[
    {
        "title": "Imp\u00f4ts, pouvoir d'achat, retraite... Le Figaro passe au crible les th\u00e8mes de campagne des l\u00e9gislatives",
        "summary": "Depuis l\u2019annonce de la dissolution, Le Figaro s\u2019est pench\u00e9 sur plusieurs propositions et d\u00e9clarations d\u2019Ensemble, du Rassemblement national et du Nouveau Front populaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/impots-pouvoir-d-achat-retraite-le-figaro-passe-au-crible-les-themes-de-campagne-des-legislatives-20240622"
    },
    {
        "title": "Nouveau Front populaire, RN, Renaissance... Le vrai co\u00fbt des programmes par l'Ifrap",
        "summary": "EXCLUSIF - \u00c0 l'approche du premier tour des \u00e9lections l\u00e9gislatives, la Fondation Ifrap a chiffr\u00e9 les programmes des trois partis politiques en t\u00eate des sondages.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/nouveau-front-populaire-rn-renaissance-le-vrai-cout-des-programmes-par-l-ifrap-20240621"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections l\u00e9gislatives 2024 : quels sont les candidats dans votre circonscription ?",
        "summary": "MOTEUR DE RECHERCHE \u2013 4011 candidats seront en lice pour les \u00e9lections l\u00e9gislatives des 30 juin et 7 juillet prochains, soit une baisse de 36,3% par rapport \u00e0 2022. D\u00e9couvrez les candidats dans votre circonscription gr\u00e2ce \u00e0 notre moteur de recherche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/elections-legislatives-2024-quels-sont-les-candidats-dans-votre-circonscription-20240618"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : sans majorit\u00e9 absolue, le RN en t\u00eate mais talonn\u00e9 par la gauche\u2026 D\u00e9couvrez la premi\u00e8re projection en si\u00e8ges du Figaro",
        "summary": "SONDAGE - La derni\u00e8re vague de l\u2019\u00e9tude Ifop-Fiducial pour Le Figaro, LCI et Sud Radio pr\u00e9dit un net reflux du camp pr\u00e9sidentiel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-sans-majorite-absolue-le-rn-en-tete-mais-talonne-par-la-gauche-fort-recul-des-macronistes-decouvrez-le-sondage-du-figaro-20240621"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : \u00ab\u00c9ric Ciotti aura une place au sein de mon gouvernement\u00bb, assure Jordan Bardella",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du Rassemblement national a affirm\u00e9 dans les colonnes du JDD que \u00ables R\u00e9publicains auront naturellement une place au sein de [mon] gouvernement\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/en-direct-legislatives-a-une-semaine-du-premier-tour-un-week-end-de-campagne-sous-haute-tension-20240622"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : plusieurs agressions de militants de gauche qui d\u00e9noncent l'extr\u00eame droite",
        "summary": "Une plainte a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e en Gironde par un homme d\u00e9clarant avoir re\u00e7u \u00abun coup de t\u00eate au niveau de la bouche\u00bb par un homme affirmant \u00absupporter Jordan Bardella\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-plusieurs-agressions-de-militants-de-gauche-qui-denoncent-l-extreme-droite-20240622"
    },
    {
        "title": "Pour Fran\u00e7ois Hollande, \u00abJean-Luc M\u00e9lenchon devrait plut\u00f4t \u00eatre discret\u00bb",
        "summary": "L'ancien pr\u00e9sident socialiste, candidat en Corr\u00e8ze, s\u2019est longuement exprim\u00e9 sur Emmanuel Macron, sa campagne, le Nouveau Front populaire et la place de Jean-Luc M\u00e9lenchon dans l\u2019alliance.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/pour-francois-hollande-jean-luc-melenchon-devrait-plutot-etre-discret-20240622"
    },
    {
        "title": "\u00abEmmanuel Macron a conduit la France dans un \u201cmoment Frexit\u201d\u00bb, alerte Michel Barnier",
        "summary": "L\u2019ancien n\u00e9gociateur en chef de l'UE, charg\u00e9 de mener les n\u00e9gociations li\u00e9es au Brexit a d\u00e9clar\u00e9 dans \u00abThe Telegraph\u00bb que la France devait \u00ab\u00e9couter ses \u00e9lecteurs les plus pauvres\u00bb et \u00abapprendre des erreurs du Royaume-Uni\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/emmanuel-macron-a-conduit-son-pays-dans-un-moment-frexit-alerte-michel-barnier-20240622"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9c\u00e9dente agression, menaces, tentative de vol : les myst\u00e8res autour de la mort de \u00abManu\u00bb, veilleur de nuit d\u2019un h\u00f4tel social \u00e0 Paris",
        "summary": "REPORTAGE - Emmanuel B., handicap\u00e9 \u00e0 90%, a \u00e9t\u00e9 ligot\u00e9 et rou\u00e9 de coups, dans le quartier Bastille. Les malfaiteurs ont tent\u00e9 de voler un coffre-fort qui contenait les recettes de l\u2019h\u00f4tel. Le g\u00e9rant de l\u2019\u00e9tablissement, lui, dit avoir re\u00e7u des menaces.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/precedente-agression-menace-tentative-de-vol-les-mysteres-autour-de-la-mort-de-manu-veilleur-de-nuit-d-un-hotel-social-a-paris-20240622"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : plusieurs d\u00e9l\u00e9gations pr\u00e9voient d\u2019apporter des climatiseurs mobiles dans le village olympique",
        "summary": "Les appartements qui accueilleront les athl\u00e8tes ne sont pas \u00e9quip\u00e9s de climatisation dans un objectif de durabilit\u00e9 de l\u2019\u00e9v\u00e9nement mondial. Pourtant, certaines d\u00e9l\u00e9gations comptent bien garder leurs sportifs au frais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-plusieurs-delegations-prevoient-de-ramener-des-climatiseurs-mobiles-dans-le-village-olympique-20240622"
    },
    {
        "title": "Stade Fran\u00e7ais-UBB : les coups de c\u0153ur et les coups de griffe de notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial",
        "summary": "Apr\u00e8s la qualification sur le fil \u2013 22-20 - des Bordelais pour la finale du Top 14 face aux Parisiens, d\u00e9couvrez ce qui a retenu l'attention de notre sp\u00e9cialiste rugby pr\u00e9sent \u00e0 Bordeaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/stade-francais-ubb-les-coups-de-coeur-et-les-coups-de-griffe-de-notre-envoye-special-20240622"
    },
    {
        "title": "Top 14: en vid\u00e9o, la transformation rat\u00e9e qui envoie l'UBB en finale et les larmes de Segonds",
        "summary": "L\u2019ouvreur du Stade Fran\u00e7ais a manqu\u00e9 l\u2019occasion d\u2019envoyer les Parisiens en prolongations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-en-video-la-transformation-ratee-de-segonds-qui-envoie-l-ubb-en-finale-20240622"
    },
    {
        "title": "Top 14: au bout du suspense, l\u2019UBB r\u00e9siste au Stade Fran\u00e7ais et rejoint le Stade Toulousain en finale",
        "summary": "Au terme d\u2019un sc\u00e9nario fou, les joueurs de l\u2019UBB se sont impos\u00e9s, ce samedi soir, au Matmut-Atlantique, face au Stade Fran\u00e7ais (22-20). Ils rejoignent les Toulousains, en finale du Top 14.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-au-bout-du-suspens-l-ubb-resiste-au-stade-francais-et-rejoint-le-stade-toulousain-en-finale-20240622"
    },
    {
        "title": "Suppression de niches fiscales, transition \u00e9nerg\u00e9tique, recrutement de professeurs... Les conseils de Bruxelles pour relancer la France",
        "summary": "En parall\u00e8le du lancement d\u2019une proc\u00e9dure de d\u00e9ficit excessif contre la France, la Commission europ\u00e9enne a publi\u00e9 ses recommandations \u00e0 Paris pour construire \u00abune \u00e9conomie robuste et r\u00e9siliente\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/suppression-de-niches-fiscales-transition-energetique-recrutement-de-professeurs-les-conseils-de-bruxelles-pour-relancer-la-france-20240622"
    },
    {
        "title": "Seine-Saint-Denis : un homme mis en examen et \u00e9crou\u00e9 apr\u00e8s la d\u00e9couverte d\u2019un corps dans un parc",
        "summary": "Le corps de la victime avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert par son fr\u00e8re mardi soir \u00aben \u00e9tat de d\u00e9composition avanc\u00e9e, cale\u00e7on et pantalon baiss\u00e9s au niveau des genoux\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/seine-saint-denis-un-homme-mis-en-examen-et-ecroue-apres-la-decouverte-d-un-corps-dans-un-parc-20240622"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : en Alg\u00e9rie, la perspective d\u2019une victoire du RN inqui\u00e8te",
        "summary": "Officiellement, Alger n'a pas comment\u00e9 les derniers bouleversements du paysage politique fran\u00e7ais, mais les r\u00e9sultats des l\u00e9gislatives du 30 juin et 7 juillet sont scrut\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/legislatives-en-algerie-la-perspective-d-une-victoire-du-rn-inquiete-20240622"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie : le chef ind\u00e9pendantiste Christian Tein va \u00eatre plac\u00e9 en d\u00e9tention en m\u00e9tropole",
        "summary": "Le chef du mouvement ind\u00e9pendantiste est soup\u00e7onn\u00e9 par les autorit\u00e9s d'avoir orchestr\u00e9 les \u00e9meutes sur l\u2019archipel du Pacifique en mai dernier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/nouvelle-caledonie-le-chef-independantiste-christian-tein-va-etre-place-en-detention-en-metropole-20240622"
    },
    {
        "title": "\u00abSi la gauche passe, je ne louerai plus mon logement\u00bb : cette id\u00e9e du Nouveau Front populaire qui fait enrager les propri\u00e9taires",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Dans le programme de la gauche, s\u2019est gliss\u00e9e une nouvelle obligation qui risque de refroidir les propri\u00e9taires bailleurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/si-la-gauche-passe-je-ne-louerai-plus-mon-logement-cette-idee-du-nouveau-front-populaire-qui-fait-enrager-les-proprietaires-20240622"
    }
]