[
    {
        "title": "Au Rassemblement national, un week-end pour trancher le sort du gouvernement",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le groupe parlementaire du RN semble engag\u00e9 dans une course \u00e0 sens unique vers la censure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/au-rassemblement-national-un-week-end-pour-trancher-le-sort-du-gouvernement-20241129"
    },
    {
        "title": "Budget\u00a0: ultime bras de fer entre Marine Le\u00a0Pen et Michel Barnier",
        "summary": "R\u00c9CIT - En ce week-end de la derni\u00e8re chance contre une censure de son gouvernement, le premier ministre entend poursuivre le \u00abdialogue\u00bb sans \u00abultimatum\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-ultime-bras-de-fer-entre-marine-le-pen-et-michel-barnier-20241129"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : Marine Le Pen pointe des concessions non financ\u00e9es qui \u00abaggravent un d\u00e9ficit d\u00e9j\u00e0 abyssal\u00bb",
        "summary": "\u00abLes derni\u00e8res annonces de Michel Barnier ne sont pas financ\u00e9es par des \u00e9conomies structurelles\u00bb, \u00e9crit sur X la pr\u00e9sidente du groupe RN \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-2025-marine-le-pen-pointe-des-concessions-non-financees-qui-aggravent-un-deficit-deja-abyssal-20241129"
    },
    {
        "title": "Motion de censure : Michel Barnier doit-il faire de nouvelles concessions au RN ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/motion-de-censure-michel-barnier-doit-il-faire-de-nouvelles-concessions-au-rn-20241129"
    },
    {
        "title": "Dette : l\u2019agence S&P accorde un sursis inattendu \u00e0 la France",
        "summary": "\u00c0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale et au grand soulagement du gouvernement, l\u2019agence am\u00e9ricaine a maintenu la note de la dette fran\u00e7aise en \u00abAA-\u00bb, perspective \u00abstable\u00bb. Un choix inattendu dans un contexte politique et budg\u00e9taire instable.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/dette-l-agence-s-p-accorde-un-sursis-inattendu-a-la-france-20241129"
    },
    {
        "title": "Ins\u00e9curit\u00e9, vente \u00e0 la sauvette, drogue... Ces quartiers de Paris o\u00f9 r\u00e8gne \u00abla loi de la jungle\u00bb",
        "summary": "ENQU\u00caTE - \u00c0 bout, des habitants du 18e arrondissement, notamment, lancent l\u2019alerte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/insecurite-vente-a-la-sauvette-drogue-ces-quartiers-de-paris-ou-regne-la-loi-de-la-jungle-20241129"
    },
    {
        "title": "En cas d\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle anticip\u00e9e, M\u00e9lenchon propose \u00abune candidature commune\u00bb",
        "summary": "L\u2019ex-candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle a propos\u00e9 une \u00aboffre f\u00e9d\u00e9rative\u00bb \u00e0 \u00abceux qui veulent\u00bb rejoindre LFI. \u00abLa com\u00e9die qui consiste \u00e0 venir \u00e0 chaque \u00e9lection prendre des circonscriptions est termin\u00e9e\u00bb, a-t-il pr\u00e9venu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-cas-d-election-presidentielle-anticipee-melenchon-propose-une-candidature-commune-20241129"
    },
    {
        "title": "Coups de marteau et de couteau : un mineur mis en examen pour \u00abtentative de meurtre\u00bb",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/coups-de-marteau-et-de-couteau-un-mineur-mis-en-examen-pour-tentative-de-meurtre-20241129"
    },
    {
        "title": "Is\u00e8re : 23 kilos de coca\u00efne saisis lors d\u2019un \u00abgo-fast\u00bb, deux hommes mis en examen",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/isere-23-kilos-de-cocaine-saisis-lors-d-un-go-fast-deux-hommes-mis-en-examen-20241129"
    },
    {
        "title": "Mort du petit \u00c9mile : deux traces d\u2019ADN d\u00e9couvertes sur les ossements et les v\u00eatements du petit gar\u00e7on",
        "summary": "Ces traces d\u2019ADN partielles n\u2019appartiennent \u00e0 aucun membre de la famille du petit gar\u00e7on, disparu le 8 juillet 2023 au Vernet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/mort-du-petit-emile-deux-traces-d-adn-decouvertes-sur-les-ossements-et-les-vetements-du-petit-garcon-20241129"
    },
    {
        "title": "Notre-Dame de Paris: la querelle des vitraux va-t-elle \u00eatre relanc\u00e9e\u00a0?",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le nom de l\u2019artiste choisi pour concevoir six grandes baies dans des chapelles devrait \u00eatre r\u00e9v\u00e9l\u00e9 d\u2019ici quelques jours, au risque de remettre de la discorde autour de la cath\u00e9drale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/notre-dame-de-paris-la-querelle-des-vitraux-va-t-elle-etre-relancee-20241129"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Vincent Tr\u00e9molet de Villers - \u00abBudget, censure : la nef des fous\u00bb",
        "summary": "\u00c0 quelques jours de la r\u00e9ouverture de Notre-Dame de Paris, le spectacle offert par le monde politique interpelle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/l-editorial-de-vincent-tremolet-de-villers-budget-censure-la-nef-des-fous-20241129"
    },
    {
        "title": "Notre-Dame de Paris\u00a0: un quinquennat plus tard, Emmanuel Macron savoure la renaissance de la cath\u00e9drale",
        "summary": "REPORTAGE - Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a effectu\u00e9 vendredi une \u00ab&#160;derni\u00e8re visite de chantier&#160;\u00bb de la cath\u00e9drale de Paris. L\u2019occasion pour lui, en ces temps politiques difficiles, de mettre en valeur son r\u00f4le dans ce pari relev\u00e9 dans le d\u00e9lai imparti.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/notre-dame-de-paris-un-quinquennat-plus-tard-emmanuel-macron-savoure-la-renaissance-de-la-cathedrale-20241129"
    },
    {
        "title": "La nouvelle star de la droite s\u2019appelle Louis Sarkozy... Les indiscrets du Figaro",
        "summary": "CONFIDENTIELS -&#160;Chaque semaine, la r\u00e9daction emm\u00e8ne ses lecteurs dans les coulisses de la vie politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-nouvelle-star-de-la-droite-s-appelle-louis-sarkozy-les-indiscrets-du-figaro-20241129"
    },
    {
        "title": "L\u2019association d\u2019aide aux migrants Utopia 56 cibl\u00e9e par la justice, pour diffusion de \u00abfausses informations\u00bb",
        "summary": "Le collectif pro-migrants, qui d\u00e9fie r\u00e9guli\u00e8rement l\u2019\u00c9tat, est soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir diffus\u00e9 de fausses informations aux autorit\u00e9s pour provoquer \u00abl\u2019intervention inutile des secours\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/l-association-d-aide-aux-migrants-utopia-56-ciblee-par-la-justice-pour-diffusion-de-fausses-informations-20241129"
    },
    {
        "title": "Des traces de pas de 1,5\u00a0million d\u2019ann\u00e9es posent une nouvelle \u00e9nigme sur l\u2019histoire de l\u2019humanit\u00e9",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Ces empreintes d\u00e9couvertes dans l\u2019actuel Kenya t\u00e9moignent de la coexistence de diff\u00e9rentes esp\u00e8ces humaines.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/des-traces-de-pas-de-1-5-million-d-annees-posent-une-nouvelle-enigme-sur-l-histoire-de-l-humanite-20241128"
    },
    {
        "title": "Decathlon va verser un milliard d'euros de dividendes \u00e0 la famille Mulliez pour 2024",
        "summary": "Une source proche de la direction a indiqu\u00e9 que ce montant correspondait \u00ab\u00e0 une distribution des r\u00e9serves accumul\u00e9es au sein de l\u2019entreprise au fil du temps par les actionnaires\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/decathlon-va-verser-un-milliard-d-euros-de-dividendes-a-la-famille-mulliez-pour-2024-20241129"
    },
    {
        "title": "\u00abIls ont cr\u00e9\u00e9 une galaxie de charlatans\u00bb : ces \u00abm\u00e9decins de l\u2019\u00e2me\u00bb qui pr\u00e9tendent vous gu\u00e9rir avec des baguettes de sourcier",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Gilles et Rose Gandy, les cr\u00e9ateurs de la m\u00e9decine symbolique, ont fait l\u2019objet d\u2019une vingtaine de signalements aupr\u00e8s de la Mission interminist\u00e9rielle de vigilance et de lutte contre les d\u00e9rives sectaires (Miviludes).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ils-ont-cree-une-galaxie-de-charlatans-ces-medecins-de-l-ame-qui-pretendent-vous-guerir-avec-une-baguette-de-sourcier-20241129"
    },
    {
        "title": "\u00abImmunit\u00e9\u00bb de Benyamin Netanyahou en France : \u00abNous ne sommes pas un refuge pour les criminels\u00bb, assure M\u00e9lenchon",
        "summary": "Le minist\u00e8re fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res a annonc\u00e9 mercredi dans un communiqu\u00e9 que le premier ministre isra\u00e9lien b\u00e9n\u00e9ficierait en France des \u00abimmunit\u00e9s des \u00c9tats non parties \u00e0 la CPI\u00bb, ce qui est le cas d\u2019Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/immunite-de-netanyahou-nous-ne-sommes-pas-un-refuge-pour-les-criminels-assure-melenchon-20241129"
    }
]