[
    {
        "title": "\u00c0 Paris, Rachida Dati lance la bataille des municipales",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00c0 peine nomm\u00e9e, la nouvelle ministre a aussit\u00f4t officialis\u00e9 sa candidature au scrutin de 2026.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/a-paris-rachida-dati-lance-la-bataille-des-municipales-20240117"
    },
    {
        "title": "Pourquoi Anne Hidalgo n\u2019exclut rien pour 2026",
        "summary": "R\u00c9CIT - La nouvelle configuration politique, avec l\u2019entr\u00e9e de Rachida Dati au gouvernement, ne semble pas changer les plans de la maire sortante.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/pourquoi-anne-hidalgo-n-exclut-rien-pour-2026-20240117"
    },
    {
        "title": "Municipales 2026 : \u00c9ric Ciotti n\u2019\u00abexclut\u00bb pas une candidature LR face \u00e0 Rachida Dati \u00e0 Paris",
        "summary": "Invit\u00e9 de France 5 mercredi soir, le pr\u00e9sident des R\u00e9publicains est revenu sur la candidature de la nouvelle ministre de la Culture, officialis\u00e9e quelques heures auparavant sur RTL. \u00abLes R\u00e9publicains seront pr\u00e9sents \u00e0 Paris\u00bb lors du prochain scrutin local, a-t-il affirm\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/municipales-2026-eric-ciotti-n-exclut-pas-une-candidature-lr-face-a-rachida-dati-a-paris-20240117"
    },
    {
        "title": "\u00c9cole: le \u00abr\u00e9armement civique\u00bb de Macron crispe d\u00e9j\u00e0 les enseignants",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Dans les annonces faites par le chef de l\u2019\u00c9tat mardi \u00e0 la presse, les \u00absavoirs fondamentaux\u00bb semblent passer au second plan. Au profit de mesures \u00absymboliques\u00bb, s\u2019indignent les syndicats.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ecole-le-rearmement-civique-de-macron-crispe-deja-les-enseignants-20240117"
    },
    {
        "title": "D\u00e9pression Ir\u00e8ne : qu\u2019est-ce que le plan neige et verglas, activ\u00e9 en \u00cele-de-France?",
        "summary": "Ce d\u00e9ploiement pr\u00e9voit notamment un \u00ababaissement de la vitesse de 20 km/h\u00bb et une \u00abinterdiction d'effectuer une man\u0153uvre de d\u00e9passement\u00bb sur certaines routes de la r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/depression-irene-qu-est-ce-que-le-plan-neige-et-verglas-active-en-ile-de-france-20240116"
    },
    {
        "title": "Neige et verglas dans le nord, la vitesse des v\u00e9hicules abaiss\u00e9e \u00e0 20km/h en \u00cele-de-France",
        "summary": "L\u2019arriv\u00e9e de la d\u00e9pression Ir\u00e8ne mercredi touche 19 d\u00e9partements, plac\u00e9s en vigilance orange. Le pr\u00e9fet de police de Paris a r\u00e9activ\u00e9 le niveau 3 du Plan neige et verglas en \u00cele-de-France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/neige-et-verglas-la-prefecture-d-ile-de-france-encourage-les-franciliens-a-rentrer-chez-eux-avant-19-heures-20240117"
    },
    {
        "title": "La m\u00e9t\u00e9o du jeudi 18 janvier : la neige et le froid s\u2019installent durablement",
        "summary": "La perturbation li\u00e9e \u00e0 la d\u00e9pression Ir\u00e8ne gagne du terrain avec de la neige et du verglas qui rendent les conditions de circulations tr\u00e8s compliqu\u00e9es du nord au centre du pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/la-meteo-du-jeudi-18-janvier-la-neige-et-le-froid-s-installent-durablement-20240117"
    },
    {
        "title": "Sur la \u00abligne z\u00e9ro\u00bb, les soldats ukrainiens \u00e0 bout de force face aux Russes: le r\u00e9cit de l'envoy\u00e9 sp\u00e9cial du Figaro",
        "summary": "REPORTAGE - Le capitaine Mikha\u00eflo de la 65e brigade et ses hommes tiennent leur position avanc\u00e9e sur le front de Robotyne, malgr\u00e9 la p\u00e9nurie de combattants et de moyens, r\u00e9sistant aux assauts de l'ennemi et au sentiment d'abandon par le reste de l'Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/sur-la-ligne-zero-les-soldats-ukrainiens-a-bout-de-force-face-aux-russes-20240117"
    },
    {
        "title": "Compl\u00e9ment d\u2019enqu\u00eate : Bardella \u00abr\u00e9fute formellement\u00bb avoir eu un compte Twitter secret et adresse une \u00abmise en demeure\u00bb \u00e0 France T\u00e9l\u00e9visions",
        "summary": "Un portrait du patron du RN diffus\u00e9 jeudi soir dans l\u2019\u00e9mission \u00abCompl\u00e9ment d\u2019enqu\u00eate\u00bb affirme que le profil \u00abRepNat du Gaito\u00bb, aux blagues douteuses et contenus louangeurs sur Jean-Marie Le Pen, aurait \u00e9t\u00e9 aliment\u00e9 par celui qui n\u2019\u00e9tait qu\u2019un simple \u00e9lu r\u00e9gional.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/complement-d-enquete-bardella-refute-formellement-avoir-un-compte-twitter-secret-et-adresse-une-mise-en-demeure-a-france-televisions-20240117"
    },
    {
        "title": "Seine-Saint-Denis: un adolescent de 14 ans tu\u00e9 d'un coup de couteau lors d'une rixe",
        "summary": "Le jeune homme a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9 avant de d\u00e9c\u00e9der dans la station Basilique de Saint-Denis, sur la ligne 13 du m\u00e9tro parisien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/seine-saint-denis-un-adolescent-de-14-ans-tue-d-un-coup-de-couteau-lors-d-une-rixe-20240117"
    },
    {
        "title": "Un Picasso et un Chagall retrouv\u00e9s dans une cave en Belgique quatorze ans apr\u00e8s leur vol",
        "summary": "Le suspect serait un marchand isra\u00e9lien de montres de luxe \u00e2g\u00e9 de 68 ans que la police belge d\u00e9signe sous le nom de \u00abDaniel Z\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/un-picasso-et-un-chagall-retrouves-dans-une-cave-en-belgique-quatorze-ans-apres-leur-vol-20240117"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la publication du rapport sur Stanislas, la mairie de Paris suspend \u00abprovisoirement\u00bb son financement \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement",
        "summary": "En pleine pol\u00e9mique li\u00e9e \u00e0 la scolarisation des enfants de la ministre Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra dans cet \u00e9tablissement priv\u00e9 parisien, Mediapart a publi\u00e9 les conclusions d\u2019une enqu\u00eate administrative de l\u2019Igesr datant de juillet 2023.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/education-le-rapport-de-l-inspection-generale-sur-stanislas-devoile-20240117"
    },
    {
        "title": "Agn\u00e8s Verdier-Molini\u00e9: \u00abDerri\u00e8re la pr\u00e9tendue \u201cguerre scolaire\u201d, le vrai bilan du public et du priv\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9cole\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Apr\u00e8s les pol\u00e9miques sur la scolarisation des enfants de la ministre de l\u2019\u00c9ducation nationale, la directrice de l\u2019Ifrap montre la diff\u00e9rence de niveau entre l\u2019\u00e9cole publique et l\u2019\u00e9cole priv\u00e9e et invite \u00e0 en tirer les cons\u00e9quences.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/agnes-verdier-molinie-derriere-la-pretendue-guerre-scolaire-le-vrai-bilan-du-public-et-du-prive-a-l-ecole-20240117"
    },
    {
        "title": "Quelle libert\u00e9 p\u00e9dagogique ont les \u00e9tablissements priv\u00e9s catholiques ?",
        "summary": "La pol\u00e9mique qui vise le lyc\u00e9e Stanislas, \u00e0 Paris, interroge sur les marges de man\u0153uvre des \u00e9coles priv\u00e9es sous contrat.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/lycee/quelle-liberte-pedagogique-ont-les-etablissements-prives-catholiques-20240117/"
    },
    {
        "title": "Wokisme, genre, \u00e9criture inclusive\u2026L'\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure Paris-Saclay sous influence",
        "summary": "ENQU\u00caTE - L'ENS de Paris-Saclay a d\u00e9marr\u00e9 son ann\u00e9e avec une surprenante \u00abWoke Party\u00bb, qui donnait le ton des d\u00e9rives du plus prestigieux des \u00e9tablissements sup\u00e9rieurs fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/wokisme-genre-ecriture-inclusive-l-ecole-normale-superieure-paris-saclay-sous-influence-20240117"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron accompagnera Rachida Dati pour son premier d\u00e9placement, ce jeudi",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique se rendra aux Ateliers M\u00e9dicis de Clichy-Montfermeil (Seine-Saint-Denis) avec sa nouvelle ministre de la Culture.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/emmanuel-macron-accompagnera-rachida-dati-pour-son-premier-deplacement-ce-jeudi-20240117"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard: \u00abMacron-Dati, un int\u00e9r\u00eat commun avec ou sans deal\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Il y a deux conditions \u00e0 une victoire \u00e0 Paris en 2026: l\u2019incarnation et le rassemblement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-macron-dati-un-interet-commun-avec-ou-sans-deal-20240117"
    },
    {
        "title": "Kate Middleton hospitalis\u00e9e : son \u00e9tat est jug\u00e9 \u00abgrave\u00bb, selon la presse britannique",
        "summary": "La princesse de Galles a \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9e le mardi 16 janvier \u00e0 la London Clinic de Marylebone. Selon le Daily Mail, il ne s\u2019agirait pas d\u2019un cancer.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/kate-middleton-ne-serait-pas-hospitalisee-pour-des-raisons-cancereuses-20240117"
    },
    {
        "title": "Naus\u00e9es matinales, chirurgie abdominale et cicatrice \u00e0 la tempe : l'historique m\u00e9dical de Kate Middleton",
        "summary": "La princesse de Galles a \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9e, le mardi 16 janvier, pour une op\u00e9ration chirurgicale \u00abprogramm\u00e9e\u00bb, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le palais de Kensington. La future reine consort a par le pass\u00e9 rencontr\u00e9 d\u2019autres probl\u00e8mes de sant\u00e9.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/nausees-matinales-chirurgie-abdominale-et-cicatrice-a-la-tempe-l-historique-medical-de-kate-middleton-20240117"
    }
]