[
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : le RN poursuit sa baisse, rattrap\u00e9 par la gauche et la macronie... D\u00e9couvrez la derni\u00e8re projection en si\u00e8ges du Figaro avant le second tour",
        "summary": "SONDAGE - \u00c0 deux jours du scrutin, la participation atteint vendredi son plus haut niveau jamais mesur\u00e9 par l'\u00e9tude quotidienne Ifop-Fiducial pour Le Figaro, LCI et Sud Radio.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-le-rn-poursuit-sa-baisse-rattrape-par-la-gauche-et-la-macronie-decouvrez-la-derniere-projection-en-sieges-du-figaro-avant-le-second-tour-20240705"
    },
    {
        "title": "Portugal-France : Maignan infranchissable, Griezmann et Mbapp\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la plaque... Les notes des Bleus",
        "summary": "Qui a brill\u00e9, qui s'est rat\u00e9 ? Les notes des joueurs fran\u00e7ais apr\u00e8s leur qualification aux tirs au but contre le Portugal, vendredi \u00e0 Hambourg, en quarts de finale de l'Euro 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/portugal-france-maignan-infranchissable-griezmann-et-mbappe-a-cote-de-la-plaque-les-notes-des-bleus-20240705"
    },
    {
        "title": "Portugal-France : les Bleus en demi-finale de l'Euro au bout d\u2019une s\u00e9ance de tirs au but irrespirable",
        "summary": "L'\u00e9quipe de France, valeureuse mais pas spectaculaire, s'est qualifi\u00e9e pour les demi-finales de l'Euro en dominant le Portugal (0-0, 5 tab \u00e0 3). Mardi, l'Espagne se pr\u00e9sente.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/euro-2024-les-bleus-s-imposent-face-au-portugal-et-rejoignent-les-demi-finales-au-terme-d-une-fin-de-match-irrespirable-20240705"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives: des \u00abd\u00e9bordements\u00bb redout\u00e9s, les forces de l'ordre mobilis\u00e9es",
        "summary": "Le climat de tension de la campagne l\u00e9gislative, marqu\u00e9e dans l'entre-deux-tours par des agressions et violences envers des candidats ou militants, fait craindre au gouvernement \u00abdes d\u00e9bordements\u00bb. 30.000 policiers et gendarmes dont 5 000 \u00e0 Paris et en banlieue seront mobilis\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/en-direct-legislatives-2024-sondages-resultats-deuxieme-tour-candidat-20240705"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : Claude Chirac s\u2019indigne de l\u2019alliance entre Fran\u00e7ois Hollande et LFI en Corr\u00e8ze",
        "summary": "La fille de l\u2019ancien pr\u00e9sident a jug\u00e9 incompr\u00e9hensible le \u00abprogramme commun\u00bb entre Fran\u00e7ois Hollande et La France insoumise, \u00abun parti qui sur des sujets fondamentaux a commis l'irr\u00e9parable\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-2024-claude-chirac-s-indigne-de-l-alliance-entre-francois-hollande-et-lfi-en-correze-20240705"
    },
    {
        "title": "Agression de Prisca Thevenot: la d\u00e9tention provisoire requise pour deux mis en cause",
        "summary": "La candidate aux \u00e9lections l\u00e9gislatives dans les Hauts-de-Seine, et sa suppl\u00e9ante Virginie Lanlo, ont \u00e9t\u00e9 victimes mercredi avec leur \u00e9quipe d'une agression lors d'une op\u00e9ration de collage d'affiches.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/agression-de-prisca-thevenot-la-detention-provisoire-requise-pour-deux-mis-en-cause-20240705"
    },
    {
        "title": "\u00abSortir du chaos d\u00e9mocratique\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - En pronon\u00e7ant la dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale, caprice vengeur d'un homme bless\u00e9, Emmanuel Macron a pris tous les risques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/sortir-du-chaos-democratique-20240705"
    },
    {
        "title": "Les communistes offrent l\u2019asile politique \u00e0 Ruffin, M\u00e9lenchon grille une priorit\u00e9 \u00e0 gauche... Les indiscrets du Figaro",
        "summary": "CONFIDENTIELS - Chaque semaine, la r\u00e9daction emm\u00e8ne ses lecteurs dans les coulisses de la vie politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/le-parti-communiste-offre-l-asile-politique-a-francois-ruffin-les-indiscrets-du-figaro-20240705"
    },
    {
        "title": "L\u2019inqui\u00e9tant visage de la d\u00e9linquance en France sur les douze derniers mois",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Selon les tout derniers chiffres, Beauvau recense chaque jour un millier d\u2019agressions, 1500 actes de vandalisme, 600 cambriolages. Et une attaque avec arme par heure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/l-inquietant-visage-de-la-delinquance-en-france-sur-les-douze-derniers-mois-20240705"
    },
    {
        "title": "Euro 2024: La France r\u00e9\u00e9quilibre son bilan aux tirs au but, premi\u00e8re victoire dans l\u2019exercice depuis 1998",
        "summary": "Apr\u00e8s 26 sans lever les bras, la France a r\u00e9\u00e9quilibr\u00e9 son bilan dans l'exercice des tirs au but, l'emportant pour la quatri\u00e8me fois de son histoire face au Portugal (0-0, 5 t.a.b. \u00e0 3), pour cinq s\u00e9ances perdues depuis la nuit de S\u00e9ville en 1982.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/euro-2024-la-france-reequilibre-son-bilan-aux-tirs-au-but-premiere-victoire-dans-l-exercice-depuis-1998-20240706"
    },
    {
        "title": "France-Portugal: \u00abAux tirs au but, on n'a pas trembl\u00e9 et \u00e7a a fait la diff\u00e9rence\u00bb, savoure Mike Maignan",
        "summary": "Au micro de M6, le gardien fran\u00e7ais a soulign\u00e9 le mental des siens lors de la victoire des Bleus ce vendredi soir en quart de finale de l\u2019Euro 2024 face au Portugal (0-0, 5 t.a.b \u00e0 3).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/france-portugal-aux-tirs-au-but-on-n-a-pas-tremble-et-ca-a-fait-la-difference-savoure-mike-maignan-20240706"
    },
    {
        "title": "Euro 2024: en vid\u00e9o, le tir au but victorieux de Th\u00e9o Hernandez qui envoie les Bleus en demi-finale",
        "summary": "Les Bleus se sont offert une place en demi-finale au terme d\u2019une s\u00e9ance de tirs au but victorieuse (0-0, 5 tirs au but \u00e0 3).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/euro-2024-en-video-le-tir-au-but-victorieux-de-theo-hernandez-qui-envoie-les-bleus-en-demi-finale-20240706"
    },
    {
        "title": "\u00abDes m\u00e9thodes trumpistes\u00bb: Attal d\u00e9nonce un article affirmant que le gouvernement s'appr\u00eaterait \u00e0 suspendre la loi immigration",
        "summary": "Gabriel Attal interpr\u00e8te cette publication comme une strat\u00e9gie de la part du Rassemblement national d\u2019\u00abinfluer\u00bb sur les votes de dimanche : \u00abCela ne montre qu'une chose: votre f\u00e9brilit\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/des-methodes-trumpistes-attal-denonce-une-publication-affirmant-que-paris-s-appreterait-a-suspendre-la-loi-immigration-20240705"
    },
    {
        "title": "Slov\u00e9nie : deux Fran\u00e7ais, dont un enfant, d\u00e9c\u00e9d\u00e9s dans un accident de la route",
        "summary": "Les deux victimes, un homme de 40 ans et un enfant de 12 ans, se trouvaient dans un minibus du d\u00e9partement varois qui transportait des enfants en colonie de vacances",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/slovenie-deux-francais-dont-un-enfant-decedes-dans-un-accident-de-la-route-20240705"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : pour Le Pen et Bardella, le spectre d\u2019un nouveau plafond de verre",
        "summary": "Malgr\u00e9 la dynamique du premier tour, le Rassemblement national pourrait ne pas obtenir de majorit\u00e9 absolue \u00e0 l\u2019issue du second tour des l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/pour-le-pen-et-bardella-le-spectre-d-un-nouveau-plafond-de-verre-20240705"
    },
    {
        "title": "\u00abAvant, le Front national faisait 5%\u2026\u00bb : plong\u00e9e en Ari\u00e8ge, dans le dernier bastion rural d\u2019une gauche qui r\u00e9siste, inqui\u00e8te, au RN",
        "summary": "REPORTAGE - Sans opposant LFI ou Ensemble, la candidate socialiste l\u2019a emport\u00e9 d\u00e8s le premier tour des l\u00e9gislatives dans la circonscription du sud du d\u00e9partement occitan. Mais le Rassemblement national progresse fortement, avec pr\u00e8s de 40% des voix.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/avant-le-front-national-faisait-5-plongee-en-ariege-dans-le-dernier-bastion-rural-d-une-gauche-qui-resiste-inquiete-au-rn-20240705"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas: le Hezbollah libanais dit avoir lanc\u00e9 des salves de roquettes sur le nord d'Isra\u00ebl",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a d\u00e9clar\u00e9 dans un communiqu\u00e9 que deux de ses soldats avaient \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9s \u00abpar des projectiles tir\u00e9s vers la localit\u00e9 frontali\u00e8re de Kyriat Shmona\u00bb, ajoutant qu'ils ont \u00e9t\u00e9 transport\u00e9s \u00e0 l'h\u00f4pital.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-les-negociations-reprennent-au-qatar-20240705"
    },
    {
        "title": "\u00abStop aux blacks\u00bb : \u00e0 Chatou, des tracts racistes anonymes visent des personnes noires",
        "summary": "\u00c0 Chatou dans les Yvelines, plusieurs personnes disent avoir re\u00e7u un tract raciste sur le pare-brise de leur voiture ou dans leur bo\u00eete aux lettres. Une enqu\u00eate contre X a \u00e9t\u00e9 ouverte par le parquet de Versailles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/stop-aux-blacks-a-chatou-des-tracts-racistes-anonymes-visent-des-personnes-noires-20240703"
    },
    {
        "title": "JO 2024: QR Codes, zones grises et rouges, t\u00e9l\u00e9travail\u2026 Les Parisiens s\u2019organisent dans la douleur",
        "summary": "\u00c0 quelques jours de l\u2019\u00e9v\u00e9nement, les grandes man\u0153uvres se poursuivent \u00e0 Paris pour s\u2019y pr\u00e9parer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/jo-2024-qr-codes-zones-grises-et-rouges-teletravail-les-parisiens-s-organisent-dans-la-douleur-20240705"
    },
    {
        "title": "Yves Thr\u00e9ard : Emmanuel Macron a-t-il tu\u00e9 les JO de Paris 2024 ?",
        "summary": "Depuis le 9 juin et l\u2019annonce de la dissolution, les Jeux olympiques (dans 21 jours !) ont totalement disparu de l\u2019espace m\u00e9diatique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/yves-threard-emmanuel-macron-a-t-il-tue-les-jo-de-paris-2024-20240705"
    },
    {
        "title": "Mbapp\u00e9 apr\u00e8s Portugal-France : \u00abJe n'ai mis qu'un but \u00e0 l'Euro 2024 mais je suis tr\u00e8s content\u00bb",
        "summary": "Le capitaine de l'\u00e9quipe de France a livr\u00e9 son regard sur la qualification de l'\u00e9quipe de France pour les demies de l'Euro, vendredi soir, \u00e0 Hambourg (0-0 ap, 5-3 tab).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/mbappe-apres-portugal-france-je-n-ai-mis-qu-un-but-a-l-euro-2024-mais-je-suis-tres-content-20240706"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : pourquoi l\u2019absence de dipl\u00f4mes n\u2019est pas la cause du vote RN",
        "summary": "ANALYSE - Des statistiques qui \u00e9tablissent un rapport entre le niveau d'\u00e9tudes et la couleur politique des \u00e9lecteurs a abondamment circul\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux. Mais corr\u00e9lation ne signifie pas causalit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-pourquoi-l-absence-de-diplomes-n-est-pas-la-cause-du-vote-rn-20240706"
    },
    {
        "title": "Il y a un si\u00e8cle, les d\u00e9put\u00e9s for\u00e7aient le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 d\u00e9missionner",
        "summary": "GRAND R\u00c9CIT - En 1924, le chef de l\u2019\u00c9tat, Alexandre Millerand, a \u00e9t\u00e9 contraint de quitter l\u2019\u00c9lys\u00e9e apr\u00e8s la d\u00e9faite de ses amis politiques aux l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/histoire/il-y-a-un-siecle-les-deputes-forcaient-le-president-de-la-republique-a-demissionner-20240706"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est un geste technique, c\u2019est vous et le gardien\u00bb: la s\u00e9quence g\u00e9niale de Mbapp\u00e9 avant les tirs au but",
        "summary": "Le capitaine des Bleus a d\u00e9livr\u00e9 quelques conseils \u00e0 ses partenaires avant la s\u00e9ance de tirs au but victorieuse contre le Portugal (0-0, 5 tab \u00e0 3) en quart de finale de l\u2019Euro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/c-est-un-geste-technique-c-est-vous-et-le-gardien-la-sequence-geniale-de-mbappe-avant-les-tirs-au-but-20240706"
    },
    {
        "title": "\u00abCeux qui ne sont pas contents, ce n'est pas notre probl\u00e8me\u00bb : beau jeu ou pas, les Bleus ravis d\u2019\u00eatre en demi-finales de l\u2019Euro 2024",
        "summary": "Plusieurs joueurs de l\u2019\u00e9quipe de France ont livr\u00e9 leur sentiment apr\u00e8s la qualification pour les demies de l\u2019Euro face au Portugal (0-0 ap, 5-3 tab), vendredi, \u00e0 Hambourg.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/ceux-qui-ne-sont-pas-contents-ce-n-est-pas-notre-probleme-beau-jeu-ou-pas-les-bleus-ravis-d-etre-en-demi-finales-de-l-euro-2024-20240706"
    },
    {
        "title": "Mort du petit \u00c9mile : un an apr\u00e8s, ces t\u00e9moignages qui s\u00e8ment le trouble",
        "summary": "REPORTAGE - Pour la premi\u00e8re fois, un voisin direct du Haut-Vernet se confie sur la sc\u00e8ne \u00e9trange dont il a \u00e9t\u00e9 le t\u00e9moin juste apr\u00e8s la disparition de l'enfant, le 8 juillet 2023.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/mort-du-petit-emile-un-an-apres-ces-temoignages-qui-sement-le-trouble-20240706"
    },
    {
        "title": "Marcel Pagnol, Jean Giono : deux g\u00e9nies de la Provence, deux fr\u00e8res ennemis",
        "summary": "GRAND R\u00c9CIT - Enfants d'une m\u00eame g\u00e9n\u00e9ration et d'une m\u00eame r\u00e9gion, les deux hommes accommodent la Provence chacun \u00e0 sa mani\u00e8re. Et si Pagnol transposa quatre \u0153uvres de Giono \u00e0 l'\u00e9cran ce ne fut pas sans heurts ni d\u00e9saccords.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/histoire/marcel-pagnol-jean-giono-deux-genies-de-la-provence-deux-freres-ennemis-20240706"
    },
    {
        "title": "Entre mythes et r\u00e9alit\u00e9s, la v\u00e9ritable histoire des Jeux olympiques",
        "summary": "R\u00c9CIT - Les Jeux qui se d\u00e9rouleront cet \u00e9t\u00e9 \u00e0 Paris se disent h\u00e9ritiers de ceux qui r\u00e9unissaient les Grecs durant l'Antiquit\u00e9. Ils en sont plut\u00f4t une recr\u00e9ation fantasm\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/histoire/entre-mythes-et-realites-la-veritable-histoire-des-jeux-olympiques-20240706"
    },
    {
        "title": "Kevin Costner : \u00abJ'ai peur de vieillir, car je veux voir mes enfants grandir\u00bb",
        "summary": "Dernier cowboy de Hollywood, l'acteur-r\u00e9alisateur met en sc\u00e8ne Horizon, une saga sur la naissance de l'Am\u00e9rique dont le premier volet est en salles.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/kevin-costner-j-ai-peur-de-vieillir-car-je-veux-voir-mes-enfants-grandir-20240706"
    },
    {
        "title": "Une ancienne lingerie partiellement enterr\u00e9e peut \u00eatre lou\u00e9e comme un logement",
        "summary": "DOCUMENT - La cour administrative d\u2019appel de Versailles a annul\u00e9 un arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral obligeant un propri\u00e9taire \u00e0 reloger le locataire de ce local qu\u2019elle n\u2019a pas jug\u00e9 impropre \u00e0 l\u2019habitation.",
        "link": "https://immobilier.lefigaro.fr/article/une-ancienne-lingerie-partiellement-enterree-peut-etre-louee-comme-un-logement_3adcb21e-3aa1-11ef-8a81-1d87c556c20d/"
    }
]