[
    {
        "title": "Donald Trump vers un second mandat avec des moyens sans pr\u00e9c\u00e9dents et sans contre-pouvoirs",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le r\u00e9publicain a promis de changer la politique et de transformer les structures m\u00eames du pouvoir. Personnage hors norme, \u00e0 la t\u00eate d\u2019une coalition Maga dont il est le principal ciment, il a annonc\u00e9 qu\u2019il tiendra ses promesses. Reste \u00e0 savoir lesquelles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/donald-trump-vers-un-second-mandat-avec-des-moyens-sans-precedents-et-sans-contre-pouvoirs-20241110"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : Trump tout-puissant",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Fort d\u2019une large coalition, le 47e pr\u00e9sident am\u00e9ricain va aborder son second mandat dot\u00e9 des pleins pouvoirs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/etats-unis-trump-tout-puissant-20241110"
    },
    {
        "title": "R\u00e9\u00e9lection de Trump: Zemmour salue \u00abla d\u00e9faite du wokisme et de toutes les r\u00e9volutions de la gauche\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9 dimanche du \u00abGrand Jury RTL-Le Figaro-M6-Public S\u00e9nat\u00bb, le pr\u00e9sident de Reconqu\u00eate a appr\u00e9ci\u00e9 que le candidat r\u00e9publicain, contrairement \u00e0 Marine Le&#160;Pen, \u00abne se soumette pas id\u00e9ologiquement au diktat de la gauche et des m\u00e9dias.\u00bb",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/reelection-de-trump-zemmour-salue-la-defaite-du-wokisme-et-de-toutes-les-revolutions-de-la-gauche-20241110"
    },
    {
        "title": "Beyonc\u00e9, Leonardo Di Caprio, Taylor Swift... Cette \u00e9lite de gauche qui a \u00e9chou\u00e9 \u00e0 faire gagner Kamala Harris",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - De nombreuses c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s pensaient pouvoir pousser la candidate d\u00e9mocrate jusqu\u2019\u00e0 la victoire de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, et pourtant, elles n\u2019ont pas su s\u00e9duire les \u00e9lecteurs de l\u2019Am\u00e9rique profonde, min\u00e9s par l\u2019inflation et la crise du logement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/beyonce-leonardo-dicaprio-taylor-swift-cette-elite-de-gauche-qui-a-echoue-a-faire-gagner-kamala-harris-20241110"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : pourquoi Kamala Harris a perdu 10 millions de voix par rapport \u00e0 Joe Biden en 2020",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Dans les deux camps, certains \u00e9lecteurs voient dans cet \u00e9cart significatif le signe d\u2019une fraude, en 2020 chez les r\u00e9publicains, en 2024 chez les d\u00e9mocrates. Il existe pourtant des raisons tout \u00e0 fait rationnelles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/presidentielle-americaine-pourquoi-kamala-harris-a-perdu-10-millions-de-voix-par-rapport-a-joe-biden-en-2020-20241110"
    },
    {
        "title": "France-Isra\u00ebl : Emmanuel Macron assistera au match de football jeudi soir au Stade de France",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ira soutenir l\u2019\u00e9quipe de France jeudi face \u00e0 Isra\u00ebl, alors que ce match de Ligue des nations s\u2019annonce \u00e0 haut risque en raison du climat sous tension apr\u00e8s des violences survenues \u00e0 Amsterdam cette semaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-sport/france-israel-emmanuel-macron-assistera-au-match-de-football-jeudi-soir-au-stade-de-france-20241110"
    },
    {
        "title": "Un rassemblement pro-isra\u00e9lien maintenu \u00e0 Paris la veille de France-Isra\u00ebl, annonce Laurent Nu\u00f1ez",
        "summary": "Le pr\u00e9fet de police de Paris a refus\u00e9 d\u2019interdire une manifestation organis\u00e9e par l\u2019association \u00abIsra\u00ebl is Forever\u00bb, apr\u00e8s des demandes d\u2019annulation de la part de partis de gauche qui d\u00e9noncent la pr\u00e9sence de membres de l\u2019extr\u00eame droite isra\u00e9lienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/un-rassemblement-pro-israelien-maintenu-a-paris-la-veille-de-france-israel-annonce-laurent-nunez-20241110"
    },
    {
        "title": "Foot : le pr\u00e9fet de police de Paris annonce 4.000 forces de l'ordre mobilis\u00e9es pour France-Isra\u00ebl",
        "summary": "Le pr\u00e9fet de police de Paris Laurent Nunez a annonc\u00e9 ce dimanche que 4000 membres des forces de l\u2019ordre seront mobilis\u00e9es jeudi soir au Stade de France pour le match France-Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/foot-le-prefet-de-police-de-paris-annonce-4-000-forces-de-l-ordre-mobilisees-pour-france-israel-20241110"
    },
    {
        "title": "Match France-Isra\u00ebl: comment les forces de l\u2019ordre vont cadenasser ce rendez-vous \u00e0 haut risque",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Pas moins de 2500 policiers et gendarmes seront mobilis\u00e9s pour s\u00e9curiser les abords de l\u2019enceinte sportive, les transports en commun et prot\u00e9ger les supporteurs isra\u00e9liens jusqu\u2019au dernier train.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/match-france-israel-comment-les-forces-de-l-ordre-vont-cadenasser-ce-rendez-vous-a-haut-risque-20241108"
    },
    {
        "title": "G\u00e9n\u00e9ral Thierry Burkhard au Figaro: \u00abEn cas de d\u00e9sengagement am\u00e9ricain, la d\u00e9fense europ\u00e9enne s\u2019adaptera\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - \u00c0 l\u2019occasion des comm\u00e9morations du 11 novembre, le chef d\u2019\u00e9tat-major des Arm\u00e9es passe en revue les grands enjeux et d\u00e9fis de la d\u00e9fense fran\u00e7aise et europ\u00e9enne, apr\u00e8s l\u2019\u00e9lection de Donald Trump pour un second mandat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/general-thierry-burkhard-au-figaro-en-cas-de-desengagement-americain-la-defense-europeenne-s-adaptera-20241110"
    },
    {
        "title": "Une baleine retrouv\u00e9e morte sur une plage de la Manche",
        "summary": "Un mammif\u00e8re marin de cinq m\u00e8tres de long et pesant environ deux tonnes a \u00e9t\u00e9 remorqu\u00e9 par les gendarmes afin d\u2019\u00eatre \u00e9tudi\u00e9, apr\u00e8s d\u2019\u00eatre \u00e9chou\u00e9 au large du littoral de R\u00e9ville.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/une-baleine-retrouvee-morte-sur-une-plage-de-la-manche-20241110"
    },
    {
        "title": "\u00abIl m\u2019a demand\u00e9 si c\u2019\u00e9tait moi qui criais derri\u00e8re le grillage\u00bb : l\u2019\u00e9change touchant entre L\u00e9on Marchand et un gar\u00e7on de six ans",
        "summary": "LE SCAN SPORT - Les inter-clubs d\u2019Occitanie ce dimanche \u00e0 Montauban ont \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre d\u2019une rencontre \u00e9mouvante entre le champion olympique fran\u00e7ais L\u00e9on Marchand et un \u00e9l\u00e8ve de CP.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/autres-sports/il-m-a-demande-si-c-etait-moi-qui-criais-derriere-le-grillage-l-echange-touchant-entre-leon-marchand-et-un-garcon-de-six-ans-20241110"
    },
    {
        "title": "OL-Saint-Etienne : le G\u00e9n\u00e9ral au rendez-vous, des Verts d\u00e9pass\u00e9s par l\u2019insaisissable Fofana... Les tops et les flops",
        "summary": "L'Olympique Lyonnais s\u2019est offert un nouveau derby au Groupama Stadium face \u00e0 l\u2019AS Saint-\u00c9tienne (1-0) gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019in\u00e9vitable Alexandre Lacazette. Les Verts ont encore eu du mal en d\u00e9fense.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ol-saint-etienne-le-general-au-rendez-vous-des-verts-depasses-par-l-insaisissable-fofana-les-tops-et-les-flops-20241110"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl: Netanyahou reconna\u00eet avoir donn\u00e9 son feu vert \u00e0 l\u2019attaque des bipeurs contre le Hezbollah libanais",
        "summary": "Le premier ministre isra\u00e9lien a dit avoir autoris\u00e9 cette op\u00e9ration qui n\u2019avait jusque-l\u00e0 pas \u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-netanyahou-reconnait-avoir-donne-son-feu-vert-a-l-attaque-des-bipeurs-contre-le-hezbollah-libanais-20241110"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl : Netanyahou s\u2019est entretenu trois fois avec Trump depuis sa r\u00e9\u00e9lection \u00e0 propos de la \u00abmenace iranienne\u00bb",
        "summary": "\u00abNous voyons d\u2019un m\u00eame \u0153il la menace iranienne dans tous ses aspects\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Benyamin Netanyahou lors du conseil des ministres hebdomadaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/israel-netanyahou-s-est-entretenu-trois-fois-avec-trump-depuis-sa-reelection-a-propos-de-la-menace-iranienne-20241110"
    },
    {
        "title": "Syrie: sept morts lors d\u2019une frappe isra\u00e9lienne \u00e0 Damas",
        "summary": "La frappe isra\u00e9lienne visait un appartement appartenant \u00e0 des membres du Hezbollah libanais, au sud de la capitale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/syrie-trois-morts-lors-d-une-frappe-israelienne-a-damas-20241110"
    },
    {
        "title": "\u00abCe qu\u2019on a fait est un p\u00e9ch\u00e9\u00bb : au proc\u00e8s des viols de Mazan, l\u2019accus\u00e9 qui voulait devenir pasteur",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Vendredi 8 novembre, Paul G., un Guin\u00e9en \u00e2g\u00e9 de 31 ans accus\u00e9 d\u2019avoir viol\u00e9 Gis\u00e8le Pelicot, a d\u00e9clar\u00e9 devant la cour criminelle du Vaucluse qu\u2019il souhaitait marcher dans les traces de son p\u00e8re et suivre une formation pour devenir pasteur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/ce-qu-on-a-fait-est-un-peche-au-proces-des-viols-de-mazan-l-accuse-qui-voulait-devenir-pasteur-20241110"
    },
    {
        "title": "Ukraine : le fils a\u00een\u00e9 de Trump se moque de Zelensky, sur le point de \u00abperdre son argent de poche\u00bb",
        "summary": "Dans une photo publi\u00e9e sur Instagram, Donald Jr. Trump a laiss\u00e9 sous-entendre que les aides financi\u00e8res \u00e0 l\u2019Ukraine seront coup\u00e9es d\u00e8s l\u2019arriv\u00e9e de son p\u00e8re au pouvoir, alors que l\u2019Ukraine craint d\u2019\u00eatre abandonn\u00e9 par les \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ukraine-le-fils-aine-de-trump-se-moque-de-zelensky-sur-le-point-de-perdre-son-argent-de-poche-20241110"
    },
    {
        "title": "Donald Trump s\u2019entretient avec Vladimir Poutine et le met en garde contre une escalade en Ukraine",
        "summary": "Le Kremlin a estim\u00e9 dimanche que Donald Trump avait envoy\u00e9 pendant la campagne des \u00absignaux positifs\u00bb concernant le conflit, puisqu\u2019il a \u00e9voqu\u00e9 une possible \u00abpaix\u00bb et n\u2019a pas montr\u00e9 de \u00abvolont\u00e9 d\u2019infliger une d\u00e9faite strat\u00e9gique \u00e0 la Russie\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-position-de-trump-sur-l-ukraine-comporte-des-signaux-positifs-selon-le-kremlin-20241110"
    },
    {
        "title": "Ukraine : les mirages d\u2019une paix rapide avec le retour de Donald Trump \u00e0 la Maison-Blanche",
        "summary": "ANALYSE - Le pr\u00e9sident nouvellement \u00e9lu a promis de forcer un accord en \u00ab24&#160;heures&#160;\u00bb entre la Russie et l\u2019Ukraine. Mais les obstacles \u00e0 une telle initiative sont nombreux, \u00e0 Washington comme \u00e0 Moscou.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-mirages-d-une-paix-rapide-en-ukraine-20241110"
    },
    {
        "title": "La tension monte entre Moscou et l\u2019Ukraine malgr\u00e9 les efforts de Trump",
        "summary": "Les deux pays se sont plaints d\u2019avoir r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9 victimes d\u2019attaques de drones in\u00e9dites, alors que le pr\u00e9sident-\u00e9lu am\u00e9ricain a demand\u00e9 \u00e0 Vladimir Poutine d\u2019\u00e9viter une escalade en Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-tension-monte-entre-moscou-et-l-ukraine-malgre-les-efforts-de-trump-20241111"
    },
    {
        "title": "\u00abLa Crim\u00e9e n\u2019existe plus\u00bb : pour un conseiller de Trump, la priorit\u00e9 est \u00e0 la \u00abpaix\u00bb en Ukraine et non de \u00abr\u00e9cup\u00e9rer les territoires annex\u00e9s\u00bb",
        "summary": "Dans un entretien accord\u00e9 \u00e0 la BBC, Bryan Lanza, un conseiller proche de Donald Trump, a d\u00e9clar\u00e9 que l\u2019objectif des \u00c9tats-Unis \u00e9tait \u00abla paix et l\u2019arr\u00eat des massacres\u00bb en Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-crimee-n-existe-plus-pour-un-conseiller-de-trump-la-priorite-est-a-la-paix-en-ukraine-et-non-de-recuperer-les-territoires-annexes-20241109"
    },
    {
        "title": "Trump veut \u00e9viter l'approbation du S\u00e9nat pour ses nominations",
        "summary": "Le Parti r\u00e9publicain a regagn\u00e9 la majorit\u00e9 au S\u00e9nat lors de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, qui se r\u00e9unira en janvier pour pr\u00eater serment. Mais les \u00e9lus d\u00e9mocrates pourraient tout de m\u00eame ralentir le processus d\u2019approbation des nominations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/trump-veut-eviter-l-approbation-du-senat-pour-ses-nominations-20241111"
    },
    {
        "title": "Mexique : plus de 250 migrants arr\u00eat\u00e9s avant la fronti\u00e8re am\u00e9ricaine",
        "summary": "Les migrants, de diff\u00e9rentes nationalit\u00e9s, se dirigeaient vers la fronti\u00e8re am\u00e9ricaine. Ils ont \u00e9t\u00e9 remis \u00e0 l\u2019immigration afin de v\u00e9rifier leur statut, tandis que le chauffeur a \u00e9t\u00e9 pris en charge par le parquet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/au-mexique-plus-de-250-migrants-decouverts-dans-un-semi-remorque-20241111"
    },
    {
        "title": "Trump nomme une d\u00e9put\u00e9e de New York ambassadrice \u00e0 l'ONU et un tenant de la ligne dure \u00e0 l\u2019immigration",
        "summary": "Le pr\u00e9sident-\u00e9lu a annonc\u00e9 avoir propos\u00e9 \u00e0 la repr\u00e9sentante r\u00e9publicaine Elise Stefanik de devenir ambassadrice des \u00c9tats-Unis aupr\u00e8s de l\u2019ONU. Tandis que l\u2019ancien directeur de l\u2019agence de contr\u00f4le des fronti\u00e8res retrouve son poste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/trump-nomme-une-deputee-de-new-york-ambassadrice-a-l-onu-et-un-tenant-de-la-ligne-dure-a-l-immigration-20241111"
    },
    {
        "title": "Washington d\u00e9pensera six milliards de dollars d'aide \u00e0 l'Ukraine avant l'arriv\u00e9e de Trump",
        "summary": "L\u2019un des objectifs de Joe Biden dans les semaines qui lui restent sera de \u00abplacer l\u2019Ukraine dans la position la plus forte possible sur le champ de bataille\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/washington-depensera-six-milliards-de-dollars-d-aide-a-l-ukraine-avant-l-arrivee-de-trump-20241110"
    },
    {
        "title": "Affaiblie par le retour de Donald Trump, la COP29 s'ouvre \u00e0 Bakou",
        "summary": "Depuis mardi dernier, les Europ\u00e9ens jurent qu\u2019ils redoubleront d\u2019efforts pour compenser le retrait attendu des \u00c9tats-Unis, mais peu iront \u00e0 Bakou. Ni Emmanuel Macron, ni Olaf Scholz ne participeront au sommet d\u2019une centaine de dirigeants mardi et mercredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/affaiblie-par-le-retour-de-donald-trump-la-cop29-s-ouvre-a-bakou-20241111"
    },
    {
        "title": "Ast\u00e9rix \u00e0 la conqu\u00eate du Nord\u00a0: La Grande Travers\u00e9e traduit dans un rare dialecte su\u00e9dois",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re fois, un album de l\u2019irr\u00e9sistible Gaulois est traduit dans un dialecte su\u00e9dois, le grondspraatsi, parl\u00e9 par seulement 7&#160;000 personnes dans l'ouest de la Finlande.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bd/asterix-a-la-conquete-du-nord-la-grande-traversee-traduit-dans-un-rare-dialecte-suedois-20241111"
    },
    {
        "title": "Faites-vous confiance \u00e0 Trump pour mettre fin \u00e0 la guerre en Ukraine ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/faites-vous-confiance-a-trump-pour-mettre-fin-a-la-guerre-en-ukraine-20241110"
    },
    {
        "title": "\u00abPour les Russes, tout ce qui bouge est une cible\u00bb: deux ans apr\u00e8s sa lib\u00e9ration, Kherson sous le feu des drones",
        "summary": "REPORTAGE - Les 80.000 habitants ont surv\u00e9cu \u00e0 l\u2019occupation russe, aux inondations, \u00e0 l\u2019artillerie qui bombarde la ville sur les bords du Dniepr et, depuis juillet, aux drones qui lancent des explosifs sur les civils.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pour-les-russes-tout-ce-qui-bouge-est-une-cible-deux-ans-apres-sa-liberation-kherson-sous-le-feu-des-drones-20241111"
    },
    {
        "title": "8 km de course \u00e0 pied, 152 kg \u00e0 pousser, 100 m de fentes march\u00e9es\u2026Le Figaro a particip\u00e9 \u00e0 l\u2019HYROX Paris, le \u00abchallenge\u00bb hybride \u00e0 la mode",
        "summary": "La deuxi\u00e8me \u00e9dition du Fitness Park HYROX Paris, l\u2019\u00e9v\u00e9nement parisien de la course fitness en vogue, s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e ce week-end au parc des expositions de la Porte de Versailles. Le Figaro a pu y participer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/autres-sports/8-km-de-course-a-pied-152-kg-a-pousser-100-m-de-fentes-marchees-le-figaro-a-participe-a-l-hyrox-paris-le-challenge-hybride-a-la-mode-20241111"
    },
    {
        "title": "Dans les cimeti\u00e8res de France, cette m\u00e9moire des Poilus qui s\u2019efface",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Cent dix ans apr\u00e8s le d\u00e9but de la Premi\u00e8re Guerre mondiale, des centaines de milliers de s\u00e9pultures de combattants tombent aujourd'hui en ruine. L'association Le Souvenir fran\u00e7ais s'\u00e9chine \u00e0 entretenir ces reliquats du conflit, d\u00e9laiss\u00e9s par les familles et les communes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/histoire/dans-les-cimetieres-de-france-cette-memoire-des-poilus-qui-s-efface-20241111"
    },
    {
        "title": "11 Novembre: \u00abCe que doivent nous enseigner les lieux de m\u00e9moire\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - L\u2019anniversaire de l\u2019armistice de la Premi\u00e8re Guerre mondiale doit \u00eatre l\u2019occasion de se rendre sur un lieu de m\u00e9moire, soutient Michel Bernard. Ces derniers nous invitent \u00e0 m\u00e9diter sur la trag\u00e9die du XXe&#160;si\u00e8cle, sur notre impuissance \u00e0 conjurer les catastrophes et sur la fragilit\u00e9 du sens commun.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/histoire/11-novembre-ce-que-doivent-nous-enseigner-les-lieux-de-memoire-20241111"
    },
    {
        "title": "\u00abJe devais lui rendre hommage\u00bb: la m\u00e9moire d\u2019un soldat de la grande guerre retrouv\u00e9e au d\u00e9tour d\u2019un chemin",
        "summary": "R\u00c9CIT -&#160; Sans la curiosit\u00e9 d\u2019Erwan Talbot, un habitant de la r\u00e9gion de Saint-Malo, le souvenir d\u2019Auguste Legrand, un combattant breton du premier conflit mondial, n\u2019aurait jamais refait surface.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/je-devais-lui-rendre-hommage-la-memoire-d-un-soldat-de-la-grande-guerre-retrouvee-au-detour-d-un-chemin-20241110"
    },
    {
        "title": "La Russie affirme avoir d\u00e9jou\u00e9 le d\u00e9tournement d'un h\u00e9licopt\u00e8re militaire par l'Ukraine",
        "summary": "\u00abLes agents du renseignement militaire ukrainien ont tent\u00e9 de recruter un pilote militaire russe afin de d\u00e9tourner cet appareil vers une zone contr\u00f4l\u00e9e par les forces arm\u00e9es ukrainiennes\u00bb, selon le FSB.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-russie-affirme-avoir-dejoue-le-detournement-d-un-helicoptere-militaire-par-l-ukraine-20241111"
    },
    {
        "title": "\u00abTrop de choses se perdent\u00bb : \u00e0 Saint-\u00c9milion, la recette du \u00abv\u00e9ritable macaron\u00bb est secr\u00e8te depuis 1620",
        "summary": "EN IMAGES - Cr\u00e9\u00e9 par la sup\u00e9rieure d\u2019un couvent d\u2019Ursulines qui s\u2019\u00e9taient r\u00e9fugi\u00e9es \u00e0 Saint-\u00c9milion, ce patrimoine culinaire date XVIIe si\u00e8cle. Il est d\u00e9sormais jalousement pr\u00e9serv\u00e9 par un couple de Saint-\u00c9milionnais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/trop-de-choses-se-perdent-a-saint-emilion-la-recette-du-veritable-macaron-est-secrete-depuis-1620-20241111"
    },
    {
        "title": "Votre couple est-il atteint du syndrome des colocataires ? Ces 3 signes qui ne trompent pas",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Il s\u2019agit ici d\u2019un couple qui ne partage presque plus qu\u2019un lieu de vie. Un psychologue aide \u00e0 mieux reconna\u00eetre cette situation avant d\u2019en arriver \u00e0 la rupture.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/psycho/votre-couple-est-il-atteint-du-syndrome-des-colocataires-ces-3-signes-qui-ne-trompent-pas-20241111"
    },
    {
        "title": "\u00abLes prix d\u00e9pendent de l\u2019affluence\u00bb : ces restaurateurs parisiens qui assument profiter des touristes",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Des professionnels n\u2019h\u00e9sitent pas \u00e0 gonfler les prix de leurs cartes durant certaines p\u00e9riodes touristiques de l\u2019ann\u00e9e. Une partie d\u2019entre eux a m\u00eame profit\u00e9 des Jeux olympiques pour instaurer une augmentation, en toute discr\u00e9tion.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/les-prix-dependent-de-l-affluence-ces-restaurateurs-parisiens-qui-assument-profiter-des-touristes-20241111"
    },
    {
        "title": "Explosion de bipeurs au Liban: des procureurs affirment que Ta\u00efwan n'est pas impliqu\u00e9",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/explosion-de-bipeurs-au-liban-des-procureurs-affirment-que-taiwan-n-est-pas-implique-20241111"
    },
    {
        "title": "Lev\u00e9e des couleurs, coh\u00e9sion : S\u00e9bastien Lecornu d\u00e9taille la \u00abmilitarisation\u00bb de la Journ\u00e9e D\u00e9fense et Citoyennet\u00e9",
        "summary": "\u00abD\u00e8s 2025\u00bb, cette journ\u00e9e d\u2019appel \u00abrenouera avec plus de militarit\u00e9\u00bb, explique le ministre des Arm\u00e9es, qui veut qu\u2019elle soit d\u00e9sormais \u00abenti\u00e8rement consacr\u00e9e \u00e0 la d\u00e9fense du pays\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/levee-des-couleurs-cohesion-sebastien-lecornu-detaille-la-militarisation-de-la-journee-defense-et-citoyennete-20241111"
    },
    {
        "title": "11 Novembre: quel est le programme des comm\u00e9morations ?",
        "summary": "\u00c0 l\u2019occasion du 106e anniversaire de l\u2019Armistice de la Premi\u00e8re Guerre mondiale, Emmanuel Macron et le premier ministre britannique Keir Starmer se rendront sur la tombe du soldat inconnu, sous l\u2019Arc de Triomphe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/11-novembre-quel-est-le-programme-des-commemorations-20241111"
    },
    {
        "title": "Supprimer un jour f\u00e9ri\u00e9 : combien cette piste pourrait rapporter aux caisses de l\u2019\u00c9tat ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que le gouvernement s\u2019est r\u00e9cemment montr\u00e9 plut\u00f4t favorable \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019une nouvelle journ\u00e9e de solidarit\u00e9, les comm\u00e9morations du 11-Novembre remettent cette id\u00e9e au coeur du d\u00e9bat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/supprimer-un-jour-ferie-combien-cette-piste-suggeree-au-gouvernement-pourrait-rapporter-aux-caisses-de-l-etat-20241008"
    },
    {
        "title": "Leonardo DiCaprio, 50 ans en 50 photos",
        "summary": "Le h\u00e9ros de Titanic franchit, ce lundi 11 novembre, le cap de la cinquantaine. L'occasion de revenir en images sur un demi-si\u00e8cle de succ\u00e8s sur grand \u00e9cran, romances et autres soir\u00e9es endiabl\u00e9es.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/leonardo-dicaprio-50-ans-en-50-photos-20241111"
    },
    {
        "title": "Brad Pitt, Robert de Niro... Ces stars venues f\u00eater les 50 ans de Leonardo DiCaprio dans une villa \u00e0 Los Angeles",
        "summary": "Pour c\u00e9l\u00e9brer son entr\u00e9e dans la cinquantaine, Leonardo DiCaprio a organis\u00e9 une soir\u00e9e on ne peut plus VIP, \u00e0 en croire la liste d\u2019invit\u00e9s.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/brad-pitt-robert-de-niro-ces-stars-venues-feter-les-50-ans-de-leonardo-dicaprio-dans-une-villa-a-los-angeles-20241111"
    },
    {
        "title": "Les potes, les filles, les f\u00eates\u2026 La part d'ombre de Leonardo DiCaprio",
        "summary": "NOS SEX SYMBOLS DES ANN\u00c9ES 90 (3/4) - L'ex-jeune premier, aussi ambitieux que taiseux, est le troisi\u00e8me h\u00e9ros de notre s\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9 sur ces sex-symbols des ann\u00e9es 1990, stars des blockbusters et des tablo\u00efds.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/cinema/les-potes-les-filles-les-fetes-la-part-d-ombre-de-leonardo-dicaprio-20240720"
    },
    {
        "title": "Le \u00abPussy Posse\u00bb, ou l'histoire du club tr\u00e8s s\u00e9lect de Leonardo DiCaprio",
        "summary": "Cet \u00e9pisode du podcast Scandales revient notamment sur l\u2019existence du \u00abPussy Posse\u00bb, cette bande de copains ins\u00e9parables et turbulents qui suivent la star comme son ombre.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/le-pussy-posse-ou-l-histoire-du-club-tres-select-de-leonardo-dicaprio-20240102"
    },
    {
        "title": "Jean-Louis Thi\u00e9riot\u00a0: \u00abPrenons garde \u00e0 ne pas dilapider l\u2019h\u00e9ritage laiss\u00e9 par les poilus de 1914\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - \u00c0 l\u2019heure o\u00f9 la France est plus divis\u00e9e que jamais, les comm\u00e9morations du 11 Novembre, sont un appel \u00e0 l\u2019unit\u00e9 et peuvent servir de matrice f\u00e9conde \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 tout enti\u00e8re pour d\u00e9passer nos histoires particuli\u00e8res, estime le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux Arm\u00e9es et aux Anciens combattants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/histoire/jean-louis-thieriot-prenons-garde-a-ne-pas-dilapider-l-heritage-laisse-par-les-poilus-de-1914-20241111"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : Isra\u00ebl note \u00abcertains progr\u00e8s\u00bb en vue d'un cessez-le-feu au Liban",
        "summary": "Le ministre isra\u00e9lien des Affaires \u00e9trang\u00e8res a indiqu\u00e9 \u00abtravailler sur le sujet avec les Am\u00e9ricains\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/guerre-au-proche-orient-israel-note-certains-progres-en-vue-d-un-cessez-le-feu-au-liban-20241111"
    },
    {
        "title": "Syrie : un m\u00e9dia officiel fait \u00e9tat d'une frappe isra\u00e9lienne pr\u00e8s de Homs",
        "summary": "L\u2019Observatoire syrien des droits de l\u2019homme (OSDH) a indiqu\u00e9 qu\u2019un raid isra\u00e9lien avait vis\u00e9 \u00abun entrep\u00f4t de munitions\u00bb du Hezbollah libanais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/syrie-un-media-officiel-fait-etat-d-une-frappe-israelienne-pres-de-homs-20241111"
    },
    {
        "title": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne n'occuperait aucun village du sud du Liban, selon un responsable du Hezbollah",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/l-armee-israelienne-n-occuperait-aucun-village-du-sud-du-liban-selon-un-responsable-du-hezbollah-20241111"
    },
    {
        "title": "Supporters agress\u00e9s \u00e0 Amsterdam : Isra\u00ebl juge le nombre d'arrestations \u00abtr\u00e8s bas\u00bb",
        "summary": "La police n\u00e9erlandaise a fait \u00e9tat d\u2019une soixantaine d\u2019arrestations apr\u00e8s les violences qui sont survenues en marge du match entre l\u2019Ajax d\u2019Amsterdam et le club isra\u00e9lien du Maccabi Tel-Aviv.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/supporters-agresses-a-amsterdam-israel-juge-le-nombre-d-arrestations-tres-bas-20241111"
    },
    {
        "title": "Amsterdam : la police n\u00e9erlandaise arr\u00eate des dizaines de manifestants pro-palestiniens",
        "summary": "Les manifestants se sont rassembl\u00e9s en d\u00e9pit d\u2019une interdiction des rassemblements dans la ville, trois jours apr\u00e8s des violences entre des groupes d\u2019individus et des supporters de football isra\u00e9liens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-police-neerlandaise-arrete-des-manifestants-pro-palestiniens-a-amsterdam-20241110"
    },
    {
        "title": "Incident diplomatique \u00e0 J\u00e9rusalem : l\u2019ambassadeur d\u2019Isra\u00ebl convoqu\u00e9 mardi au Quai d\u2019Orsay",
        "summary": "Jeudi dernier, des forces de s\u00e9curit\u00e9 isra\u00e9liennes avaient p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 sans autorisation dans l\u2019El\u00e9ona, un domaine national fran\u00e7ais de J\u00e9rusalem-Est, en marge d\u2019un d\u00e9placement du ministre Jean-No\u00ebl Barrot.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/incident-diplomatique-a-jerusalem-l-ambassadeur-d-israel-convoque-mardi-au-quai-d-orsay-20241111"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : pour Isra\u00ebl, la cr\u00e9ation d'un \u00c9tat palestinien n'est pas une \u00abposition r\u00e9aliste\u00bb",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - \u00abUn \u00c9tat palestinien sera un \u00c9tat Hamas\u00bb, a estim\u00e9 le nouveau ministre isra\u00e9lien des Affaires \u00e9trang\u00e8res, Gideon Saar.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/guerre-au-proche-orient-pour-israel-la-creation-d-un-etat-palestinien-n-est-pas-une-position-realiste-20241111"
    },
    {
        "title": "11 Novembre : sur les Champs-\u00c9lys\u00e9es, une comm\u00e9moration \u00absous le signe de l\u2019amiti\u00e9 franco-britannique\u00bb",
        "summary": "EN IMAGES - Aux c\u00f4t\u00e9s du premier ministre britannique Keir Starmer, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Emmanuel Macron a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 ce lundi matin le 106e anniversaire de l\u2019Armistice de 1918.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/11-novembre-sur-les-champs-elysees-une-commemoration-sous-le-signe-de-l-amitie-franco-britannique-20241111"
    },
    {
        "title": "Paris : une enqu\u00eate ouverte apr\u00e8s le cambriolage d\u2019une boutique Louis Vuitton boulevard Saint-Germain",
        "summary": "Les malfrats ont utilis\u00e9 une voiture b\u00e9lier pour p\u00e9n\u00e9trer dans cette boutique du 6e arrondissement. Le pr\u00e9judice reste encore \u00e0 \u00e9tablir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-une-enquete-ouverte-apres-le-cambriolage-d-une-boutique-louis-vuitton-boulevard-saint-germain-20241111"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ves dans l\u2019a\u00e9rien, des agriculteurs, \u00e0 la SNCF\u2026 Vers une semaine sociale noire \u00e0 partir du 14 novembre",
        "summary": "En l\u2019espace d\u2019une semaine, trois secteurs pr\u00e9voient de se mobiliser et de faire entendre leur col\u00e8re. Le Figaro fait le point sur ces mouvements sociaux \u00e0 venir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/greves-dans-l-aerien-des-agriculteurs-a-la-sncf-vers-une-semaine-sociale-noire-a-partir-du-14-novembre-20241111"
    },
    {
        "title": "Entre le marathon de Kamel Daoud et le match de Julie Gayet, la \u00ab\u00a0folle machine\u00a0\u00bb de la Foire du livre \u00e0 Brive",
        "summary": "Sous la pr\u00e9sidence du journaliste et \u00e9crivain J\u00e9r\u00f4me Garcin, cette 42e \u00e9dition tourbillonnante enregistre un record de fr\u00e9quentation. Et fait de la cit\u00e9 corr\u00e9zienne, l\u2019autre capitale du livre et des grands auteurs. Reportage.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/entre-le-marathon-de-kamel-daoud-et-le-match-de-julie-gayet-la-folle-machine-de-la-foire-du-livre-a-brive-20241111"
    },
    {
        "title": "Inondations en Espagne : Pedro Sanchez annonce de nouvelles mesures de soutien pour pr\u00e8s de 3,8 milliards d'euros",
        "summary": "Le gouvernement avait d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 la semaine derni\u00e8re un premier plan d\u2019aide de 10,6 milliards d\u2019euros apr\u00e8s cette catastrophe qui a fait plus de 220 morts.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/inondations-en-espagne-pedro-sanchez-annonce-de-nouvelles-mesures-de-soutien-pour-pres-de-3-8-milliards-d-euros-20241111"
    },
    {
        "title": "L\u2019automobiliste bless\u00e9 par Pierre Palmade veut que l\u2019humoriste \u00abpaye pour ce qu\u2019il a fait\u00bb",
        "summary": "Le conducteur de la voiture percut\u00e9e par le com\u00e9dien t\u00e9moigne au micro de TF1 de \u00abl\u2019enfer\u00bb qu\u2019est devenue sa vie. L\u2019humoriste sera jug\u00e9 le 20 novembre prochain pour \u00abblessures involontaires\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/l-automobiliste-blesse-par-pierre-palmade-veut-que-l-humoriste-paye-pour-ce-qu-il-a-fait-20241111"
    }
]