[
    {
        "title": "\u00abJe vais fermer mon \u00e9tablissement, \u00e7a va me faire perdre 80.000 euros\u00bb: ces restaurateurs et bistrotiers des bords de Seine inquiets avant les JO",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - Soumis \u00e0 des contr\u00f4les de s\u00e9curit\u00e9 particuli\u00e8rement stricts avant la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des Jeux olympiques le 26 juillet, certains de ces propri\u00e9taires pr\u00e9f\u00e8rent jeter l\u2019\u00e9ponge.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/je-vais-fermer-mon-etablissement-ca-va-me-faire-perdre-80-000-euros-ces-restaurateurs-et-bistrotiers-des-bords-de-seine-inquiets-avant-les-jo-20240604"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024: le t\u00e9l\u00e9travail, solution miracle pour les Parisiens?",
        "summary": "R\u00c9CIT - Les entreprises franciliennes, \u00e0 commencer par celles implant\u00e9es pr\u00e8s des sites olympiques, doivent s\u2019organiser pour continuer \u00e0 exercer leur activit\u00e9 malgr\u00e9 tout. T\u00e9moignages.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/jo-paris-2024-le-teletravail-solution-miracle-pour-les-parisiens-20240604"
    },
    {
        "title": "VTC : les chauffeurs pr\u00e9voient de bloquer l\u2019a\u00e9roport Charles-de-Gaulle et le p\u00e9riph\u00e9rique parisien avant les JO",
        "summary": "Le premier syndicat du secteur, Force Ouvri\u00e8re INV, compte officiellement faire gr\u00e8ve dans une dizaine de jours. Il r\u00e9clame notamment d\u2019avoir les m\u00eames droits de circulation que les taxis et une prime \u00abJO\u00bb de la part des plateformes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/acces-aux-voies-reservees-prime-jo-les-chauffeurs-vtc-veulent-faire-monter-la-pression-avant-les-jeux-olympiques-20240604"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : \u00e0 cinq jours du scrutin, les candidats ont crois\u00e9 le fer lors du dernier d\u00e9bat d\u2019une longue s\u00e9rie",
        "summary": "Apr\u00e8s plusieurs confrontations \u00e0 plusieurs ou en duel, \u00e9tal\u00e9es tout au long de la campagne, les principales t\u00eates de liste ont abattu leurs derni\u00e8res cartes pour convaincre les ultimes ind\u00e9cis et abstentionnistes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-a-cinq-jours-du-scrutin-les-candidats-ont-croise-le-fer-lors-du-dernier-debat-d-une-longue-serie-20240604"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : Hayer \u00e0 son plus bas, Glucksmann en embuscade... D\u00e9couvrez le sondage du Figaro du 4 juin",
        "summary": "L'\u00e9cart se resserre \u00e0 nouveau entre la candidate macroniste et son adversaire socialiste, selon le \u00abrolling\u00bb Ifop-Fiducial pour Le Figaro, LCI, Sud Radio publi\u00e9 ce mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-hayer-a-son-plus-bas-glucksmann-en-embuscade-decouvrez-le-sondage-du-figaro-du-4-juin-20240604"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : Gabriel Attal pr\u00e9voit de tirer les le\u00e7ons du scrutin avec ses parlementaires mardi prochain",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Le premier ministre, qui esp\u00e8re un \u00absursaut\u00bb en vue du scrutin du 9 juin, a convi\u00e9 d\u00e9put\u00e9s et s\u00e9nateurs de son camp deux jours plus tard \u00e0 Matignon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/europeennes-gabriel-attal-prevoit-de-tirer-les-lecons-du-scrutin-avec-ses-parlementaires-mardi-prochain-20240604"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard: \u00abCes erreurs de campagne dont Val\u00e9rie Hayer n\u2019est pas coupable\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - En s\u2019exposant, le couple ex\u00e9cutif a lib\u00e9r\u00e9 la tentation du vote sanction, au d\u00e9triment d\u2019une campagne strictement europ\u00e9enne pour laquelle la t\u00eate de liste eut \u00e9t\u00e9 mieux arm\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/guillaume-tabard-ces-erreurs-de-campagne-dont-valerie-hayer-n-est-pas-coupable-20240604"
    },
    {
        "title": "L\u2019irruption de Gabriel Attal lors d\u2019une interview de Val\u00e9rie Hayer sur France Info a \u00abcomme un parfum d\u2019ORTF\u00bb, d\u00e9noncent les syndicats de Radio France",
        "summary": "Le SNJ-CGT estime que cette s\u00e9quence \u00abincongrue\u00bb porterait pr\u00e9judice \u00e0 l\u2019ind\u00e9pendance de la radio publique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/l-irruption-de-gabriel-attal-lors-d-une-interview-de-valerie-hayer-sur-france-info-a-comme-un-parfum-d-ortf-denoncent-les-syndicats-de-radio-france-20240604"
    },
    {
        "title": "Stress post-traumatique: des experts am\u00e9ricains votent contre un traitement \u00e0 l\u2019ecstasy",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/stress-post-traumatique-des-experts-americains-votent-contre-un-traitement-a-l-ecstasy-20240605"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9chauffement climatique caus\u00e9 par l'humanit\u00e9 \u00e0 un \u00abrythme sans pr\u00e9c\u00e9dent\u00bb",
        "summary": "Une soixantaine de chercheurs de renom ont publi\u00e9 une \u00e9tude mercredi, dans laquelle ils estiment \u00e0 +0,26\u00b0C le r\u00e9chauffement caus\u00e9 par l\u2019Homme entre 2014 et 2023.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/le-rechauffement-climatique-cause-par-l-humanite-a-un-rythme-sans-precedent-20240605"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : un prix remis au journaliste Motaz Azaiza fait pol\u00e9mique au sein de la majorit\u00e9",
        "summary": "Plusieurs d\u00e9put\u00e9s macronistes accusent cet influenceur palestinien d\u2019\u00eatre proche du Hamas. Ils d\u00e9noncent le \u00abchoix incompr\u00e9hensible et inappropri\u00e9\u00bb de la r\u00e9gion Normandie de lui d\u00e9cerner le Prix Libert\u00e9 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guerre-israel-hamas-un-prix-remis-au-journaliste-motaz-azaiza-fait-polemique-au-sein-de-la-majorite-20240605"
    },
    {
        "title": "Paris : un homme d\u2019affaires retrouv\u00e9 mort dans un appartement, sa femme, Aude de Thuin, gri\u00e8vement bless\u00e9e",
        "summary": "Selon nos informations, la femme aurait tu\u00e9 son mari, avant de tenter de se donner la mort en se tailladant les veines. La piste du double suicide est privil\u00e9gi\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-un-homme-d-affaires-retrouve-mort-dans-un-appartement-sa-femme-aude-de-thuin-grievement-blessee-20240604"
    },
    {
        "title": "\u00abChatGPT ne fonctionne plus, nous sommes de retour au Moyen-\u00c2ge\u00bb : le chatbot d\u2019OpenAI conna\u00eet une panne mondiale",
        "summary": "OpenAI, l\u2019entreprise derri\u00e8re le c\u00e9l\u00e8bre robot conversationnel, a confirm\u00e9 \u00abune panne majeure\u00bb sur l\u2019outil, le rendant \u00abinaccessible pour certains utilisateurs.\u00bb",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/chatgpt-ne-fonctionne-plus-nous-sommes-de-retour-au-moyen-age-le-chatbot-d-openai-connait-une-panne-mondiale-20240604"
    },
    {
        "title": "Rapha\u00ebl Glucksmann : \u00abAvec M\u00e9lenchon, nous n'avons pas le m\u00eame rapport au monde ou \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9\u00bb",
        "summary": "GRAND ENTRETIEN - \u00c0 touche-touche avec la candidate macroniste dans les sondages, la t\u00eate de liste sociale-d\u00e9mocrate se confie sur sa campagne et sur l\u2019avenir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/raphael-glucksmann-avec-melenchon-nous-n-avons-pas-le-meme-rapport-au-monde-ou-a-la-verite-20240604"
    },
    {
        "title": "L\u00e9a Salam\u00e9 et Rapha\u00ebl Glucksmann, la romance qui a bien failli ne pas voir le jour",
        "summary": "Depuis pr\u00e8s d'une d\u00e9cennie, la pr\u00e9sentatrice de \u00abQuelle \u00e9poque !\u00bb et le candidat du PS aux \u00e9lections europ\u00e9ennes cultivent un amour discret. Retour sur une romance qui a bien failli ne jamais voir le jour.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/lea-salame-et-raphael-glucksmann-la-romance-qui-a-bien-failli-ne-pas-voir-le-jour-20240604"
    },
    {
        "title": "Le Coq sportif donne des sueurs froides aux organisateurs des JO",
        "summary": "La marque tarde \u00e0 livrer les tenues des athl\u00e8tes fran\u00e7ais, des arbitres et des officiels. Sa maison m\u00e8re est dans la tourmente.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/le-coq-sportif-donne-des-sueurs-froides-aux-organisateurs-des-jo-20240604"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Emmanuel Macron va recevoir Zelensky vendredi \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e pour parler des besoins de Kiev",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Selon la pr\u00e9sidence ukrainienne, le ministre italien des Affaires \u00e9trang\u00e8res a confirm\u00e9 que son pays allait livrer un deuxi\u00e8me syst\u00e8me de d\u00e9fense antia\u00e9rienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-kiev-annonce-recevoir-un-nouveau-systeme-antiaerien-italien-20240604"
    },
    {
        "title": "Cyclistes, pi\u00e9tons, automobilistes, livreurs\u2026 \u00c0 Paris, le grand embouteillage des JO",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Un mois et demi avant l\u2019\u00e9v\u00e9nement mondial, leur quotidien a d\u00e9j\u00e0 vir\u00e9 au cauchemar, avec de multiples restrictions d\u2019itin\u00e9raires et des temps de trajet significativement rallong\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/cyclistes-pietons-automobilistes-livreurs-a-paris-le-grand-embouteillage-des-jo-20240604"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros : Alcaraz \u00e0 toute vitesse vers Sinner",
        "summary": "L'Espagnol a domin\u00e9 le Grec Tsitispas pour se hisser en demi-finales de Roland-Garros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-alcaraz-a-toute-vitesse-vers-sinner-20240604"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros : revivez la d\u00e9monstration de Carlos Alcaraz en quart de finale contre Stefanos Tsitsipas",
        "summary": "Comme l'an pass\u00e9, le Grec et l\u2019Espagnol s\u2019affrontaient en quart de finale. Et Alcaraz s\u2019est impos\u00e9 pour la sixi\u00e8me fois contre Tsitsipas en autant de confrontations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/live/roland-garros-messieurs-2024/368111/tsitsipas-alcaraz"
    },
    {
        "title": "Troupes fran\u00e7aises en Ukraine : Macron r\u00e9fl\u00e9chit, la Russie menace",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le chef de l\u2019\u00c9tat proposerait de cr\u00e9er une coalition de pays pr\u00eats \u00e0 envoyer des troupes pour des missions d'entra\u00eenement. Il pourrait \u00e9voquer le sujet jeudi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/troupes-francaises-en-ukraine-la-russie-menace-macron-reflechit-20240604"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Scranton, o\u00f9 l\u2019arm\u00e9e am\u00e9ricaine augmente sa production d\u2019obus d\u2019artillerie pour l\u2019Ukraine",
        "summary": "REPORTAGE - En Pennsylvanie, l\u2019usine de munitions de Scranton, la ville natale de Joe Biden, produit \u00e0 la cha\u00eene des obus de 155 mm, dont l\u2019Ukraine a un besoin urgent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-scranton-ou-l-armee-americaine-augmente-sa-production-d-obus-d-artillerie-pour-l-ukraine-20240604"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : pour la premi\u00e8re fois, des armes am\u00e9ricaines auraient \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9es pour frapper la Russie",
        "summary": "Deux jours apr\u00e8s le feu vert donn\u00e9 par Joe Biden, les m\u00e9dias ukrainiens affirment qu\u2019une frappe d\u2019Himars a touch\u00e9 un syst\u00e8me de d\u00e9fense antia\u00e9rien russe dans la r\u00e9gion de Belgorod.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-pour-la-premiere-fois-des-armes-americaines-auraient-ete-utilisees-pour-frapper-la-russie-20240604"
    },
    {
        "title": "La Russie n'exclut pas de frapper les instructeurs fran\u00e7ais envoy\u00e9s en Ukraine, annonce le Kremlin",
        "summary": "Le Kremlin n'a pas exclu que les forces russes puissent frapper les instructeurs fran\u00e7ais, dont l'envoi est actuellement en discussion entre Paris et Kiev.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-russie-n-exclut-pas-de-frapper-les-instructeurs-francais-envoyes-en-ukraine-annonce-le-kremlin-20240604"
    },
    {
        "title": "Biden rencontrera Zelensky en France et au G7 en Italie",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/biden-rencontrera-zelensky-en-france-et-au-g7-en-italie-20240605"
    },
    {
        "title": "Colombie: un Am\u00e9ricain condamn\u00e9 \u00e0 plus de 42 ans de prison pour f\u00e9minicide",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/colombie-un-americain-condamne-a-plus-de-42-ans-de-prison-pour-feminicide-20240605"
    },
    {
        "title": "O\u00f9 placer 20.000 euros intelligemment en 2024 ?",
        "summary": "NOS CONSEILS - En conservant en moyenne 16.000 euros en liquide sur leur compte courant, les Fran\u00e7ais se privent, au minimum, de 500 euros de revenus par an. Nos conseils pour faire fructifier votre argent sans risque.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/argent/ou-placer-20-000-euros-intelligemment-en-2024-20240605"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c0 un moment, on se retrouve bloqu\u00e9\u00bb : ces cadres qui quittent les startup pour un grand groupe",
        "summary": "ENQU\u00caTE - \u00c0 contre-courant des salari\u00e9s qui laissent derri\u00e8re eux des situations confortables pour rejoindre des aventures entrepreneuriales, certains disent adieu au monde qui les avait attir\u00e9s au d\u00e9but de leur carri\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/decideurs/emploi/a-un-moment-on-se-retrouve-bloque-ces-cadres-qui-quittent-les-startup-pour-un-grand-groupe-20240605"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019\u00e9tait plus simple pour le Covid\u00bb : les Parisiens confront\u00e9s aux gal\u00e8res du QR code des JO 2024",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - Rendez-vous chez le m\u00e9decin, retour de vacances, p\u00e9rim\u00e8tres de s\u00e9curit\u00e9 changeants... Trois semaines apr\u00e8s l\u2019ouverture de la plateforme des laissez-passer, de nombreux habitants confient leur d\u00e9sarroi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/c-etait-plus-simple-pour-le-covid-les-parisiens-confrontes-aux-galeres-du-qr-code-des-jo-2024-20240605"
    },
    {
        "title": "LGV Bordeaux-Toulouse : les opposants parlementaires de droite et de gauche demandent un r\u00e9f\u00e9rendum local",
        "summary": "Le Grand projet ferroviaire du Sud-Ouest (GPSO) est fortement contest\u00e9 par de nombreux \u00e9lus et citoyens, lui reprochant son manque d\u2019utilit\u00e9 pour les d\u00e9placements du quotidien et les ravages qu\u2019il va causer sur l\u2019environnement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/lgv-bordeaux-toulouse-les-opposants-parlementaires-de-droite-et-de-gauche-demandent-un-referendum-local-20240605"
    },
    {
        "title": "Le Japon veut quadrupler les exportations de ses mangas, dessins anim\u00e9s et jeux vid\u00e9o",
        "summary": "\u00abCes derni\u00e8res ann\u00e9es, les contenus tels que les animes et les mangas ont jou\u00e9 un r\u00f4le extr\u00eamement important pour attirer un public jeune de plus en plus nombreux depuis l'\u00e9tranger\u00bb, a comment\u00e9 le gouvernement japonais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/le-japon-veut-quadrupler-les-exportations-de-ses-mangas-dessins-animes-et-jeux-video-20240605"
    },
    {
        "title": "France-Luxembourg: 5 questions sur la premi\u00e8re sortie des Bleus avant l\u2019Euro",
        "summary": "L\u2019\u00e9quipe de France lance sa pr\u00e9paration \u00e0 l\u2019Euro avec la r\u00e9ception du Luxembourg mercredi soir \u00e0 Metz en match amical.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/ne-pas-publier-france-luxembourg-5-questions-sur-la-premiere-sortie-des-bleus-avant-l-euro-20240605"
    },
    {
        "title": "80e anniversaire du D\u00e9barquement : quand les Alli\u00e9s d\u00e9barquaient avec un guide Michelin pour se rep\u00e9rer",
        "summary": "R\u00c9CIT - Un guide Michelin de 1939 sera vendu aux ench\u00e8res le 6 juin prochain. Cette \u00e9dition, dont les exemplaires sont tr\u00e8s rares, a jou\u00e9 un r\u00f4le essentiel pour orienter les Alli\u00e9s lors de leur D\u00e9barquement sur les c\u00f4tes fran\u00e7aises.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/80e-anniversaire-du-debarquement-quand-les-allies-debarquaient-avec-un-guide-michelin-20240605"
    },
    {
        "title": "Sur les plages de Normandie, l\u2019effervescence \u00e0 la veille du coup d\u2019envoi des comm\u00e9morations du D\u00e9barquement",
        "summary": "REPORTAGE - Un million de personnes sont attendues en Normandie pour le 80e anniversaire du D\u00e9barquement, du 5 au 7 juin 2024. Un d\u00e9fi et une opportunit\u00e9 pour les commer\u00e7ants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/sur-les-plages-de-normandie-l-effervescence-a-la-veille-du-coup-d-envoi-des-commemorations-du-debarquement-20240604"
    },
    {
        "title": "Comm\u00e9morations du D\u00e9barquement: avant les \u00e9lections, Macron en qu\u00eate de surexposition",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le pr\u00e9sident entame ce mercredi trois jours de c\u00e9r\u00e9monies XXL pour l\u2019anniversaire du D-Day.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/commemorations-du-debarquement-avant-les-elections-macron-en-quete-de-surexposition-20240604"
    },
    {
        "title": "\u00abLe ciel \u00e9tait noir d\u2019avions, je pensais que j\u2019allais mourir\u00bb : ces Normands qui ont v\u00e9cu le D\u00e9barquement",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - Le 6 juin 1944, les Alli\u00e9s d\u00e9barquaient sur les c\u00f4tes du Calvados et de la Manche. Les civils qui ont v\u00e9cu cette titanesque op\u00e9ration militaire racontent au Figaro leurs souvenirs de cette p\u00e9riode.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-ciel-etait-noir-d-avions-je-pensais-que-j-allais-mourir-ces-normands-qui-ont-vecu-le-debarquement-20240604"
    },
    {
        "title": "Ivan Krastev: \u00abLes Europ\u00e9ens vivent d\u00e9sormais dans l\u2019angoisse de leur disparition d\u00e9mographique\u00bb",
        "summary": "\u00abLES \u00c9LECTIONS EUROP\u00c9ENNES VUES D\u2019AILLEURS \u00bb (3/5) - Alors que les citoyens des 27 pays membres de l'Union europ\u00e9enne sont appel\u00e9s aux urnes, Le Figaro ouvre ses colonnes \u00e0 des intellectuels hors de nos fronti\u00e8res. Pour Ivan Krastev, pr\u00e9sident du Center for Liberal Strategies de Sofia et chercheur \u00e0 l\u2019Institut des sciences humaines de Vienne, si l\u2019immigration prend autant de place dans notre d\u00e9bat public, c\u2019est en raison de la baisse de la f\u00e9condit\u00e9 et du vieillissement des populations europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/ivan-krastev-les-europeens-vivent-desormais-dans-l-angoisse-de-leur-disparition-demographique-20240605"
    },
    {
        "title": "Une vente aux ench\u00e8res de chevaux d\u2019\u00e9lite et d'embryons organis\u00e9e \u00e0 La Baule",
        "summary": "Pour la deuxi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, quatre professionnels ont sillonn\u00e9 la France, et m\u00eame au-del\u00e0, pour proposer des chevaux promis \u00e0 un bel avenir. Le plus \u00e2g\u00e9 vaut jusqu\u2019\u00e0 500.000\u20ac.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/une-vente-aux-encheres-de-chevaux-d-elite-et-d-embryons-organisee-a-la-baule-20240605"
    },
    {
        "title": "Lors d\u2019une nouvelle tourn\u00e9e africaine, Lavrov vilipende \u00abl'Occident\u00bb qui veut \u00abimposer son mode de d\u00e9mocratie\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir fait \u00e9tape en Guin\u00e9e puis au Congo-Brazzaville, le ministre russe des Affaires \u00e9trang\u00e8res doit se rendre au Tchad, autre pays proche de la France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/lors-d-une-nouvelle-tournee-africaine-lavrov-vilipende-l-occident-qui-veut-imposer-son-mode-de-democratie-20240605"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni : les nouveaux billets de banque \u00e0 l'effigie du roi Charles III entrent en circulation",
        "summary": "Ils remplaceront progressivement ceux portant le portrait de sa m\u00e8re Elizabeth II.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/royaume-uni-les-nouveaux-billets-de-banque-a-l-effigie-du-roi-charles-iii-entrent-en-circulation-20240605"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024: \u00abLe retour du confinement?\u00bb",
        "summary": "L'\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Avec le QR Code qui remplace l'attestation de sortie, on retrouve finalement toutes les contraintes d'un confinement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/jo-paris-2024-le-retour-du-confinement-20240604"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections europ\u00e9ennes : quels sont les indicateurs \u00e0 regarder le 9 juin\u200a?",
        "summary": "ANALYSE - Combien de listes, trois, cinq ou sept, obtiendront des \u00e9lus\u200a? La liste des macronistes sera-t-elle 2e ou 3e\u200a? L'\u00e9cart entre le RN et les seconds sera-t-il historique\u200a? Les cl\u00e9s pour comprendre le verdict de dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-scan/elections-europeennes-quels-sont-les-indicateurs-a-regarder-le-9-juin-20240605"
    },
    {
        "title": "\u00abBobo dehors, va vivre \u00e0 la campagne\u00bb : \u00e0 Marseille, des v\u00e9los gar\u00e9s en pleine rue crev\u00e9s et orn\u00e9s d\u2019un sticker provocant",
        "summary": "Plusieurs cyclistes r\u00e9sidant dans le 5e arrondissement de la ville ont retrouv\u00e9 leur bicyclette crev\u00e9e et agr\u00e9ment\u00e9e d\u2019un petit tract les traitant de \u00abbourgeois-boh\u00e8me\u00bb tout en les invitant \u00e0 quitter la ville. L\u2019auteur de cette \u00e9tonnante action n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/bobo-dehors-va-vivre-a-la-campagne-a-marseille-des-velos-gares-en-pleine-rue-creves-et-ornes-d-un-sticker-provocant-20240605"
    },
    {
        "title": "Drapeau palestinien \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e : \u00abOn assiste \u00e0 la TikTokisation de la vie politique\u00bb, regrette Glucksmann",
        "summary": "La t\u00eate de liste PS-Place Publique aux europ\u00e9ennes d\u00e9nonce \u00abla qu\u00eate de buzz permanent\u00bb de La France insoumise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/drapeau-palestinien-a-l-assemblee-on-assiste-a-la-tiktokisation-de-la-vie-politique-regrette-glucksmann-20240605"
    },
    {
        "title": "Japon: la ville de Tokyo lance une appli de rencontres pour endiguer la chute des naissances",
        "summary": "Pour s'inscrire, les Tokyo\u00eftes devront fournir des documents l\u00e9gaux attestant de leur c\u00e9libat avant de signer un papier d\u00e9clarant qu'ils sont \u00e0 la recherche d\u2019une personne dans le but de se marier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/japon-la-ville-de-tokyo-lance-une-appli-de-rencontres-pour-endiguer-la-chute-des-naissances-20240605"
    },
    {
        "title": "Pourquoi la derni\u00e8re chanson d'Eminem est accus\u00e9e d'\u00eatre \u00abr\u00e9ac\u00bb",
        "summary": "Avec sa chanson Houdini, qui annonce son futur album, l'un des artistes les plus \u00e9cout\u00e9s au monde s'attaque \u00e0 plusieurs des totems qui caract\u00e9risent ce d\u00e9but de si\u00e8cle. Un texte qui assume dynamiter, entre autres, la cancel culture et le militantisme de la transidentit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/pourquoi-la-derniere-chanson-d-eminem-est-accusee-d-etre-reac-20240605"
    }
]