[
    {
        "title": "Attaque du fourgon: comment les enqu\u00eateurs traquent Mohamed Amra, dit \u00abla Mouche\u00bb",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Apr\u00e8s un quadrillage de terrain, la recherche de l\u2019\u00e9vad\u00e9 et de ses complices est entr\u00e9e dans une nouvelle phase. En attendant le faux pas, la police judiciaire multiplie les recoupements.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/attaque-du-fourgon-comment-les-enqueteurs-traquent-mohamed-amra-dit-la-mouche-20240515"
    },
    {
        "title": "Eure : un d\u00e9mineur raconte comment il est intervenu apr\u00e8s l'attaque du fourgon p\u00e9nitentiaire",
        "summary": "EXCLUSIF - Apr\u00e8s avoir exfiltr\u00e9 Mohamed Amra du fourgon p\u00e9nitentiaire, les assaillants ont pris la fuite en abandonnant leur voiture b\u00e9lier. Avant tout pr\u00e9l\u00e8vement par la police judiciaire, les d\u00e9mineurs sont intervenus pour v\u00e9rifier qu'elle n'\u00e9tait pas pi\u00e9g\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/la-voiture-aurait-pu-etre-piegee-un-demineur-raconte-son-intervention-apres-l-attaque-du-fourgon-penitentiaire-20240515"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - \u00c9tat d\u2019urgence en Nouvelle-Cal\u00e9donie : Gabriel Attal d\u00e9ploie l\u2019arm\u00e9e et interdit TikTok sur les portables",
        "summary": "Quatre morts, dont un gendarme, et des centaines de bless\u00e9s: apr\u00e8s des nuits d'\u00e9meutes, l'\u00e9tat d'urgence a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 en Nouvelle-Cal\u00e9donie. Environ 70 nouvelles interpellations ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es sur l\u2019\u00eele entre mercredi matin et jeudi matin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-nouvelle-caledonie-situation-insurrectionnelle-dans-l-archipel-deux-personnes-decedees-20240515"
    },
    {
        "title": "Face aux \u00e9meutes, Emmanuel Macron d\u00e9cr\u00e8te l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence en Nouvelle-Cal\u00e9donie",
        "summary": "Apr\u00e8s trois nuits de violences qui ont fait quatre morts, dont un gendarme, et des centaines de bless\u00e9s, le pr\u00e9sident exhorte les forces locales \u00e0 trouver un accord.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/face-aux-emeutes-emmanuel-macron-decrete-l-etat-d-urgence-en-nouvelle-caledonie-20240515"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement fran\u00e7ais a-t-il le droit d\u2019interdire TikTok en Nouvelle-Cal\u00e9donie?",
        "summary": "Selon nos informations, l\u2019interdiction est d\u00e9j\u00e0 en vigueur sur le territoire et op\u00e9rationnelle sur les t\u00e9l\u00e9phones des habitants de Nouvelle-Cal\u00e9donie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/le-gouvernement-francais-a-t-il-le-droit-d-interdire-tiktok-en-nouvelle-caledonie-20240515"
    },
    {
        "title": "\u00abCertains ont ramen\u00e9 des machettes pour se d\u00e9fendre\u00bb : face \u00e0 la violence des jeunes \u00e9meutiers, les Cal\u00e9doniens se barricadent",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - Depuis lundi, les habitants de Noum\u00e9a et des alentours vivent dans la crainte d\u2019\u00eatre pris pour cible par les \u00e9meutiers qui ont incendi\u00e9 des maisons, pill\u00e9 et saccag\u00e9 des magasins.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/certains-ont-ramene-des-machettes-pour-se-defendre-face-a-la-violence-des-jeunes-emeutiers-les-caledoniens-se-barricadent-20240515"
    },
    {
        "title": "Approuvez-vous le d\u00e9clenchement de l'\u00e9tat d'urgence en Nouvelle-Cal\u00e9donie ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/approuvez-vous-le-declenchement-de-l-etat-d-urgence-en-nouvelle-caledonie-20240515"
    },
    {
        "title": "Chine-Russie: comment Xi Jinping prend l\u2019ascendant sur Vladimir Poutine",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le dirigeant chinois, qui accueille son homologue russe, n\u2019entend pas se laisser entra\u00eener dans sa fuite en avant belliqueuse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/chine-russie-comment-xi-jinping-prend-l-ascendant-sur-vladimir-poutine-20240515"
    },
    {
        "title": "Vladimir Poutine est arriv\u00e9 en Chine pour une visite de deux jours",
        "summary": "Selon des images diffus\u00e9es \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision russe, le chef du Kremlin a \u00e9t\u00e9 accueilli \u00e0 P\u00e9kin, \u00e0 la descente de son avion, par des officiels chinois et une garde d'honneur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/vladimir-poutine-est-arrive-en-chine-pour-une-visite-de-deux-jours-20240515"
    },
    {
        "title": "Xi Jinping-Poutine: une rencontre \u00e0 l\u2019ombre des sanctions am\u00e9ricaines",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Pour sa quatri\u00e8me rencontre officielle avec le pr\u00e9sident chinois depuis le d\u00e9but de l\u2019intervention russe en Ukraine, Vladimir Poutine compte sur le soutien de son partenaire pour maintenir son effort de guerre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/une-rencontre-a-l-ombre-des-sanctions-americaines-20240515"
    },
    {
        "title": "Nice-Paris SG : Barcola irr\u00e9sistible, Lotomba en souffrance... Les tops et les flops",
        "summary": "Le PSG s'est impos\u00e9 \u00e0 Nice en match en retard de la 32e journ\u00e9e de Ligue 1 (1-2). Retrouvez ce qui a retenu l\u2019attention de la r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/nice-paris-sg-barcola-irresistible-lotomba-en-souffrance-les-tops-et-les-flops-20240515"
    },
    {
        "title": "Un concert de Dadju et Tayc dans un centre commercial \u00e0 Lyon tourne au chaos",
        "summary": "Le concert donn\u00e9 par les deux artistes ce mercredi \u00e0 la Part-Dieu a engendr\u00e9 des mouvements de foule ainsi que des malaises. Dadju a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 violemment agripp\u00e9 au cou par un fan.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/un-concert-de-dadju-et-tayc-dans-un-centre-commercial-a-lyon-tourne-au-chaos-20240515"
    },
    {
        "title": "Reims-OM : le duo gagnant Ito-Munetsi, le calvaire d\u2019Aubameyang... Les tops et les flops",
        "summary": "Le Stade de Reims s\u2019est impos\u00e9 face \u00e0 l\u2019Olympique de Marseille (1-0), au stade Auguste-Delaune, ce mercredi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/reims-om-le-duo-gagnant-ito-munetsi-le-calvaire-d-aubameyang-les-tops-et-les-flops-20240515"
    },
    {
        "title": "Slovaquie : qui est Juraj Chintula, suspect\u00e9 d\u2019avoir tir\u00e9 sur le premier ministre Robert Fico ?",
        "summary": "Cet \u00e9crivain de gauche, \u00e2g\u00e9 de 71 ans, serait l\u2019auteur des coups de feu, d\u2019apr\u00e8s les m\u00e9dias slovaques. Il a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 par les forces de l\u2019ordre, alors que le chef du gouvernement slovaque se trouve entre la vie et la mort.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/slovaquie-qui-est-juraj-chintula-suspecte-d-avoir-tire-sur-le-premier-ministre-robert-fico-20240515"
    },
    {
        "title": "Le premier ministre slovaque Robert Fico entre la vie et la mort, l\u2019assaillant arr\u00eat\u00e9",
        "summary": "Robert Fico se trouve actuellement entre la vie et la mort apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 vis\u00e9 par quatre coups de feu \u00e0 l'issue d'une r\u00e9union du gouvernement slovaque. L\u2019assaillant pr\u00e9sum\u00e9, Jaraj Chintula, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-premier-ministre-slovaque-robert-fico-blesse-par-balle-et-hospitalise-20240515"
    },
    {
        "title": "Un \u00abignoble acte de violence\u00bb : pluie de r\u00e9actions internationales apr\u00e8s l\u2019attaque contre le premier ministre slovaque",
        "summary": "Robert Fico a \u00e9t\u00e9 pris pour cible ce mercredi apr\u00e8s une r\u00e9union de cabinet \u00e0 Handlova, dans le centre de la Slovaquie. Une attaque qui a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e par les grands leaders de la plan\u00e8te.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/un-ignoble-acte-de-violence-pluie-de-reactions-internationales-apres-l-attaque-contre-le-premier-ministre-slovaque-20240515"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie, fourgon attaqu\u00e9: Emmanuel Macron de nouveau rattrap\u00e9 par les crises s\u00e9curitaires",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le chef de l\u2019\u00c9tat comptait c\u00e9l\u00e9brer cette semaine des succ\u00e8s \u00e9conomiques de la France en termes d\u2019attractivit\u00e9 et d\u2019\u00e9nergie. Son agenda est une nouvelle fois percut\u00e9 sur son flanc faible : l\u2019autorit\u00e9 de l\u2019\u00c9tat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/nouvelle-caledonie-fourgon-attaque-emmanuel-macron-de-nouveau-rattrape-par-les-crises-securitaires-20240515"
    },
    {
        "title": "Faillite de l'autorit\u00e9, triomphe de l'impunit\u00e9: l'\u00c9tat doit reprendre le contr\u00f4le",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - \u00c0 Noum\u00e9a comme \u00e0 Marseille, \u00e0 Mayotte comme \u00e0 Incarville, l'opinion a l'impression que le pouvoir a perdu la main, que des pans entiers de notre territoire sont au bord du gouffre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/faillite-de-l-autorite-triomphe-de-l-impunite-l-etat-doit-reprendre-le-controle-20240515"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Fourgon attaqu\u00e9 dans l\u2019Eure: \u00abNous vous traquons, nous vous trouverons et nous vous condamnerons\u00bb a d\u00e9clar\u00e9 Gabriel Attal \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e",
        "summary": "Un hommage national sera rendu aux agents p\u00e9nitentiaires tu\u00e9s mardi matin \u00e0 hauteur du p\u00e9age d'Incarville (Eure), alors qu'ils transportaient un d\u00e9tenu. Les assaillants sont toujours en fuite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/en-direct-fourgon-attaque-dans-l-eure-journee-prison-morte-partout-en-france-selon-les-syndicats-des-penitenciers-20240515"
    },
    {
        "title": "Fourgon p\u00e9nitentiaire attaqu\u00e9 : le proc\u00e8s du double assassinat de Bastia suspendu",
        "summary": "En raison du mouvement de protestation des agents p\u00e9nitentiaires apr\u00e8s l\u2019attaque meurtri\u00e8re d\u2019un fourgon \u00e0 Incarville, le proc\u00e8s de la vendetta entre h\u00e9ritiers du gang corse de la \u00abBrise de mer\u00bb, qui s\u2019est ouvert le 6 mai \u00e0 Aix-en-Provence, a \u00e9t\u00e9 suspendu jusqu\u2019\u00e0 mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/fourgon-penitentiaire-attaque-le-proces-du-double-assassinat-de-bastia-suspendu-20240515"
    },
    {
        "title": "Le magicien David Copperfield accus\u00e9 de violences sexuelles par seize femmes",
        "summary": "Trois de ces femmes assurent que le prestidigitateur les a drogu\u00e9es avant d'avoir des relations sexuelles, selon une enqu\u00eate du Guardian.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/le-magicien-david-copperfield-accuse-de-violences-sexuelles-par-seize-femmes-20240516"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Nouvelle-Cal\u00e9donie : Noum\u00e9a de nouveau la proie des pillages et incendies, Attal d\u00e9ploie l\u2019arm\u00e9e",
        "summary": "Un deuxi\u00e8me conseil de d\u00e9fense est programm\u00e9 ce jeudi matin \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e. \u00c0 l\u2019issue de cette r\u00e9union, Emmanuel Macron a convi\u00e9 les \u00e9lus cal\u00e9doniens \u00e0 un \u00ab\u00e9change par visioconf\u00e9rence\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-nouvelle-caledonie-noumea-de-nouveau-la-proie-des-pillages-et-incendies-attal-deploie-l-armee-20240516"
    },
    {
        "title": "Un Monet vendu 35 millions de dollars",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/un-monet-vendu-35-millions-de-dollars-lors-des-encheres-de-printemps-a-new-york-20240516"
    },
    {
        "title": "\u00abIl portait fi\u00e8rement son uniforme\u00bb : qui \u00e9tait Arnaud Garcia, l\u2019agent p\u00e9nitentiaire tu\u00e9 qui allait devenir p\u00e8re ?",
        "summary": "PORTRAIT - Ce surveillant brigadier de 34 ans est mort lors de l\u2019attaque du fourgon p\u00e9nitentiaire dans l\u2019Eure au cours de laquelle un d\u00e9tenu, Mohamed Amra, a pris la fuite. Il laisse derri\u00e8re lui une compagne enceinte de cinq mois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/il-portait-fierement-son-uniforme-qui-etait-arnaud-garcia-l-agent-penitentiaire-tue-qui-allait-devenir-papa-20240515"
    },
    {
        "title": "Eure : qui est Mohamed Amra, dit \u00abla Mouche\u00bb, le d\u00e9tenu en fuite apr\u00e8s le braquage d\u2019un fourgon p\u00e9nitentiaire ?",
        "summary": "PORTRAIT - L\u2019homme, \u00e2g\u00e9 de 30 ans, a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour vol le 7 mai dernier. Il est par ailleurs mis en examen pour enl\u00e8vement et s\u00e9questration.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/eure-qui-est-mohamed-amra-dit-la-mouche-le-detenu-en-fuite-apres-le-braquage-d-un-fourgon-penitentiaire-20240514"
    },
    {
        "title": "\u00abOn n'est pas l\u00e0 pour se faire tuer, surtout par des crapules\u00bb : \u00e0 la prison d'\u00c9vreux, les agents p\u00e9nitentiaires sid\u00e9r\u00e9s et en col\u00e8re",
        "summary": "REPORTAGE - Dans le centre o\u00f9 \u00e9tait incarc\u00e9r\u00e9 Mohamed Amra, l\u2019attaque du fourgon p\u00e9nitentiaire qui transportait le d\u00e9tenu mardi a sem\u00e9 l\u2019amertume. En m\u00e9moire de leurs deux coll\u00e8gues assassin\u00e9s, une vingtaine d\u2019agents participe \u00e0 la journ\u00e9e \u00abprisons mortes\u00bb lanc\u00e9e par les syndicats.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/on-n-est-pas-la-pour-se-faire-tuer-surtout-par-des-crapules-a-la-prison-d-evreux-les-agents-penitentiaires-sideres-et-en-colere-20240515"
    },
    {
        "title": "Punaises de lit : faut-il vraiment craindre une invasion de nuisibles pendant les JO?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les flux touristiques g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par la comp\u00e9tition pourraient renforcer le risque de contamination... et cr\u00e9er un nouvel \u00e9pisode de parano\u00efa dans la capitale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/punaises-de-lit-faut-il-vraiment-craindre-une-invasion-de-nuisibles-pendant-les-jo-20240516"
    },
    {
        "title": "Tentatives de suicide et automutilation en forte augmentation chez les jeunes filles",
        "summary": "La hausse de ces comportements \u00e0 risque ces derni\u00e8res ann\u00e9es est confirm\u00e9e dans un rapport de la Drees. Une tendance inqui\u00e9tante qui s\u2019est acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/social/sante-publique/tentatives-de-suicide-et-automutilation-en-forte-augmentation-chez-les-jeunes-filles-20240516"
    }
]