[
    {
        "title": "Marche contre l\u2019antis\u00e9mitisme: le RN rattrap\u00e9 par l\u2019h\u00e9ritage de Jean-Marie Le\u00a0Pen",
        "summary": "Les propos pol\u00e9miques de Jordan Bardella sur l\u2019antis\u00e9mitisme du \u00abMenhir\u00bb viennent perturber la normalisation du parti.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/marche-contre-l-antisemitisme-le-rn-rattrape-par-l-heritage-de-jean-marie-le-pen-20231109"
    },
    {
        "title": "Jean-Marie Le Pen : Bardella r\u00e9trop\u00e9dale et consid\u00e8re que le fondateur du FN \u00abs'est enferm\u00e9 dans un antis\u00e9mitisme\u00bb",
        "summary": "Depuis dimanche, le pr\u00e9sident du RN \u00e9tait au centre des critiques de la gauche et de la majorit\u00e9. Dans le contexte de recrudescence des actes antijuifs, il avait affirm\u00e9 sur BFMTV ne pas croire \u00abque Jean-Marie Le Pen \u00e9tait antis\u00e9mite\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/jean-marie-le-pen-bardella-retropedale-et-considere-que-le-fondateur-du-fn-s-est-enferme-dans-un-antisemitisme-20231109"
    },
    {
        "title": "Marche contre l\u2019antis\u00e9mitisme : une majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais salue l\u2019initiative mais d\u00e9sapprouve les tentatives de mise \u00e0 l\u2019\u00e9cart du RN",
        "summary": "SONDAGE - Alors que pr\u00e8s de 7 Fran\u00e7ais sur 10 soutiennent la marche contre l\u2019antis\u00e9mitisme, selon un sondage Odoxa-Backbone Consulting pour Le Figaro, ils sont \u00e9galement 59% \u00e0 r\u00e9prouver le refus de certaines personnalit\u00e9s politiques de d\u00e9filer aux c\u00f4t\u00e9s du RN.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/marche-contre-l-antisemitisme-une-majorite-de-francais-salue-l-initiative-mais-desapprouve-les-tentatives-de-mise-a-l-ecart-du-rn-20231109"
    },
    {
        "title": "Marche contre l\u2019antis\u00e9mitisme: Olivier V\u00e9ran tente de pr\u00e9empter le cr\u00e9neau anti-RN",
        "summary": "\u00ab\u00c0 mon sens, le RN n\u2019a pas sa place dans cette manifestation\u00bb, a cingl\u00e9 mercredi le porte-parole du gouvernement lors du compte rendu du Conseil des ministres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/marche-contre-l-antisemitisme-olivier-veran-tente-de-preempter-le-creneau-anti-rn-20231109"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Isra\u00ebl a accept\u00e9 de faire des \u00abpauses\u00bb quotidiennes de quatre heures dans le nord de Gaza, selon Washington",
        "summary": "Isra\u00ebl \u00abva commencer \u00e0 faire chaque jour des pauses de quatre heures dans certaines zones du nord de la bande de Gaza, qui seront annonc\u00e9es trois heures \u00e0 l'avance\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 jeudi un porte-parole de la Maison-Blanche. Cela \u00abcommence aujourd'hui\u00bb, a-t-il ajout\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-conflit-hamas-israel-tsahal-renforce-son-emprise-sur-le-nord-de-gaza-20231109"
    },
    {
        "title": "Conflit Isra\u00ebl-Hamas: la col\u00e8re monte dans les pays arabes, face \u00e0 la souffrance des Gazaouis",
        "summary": "R\u00c9CIT - En Jordanie comme en \u00c9gypte, la population ronge son frein face \u00e0 des pouvoirs qui, craignant pour leur survie, contiennent la col\u00e8re \u00e0 tout prix.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-israel-hamas-la-colere-monte-dans-les-pays-arabes-face-a-la-souffrance-des-gazaouis-20231109"
    },
    {
        "title": "Conflit Hamas-Isra\u00ebl: Benyamin Netanyahou sous pression des \u00c9tats-Unis",
        "summary": "ANALYSE - Pour l\u2019heure, le premier ministre refuse tout ce qui pourrait \u00eatre assimil\u00e9 \u00e0 un cessez-le-feu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-hamas-israel-benyamin-netanyahou-sous-pression-des-etats-unis-20231109"
    },
    {
        "title": "Conf\u00e9rence humanitaire sur Gaza : Emmanuel Macron appelle au cessez-le-feu",
        "summary": "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a mis l\u2019accent sur la n\u00e9cessit\u00e9 de prot\u00e9ger les civils. Il a appel\u00e9 \u00e0 un cessez-le-feu et propos\u00e9 un montant de 100 millions d\u2019euros d\u2019aide de la part de la France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conference-humanitaire-sur-gaza-emmanuel-macron-appelle-au-cessez-le-feu-20231109"
    },
    {
        "title": "Conflit Isra\u00ebl-Hamas: \u00abLe foss\u00e9 de l\u2019incompr\u00e9hension\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - L\u00e0 o\u00f9 les opinions arabes sont focalis\u00e9es sur les soixante-quinze ans de guerre au Proche-Orient, nous voyons surtout la barbarie des crimes commis par les assaillants du Hamas le 7\u00a0octobre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/conflit-israel-hamas-le-fosse-de-l-incomprehension-20231109"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle 2027 : pour Manuel Valls, \u00abJean-Luc M\u00e9lenchon souhaite demain la victoire du RN, pour le chaos\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9 de CNews jeudi soir, l\u2019ancien premier ministre consid\u00e8re par ailleurs que le leader insoumis \u00abest antis\u00e9mite\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/presidentielle-2027-pour-manuel-valls-jean-luc-melenchon-souhaite-demain-la-victoire-du-rn-pour-le-chaos-20231109"
    },
    {
        "title": "Les \u00c9tats-Unis approuvent le premier vaccin contre le chikungunya",
        "summary": "Le vaccin, qui sera commercialis\u00e9 sous le nom de Ixchiq, est autoris\u00e9 pour les personnes de 18 ans et plus pr\u00e9sentant un risque accru d'\u00eatre expos\u00e9es au virus, a pr\u00e9cis\u00e9 l'agence am\u00e9ricaine des m\u00e9dicaments (FDA).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/les-etats-unis-approuvent-le-premier-vaccin-contre-le-chikungunya-20231110"
    },
    {
        "title": "Budget 2024: l'Assembl\u00e9e rejette la motion de censure LFI, le texte adopt\u00e9 en premi\u00e8re lecture",
        "summary": "Seules 167 voix ayant \u00e9t\u00e9 r\u00e9unies sur 289 requises, ce rejet vaut adoption en premi\u00e8re lecture du Projet de loi de finances (PLF). Le texte va d\u00e9sormais poursuivre sa course au S\u00e9nat, o\u00f9 il est attendu \u00e0 partir du 23 novembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-2024-l-assemblee-rejette-la-motion-de-censure-lfi-le-texte-adopte-en-premiere-lecture-20231110"
    },
    {
        "title": "Foot : l\u2019indice UEFA de la France fait un bond gr\u00e2ce aux r\u00e9sultats des clubs tricolores",
        "summary": "La France a rattrap\u00e9 les Pays-Bas \u00e0 l\u2019indice UEFA jeudi soir gr\u00e2ce aux bonnes performances des \u00e9quipes fran\u00e7aises.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/foot-l-indice-uefa-de-la-france-fait-un-bond-grace-aux-resultats-des-clubs-tricolores-20231109"
    },
    {
        "title": "Comment Jean-Luc M\u00e9lenchon s\u2019est \u00e9loign\u00e9 de la lutte contre l\u2019antis\u00e9mitisme",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le chef des Insoumis et les membres de son parti seront les seuls au sein de la classe politique qui manqueront \u00e0 l\u2019appel dimanche lors de la manifestation contre l\u2019antis\u00e9mitisme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/comment-jean-luc-melenchon-s-est-eloigne-de-la-lutte-contre-l-antisemitisme-20231109"
    },
    {
        "title": "Lutte contre l'antis\u00e9mitisme : plusieurs centaines de personnes r\u00e9unies \u00e0 Paris, des \u00e9lus Insoumis pr\u00e9sents",
        "summary": "Le rassemblement \u00e9tait organis\u00e9 en m\u00e9moire des victimes de la nuit de Cristal qui s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e il y a 85 ans en Allemagne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/lutte-contre-l-antisemitisme-plusieurs-centaines-de-personnes-reunies-a-paris-des-elus-insoumis-presents-20231109"
    },
    {
        "title": "Espagne : l\u2019un des fondateurs du parti d\u2019extr\u00eame droite Vox bless\u00e9 par balles \u00e0 la t\u00eate \u00e0 Madrid",
        "summary": "Alejo Vidal-Quadras, ancien dirigeant du parti de la droite espagnol en Catalogne et par la suite fondateur de Vox, parti d\u2019extr\u00eame droite, a re\u00e7u une balle dans la rue, en plein centre de Madrid. Il \u00e9tait \u00abconscient\u00bb quand il a \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019h\u00f4pital.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/espagne-l-un-des-fondateurs-du-parti-d-extreme-droite-vox-blesse-par-balles-a-la-tete-a-madrid-20231109"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s Dupond-Moretti, la col\u00e8re de Fran\u00e7ois Molins",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Sollicit\u00e9 depuis le d\u00e9but de la proc\u00e9dure par les avocats de la d\u00e9fense, le haut magistrat d\u00e9sormais \u00e0 la retraite comparaissait comme t\u00e9moin dans le proc\u00e8s du garde des Sceaux pour prise ill\u00e9gale d\u2019int\u00e9r\u00eats.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/au-proces-dupond-moretti-la-colere-de-francois-molins-20231109"
    },
    {
        "title": "Le Pas-de-Calais maintenu en alerte rouge crues et inondations vendredi, les \u00e9coles ferm\u00e9es dans 200 communes",
        "summary": "La Cha\u00eene M\u00e9t\u00e9o a plac\u00e9 le Pas-de-Calais en alerte rouge et le Nord en alerte orange, pr\u00e9voyant de \u00abfortes averses\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/inondations-dans-le-pas-de-calais-le-departement-repasse-en-vigilance-rouge-20231109"
    },
    {
        "title": "L'UE parvient \u00e0 un accord sur un texte cl\u00e9 sur la biodiversit\u00e9",
        "summary": "Le texte imposera aux pays membres de mettre en \u0153uvre des mesures pour restaurer la nature sur au moins 20% des terres et des espaces marins de l'Union d'ici 2030, puis 60% d'ici 2040 et 90% d'ici 2050.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/l-ue-parvient-a-un-accord-sur-un-texte-cle-sur-la-biodiversite-20231110"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl ne cherche pas \u00e0 gouverner Gaza, affirme Benyamin Netanyahou",
        "summary": "Interrog\u00e9 sur son plan pour l'avenir du territoire palestinien, le premier ministre a d\u00e9clar\u00e9 qu'il devait \u00eatre \u00abd\u00e9militaris\u00e9, d\u00e9radicalis\u00e9 et reconstruit\u00bb. \u00abNous devrons trouver un gouvernement, un gouvernement civil qui sera l\u00e0\u00bb, a-t-il ajout\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/israel-ne-cherche-pas-a-gouverner-gaza-affirme-netanyahou-20231110"
    },
    {
        "title": "Une ex-collaboratrice de Robert De Niro gagne son proc\u00e8s en discrimination",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/une-ex-collaboratrice-de-robert-de-niro-gagne-son-proces-en-discrimination-20231110"
    },
    {
        "title": "Un meurtrier ex\u00e9cut\u00e9 au Texas apr\u00e8s 30 ans dans le couloir de la mort",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/un-meurtrier-execute-au-texas-apres-30-ans-dans-le-couloir-de-la-mort-20231110"
    }
]