[
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : Ukraine, \u00e9conomie, immigration... Ce qu\u2019il faut retenir du d\u00e9bat r\u00e9unissant les huit principaux candidats",
        "summary": "\u00c0 moins de vingt jours des \u00e9lections europ\u00e9ennes, les t\u00eates de liste se sont affront\u00e9es mardi soir pendant plus de trois heures sur LCI. Une grande confrontation au cours de laquelle ils ont pu vivement s\u2019interpeller sur les questions internationales et migratoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-ukraine-economie-immigration-ce-qu-il-faut-retenir-du-debat-reunissant-les-huit-principaux-candidats-20240521"
    },
    {
        "title": "\u00abOn pr\u00e9pare \u00e0 fond le clash\u00bb : les candidats aux europ\u00e9ennes \u00e0 l\u2019\u00e9preuve des derniers d\u00e9bats",
        "summary": "R\u00c9CIT - Alors que la campagne est \u00e9clips\u00e9e par des enjeux nationaux \u00e0 vingt jours du scrutin, les t\u00eates de listes misent plus que jamais sur les d\u00e9bats t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s pour gagner en notori\u00e9t\u00e9 et augmenter la participation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/on-prepare-a-fond-le-clash-les-candidats-aux-europeennes-a-l-epreuve-des-derniers-debats-20240521"
    },
    {
        "title": "Jordan Bardella face \u00e0 Gabriel Attal, le choc des ambitions",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le pr\u00e9sident du RN et le premier ministre, qui entretiennent un duel \u00e0 distance depuis plusieurs mois, s\u2019affrontent ce jeudi sur France 2.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/jordan-bardella-face-a-gabriel-attal-le-choc-des-ambitions-20240521"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : Rapha\u00ebl Glucksmann atteint une nouvelle barre symbolique... D\u00e9couvrez le sondage du Figaro du 21 mai",
        "summary": "L\u2019\u00e9cart atteint \u00e0 nouveau son plus bas niveau entre le candidat PS-Place Publique et sa concurrente macroniste Val\u00e9rie Hayer, selon le \u00abrolling\u00bb Ifop-Fiducial pour Le Figaro, LCI et Sud Radio publi\u00e9 ce mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-raphael-glucksmann-atteint-une-nouvelle-barre-symbolique-decouvrez-le-sondage-du-figaro-du-21-mai-20240521"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie : Macron attendu sur place pour tenter de r\u00e9tablir le \u00ab dialogue \u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s une semaine de violences dans l\u2019archipel, le pr\u00e9sident veut profiter de cette visite surprise pour y rencontrer des \u00e9lus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/nouvelle-caledonie-macron-se-rend-sur-place-des-ce-soir-pour-y-installer-une-mission-de-dialogue-20240521"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie : \u00c9douard Philippe \u00abesp\u00e8re\u00bb des annonces de Macron \u00ab\u00e0 la hauteur\u00bb",
        "summary": "Selon le pr\u00e9sident d\u2019Horizons, \u00abnous sommes sortis du cadre politique\u00bb dans lequel vivait la Nouvelle-Cal\u00e9donie depuis les accords de Matignon en 1988.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/nouvelle-caledonie-edouard-philippe-espere-des-annonces-de-macron-a-la-hauteur-20240521"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie : le premier avion d'\u00e9vacuation a atterri en Australie",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Le premier avion \u00e9vacuant des touristes australiens pi\u00e9g\u00e9s dans les \u00e9meutes en Nouvelle-Cal\u00e9donie pendant une semaine, a atterri mardi \u00e0 Brisbane. Le principal a\u00e9roport international \u00e0 Noum\u00e9a est ferm\u00e9 aux vols commerciaux jusqu\u2019\u00e0 samedi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/nouvelle-caledonie-fragile-retour-au-calme-et-premieres-evacuations-de-touristes-en-vue-20240521"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie : le Conseil d'\u00c9tat donne 24 heures au gouvernement pour motiver l\u2019interdiction de TikTok",
        "summary": "L'instruction des recours en r\u00e9f\u00e9r\u00e9-libert\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s vendredi par la Ligue des droits de l'Homme (LDH), l'association La Quadrature du Net et plusieurs habitants de Nouvelle-Cal\u00e9donie a ainsi \u00e9t\u00e9 prolong\u00e9e jusqu'\u00e0 mercredi midi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/nouvelle-caledonie-le-conseil-d-etat-donne-24-heures-au-gouvernement-pour-motiver-l-interdiction-de-tiktok-20240521"
    },
    {
        "title": "Dans Noum\u00e9a en proie \u00e0 la peur, l\u2019avenir menac\u00e9 par le repli identitaire",
        "summary": "REPORTAGE - Depuis le d\u00e9but des \u00e9meutes, les quartiers se referment. Des Europ\u00e9ens et des Kanaks sont renvoy\u00e9s \u00e0 leurs origines ethniques, malgr\u00e9 des manifestations de solidarit\u00e9. Les tensions remettent en cause l\u2019\u00e9difice fragile du \u00ab destin commun \u00bb, imagin\u00e9 apr\u00e8s la quasi-guerre civile des ann\u00e9es 1980.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/dans-noumea-en-proie-a-la-peur-l-avenir-menace-par-le-repli-identitaire-20240521"
    },
    {
        "title": "Seine-Saint-Denis: un p\u00e8re plac\u00e9 en garde \u00e0 vue apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s d\u2019une fillette de 8 ans",
        "summary": "La fillette, qui avait \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e en arr\u00eat cardiorespiratoire dimanche \u00e0 son domicile de Bondy, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e mardi matin. Son p\u00e8re est en garde \u00e0 vue depuis la mort de l\u2019enfant.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/seine-saint-denis-un-pere-place-en-garde-a-vue-apres-le-deces-d-une-fillette-de-8-ans-20240521"
    },
    {
        "title": "Pourquoi de nombreux comptes sur X annoncent l\u2019arriv\u00e9e du youtubeur Inoxtag au sommet de l\u2019Everest",
        "summary": "Suivi par 7 millions de personnes sur sa cha\u00eene, le jeune homme a entrepris d\u00e9but avril son ascension du plus haut sommet du monde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/pourquoi-de-nombreux-comptes-x-annoncent-l-arrivee-du-youtubeur-inoxtag-au-sommet-de-l-everest-20240521"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : Trump renonce \u00e0 t\u00e9moigner \u00e0 son proc\u00e8s",
        "summary": "Donald Trump avait assur\u00e9, avant le proc\u00e8s, qu'il t\u00e9moignerait dans le pr\u00e9toire. Mais ses avocats n'ont cit\u00e9 que deux autres t\u00e9moins, signifiant qu'il renon\u00e7ait.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-trump-renonce-a-temoigner-a-son-proces-20240521"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9quipe de Donald Trump menace d\u2019attaquer en justice le biopic The Apprentice",
        "summary": "Le film qui explore la jeunesse du magnat de l'immobilier a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 en avant-premi\u00e8re \u00e0 Cannes. Le porte-parole du candidat r\u00e9publicain accuse son r\u00e9alisateur de diffamation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/festival-de-cannes/l-equipe-de-donald-trump-menace-d-attaquer-en-justice-le-biopic-the-apprentice-20240521"
    },
    {
        "title": "Contestation des familles, sanctions des \u00e9l\u00e8ves revues \u00e0 la baisse\u2026 Quand les conseils de discipline affichent leurs limites",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Pour s\u2019opposer aux exclusions d\u00e9finitives de leur enfant, les parents ont de plus en plus recours \u00e0 des avocats et obtiennent souvent gain de cause. Le \u00absursaut d'autorit\u00e9\u00bb pr\u00f4n\u00e9 par le gouvernement est encore loin de se traduire dans les d\u00e9cisions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/contestation-des-familles-sanctions-revues-a-la-baisse-quand-les-conseils-de-discipline-affichent-leurs-limites-20240521"
    },
    {
        "title": "Contr\u00f4le fiscal 2024 : les contribuables les plus fortun\u00e9s sont particuli\u00e8rement vis\u00e9s",
        "summary": "Les contribuables disposant de plus d'un million de revenus ou de 6,9 millions de patrimoine immobilier sont dans le viseur des services fiscaux, surtout s'ils r\u00e9alisent des op\u00e9rations jug\u00e9es sensibles.",
        "link": "https://leparticulier.lefigaro.fr/jcms/c_119428/impot-sur-le-revenu/controle-fiscal-2024-les-contribuables-les-plus-fortunes-sont-particulierement-vises-20240521"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9motion forte de Deneuve m\u00e8re et fille, l\u2019excitation de Luchini et l\u2019\u00e9l\u00e9gance de Charlotte Casiraghi sur les marches de Cannes",
        "summary": "PLAN\u00c8TE MARCHES - Jour 8. Catherine Deneuve, sa fille Chiara Mastroianni et toute l\u2019\u00e9quipe du film Marcello Mio de Christophe Honor\u00e9 - en comp\u00e9tition officielle - ont foul\u00e9 le tapis rouge du Festival de Cannes ce 21 mai.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/style/news/l-emotion-forte-de-deneuve-mere-et-fille-l-excitation-de-luchini-et-l-elegance-de-charlotte-casiraghi-sur-les-marches-de-cannes-20240521"
    },
    {
        "title": "Neom, The Line\u2026 pour financer ses projets pharaoniques, l\u2019Arabie saoudite s\u2019endette et accueille les capitaux chinois",
        "summary": "La baisse de la production d\u2019or noir a r\u00e9duit les recettes du royaume qui fait face \u00e0 des besoins de financement colossaux pour investir dans son projet Vision 2030.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/neom-the-line-pour-financer-ses-projets-pharaoniques-l-arabie-saoudite-s-endette-et-accueille-les-capitaux-chinois-20240521"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rard Depardieu accus\u00e9 d\u2019avoir frapp\u00e9 un photographe italien",
        "summary": "Selon le t\u00e9moignage recueilli par la presse italienne aupr\u00e8s de Rino Barillari, un paparazzi, l\u2019acteur l\u2019aurait agress\u00e9 mardi apr\u00e8s-midi \u00e0 Rome.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/gerard-depardieu-accuse-d-avoir-frappe-un-photographe-italien-20240521"
    },
    {
        "title": "La police de Los Angeles annonce enqu\u00eater sur la mort de la star de \u00abFriends\u00bb Matthew Perry",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-police-de-los-angeles-annonce-enqueter-sur-la-mort-de-la-star-de-friends-matthew-perry-20240522"
    },
    {
        "title": "Rh\u00f4ne : un homme arm\u00e9 retranch\u00e9 \u00e0 son domicile, le GIGN \u00e9vacue des habitants",
        "summary": "Les riverains ont \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 l'abri dans la salle des f\u00eates de la commune. \u00c0 23 heures ce mardi, aucun bless\u00e9 n'\u00e9tait \u00e0 signaler.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/rhone-un-homme-arme-retranche-a-son-domicile-le-gign-evacue-des-habitants-20240522"
    },
    {
        "title": "TV+, la nouvelle offre \u00e0 2 euros par mois de Canal+",
        "summary": "Disponible d\u00e8s ce mercredi, elle int\u00e9grera plus de 80 cha\u00eenes en live et en replay et permettra d\u2019acc\u00e9der \u00e0 une s\u00e9lection de contenus Canal+, comme la premi\u00e8re saison de Baron noir ou un documentaire sur Mbapp\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/tv-la-nouvelle-offre-a-2-euros-par-mois-de-canal-20240522"
    },
    {
        "title": "Jean-\u00c9ric Schoettl: \u00abEn Nouvelle-Cal\u00e9donie, veut-on acheter la paix civile au prix du maintien d\u2019une citoyennet\u00e9 tronqu\u00e9e ?\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Renoncer au d\u00e9gel du corps \u00e9lectoral en Nouvelle-Cal\u00e9donie reviendrait \u00e0 trahir nos principes fondamentaux et \u00e0 c\u00e9der face \u00e0 la violence minoritaire, estime l\u2019ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Conseil constitutionnel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/jean-eric-schoettl-en-nouvelle-caledonie-veut-on-acheter-la-paix-civile-au-prix-du-maintien-d-une-citoyennete-tronquee-20240522"
    },
    {
        "title": "\u00abLa tr\u00eave olympique ne se d\u00e9cr\u00e8te pas, elle se n\u00e9gocie\u00bb : l\u2019ultime r\u00e9union des cheminots pour faire grimper le montant des \u00abprimes JO\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s une journ\u00e9e de gr\u00e8ve ce mardi 21 mai, les syndicats doivent rencontrer la direction de la SNCF pour finaliser le montant des primes pour les Jeux Olympiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-treve-olympique-ne-se-decrete-pas-elle-se-negocie-l-ultime-reunion-des-cheminots-pour-faire-grimper-le-montant-des-primes-jo-20240522"
    },
    {
        "title": "Vietnam: To Lam, ministre de la S\u00e9curit\u00e9 publique, confirm\u00e9 comme nouveau pr\u00e9sident",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/vietnam-to-lam-ministre-de-la-securite-publique-confirme-comme-nouveau-president-20240522"
    },
    {
        "title": "M\u00e9morial de la Shoah : Moscou soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019\u00eatre derri\u00e8re les tags de mains rouges",
        "summary": "Selon les informations du Canard Encha\u00een\u00e9, la Russie serait \u00e0 l\u2019origine de la vingtaine de tags de mains rouges retrouv\u00e9s le 14 mai dernier sur le Mur des Justes du m\u00e9morial de la Shoah \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/memorial-de-la-shoah-moscou-soupconne-d-etre-derriere-les-tags-de-mains-rouges-20240522"
    },
    {
        "title": "En Europe, des risques accrus de\u00a0sabotages orchestr\u00e9s par la Russie",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En Pologne, neuf\u00a0individus suspect\u00e9s de pr\u00e9parer des incendies criminels et d\u2019\u00eatre pay\u00e9s par les services russes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-europe-des-risques-accrus-de-sabotages-orchestres-par-la-russie-20240521"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie : avant l\u2019arriv\u00e9e de Macron \u00e0 Noum\u00e9a, l\u2019archipel vis\u00e9 par une cyberattaque \u00abin\u00e9dite\u00bb",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Les faits se sont produits \u00abpeu apr\u00e8s\u00bb l'annonce par le pr\u00e9sident Emmanuel Macron de sa venue sur l'archipel fran\u00e7ais, o\u00f9 il est attendu dans la soir\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-nouvelle-caledonie-visee-par-une-cyberattaque-inedite-20240522"
    },
    {
        "title": "Everest : nouveau record mondial pour l'alpiniste n\u00e9palais Kami Rita Sherpa",
        "summary": "L'alpiniste n\u00e9palais Kami Rita Sherpa a atteint le sommet de l'Everest pour la 30e fois mercredi, battant son propre record d'ascensions de la plus haute montagne au monde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/autres-sports/everest-nouveau-record-mondial-pour-l-alpiniste-nepalais-kami-rita-sherpa-20240522"
    },
    {
        "title": "Une majestueuse croix de Lorraine bient\u00f4t inaugur\u00e9e \u00e0 La Baule",
        "summary": "Inspir\u00e9e de celle de Colombey-les-Deux-\u00c9glises, elle visera \u00e0 rendre hommage aux combattants de la France libre ainsi qu\u2019\u00e0 un r\u00e9sistant communiste fusill\u00e9 le 2 septembre 1944.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/une-majestueuse-croix-de-lorraine-bientot-inauguree-a-la-baule-20240522"
    },
    {
        "title": "Pogs, totoches et essor des jeux vid\u00e9o: dans les cours de r\u00e9cr\u00e9ation des ann\u00e9es 1990",
        "summary": "DANS LES COURS D\u2019\u00c9COLE (2/4) - Entre deux parties de foot, les \u00e9l\u00e8ves jouent \u00e0 l\u2019\u00e9lastique et r\u00eavent d\u2019acqu\u00e9rir une Game Boy. Ces anciens collectionneurs de pogs - des petits disques de carton color\u00e9s - racontent leurs souvenirs de r\u00e9cr\u00e9ation au Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pogs-totoches-et-essor-des-jeux-videos-dans-les-cours-de-recreation-des-annees-1990-20240515"
    },
    {
        "title": "Charles Aznavour aurait 100 ans et reste plus immortel que jamais",
        "summary": "ENQU\u00caTE - \u00c9cout\u00e9 dans le monde entier, s\u00e9duisant les r\u00e9alisateurs, les jeunes et les rappeurs, Charles Aznavour fait d\u00e9j\u00e0 mieux que Dalida, Brassens, Brel, Trenet et m\u00eame Piaf.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/cinq-ans-apres-sa-mort-charles-aznavour-plus-immortel-que-jamais-20231202"
    },
    {
        "title": "La derni\u00e8re interview de Charles Aznavour au Figaro: \u00abChanteurs, soyez intellos, mais fermez vos gueules\u00bb",
        "summary": "INTERVIEW - L\u00e9gende de la chanson fran\u00e7aise, le plus petit des grands auteurs et interpr\u00e8tes s'est \u00e9teint \u00e0 l'\u00e2ge de 94 ans. L'an pass\u00e9, juste avant son concert \u00e0 l'AccorHotels Arena de \u00a0Bercy, il avait accord\u00e9 au Figaro une longue interview.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/2017/12/11/03006-20171211ARTFIG00206-charles-aznavour-je-suis-devenu-une-vache-sacree.php"
    },
    {
        "title": "Charles Aznavour : quand les passionn\u00e9s d\u2019Universal Music jouent au d\u00e9tective",
        "summary": "Apr\u00e8s trois ann\u00e9es de recherches, le studio publiera en 2024 une int\u00e9grale des 1800 titres enregistr\u00e9s, dans toutes les langues, de l\u2019artiste aux 100 millions de disques vendus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/charles-aznavour-quand-les-passionnes-d-universal-music-jouent-au-detective-20231206"
    },
    {
        "title": "Encadrement du recours aux cabinets de conseil : vers un d\u00e9bat centr\u00e9 sur les collectivit\u00e9s au S\u00e9nat",
        "summary": "Le texte \u00abest le fruit d'une commission d'enqu\u00eate\u00bb dont le champ se limitait \u00e0 l'\u00c9tat, sans inclure les collectivit\u00e9s, insiste sa rapporteure, C\u00e9cile Cukierman",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/encadrement-du-recours-aux-cabinets-de-conseil-vers-un-debat-centre-sur-les-collectivites-au-senat-20240522"
    }
]