[
    {
        "title": "Lecornu \u00e0 Matignon, Retailleau \u00e0 Beauvau\u2026 Le casting pouss\u00e9 par Nicolas Sarkozy lors d\u2019un discret rendez-vous avec Emmanuel Macron",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, qui a relanc\u00e9 un cycle de consultations en vue de la nomination d\u2019un nouveau premier ministre, a secr\u00e8tement re\u00e7u l\u2019ancien chef de l\u2019\u00c9tat \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e dimanche soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/lecornu-a-matignon-retailleau-a-beauvau-le-casting-pousse-par-nicolas-sarkozy-lors-d-un-discret-rendez-vous-avec-emmanuel-macron-20241209"
    },
    {
        "title": "Gouvernement\u00a0: Macron r\u00e9unit mardi les partis, hors RN et LFI, pour tenter de sceller un \u00ab\u00a0pacte de non-agression\u00a0\u00bb",
        "summary": "Pr\u00e8s d\u2019une semaine apr\u00e8s la censure, le chef de l\u2019\u00c9tat re\u00e7oit \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e mardi apr\u00e8s-midi les formations ouvertes ou susceptibles de ne pas renverser un futur gouvernement. Il esp\u00e8re trouver un accord pour sortir de la crise politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gouvernement-macron-reunit-mardi-les-partis-hors-rn-et-lfi-pour-tenter-de-sceller-un-pacte-de-non-agression-20241209"
    },
    {
        "title": "Avant la rencontre avec Macron, Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e9trille ses partenaires du NFP",
        "summary": "Lors d\u2019un meeting \u00e0 Redon, le chef des Insoumis a assur\u00e9 que la consultation d\u2019Emmanuel Macron \u00abn\u2019aboutira pas\u00bb et dit \u00abavoir l\u2019espoir\u00bb que le reste de la gauche n\u2019aura \u00abpas la b\u00eatise d\u2019entrer au gouvernement\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/avant-la-rencontre-avec-macron-jean-luc-melenchon-etrille-ses-partenaires-du-nfp-20241209"
    },
    {
        "title": "R\u00e9union des partis \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e sans LFI et le RN : Manuel Bompard et Jordan Bardella s\u2019indignent du format de la rencontre",
        "summary": "\u00c0 la recherche d\u2019un premier ministre, Emmanuel Macron cherche encore \u00e0 d\u00e9finir une \u00abm\u00e9thode\u00bb permettant \u00e0 un gouvernement d\u2019\u00eatre constitu\u00e9, et surtout d\u2019\u00e9viter la censure \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/reunion-des-partis-a-l-elysee-sans-lfi-et-le-rn-manuel-bompard-et-jordan-bardella-s-indignent-du-format-de-la-rencontre-20241209"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Syrie : Emmanuel Macron et Olaf Scholz sont pr\u00eats, sous conditions, \u00e0 \u00abcoop\u00e9rer avec les nouveaux dirigeants\u00bb, dit Berlin",
        "summary": "Le chef islamiste des rebelles en Syrie, Abou Mohammad al-Jolani, a lanc\u00e9 lundi les discussions sur le transfert du pouvoir apr\u00e8s avoir renvers\u00e9 le pr\u00e9sident Bachar al-Assad.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-syrie-de-nombreux-prisonniers-liberes-apres-la-chute-de-bachar-el-assad-20241209"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Philippe G\u00e9lie: \u00abLe double visage des islamistes syriens\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO -Entre son pass\u00e9 de djihadiste furieux et ses professions de foi r\u00e9centes de sauveur de la nation, Ahmed al-Chareh, le nouvel homme fort de Damas, pr\u00e9sente les deux faces d\u2019un Janus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/l-editorial-de-philippe-gelie-le-double-visage-des-islamistes-syriens-20241209"
    },
    {
        "title": "Chute de Bachar el-Assad : les rebelles ont lib\u00e9r\u00e9 la prison de Saidnaya, \u00ababattoir\u00bb des opposants au r\u00e9gime",
        "summary": "FOCUS - Cet \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire, symbole des pires exactions du pr\u00e9sident syrien, a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 dimanche par une coalition de rebelles. Les ge\u00f4les recelaient des centaines d\u2019opposants au dictateur renvers\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/chute-de-bachar-al-assad-les-rebelles-ont-libere-la-prison-de-saidnaya-abattoir-des-opposants-au-regime-20241209"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la chute de Bachar el-Assad, les Syriens se pr\u00e9cipitent \u00e0 la fronti\u00e8re turque",
        "summary": "VID\u00c9O - La Turquie accueille pr\u00e8s de trois millions de Syriens ayant fui la guerre et le r\u00e9gime de Bachar el-Assad.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/apres-la-chute-de-bachar-el-assad-les-syriens-se-precipitent-a-la-frontiere-turque-20241209"
    },
    {
        "title": "Syrie : plusieurs dizaines de Fran\u00e7ais ont particip\u00e9 \u00e0 l\u2019assaut de Damas",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Dans les rangs des rebelles ayant chass\u00e9 Bachar el-Assad du pouvoir, on compte des combattants jihadistes condamn\u00e9s de longue date en France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/syrie-plusieurs-dizaines-de-francais-ont-participe-a-l-assaut-de-damas-20241209"
    },
    {
        "title": "\u00abOn a r\u00e9organis\u00e9 toute notre vie en France, on reste ici\u00bb : soulag\u00e9s, les r\u00e9fugi\u00e9s syriens h\u00e9sitent \u00e0 rentrer",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - La chute du r\u00e9gime de Bachar Al Assad dimanche a suscit\u00e9 une vague d\u2019espoir chez les \u00e9migr\u00e9s qui ont fui leur pays. Certains attendent la r\u00e9ouverture des a\u00e9roports, d\u2019autres veulent rester dans leur pays d\u2019accueil.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/on-a-reorganise-toute-notre-vie-en-france-on-reste-ici-soulages-les-refugies-syriens-hesitent-a-rentrer-20241209"
    },
    {
        "title": "Chute de Bachar el-Assad : la France envisage de suspendre le traitement des dossiers d\u2019asile en cours provenant de Syrie",
        "summary": "La d\u00e9cision, qui concernera 450 personnes, devrait \u00eatre prise dans \u00ables heures qui viennent\u00bb, a appris Le Figaro du minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/chute-de-bachar-el-assad-la-france-envisage-de-suspendre-le-traitement-des-dossiers-d-asile-en-cours-provenant-de-syrie-20241209"
    },
    {
        "title": "En Allemagne, la CDU veut renvoyer un million de r\u00e9fugi\u00e9s syriens",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral des migrations annonce la suspension de l\u2019examen des demandeurs d\u2019asile syriens. Le parti chr\u00e9tien-d\u00e9mocrate part favori des prochaines \u00e9lections.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-allemagne-la-cdu-veut-renvoyer-un-million-de-refugies-syriens-20241209"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Damas, l\u2019espoir fragile d\u2019une nouvelle \u00e8re pacifique : le r\u00e9cit de l\u2019envoy\u00e9e sp\u00e9ciale du Figaro en Syrie",
        "summary": "REPORTAGE - Au lendemain de son entr\u00e9e dans la capitale syrienne qui mit fin au r\u00e9gime de Bachar el-Assad, les rebelles \u00e9taient accueillis lundi par une foule en liesse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-damas-l-espoir-fragile-d-une-nouvelle-ere-pacifique-le-recit-de-l-envoyee-speciale-du-figaro-en-syrie-20241209"
    },
    {
        "title": "La chute du r\u00e9gime de Bachar el-Assad est-elle une bonne nouvelle pour le Moyen-Orient ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-chute-du-regime-de-bachar-el-assad-est-elle-une-bonne-nouvelle-pour-le-moyen-orient-20241209"
    },
    {
        "title": "Covid: les enfants peu vaccin\u00e9s en France, surtout dans le Sud-Est et les familles d\u00e9favoris\u00e9es",
        "summary": "Seul un enfant sur 20 \u00e2g\u00e9 de 5 \u00e0 11 ans a \u00e9t\u00e9 vaccin\u00e9 contre le Covid-19 en France, un taux bien plus faible qu\u2019en Italie ou aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/covid-les-enfants-peu-vaccines-en-france-surtout-dans-le-sud-est-et-les-familles-defavorisees-20241210"
    },
    {
        "title": "Plus de 75 prix Nobel s'opposent au choix de \u00abRFK Jr\u00bb comme ministre de la Sant\u00e9 de Trump",
        "summary": "Cet ancien avocat en droit de l\u2019environnement, sans formation scientifique, a propag\u00e9 des th\u00e9ories du complot sur les vaccins contre le Covid-19 comme sur de pr\u00e9tendus liens entre vaccination et autisme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/plus-de-75-prix-nobel-disent-s-opposer-au-choix-de-rfk-jr-comme-ministre-de-la-sante-de-trump-20241210"
    },
    {
        "title": "\u00abMon corps se crispe, il continue\u00bb : les go\u00fbters \u00abmalsains\u00bb du r\u00e9alisateur Christophe Ruggia avec la \u00abm\u00f4me\u00bb Ad\u00e8le Haenel",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE \u2013 Au premier jour du proc\u00e8s du r\u00e9alisateur Christophe Ruggia jug\u00e9 pour agressions sexuelles sur mineur, l\u2019actrice a laiss\u00e9 exploser sa col\u00e8re face \u00e0 celui qu\u2019elle pointe comme un \u00abgros menteur\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/mon-corps-se-crispe-il-continue-les-gouters-malsains-du-realisateur-christophe-ruggia-avec-la-mome-adele-haenel-20241209"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9pargne des Fran\u00e7ais pourrait-elle \u00eatre utilis\u00e9e pour reprendre la main sur la dette ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Dans une p\u00e9riode o\u00f9 la moindre \u00e9conomie est scrut\u00e9e de pr\u00e8s, plusieurs voix s\u2019\u00e9l\u00e8vent pour mobiliser l\u2019\u00e9pargne des m\u00e9nages tricolores afin d\u2019assainir les caisses de l\u2019\u00c9tat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/l-epargne-des-francais-pourrait-elle-etre-mobilisee-pour-reprendre-la-main-sur-notre-dette-comme-le-suggere-sandrine-rousseau-20240704"
    },
    {
        "title": "Jug\u00e9s dangereux, plusieurs m\u00e9dicaments anti-rhume interdits \u00e0 la vente libre en pharmacie",
        "summary": "L\u2019ANSM consid\u00e8re que \u00abla possibilit\u00e9 d\u2019obtenir ces m\u00e9dicaments sans avis m\u00e9dical fait courir un risque trop important aux patients\u00bb, selon une d\u00e9cision d\u00e9voil\u00e9e mardi. Il faudra d\u00e9sormais se munir d\u2019une ordonnance.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/actifed-dolirhume-humex-huit-medicaments-anti-rhume-juges-dangereux-interdits-de-vente-libre-en-pharmacie-20241209"
    }
]