[
    {
        "title": "Licenciements, 35 heures, absent\u00e9isme\u2026 l\u2019ex\u00e9cutif met la pression sur les fonctionnaires",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le ministre de la fonction publique, Stanislas Guerini, assume d\u00e9sormais sa volont\u00e9 de r\u00e9former un statut suppos\u00e9 intouchable.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/licenciements-35-heures-absenteisme-l-executif-met-la-pression-sur-les-fonctionnaires-20240410"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme de la fonction publique : comment est calcul\u00e9e la r\u00e9mun\u00e9ration des fonctionnaires ?",
        "summary": "Le projet de r\u00e9forme de la fonction publique, dont la consultation a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e ce mardi, vise notamment \u00e0 accentuer la r\u00e9mun\u00e9ration au m\u00e9rite des fonctionnaires. Mais que sait-on de la r\u00e9mun\u00e9ration des fonctionnaires aujourd\u2019hui ? Quelles en sont les sp\u00e9cificit\u00e9s ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/reforme-de-la-fonction-publique-comment-est-calculee-la-remuneration-des-fonctionnaires-20240410"
    },
    {
        "title": "\u00abTabou\u00bb du licenciement dans la fonction publique : dans quels cas un agent peut-il \u00eatre remerci\u00e9 ?",
        "summary": "En 2022, seuls 13 licenciements pour insuffisance professionnelle et 222 pour motifs disciplinaires ont \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9s au sein de 2,5 millions d\u2019agents de la fonction publique d\u2019\u00c9tat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/tabou-du-licenciement-dans-la-fonction-publique-dans-quels-cas-un-agent-peut-il-etre-remercie-20240410"
    },
    {
        "title": "Trafic de stup\u00e9fiants : la maire d'Avallon mise en examen et plac\u00e9e en d\u00e9tention provisoire",
        "summary": "Alors que le bourg d\u2019Avallon (Yonne) est toujours \u00e9bahi par la r\u00e9cente d\u00e9couverte massive de stup\u00e9fiant chez la maire, l\u2019\u00e9lue a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e en d\u00e9tention provisoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/trafic-de-stupefiants-la-maire-d-avallon-mise-en-examen-et-placee-en-detention-provisoire-20240410"
    },
    {
        "title": "Fin de vie: les dangers d'un texte flou qui refuse d'appeler l'euthanasie par son nom",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La pr\u00e9sentation du projet de loi en Conseil des ministres suscite inqui\u00e9tude et interrogations face au risque de d\u00e9rives.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/fin-de-vie-le-projet-de-loi-a-ete-presente-en-conseil-des-ministres-ce-mercredi-20240410"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019euthanasie, de l'exception \u00e0 la banalisation\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Des exemples \u00e0 l\u2019\u00e9tranger r\u00e9v\u00e8lent un subtil glissement qui tend \u00e0 faire du suicide assist\u00e9 une proposition, voire une suggestion.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/l-euthanasie-de-l-exception-a-la-banalisation-20240410"
    },
    {
        "title": "Bordeaux : ce que l'on sait sur l'attaque au couteau qui a fait un mort et un bless\u00e9",
        "summary": "L\u2019auteur des coups de couteau aurait reproch\u00e9 \u00e0 ses victimes, de nationalit\u00e9 alg\u00e9rienne, leur consommation d\u2019alcool. La piste terroriste n\u2019est pour l\u2019heure pas privil\u00e9gi\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/bordeaux-une-attaque-au-couteau-fait-un-mort-et-un-blesse-l-assaillant-neutralise-20240410"
    },
    {
        "title": "\u00abVous faites du populisme\u00bb : \u00e0 Bordeaux, les \u00e9cologistes refusent d\u2019armer la police municipale",
        "summary": "L\u2019opposition de droite et du centre demande la mise en place d\u2019un r\u00e9f\u00e9rendum local pour demander aux Bordelais s\u2019ils souhaitent que la police municipale soit \u00e9quip\u00e9e d\u2019armes l\u00e9tales. Les \u00e9cologistes d\u00e9noncent du \u00abpopulisme\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/vous-faites-du-populisme-a-bordeaux-les-ecologistes-refusent-d-armer-la-police-municipale-20240410"
    },
    {
        "title": "D\u00e9linquance en France : l\u2019\u00e9difiant classement des crimes et d\u00e9lits, ville par ville",
        "summary": "EXCLUSIF - Combien d\u2019agressions, de cambriolages et autres infractions dans votre commune en un an ? Le Figaro a r\u00e9pertori\u00e9 tous les chiffres, des grandes m\u00e9tropoles aux petites villes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/delinquance-en-france-l-edifiant-classement-des-crimes-et-delits-ville-par-ville-20240326"
    },
    {
        "title": "\u00abJordan, je ne sais pas si tu mens ou si tu es incomp\u00e9tent\u00bb : le zemmouriste Nicolas Bay et Bardella s\u2019\u00e9charpent sur le \u00abPacte migratoire\u00bb",
        "summary": "Quelques instants apr\u00e8s l\u2019adoption du paquet l\u00e9gislatif ce mercredi, le vice-pr\u00e9sident de Reconqu\u00eate! s\u2019en est directement pris \u00e0 son ancien camarade de parti, qu\u2019il accuse de \u00abma\u00eetriser si peu les sujets europ\u00e9ens\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/jordan-je-ne-sais-pas-si-tu-mens-ou-si-tu-es-incompetent-le-zemmouriste-nicolas-bay-et-bardella-s-echarpent-sur-le-pacte-migratoire-20240411"
    },
    {
        "title": "\u00abOn ira \u00e0 Barcelone pour gagner, on en est capable\u00bb: Luis Enrique veut croire \u00e0 la \u00abremontada\u00bb du PSG",
        "summary": "L\u2019entra\u00eeneur parisien s\u2019est exprim\u00e9 apr\u00e8s la d\u00e9faite des siens contre le FC Barcelone (2-3) en quart de finale aller de la Ligue des champions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/on-ira-a-barcelone-pour-gagner-on-en-est-capable-luis-enrique-veut-croire-a-la-remontada-du-psg-20240410"
    },
    {
        "title": "Lufthansa annonce la suspension de ses vols de et vers T\u00e9h\u00e9ran",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/lufthansa-annonce-la-suspension-de-ses-vols-de-et-vers-teheran-20240410"
    },
    {
        "title": "Trouver 10 milliards d\u2019\u00e9conomies suppl\u00e9mentaires, l\u2019urgence du gouvernement",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le d\u00e9ficit public est attendu \u00e0 5,1 % du PIB cette ann\u00e9e. Les efforts budg\u00e9taires \u00e0 faire s\u2019\u00e9l\u00e8vent d\u00e9sormais \u00e0 20 milliards d\u2019euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/trouver-10-milliards-d-economies-supplementaires-l-urgence-du-gouvernement-20240410"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9ficit public atteindra 5,1% du PIB en 2024 et reviendra \u00e0 2,9% en 2027, selon Bercy",
        "summary": "D\u2019apr\u00e8s le nouveau programme de Stabilit\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 ce mercredi par Bercy, la croissance nationale s\u2019\u00e9tablirait \u00e0 1,4% en 2025 et atteindrait 1,8% en 2027.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-deficit-public-atteindra-5-1-du-pib-en-2024-et-reviendra-a-2-9-en-2027-selon-bercy-20240410"
    },
    {
        "title": "D\u00e9ficit public, croissance: les pr\u00e9visions pour 2025 sont-elles vraiment tenables?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Une am\u00e9lioration d\u2019un point de d\u00e9ficit en un an est rare dans l\u2019histoire budg\u00e9taire fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/deficit-public-croissance-les-previsions-pour-2025-sont-elles-vraiment-tenables-20240410"
    },
    {
        "title": "Les notes du PSG contre le Bar\u00e7a : Mbapp\u00e9 beaucoup trop discret, Donnarumma et Beraldo calamiteux",
        "summary": "Le collectif parisien n'a pas r\u00e9pondu aux attentes lors de la d\u00e9faite en quart de finale aller de la Ligue des champions contre Barcelone (2-3) mercredi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/les-notes-du-psg-contre-le-barca-mbappe-beaucoup-trop-discret-donnarumma-et-beraldo-calamiteux-20240410"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : douch\u00e9 par le Bar\u00e7a, le PSG condamn\u00e9 \u00e0 l'exploit",
        "summary": "Le PSG s'est inclin\u00e9 face au FC Barcelone (2-3) ce mercredi, au Parc des Princes, en quarts de finale aller de C1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-le-psg-s-incline-au-parc-des-princes-face-au-barca-20240410"
    },
    {
        "title": "Italie : une Fran\u00e7aise trouv\u00e9e morte poignard\u00e9e, son compagnon interpell\u00e9",
        "summary": "La jeune femme de 22 ans a re\u00e7u plusieurs coups de couteau au cou et au ventre, a indiqu\u00e9 le procureur de Grenoble.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/italie-une-francaise-retrouvee-morte-en-vallee-d-aoste-un-homme-recherche-20240409"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Sud: le premier ministre annonce sa d\u00e9mission apr\u00e8s la d\u00e9faite de son parti aux l\u00e9gislatives",
        "summary": "Le pr\u00e9sident Yoon Suk Yeol a promis des r\u00e9formes jeudi apr\u00e8s son \u00e9chec lors d'un scrutin largement consid\u00e9r\u00e9 comme un r\u00e9f\u00e9rendum de mi-mandat pour son programme conservateur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/coree-du-sud-le-chef-du-parti-au-pouvoir-annonce-sa-demission-apres-la-defaite-electorale-20240411"
    },
    {
        "title": "Attal re\u00e7u par Trudeau, le sort du trait\u00e9 Ceta au menu",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/attal-arrive-au-canada-pour-renforcer-la-cooperation-entre-deux-partenaires-historiques-20240411"
    },
    {
        "title": "Effray\u00e9e par l'\u00e9clipse, elle tue son partenaire et jette ses enfants de la voiture",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/effrayee-par-l-eclipse-elle-tue-son-partenaire-et-jette-ses-enfants-de-la-voiture-20240411"
    }
]