[
    {
        "title": "L\u00e9gislatives: Adrien Quatennens investi par LFI, Garrido, Corbi\u00e8re et Simonnet \u00e9cart\u00e9s",
        "summary": "Le premier, fid\u00e8le du leader des Insoumis Jean-Luc M\u00e9lenchon, figure dans la liste des 230 investitures fournie par son parti, quelques heures apr\u00e8s la conclusion d'un accord \u00e0 gauche. Les voix discordantes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9cart\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/legislatives-adrien-quatennens-investi-par-lfi-garrido-corbiere-et-simonnet-ecartes-20240615"
    },
    {
        "title": "La justice suspend son exclusion de la pr\u00e9sidence LR : \u00c9ric Ciotti lance un appel \u00e0 sa famille politique",
        "summary": "Le pr\u00e9sident des R\u00e9publicains prend acte de la d\u00e9cision du tribunal judiciaire de Paris et demande \u00e0 Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy de le rejoindre. Sans oublier de d\u00e9cocher quelques fl\u00e8ches.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/la-justice-suspend-son-exclusion-de-la-presidence-lr-eric-ciotti-lance-un-appel-a-sa-famille-politique-20240614"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - L\u00e9gislatives : Macron pointe les programmes \u00abtotalement irr\u00e9alistes\u00bb du Nouveau Front populaire et du RN",
        "summary": "\u00abIl y a aujourd'hui deux blocs extr\u00eames qui ont fait le choix de programmes \u00e9conomiques qui ne sont pas dans le cadre d'une \u00e9thique de la responsabilit\u00e9 et qui promettent aux gens des cadeaux qui ne sont pas financ\u00e9s\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le chef de l\u2019\u00c9tat en marge du G7.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/en-direct-exclusion-d-eric-ciotti-de-lr-la-justice-doit-trancher-ce-matin-20240614"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : entre des camps d\u00e9chir\u00e9s, la tension redouble chez Les R\u00e9publicains",
        "summary": "R\u00c9CIT - Avant la cl\u00f4ture des candidatures, pr\u00e9vue dimanche, rien ne va plus entre le pr\u00e9sident des R\u00e9publicains, \u00c9ric Ciotti, et les t\u00e9nors LR. Vendredi soir, la justice a invalid\u00e9 son exclusion de la pr\u00e9sidence du parti r\u00e9publicain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-entre-des-camps-dechires-la-tension-redouble-chez-les-republicains-20240614"
    },
    {
        "title": "De retour \u00e0 Nice, \u00c9ric Ciotti teste l\u2019approbation de ses \u00e9lecteurs \u00e0 son alliance avec le RN",
        "summary": "REPORTAGE - Le pr\u00e9sident des R\u00e9publicains a d\u00e9ambul\u00e9 sur un march\u00e9 du centre-ville, vendredi en fin de matin\u00e9e, pour prendre le pouls des Ni\u00e7ois apr\u00e8s cinq jours d\u2019un tumulte historique au sein de la droite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/de-retour-a-nice-eric-ciotti-teste-l-approbation-de-ses-electeurs-a-son-alliance-avec-le-rn-20240614"
    },
    {
        "title": "\u00abTotalement irr\u00e9alistes\u00bb : Emmanuel Macron \u00e9pingle les programmes \u00abincoh\u00e9rents\u00bb du RN et de la gauche",
        "summary": "Depuis Bari pour le G7, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a consid\u00e9r\u00e9 que les propositions des deux blocs \u00abfont porter un tr\u00e8s grand danger\u00bb \u00e0 l'\u00e9conomie fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/totalement-irrealistes-emmanuel-macron-epingle-les-programmes-incoherents-du-rn-et-de-la-gauche-20240614"
    },
    {
        "title": "Euro 2024: \u00ab5-1, c'est un message\u00bb, estime Kai Havertz apr\u00e8s la large victoire de l\u2019Allemagne face \u00e0 l\u2019Ecosse",
        "summary": "L\u2019Allemagne a domin\u00e9 l\u2019Ecosse (5-1) en ouverture de l\u2019Euro 2024, ce vendredi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/euro-2024-5-1-c-est-un-message-estime-kai-havertz-apres-la-large-victoire-de-l-allemagne-face-a-l-ecosse-20240615"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024: la nageuse russe Yuliya Efimova autoris\u00e9e sous statut neutre",
        "summary": "Yuliya Efimova est devenue vendredi la premi\u00e8re nageuse russe \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier du statut d'athl\u00e8te individuel neutre (AIN) pour les Jeux olympiques de Paris,",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-la-nageuse-russe-yuliya-efimova-autorisee-sous-statut-neutre-20240614"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne suis pas encore sortie d\u2019affaire\u00bb : Kate Middleton s\u2019exprime pour la premi\u00e8re fois depuis l\u2019annonce de son cancer",
        "summary": "La princesse de Galles s\u2019est exprim\u00e9e sur les r\u00e9seaux sociaux, annon\u00e7ant sa participation samedi \u00e0 la parade d'anniversaire du roi, sa premi\u00e8re apparition officielle depuis No\u00ebl. Son traitement va toutefois durer encore \u00abplusieurs mois\u00bb, indique un communiqu\u00e9.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/royaume-uni-la-princesse-kate-dit-constater-de-bons-progres-dans-son-traitement-contre-le-cancer-20240614"
    },
    {
        "title": "Une experte en langage corporel d\u00e9crypte la pose de Kate Middleton sur la \u00abphoto \u00e0 l\u2019arbre\u00bb",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re fois depuis l\u2019annonce de son cancer en mars dernier, la princesse de Galles s\u2019est exprim\u00e9e sur sa maladie ce vendredi 14 juin. Un partage de sa vie priv\u00e9e en toute \u00abvuln\u00e9rabilit\u00e9\u00bb, a comment\u00e9 une experte en langage corporel au Daily Mirror.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/elle-partage-sa-vulnerabilite-et-sa-vie-privee-un-expert-en-langage-corporel-decrypte-la-pose-de-kate-middleton-20240614"
    },
    {
        "title": "Retour de l\u2019ISF, taxation des h\u00e9ritages... Comment le Nouveau Front Populaire veut faire payer les riches",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019alliance des partis de gauche en vue des \u00e9lections l\u00e9gislatives des 30 juin et 7 juillet revient sur toutes les r\u00e9formes fiscales d\u2019Emmanuel Macron. L\u2019addition s\u2019annonce extr\u00eamement sal\u00e9e pour les m\u00e9nages ais\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/retour-de-l-isf-taxation-des-heritages-comment-le-nouveau-front-populaire-veut-faire-payer-les-riches-20240614"
    },
    {
        "title": "Le \u00abni LFI-ni RN\u00bb de Macron, Attal priv\u00e9 d\u2019arbre \u00e0 Matignon... Les indiscrets du Figaro",
        "summary": "CONFIDENTIELS - Chaque semaine, la r\u00e9daction emm\u00e8ne ses lecteurs dans les coulisses de la vie politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/le-ni-lfi-ni-rn-de-macron-attal-prive-d-arbre-a-matignon-les-indiscrets-du-figaro-20240614"
    },
    {
        "title": "Retraite \u00e0 60 ans, blocage des prix, augmentation des fonctionnaires... La tr\u00e8s lourde facture du programme du Nouveau Front Populaire",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Pour financer ces mesures, la gauche pr\u00e9voit le retour de l\u2019ISF, la suppression de la flat tax, la taxation des superprofits des entreprises, et de nombreuses autres hausses d\u2019imp\u00f4ts.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/retraite-a-60-ans-blocage-des-prix-augmentation-des-fonctionnaires-la-tres-lourde-facture-du-programme-du-nouveau-front-populaire-20240614"
    },
    {
        "title": "Jacques-Olivier Martin: \u00abL'horreur \u00e9conomique\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Pour financer les d\u00e9penses en mati\u00e8re de pouvoir d'achat et de prestations sociales, le Nouveau Front populaire propose une cascade d'imp\u00f4ts dans une France d\u00e9j\u00e0 championne mondiale des pr\u00e9l\u00e8vements.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/jacques-olivier-martin-l-horreur-economique-20240614"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : \u00abLe programme du nouveau Front populaire est un d\u00e9lire total\u00bb, s\u2019emporte Bruno Le Maire",
        "summary": "Pour le ministre de l\u2019\u00c9conomie, les propositions de l\u2019alliance de gauche m\u00e8neraient la France \u00e0 \u00abla sortie de l'Union europ\u00e9enne\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/legislatives-le-programme-du-nouveau-front-populaire-est-un-delire-total-s-emporte-bruno-le-maire-20240614"
    },
    {
        "title": "Quand le Nouveau Front Populaire d\u00e9fend le travailler moins pour gagner plus",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les partis de gauche promettent le r\u00e9tablissement du temps de travail effectif \u00e0 35 heures. Et l\u2019objectif reste un \u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 la retraite \u00e0 60 ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/smic-a-1600-euros-6e-semaine-de-conges-quand-le-nouveau-front-populaire-defend-le-travailler-moins-pour-gagner-plus-20240614"
    },
    {
        "title": "Manifestations anti-RN : jusqu\u2019\u00e0 350 000 personnes attendues samedi dans les rues de France",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Alors que 50 000 \u00e0 100 000 participants vont battre le pav\u00e9 parisien, 150 \u00ab actions \u00bb seront men\u00e9es \u00e0 travers le pays f\u00e9d\u00e9rant entre 200 000 et 250 000 personnes. Les services de renseignements craignent un \u00ab effet d\u00e9fouloir \u00bb, avec des casseurs d\u2019ultragauche au rendez-vous.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/manifestations-anti-rn-jusqu-a-350-000-personnes-attendues-samedi-dans-les-rues-de-france-20240614"
    },
    {
        "title": "\u00abLe RN ne vous aidera pas\u00bb : l'influenceur Squeezie invite \u00e0 voter \u00abcontre l'extr\u00eame droite\u00bb, Jordan Bardella lui r\u00e9pond",
        "summary": "Dans une lettre ouverte publi\u00e9e sur Instagram, le youtubeur a indiqu\u00e9 se mobiliser \u00abcontre l'extr\u00eame droite et leurs id\u00e9es\u00bb aux prochaines l\u00e9gislatives. Jordan Bardella lui a r\u00e9pondu, se demandant si \u00abl\u2019agitation\u00bb de Squeezie \u00e9tait due \u00e0 la concurrence de Tibo Inshape.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/lettre-ouverte-aux-jeunes-qui-me-suivent-l-influenceur-squeezie-invite-a-voter-contre-l-extreme-droite-20240614"
    },
    {
        "title": "\u00abAntifa\u00bb, \u00abACAB\u00bb, \u00abNi*** la BAC\u00bb, \u00abFree Gaza\u00bb.... : \u00e0 Paris, la statue de la R\u00e9publique tagu\u00e9e par l\u2019extr\u00eame gauche",
        "summary": "Depuis dimanche soir, la place de la R\u00e9publique a \u00e9t\u00e9 le point de ralliement de manifestations successives \u00abcontre l'extr\u00eame droite\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/antifa-acab-nique-la-bac-free-gaza-a-paris-la-statue-de-la-republique-taguee-par-l-extreme-gauche-20240614"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : accords \u00e9lectoraux en s\u00e9rie entre le camp Macron et des R\u00e9publicains",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Des \u00abfronts r\u00e9publicains\u00bb locaux, contest\u00e9s par LR \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, doivent \u00e9pargner des figures macronistes et de la droite anti-\u00c9ric Ciotti.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-accords-electoraux-en-serie-entre-le-camp-macron-et-des-republicains-20240614"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : Gabriel Attal et St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9 font alliance avec des LR dans les Hauts-de-Seine",
        "summary": "Avec cet accord local contest\u00e9 par LR au niveau national, le camp Macron et des responsables de droite veulent \u00abfaire barrage aux extr\u00eames de droite comme de gauche\u00bb. Ils pr\u00e9voient de se soutenir en vue du scrutin du 30 juin et du 7 juillet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-gabriel-attal-et-stephane-sejourne-font-alliance-avec-des-lr-dans-les-hauts-de-seine-20240614"
    },
    {
        "title": "\u00abOn est extr\u00eamement inquiets\u00bb : \u00e0 Nantes, les commer\u00e7ants redoutent de nouveaux incidents lors de la manifestation anti-RN",
        "summary": "REPORTAGE - Panneaux sur la devanture, fermeture provisoire ... Les g\u00e9rants de commerce restent toujours aussi impuissants face \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e impr\u00e9visible des casseurs. Face \u00e0 la manifestation annonc\u00e9e, ils se prot\u00e8gent comme ils peuvent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/on-est-extremement-inquiets-a-nantes-les-commercants-redoutent-de-nouveaux-incidents-lors-de-la-manifestation-anti-rn-20240615"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - L\u00e9gislatives: une \u00abpurge\u00bb d\u00e9nonc\u00e9e dans les rangs de LFI, quelques heures avant les manifestations anti-RN",
        "summary": "Des figures historiques de LFI comme Alexis Corbi\u00e8re, Raquel Garrido et Danielle Simonnet n'ont pas \u00e9t\u00e9 investies en vue des l\u00e9gislatives, \u00e0 l\u2019inverse d\u2019Adrien Quatennens, condamn\u00e9 pour violences conjugales. Des dizaines de milliers de manifestants anti-RN sont attendus dans la rue ce samedi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-legislatives-une-purge-denoncee-dans-les-rangs-de-lfi-quelques-heures-avant-les-manifestations-anti-rn-20240615"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c9c\u0153urant\u00bb, \u00abune trahison\u00bb : les \u00e9lecteurs de Glucksmann amers face au \u00abNouveau Front populaire\u00bb",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - L\u2019accord des partis de gauche donnant une majorit\u00e9 de circonscriptions \u00e0 LFI fait grincer nombre d\u2019\u00e9lecteurs qui avaient justement donn\u00e9 leur voix au fondateur de Place publique pour se d\u00e9marquer des \u00aboutrances\u00bb des insoumis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/ecoeurant-une-trahison-les-electeurs-de-glucksmann-amers-face-au-nouveau-front-populaire-20240615"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : le nouveau cartel des gauches assume un programme radical pour la \u00abrupture\u00bb",
        "summary": "R\u00c9CIT - \u00c0 l\u2019exception des questions internationales, o\u00f9 les positions des socialistes ont \u00e9t\u00e9 entendues, le reste des propositions semblent davantage inspir\u00e9es par les troupes Insoumises de Jean-Luc M\u00e9lenchon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-le-nouveau-cartel-des-gauches-assume-un-programme-radical-pour-la-rupture-20240614"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Rennes, bastion de la gauche o\u00f9 voter pour Glucksmann, \u00abc'est d\u00e9j\u00e0 voter \u00e0 droite\u00bb",
        "summary": "REPORTAGE \u2013 Dans ce bastion de la gauche, dirig\u00e9 par le PS depuis 1977, la droite a du mal \u00e0 exister. Un h\u00e9ritage historique autant qu'une strat\u00e9gie politique qui, selon l\u2019opposition, marginalise les voix dissidentes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/a-rennes-bastion-de-la-gauche-ou-voter-pour-glucksmann-c-est-deja-voter-a-droite-20240615"
    },
    {
        "title": "Affaire Thuin-Zieseniss : avant leur derni\u00e8re nuit sanglante, la vie d\u2019un couple cern\u00e9 par ses d\u00e9b\u00e2cles financi\u00e8res",
        "summary": "R\u00c9CIT - La femme d\u2019affaires et son mari voguaient au gr\u00e9 des succ\u00e8s et des d\u00e9routes entrepreneuriales de celle-ci depuis des ann\u00e9es. R\u00e9cemment, de nouvelles difficult\u00e9s financi\u00e8res avaient assombri leur avenir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/affaire-thuin-zieseniss-avant-leur-derniere-nuit-sanglante-la-vie-d-un-couple-cerne-par-ses-debacles-financieres-20240615"
    },
    {
        "title": "Bouches-du-Rh\u00f4ne : 27 kilos de drogue saisis dans un appartement nourrice de Port-de-Bouc",
        "summary": "Quatre personnes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es et pr\u00e8s de trente kilos de drogue, essentiellement du cannabis, ont \u00e9t\u00e9 saisis dans une cit\u00e9 de Port-de-Bouc, sur le pourtour de l\u2019\u00e9tang de Berre dans les Bouches-du-Rh\u00f4ne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/bouches-du-rhone-27-kilos-de-drogue-saisis-dans-un-appartement-nourrice-de-port-de-bouc-20240615"
    },
    {
        "title": "Top 14 : le grand retour de Toulon en phase finale",
        "summary": "Apr\u00e8s six ans d'une interminable attente, le RCT renoue enfin avec le grand frisson des matches \u00e0 \u00e9limination directe. Avec un barrage incandescent \u00e0 Mayol face au Stade Rochelais ce samedi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-le-grand-retour-de-toulon-en-phase-finale-20240615"
    },
    {
        "title": "La Biblioth\u00e8que du Congr\u00e8s d\u00e9voile de rares tr\u00e9sors de l\u2019histoire am\u00e9ricaine",
        "summary": "Effets d\u2019Abraham Lincoln, premi\u00e8res planches de Spiderman, cartes anciennes... Le prestigieux \u00e9difice situ\u00e9 au c\u0153ur de Washington expose des centaines d\u2019objets retra\u00e7ant l'histoire des \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/la-bibliotheque-du-congres-devoile-de-rares-tresors-de-l-histoire-americaine-20240615"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : les dix points du \u00abprogramme de gouvernement\u00bb des LR anti-Ciotti",
        "summary": "INFO LE FIGARO - La profession de foi sera mise entre les mains des candidats investis par les \u00e9lus oppos\u00e9s \u00e0 \u00abl\u2019alliance\u00bb d\u2019\u00c9ric Ciotti avec le RN.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-gouvernement-en-10-points-des-lr-anti-ciotti-20240614"
    },
    {
        "title": "Quels sont les meilleurs placements sans risque du moment ?",
        "summary": "NOS CONSEILS - Malgr\u00e9 la r\u00e9cente baisse des taux directeurs par la Banque centrale europ\u00e9enne, les taux d\u2019int\u00e9r\u00eat restent \u00e0 un niveau \u00e9lev\u00e9. Or c\u2019est sur cette base que sont fix\u00e9s les rendements des placements sans risque. Il est encore temps d\u2019en profiter.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/placement/quels-sont-les-meilleurs-placements-sans-risque-du-moment-20240615"
    },
    {
        "title": "Un sommet pour la paix en Ukraine sans aucune paix en vue",
        "summary": "Alors que Poutine exige la reddition de Kiev, la r\u00e9union qui se tiendra ce week-end permettra surtout de r\u00e9affirmer le soutien des Occidentaux \u00e0 Volodymyr Zelensky.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/un-sommet-pour-la-paix-en-ukraine-sans-aucune-paix-en-vue-20240614"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine: Poutine fixe ses conditions de paix, Zelensky rejette l'\u00abultimatum\u00bb \u00e0 la mani\u00e8re d\u2019\u00abHitler\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident russe accepterait de n\u00e9gocier si Kiev retirait ses troupes de quatre de ses r\u00e9gions et renon\u00e7ait \u00e0 l'OTAN. Des propositions qui se \u00abheurtent au bon sens\u00bb, aux yeux des repr\u00e9sentants de l\u2019Ukraine et de l\u2019Otan.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-poutine-fixe-ses-conditions-pour-un-cessez-le-feu-en-ukraine-et-des-negociations-20240614"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Vladimir Poutine annonce que 700.000 soldats russes combattent sur le front",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Le pr\u00e9sident russe a aussi qualifi\u00e9 vendredi de \u00abvol\u00bb le gel des actifs russes en Occident et leur utilisation pour aider l'Ukraine \u00e0 r\u00e9sister \u00e0 la Russie, et a promis d'y r\u00e9pliquer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-la-russie-dit-avoir-abattu-87-drones-ukrainiens-dans-la-nuit-20240614"
    }
]