[
    {
        "title": "Dans le chaos de l\u2019Assembl\u00e9e, les d\u00e9put\u00e9s gagn\u00e9s par un sentiment d\u2019impuissance",
        "summary": "R\u00c9CIT - Depuis quelques semaines, les d\u00e9put\u00e9s n\u2019arrivent plus \u00e0 suivre un ordre du jour de l\u2019Assembl\u00e9e, compl\u00e8tement erratique. Plusieurs textes, pourtant annonc\u00e9s comme importants, semblent renvoy\u00e9s aux calendes grecques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/dans-le-chaos-de-l-assemblee-les-deputes-gagnes-par-un-sentiment-d-impuissance-20250411"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Vincent Tr\u00e9molet de Villers: \u00abAssembl\u00e9e nationale, la loi du plus fou\u00bb",
        "summary": "Trop occup\u00e9e \u00e0 gesticuler ou \u00e0 sermonner, l\u2019Assembl\u00e9e exp\u00e9die avec d\u00e9sinvolture une loi vertigineuse sur la fin de vie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/l-editorial-de-vincent-tremolet-de-villers-assemblee-nationale-la-loi-du-plus-fou-20250411"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard : \u00abM\u00e9dias \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, mises en garde sans fronti\u00e8res\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Les journalistes de Fronti\u00e8res sont accus\u00e9s d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 d\u2019abord des militants politiques. Mais combien de figures ont fait carri\u00e8re dans la presse en ayant commenc\u00e9 dans le militantisme trotskiste\u00a0?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-medias-a-l-assemblee-mises-en-garde-sans-frontieres-20250411"
    },
    {
        "title": "\u00abLe nombre d\u2019erreurs humaines est pr\u00e9occupant\u00bb: l\u2019EPR de Flamanville, un caillou dans la chaussure du futur patron d\u2019EDF",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00c0 peine mis en route, le dernier-n\u00e9 des r\u00e9acteurs fran\u00e7ais a encha\u00een\u00e9 les arr\u00eats et les contretemps.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/le-nombre-d-erreurs-humaines-est-preoccupant-l-epr-de-flamanville-un-caillou-dans-la-chaussure-du-futur-patron-d-edf-20250411"
    },
    {
        "title": "\u00abIncoh\u00e9rent\u00bb, \u00abirr\u00e9aliste\u00bb : l\u2019Acad\u00e9mie des sciences \u00e9trille la nouvelle programmation pluriannuelle de l\u2019\u00e9nergie",
        "summary": "Dans un avis au vitriol, l\u2019institution \u00e9pingle la nouvelle feuille de route \u00e9nerg\u00e9tique du gouvernement pour 2025-2035, jug\u00e9e peu s\u00e9rieuse et trop favorable aux renouvelables.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/incoherent-irrealiste-l-academie-des-sciences-etrille-la-nouvelle-programmation-pluriannuelle-de-l-energie-20250411"
    },
    {
        "title": "Guerre commerciale : les investisseurs se d\u00e9tournent des actifs financiers am\u00e9ricains",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Avec le renforcement de la guerre commerciale avec la Chine, les march\u00e9s se d\u00e9tournent du dollar et des emprunts d\u2019\u00c9tat am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/guerre-commerciale-les-investisseurs-se-detournent-des-actifs-financiers-americains-20250411"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Droits de douane\u00a0: la Fed \u00ababsolument pr\u00eate\u00bb \u00e0 agir pour stabiliser les march\u00e9s si n\u00e9cessaire, Wall Street termine en hausse",
        "summary": "\u00abC\u2019est passionnant pour l\u2019Am\u00e9rique et le monde\u00bb, s\u2019est f\u00e9licit\u00e9 le pr\u00e9sident am\u00e9ricain vendredi, apr\u00e8s que la Chine a annonc\u00e9 porter ses surtaxes douani\u00e8res sur les produits am\u00e9ricains \u00e0 125%.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/en-direct-droits-de-douane-les-bourses-asiatiques-rechutent-lourdement-trump-felicite-la-reponse-tres-intelligente-de-l-ue-20250411"
    },
    {
        "title": "Des s\u00e9nateurs d\u00e9mocrates demandent une enqu\u00eate apr\u00e8s le revirement de Donald Trump sur les taxes douani\u00e8res",
        "summary": "Ces s\u00e9nateurs exigent une enqu\u00eate de la \u00abSecurities and Exchange Commission\u00bb pour d\u00e9terminer si la suspension des mesures douani\u00e8res a enrichi certains proches du pr\u00e9sident am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/des-senateurs-democrates-demandent-une-enquete-apres-le-revirement-de-donald-trump-sur-les-taxes-douanieres-20250411"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : comment les menaces sur la dette am\u00e9ricaine ont fait plier Donald Trump",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En lan\u00e7ant sa guerre commerciale, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a provoqu\u00e9 une temp\u00eate sur le march\u00e9 des obligations, principal levier de financement des \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/droits-de-douane-comment-les-menaces-sur-la-dette-americaine-ont-fait-plier-donald-trump-20250411"
    },
    {
        "title": "Quand le Hezbollah ach\u00e8te en Europe le mat\u00e9riel pour fabriquer ses drones tueurs",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Le 4\u00a0avril, un suspect a \u00e9t\u00e9 mis en examen par un juge antiterroriste parisien et incarc\u00e9r\u00e9 pour association de malfaiteurs terroriste. Des \u00e9l\u00e9ments de drones \u00e9taient achet\u00e9s en Europe et envoy\u00e9s au Liban.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/quand-le-hezbollah-achete-en-europe-le-materiel-pour-fabriquer-ses-drones-tueurs-20250411"
    },
    {
        "title": "L\u2019enqu\u00eate se poursuit apr\u00e8s le crash d'un h\u00e9licopt\u00e8re \u00e0 New York, la qualification du pilote en question",
        "summary": "L\u2019accident qui a eu lieu dans le fleuve Hudson ce jeudi a co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 six personnes, dont trois enfants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-enquete-se-poursuit-apres-le-crash-d-un-helicoptere-a-new-york-la-qualification-du-pilote-en-question-20250411"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : \u00e9norme coup de Reims, vainqueur \u00e0 Lens",
        "summary": "Impuissants face \u00e0 la cage de Yehvann Diouf, les Lensois ont c\u00e9d\u00e9 face au Stade de Reims ce vendredi, \u00e0 Bollaert, en ouverture de la 29e journ\u00e9e de Ligue 1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-enorme-coup-de-reims-vainqueur-a-lens-20250411"
    },
    {
        "title": "Serie A : inqui\u00e9tude pour Maignan, victime d\u2019un \u00abtraumatisme cr\u00e2nien\u00bb avec Milan",
        "summary": "Le portier international tricolore a \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9 sur civi\u00e8re apr\u00e8s un violent choc avec son co\u00e9quipier Alex Jimenez, ce vendredi, lors du match entre l\u2019Udinese et l\u2019AC Milan.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/italie/serie-a-inquietude-pour-maignan-victime-d-un-traumatisme-cranien-avec-milan-20250411"
    },
    {
        "title": "Vienne : une joggeuse port\u00e9e disparue \u00e0 Vivonne, une centaine de gendarmes d\u00e9ploy\u00e9s",
        "summary": "D\u2019intenses recherches ont lieu dans la r\u00e9gion, o\u00f9 la jeune femme a l\u2019habitude de courir. Une enqu\u00eate pour disparition inqui\u00e9tante a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/dans-la-vienne-une-joggeuse-portee-disparue-20250411"
    },
    {
        "title": "Bayrou valide la m\u00e9thode Retailleau vis-\u00e0-vis d\u2019Alger... Les indiscrets du Figaro",
        "summary": "CONFIDENTIELS -\u00a0Chaque semaine, la r\u00e9daction emm\u00e8ne ses lecteurs dans les coulisses de la vie politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/bayrou-valide-la-methode-retailleau-vis-a-vis-d-alger-les-indiscrets-du-figaro-20250411"
    },
    {
        "title": "\u00abNous accompagnons nos assur\u00e9s de leur premier \u00e0 leur dernier souffle\u00bb: ces amendements propos\u00e9s par une mutuelle pour \u00e9largir l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019aide \u00e0 mourir",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019organisme a envoy\u00e9 des propositions cl\u00e9 en main aux d\u00e9put\u00e9s pour assouplir le texte sur l\u2019euthanasie et le suicide assist\u00e9. Un \u00ab\u00a0m\u00e9lange des genres\u00a0\u00bb malvenu alors l\u2019organisme rembourse des frais de sant\u00e9\u00a0? Son pr\u00e9sident, Matthias Savignac, invoque une tradition de d\u00e9fense de droits sociaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/nous-accompagnons-nos-assures-de-leur-premier-a-leur-dernier-souffle-ces-amendements-proposes-par-une-mutuelle-pour-elargir-l-acces-a-l-aide-a-mourir-20250411"
    },
    {
        "title": "Un d\u00e9bat sensible sur les soins palliatifs et la fin de vie attendu en mai",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Interrompu par la dissolution de juin dernier, le projet est revenu ce mercredi sur le bureau des d\u00e9put\u00e9s sous la forme de deux propositions de lois, l\u2019une sur les soins palliatifs et l\u2019autre sur l\u2019aide active \u00e0 mourir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/un-debat-sensible-sur-les-soins-palliatifs-et-la-fin-de-vie-attendu-en-mai-20250411"
    },
    {
        "title": "Erwan Le Morhedec: \u00abPr\u00e9tendument progressiste, la loi sur la fin de vie emprunte en r\u00e9alit\u00e9 une voie illib\u00e9rale\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Entre l\u2019interdiction des recours pour les familles et la cr\u00e9ation d\u2019un \u00ab\u00a0d\u00e9lit d\u2019entrave\u00a0\u00bb aux contours flous, la proposition de loi sur la l\u00e9galisation de l\u2019euthanasie soul\u00e8ve de lourdes interrogations juridiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/erwan-le-morhedec-pretendument-progressiste-la-loi-sur-la-fin-de-vie-emprunte-en-realite-une-voie-illiberale-20250411"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Trump appelle Moscou \u00e0 \u00abse bouger\u00bb, fin de la rencontre entre l\u2019\u00e9missaire Witkoff et \u00a0Poutine",
        "summary": "Le chef du Kremlin rencontre Steve Witkoff \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg. La Russie a d\u00e9clar\u00e9 ne pas attendre de \u00abperc\u00e9es\u00bb diplomatiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/guerre-en-ukraine-poutine-et-l-emissaire-de-trump-vont-evoquer-ce-vendredi-le-reglement-du-conflit-20250411"
    },
    {
        "title": "En Hongrie, Viktor Orban lance une consultation contre l\u2019entr\u00e9e de l\u2019Ukraine dans l\u2019UE",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le premier ministre hongrois et ses lieutenants affirment que l\u2019adh\u00e9sion de l\u2019Ukraine provoquerait la ruine de leur pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-hongrie-viktor-orban-lance-une-consultation-contre-l-entree-de-l-ukraine-dans-l-ue-20250411"
    },
    {
        "title": "Fin de vie : les d\u00e9put\u00e9s approuvent en commission un droit \u00e0 l'aide \u00e0 mourir",
        "summary": "L\u2019amendement d\u2019Elise Leboucher (LFI) accorde \u00e0 la personne qui souhaite recourir \u00e0 l\u2019aide \u00e0 mourir la libert\u00e9 de choisir entre auto-administration du produit l\u00e9tal et administration par un m\u00e9decin ou un infirmier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/fin-de-vie-les-deputes-approuvent-en-commission-un-droit-a-l-aide-a-mourir-20250412"
    },
    {
        "title": "Estim\u00e9e entre sept et dix millions de dollars, une rare peinture de Paul Signac mise aux ench\u00e8res \u00e0 New York",
        "summary": "Le tableau Saint Georges. Couchant (Venise), r\u00e9alis\u00e9 en 1905 par l\u2019artiste fran\u00e7ais repr\u00e9sente la fa\u00e7ade lumineuse de la basilique San Giorgio Maggiore au coucher du soleil. Il est expos\u00e9 \u00e0 Paris jusqu\u2019au 15 avril avant sa mise \u00e0 l\u2019encan le 13 mai prochain aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/encheres/une-rare-peinture-de-paul-signac-estimee-entre-sept-et-dix-millions-de-dollars-mise-aux-encheres-a-new-york-20250412"
    },
    {
        "title": "Dette publique : l\u2019agence Moody's s'abstient de noter la France",
        "summary": "Moody\u2019s n\u2019a pas mis \u00e0 jour vendredi la note de la France, ce qui par extension \u00e9quivaut de fait \u00e0 un maintien au niveau actuel, \u00e0 \u00abAa3\u00bb, (l\u2019\u00e9quivalent d\u2019un 17/20).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/dette-publique-l-agence-moody-s-s-abstient-de-noter-la-france-20250412"
    },
    {
        "title": "La gauche peine \u00e0 s\u2019unir dans la rue pour riposter au RN",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les partis ne sont pas parvenus \u00e0 s\u2019entendre sur des initiatives communes pour contrer le discours de Marine Le\u00a0Pen depuis sa condamnation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-gauche-peine-a-s-unir-dans-la-rue-pour-riposter-au-rn-20250411"
    },
    {
        "title": "\u00abJe croyais que c\u2019\u00e9tait des terroristes\u00bb : la nuit o\u00f9 le pi\u00e8ge des braqueurs s\u2019est referm\u00e9 sur Kim Kardashian",
        "summary": "LES DIAMANTS DE LA KARDASHIAN (1/4) - Le 3 octobre 2016, 2h50, la vedette de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 est s\u00e9questr\u00e9e en plein c\u0153ur de Paris. Dans ses auditions par les enqu\u00eateurs, la star am\u00e9ricaine retrace, minute par minute, ce \u00abterrible\u00bb braquage o\u00f9 elle s\u2019est vue mourir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/je-croyais-que-c-etait-des-terroristes-la-nuit-ou-le-piege-des-braqueurs-s-est-referme-sur-kim-kardashian-20250412"
    },
    {
        "title": "Jugement de Marine Le Pen : des rassemblements pr\u00e9vus ce samedi \u00e0 l'appel d'ONG et syndicats pour d\u00e9fendre l\u2019\u00ab\u00c9tat de droit\u00bb",
        "summary": "Cette nouvelle mobilisation ne devrait pas drainer des foules importantes, une semaine apr\u00e8s celle lanc\u00e9e par Les \u00c9cologistes et La France insoumise et boud\u00e9e par toutes les principales organisations syndicales, les socialistes et les communistes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/jugement-de-marine-le-pen-des-rassemblements-prevus-ce-samedi-a-l-appel-d-ong-et-syndicats-pour-defendre-l-etat-de-droit-20250412"
    },
    {
        "title": "\u00abUn bon c\u0153ur, une bonne \u00e2me, une tr\u00e8s bonne \u00e2me\u00bb : Donald Trump assure \u00eatre \u00aben pleine forme\u00bb apr\u00e8s sa visite m\u00e9dicale",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a \u00e9t\u00e9 souvent accus\u00e9 par ses opposants de ne pas \u00eatre transparent sur sa sant\u00e9, en particulier lorsque pendant les derniers mois de son premier mandat il avait \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9 plusieurs jours pour une infection au Covid-19.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/un-bon-coeur-une-bonne-ame-une-tres-bonne-ame-donald-trump-assure-etre-en-pleine-forme-apres-sa-visite-medicale-20250412"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : une juge autorise l'expulsion d'un meneur du mouvement \u00e9tudiant propalestinien",
        "summary": "Mahmoud Khalil, accus\u00e9 d\u2019avoir fait l\u2019apologie du Hamas lors de manifestations contre la guerre \u00e0 Gaza sur le campus de l\u2019universit\u00e9 Columbia \u00e0 New York, \u00e9tait menac\u00e9 d\u2019expulsion malgr\u00e9 son statut de r\u00e9sident permanent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-une-juge-autorise-l-expulsion-d-un-meneur-du-mouvement-etudiant-propalestinien-20250412"
    },
    {
        "title": "\u00abLorsqu\u2019Alexis voit le montant des courses \u00e0 la Grande \u00c9picerie, il devient fou\u00bb : ces couples o\u00f9 les d\u00e9penses du quotidien sont devenues le principal sujet de dispute",
        "summary": "En mati\u00e8re d\u2019h\u00e9ritage, il en est un qui p\u00e8se encore davantage que de dispendieux frais de succession : celui avec lequel chacun d\u2019entre nous a \u00e9t\u00e9 \u00e9duqu\u00e9 dans son rapport \u00e0 l\u2019argent. Une bombe \u00e0 retardement du quotidien qui met le couple \u00e0 rude \u00e9preuve, parfois jusqu\u2019\u00e0 l\u2019explosion.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/societe/actu/lorsqu-alexis-voit-le-montant-des-courses-a-la-grande-epicerie-il-devient-fou-ces-couples-ou-les-depenses-du-quotidien-sont-devenues-le-principal-sujet-de-dispute-20250412"
    },
    {
        "title": "Une riche collection Banksy expos\u00e9e \u00e0 \u00c9chirolles en avril",
        "summary": "Une commune situ\u00e9e au sud de Grenoble va exposer gratuitement du 12 au 27 avril une centaine d\u2019\u0153uvres de l\u2019artiste urbain britannique, rassembl\u00e9e par les soins du com\u00e9dien et collectionneur Fran\u00e7ois Berardino, alias B\u00e9ru, depuis 17 ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/une-riche-collection-banksy-exposee-a-echirolles-en-avril-20250412"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : l'\u00e9missaire am\u00e9ricain imagine une s\u00e9paration sur le mod\u00e8le de Berlin",
        "summary": "La France et le Royaume-Uni se sont eux dits favorables \u00e0 l\u2019id\u00e9e d\u2019une pr\u00e9sence militaire europ\u00e9enne de maintien de la paix en Ukraine, dont ils proposent m\u00eame de faire partie une fois le conflit termin\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-l-emissaire-americain-imagine-une-separation-sur-le-modele-de-berlin-20250412"
    },
    {
        "title": "L'Iran \u00abne peut pas avoir d\u2019arme nucl\u00e9aire\u00bb, lance Trump \u00e0 l\u2019aube de discussions avec T\u00e9h\u00e9ran",
        "summary": "Une d\u00e9l\u00e9gation de n\u00e9gociateurs iraniens a quitt\u00e9 samedi matin T\u00e9h\u00e9ran pour se rendre \u00e0 Oman avant de rares pourparlers avec les \u00c9tats-Unis sur le dossier du nucl\u00e9aire iranien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-iran-ne-peut-pas-avoir-d-arme-nucleaire-lance-trump-a-l-aube-de-discussions-avec-teheran-20250412"
    },
    {
        "title": "\u00abJe prends 30 euros pour un 10 km\u00bb : les \u00abStrava jockeys\u00bb pay\u00e9s pour courir \u00e0 votre place et am\u00e9liorer vos statistiques sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "R\u00c9CIT - Pour impressionner ses coll\u00e8gues, dissimuler un adult\u00e8re ou faire croire \u00e0 une r\u00e9sidence en France... de nombreuses personnes font appel \u00e0 des sportifs devenus le symbole d\u2019une tyrannie de la performance sur Strava, le r\u00e9seau social des sportifs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/je-prends-30-euros-pour-un-10-km-les-strava-jockeys-payes-pour-courir-a-votre-place-et-ameliorer-vos-statistiques-sur-les-reseaux-sociaux-20250412"
    },
    {
        "title": "Le terrifiant \u00abmur\u00bb du marathon : 3 conseils d'entra\u00eeneurs pour l\u2019\u00e9viter",
        "summary": "Un mur se dresserait au 30e kilom\u00e8tre du marathon, paralysant le coureur sur place. Incapables d'avancer, certains abandonneraient m\u00eame l'\u00e9preuve. Mythe ou r\u00e9alit\u00e9 ? Comment faire pour affronter l'obstacle ? Les r\u00e9ponses de deux entra\u00eeneurs et d'un nutritionniste.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/marathon-de-paris-comment-eviter-le-mur-du-marathon-conseils-240319-163383"
    },
    {
        "title": "11 conseils de derni\u00e8re minute pour finir son marathon : \u00abCourez 20 minutes la veille de la course\u00bb",
        "summary": "CONSEILS - Plus que quelques jours avant le marathon de Paris. Vous appr\u00e9hendez, et c'est normal. Deux experts de ces 42,195 km vous livrent leurs derniers conseils pour \u00eatre certaine de franchir la ligne d'arriv\u00e9e ce dimanche 13 avril.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/marathon-de-paris-les-derniers-conseils-de-coachs-pour-le-finir-050418-148116"
    },
    {
        "title": "Course \u00e0 pied : trois quarts des femmes mettent en place des strat\u00e9gies pour \u00e9viter le danger",
        "summary": "Une \u00e9tude de l\u2019Union Sport et Cycle r\u00e9v\u00e9l\u00e9e ce vendredi par la direction des sports de Radio France illustre le sentiment d\u2019ins\u00e9curit\u00e9 qui plane sur les coureuses, les poussant \u00e0 modifier leur pratique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/course-a-pied-trois-quarts-des-femmes-mettent-en-place-des-strategies-pour-eviter-le-danger-20250411"
    },
    {
        "title": "Trois hommes mis en examen \u00e0 Paris pour l\u2019enl\u00e8vement de l\u2019influenceur Amir Boukhors, opposant au r\u00e9gime alg\u00e9rien",
        "summary": "Les trois mis en cause sont poursuivis pour arrestation, enl\u00e8vement, s\u00e9questration ou d\u00e9tention arbitraire en relation avec une entreprise terroriste, ainsi que pour participation \u00e0 une association de malfaiteurs terroriste criminelle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/enlevement-en-france-d-un-opposant-au-regime-algerien-trois-hommes-mis-en-examen-a-paris-20250412"
    }
]