[
    {
        "title": "Feu vert \u00e0 un second mandat pour von der Leyen sans l\u2019appui de Meloni",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La dirigeante italienne, exclue des n\u00e9gociations, a marqu\u00e9 sa d\u00e9sapprobation en s\u2019abstenant lors du sommet des Vingt-Sept. Elle veut, pour son pays, un portefeuille important dans la prochaine Commission.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/giorgia-meloni-veut-peser-sur-la-distribution-des-top-jobs-de-l-ue-20240627"
    },
    {
        "title": "\u00abTop jobs\u00bb de l\u2019UE : accord pour reconduire Ursula von der Leyen \u00e0 la t\u00eate de la Commission",
        "summary": "Le socialiste portugais Antonio Costa a, lui, \u00e9t\u00e9 choisi \u00e0 la t\u00eate du Conseil europ\u00e9en.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/top-jobs-de-l-ue-accord-pour-reconduire-ursula-von-der-leyen-a-la-tete-de-la-commission-l-estonienne-kaja-kallas-choisie-pour-la-diplomatie-20240627"
    },
    {
        "title": "L\u2019Estonienne Kaja Kallas va piloter la diplomatie europ\u00e9enne",
        "summary": "PORTRAIT - L\u2019ex-premi\u00e8re ministre, qui incarne l\u2019influence croissante des dirigeants baltes, s\u2019est distingu\u00e9e par sa posture martiale face \u00e0 la Russie de Vladimir Poutine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-estonienne-kaja-kallas-pressentie-pour-piloter-la-diplomatie-europeenne-20240627"
    },
    {
        "title": "Antonio Costa, un amateur de puzzles choisi pour la pr\u00e9sidence du Conseil europ\u00e9en",
        "summary": "PORTRAIT - L\u2019ex-premier ministre socialiste, qui a quitt\u00e9 la t\u00eate du gouvernement portugais apr\u00e8s l\u2019ouverture d\u2019une enqu\u00eate contre ses collaborateurs, a une longue exp\u00e9rience de la politique et des alliances \u00e0 gauche et \u00e0 droite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/antonio-costa-un-amateur-de-puzzles-en-piste-pour-la-presidence-du-conseil-europeen-20240627"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est un tournant grave\u00bb : passe d\u2019armes entre Attal et Bardella sur le \u00abtitre honorifique\u00bb de chef des arm\u00e9es",
        "summary": "Alors qu\u2019une possible cohabitation se dessine, l\u2019ancienne chef de file des d\u00e9put\u00e9s RN Marine Le Pen a d\u00e9pr\u00e9ci\u00e9 certaines pr\u00e9rogatives r\u00e9galiennes du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/c-est-un-tournant-grave-passe-d-armes-entre-attal-et-bardella-sur-le-titre-honorifique-de-chef-des-armees-20240627"
    },
    {
        "title": "\u00abChef des arm\u00e9es\u00bb est-il un \u00abtitre honorifique\u00bb, comme le dit Marine Le Pen ?",
        "summary": "LA V\u00c9RIFICATION - \u00abC\u2019est le premier ministre qui tient les cordons de la bourse\u00bb, a ajout\u00e9 l\u2019\u00e9lue nationaliste alors qu\u2019elle \u00e9voquait l\u2019hypoth\u00e8se d\u2019une cohabitation o\u00f9 Jordan Bardella serait \u00e0 Matignon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/chef-des-armees-est-il-un-titre-honorifique-comme-le-dit-marine-le-pen-20240627"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024: en cas de cohabitation, le titre de \u00abchef des arm\u00e9es\u00bb du pr\u00e9sident est \u00abhonorifique\u00bb, affirme Marine Le Pen",
        "summary": "La chef de file de la droite nationaliste fran\u00e7aise est revenue sur les possibilit\u00e9s de cohabitation entre Emmanuel Macron et Jordan Bardella \u00e0 l\u2019issue des \u00e9lections l\u00e9gislatives, et sur leur d\u00e9saccord quant \u00e0 l\u2019envoi de troupes fran\u00e7aises en Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-2024-en-cas-de-cohabitation-le-titre-de-chef-des-armees-du-president-est-honorifique-affirme-marine-le-pen-20240627"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : duels face \u00e0 la gauche, triangulaires avec le camp Macron... le RN favori du second tour quelles que soient les configurations",
        "summary": "SONDAGE - La derni\u00e8re vague de l\u2019\u00e9tude Odoxa-Backbone Consulting pour Le Figaro illustre l\u2019absence de \u00abfront r\u00e9publicain\u00bb pour \u00abfaire barrage\u00bb \u00e0 un camp ou un autre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-duels-face-a-la-gauche-triangulaires-avec-le-camp-macron-le-rn-favori-du-second-tour-quelles-que-soient-les-configurations-20240627"
    },
    {
        "title": "\u00abUnion nationale\u00bb, \u00abdes responsabilit\u00e9s importantes\u00bb pour Ciotti... Bardella r\u00e9v\u00e8le \u00e0 quoi pourrait ressembler son futur gouvernement",
        "summary": "Lors du d\u00e9bat r\u00e9unissant jeudi soir sur France 2 les repr\u00e9sentants des trois principaux blocs, le pr\u00e9sident du RN a dit \u00abavoir d\u00e9j\u00e0 mis des noms sur des postes\u00bb \u00e0 trois jours du premier tour des l\u00e9gislatives anticip\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/union-nationale-des-responsabilites-importantes-pour-ciotti-bardella-revele-a-quoi-pourrait-ressembler-son-futur-gouvernement-20240627"
    },
    {
        "title": "La justice a d\u00e9clar\u00e9 irrecevable la troisi\u00e8me tentative de LR d'exclure \u00c9ric Ciotti",
        "summary": "La demande du parti de d\u00e9signer un mandataire ad hoc pour remplacer \u00c9ric Ciotti a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e par le tribunal judiciaire de Paris, ce jeudi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/la-justice-a-declare-irrecevable-la-troisieme-tentative-de-lr-d-exclure-eric-ciotti-20240627"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : Darmanin appelle les pr\u00e9fets \u00e0 la vigilance aiguis\u00e9e face aux \u00abactions de d\u00e9stabilisation cibl\u00e9es\u00bb",
        "summary": "Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur rappelle dans une circulaire dat\u00e9e de mardi dont l\u2019AFP a eu connaissance ce jeudi, que la \u00abmenace terroriste reste \u00e0 un niveau tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9e\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-darmanin-appelle-les-prefets-a-la-vigilance-aiguisee-face-aux-actions-de-destabilisation-ciblees-20240627"
    },
    {
        "title": "Manche: plus de 150 migrants ont \u00e9t\u00e9 secourus dans le d\u00e9troit du Pas-de-Calais",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/manche-plus-de-150-migrants-ont-ete-secourus-dans-le-detroit-du-pas-de-calais-20240627"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9daction de l\u2019hebdomadaire Marianne annonce une gr\u00e8ve, apr\u00e8s la r\u00e9v\u00e9lation des liens entre son acqu\u00e9reur et le RN",
        "summary": "\u00abNous avons vot\u00e9 une gr\u00e8ve reconductible de 24 heures, qui d\u00e9butera vendredi\u00bb matin, a dans un communiqu\u00e9 indiqu\u00e9 la Soci\u00e9t\u00e9 des r\u00e9dacteurs du magazine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/la-redaction-de-l-hebdomadaire-marianne-annonce-une-greve-apres-la-revelation-des-liens-entre-son-acquereur-et-le-rn-20240627"
    },
    {
        "title": "L\u2019ouverture de Solidays approche et, surprise, le festival n\u2019est pas encore complet",
        "summary": "Les l\u00e9gislatives, la m\u00e9t\u00e9o, la crise du pouvoir d\u2019achat, programmation plus pointue...Pour la premi\u00e8re fois depuis six ans, il reste des places \u00e0 vendre quinze jours avant le d\u00e9but du festival.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/solidays-pas-encore-complet-contrairement-a-d-habitude-20240627"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : le rapport de force entre le RN et la gauche a-t-il \u00e9volu\u00e9 ? D\u00e9couvrez la projection en si\u00e8ges du Figaro",
        "summary": "SONDAGE - Pr\u00e8s d\u2019un Fran\u00e7ais sur deux souhaite sanctionner la politique de l\u2019ex\u00e9cutif, selon la vague de l'enqu\u00eate Ifop-Fiducial pour Le Figaro, LCI et Sud Radio, publi\u00e9e ce jeudi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/legislatives-le-rapport-de-force-entre-le-rn-et-la-gauche-a-t-il-evolue-decouvrez-la-projection-en-sieges-du-figaro-20240627"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : les circonscriptions \u00e0 surveiller lors du premier tour",
        "summary": "CARTE INTERACTIVE - Ministres candidats, dissidents, batailles \u00e0 suivre... Le Figaro a s\u00e9lectionn\u00e9 les circonscriptions \u00e0 scruter de pr\u00e8s dimanche, \u00e0 l'occasion du premier tour des \u00e9lections l\u00e9gislatives anticip\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-2024-les-circonscriptions-a-surveiller-lors-du-premier-tour-20240627"
    },
    {
        "title": "La perspective d\u2019une cohabitation apr\u00e8s les l\u00e9gislatives vous inqui\u00e8te-t-elle ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-perspective-d-une-cohabitation-vous-inquiete-t-elle-pour-la-politique-etrangere-de-la-france-20240627"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : des orages puissants vont toucher la France",
        "summary": "L\u2019arriv\u00e9e d\u2019une nouvelle goutte froide dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi va \u00e9galement provoquer de violents orages au sud de la Loire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/meteo-des-orages-puissants-vont-toucher-la-france-20240627"
    },
    {
        "title": "Aux \u00c9tats-Unis, Donald Trump et Joe Biden pour la premi\u00e8re fois face \u00e0 face depuis 2020",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00c0 la tra\u00eene dans les sondages, le pr\u00e9sident d\u00e9mocrate tente d\u2019inverser la tendance en d\u00e9battant avec son adversaire r\u00e9publicain jeudi sur CNN.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/aux-etats-unis-donald-trump-et-joe-biden-pour-la-premiere-fois-face-a-face-depuis-2020-20240626"
    },
    {
        "title": "D\u00e9bat Trump-Biden : mode d\u2019emploi de la d\u00e9mocratie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e en Am\u00e9rique",
        "summary": "R\u00c9CIT - Depuis 60 ans, les t\u00e9nors r\u00e9publicains et d\u00e9mocrates s\u2019\u00e9charpent \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision lors de d\u00e9bats souvent m\u00e9morables. Le Figaro a retenu sept le\u00e7ons de l\u2019histoire de ces duels m\u00e9diatiques outre-Atlantique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/debat-trump-biden-mode-d-emploi-de-la-democratie-televisee-en-amerique-20240627"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : le premier d\u00e9bat de la campagne tourne mal pour Biden face \u00e0 Trump",
        "summary": "Le bilan de leur premier face-\u00e0-face de la campagne jeudi soir \u00e0 Atlanta dans les studios de CNN n'a pas tourn\u00e9 \u00e0 l'avantage du d\u00e9mocrate.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-le-premier-debat-de-la-campagne-tourne-mal-pour-biden-face-a-trump-20240628"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : dans la campagne lyonnaise, un agriculteur macroniste veut s\u2019emparer d\u2019un bastion de droite tent\u00e9 par le RN",
        "summary": "Dans cette circonscription rurale de l\u2019ouest du Rh\u00f4ne, un producteur laitier bio, pass\u00e9 \u00e0 un cheveu de la victoire en 2022, tentera dimanche de ravir son bastion \u00e0 la droite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/legislatives-dans-la-campagne-lyonnaise-un-agriculteur-macroniste-pour-reprendre-un-bastion-de-droite-tente-par-le-rn-20240628"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : Mbapp\u00e9 \u00e0 gauche, Griezmann au c\u0153ur du jeu, d\u00e9passement de fonction\u2026 Les solutions pour relancer les Bleus",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE \u2013 Apr\u00e8s un terne premier tour \u00e0 l\u2019Euro 2024 en Allemagne, l'\u00e9quipe de France s'attaque \u00e0 la Belgique lundi (18h), en 8es de finale. Les pistes pour esp\u00e9rer un rebond.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/euro-2024-mbappe-a-gauche-griezmann-au-coeur-du-jeu-depassement-de-fonction-les-solutions-pour-relancer-les-bleus-20240628"
    },
    {
        "title": "De Cr\u00e9pol \u00e0 Courbevoie, comment les faits divers rattrapent la politique",
        "summary": "ANALYSE - Le viol antis\u00e9mite d\u2019une enfant de 12 ans a marqu\u00e9 l\u2019actualit\u00e9 \u00e0 quelques jours des \u00e9lections l\u00e9gislatives. Par leur r\u00e9sonance dans la soci\u00e9t\u00e9, certains faits divers s\u2019imposent comme des faits politiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/de-crepol-a-courbevoie-comment-les-faits-divers-rattrapent-la-politique-20240628"
    },
    {
        "title": "Times Square, saut en parachute, coup de poing viril\u2026 Les candidats aux l\u00e9gislatives condamn\u00e9s aux coups d\u2019\u00e9clat pour se faire conna\u00eetre",
        "summary": "Dans cette campagne \u00e9clair, plusieurs candidats, souvent des nouveaux venus en politique, sont pr\u00eats \u00e0 presque tout pour gagner en notori\u00e9t\u00e9. Quitte \u00e0 sacrifier parfois les sujets de fond.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/times-square-saut-en-parachute-coup-de-poing-viril-les-candidats-aux-legislatives-condamnes-aux-coups-d-eclat-pour-se-faire-connaitre-20240628"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024: 1,4 milliard d\u2019euros plus tard, la Seine reste impropre \u00e0 la baignade",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En d\u00e9pit de travaux pharaoniques, les intenses pr\u00e9cipitations des derni\u00e8res semaines ont provoqu\u00e9 d\u2019inqui\u00e9tants pics de pollution de bact\u00e9ries d\u2019origine f\u00e9cale dans le fleuve.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/jo-paris-2024-1-4-milliard-d-euros-plus-tard-la-seine-reste-impropre-a-la-baignade-20240628"
    },
    {
        "title": "Les photos marquantes d\u2019actualit\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9es par Le Figaro Magazine",
        "summary": "ARR\u00caTS SUR IMAGES - Conflits, environnement, monde, nature\u2026 Retrouvez chaque jour les clich\u00e9s pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s de la r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/les-plus-belles-photos-selectionnees-par-le-figaro-magazine-20240103"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - L\u00e9gislatives 2024 : \u00e0 J-2 du premier tour, dernier jour pour convaincre",
        "summary": "La campagne s'ach\u00e8ve vendredi \u00e0 minuit pour le premier tour des \u00e9lections l\u00e9gislatives o\u00f9 le Rassemblement national est donn\u00e9e favori, pr\u00e9lude \u00e0 une possible victoire le 7 juillet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/en-direct-legislatives-2024-a-j-2-du-premier-tour-dernier-jour-pour-convaincre-20240628"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : Emmanuel Macron d\u00e9nonce la \u00abparole d\u00e9sinhib\u00e9e\u00bb, \u00able racisme ou l'antis\u00e9mitisme\u00bb",
        "summary": "Le chef de l\u2019\u00c9tat a d\u00e9nonc\u00e9 depuis Bruxelles l'\u00abarrogance\u00bb du Rassemblement national qui selon lui s'est \u00abd\u00e9j\u00e0 r\u00e9parti\u00bb tous les postes du gouvernement avant m\u00eame les \u00e9lections l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-emmanuel-macron-denonce-la-parole-desinhibee-le-racisme-ou-l-antisemitisme-20240628"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : le candidat sortant Renaissance aux prises avec le RN et le NFP dans la 6e circonscription de Gironde",
        "summary": "Historiquement terre du PS, la 6e circonscription de la Gironde aux mains de la Macronie depuis 2017 a op\u00e9r\u00e9 un basculement lors des \u00e9lections europ\u00e9ennes en adoubant pour la premi\u00e8re fois la liste du RN. Un score qui laisse envisager la probabilit\u00e9 d\u2019une triangulaire au second tour des l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/legislatives-le-candidat-sortant-renaissance-aux-prises-avec-le-rn-et-le-nfp-dans-la-6e-circonscription-de-gironde-20240628"
    },
    {
        "title": "Tour de France : favoris, chances fran\u00e7aises, record... l\u2019\u00e9dition 2024 en dix questions",
        "summary": "\u00c0 la veille du d\u00e9part de la 111e \u00e9dition de la Grande Boucle \u00e0 Florence, la r\u00e9daction des sports du Figaro r\u00e9pond aux diff\u00e9rentes interrogations avant le d\u00e9part.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/cyclisme/tour-de-france/tour-de-france-favoris-chances-francaises-record-l-edition-2024-en-dix-questions-20240628"
    },
    {
        "title": "Bolivie : le pr\u00e9sident nie toute participation au coup d\u2019\u00c9tat",
        "summary": "Le chef des Arm\u00e9es a assur\u00e9 avoir agi sur ordre de Luis Arce qui lui aurait demand\u00e9 de \u00abmettre en sc\u00e8ne quelque chose pour augmenter sa popularit\u00e9\u00bb, dans un contexte de grave crise \u00e9conomique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/bolivie-le-president-nie-toute-participation-au-coup-d-etat-20240628"
    },
    {
        "title": "Macron propose la reconduction de Thierry Breton comme commissaire europ\u00e9en au march\u00e9 int\u00e9rieur",
        "summary": "Ancien ministre de l\u2019\u00c9conomie, un temps PDG d\u2019Atos, Breton occupe ce poste bruxellois depuis 2019. Fort de ce large portefeuille, il s'est impos\u00e9 comme une figure cl\u00e9 de l'ex\u00e9cutif europ\u00e9en sur les dossiers li\u00e9s \u00e0 la tech.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/macron-propose-la-reconduction-de-thierry-breton-comme-commissaire-europeen-au-marche-interieur-20240628"
    },
    {
        "title": "Entre accords et rejets: entre la droite et le RN, 40 ans de divisions",
        "summary": "R\u00c9CIT - Depuis 1983, la droite classique h\u00e9site entre accord et rejet face \u00e0 l'inexorable mont\u00e9e du Front national, puis du Rassemblement national, jusqu'\u00e0 l'explosion provoqu\u00e9e par la d\u00e9cision du pr\u00e9sident des R\u00e9publicains, \u00c9ric Ciotti, de s'allier avec Jordan Bardella.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/entre-accords-et-rejets-entre-la-droite-et-le-rn-40-ans-de-divisions-20240628"
    }
]