[
    {
        "title": "Donald Trump choisit le s\u00e9nateur J.D. Vance pour \u00eatre son vice-pr\u00e9sident",
        "summary": "Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s r\u00e9publicains r\u00e9unis \u00e0 Milwaukee ont d\u00e9sign\u00e9 lundi Donald Trump pour \u00eatre leur candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle du 5 novembre. L'ancien pr\u00e9sident r\u00e9publicain a choisi J.D. Vance comme colistier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/donald-trump-choisit-le-senateur-j-d-vance-pour-etre-son-vice-president-20240715"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Milwaukee, Donald Trump accueilli en h\u00e9ros \u00e0 la convention r\u00e9publicaine",
        "summary": "Le candidat a tenu \u00e0 se rendre \u00e0 la convention r\u00e9publicaine, o\u00f9 il dit vouloir surmonter les divisions du pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-milwaukee-trump-appelle-a-la-concorde-20240715"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial du Figaro: \u00abLa n\u00e9cessaire m\u00e9tamorphose de Donald Trump\u00bb",
        "summary": "Si, apr\u00e8s avoir \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 la mort, l\u2019ex-pr\u00e9sident renonce \u00e0 la violence politique pour ne pas c\u00e9der \u00e0 Biden le r\u00f4le de \u00abgu\u00e9risseur de la nation\u00bb, cette transformation le rendrait imbattable.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/l-editorial-du-figaro-la-necessaire-metamorphose-de-donald-trump-20240715"
    },
    {
        "title": "Affaire des documents classifi\u00e9s: la juge annule les poursuites contre Trump, nouvelle victoire pour l\u2019ex-pr\u00e9sident",
        "summary": "Le candidat r\u00e9publicain \u00e0 la Maison-Blanche \u00e9tait poursuivi avec deux de ses assistants personnels pour sa gestion de documents classifi\u00e9s dans sa r\u00e9sidence priv\u00e9e. Aileen Cannon a consid\u00e9r\u00e9 que la nomination du procureur sp\u00e9cial Jack Smith \u00e9tait ill\u00e9gale. Ce dernier va toutefois faire appel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/proces-de-trump-pour-retention-de-documents-classifies-la-juge-annule-la-procedure-victoire-pour-l-ex-president-20240715"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : Laurent Wauquiez d\u00e9voile les objectifs du \u00abpacte l\u00e9gislatif\u00bb de La Droite r\u00e9publicaine",
        "summary": "EXCLUSIF - Selon le pr\u00e9sident des d\u00e9put\u00e9s de droite, qui d\u00e9taille ses ambitions au Figaro, un projet sera construit avec les s\u00e9nateurs LR pour \u00abd\u00e9bloquer la France dans les 100 jours\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/laurent-wauquiez-devoile-les-objectifs-du-pacte-legislatif-des-republicains-20240715"
    },
    {
        "title": "Paris : un militaire bless\u00e9 au couteau, le suspect interpell\u00e9 \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 connu pour meurtre",
        "summary": "Bless\u00e9 \u00abentre les deux omoplates\u00bb, le pronostic vital du soldat n\u2019est pas engag\u00e9. L\u2019agresseur pr\u00e9sum\u00e9 \u00abconnu pour meurtre en 2018\u00bb a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 par les forces de l\u2019ordre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-un-militaire-sentinelle-blesse-au-couteau-un-suspect-interpelle-20240715"
    },
    {
        "title": "Matignon : PS, \u00e9cologistes et communistes proposent le nom de Laurence Tubiana \u00e0 LFI pour devenir premi\u00e8re ministre",
        "summary": "Alors que La France Insoumise avait rejet\u00e9 l'id\u00e9e d'une personnalit\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 civile, et annonc\u00e9 suspendre les discussions, ses partenaires de gauche lui avaient propos\u00e9 une \u00abcandidature commune\u00bb en ce sens, pr\u00e9alable pour une \u00abreprise des discussions\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/matignon-ps-ecologistes-et-communistes-proposent-le-nom-de-laurence-tubiana-a-lfi-pour-devenir-premiere-ministre-20240715"
    },
    {
        "title": "Matignon, \u00abperchoir \u00bb : le bras de fer se poursuit entre Insoumis et socialistes",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que les m\u00e9lenchonistes ont d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 l\u2019arr\u00eat des n\u00e9gociations, socialistes, communistes et \u00e9cologistes ont propos\u00e9 la candidature de la haute fonctionnaire Laurence Tubiana.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/matignon-perchoir-le-bras-de-fer-se-poursuit-entre-insoumis-et-socialistes-20240715"
    },
    {
        "title": "La gauche s'accorde sur le principe d'une candidature unique pour le perchoir",
        "summary": "Les repr\u00e9sentants des quatre groupes de gauche \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale se sont retrouv\u00e9s lundi soir au Palais Bourbon et ont act\u00e9 le principe d'une candidature unique pour la pr\u00e9sidence de cette institution.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/en-direct-legislatives-le-nouveau-front-populaire-poursuit-ses-difficiles-tractations-20240715"
    },
    {
        "title": "Retraites : le montant des pensions va-t-il in\u00e9vitablement \u00eatre revu \u00e0 la baisse ?",
        "summary": "Face \u00e0 la persistance du d\u00e9ficit des retraites, le Comit\u00e9 de suivi des retraites exhorte \u00e0 modifier les r\u00e8gles d\u2019indexation des pensions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/retraites-le-montant-des-pensions-va-t-il-inevitablement-etre-revu-a-la-baisse-20240715"
    },
    {
        "title": "Biden dit lors d'une interview que c'\u00e9tait une \u00aberreur\u00bb d'appeler \u00e0 \u00abcibler\u00bb Trump",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/biden-dit-lors-d-une-interview-que-c-etait-une-erreur-d-appeler-a-cibler-trump-20240716"
    },
    {
        "title": "Orages : 17 d\u00e9partements sont toujours en orange et le trafic TER a \u00e9t\u00e9 interrompu entre Nancy et Metz",
        "summary": "\u00abSur un quart nord-est et le centre-est du pays, orages tr\u00e8s forts cet apr\u00e8s-midi et ce soir (gr\u00eale, violentes rafales, pr\u00e9cipitations intenses et foudre)\u00bb, indique M\u00e9t\u00e9o-France, qui avait plac\u00e9 jusqu'\u00e0 24 d\u00e9partements en vigilance orange lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/orages-17-departements-sont-toujours-en-orange-et-le-trafic-ter-a-ete-perturbe-entre-nancy-et-metz-20240716"
    },
    {
        "title": "Malgr\u00e9 un rebond des taux obligataires, le dollar n\u2019a pas profit\u00e9 d\u2019un effet Trump",
        "summary": "Le dollar n'a pas profit\u00e9 d'une remont\u00e9e des taux obligataires, lundi, cons\u00e9cutive \u00e0 la perspective de voir Donald Trump l'emporter \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de novembre, apr\u00e8s la tentative d'assassinat qui l'a vis\u00e9 samedi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/malgre-un-rebond-des-taux-obligataires-le-dollar-n-a-pas-profite-d-un-effet-trump-20240715"
    },
    {
        "title": "Assembl\u00e9e : divis\u00e9s sur le sort du RN, les macronistes tent\u00e9s par un accord avec LR",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s du camp pr\u00e9sidentiel ne veulent pas laisser la gauche prendre le perchoir, mais l\u2019attitude \u00e0 adopter face au RN cr\u00e9e des remous.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/assemblee-divises-sur-le-sort-du-rn-les-macronistes-tentes-par-un-accord-avec-lr-20240715"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : Ruffin, Corbi\u00e8re, Autain... les anciens frondeurs de LFI rejoignent le groupe \u00e9cologiste \u00e0 l'Assembl\u00e9e",
        "summary": "Cl\u00e9mentine Autain, Danielle Simonnet, Alexis Corbi\u00e8re, Hendrik Davi et Fran\u00e7ois Ruffin, en rupture de ban avec Jean-Luc M\u00e9lenchon, si\u00e9geront sur les bancs des Verts dans l\u2019h\u00e9micycle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/legislatives-les-anciens-frondeurs-de-lfi-rejoignent-le-groupe-ecologiste-a-l-assemblee-nationale-20240715"
    },
    {
        "title": "Plus \u00e2g\u00e9s, moins de femmes : d\u00e9couvrez le profil des d\u00e9put\u00e9s \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "La moyenne d'\u00e2ge de cette nouvelle l\u00e9gislature est de 49 ans et 2 mois, une l\u00e9g\u00e8re augmentation par rapport \u00e0 la pr\u00e9c\u00e9dente Assembl\u00e9e. La parit\u00e9 recule, et les cadres et professions intellectuelles restent largement surrepr\u00e9sent\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/plus-ages-moins-de-femmes-decouvrez-le-profil-des-deputes-a-l-assemblee-nationale-20240715"
    },
    {
        "title": "\u00cates-vous favorable \u00e0 ce que le RN obtienne des postes cl\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/etes-vous-favorable-a-ce-que-le-rn-obtienne-des-postes-cle-a-l-assemble-nationale-20240715"
    },
    {
        "title": "Tentative d'assassinat contre Donald Trump: le Secret Service dans le viseur",
        "summary": "Les d\u00e9faillances de l\u2019agence gouvernementale sont connues depuis les ann\u00e9es 1980.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/tentative-d-assassinat-contre-donald-trump-le-secret-service-dans-le-viseur-20240715"
    },
    {
        "title": "Joe Biden demande que le candidat ind\u00e9pendant Robert F. Kennedy soit prot\u00e9g\u00e9 par le Secret Service",
        "summary": "Apr\u00e8s la tentative d\u2019assassinat de Donald Trump samedi, \u00able pr\u00e9sident m'a demand\u00e9 de travailler avec le Secret Service pour assurer la protection de Robert Kennedy Jr\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Alejandro Mayorkas, le secr\u00e9taire \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/joe-biden-demande-que-le-candidat-independant-robert-f-kennedy-soit-protege-par-le-secret-service-20240715"
    },
    {
        "title": "Un mois apr\u00e8s la disparition des deux Fran\u00e7aises en Gr\u00e8ce, le doute et l'incompr\u00e9hension persistent",
        "summary": "Marie-Pierre Arfel et Fran\u00e7oise Boutteaux, deux touristes fran\u00e7aises qui s\u00e9journaient \u00e0 Sikinos en Gr\u00e8ce, ont disparu depuis le 12 juin alors qu'elles \u00e9taient parties en randonn\u00e9e. \u00c0 ce jour, leurs familles n\u2019ont plus aucune information sur l\u2019avanc\u00e9e de l\u2019enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/pres-d-un-mois-apres-la-disparition-des-deux-francaises-en-grece-le-doute-et-l-incomprehension-persistent-20240715"
    },
    {
        "title": "Trump a choisi son h\u00e9ritier politique en m\u00eame temps que son vice-pr\u00e9sident",
        "summary": "James David Vance, jeune \u00e9lu de 39 ans, incarne une nouvelle droite populiste, nationaliste et ambitieuse d\u00e9cid\u00e9e \u00e0 remplacer l'ancien parti conservateur reaganien et achever ainsi la r\u00e9volution trumpiste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/trump-a-choisi-son-heritier-politique-en-meme-temps-que-son-vice-president-20240716"
    },
    {
        "title": "Oman: quatre morts apr\u00e8s des tirs dans une mosqu\u00e9e",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/oman-quatre-morts-apres-des-tirs-dans-une-mosquee-20240716"
    },
    {
        "title": "Trois randonneurs d\u00e9c\u00e8dent dans l'Ouest am\u00e9ricain, en pleine vague de chaleur",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/trois-randonneurs-decedent-dans-l-ouest-americain-en-pleine-vague-de-chaleur-20240716"
    },
    {
        "title": "Elon Musk veut donner 45 millions de dollars par mois pour soutenir Trump",
        "summary": "Si le \u00abWall Street Journal\u00bb dit vrai, il s'agirait de l'une des plus importantes donations effectu\u00e9e par un individu dans une campagne \u00e9lectorale aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/elon-musk-veut-donner-45-millions-de-dollars-par-mois-pour-soutenir-trump-20240716"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - L\u00e9gislatives: Macron pourrait accepter la d\u00e9mission du gouvernement ce mardi",
        "summary": "Le gouvernement a rendez-vous \u00e0 11h30 \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e pour le premier Conseil des ministres depuis l'arriv\u00e9e en t\u00eate du Nouveau Front populaire aux l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/direct-legislatives-attal-demission-conseil-des-ministres-dissolution-premier-ministre-assemblee-nationale-20240716"
    },
    {
        "title": "\u00abUne semaine pleine d\u2019incertitudes\u00bb : \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, la r\u00e9partition tr\u00e8s strat\u00e9gique des postes cl\u00e9s",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Pr\u00e9sident, vice-pr\u00e9sidents, questeurs, secr\u00e9taires\u2026 La r\u00e9partition des postes qui organisent la vie de l'h\u00e9micycle a lieu cette semaine. Quels sont les enjeux pour les principales forces politiques ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/une-semaine-pleine-d-incertitudes-a-l-assemblee-nationale-la-repartition-tres-strategique-des-postes-cles-20240716"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : \u00e0 dix jours de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture, les Fran\u00e7ais inquiets pour la s\u00e9curit\u00e9",
        "summary": "SONDAGE - Redoutant une attaque kamikaze ou des mouvements de foule le long de la Seine, ils pr\u00e9f\u00e9reraient que le format de la parade fluviale soit r\u00e9duit.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/jo-paris-2024-a-dix-jours-de-la-ceremonie-d-ouverture-les-francais-inquiets-pour-la-securite-20240716"
    },
    {
        "title": "Marseille : un logement social attribu\u00e9 \u00e0 la m\u00e8re de la pr\u00e9sidente de l'office HLM, le pr\u00e9fet bient\u00f4t saisi",
        "summary": "La m\u00e8re de la pr\u00e9sidente de 13Habitat, l\u2019office HLM des Bouches-du-Rh\u00f4ne, s\u2019est vue attribuer un logement social refait \u00e0 neuf et d\u2019une grande surface pr\u00e8s de la plage des Catalans, \u00e0 Marseille. L\u2019adjoint au maire va saisir le pr\u00e9fet et r\u00e9clame une enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-un-logement-social-attribue-a-la-mere-de-la-presidente-de-l-office-hlm-le-prefet-bientot-saisi-20240716"
    },
    {
        "title": "Moins de ski en hiver, plus de randonn\u00e9e et de VTT en \u00e9t\u00e9 : comment ce grand concurrent de la France dope son tourisme en montagne",
        "summary": "En Autriche, pays de montagne et de ski, le tourisme estival g\u00e9n\u00e8re des revenus grandissants avec, en t\u00eates de gondole, randonn\u00e9e ou, d\u00e9sormais, VTT.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/guides/moins-de-ski-en-hiver-plus-de-randonnee-et-de-vtt-en-ete-comment-ce-grand-concurrent-de-la-france-dope-son-tourisme-en-montagne-20240716"
    },
    {
        "title": "Affaire J\u00e9gou-Auradou : le XV de France est rentr\u00e9 en France apr\u00e8s sa tourn\u00e9e cauchemardesque",
        "summary": "Les Bleus, sans leurs deux joueurs mis en examen pour viol aggrav\u00e9, ont atterri \u00e0 Roissy lundi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/affaire-jegou-auradou-le-xv-de-france-est-rentre-en-france-apres-sa-tournee-cauchemardesque-20240716"
    },
    {
        "title": "Sanofi fait fi de la dissolution de l\u2019Assembl\u00e9e nationale pour c\u00e9der Doliprane au plus offrant",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le groupe attend ce mardi soir les offres des fonds d\u2019investissement candidats \u00e0 l\u2019acquisition de sa branche grand public.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/sanofi-fait-fi-de-la-dissolution-de-l-assemblee-nationale-pour-ceder-doliprane-au-plus-offrant-20240715"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Zelensky favorable \u00e0 la pr\u00e9sence de la Russie lors d\u2019un prochain sommet pour la paix",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien ne s\u2019\u00e9tait jusqu\u2019alors jamais prononc\u00e9 en faveur d\u2019une participation directe de repr\u00e9sentants russes \u00e0 ce type de sommet. Il a aussi affirm\u00e9 rester confiant quant au soutien des \u00c9tats-Unis, m\u00eame en cas de retour au pouvoir de Trump.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-zelensky-favorable-a-la-presence-de-la-russie-lors-d-un-prochain-sommet-pour-la-paix-20240715"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine: un d\u00e9serteur tu\u00e9 \u00e0 la fronti\u00e8re moldave",
        "summary": "Alors que les Ukrainiens en \u00e2ge de combattre ne peuvent pas quitter le pays, certains tentent d\u2019\u00e9chapper au combat par la clandestinit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-un-deserteur-tue-a-la-frontiere-moldave-20240715"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Russie affirme avoir d\u00e9truit 22 drones ukrainiens",
        "summary": "Quinze engins ont \u00e9t\u00e9 abattus dans la r\u00e9gion frontali\u00e8re russe de Briansk, un dans celle de Lipetsk et six au-dessus de la Crim\u00e9e, p\u00e9ninsule ukrainienne annex\u00e9e par la Russie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/guerre-en-ukraine-la-russie-affirme-avoir-detruit-22-drones-ukrainiens-20240715"
    },
    {
        "title": "Cambriolages, d\u00e9p\u00f4ts sauvages\u2026 Une commune pr\u00e8s de Nantes finit par c\u00e9der \u00e0 la vid\u00e9osurveillance",
        "summary": "Engagement de campagne de la maire PS de Cou\u00ebron, une consultation citoyenne sur la d\u00e9linquance dans la commune a mis en \u00e9vidence le sentiment d\u2019ins\u00e9curit\u00e9 de ses habitants. Et leur d\u00e9sir d\u2019\u00eatre \u00e9quip\u00e9s d\u2019un syst\u00e8me de vid\u00e9oprotection.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/cambriolages-depots-sauvages-une-commune-pres-de-nantes-finit-par-ceder-a-la-videosurveillance-20240716"
    },
    {
        "title": "\u00abPlus belle la vie\u00bb, \u00abNos jours heureux\u00bb... L\u2019acteur culte Jacques Boudet est mort",
        "summary": "Visage culte du cin\u00e9ma comme de la t\u00e9l\u00e9vision, Jacques Boudet a jou\u00e9 des seconds r\u00f4les pour de nombreux cin\u00e9astes comme Bertrand Blier, Bertrand Tavernier, Claude Lelouch et Luc Besson. Il est \u00abd\u00e9c\u00e9d\u00e9 subitement\u00bb dans son sommeil, dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/plus-belle-la-vie-nos-jours-heureux-l-acteur-jacques-boudet-visage-culte-de-la-television-est-mort-20240716"
    },
    {
        "title": "\u00abIl hurlait \u00e0 la mort\u00bb : quand voyager en avion avec son chien en soute tourne au cauchemar",
        "summary": "En pleines vacances d\u2019\u00e9t\u00e9, de nombreux voyageurs h\u00e9sitent \u00e0 prendre l\u2019avion avec leur chien en soute. Des inqui\u00e9tudes notamment li\u00e9es \u00e0 des incidents s\u2019\u00e9tant sold\u00e9s par une fin tragique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/il-hurlait-a-la-mort-quand-voyager-en-avion-avec-son-chien-en-soute-tourne-au-cauchemar-20240716"
    },
    {
        "title": "Les photos marquantes d\u2019actualit\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9es par Le Figaro Magazine",
        "summary": "ARR\u00caTS SUR IMAGES - Conflits, environnement, monde, nature\u2026 Retrouvez chaque jour les clich\u00e9s pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s de la r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/les-plus-belles-photos-selectionnees-par-le-figaro-magazine-20240103"
    },
    {
        "title": "D\u00e9mission de Gabriel Attal: \u00abEn tant que citoyen fran\u00e7ais, on a honte.\u00bb, \u00abgrotesque dissolution\u00bb... analyse Alain Minc",
        "summary": "Chaque matin, \u00e0 8h12, suivez en direct l\u2019\u00e9dito de Guillaume Tabard (Le Figaro) ainsi que l\u2019interview de David Abiker (Radio Classique). Ce mardi 16 juillet 2024, l\u2019invit\u00e9 de 8h15 \u00e9tait Alain Minc, pr\u00e9sident de sa soci\u00e9t\u00e9 de conseil AMConseil.",
        "link": "https://video.lefigaro.fr/figaro/video/demission-de-gabriel-attal-en-tant-que-citoyen-francais-on-a-honte-grotesque-dissolution-analyse-alain-minc/"
    },
    {
        "title": "Paris : ce que l'on sait de l\u2019agression d'un militaire Sentinelle \u00e0 Gare de l'Est",
        "summary": "La victime a \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9e au couteau ce lundi peu avant 22 heures. Le suspect, d\u00e9j\u00e0 connu pour un meurtre en 2018, avait \u00e9t\u00e9 intern\u00e9 en psychiatrie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-ce-que-l-on-sait-de-l-agression-d-un-militaire-sentinelle-a-gare-de-l-est-20240716"
    },
    {
        "title": "Nice : deux rapports de la chambre r\u00e9gionale des comptes \u00e9voquent \u00abune situation financi\u00e8re tendue\u00bb",
        "summary": "Les observations et recommandations des rapports de la Chambre r\u00e9gionale des comptes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9es en conseil municipal lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/nice-deux-rapports-de-la-chambre-regionale-des-comptes-evoquent-une-situation-financiere-tendue-20240716"
    },
    {
        "title": "Renaud Girard : \u00abTrump, l\u2019image de l\u2019Am\u00e9rique qui se rel\u00e8ve toujours\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - L\u2019image de l\u2019ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain, le poing lev\u00e9, apr\u00e8s la tentative d\u2019assassinat dont il a \u00e9t\u00e9 la cible, ce 14 juillet, est l\u2019illustration d\u2019une nation qui a horreur de se faire marcher sur les pieds. Voil\u00e0 pourquoi elle a toujours aspir\u00e9 \u00e0 avoir un leader fort.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/renaud-girard-l-image-de-l-amerique-qui-se-releve-toujours-20240715"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard: \u00abPetits accommodements d\u00e9raisonnables \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Le plus troublant est le coup de force voulu par la gauche et auquel le groupe de Gabriel Attal donne en partie raison, \u00e0 savoir exclure le Rassemblement national des fonctions statutaires \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-petits-accommodements-deraisonnables-a-l-assemblee-20240715"
    },
    {
        "title": "Euro 2024: Carvajal torse nu, Morata ma\u00eetre de c\u00e9r\u00e9monie, Cucurella chanteur... Les c\u00e9l\u00e9brations de l\u2019Espagne apr\u00e8s son sacre",
        "summary": "LE SCAN SPORT - Les joueurs de la Roja, vainqueurs de l\u2019Angleterre en finale de l\u2019Euro 2024, sont rentr\u00e9s f\u00eater leur sacre, \u00e0 Madrid, avec leurs supporters.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/euro-2024-carvajal-torse-nu-morata-maitre-de-ceremonie-cucurella-chanteur-les-celebrations-de-l-espagne-apres-son-sacre-20240716"
    },
    {
        "title": "\u00abLe hollandisme c\u2019est comme les punaises de lit\u00bb: Sophia Chikirou tacle l\u2019hypoth\u00e8se Laurence Tubiana \u00e0 Matignon",
        "summary": "Apr\u00e8s la proposition des socialistes d\u2019envoyer Laurence Tubiana \u00e0 Matignon, l\u2019Insoumise Sophia Chikirou d\u00e9nonce un retour de la ligne de Fran\u00e7ois Hollande.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/le-hollandisme-c-est-comme-les-punaises-de-lit-sophia-chikirou-tacle-l-hypothese-laurence-tubiana-a-matignon-20240716"
    },
    {
        "title": "\u00abLaisse-moi une heure pour dormir et on y va\u00bb : les tribulations de Joseph Kessel au P\u00e9rou",
        "summary": "LES DERNIERS SECRETS DE JOSEPH KESSEL 2/7 - En 1972, Joseph Kessel, l'\u00e9ternel bourlingueur, rejoint son ami Hubert Bouccara dans un pays qu'il ne conna\u00eet pas : le P\u00e9rou.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/livres/laisse-moi-une-heure-pour-dormir-et-on-y-va-les-tribulations-de-joseph-kessel-au-perou-20240716"
    },
    {
        "title": "\u00abBeaucoup de riches chinois quittent le pays\u00bb : la morosit\u00e9 \u00e9conomique gagne la Chine",
        "summary": "La croissance a fl\u00e9chi \u00e0 4,7% au second trimestre, accentuant la pression sur le Parti \u00e0 l\u2019ouverture d\u2019un conclave sur la strat\u00e9gie \u00e9conomique. Aucune relance massive n\u2019est attendue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/la-morosite-gagne-la-chine-la-consommation-marque-le-pas-20240715"
    },
    {
        "title": "Au Portugal, le gouvernement mise sur la baisse des imp\u00f4ts pour doper la croissance",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le taux d\u2019imposition sur les soci\u00e9t\u00e9s sera abaiss\u00e9 de 21 % \u00e0 15 %, et jusqu\u2019\u00e0 12,5 % pour les PME.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/au-portugal-le-gouvernement-mise-sur-la-baisse-des-impots-pour-doper-la-croissance-20240715"
    },
    {
        "title": "Charles Leclerc, Jay-Z... Ces stars qui investissent dans les montres de seconde main",
        "summary": "Passion ou placement ? De plus en plus de c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s s'int\u00e9ressent \u00e0 l'horlogerie, et placent leurs actifs dans des plateformes de revente",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/horlogerie/charles-leclerc-jay-z-ces-stars-qui-investissent-dans-les-montres-de-seconde-main-20240716"
    },
    {
        "title": "Val\u00e9rie L\u00e9tard, le \u00abplan B\u00bb des macronistes pour la pr\u00e9sidence de l\u2019Assembl\u00e9e",
        "summary": "INFO LE FIGARO - En coulisses, certains, dont le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique lui-m\u00eame, envisagent une candidature de \u00abrecours\u00bb de la centriste Val\u00e9rie L\u00e9tard en cas d\u2019\u00e9chec de Ya\u00ebl Braun-Pivet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/valerie-letard-le-plan-b-des-macronistes-pour-la-presidence-de-l-assemblee-20240716"
    },
    {
        "title": "Matignon : les Insoumis s\u2019opposent \u00e0 l\u2019hypoth\u00e8se Laurence Tubiana, accus\u00e9e d\u2019\u00eatre \u00abMacron-compatible\u00bb",
        "summary": "L\u2019actuelle directrice de la Fondation europ\u00e9enne pour le Climat est mise en cause par les Insoumis pour avoir sign\u00e9 une tribune appelant le NFP \u00e0 former une coalition avec \u00abd\u2019autres acteurs du front r\u00e9publicain\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/matignon-les-insoumis-s-opposent-a-l-hypothese-laurence-tubiana-accusee-d-etre-macron-compatible-20240716"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidence de l\u2019Assembl\u00e9e : le camp Macron envisage une primaire pour d\u00e9signer son candidat",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Les d\u00e9put\u00e9s du groupe de Gabriel Attal s\u2019appr\u00eatent \u00e0 voter mercredi pour d\u00e9signer Ya\u00ebl Braun-Pivet. Mais les alli\u00e9s d\u2019Horizons refusent de participer, tandis que le MoDem n\u2019a pas encore arr\u00eat\u00e9 sa position.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/presidence-de-l-assemblee-le-camp-macron-envisage-une-primaire-pour-designer-son-candidat-20240716"
    },
    {
        "title": "\u00abIls jouent en France, mais ils viennent tous d'Angola\u00bb, quand les joueurs argentins reprennent des chants racistes sur les Bleus",
        "summary": "Pendant la c\u00e9l\u00e9bration de leur victoire en Copa America, les joueurs argentins ont repris des chants racistes, entendus \u00e0 la Coupe du Monde 2022, contre des joueurs de l\u2019Equipe de France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/copa-america-ils-jouent-en-france-mais-ils-viennent-tous-d-angola-quand-les-joueurs-argentins-reprennent-des-chants-racistes-a-l-encontre-de-l-equipe-de-france-20240716"
    },
    {
        "title": "Jugez-vous normal qu\u2019un ministre d\u00e9missionnaire puisse si\u00e9ger \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/jugez-vous-normal-qu-un-ministre-demissionnaire-puisse-sieger-a-l-assemblee-nationale-20240716"
    },
    {
        "title": "Attentat contre Trump : le tireur appara\u00eet dans une publicit\u00e9 devenue virale, l'entreprise supprime la vid\u00e9o",
        "summary": "Si la vid\u00e9o circule toujours sur les r\u00e9seaux sociaux, elle a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9e par l\u2019entreprise par respect pour les victimes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/attentat-contre-trump-le-tireur-apparait-dans-une-publicite-devenue-virale-l-entreprise-supprime-la-video-20240716"
    },
    {
        "title": "Bataille pour le perchoir en macronie, agression d'un militaire Sentinelle, Caddie en liquidation... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l'essentiel de l'actualit\u00e9 parue ce mardi 16 juillet au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/bataille-pour-le-perchoir-en-macronie-agression-d-un-militaire-sentinelle-caddie-en-liquidation-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20240716"
    },
    {
        "title": "Le rappeur Wiz Khalifa interpell\u00e9 en Roumanie apr\u00e8s avoir fum\u00e9 du cannabis sur sc\u00e8ne",
        "summary": "Dans ce pays du sud-est de l\u2019Union europ\u00e9enne cette substance est consid\u00e9r\u00e9 comme une \u00abdrogue \u00e0 risque\u00bb et sa possession est passible d'une peine pouvant aller jusqu'\u00e0 dix ans de prison.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-rappeur-wiz-khalifa-interpelle-en-roumanie-apres-avoir-fume-du-cannabis-sur-scene-20240716"
    },
    {
        "title": "Hillbilly Elegy: quand J. D. Vance, le nouveau colistier de Donald Trump, retra\u00e7ait la vie des \u00abpetits blancs\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/LECTURE - Alors que Donad Trump vient d\u2019annoncer avoir choisi le s\u00e9nateur David Vance pour \u00eatre son vice-pr\u00e9sident, nous republions cet article paru en 2017. Dans ce r\u00e9cit autobiographique Hillbilly \u00c9l\u00e9gie, J. D. Vance retrace la rude vie des \u00abpetits Blancs\u00bb de l'Am\u00e9rique profonde, qui ont vot\u00e9 pour Trump en 2016, et fait entendre la voix d'une classe d\u00e9sillusionn\u00e9e, sans jamais verser dans le mis\u00e9rabilisme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/culture/2017/11/17/31006-20171117ARTFIG00326-splendeur-et-misere-des-petits-blancs.php"
    },
    {
        "title": "Caddie, le fabricant embl\u00e9matique de chariots de supermarch\u00e9, va \u00eatre liquid\u00e9",
        "summary": "Aucun repreneur ne s\u2019est pr\u00e9sent\u00e9 avec un projet viable devant la chambre commerciale du tribunal judiciaire de Saverne. La liquidation laisse 110 employ\u00e9s sur le carreau.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/caddie-le-fabricant-emblematique-de-chariots-de-supermarche-va-etre-liquide-20240716"
    },
    {
        "title": "Une sexag\u00e9naire s'immole par le feu dans un petit village de l'Ain",
        "summary": "Une femme de 68 ans a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e morte br\u00fbl\u00e9e dans la cour de son domicile de Poncin, \u00e0 une heure de route de Lyon, samedi 13 juillet, apr\u00e8s s'\u00eatre asperg\u00e9e de produit inflammable.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/une-sexagenaire-s-immole-par-le-feu-dans-un-petit-village-de-l-ain-20240716"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de Lyon : un appel \u00e0 t\u00e9moins lanc\u00e9 apr\u00e8s la disparition inqui\u00e9tante d\u2019une septuag\u00e9naire",
        "summary": "La femme, \u00e2g\u00e9e de 79 ans, est port\u00e9e disparue depuis le 9 juillet dernier, \u00e0 Villefranche-sur-Sa\u00f4ne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/pres-de-lyon-un-appel-a-temoins-lance-apres-la-disparition-inquietante-d-une-septuagenaire-20240716"
    },
    {
        "title": "La Maltaise Roberta Metsola r\u00e9\u00e9lue pr\u00e9sidente du Parlement europ\u00e9en",
        "summary": "Issue du groupe de droite PPE, premi\u00e8re force politique du Parlement, la conservatrice a \u00e9t\u00e9 reconduite pour un nouveau mandat de deux ans et demi par 562 voix, contre 61 voix pour son unique adversaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-maltaise-roberta-metsola-reelue-presidente-du-parlement-europeen-20240716"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Zidane pr\u00e9sent, les premiers mots de Mbapp\u00e9, suivez sa pr\u00e9sentation \u00e0 Madrid",
        "summary": "Nouveau joueur du Real Madrid, le capitaine des Bleus est pr\u00e9sent\u00e9 dans un stade Santiago Bernabeu comble ce mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/espagne/en-direct-mbappe-sort-de-la-visite-medicale-suivez-sa-presentation-a-madrid-20240716"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron acceptera \u00aben fin de journ\u00e9e\u00bb la d\u00e9mission de Gabriel Attal, qui restera en poste pour les affaires courantes",
        "summary": "La d\u00e9mission du gouvernement Attal sera accept\u00e9e d\u2019ici ce soir par le chef de l\u2019\u00c9tat, pour permettre aux 17 ministres \u00e9lus d\u00e9put\u00e9s de si\u00e9ger \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/emmanuel-macron-acceptera-en-fin-de-journee-la-demission-de-gabriel-attal-qui-restera-en-poste-pour-les-affaires-courantes-20240716"
    },
    {
        "title": "Une enqu\u00eate ouverte apr\u00e8s la d\u00e9couverte du corps d\u2019un homme pr\u00e8s de Bordeaux",
        "summary": "D\u00e9couvert \u00e0 son domicile, \u00e0 B\u00e8gles, le corps de la victime pr\u00e9sentait de nombreuses ecchymoses, dont plusieurs de tailles importantes sur les pectoraux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/une-enquete-ouverte-apres-la-decouverte-du-corps-d-un-homme-pres-de-bordeaux-20240716"
    },
    {
        "title": "Attentats de janvier 2015: l'un des condamn\u00e9s blesse l\u00e9g\u00e8rement un surveillant p\u00e9nitentiaire",
        "summary": "Le parquet national antiterroriste a ouvert une enqu\u00eate contre Ali Riza Polat, condamn\u00e9 \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 pour complicit\u00e9 dans les attentats contre Charlie Hebdo et l'Hyper Cacher. Il aurait occasionn\u00e9 une blessure superficielle \u00e0 un agent et cri\u00e9 \u00abAllah Akbar\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/attentats-de-janvier-2015-l-un-des-condamnes-blesse-legerement-un-surveillant-penitentiaire-20240716"
    },
    {
        "title": "Tentative d\u2019Assassinat : \u00abTrump se voit d\u00e9sormais comme le nouveau Christ de l'Am\u00e9rique\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/TRIBUNE - La port\u00e9e des clich\u00e9s de la tentative d\u2019assassinat contre l\u2019ancien pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis s\u2019explique par la simplicit\u00e9 du symbole qu\u2019il incarne, analyse la professeur de fran\u00e7ais, Oph\u00e9lie Roque, une sorte de chevalier chr\u00e9tien au service des laiss\u00e9s-pour-compte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/tentative-d-assassinat-trump-se-voit-desormais-comme-le-nouveau-christ-de-l-amerique-20240716"
    },
    {
        "title": "Cinq choses \u00e0 savoir sur Laurence Tubiana, propos\u00e9e par le PS, les \u00e9cologistes et le PC pour Matignon",
        "summary": "Le profil de cette diplomate, cheville ouvri\u00e8re de la Cop21 et de la Convention citoyenne pour le climat, a d\u00e9clench\u00e9 une fin de non-recevoir chez les Insoumis. L\u2019\u00e9conomiste de 73 ans se d\u00e9finit comme \u00abfemme de gauche et \u00e9cologiste\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/cinq-choses-a-savoir-sur-laurence-tubiana-proposee-par-le-ps-les-ecologistes-et-le-pc-pour-matignon-20240716"
    },
    {
        "title": "Espagne: un bus s\u2019encastre quasiment \u00e0 la verticale dans un tunnel, trois bless\u00e9s dans un \u00e9tat critique",
        "summary": "Une cinquantaine d'employ\u00e9s du groupe textile Inditex, propri\u00e9taire notamment de la marque Zara, se trouvaient \u00e0 bord du v\u00e9hicule lorsque l\u2019accident s\u2019est produit sur une autoroute de Catalogne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/espagne-un-bus-s-encastre-quasiment-a-la-verticale-dans-un-tunnel-trois-blesses-dans-un-etat-critique-20240716"
    },
    {
        "title": "\u00abFace \u00e0 la crise du logement, il y a urgence\u00bb : la r\u00e9glementation sur les locations Airbnb encore durcie \u00e0 Nice",
        "summary": "En conseil municipal lundi, une d\u00e9lib\u00e9ration visant notamment \u00e0 limiter la dur\u00e9e des autorisations temporaires \u00e0 un an, contre six ans aujourd\u2019hui, a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/face-a-la-crise-du-logement-il-y-a-urgence-la-reglementation-sur-les-locations-airbnb-encore-durcie-a-nice-20240716"
    },
    {
        "title": "XV de France : \u00abJe ne parle pas de J\u00e9gou et Auradou \u00e0 l'imparfait\u00bb, confie Fabien Galthi\u00e9",
        "summary": "Le s\u00e9lectionneur est revenu sur la tourn\u00e9e cauchemardesque des Bleus en Argentine dans un long entretien accord\u00e9 \u00e0 Midi Olympique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/xv-de-france/xv-de-france-je-ne-parle-pas-de-jegou-et-auradou-a-l-imparfait-confie-fabien-galthie-20240716"
    },
    {
        "title": "Affaire Jaminet: la FFR a fait un \u00absignalement aupr\u00e8s du procureur\u00bb, annonce Florian Grill",
        "summary": "Ce mardi en conf\u00e9rence de presse, le pr\u00e9sident de la FFR Florian Grill a \u00e9voqu\u00e9 l\u2019affaire J\u00e9gou et Auradou mais a aussi annonc\u00e9 qu\u2019un signalement a \u00e9t\u00e9 fait aupr\u00e8s du procureur concernant la vid\u00e9o raciste de Melvyn Jaminet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/xv-de-france/affaire-jaminet-la-ffr-a-fait-un-signalement-aupres-du-procureur-annonce-florian-grill-20240716"
    },
    {
        "title": "Christophe Guilluy: \u00abIl n'y a pas trois blocs mais deux, les m\u00e9tropoles contre la France p\u00e9riph\u00e9rique\u00bb",
        "summary": "GRAND ENTRETIEN - Pour le g\u00e9ographe, le r\u00e9sultat des derni\u00e8res \u00e9lections l\u00e9gislatives a moins donn\u00e9 \u00e0 voir une tripartition \u00e9lectorale qu\u2019une opposition durable entre France des m\u00e9tropoles et France p\u00e9riph\u00e9rique, deux r\u00e9alit\u00e9s socioculturelles ind\u00e9passables.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/christophe-guilluy-il-n-y-a-pas-trois-blocs-mais-deux-les-metropoles-contre-la-france-peripherique-20240715"
    },
    {
        "title": "Patrimoine : pourquoi changer de r\u00e9gime matrimonial est une bonne id\u00e9e",
        "summary": "NOS CONSEILS \u2013 Apr\u00e8s quelques ann\u00e9es, l\u2019organisation choisie lors du mariage pour g\u00e9rer le patrimoine du couple peut s\u2019av\u00e9rer obsol\u00e8te. Heureusement rien n\u2019est fig\u00e9, voici comment s\u2019y prendre pour l\u2019adapter au mieux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/argent/patrimoine-pourquoi-changer-de-regime-matrimonial-est-une-bonne-idee-20240716"
    },
    {
        "title": "Clap de fin pour Caddie : grandeur et d\u00e9cadence d'une ic\u00f4ne de la grande distribution",
        "summary": "R\u00c9CIT - L\u2019entreprise qui fabrique le c\u00e9l\u00e8bre chariot a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e en liquidation judiciaire par le tribunal de commerce de Saverne, faute de repreneur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/caddie-le-declin-d-une-icone-de-la-grande-distribution-20220126"
    },
    {
        "title": "Elles avaient peint un drapeau palestinien au sol: deux militantes condamn\u00e9es \u00e0 une amende de 200 euros \u00e0 Metz",
        "summary": "Les deux femmes faisaient partie d'un groupe qui a peint le drapeau de pr\u00e8s d'une dizaine de m\u00e8tres au pied de la cath\u00e9drale de Metz en mars dernier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/elles-avaient-peint-un-drapeau-palestinien-au-sol-deux-militantes-condamnees-a-une-amende-de-200-euros-a-metz-20240716"
    },
    {
        "title": "Un p\u00e9trolier chavire au large d'Oman, aucune trace de l'\u00e9quipage",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/un-petrolier-chavire-au-large-d-oman-aucune-trace-de-l-equipage-20240716"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas: des sources locales annoncent 22 morts dans deux frappes, dont une sur une \u00e9cole",
        "summary": "La premi\u00e8re frappe aurait touch\u00e9 le centre de la bande de Gaza et la seconde, le sud. La frappe sur une \u00e9cole aurait fait 5 morts et l\u2019autre, sur une station-service, 17 selon les autorit\u00e9s locales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-des-sources-locales-annoncent-22-morts-dans-deux-frappes-dont-une-sur-une-ecole-20240716"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : le Covid, cette menace qui plane sur les athl\u00e8tes",
        "summary": "Depuis un rebond des cas fin mai, le Covid-19 inqui\u00e8te. Il a oblig\u00e9 certains coureurs \u00e0 renoncer au Tour de France, et perturb\u00e9 des stages de pr\u00e9paration aux JO. Dans ce contexte, la vigilance est au plus haut.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/paris-2024-le-covid-cette-menace-qui-plane-sur-les-athletes-20240716"
    },
    {
        "title": "C\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture de JO : un sc\u00e9nario \u00abqui d\u00e9joue les st\u00e9r\u00e9otypes nationaux\u00bb sign\u00e9 Le\u00efla Slimani et Patrick Boucheron",
        "summary": "Le metteur en sc\u00e8ne Thomas Jolly a fait appel \u00e0 quatre plumes qui ont cherch\u00e9 \u00e0 renouer avec le message multiculturaliste du d\u00e9fil\u00e9 de 1989 sign\u00e9 Jean-Paul Goude.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/ceremonie-d-ouverture-de-jo-un-scenario-qui-dejoue-les-stereotypes-nationaux-signe-leila-slimani-et-patrick-boucheron-20240716"
    },
    {
        "title": "\u00abUne honte\u00bb, \u00abvraiment malaisant\u00bb... Arielle Dombasle et sa performance d\u00e9routante pour les JO 2024 scandalisent la toile",
        "summary": "La chanteuse de 71 ans a livr\u00e9 une performance \u00ablunaire\u00bb, ce dimanche 14 juillet, face \u00e0 l\u2019H\u00f4tel de Ville de Paris. Depuis, les critiques et les m\u00e8mes d\u00e9ferlent sur Internet.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/societe/actu/une-honte-vraiment-malaisant-arielle-dombasle-et-sa-performance-deroutante-pour-les-jo-2024-scandalisent-la-toile-20240716"
    },
    {
        "title": "Selon le FMI, la France doit agir rapidement sur sa \u00abtrajectoire budg\u00e9taire\u00bb",
        "summary": "Bien que le Fonds Mon\u00e9taire International table sur une croissance de 0,9% en 2024 pour la France, soit 0,2 pourcent de plus qu\u2019en avril dernier, \u00abil va \u00eatre difficile d'atteindre les objectifs d'un retour du d\u00e9ficit \u00e0 3% du PIB pour 2027\u00bb, estime le chef \u00e9conomiste de l\u2019organisation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/selon-le-fmi-la-france-doit-agir-rapidement-sur-sa-trajectoire-budgetaire-20240716"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est un d\u00e9chirement\u00bb: le cabaret parisien Chez Michou plac\u00e9 en liquidation judiciaire",
        "summary": "En difficult\u00e9 depuis le d\u00e9c\u00e8s du fondateur en 2020, le cabaret transformiste est en cessation de paiements depuis juin. Les 22 salari\u00e9s seront licenci\u00e9s dans les quinze jours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/c-est-un-dechirement-le-cabaret-parisien-chez-michou-place-en-liquidation-judiciaire-20240716"
    }
]