[
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : Attal face \u00e0 Bardella, un d\u00e9bat prudent pour m\u00e9nager l\u2019avenir",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00c0 deux semaines des europ\u00e9ennes, le chef du gouvernement et celui du RN se sont neutralis\u00e9s, jeudi soir, sur France 2.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/attal-bardella-un-debat-prudent-pour-menager-l-avenir-20240523"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : \u00abBardella \u00e0 la hauteur\u00bb, \u00abun grand premier ministre\u00bb... Chaque camp satisfait de la prestation de son champion",
        "summary": "Au terme du d\u00e9bat qui a oppos\u00e9 le pr\u00e9sident du RN et le premier ministre, Marine Le Pen a lou\u00e9 la performance de Jordan Bardella, le \u00abseul \u00e0 d\u00e9fendre les Fran\u00e7ais\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-bardella-a-la-hauteur-un-grand-premier-ministre-chaque-camp-satisfait-de-la-prestation-de-son-champion-20240524"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard: \u00abEntre Attal et Bardella, un duel d\u2019entre-deux-tours pour un scrutin \u00e0 un tour\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Qu'on le veuille ou non, l'int\u00e9r\u00eat m\u00e9diatique de ce duel t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 tordait d\u00e9j\u00e0 l'esprit des \u00e9lections europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/guillaume-tabard-entre-attal-et-bardella-un-duel-d-entre-deux-tours-pour-un-scrutin-a-un-tour-20240523"
    },
    {
        "title": "D\u00e9bat Attal-Bardella : Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy y voit le \u00absigne d\u2019une crise d\u00e9mocratique assez profonde\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9 de France 2 en deuxi\u00e8me partie de soir\u00e9e, la t\u00eate de liste des R\u00e9publicains a fustig\u00e9 \u00abla mise en sc\u00e8ne \u00e0 laquelle nous avons assist\u00e9\u00bb ce jeudi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/debat-attal-bardella-francois-xavier-bellamy-y-voit-le-signe-d-une-crise-democratique-assez-profonde-20240524"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : revivez le d\u00e9bat entre Gabriel Attal et Jordan Bardella",
        "summary": "\u00c0 un peu plus de deux semaines des \u00e9lections europ\u00e9ennes, la t\u00eate de liste RN et le Premier ministre s\u2019affrontent, ce soir sur France 2.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/en-direct-europeennes-suivez-le-debat-entre-jordan-bardella-et-gabriel-attal-20240523"
    },
    {
        "title": "Pas-de-Calais : un mort et un bless\u00e9 grave apr\u00e8s un impact de foudre sur un terrain de foot",
        "summary": "Un homme est d\u00e9c\u00e9d\u00e9, un autre \u00absouffrant de douleurs thoraciques\u00bb a \u00e9t\u00e9 transport\u00e9 au centre hospitalier en \u00e9tat d'urgence absolue et un troisi\u00e8me est l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9, br\u00fbl\u00e9 \u00e0 la jambe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/pas-de-calais-un-mort-et-un-blesse-grave-apres-un-impact-de-foudre-sur-un-terrain-de-foot-20240523"
    },
    {
        "title": "Comment se prot\u00e9ger de la foudre ?",
        "summary": "Plusieurs adolescents ont \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9s par la foudre dans le camping d'un centre de loisirs, dans la Vienne. Ces \u00e9pisodes sont-ils exceptionnels\u00a0? Comment s?en pr\u00e9munir\u00a0?",
        "link": "https://video.lefigaro.fr/figaro/video/comment-se-proteger-de-la-foudre/5535581561001/"
    },
    {
        "title": "\u00c9ric Ciotti et Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy: \u00abNous voulons la mort de l\u2019imp\u00f4t sur la mort\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - L\u2019imp\u00f4t sur les successions et les donations est un imp\u00f4t philosophiquement inacceptable, arguent le pr\u00e9sident de LR et la t\u00eate de liste LR aux \u00e9lections europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/eric-ciotti-et-francois-xavier-bellamy-nous-voulons-la-mort-de-l-impot-sur-la-mort-20240523"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : Rima Hassan accuse St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9 d\u2019\u00eatre influenc\u00e9 par le Crif",
        "summary": "La candidate LFI aux europ\u00e9ennes a insinu\u00e9 sur X qu\u2019une d\u00e9claration du ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l\u2019\u00e9gard d\u2019Isra\u00ebl \u00e9tait dict\u00e9e par le Crif. Elle est depuis accus\u00e9e d\u2019antis\u00e9mitisme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/guerre-israel-hamas-rima-hassan-accuse-stephane-sejourne-d-etre-influence-par-le-crif-20240523"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl : l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu diffuse une vid\u00e9o de la capture de soldates isra\u00e9liennes par l\u2019organisation terroriste",
        "summary": "VID\u00c9O - Des images des soldats otages avaient circul\u00e9 depuis le 7 octobre mais les extraits vid\u00e9o diffus\u00e9s mercredi sont in\u00e9dits. Les familles ont accept\u00e9 de les publier afin d'acc\u00e9l\u00e9rer un processus de n\u00e9gociations qui am\u00e8nerait \u00e0 leur lib\u00e9ration.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/guerre-hamas-israel-l-etat-hebreu-diffuse-une-video-de-la-capture-de-soldates-israeliennes-par-l-organisation-terroriste-20240523"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : Bardella bat un nouveau record, les Verts en zone rouge... D\u00e9couvrez le sondage du Figaro du 23 mai",
        "summary": "L'\u00e9cart n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 aussi \u00e9lev\u00e9 entre l\u2019eurod\u00e9put\u00e9 nationaliste et son adversaire macroniste Val\u00e9rie Hayer, selon le \u00abrolling\u00bb Ifop-Fiducial pour Le Figaro, LCI, Sud Radio publi\u00e9 ce jeudi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-bardella-bat-un-nouveau-record-les-verts-en-zone-rouge-decouvrez-le-sondage-du-figaro-du-22-mai-20240523"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : loin derri\u00e8re le podium, ces partis hant\u00e9s par le couperet des 5 %",
        "summary": "\u00c0 bient\u00f4t deux semaines du scrutin, plusieurs formations fr\u00f4lent dangereusement la barre fatidique, en dessous de laquelle ils n\u2019enverraient aucun \u00e9lu au Parlement europ\u00e9en.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/europeennes-loin-derriere-le-podium-ces-partis-hantes-par-le-couperet-des-5-20240522"
    },
    {
        "title": "La Louisiane vote une loi classant la pilule abortive comme substance dangereuse",
        "summary": "Le texte classe les pilules abortives comme substances dangereuses, au m\u00eame niveau que le Valium et le Xanax, une premi\u00e8re dans le pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-louisiane-vote-une-loi-classant-la-pilule-abortive-comme-substance-dangereuse-20240523"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : apr\u00e8s le d\u00e9bat Attal-Bardella, Glucksmann aura droit \u00e0 une interview en prime time sur France 2",
        "summary": "Remont\u00e9e apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 tenue \u00e0 l\u2019\u00e9cart du duel entre le premier ministre et le pr\u00e9sident du RN, la t\u00eate de liste PS-Place publique sera l\u2019invit\u00e9e de la cha\u00eene publique le 28 mai.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-apres-le-debat-attal-bardella-glucksmann-aura-droit-a-une-interview-en-prime-time-sur-france-2-20240523"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Noum\u00e9a, Emmanuel Macron relance un fragile dialogue politique pour sortir de la violence",
        "summary": "REPORTAGE - En visite \u00e9clair dans la ville cal\u00e9donienne, touch\u00e9e par dix nuits d\u2019\u00e9meutes, le chef de l\u2019\u00c9tat a demand\u00e9 la lev\u00e9e des barrages pour clore l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence et tenter de gagner du temps avec les forces politiques, en leur donnant \u00abquelques semaines\u00bb de plus pour n\u00e9gocier un accord.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/a-noumea-emmanuel-macron-relance-un-fragile-dialogue-politique-pour-sortir-de-la-violence-20240523"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie: Macron promet de ne pas passer \u00aben force\u00bb la loi \u00e9lectorale et dit souhaiter un vote des Cal\u00e9doniens en cas d\u2019accord politique global",
        "summary": "Avant de rentrer en m\u00e9tropole, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a promis un point d\u2019\u00e9tape \u00abd\u2019ici un mois\u00bb sur l\u2019avenir institutionnel de l\u2019\u00eele. \u00abDes blind\u00e9s et des h\u00e9licopt\u00e8res suppl\u00e9mentaires seront d\u00e9ploy\u00e9s dans les prochaines heures\u00bb, a-t-il \u00e9galement annonc\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-nouvelle-caledonie-macron-fixe-comme-priorite-le-retour-a-la-paix-au-calme-et-a-la-securite-et-promet-des-annonces-20240523"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie : le Conseil d'\u00c9tat \u00abne suspend pas le blocage de TikTok\u00bb",
        "summary": "Le Conseil d\u2019\u00c9tat a jug\u00e9 que les requ\u00e9rants n\u2019apportent pas d\u2019\u00e9l\u00e9ments pour d\u00e9montrer que ce blocage a des cons\u00e9quences imm\u00e9diates et concr\u00e8tes sur leur situation et leurs int\u00e9r\u00eats.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/nouvelle-caledonie-le-conseil-d-etat-ne-suspend-pas-le-blocage-de-tiktok-20240523"
    },
    {
        "title": "La strat\u00e9gie indo-pacifique d\u2019Emmanuel Macron fragilis\u00e9e",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Mise \u00e0 mal par la crise en Nouvelle-Cal\u00e9donie, la France a un chemin \u00e9troit, au terrain friable, \u00e0 emprunter si elle veut continuer \u00e0 d\u00e9velopper son influence dans la r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-strategie-indo-pacifique-d-emmanuel-macron-fragilisee-20240523"
    },
    {
        "title": "Netanyahou invit\u00e9 \u00e0 s'adresser \u00abbient\u00f4t\u00bb au Congr\u00e8s am\u00e9ricain",
        "summary": "Le chef r\u00e9publicain de la Chambre des repr\u00e9sentants, Mike Johnson, qui en a fait l\u2019annonce jeudi soir, a expliqu\u00e9 qu\u2019il s'agit d'une expression \u00abforte de soutien\u00bb en pleine guerre \u00e0 Gaza. La date n\u2019est pas encore connue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/netanyahou-invite-a-s-adresser-bientot-au-congres-americain-20240524"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl Katz: la d\u00e9cision de reconna\u00eetre l\u2019\u00c9tat palestinien \u00abest une prime au terrorisme\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res isra\u00e9lien a d\u00e9plor\u00e9 aupr\u00e8s du Figaro la temporalit\u00e9 de la d\u00e9cision de l\u2019Espagne, de l\u2019Irlande et de la Norv\u00e8ge.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-katz-la-decision-de-reconnaitre-l-etat-palestinien-est-une-prime-au-terrorisme-20240523"
    },
    {
        "title": "Les \u00c9tats-Unis vont revoir les termes de leur coop\u00e9ration avec la G\u00e9orgie",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/les-etats-unis-vont-revoir-les-termes-de-leur-cooperation-avec-la-georgie-20240524"
    },
    {
        "title": "Vol Londres-Singapour : des bless\u00e9s au cerveau et \u00e0 la colonne vert\u00e9brale apr\u00e8s les \u00abviolentes turbulences\u00bb",
        "summary": "\u00abC'est la premi\u00e8re fois que nous traitons des patients souffrant de ce type de blessures \u00e0 cause de turbulences\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le directeur de l\u2019h\u00f4pital, o\u00f9 sont hospitalis\u00e9es les victimes des importantes perturbations sur un Boeing 777 de Singapore Airlines.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/un-mort-et-une-trentaine-de-blesses-sur-un-vol-londres-singapour-apres-de-fortes-turbulences-20240521"
    },
    {
        "title": "Droite marginalis\u00e9e et gauche surexpos\u00e9e : r\u00e9v\u00e9lations sur le manque de pluralisme dans l'audiovisuel public",
        "summary": "EXCLUSIF - Le rapport de l'institut lib\u00e9ral Thomas More, que Le Figaro Magazine s'est procur\u00e9, d\u00e9montre pour la premi\u00e8re fois, chiffres \u00e0 l'appui, que l'audiovisuel public d\u00e9roge \u00e0 ses obligations l\u00e9gales d'impartialit\u00e9 et de pluralisme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/droite-marginalisee-et-gauche-surexposee-revelations-sur-le-manque-de-pluralisme-dans-l-audiovisuel-public-20240524"
    },
    {
        "title": "Bellamy rend hommage au g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle et appelle \u00e0 voter pour des \u00abcombattants\u00bb face au RN",
        "summary": "\u00c0 Colombey, la t\u00eate de liste LR aux europ\u00e9ennes s\u2019en est pris au Rassemblement national, \u00abun parti qui ne travaille pas et qui n'a pas d\u00e9plac\u00e9 une virgule dans un seul texte\u00bb au Parlement europ\u00e9en.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/bellamy-rend-homme-au-general-de-gaulle-et-appelle-a-voter-pour-des-combattants-face-au-rn-20240523"
    },
    {
        "title": "Pass : dans quelles universit\u00e9s a-t-on le plus de chances de d\u00e9crocher m\u00e9decine ?",
        "summary": "CLASSEMENT - La s\u00e9lectivit\u00e9 du concours d\u2019acc\u00e8s aux \u00e9tudes m\u00e9dicales n\u2019est pas la m\u00eame partout en France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pass-dans-quelles-universites-a-t-on-le-plus-de-chances-de-decrocher-medecine-20240523"
    },
    {
        "title": "Cannabis: de nouveaux produits dangereux pour la sant\u00e9 bient\u00f4t interdits en France",
        "summary": "Vendus notamment sur internet et dans des boutiques de CBD, ces produits se pr\u00e9sentent sous la forme d'huile, de r\u00e9sine, d'herbe, de spray, de bonbons ou gummies, de liquides pour cigarettes \u00e9lectroniques",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/cannabis-de-nouveaux-produits-dangereux-pour-la-sante-bientot-interdits-en-france-20240524"
    },
    {
        "title": "\u00abJe veux que \u00e7a se termine\u00bb : la difficile reconstruction de la m\u00e8re de Tessa, fauch\u00e9e mortellement pr\u00e8s de Nantes par un individu en fuite",
        "summary": "Florence Jouve vient de relancer un appel sur les r\u00e9seaux sociaux. L\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re, l\u2019affaire avait pris une tournure inattendue alors qu\u2019un homme avait avou\u00e9, apr\u00e8s une \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision, \u00eatre l\u2019auteur de ce drame survenu en 2018. Depuis, il est revenu sur ses aveux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/je-veux-que-ca-se-termine-la-difficile-reconstruction-de-la-mere-de-tessa-fauchee-mortellement-pres-de-nantes-par-un-individu-en-fuite-20240524"
    },
    {
        "title": "Champions Cup : McCarthy, Gibson-Park, Keenan\u2026 Ces six joueurs cl\u00e9s du Leinster avant la finale contre Toulouse",
        "summary": "L'\u00e9quipe irlandaise affronte ce samedi (15h45) Toulouse au Tottenham Hotspur Stadium (Londres). D\u00e9couvrez les six joueurs \u00e0 suivre c\u00f4t\u00e9 Leinster avant cette finale tant attendue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/coupe-d-europe/champions-cup-mccarthy-gibson-park-keenan-ces-six-joueurs-cles-du-leinster-avant-la-finale-contre-toulouse-20240524"
    },
    {
        "title": "D\u00e9couvrez le palmar\u00e8s 2024 des lyc\u00e9es qui obtiennent le plus de mentions \u00abtr\u00e8s bien\u00bb au bac",
        "summary": "Classement. Certains \u00e9tablissements obtiennent des scores \u00e9tonnants dans ce palmar\u00e8s qui r\u00e9compense l\u2019excellence.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/bac/decouvrez-le-palmares-des-lycees-qui-obtiennent-les-meilleures-mentions-tres-bien-au-bac-20240524/"
    },
    {
        "title": "\u00abLe pi\u00e8ge cal\u00e9donien de l\u2019histoire\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Comme Fran\u00e7ois Mitterrand avant lui, Emmanuel Macron a surpris tout le monde en se rendant \u00e0 Noum\u00e9a. Mais comment r\u00e9gler en quelques semaines ce qui aurait d\u00fb l\u2019\u00eatre en plusieurs ann\u00e9es?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/le-piege-caledonien-de-l-histoire-20240523"
    }
]