[
    {
        "title": "\u00abUne des catastrophes naturelles les plus destructrices de l\u2019histoire\u00bb : au moins cinq morts \u00e0 Los Angeles, les incendies toujours hors de contr\u00f4le",
        "summary": "Alors que la deuxi\u00e8me ville des \u00c9tats-Unis est confront\u00e9e aux incendies les plus destructeurs de son histoire, le pr\u00e9sident Joe Biden a annul\u00e9 mercredi son voyage pr\u00e9vu en Italie, le dernier de son mandat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/un-violent-incendie-menace-un-quartier-aux-portes-de-los-angeles-20250107"
    },
    {
        "title": "Incendies \u00e0 Los Angeles : d\u00e9couvrez l\u2019\u00e9tendue des d\u00e9g\u00e2ts en cartes",
        "summary": "INFOGRAPHIE - Environ 1.500 b\u00e2timents ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9truits et plus de 100.000 habitants de la m\u00e9gapole am\u00e9ricaine ont \u00e9t\u00e9 forc\u00e9s d\u2019\u00e9vacuer, un bilan qui pourrait encore s\u2019alourdir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/incendies-a-los-angeles-decouvrez-l-etendue-des-degats-en-cartes-20250109"
    },
    {
        "title": "\u00abJe sais qu\u2019\u00e0 tout moment, ma maison peut br\u00fbler\u00bb : le t\u00e9moignage de Corentin, Fran\u00e7ais \u00e9vacu\u00e9 \u00e0 Los Angeles",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGE - Comme des milliers d\u2019habitants de la cit\u00e9 des anges, le jeune homme a d\u00fb quitter sa maison, qui pourrait \u00eatre d\u00e9truite par les flammes dans les prochaines heures.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/je-sais-qu-a-tout-moment-ma-maison-peut-bruler-le-temoignage-de-corentin-francais-evacue-a-los-angeles-20250108"
    },
    {
        "title": "\u00abOn a tout perdu, j\u2019ai vu notre maison partir en cendres\u00bb : Laeticia Hallyday d\u00e9vast\u00e9e apr\u00e8s les violents incendies \u00e0 Los Angeles",
        "summary": "La veuve de Johnny Hallyday a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 avoir perdu sa maison situ\u00e9e dans le quartier Pacific Palisades au cours des incendies qui d\u00e9vorent Los Angeles depuis mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/laeticia-hallyday-au-coeur-des-incendies-a-los-angeles-on-a-tout-perdu-j-ai-vu-notre-maison-partir-en-cendres-20250109"
    },
    {
        "title": "Incendies \u00e0 Los Angeles : la vid\u00e9o apocalyptique partag\u00e9e par Elon Musk",
        "summary": "Six feux destructeurs et mortels encerclent l\u2019ouest de la ville am\u00e9ricaine. Sur X, le milliardaire proche de Donald Trump a partag\u00e9 une s\u00e9quence t\u00e9moignant des ravages des flammes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/incendies-a-los-angeles-la-video-apocalyptique-partagee-par-elon-musk-20250109"
    },
    {
        "title": "L\u2019influenceur alg\u00e9rien Doualemn, expuls\u00e9 jeudi, renvoy\u00e9 en France par les autorit\u00e9s alg\u00e9riennes",
        "summary": "L\u2019homme de 59 ans est arriv\u00e9 dans la soir\u00e9e \u00e0 Roissy ; il a ensuite \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 dans le centre de r\u00e9tention administrative (CRA) du Mesnil-Amelot (Seine-et-Marne).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/l-influenceur-algerien-doualemn-expulse-jeudi-a-ete-refuse-par-les-autorites-algeriennes-20250109"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne contr\u00f4le pas ma force\u00bb : la laborieuse d\u00e9fense de St\u00e9phane Plaza, \u00abhumili\u00e9\u00bb par les accusations de violences",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - L\u2019animateur vedette \u00e9tait jug\u00e9 ce jeudi \u00e0 Paris pour des \u00abviolences habituelles\u00bb \u00e0 l\u2019encontre de deux ex-compagnes. \u00c0 la barre, il s\u2019est exprim\u00e9 pour la premi\u00e8re fois, rejetant avec force ces accusations. Le parquet a requis une condamnation \u00e0 18 mois de prison avec sursis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/je-n-ai-jamais-ete-violent-de-ma-vie-a-son-proces-stephane-plaza-conteste-les-accusations-de-ses-ex-compagnes-20250109"
    },
    {
        "title": "\u00abJe vais te buter si tu me trompes\u00bb : hors cam\u00e9ra, la tyrannie du \u00abcol\u00e9rique\u00bb St\u00e9phane Plaza sur ses compagnes",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le c\u00e9l\u00e8bre agent immobilier qui se targuait d\u2019\u00eatre \u00able roi de M6\u00bb compara\u00eet jeudi 9 janvier devant le tribunal de Paris face \u00e0 deux ex-compagnes qui lui reprochent ses acc\u00e8s de col\u00e8re et ses explosions de violences.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/je-vais-te-buter-si-tu-me-trompes-derriere-la-camera-la-tyrannie-du-colerique-stephane-plaza-sur-ses-compagnes-20240725"
    },
    {
        "title": "\u00abDix ans de calomnies\u00bb : l\u2019offensive de Nicolas Sarkozy au proc\u00e8s du \u00abfinancement libyen\u00bb",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Dans une d\u00e9claration de vingt minutes, l\u2019ex-pr\u00e9sident a martel\u00e9 ne pas avoir b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019\u00abun seul centime\u00bb du clan Kadhafi pour sa campagne de 2007.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/dix-ans-de-calomnies-l-offensive-de-nicolas-sarkozy-au-proces-du-financement-libyen-20250109"
    },
    {
        "title": "La Cour supr\u00eame rejette la demande de Trump de suspendre le prononc\u00e9 de sa peine \u00e0 New York",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-cour-supreme-rejette-la-demande-de-trump-de-suspendre-le-prononce-de-sa-peine-a-new-york-20250110"
    },
    {
        "title": "Rachida Dati esp\u00e8re toujours \u00ab\u00a0convaincre\u00a0\u00bb le dioc\u00e8se de faire payer l\u2019entr\u00e9e de Notre-Dame aux touristes",
        "summary": "La ministre de la Culture a de nouveau exprim\u00e9 sa volont\u00e9 de rendre payante la visite de la cath\u00e9drale aux visiteurs \u00e9trangers, ce qui permettrait de r\u00e9colter \u00ab&#160;75 \u00e0 100 millions d\u2019euros par an&#160;\u00bb pour \u00ab&#160;restaurer l\u2019ensemble du patrimoine religieux&#160;\u00bb.&#160;",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/patrimoine/rachida-dati-espere-toujours-convaincre-le-diocese-de-faire-payer-l-entree-de-notre-dame-aux-touristes-20250110"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron est arriv\u00e9 au Royaume-Uni pour rencontrer Keir Starmer",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/emmanuel-macron-est-arrive-au-royaume-uni-pour-rencontrer-keir-starmer-20250109"
    },
    {
        "title": "Groenland, Panama... Les vis\u00e9es expansionnistes de Donald Trump",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En annon\u00e7ant ses vis\u00e9es sur le Canada, le Groenland ou la zone du canal de Panama, Trump ajoute un peu plus \u00e0 la d\u00e9stabilisation de l\u2019ordre international.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/groenland-panama-les-visees-expansionnistes-de-donald-trump-20250109"
    },
    {
        "title": "Groenland : Giorgia Meloni exclut l\u2019hypoth\u00e8se d\u2019une \u00abannexion par la force\u00bb am\u00e9ricaine, le Kremlin d\u00e9nonce une rh\u00e9torique \u00abdramatique\u00bb",
        "summary": "POINT SUR LA SITUATION - Les propos pol\u00e9miques de Donald Trump ont suscit\u00e9 une avalanche de r\u00e9actions outr\u00e9es de la part des chancelleries occidentales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/royaume-uni-londres-refuse-de-condamner-les-propos-de-trump-sur-le-groenland-et-le-canal-de-panama-20250109"
    },
    {
        "title": "Menac\u00e9 d\u2019annexion par Donald Trump, le Groenland surtout tent\u00e9 par l\u2019ind\u00e9pendance",
        "summary": "Les \u00e9lus et habitants de ce territoire autonome d\u00e9pendant du Danemark cherchent \u00e0 tirer profit du bras de fer entre Washington et Copenhague.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/menace-d-annexion-par-donald-trump-le-groenland-surtout-tente-par-l-independance-20250109"
    },
    {
        "title": "Le Canada furieux d\u2019\u00eatre dans la ligne de mire de Donald Trump",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le successeur de Joe Biden a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 plusieurs fois son souhait de faire de son voisin du nord le 51e&#160;\u00c9tat am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-canada-furieux-d-etre-dans-la-ligne-de-mire-de-donald-trump-20250109"
    },
    {
        "title": "Souhaitez-vous que Donald Trump rach\u00e8te le Groenland ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/souhaitez-vous-que-donald-trump-rachete-le-groenland-20250109"
    },
    {
        "title": "\u00abCeux qui ont f\u00eat\u00e9 sa mort sont les m\u00eames qui dansaient le 7-Octobre\u00bb : Marion Mar\u00e9chal d\u00e9nonce les c\u00e9l\u00e9brations post-d\u00e9c\u00e8s de son grand-p\u00e8re",
        "summary": "Plusieurs opposants de Jean-Marie Le Pen se sont rassembl\u00e9s mardi soir dans certaines villes de France pour c\u00e9l\u00e9brer la mort de l\u2019ancienne figure nationaliste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/ceux-qui-ont-fete-sa-mort-sont-les-memes-qui-dansaient-le-7-octobre-marion-marechal-denonce-les-festivites-post-deces-de-son-grand-pere-20250109"
    },
    {
        "title": "Budget: sans LFI, la gauche n\u00e9gocie un accord avec le gouvernement",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Un pacte de non-censure pourrait \u00eatre scell\u00e9 avant le discours de politique g\u00e9n\u00e9rale, au prix de concessions budg\u00e9taires importantes. Mais les discussions pourraient achopper sur les retraites.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-sans-lfi-la-gauche-negocie-un-accord-avec-le-gouvernement-20250109"
    },
    {
        "title": "Les R\u00e9publicains mettent en garde Matignon face au \u00abjeu de dupes\u00bb de la gauche",
        "summary": "Lors de leur rencontre jeudi avec \u00c9ric Lombard, ministre de l\u2019\u00c9conomie, les parlementaires de droite ont insist\u00e9 sur la n\u00e9cessit\u00e9 de baisser la d\u00e9pense publique et de ne pas alourdir la pression fiscale sur les entreprises et les m\u00e9nages.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/les-republicains-mettent-en-garde-matignon-face-au-jeu-de-dupes-de-la-gauche-20250109"
    },
    {
        "title": "Climat\u00a0: les cinq records inqui\u00e9tants d\u2019une ann\u00e9e 2024 hors norme",
        "summary": "FOCUS - Le r\u00e9chauffement climatique induit par l\u2019homme reste le principal moteur des temp\u00e9ratures extr\u00eames relev\u00e9es \u00e0 la surface des continents et des oc\u00e9ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/climat-les-cinq-inquietants-records-d-une-annee-2024-hors-norme-20250110"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : le palmar\u00e8s des villes am\u00e9ricaines o\u00f9 il fait bon vivre pour les expatri\u00e9s fran\u00e7ais",
        "summary": "EXCLUSIF - S\u00e9curit\u00e9, loyers, salaires, vie quotidienne pour les Fran\u00e7ais... Nous avons compar\u00e9 50 villes am\u00e9ricaines pour savoir quelles sont celles qui sont les plus accueillantes et celles \u00e0 \u00e9viter pour nos compatriotes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-le-palmares-des-villes-americaines-ou-il-fait-bon-vivre-pour-les-expatries-francais-20250109"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : un rare moment complice entre Barack Obama et Donald Trump aux obs\u00e8ques de Jimmy Carter",
        "summary": "Les obs\u00e8ques nationales de Jimmy Carter, organis\u00e9es jeudi \u00e0 la cath\u00e9drale nationale de Washington, ont offert une image rare : Donald Trump et Barack Obama, deux figures oppos\u00e9es de la politique am\u00e9ricaine, discutant aimablement avant le d\u00e9but de la c\u00e9r\u00e9monie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/etats-unis-un-rare-moment-complice-entre-barack-obama-et-donald-trump-aux-obseques-de-jimmy-carter-20250109"
    },
    {
        "title": "Biden, Trump, Obama, Bush, Clinton: cinq pr\u00e9sidents am\u00e9ricains pr\u00e9sents aux fun\u00e9railles nationales de Jimmy Carter",
        "summary": "Aux c\u00f4t\u00e9s d\u2019environ 3000 personnes, les pr\u00e9sidents am\u00e9ricains en vie ont assist\u00e9 aux fun\u00e9railles de Jimmy Carter, de Bill Clinton \u00e0 Donald Trump, en passant par George W. Bush et Barack Obama.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-funerailles-nationales-de-l-ancien-president-americain-jimmy-carter-ce-jeudi-20250109"
    },
    {
        "title": "Donald Trump dit pr\u00e9parer une rencontre avec Vladimir Poutine",
        "summary": "Le pr\u00e9sident \u00e9lu am\u00e9ricain a laiss\u00e9 entendre jeudi en faisant cette annonce que la guerre en Ukraine serait au c\u0153ur de ses discussions avec son homologue russe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/donald-trump-dit-preparer-une-rencontre-avec-vladimir-poutine-20250110"
    },
    {
        "title": "Laeticia Hallyday, Patrick Bruel, Paris Hilton... Ces c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s qui ont perdu leur maison dans les incendies de Los Angeles",
        "summary": "Depuis mardi 7 janvier, Los Angeles est en proie \u00e0 de violents incendies. De nombreuses c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s ont vu leur maison d\u00e9truite par les flammes.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/laeticia-hallyday-patrick-bruel-paris-hilton-ces-celebrites-qui-ont-perdu-leur-maison-dans-les-incendies-de-los-angeles-20250109"
    },
    {
        "title": "Les 5 techniques de manipulation les plus dangereuses, selon un professeur de psychologie sociale",
        "summary": "Les techniques de manipulation ont toutes le m\u00eame objectif : contr\u00f4ler l\u2019autre. Le professeur en psychologie sociale Kevin Bennett \u00e9num\u00e8re 5 proc\u00e9d\u00e9s destructeurs pour mieux les identifier, s\u2019en d\u00e9faire et reprendre le pouvoir.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/psycho/les-5-techniques-de-manipulation-les-plus-dangereuses-selon-un-professeur-de-psychologie-sociale-20250110"
    },
    {
        "title": "Aide au logement : ce que les \u00e9tudiants boursiers doivent faire avant fin janvier pour ne pas perdre d\u2019argent",
        "summary": "L\u2019allocation logement des \u00e9tudiants qui ne confirmeraient pas leur statut avant la fin du mois sera r\u00e9duite.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/vie-etudiante/aide-au-logement-ce-que-les-etudiants-boursiers-doivent-faire-avant-fin-janvier-pour-ne-pas-perdre-d-argent-20250110/"
    },
    {
        "title": "S\u00e9cheresse record et vents violents\u00a0: les ingr\u00e9dients d\u2019incendies d\u00e9vastateurs en Californie",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Un tr\u00e8s faible taux d\u2019humidit\u00e9 et des rafales allant jusqu\u2019\u00e0 160&#160;km/h ont attis\u00e9 les cinq foyers qui ravageaient encore Los&#160;Angeles jeudi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/secheresse-record-et-vents-violents-les-ingredients-d-incendies-devastateurs-en-californie-20250109"
    },
    {
        "title": "\u00abSans l\u2019alignement du minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur et de la Justice, les influenceurs alg\u00e9riens n\u2019auraient jamais \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/ENTRETIEN - Plusieurs influenceurs alg\u00e9riens ont \u00e9t\u00e9 interpel\u00e9s \u00e0 la suite de la publication de vid\u00e9os appelant \u00e0 la violence, voire au meurtre. Le sp\u00e9cialiste des r\u00e9seaux sociaux Fabrice Epelboin analyse la strat\u00e9gie fran\u00e7aise pour lutter contre ces provocations antifran\u00e7aises, selon lui classiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/sans-l-alignement-du-ministere-de-l-interieur-et-de-la-justice-les-influenceurs-algeriens-n-auraient-jamais-ete-interpelles-20250109"
    },
    {
        "title": "\u00abLes \u201csale Blanche\u201d, c\u2019est monnaie courante\u00bb: \u00e0 V\u00e9nissieux, l\u2019exasp\u00e9ration et l\u2019impuissance face aux d\u00e9rives du communautarisme islamiste",
        "summary": "REPORTAGE - Des riverains d\u00e9plorent la ghetto\u00efsation de ce bastion communiste de la banlieue lyonnaise, o\u00f9 l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 grandit sur fond de trafic de drogue et de mutation des commerces \u00e0 marche forc\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/les-sale-blanche-c-est-monnaie-courante-a-venissieux-l-exasperation-et-l-impuissance-face-aux-derives-du-communautarisme-islamiste-20250110"
    },
    {
        "title": "\u00abLes gens doivent r\u00e9ellement se ranger derri\u00e8re l\u2019AfD\u00bb : Elon Musk r\u00e9it\u00e8re son soutien au parti allemand d'extr\u00eame droite",
        "summary": "Le patron de SpaceX et Tesla, devenu alli\u00e9 et appui financier de Donald Trump lors de la campagne pr\u00e9sidentielle du r\u00e9publicain en 2024, a multipli\u00e9 r\u00e9cemment les d\u00e9clarations tonitruantes de soutien aux partis d\u2019extr\u00eame droite en Europe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/musk-reitere-son-soutien-au-parti-allemand-d-extreme-droite-afd-20250109"
    },
    {
        "title": "Allemagne : une \u00e9lue d\u2019extr\u00eame gauche \u00e9crase un g\u00e2teau de mousse \u00e0 raser sur le visage de l\u2019ancien ministre Christian Lindner",
        "summary": "Candidat du Parti d\u00e9mocrate libre (FDP) aux \u00e9lections l\u00e9gislatives, Christian Lindner a \u00e9t\u00e9 interrompu ce jeudi lors d\u2019une prise de parole dans le nord-est de l\u2019Allemagne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/allemagne-une-elue-d-extreme-gauche-enfonce-un-gateau-de-mousse-a-raser-dans-le-visage-de-l-ancien-ministre-christian-lindner-20250109"
    },
    {
        "title": "Champions Cup : pourquoi Antoine Dupont est-il la cible r\u00e9currente des internautes sud-africains ?",
        "summary": "Ce samedi, le Stade Toulousain d\u00e9fiera les Sharks de Durban dans le cadre de la 3e journ\u00e9e de Champions Cup. Au centre de l\u2019attention, le capitaine des Rouge et Noir a l\u2019occasion de faire taire les critiques des supporters de la nation arc-en-ciel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/coupe-d-europe/champions-cup-pourquoi-antoine-dupont-est-il-la-cible-recurrente-des-internautes-sud-africains-20250110"
    },
    {
        "title": "\u00abElle a re\u00e7u une balle dans son jardin\u00bb\u00a0: \u00e0 Marseille, la crainte d\u2019un quartier pr\u00e9serv\u00e9 d\u00e9sormais confront\u00e9 aux dealers",
        "summary": "REPORTAGE - Le quartier de Saint-Andr\u00e9, v\u00e9ritable havre de paix nich\u00e9 dans les quartiers nord, est aujourd\u2019hui t\u00e9moin de l\u2019arriv\u00e9e de discrets trafiquants de stup\u00e9fiants chass\u00e9s des cit\u00e9s environnantes par les op\u00e9rations de police.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/elle-a-recu-une-balle-dans-son-jardin-a-marseille-la-crainte-d-un-quartier-preserve-desormais-confronte-aux-dealers-20250110"
    },
    {
        "title": "Open d\u2019Australie : Humbert, Garcia, Fils... tour d\u2019horizon des Bleus avant le premier Grand Chelem de l\u2019ann\u00e9e",
        "summary": "Ils sont seize Tricolores a disput\u00e9 le premier Grand chelem de la saison. &#160;Cinq femmes et onze hommes, parmi eux, Arthur Fils, Ugo Humbert, Caroline Garcia et Giovanni Mpetshi Perricard sont attendus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/open-australie/open-d-australie-humbert-garcia-fils-tour-d-horizon-des-bleus-avant-le-premier-grand-chelem-de-l-annee-20250110"
    },
    {
        "title": "Condamn\u00e9 17 fois, r\u00e9cemment sorti de prison... Le profil ultraviolent de Fouad L., suspect\u00e9 du meurtre de Barbara \u00e0 Avignon",
        "summary": "EXCLUSIF - Cet homme de 34 ans n\u00e9 au Maroc est soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir \u00e9trangl\u00e9 la jeune femme de 24 ans dans son studio en d\u00e9cembre dernier. La m\u00e8re de la victime l\u2019avait crois\u00e9 peu avant les faits.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/condamne-17-fois-recemment-sorti-de-prison-le-profil-ultraviolent-de-fouad-l-suspecte-du-meurtre-de-barbara-a-avignon-20250110"
    },
    {
        "title": "\u00c0 proximit\u00e9 de l\u2019a\u00e9roport de Nantes, cette \u00abcommune sacrifi\u00e9e\u00bb attire des artisans d\u2019art pour compenser l\u2019exode de ses habitants",
        "summary": "REPORTAGE - \u00c0 cause des nuisances sonores, certains habitants ont quitt\u00e9 Saint-Aignan-de-Grand-Lieu, situ\u00e9e au bout des pistes de l\u2019a\u00e9roport Nantes-Atlantique. Pour \u00e9viter la mort progressive du bourg, le maire a convaincu des artisans d\u2019art (coutelier, brodeuse, \u00e9b\u00e9niste) de s\u2019y installer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/a-proximite-de-l-aeroport-de-nantes-cette-commune-sacrifiee-attire-des-artisans-d-art-pour-compenser-l-exode-de-ses-habitants-20250110"
    },
    {
        "title": "\u00abVous pensez qu\u2019il a peur de ne pas faire aussi bien que Deschamps ?\u00bb : Dugarry d\u00e9fend Zidane sur les Bleus",
        "summary": "Le champion du monde 1998 a \u00e9voqu\u00e9 sur RMC la succession de Didier Deschamps, en se rangeant, sans surprise, derri\u00e8re Zin\u00e9dine Zidane, son ami.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/equipe-de-france/vous-pensez-qu-il-a-peur-de-ne-pas-faire-aussi-bien-que-deschamps-dugarry-defend-zidane-20250110"
    },
    {
        "title": "Tennis: en grande forme, Ga\u00ebl Monfils se qualifie pour sa 35e finale",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais, \u00e2g\u00e9 de 38 ans, s\u2019est qualifi\u00e9 pour la finale du tournoi d\u2019Auckland vendredi. Il retrouvera le Belge Zizou Bergs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/tennis-en-grande-forme-gael-monfils-se-qualifie-pour-sa-35e-finale-20250110"
    },
    {
        "title": "\u00abMa belle, tu n\u2019es plus le gouverneur du Canada\u00bb : Elon Musk r\u00e9pond s\u00e8chement \u00e0 Justin Trudeau",
        "summary": "Le premier ministre d\u00e9missionnaire Justin Trudeau a r\u00e9pondu aux d\u00e9clarations de Donald Trump rappelant ses ambitions de faire du Canada, le 51e \u00c9tat am\u00e9ricain. Elon Musk s\u2019en est m\u00eal\u00e9, en attaquant le dirigeant canadien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ma-belle-tu-n-es-plus-le-gouverneur-du-canada-elon-musk-repond-sechement-a-justin-trudeau-20250109"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00a0Si une arm\u00e9e ennemie envahissait le nord du Canada, ma premi\u00e8re d\u00e9cision serait d\u2019aller leur porter secours\u00a0\u00bb",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Alors que Donald Trump assume ses vis\u00e9es sur le Canada et le Groenland, le Grand Nord et les alentours du cercle polaire apparaissent comme le potentiel prochain th\u00e9\u00e2tre d'un conflit mondial ou un eldorado de ressources naturelles que les nations se disputent. Mais bord\u00e9 par les grandes puissances, l'Arctique ne se laisse pas si facilement dompter et reste un royaume \u00e0 conqu\u00e9rir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-nouvelle-guerre-froide-se-joue-en-arctique-20230824"
    },
    {
        "title": "\u00c9pid\u00e9mie de grippe : \u00abplan blanc\u00bb d\u00e9clench\u00e9 dans 87 h\u00f4pitaux, les h\u00f4pitaux sous tension",
        "summary": "Le \u00abplan blanc\u00bb permet aux diff\u00e9rents h\u00f4pitaux de d\u00e9programmer certaines op\u00e9rations ou de rappeler des personnels en cong\u00e9s.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/grippe-le-plan-blanc-declenche-dans-87-hopitaux-d-apres-le-ministere-de-la-sante-20250110"
    },
    {
        "title": "\u00abOn a atteint 2600 passages aux urgences par jour\u00bb: l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de grippe met les h\u00f4pitaux sous tension",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019\u00e9pid\u00e9mie s\u2019accentue en France et la part d\u2019hospitalisation due \u00e0 cette maladie atteint un niveau \u00ab&#160;exceptionnellement \u00e9lev\u00e9&#160;\u00bb, alertent les autorit\u00e9s.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/social/sante-publique/on-a-atteint-2600-passages-aux-urgences-par-jour-l-epidemie-de-grippe-met-les-hopitaux-sous-tension-20250109"
    },
    {
        "title": "Nez qui coule, toux, fi\u00e8vre... Comment savoir si c\u2019est un rhume ou une grippe\u00a0?",
        "summary": "NOS CONSEILS SANT\u00c9 -&#160;M\u00eame pour les m\u00e9decins, diff\u00e9rencier ces deux infections respiratoires est loin d\u2019\u00eatre simple, tant les sympt\u00f4mes peuvent se ressembler. Le Figaro fait le point avec des sp\u00e9cialistes.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/medecine/nez-qui-coule-toux-fievre-comment-savoir-si-c-est-un-rhume-ou-une-grippe-20250109"
    },
    {
        "title": "Les conseils d\u2019une m\u00e9decin pour \u00e9viter d\u2019attraper la grippe",
        "summary": "L\u2019\u00e9pid\u00e9mie de grippe saisonni\u00e8re se renforce et le pic est encore \u00e0 venir. Certaines mesures individuelles et collectives permettent de s\u2019en prot\u00e9ger. Pr\u00e9cisions d\u2019une m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/les-gestes-a-adopter-pour-eviter-d-attraper-la-grippe-selon-une-medecin-20250107"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe: Richomme ne l\u00e2che pas Dalin... qui reste solidement en t\u00eate",
        "summary": "La bagarre continue en t\u00eate du Vend\u00e9e Globe entre Charlie Dalin et Yoann Richomme avec une arriv\u00e9e pr\u00e9vue la semaine prochaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/vendee-globe/vendee-globe-richomme-ne-lache-pas-dalin-qui-reste-solidement-en-tete-20250110"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Sud : le chef de la s\u00e9curit\u00e9 du pr\u00e9sident appelle \u00e0 \u00e9viter toute \u00abeffusion de sang\u00bb",
        "summary": "Les gardes du corps de Yoon avaient form\u00e9 une cha\u00eene humaine pour bloquer l\u2019acc\u00e8s aux procureurs du Bureau d\u2019enqu\u00eate sur la corruption et aux policiers venus se saisir de Yoon dans sa r\u00e9sidence \u00e0 S\u00e9oul.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/coree-du-sud-le-chef-de-la-securite-du-president-appelle-a-eviter-toute-effusion-de-sang-20250110"
    },
    {
        "title": "Pakistan : la prix Nobel de la paix Malala Yousafzai retourne \u00e0 Islamabad pour un sommet sur l'\u00e9ducation",
        "summary": "En 2012, la jeune fille avait \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9e de son pays apr\u00e8s s\u2019\u00eatre fait tirer dessus par des talibans, furieux de ses activit\u00e9s militantes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pakistan-la-prix-nobel-de-la-paix-malala-yousafzai-retourne-a-islamabad-pour-un-sommet-sur-l-education-20250110"
    },
    {
        "title": "Les Fran\u00e7ais jugent plus positivement Marine Le\u00a0Pen que son p\u00e8re",
        "summary": "SONDAGE - Pr\u00e8s de sept Fran\u00e7ais sur dix avaient une mauvaise image du cofondateur du Front national, selon notre \u00e9tude Odoxa-Backbone Consulting. \u00c9ric Zemmour appara\u00eet aujourd\u2019hui comme le plus proche de ses id\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/les-francais-jugent-plus-positivement-marine-le-pen-que-son-pere-20250109"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne me prononce pas\u00bb : la Miss France Ang\u00e9lique Angarni-Filopon refuse de se dire \u00abCharlie\u00bb",
        "summary": "\u00c9lue Miss France le 14 d\u00e9cembre, la reine de beaut\u00e9 n\u2019a \u00e9galement pas voulu se prononcer sur le \u00abdroit au blasph\u00e8me en France\u00bb ce jeudi.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/miss-france/je-ne-me-prononce-pas-la-miss-france-angelique-angarni-filopon-refuse-de-se-dire-charlie-20250109"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme des retraites : le PS veut une suspension pour 6 mois de l'\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 64 ans",
        "summary": "\u00abNous disons oui \u00e0 M. Bayrou sur sa proposition de revenir dans une n\u00e9gociation globale avec les formations politiques, les syndicats et le patronat\u00bb, affirme le chef de file des s\u00e9nateurs socialistes Patrick Kanner.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/reforme-des-retraites-le-ps-exige-une-suspension-pour-6-mois-de-l-age-de-depart-a-64-ans-20250110"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Ga\u00ebtan de Cap\u00e8le : \u00abN\u00e9gociation du budget avec la gauche, le mus\u00e9e des horreurs\u00bb",
        "summary": "Dans un contexte d\u2019endettement gigantesque, la prise en compte des \u00e9lucubrations budg\u00e9taires \u00e9colo-socialistes risque de co\u00fbter tr\u00e8s cher.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/l-editorial-de-gaetan-de-capele-negociation-du-budget-avec-la-gauche-le-musee-des-horreurs-20250109"
    },
    {
        "title": "Influenceur alg\u00e9rien Doualemn expuls\u00e9 puis renvoy\u00e9 en France : \u00abIl faut divorcer pour de bon avec l\u2019Alg\u00e9rie\u00bb, d\u00e9clare Sarah Knafo",
        "summary": "La parlementaire europ\u00e9enne nationaliste exhorte \u00e0 \u00abutiliser les moyens de pressions \u00e9normes\u00bb dont Paris dispose vis-\u00e0-vis d\u2019Alger. \u00c9ric Ciotti ou encore Val\u00e9rie P\u00e9cresse se sont eux aussi insurg\u00e9s du camouflet inflig\u00e9 \u00e0 la France, jeudi, par le r\u00e9gime alg\u00e9rien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/influenceur-algerien-doualemn-expulse-puis-renvoye-en-france-il-faut-divorcer-pour-de-bon-avec-l-algerie-declare-sarah-knafo-20250110"
    },
    {
        "title": "\u00abUn niveau d\u2019hostilit\u00e9 jamais vu\u00bb : derri\u00e8re l\u2019arrestation d\u2019influenceurs, l\u2019offensive des soutiens au r\u00e9gime d\u2019Alger",
        "summary": "ENQU\u00caTE -&#160;Plusieurs influenceurs appelant \u00e0 la violence \u00e0 l\u2019encontre des opposants au r\u00e9gime alg\u00e9rien ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s ces derniers jours en France. Ces diatribes num\u00e9riques d\u2019influenceurs, loin d\u2019\u00eatre isol\u00e9es, sont les sympt\u00f4mes d\u2019une relation franco-alg\u00e9rienne qui d\u00e9g\u00e9n\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/un-niveau-d-hostilite-jamais-vu-derriere-l-arrestation-d-influenceurs-l-offensive-des-soutiens-au-regime-d-alger-20250107"
    },
    {
        "title": "Incendies \u00e0 Los Angeles : entre flammes et d\u00e9sinformation, la panique submerge la cit\u00e9 des anges",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En Californie, une dizaine de personnes sont mortes, des milliers de maisons ont br\u00fbl\u00e9 et le feu a d\u00e9j\u00e0 consum\u00e9 pr\u00e8s de 150 kilom\u00e8tres carr\u00e9s. La situation demeure hors de contr\u00f4le.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/incendies-a-los-angeles-entre-flammes-et-desinformation-la-panique-submerge-la-cite-des-anges-20250110"
    },
    {
        "title": "Val-de-Marne : une enseignante rou\u00e9e de coups et insult\u00e9e par une \u00e9l\u00e8ve en plein cours",
        "summary": "Une professeure du lyc\u00e9e Fran\u00e7ois Mansart, \u00e0 Saint-Maur-des-Foss\u00e9s, a re\u00e7u des coups de poing et de pied mercredi 8 janvier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/val-de-marne-une-enseignante-rouee-de-coups-et-insultee-par-une-eleve-en-plein-cours-20250110"
    },
    {
        "title": "Les deux-roues motoris\u00e9s d\u00e9sormais autoris\u00e9s \u00e0 circuler entre les files sur les routes",
        "summary": "Exp\u00e9riment\u00e9e depuis plusieurs ann\u00e9es, cette pratique fait d\u00e9sormais l\u2019objet d\u2019un encadrement. Le d\u00e9cret, publi\u00e9 au Journal officiel ce vendredi, entre en vigueur samedi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/les-deux-roues-motorises-desormais-autorises-a-circuler-entre-les-files-sur-les-routes-20250110"
    },
    {
        "title": "\u00abAttention, nous sommes increvables\u00bb : \u00e0 la soir\u00e9e du Crif et de Charlie Hebdo, entre r\u00e9sistance et hommage aux victimes des attentats de 2015",
        "summary": "Jeudi soir, une conf\u00e9rence organis\u00e9e \u00e0 Paris par le Crif et Charlie Hebdo en hommage aux attentats de janvier 2015 a rassembl\u00e9 1500 personnes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/attention-nous-sommes-increvables-a-la-soiree-du-crif-et-de-charlie-hebdo-entre-resistance-et-hommage-aux-victimes-des-attentats-de-2015-20250110"
    },
    {
        "title": "\u00abPersonne ne va vouloir payer\u00bb : l\u2019absence d\u2019assurance, la double peine des victimes des incendies de Los Angeles",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Avec la multiplication des feux gigantesques, de nombreux assureurs se sont retir\u00e9s de Californie ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es. Pr\u00e8s de 500.000 foyers ont assur\u00e9 leur maison aupr\u00e8s d\u2019un fonds g\u00e9r\u00e9 par l\u2019\u00c9tat. Mais ses moyens sont limit\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/personne-ne-va-vouloir-payer-l-absence-d-assurance-la-double-peine-des-victimes-des-incendies-de-los-angeles-20250110"
    },
    {
        "title": "Incendies \u00e0 Los Angeles : d\u00e9pass\u00e9s par les flammes, les pompiers subissent les coupes budg\u00e9taires de la mairie d\u00e9mocrate",
        "summary": "La maire Karen Bass est accus\u00e9e d\u2019avoir drastiquement amput\u00e9 le budget des pompiers l\u2019\u00e9t\u00e9 dernier. Si la situation est moins simpliste, le chef du d\u00e9partement des incendies avait alert\u00e9 sur les cons\u00e9quences de la baisse des moyens allou\u00e9s en d\u00e9cembre dernier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/incendies-a-los-angeles-depasses-par-les-flammes-les-pompiers-subissent-les-coupes-budgetaires-de-la-mairie-democrate-20250110"
    },
    {
        "title": "Incendies \u00e0 Los Angeles : quelles cons\u00e9quences pour les voyageurs fran\u00e7ais ?",
        "summary": "Alors que des incendies ravagent le comt\u00e9 de Los Angeles, d\u00e9truisant plus de 13 000 hectares et for\u00e7ant 180.000 personnes \u00e0 \u00e9vacuer, touristes et voyageurs fran\u00e7ais doivent adapter leurs plans face \u00e0 ces feux d\u00e9vastateurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/conseils/incendies-a-los-angeles-quelles-consequences-pour-les-voyageurs-francais-20250110"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme des retraites : pourquoi les socialistes ne sont pas pr\u00e8s de \u00absuspendre\u00bb la loi de 2023",
        "summary": "LA V\u00c9RIFICATION - Plut\u00f4t que de l\u2019\u00ababroger\u00bb purement et simplement, les socialistes d\u00e9fendent l\u2019id\u00e9e d\u2019une \u00absuspension\u00bb de la r\u00e9forme le temps d\u2019organiser une \u00abconf\u00e9rence de financement pour l\u2019avenir\u00bb du syst\u00e8me. Une proposition alambiqu\u00e9e, sans r\u00e9elle signification juridique, soutiennent les constitutionnalistes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/reforme-des-retraites-pourquoi-les-socialistes-ne-sont-pas-prets-de-suspendre-la-loi-de-2023-20241219"
    },
    {
        "title": "Carrefour : les syndicats se dressent contre l\u2019annonce de passer 39 magasins en franchise ou location-g\u00e9rance",
        "summary": "La CGT \u00e9voque \u00abun carnage\u00bb, tandis que la CFDT annonce une \u00abproc\u00e9dure en r\u00e9f\u00e9r\u00e9\u00bb pour \u00abemp\u00eacher toute nouvelle cession de magasin\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/carrefour-les-syndicats-se-dressent-contre-l-annonce-de-passer-39-magasins-en-franchise-ou-location-gerance-20250110"
    },
    {
        "title": "Mayotte: l\u2019archipel en pr\u00e9-alerte \u00e0 l'approche de la temp\u00eate Dikeledi",
        "summary": "Une pr\u00e9-alerte cyclonique a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e ce vendredi matin \u00e0 Mayotte \u00e0 l\u2019approche de la temp\u00eate tropicale Dikeledi, qui devrait passer dimanche \u00e0 140 km au sud de l\u2019archipel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/mayotte-l-archipel-en-pre-alerte-a-l-approche-de-la-tempete-dikeledi-20250110"
    },
    {
        "title": "Influenceur alg\u00e9rien Doualemn expuls\u00e9 puis renvoy\u00e9 en France : \u00abL\u2019Alg\u00e9rie cherche \u00e0 humilier la France\u00bb, s\u2019indigne Bruno Retailleau",
        "summary": "\u00abNous devons \u00e9valuer tous les moyens qui sont \u00e0 notre disposition vis-\u00e0-vis de l\u2019Alg\u00e9rie\u00bb, a conclu le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur sans d\u00e9tailler cet \u00ab\u00e9ventail de possibilit\u00e9s\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/influenceur-algerien-doualemn-expulse-puis-renvoye-en-france-l-algerie-a-atteint-un-seuil-extremement-inquietant-s-indigne-bruno-retailleau-20250110"
    },
    {
        "title": "La France doit-elle d\u00e9noncer les accords de 1968 sur l\u2019entr\u00e9e et le s\u00e9jour des Alg\u00e9riens en France ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-france-doit-elle-denoncer-les-accords-de-1968-sur-l-entree-et-le-sejour-des-algeriens-en-france-20250110"
    },
    {
        "title": "Incendies \u00e0 Los Angeles : Polymarket, cette plateforme controvers\u00e9e qui permet de parier sur les d\u00e9g\u00e2ts des feux",
        "summary": "Ce site, sur lequel les mises ne peuvent se faire qu\u2019en cryptomonnaie, avait d\u00e9j\u00e0 fait parler de lui lors de la campagne pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine, en voyant Donald Trump largement vainqueur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/incendies-a-los-angeles-polymarket-cette-plateforme-controversee-qui-permet-de-parier-sur-les-degats-des-feux-20250110"
    },
    {
        "title": "Turquie : arrestation d'un maire du Parti r\u00e9publicain du Peuple accus\u00e9 de \u00abterrorisme\u00bb",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/turquie-arrestation-d-un-maire-du-parti-republicain-du-peuple-accuse-de-terrorisme-20250110"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : vaste op\u00e9ration polici\u00e8re pour regarnir les rangs de l\u2019arm\u00e9e ukrainienne",
        "summary": "Afin de refournir les rangs de son arm\u00e9e pour faire face aux multiples assauts de la Russie, l\u2019Ukraine interdit aux Ukrainiens de 18 \u00e0 60 ans de quitter le pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-vaste-operation-policiere-pour-regarnir-les-rangs-de-l-armee-ukrainienne-20250110"
    },
    {
        "title": "Incendies \u00e0 Los Angeles : la maire d\u00e9mocrate fustig\u00e9e pour son absence lorsque les feux se sont d\u00e9clench\u00e9s",
        "summary": "En d\u00e9pit des alertes m\u00e9t\u00e9orologiques, Karen Bass \u00e9tait en voyage au Ghana au sein d\u2019une d\u00e9l\u00e9gation envoy\u00e9e par Joe Biden. Des opposants politiques et des administr\u00e9s tancent son imp\u00e9ritie. Jusqu\u2019\u00e0 Elon Musk, qui l\u2019a qualifi\u00e9e de \u00abtotalement incomp\u00e9tente\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/incendies-a-los-angeles-la-maire-democrate-fustigee-pour-son-absence-lorsque-les-feux-se-sont-declenches-20250110"
    },
    {
        "title": "Incendie \u00e0 Los Angeles\u00a0:\u00a0l\u2019acteur Sa\u00efd Taghmaoui raconte avoir \u00ab\u00a0v\u00e9cu l\u2019enfer\u00a0\u00bb",
        "summary": "\u00ab&#160;Tout mon quartier est parti en fum\u00e9e, ma maison aussi&#160;\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 l\u2019acteur franco-marocain qui n\u2019a pas \u00abferm\u00e9 l\u2019\u0153il de la nuit&#160;\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/incendie-a-los-angeles-l-acteur-said-taghmaoui-raconte-avoir-vecu-l-enfer-20250110"
    },
    {
        "title": "Influenceur Doualemn : sur quel fondement l\u2019Alg\u00e9rie a refus\u00e9 l\u2019expulsion de son ressortissant ?",
        "summary": "L\u2019Alg\u00e9rie s\u2019est oppos\u00e9e \u00e0 l\u2019expulsion de son ressortissant en indiquant simplement aux autorit\u00e9s fran\u00e7aises que celui-ci \u00e9tait interdit de territoire en Alg\u00e9rie, sans m\u00eame en fournir la preuve aux policiers charg\u00e9s de l\u2019escorter.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/influenceur-doualemn-sur-quel-fondement-l-algerie-a-refuse-l-expulsion-de-son-ressortissant-20250110"
    },
    {
        "title": "\u00abTout est br\u00fbl\u00e9\u00bb : la presse am\u00e9ricaine sous le choc des incendies \u00e0 Los Angeles",
        "summary": "REVUE DE PRESSE - Quatre jours apr\u00e8s le d\u00e9but des incendies, les grands quotidiens am\u00e9ricains constatent les d\u00e9g\u00e2ts et commencent \u00e0 en tirer des le\u00e7ons.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/tout-est-brule-la-presse-americaine-sous-le-choc-des-incendies-a-los-angeles-20250110"
    },
    {
        "title": "Iran : un d\u00e9fil\u00e9 anti-Isra\u00ebl organis\u00e9 par les Gardiens de la R\u00e9volution \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran",
        "summary": "Baptis\u00e9 \u00abEn route vers Qods\u00bb, un d\u00e9fil\u00e9 organis\u00e9 par les Gardiens de la R\u00e9volution a eu lieu ce vendredi 10 janvier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/iran-un-defile-anti-israel-organise-par-les-gardiens-de-la-revolution-a-teheran-20250110"
    },
    {
        "title": "Loire : apr\u00e8s avoir jet\u00e9 un cocktail Molotov sur ses voisins, un forcen\u00e9 blesse des gendarmes qui font usage de leur arme",
        "summary": "Trois gendarmes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s aux yeux ce jeudi \u00e0 Montbrison (Loire) par un forcen\u00e9 qui venait de leur jeter un produit ind\u00e9termin\u00e9 dans les yeux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/loire-apres-avoir-jete-un-cocktail-molotov-sur-ses-voisins-un-forcene-blesse-des-gendarmes-qui-font-usage-de-leur-arme-20250110"
    },
    {
        "title": "\u00abJe voudrais qu\u2019il arr\u00eate un peu de travailler\u00bb : les aspirations de Brigitte Macron pour l\u2019apr\u00e8s 2027",
        "summary": "Brigitte Macron encha\u00eene les d\u00e9clarations au micro des journalistes o\u00f9 elle r\u00e9v\u00e8le ses doutes sur l\u2019\u00e9ventualit\u00e9 de voir Emmanuel Macron arr\u00eater compl\u00e8tement la politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/je-voudrais-qu-il-arrete-un-peu-de-travailler-les-aspirations-de-brigitte-macron-pour-l-apres-2027-20250110"
    },
    {
        "title": "Retraite \u00e0 points, par capitalisation ou r\u00e9partition : comment fonctionnent ces syst\u00e8mes qui font leur retour dans le d\u00e9bat ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Tout juste nomm\u00e9, le premier ministre Fran\u00e7ois Bayrou a rouvert le lourd dossier de la r\u00e9forme des retraites. Depuis, chaque camp milite pour son propre syst\u00e8me. De quoi parle-t-on ? Le Figaro fait le tour d\u2019horizon des diff\u00e9rents m\u00e9canismes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/retraite-a-points-par-capitalisation-ou-repartition-comment-fonctionnent-ces-systemes-qui-font-leur-retour-dans-le-debat-20250110"
    },
    {
        "title": "Face aux provocations alg\u00e9riennes, la France peut-elle (vraiment) d\u00e9noncer l'accord de 1968 ?",
        "summary": "LA V\u00c9RIFICATION&#160;- Cet accord entre les deux pays pr\u00e9voit des avantages sp\u00e9cifiques pour les immigr\u00e9s alg\u00e9riens. M\u00eame s\u2019il est de plus en plus critiqu\u00e9, aucun gouvernement jusqu'ici n'a su en ren\u00e9gocier le fond avec Alger. La droite et le RN appellent \u00e0 revenir sur le contenu de cet accord.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-france-peut-elle-vraiment-denoncer-l-accord-franco-algerien-de-1968-20230606"
    },
    {
        "title": "Face aux risques de guerre, la Norv\u00e8ge veut construire de nouveaux abris antia\u00e9riens",
        "summary": "Les autorit\u00e9s de ce pays voisin de la Russie ont pr\u00e9sent\u00e9 vendredi un Livre blanc sur la pr\u00e9paration du pays face aux risques de crises et de guerre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/face-aux-risques-de-guerre-la-norvege-veut-construire-de-nouveaux-abris-antiaeriens-20250110"
    },
    {
        "title": "\u00abOh Allah, pr\u00e9serve la France\u00bb : la Grande mosqu\u00e9e de Paris introduit une invocation pour la France apr\u00e8s le pr\u00eache du vendredi",
        "summary": "Le recteur de la Grande mosqu\u00e9e de Paris a demand\u00e9 \u00e0 ses imams d\u2019inclure d\u00e9sormais une invocation pour la France \u00e0 l\u2019issue de leurs pr\u00eaches du vendredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/oh-allah-preserve-la-france-la-grande-mosquee-de-paris-introduit-une-invocation-pour-la-france-apres-le-preche-du-vendredi-20250110"
    },
    {
        "title": "L\u2019OTAN envoie deux navires pour renforcer la s\u00e9curit\u00e9 en mer Baltique",
        "summary": "Des c\u00e2bles sous-marins ont \u00e9t\u00e9 coup\u00e9s fin d\u00e9cembre 2024 en mer Baltique, le p\u00e9trolier russe Eagle S est accus\u00e9. Les responsables europ\u00e9ens souhaitent renforcer la s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/mer-baltique-l-otan-envoie-deux-navires-pour-renforcer-la-securite-20250110"
    },
    {
        "title": "\u00abPlus d\u2019exigence, plus de travail, plus de suivi\u00bb\u00a0: ces parents attach\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9cole publique qui mettent leurs enfants dans le priv\u00e9",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Souvent eux-m\u00eames issus de l\u2019\u00e9cole publique et parfois de sensibilit\u00e9 de gauche, des p\u00e8res et m\u00e8res de famille n\u2019h\u00e9sitent pas \u00e0 mettre de c\u00f4t\u00e9 leurs convictions pour scolariser leurs enfants dans le priv\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/plus-d-exigence-plus-de-travail-plus-de-suivi-ces-parents-attaches-a-l-ecole-publique-qui-mettent-leurs-enfants-dans-le-prive-20250110"
    },
    {
        "title": "\u00abPierre a vol\u00e9 l\u2019argent\u00bb : nouveau revirement dans le conflit qui d\u00e9chire le duo de Youtubeurs Vilebrequin",
        "summary": "Sylvain Lyve, c\u00e9l\u00e8bre Youtubeur sp\u00e9cialis\u00e9 dans l\u2019automobile, prend la parole, six mois apr\u00e8s celle de son ancien associ\u00e9, pour expliquer les raisons de l\u2019arr\u00eat de leur cha\u00eene, aux 2,5 millions d\u2019abonn\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/pierre-a-vole-l-argent-nouveau-revirement-dans-le-conflit-qui-dechire-le-duo-de-youtubeurs-vilebrequin-20250110"
    },
    {
        "title": "Mayotte : l\u2019Assembl\u00e9e nationale va d\u00e9battre sur la restriction du droit du sol",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/mayotte-l-assemblee-nationale-va-debattre-sur-la-restriction-du-droit-du-sol-20250110"
    },
    {
        "title": "Nice : les g\u00e9rants d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 commercialisant des explosifs condamn\u00e9s \u00e0 de la prison",
        "summary": "Sp\u00e9cialis\u00e9e dans les explosifs pour les purges de falaises, une entreprise maralpine a \u00e9t\u00e9 reconnue coupable de formations tronqu\u00e9es. Un accident \u00e9tait survenu en 2021.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/nice-les-gerants-d-une-societe-commercialisant-des-explosifs-condamnes-a-de-la-prison-20250110"
    },
    {
        "title": "Quand chaque lit comptait\u00a0: plong\u00e9e \u00e0 l\u2019h\u00f4pital au temps du Covid",
        "summary": "REPORTAGE - Pousser les murs, jongler avec les obstacles et, avant tout, assurer aux malades la meilleure des prises en charge&#160;: pendant la pand\u00e9mie, l\u2019h\u00f4pital tout donn\u00e9 pour faire face. \u00ab&#160;Le Figaro&#160;\u00bb a pass\u00e9 une semaine en pleine temp\u00eate lors de la deuxi\u00e8me vague, et vous propose d\u2019y retourner.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/social/sante-publique/quand-chaque-lit-comptait-plongee-a-l-hopital-au-temps-du-covid-20250110"
    },
    {
        "title": "Covid-19 : que sont devenues les personnalit\u00e9s r\u00e9v\u00e9l\u00e9es durant la crise sanitaire ?",
        "summary": "Cinq ans apr\u00e8s l\u2019apparition du coronavirus, Le Figaro fait le point sur les parcours de plusieurs \u00e9pid\u00e9miologistes, sp\u00e9cialistes et personnalit\u00e9s politiques dont les d\u00e9cisions ou interventions ont rythm\u00e9 le quotidien des Fran\u00e7ais pendant la pand\u00e9mie.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/covid-19-que-sont-devenues-les-personnalites-revelees-durant-la-crise-sanitaire-20250110"
    },
    {
        "title": "Vladimir Poutine se dit \u00abouvert au contact\u00bb avec Trump sans conditions pr\u00e9alables",
        "summary": "L\u2019arriv\u00e9e de Donald Trump \u00e0 la Maison-Blanche le 20 janvier pourrait mener vers un dialogue entre Vladimir Poutine et le nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/vladimir-poutine-se-dit-ouvert-au-contact-avec-trump-sans-conditions-prealables-20250110"
    },
    {
        "title": "Le journaliste gastronomique Jean-Luc Petitrenaud est mort \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 74 ans",
        "summary": "Cette figure famili\u00e8re du petit \u00e9cran est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00abentour\u00e9e de ses proches\u00bb, ont d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 l\u2019AFP ses enfants Louise et Antonin Petitrenaud, qui \u00abremercient les personnes qui l\u2019ont tant aim\u00e9 pendant ces ann\u00e9es\u00bb.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/le-journaliste-gastronomique-jean-luc-petitrenaud-est-mort-a-l-age-de-74-ans-20250110"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl, Maroc, \u00c9gypte... La g\u00e9opolitique du RN se dessine \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Le parti nationaliste esp\u00e8re obtenir plusieurs pr\u00e9sidences de groupes d\u2019amiti\u00e9 parlementaires convoit\u00e9s. Un outil suppl\u00e9mentaire pour travailler la stature internationale de Marine Le Pen en vue de 2027.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/israel-maroc-egypte-la-geopolitique-du-rn-se-dessine-a-l-assemblee-nationale-20250110"
    },
    {
        "title": "Xavier Driencourt : \u00abLes diplomates fran\u00e7ais ne sont pas libres de leurs mouvements en Alg\u00e9rie, faisons la m\u00eame chose\u00bb",
        "summary": "L\u2019ancien ambassadeur de France \u00e0 Alger d\u00e9nonce l\u2019absence de r\u00e9ciprocit\u00e9 d\u2019une mesure m\u00e9connue qui impose aux diplomates fran\u00e7ais de demander une autorisation aux autorit\u00e9s alg\u00e9riennes avant chaque d\u00e9placement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/xavier-driencourt-les-diplomates-francais-ne-sont-pas-libres-de-leurs-mouvements-en-algerie-faisons-la-meme-chose-20250110"
    },
    {
        "title": "Syrie: une bousculade dans la mosqu\u00e9e des Omeyyades \u00e0 Damas fait au moins trois morts",
        "summary": "Quelques heures apr\u00e8s la visite du ministre italien Antonio Tajani dans la mosqu\u00e9e des Omeyyades, une bousculade s\u2019est produite lors d\u2019une distribution gratuite de nourriture, selon les m\u00e9dias locaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/syrie-une-bousculade-dans-la-mosquee-des-omeyyades-a-damas-fait-au-moins-trois-morts-20250110"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe : \u00abJe vais essayer d\u2019en sortir indemne\u00bb, dure \u00e9preuve pour le Japonais Kojiro Shiraishi en pleine temp\u00eate",
        "summary": "Le navigateur japonais a affront\u00e9 une violente temp\u00eate au niveau des Malouines dans la remont\u00e9e de l\u2019Atlantique. La p\u00e9riode la plus stressante de son tour du monde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-sport/vendee-globe-je-vais-essayer-d-en-sortir-indemne-dure-epreuve-pour-le-japonais-kojiro-shiraishi-en-pleine-tempete-20250110"
    },
    {
        "title": "Marseille : l\u2019\u00e9tudiant qui avait m\u00e2ch\u00e9 une souris vivante finalement condamn\u00e9 \u00e0 une peine l\u00e9g\u00e8re",
        "summary": "L\u2019\u00e9tudiant jug\u00e9 pour avoir mang\u00e9 une souris a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 1500 euros d\u2019amende avec sursis. Il devra verser par ailleurs un euro symbolique \u00e0 sept associations de d\u00e9fense de la cause animale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-l-etudiant-qui-avait-mache-une-souris-vivante-finalement-condamne-a-une-peine-legere-20250110"
    },
    {
        "title": "Tournages, Oscars, premi\u00e8res des films... Hollywood suspendu aux incendies de Los Angeles",
        "summary": "Par solidarit\u00e9, des voix s\u2019\u00e9l\u00e8vent pour demander l\u2019annulation des c\u00e9r\u00e9monies de l\u2019industrie du cin\u00e9ma et certains professionnels \u00e9voquent de faire don des recettes publicitaires aux victimes et aux pompiers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/ceremonie-oscars/tournages-oscars-premieres-des-films-hollywood-suspendu-aux-incendies-de-los-angeles-20250110"
    },
    {
        "title": "Affaire Stormy Daniels : Donald Trump dispens\u00e9 de peine par la cour p\u00e9nale de Manhattan",
        "summary": "Pr\u00e9sent par visioconf\u00e9rence \u00e0 son audience \u00e0 la cour p\u00e9nale de Manhattan vendredi 10 janvier, Donald Trump avait qualifi\u00e9 ce proc\u00e8s de \u00abhonte pour le syst\u00e8me\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/affaire-stormy-daniels-trump-va-enfin-connaitre-sa-sentence-a-new-york-20250110"
    },
    {
        "title": "Ursula Von der Leyen a \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9e pour une pneumonie \u00abs\u00e9v\u00e8re\u00bb, l\u2019Europe aux abonn\u00e9s absents",
        "summary": "Depuis l\u2019hospitalisation de la pr\u00e9sidente, cach\u00e9e par les services de la Commission, les Vingt-Sept r\u00e9agissent en ordre dispers\u00e9 \u00e0 l\u2019agressivit\u00e9 de Trump.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ursula-von-der-leyen-a-ete-hospitalisee-pour-une-pneumonie-severe-l-europe-aux-abonnes-absents-20250110"
    },
    {
        "title": "Influenceur Doualemn : \u00e0 Alger, on d\u00e9nonce \u00abune \u00e9ni\u00e8me pol\u00e9mique\u00bb et un \u00abchantage des Fran\u00e7ais\u00bb",
        "summary": "Le refus par Alger d\u2019accueillir l\u2019influenceur Doualemn expuls\u00e9 par la France aggrave la crise entre les deux pays, alors que l\u2019Alg\u00e9rie est \u00e0 vif depuis qu\u2019Emmanuel Macron a d\u00e9clar\u00e9 qu\u2019elle s\u2019est \u00abd\u00e9shonor\u00e9e\u00bb dans l\u2019affaire Boualem Sansal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/influenceur-doualemn-a-alger-on-denonce-une-enieme-polemique-et-un-chantage-des-francais-20250110"
    },
    {
        "title": "Liban: deux personnes tu\u00e9es dans une frappe isra\u00e9lienne dans le sud du pays",
        "summary": "Malgr\u00e9 l\u2019accord de cessez-le-feu, Isra\u00ebl continue ses frappes sur le sud Liban, qui auraient tu\u00e9 deux personnes vendredi 10 janvier, selon le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 libanais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/liban-deux-personnes-tuees-dans-une-frappe-israelienne-dans-le-sud-du-pays-20250110"
    },
    {
        "title": "Incendies \u00e0 Los Angeles : les images satellitaires saisissantes de la catastrophe",
        "summary": "INFOGRAPHIE - Plus de 14 000 hectares ont br\u00fbl\u00e9 dans ce que le pr\u00e9sident Biden a qualifi\u00e9 de \u00ab feux les plus d\u00e9vastateurs de l\u2019histoire de la Californie \u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/incendies-a-los-angeles-les-images-satellitaires-saisissantes-de-la-catastrophe-20250110"
    },
    {
        "title": "L\u2019emploi am\u00e9ricain termine l\u2019ann\u00e9e dans une forme olympique",
        "summary": "Sur le dernier mois de l\u2019ann\u00e9e, 256.000 emplois ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s, ramenant le ch\u00f4mage \u00e0 4,1%, selon les donn\u00e9es publi\u00e9es vendredi par le d\u00e9partement du Travail.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/l-emploi-americain-termine-l-annee-dans-une-forme-olympique-20250110"
    },
    {
        "title": "Los Angeles : les incendies toujours indompt\u00e9s, au moins dix morts sont \u00e0 d\u00e9plorer",
        "summary": "Le feu continue de ravager Los Angeles, \u00ab\u00e7a ressemble \u00e0 l\u2019apocalypse\u00bb d\u00e9clare une habitante ayant perdue sa maison. L\u2019\u00c9tat de Californie recense 10 personnes qui ont perdu la vie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/los-angeles-les-incendies-toujours-indomptes-au-moins-dix-morts-sont-a-deplorer-20250110"
    },
    {
        "title": "\u00abUn intrus dans la vie politique\u00bb, Joseph Aoun, le pr\u00e9sident qui incarne une nouvelle donne g\u00e9opolitique au Liban",
        "summary": "PORTRAIT - Ce chr\u00e9tien maronite originaire du sud du pays, favori des \u00c9tats-Unis et de la France, prend la t\u00eate d\u2019un pays meurtri par la guerre avec Isra\u00ebl et la crise \u00e9conomique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/un-intrus-dans-la-vie-politique-joseph-aoun-incarne-une-nouvelle-donne-geopolitique-au-liban-20250110"
    }
]