[
    {
        "title": "\u00abC\u2019\u00e9tait notre retraite\u00bb : ces milliers d\u2019\u00e9pargnants l\u00e9s\u00e9s par la d\u00e9confiture des r\u00e9sidences seniors",
        "summary": "ENQU\u00caTE - De nombreux Fran\u00e7ais ont achet\u00e9 des appartements dans ces immeubles avec services d\u00e9di\u00e9s aux personnes \u00e2g\u00e9es. On leur promettait des rendements g\u00e9n\u00e9reux et de la s\u00e9curit\u00e9. Des promesses mises \u00e0 mal par la crise immobili\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/c-etait-notre-retraite-ces-milliers-d-epargnants-leses-par-la-deconfiture-des-residences-seniors-20240907"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier r\u00e9pond \u00e0 Jordan Bardella: \u00abJe suis sous la surveillance de tous les Fran\u00e7ais\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du Rassemblement national a affirm\u00e9 ce samedi que le nouveau premier ministre \u00e9tait \u00absous surveillance d\u00e9mocratique\u00bb de son parti.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/michel-barnier-repond-a-jordan-bardella-je-suis-sous-la-surveillance-de-tous-les-francais-20240907"
    },
    {
        "title": "\u00abNous faisons face \u00e0 une alliance des perdants\u00bb : \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, Michel Barnier d\u00e9j\u00e0 sous la menace d\u2019une motion de censure",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La gauche promet de d\u00e9poser une motion de censure spontan\u00e9e d\u00e8s la reprise de la session parlementaire alors que le Rassemblement national temporise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/nous-faisons-face-a-une-alliance-des-perdants-a-l-assemblee-michel-barnier-deja-sous-la-menace-d-une-motion-de-censure-20240906"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques : le paracyclisme et le c\u00e9cifoot en or... ce qu\u2019il faut retenir de ce samedi",
        "summary": "Neuf nouvelles m\u00e9dailles obtenues par la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise ce samedi, dont les deux titres en paracyclisme et en c\u00e9cifoot.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/en-direct-jeux-paralympiques-suivez-les-epreuves-de-paracyclisme-de-para-athletisme-et-de-cecifoot-20240907"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques: Ga\u00ebl Rivi\u00e8re, avocat d\u2019affaires le jour, joueur de c\u00e9cifoot le soir",
        "summary": "PORTRAIT - \u00c0 34 ans, ce sp\u00e9cialiste du droit bancaire, aveugle de naissance, a remport\u00e9 avec les Bleus la m\u00e9daille d\u2019or aux Jeux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/jeux-paralympiques-gael-riviere-avocat-d-affaires-le-jour-joueur-de-cecifoot-le-soir-20240907"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques : Jason Grandry, le bronze malgr\u00e9 la souffrance",
        "summary": "Le judoka fran\u00e7ais a remport\u00e9 la m\u00e9daille de bronze dans la cat\u00e9gorie des +90kg J1, malgr\u00e9 un genou en mauvais \u00e9tat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-jason-grandry-le-bronze-malgre-la-souffrance-20240907"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques : Thomas Peyroton-Dartet et Alexandre L\u00e9aut\u00e9 sur le podium de la course en ligne, 27 m\u00e9dailles pour le paracyclisme tricolore",
        "summary": "Souffl\u00e9 sur la ligne par le Britannique Finlay Graham, Thomas Peyroton-Dartet s\u2019est couvert d\u2019argent devant son comp\u00e8re Alexandre L\u00e9aut\u00e9, qui a glan\u00e9 sa quatri\u00e8me m\u00e9daille des Jeux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-thomas-peyroton-dartet-et-alexandre-leaute-sur-le-podium-de-la-course-en-ligne-27-medailles-pour-le-paracyclisme-tricolore-20240907"
    },
    {
        "title": "Mostra de Venise : Pedro Almodovar, Lion d\u2019or consensuel avec The Room next door",
        "summary": "La Pr\u00e9sidente du jury Isabelle Huppert a d\u00e9cern\u00e9 la r\u00e9compense supr\u00eame au cin\u00e9aste espagnol pour son premier long-m\u00e9trage en anglais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/mostra-de-venise-pedro-almodovar-lion-d-or-consensuel-avec-the-room-next-door-20240907"
    },
    {
        "title": "D\u00e9ficit : la France a demand\u00e9 un d\u00e9lai suppl\u00e9mentaire pour l'envoi de son plan \u00e0 Bruxelles",
        "summary": "Bruno le Maire avait annonc\u00e9 25 milliards d'euros d'\u00e9conomies d\u00e8s cette ann\u00e9e, mais seuls 10 milliards ont \u00e9t\u00e9 concr\u00e9tis\u00e9s avant les \u00e9lections l\u00e9gislatives anticip\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/deficit-la-france-a-demande-un-delai-supplementaire-pour-l-envoi-de-son-plan-a-bruxelles-20240907"
    },
    {
        "title": "Tableau des m\u00e9dailles des Jeux paralympiques : gr\u00e2ce au c\u00e9cifoot, la France s\u2019accroche \u00e0 son objectif Top 8",
        "summary": "MEDAILLES - Gr\u00e2ce \u00e0 la dix-neuvi\u00e8me m\u00e9daille d\u2019or obtenue par les Bleus du c\u00e9cifoot, la France repasse devant l\u2019Australie \u00e0 la 8e place, samedi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/tableau-des-medailles-des-jeux-paralympiques-grace-au-cecifoot-la-france-s-accroche-a-son-objectif-top-8-20240907"
    },
    {
        "title": "Top 14 : \u00e0 domicile, l\u2019UBB frappe fort d\u2019entr\u00e9e pour \u00e9carter le Stade Fran\u00e7ais",
        "summary": "Malgr\u00e9 un temps faible en deuxi\u00e8me p\u00e9riode, l\u2019Union Bordeaux-B\u00e8gles n\u2019a pas trembl\u00e9 face au Stade Fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-a-domicile-l-ubb-frappe-fort-d-entree-pour-ecarter-le-stade-francais-20240907"
    },
    {
        "title": "Th\u00e9\u00e2tre: un bel automne sur les planches",
        "summary": "LA S\u00c9LECTION DU FIGARO - Comme chaque rentr\u00e9e, Le Figaro vous propose une s\u00e9lection de pi\u00e8ces attendues et inattendues. \u00c0 vous de jouer\u200a!",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/theatre/theatre-un-bel-automne-sur-les-planches-20240904"
    },
    {
        "title": "Th\u00e9\u00e2tre : nos coups de c\u0153ur de la rentr\u00e9e",
        "summary": "LA S\u00c9LECTION DU FIGARO - Il est temps de r\u00e9server pour les pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre de la rentr\u00e9e. Cr\u00e9\u00e9es \u00e0 Avignon ou reprises pour cause de salle comble, voici notre s\u00e9lection de pi\u00e8ces vues et valid\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/theatre/theatre-nos-coups-de-coeur-de-la-rentree-20240904"
    },
    {
        "title": "Duplex \u200ade Didier Caron au Th\u00e9\u00e2tre de Paris: des voisins \u00abpr\u00eats \u00e0 tout pour s\u2019agrandir\u00bb",
        "summary": "CRITIQUE - Succ\u00e8s de la saison pass\u00e9e, la com\u00e9die de Didier Caron revient \u00e0 partir du 12 septembre, toujours au Th\u00e9\u00e2tre de Paris. Anny Duperey, Pascal L\u00e9gitimus, Francis Perrin et Corinne Touzet s\u2019en donnent \u00e0 c\u0153ur joie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/theatre/duplex-de-didier-caron-au-theatre-de-paris-des-voisins-prets-a-tout-pour-s-agrandir-20240402"
    },
    {
        "title": "Sandrine Sarroche \u00abau taquet\u00bb",
        "summary": "LES FIGURES DE LA RENTR\u00c9E - L\u2019humoriste, qui d\u00e9bute sur France Bleu, chantera dans Les Brigands\u00a0 d\u2019Offenbach \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra Garnier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/theatre/sandrine-sarroche-au-taquet-20240904"
    },
    {
        "title": "Notre palmar\u00e8s des whiskys d\u2019exception entre 35 et 100 euros",
        "summary": "EXCLUSIF - Le Figaro a recens\u00e9 les bouteilles, disponibles \u00e0 l\u2019achat, obtenant les meilleures notes dans la Bible du Whisky et affichant en m\u00eame temps les prix les plus doux. Avis aux amateurs.",
        "link": "https://avis-vin.lefigaro.fr/spiritueux/notre-palmares-des-whiskys-d-exception-entre-35-et-100-euros-20240907"
    },
    {
        "title": "\u00abMacron, destitution !\u00bb : \u00e0 Paris, l\u2019indignation mod\u00e9r\u00e9e de la gauche contre le \u00abcoup de force\u00bb du pr\u00e9sident",
        "summary": "REPORTAGE - La nomination de Michel Barnier \u00e0 la t\u00eate du gouvernement a \u00e9t\u00e9 une nouvelle raison de descendre dans la rue pour les militants, qui regrettent de ne pas avoir un premier ministre choisi par le NFP.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/macron-destitution-a-paris-l-indignation-moderee-de-la-gauche-contre-le-coup-de-force-du-president-20240907"
    },
    {
        "title": "\u00abComme s'ils avaient pris le pouvoir sur ma vie ici aussi\u00bb: cette athl\u00e8te afghane menac\u00e9e de mort par les talibans en France",
        "summary": "R\u00c9CIT - Victime d\u2019un d\u00e9ferlement de haine depuis une semaine, la taekwondo\u00efste Marzieh Hamidi doit aujourd\u2019hui vivre cach\u00e9e et sous protection polici\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/comme-s-ils-avaient-pris-le-pouvoir-sur-ma-vie-ici-aussi-cette-athlete-afghane-menacee-de-mort-par-les-talibans-en-france-20240906"
    },
    {
        "title": "Les services iraniens soup\u00e7onn\u00e9s d'avoir commandit\u00e9 des assassinats de personnes juives en France",
        "summary": "Abdelkrim S., 34 ans, et sa compagne Sabrina B., 33 ans, ont \u00e9t\u00e9 mis en examen en mai pour association de malfaiteurs terroriste criminelle et plac\u00e9s en d\u00e9tention provisoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-services-iraniens-soupconnes-d-avoir-commandite-des-assassinats-de-personnes-juives-en-france-20240907"
    },
    {
        "title": "Le minist\u00e8re libanais de la Sant\u00e9 affirme qu'une attaque isra\u00e9lienne a tu\u00e9 trois secouristes",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a pr\u00e9cis\u00e9 avoir frapp\u00e9 une \u00abinfrastructure militaire du Hezbollah et une rampe de lancement\u00bb de roquettes dans la r\u00e9gion de Qabrikha et dans d'autres zones du sud du Liban.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-ministere-libanais-de-la-sante-affirme-qu-une-attaque-israelienne-a-tue-trois-secouristes-20240907"
    },
    {
        "title": "Jacques de Larosi\u00e8re: \u00abOn peut trouver 200\u00a0milliards d\u2019\u00e9conomies sur dix ans\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Selon l\u2019ex-gouverneur de la Banque de France, il est possible de r\u00e9duire la dette sans toucher aux d\u00e9penses sociales. Il appelle \u00e0 un sursaut pour en finir avec les politiques du d\u00e9ni et de la facilit\u00e9 mon\u00e9taire et budg\u00e9taire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/jacques-de-larosiere-on-peut-trouver-200-milliards-d-economies-sur-dix-ans-20240906"
    },
    {
        "title": "\u00abNotre prix va \u00eatre tr\u00e8s cher\u00bb : le RN laisse toujours planer la menace d\u2019une censure",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Si le Rassemblement national assure ne pas vouloir censurer imm\u00e9diatement Michel Barnier, le parti a pos\u00e9 ses conditions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/notre-prix-va-etre-tres-cher-le-rn-laisse-toujours-planer-la-menace-d-une-censure-20240905"
    },
    {
        "title": "L\u2019aile gauche de la macronie tente de peser apr\u00e8s la nomination de Michel Barnier",
        "summary": "REPORTAGE - R\u00e9unie ce samedi \u00e0 Ch\u00e2tillon (Hauts-de-Seine) par le parti Territoires de Progr\u00e8s, l\u2019aile gauche de la macronie a indiqu\u00e9 n\u2019avoir \u00abaucune volont\u00e9 de blocage\u00bb sans toutefois promettre un \u00absoutien inconditionnel\u00bb au gouvernement de Michel Barnier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/l-aile-gauche-de-la-macronie-tente-de-peser-apres-la-nomination-de-michel-barnier-20240907"
    },
    {
        "title": "US Open : Sabalenka sacr\u00e9e pour la premi\u00e8re fois \u00e0 New-York apr\u00e8s deux sets (tr\u00e8s) accroch\u00e9s",
        "summary": "La B\u00e9larusse a remport\u00e9 son premier US Open am\u00e9ricain apr\u00e8s sa victoire contre la locale Jessica Pegula (7-5, 7-5).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/us-open/us-open-sabalenka-sacree-pour-la-premiere-fois-a-new-york-apres-deux-sets-tres-accroches-20240908"
    },
    {
        "title": "Une gr\u00e8ve foment\u00e9e par les Dalton dans le prochain Lucky Luke",
        "summary": "Dans Un cow-boy sous pression, la nouvelle aventure de Lucky Luke dessin\u00e9e par Achd\u00e9 avec Jul au sc\u00e9nario \u00e0 para\u00eetre le 15 novembre, le \u00abPoor lonesome cow-boy\u00bb devra apaiser les tensions entre syndicalistes marxistes et barons industriels.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bd/une-greve-fomentee-par-les-dalton-dans-le-prochain-lucky-luke-20240908"
    },
    {
        "title": "Venezuela : le candidat de l'opposition a quitt\u00e9 le pays \u00e0 bord d\u2019un avion de l\u2019arm\u00e9e de l\u2019air espagnole",
        "summary": "Edmundo Gonzalez Urrutia, qui vivait depuis plus d'un mois dans la clandestinit\u00e9, \u00e9tait vis\u00e9 depuis le 3 septembre par un mandat d'arr\u00eat. Les autorit\u00e9s lui ont cependant accord\u00e9 un sauf-conduit.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/venezuela-le-candidat-de-l-opposition-a-quitte-le-pays-a-bord-d-un-avion-de-l-armee-de-l-air-espagnole-20240908"
    },
    {
        "title": "R\u00e9ussite scolaire, les m\u00e8res au bord de la crise de nerfs : \u00abNe sont pris que les trois premiers de la classe avec 19 de moyenne\u00bb",
        "summary": "Entre l'obsession de la s\u00e9lection et la comp\u00e9tition exacerb\u00e9e, g\u00e9rer la scolarit\u00e9 de son enfant est devenu un sport de haut niveau et une machine \u00e0 stress. Et si on l\u00e2chait du lest\u200a?",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/psycho/reussite-scolaire-les-meres-au-bord-de-la-crise-de-nerfs-ne-sont-pris-que-les-trois-premiers-de-la-classe-avec-19-de-moyenne-20240908"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques : le programme des \u00e9preuves pour la derni\u00e8re journ\u00e9e dimanche 8 septembre",
        "summary": "Derni\u00e8re journ\u00e9e pour les Fran\u00e7ais aux Jeux paralympiques. D\u00e9couvrez le programme du dimanche 8 septembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-le-programme-des-epreuves-pour-la-derniere-journee-dimanche-8-septembre-20240908"
    },
    {
        "title": "Appel \u00e0 t\u00e9moignages : Quelle est la place des \u00e9crans dans votre famille ?",
        "summary": "VOS T\u00c9MOIGNAGES - Comment g\u00e9rez-vous l'usage des \u00e9crans par vos enfants ? S\u2019inqui\u00e8te-t-on trop, ou pas assez ? Partagez votre quotidien et vos conseils aux autres abonn\u00e9s du Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/appel-a-temoignages-comment-gerez-vous-l-usage-des-ecrans-par-vos-enfants-20240907"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9lectro, ma\u00eetre de la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture des Paralympiques",
        "summary": "Calibr\u00e9e sur un format d'environ trois heures \u00e0 partir de 20h30, la c\u00e9r\u00e9monie comprendra un temps protocolaire, la passation entre Paris et Los Angeles et sera ponctu\u00e9e de touches artistiques dont la pr\u00e9sence de 24 DJ fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/l-electro-maitre-de-la-ceremonie-de-cloture-des-paralympiques-20240908"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Nouveau gouvernement : Le Pen attend \u00abdes actes\u00bb de Barnier, Philippe re\u00e7u \u00e0 Matignon",
        "summary": "Apr\u00e8s des manifestations de la gauche dans toute la France et un premier d\u00e9placement dans un h\u00f4pital \u00e0 Necker, le nouveau premier ministre poursuit les consultations ce dimanche en vue de composer un gouvernement et d\u2019\u00e9tablir une feuille de route. Avec comme enjeu central l\u2019\u00e9vitement de la censure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-nouveau-gouvernement-le-pen-attend-des-actes-de-barnier-philippe-recu-a-matignon-20240908"
    },
    {
        "title": "Seine-Saint-Denis : les travaux de maintenance des coll\u00e8ges \u00e9pingl\u00e9s par un audit",
        "summary": "Un rapport met en lumi\u00e8re des gabegies dans la r\u00e9novation des coll\u00e8ges vieillissants du d\u00e9partement, territoire le plus pauvre de France m\u00e9tropolitaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/seine-saint-denis-les-travaux-de-maintenance-des-colleges-epingles-par-un-audit-20240908"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle en Alg\u00e9rie : participation sous les 50%, victoire pr\u00e9vue de Tebboune",
        "summary": "Samedi, l'affluence \u00e9tait tr\u00e8s timide \u00e0 l'ouverture des urnes. En fin de journ\u00e9e, la fermeture des bureaux de vote a \u00e9t\u00e9 retard\u00e9e d'une heure \u00e0 la demande de \u00abcertains coordinateurs\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/presidentielle-en-algerie-participation-sous-les-50-victoire-prevue-de-tebboune-20240908"
    },
    {
        "title": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a men\u00e9 des frappes contre le Hezbollah au sud du Liban",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Alors que la guerre entre dans son douzi\u00e8me mois, l'administration am\u00e9ricaine continue d\u2019esp\u00e9rer la signature d'un accord de cessez-le-feu \u00e0 Gaza, apr\u00e8s des semaines d'efforts infructueux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-armee-israelienne-a-mene-des-frappes-contre-le-hezbollah-au-sud-du-liban-20240908"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Jeux paralympiques : le marathon est parti en direction de Paris, suivez la derni\u00e8re journ\u00e9e",
        "summary": "Ce dimanche sera la derni\u00e8re journ\u00e9e des Jeux paralympiques de Paris. On suivra notamment les \u00e9preuves de para-marathon \u00e0 partir de 8h.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/en-direct-jeux-paralympiques-suivez-la-derniere-journee-avec-les-epreuves-de-para-athletisme-paracanoe-ou-basket-fauteuil-20240908"
    },
    {
        "title": "Discipline et apprentissage : \u00e0 Mayotte, l'arm\u00e9e comme derni\u00e8re chance d'une jeunesse \u00e0 la d\u00e9rive",
        "summary": "REPORTAGE - Dans ce d\u00e9partement fran\u00e7ais de l'oc\u00e9an Indien marqu\u00e9 par les violences et une immigration exponentielle, le r\u00e9giment du service militaire adapt\u00e9 (RSMA) propose aux Mahorais de 18 \u00e0 25 ans un parcours de formation qui m\u00eale discipline et apprentissage professionnel. Ce dispositif a fait ses preuves et permet de briser la spirale de l'\u00e9chec. Un reportage exclusif expos\u00e9 \u00e0 Perpignan au festival Visa pour l'image.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/discipline-et-apprentissage-a-mayotte-l-armee-comme-derniere-chance-d-une-jeunesse-a-la-derive-20240908"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019est-ce que la Coupe de France de B\u00e9hourd organis\u00e9e pour la 3e fois en Gironde ?",
        "summary": "H\u00e9ritage des joutes m\u00e9di\u00e9vales \u00e0 pied, le B\u00e9hourd est une discipline sportive de combat qui rassemble des centaines de combattants en France. Le week-end des 14 et 15 septembre, 2000 \u00e0 3000 spectateurs sont attendus au ch\u00e2teau de Faugas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/qu-est-ce-que-la-coupe-de-france-de-behourd-organisee-pour-la-3e-fois-en-gironde-20240908"
    },
    {
        "title": "Immobilier : cette r\u00e8gle m\u00e9connue qui peut co\u00fbter cher aux propri\u00e9taires qui r\u00e9alisent des travaux",
        "summary": "NOS CONSEILS - La loi oblige les propri\u00e9taires de passoires thermiques \u00e0 r\u00e9aliser les travaux n\u00e9cessaires pour pouvoir louer leur logement. Mais prenez garde aux travaux g\u00eanants pour votre locataire !",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/immobilier-cette-regle-meconnue-qui-peut-couter-cher-aux-proprietaires-qui-realisent-des-travaux-20240908"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques : en vid\u00e9o, le champion de tennis-fauteuil d\u00e9visse ses roues et c\u00e9l\u00e8bre son titre",
        "summary": "LE SCAN SPORT - A 18 ans, le Japonais Tokito Oda est devenu le plus jeune champion paralympique de tennis fauteuil. Il s\u2019est impos\u00e9 contre Alfie Hewett (6-2, 4-6, 7-5).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-en-video-le-champion-de-tennis-fauteuil-devisse-ses-roues-et-celebre-son-titre-20240908"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques : la chute cruelle d\u2019Ambra Sabatini qui fauche sa compatriote sur le 100m en vid\u00e9o",
        "summary": "LE SCAN SPORT - Sur le 100m T63 (para-athl\u00e8tes unijambistes) ce samedi, les Italiennes auraient pu faire un tripl\u00e9. Mais la para-athl\u00e8te Sabatini a chut\u00e9 et a fait tomber sa compatriote.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-la-chute-cruelle-d-ambra-sabatini-qui-fauche-sa-compatriote-sur-le-100m-en-video-20240908"
    },
    {
        "title": "Grenoble: un employ\u00e9 municipal gri\u00e8vement bless\u00e9 par balle en tentant d\u2019emp\u00eacher l\u2019auteur d\u2019un accident de s\u2019enfuir",
        "summary": "La victime a re\u00e7u deux balles dans le thorax et son pronostic vital est engag\u00e9, a indiqu\u00e9 le procureur. Le tireur est toujours recherch\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/grenoble-un-employe-municipal-grievement-blesse-par-balle-en-tentant-d-empecher-l-auteur-d-un-accident-de-s-enfuir-20240908"
    },
    {
        "title": "Justice des mineurs : les contours du projet de loi laiss\u00e9 par Gabriel Attal \u00e0 Michel Barnier",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Avant de quitter Matignon, Gabriel Attal a laiss\u00e9 \u00e0 son successeur une mouture de ce texte promis depuis pr\u00e8s d\u2019un an. M\u00eame si les sujets les plus explosifs restent \u00e0 \u00eatre finalis\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/justice-des-mineurs-les-contours-du-projet-de-loi-laisse-par-gabriel-attal-a-michel-barnier-20240908"
    },
    {
        "title": "Au Vietnam, le typhon Yagi fait 9 morts et cause d\u2019impressionnants d\u00e9g\u00e2ts",
        "summary": "EN IMAGES - Toits d\u2019immeubles arrach\u00e9s, bateaux coul\u00e9s, glissements de terrain... Au Vietnam, le typhon a laiss\u00e9 des traces profondes derri\u00e8re son passage.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/au-vietnam-le-typhon-yagi-fait-9-morts-et-cause-d-impressionnants-degats-20240908"
    },
    {
        "title": "Affaire des viols de Mazan, le proc\u00e8s de la soumission chimique : les faits divers de la semaine",
        "summary": "NEWSLETTER \u00abFAITS DIVERS\u00bb N\u00b066 - Tous les dimanches, retrouvez un tour d'horizon des enqu\u00eates polici\u00e8res et des affaires judiciaires en cours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/affaire-des-viols-de-mazan-le-proces-de-la-soumission-chimique-les-faits-divers-de-la-semaine-20240908"
    },
    {
        "title": "Clap de fin de Paris 2024 : \u00e0 quelle heure et sur quelle cha\u00eene suivre la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture des Jeux paralympiques ?",
        "summary": "Dimanche soir, Matthieu Lartot, Daphn\u00e9 B\u00fcrki et Alexandre Boyon seront aux manettes de cette soir\u00e9e diffus\u00e9e en direct sur France 2.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/clap-de-fin-de-paris-2024-a-quelle-heure-et-sur-quelle-chaine-suivre-la-ceremonie-de-cloture-des-jeux-paralympiques-20240908"
    },
    {
        "title": "Brest : un nourrisson de cinq mois retrouv\u00e9 mort, deux personnes en garde \u00e0 vue",
        "summary": "Les causes exactes du d\u00e9c\u00e8s de l\u2019enfant n\u2019ont pas encore \u00e9t\u00e9 \u00e9tablies, selon le parquet de Brest.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/brest-un-nourrisson-de-cinq-mois-retrouve-mort-deux-personnes-en-garde-a-vue-20240908"
    },
    {
        "title": "US Open : la finale hommes Fritz-Sinner d\u00e9crypt\u00e9e",
        "summary": "Le num\u00e9ro 1 mondial part favori dimanche de la finale messieurs (20h en France), face \u00e0 Taylor Fritz, novice \u00e0 ce stade de la comp\u00e9tition.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/us-open/us-open-la-finale-hommes-fritz-sinner-decryptee-20240908"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est elle le symbole des Jeux\u00bb : le succ\u00e8s inattendu de la peluche Phryge, mascottes de Paris 2024",
        "summary": "L\u2019un des deux fabricants titulaires de la licence en avait d\u00e9j\u00e0 vendu plus de 1,4 million d\u2019exemplaires avant m\u00eame la fin des Jeux paralympiques, et esp\u00e8re continuer de surfer sur sa popularit\u00e9 apr\u00e8s l\u2019\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/c-est-elle-le-symbole-des-jeux-le-succes-inattendu-de-la-peluche-phryge-mascottes-de-paris-2024-20240908"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques : Aur\u00e9lie Aubert et Tanguy de La Forest nomm\u00e9s porte-drapeaux de la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture",
        "summary": "Les deux champions paralympiques vont emmener la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise dimanche au Stade de France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-aurelie-aubert-et-tanguy-de-la-forest-nommes-porte-drapeaux-de-la-ceremonie-de-cloture-20240908"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne suis pas DRH d'Emmanuel Macron\u00bb : Marine Le Pen d\u00e9ment avoir particip\u00e9 activement \u00e0 la nomination de Michel Barnier",
        "summary": "Dans son fief d\u2019H\u00e9nin-Beaumont, la chef de file des d\u00e9put\u00e9s RN a d\u00e9menti une information du JDD selon laquelle elle aurait \u00e9chang\u00e9 avec Emmanuel Macron jeudi, le Pr\u00e9sident voulant s\u2019assurer que le nouveau premier ministre ne serait pas censur\u00e9 avant son discours de politique g\u00e9n\u00e9rale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/je-ne-suis-pas-drh-d-emmanuel-macron-marine-le-pen-dement-avoir-participe-activement-a-la-nomination-de-michel-barnier-20240908"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier n\u2019est pas convi\u00e9 \u00e0 la rentr\u00e9e des d\u00e9put\u00e9s Renaissance et Horizons",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Contrairement aux ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes, les d\u00e9put\u00e9s du parti pr\u00e9sidentiel, comme ceux de l\u2019\u00e9curie d\u2019\u00c9douard Philippe, feront leur rentr\u00e9e sans y convier le premier ministre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/michel-barnier-n-est-pas-convie-a-la-rentree-des-deputes-renaissance-et-horizons-20240908"
    },
    {
        "title": "\u00abIl y a urgence !\u00bb : face au d\u00e9rapage du d\u00e9ficit, Pierre Moscovici plaide pour un budget de \u00abrupture\u00bb",
        "summary": "Le futur gouvernement Barnier devrait prendre le temps d\u2019\u00e9laborer un projet de loi de finances cr\u00e9dible, sans reprendre le squelette du budget de l\u2019ann\u00e9e pass\u00e9e, estime le premier pr\u00e9sident de la Cour des comptes dans un entretien au Parisien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/il-y-a-urgence-face-au-derapage-du-deficit-pierre-moscovici-plaide-pour-un-budget-de-rupture-20240908"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est dans la t\u00eate\u00bb : la doyenne de la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise Rosario Murcia-Gangloff se lance le d\u00e9fi fou de participer aux Jeux de Los Angeles",
        "summary": "Au micro de France TV apr\u00e8s sa sixi\u00e8me place au marathon T12 (d\u00e9ficience visuelle), la para-athl\u00e8te Rosario Murcia-Gangloff a livr\u00e9 de touchantes confidences et envisage de participer aux Jeux de Los Angeles 2028.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/c-est-dans-la-tete-la-doyenne-de-la-delegation-francaise-rosario-murcia-gangloff-se-lance-le-defi-fou-de-participer-aux-jeux-de-los-angeles-20240908"
    },
    {
        "title": "Europa-Park retrouve son titre de \u00abmeilleur parc d\u2019attractions du monde\u00bb",
        "summary": "Le parc de loisirs situ\u00e9 en Allemagne, pr\u00e8s de la fronti\u00e8re fran\u00e7aise, re\u00e7oit cette distinction pour la 9e fois, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 bri\u00e8vement d\u00e9tr\u00f4n\u00e9 en 2023 par un concurrent am\u00e9ricain. Sa nouvelle attraction a aussi \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/europa-park-retrouve-son-titre-de-meilleur-parc-d-attractions-du-monde-20240908"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier premier ministre : les Fran\u00e7ais majoritairement satisfaits de sa nomination, selon un sondage",
        "summary": "Le premier ministre est vu comme comp\u00e9tent, ouvert au dialogue et sympathique, selon un sondage Ifop pour le JDD. Pour autant, trois quarts des sond\u00e9s pensent qu\u2019il sera renvers\u00e9 par une motion de censure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/michel-barnier-premier-ministre-les-francais-majoritairement-satisfaits-de-sa-nomination-selon-un-sondage-20240908"
    },
    {
        "title": "Caroline Goldman : \u00abL\u2019ordre permet de d\u00e9velopper la tendresse, l\u2019intelligence et la cr\u00e9ativit\u00e9 chez l\u2019enfant\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - La psychologue pour enfants publie un nouveau livre dans lequel elle affirme qu\u2019aucune critique formul\u00e9e \u00e0 son encontre ou celui de son travail ne l\u2019a fait \u00e9voluer sur un point ou un autre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/caroline-goldman-l-ordre-permet-de-developper-la-tendresse-l-intelligence-et-la-creativite-chez-l-enfant-20240907"
    },
    {
        "title": "Malgr\u00e9 ses r\u00e9sultats historiques, Club Med d\u00e9stabilis\u00e9 par sa reprise en main par le chinois Fosun",
        "summary": "Le conglom\u00e9rat fait le m\u00e9nage dans la direction de sa filiale. Un paradoxe, alors qu\u2019il cherche un actionnaire minoritaire et que la firme fran\u00e7aise est au meilleur de sa forme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/malgre-ses-resultats-historiques-club-med-destabilise-par-sa-reprise-en-main-par-le-geant-chinois-fosun-20240906"
    },
    {
        "title": "Fusillades aux \u00c9tats-Unis: les parents de tueurs mineurs de plus en plus souvent inculp\u00e9s",
        "summary": "Apr\u00e8s la fusillade dans une \u00e9cole en G\u00e9orgie perp\u00e9tr\u00e9e par un adolescent de 14 ans, le p\u00e8re du suspect a \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9. Une mesure que compte employer plus souvent la justice pour lutter contre le ph\u00e9nom\u00e8ne des tueries de masse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/fusillade-aux-etats-unis-le-pere-du-lyceen-qui-a-tue-quatre-personnes-inculpe-d-homicides-involontaires-20240908"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques : la France atteint son objectif de top 8 avec 75 m\u00e9dailles",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 une derni\u00e8re m\u00e9daille de la Fran\u00e7aise N\u00e9lia Barbosa en paracano\u00eb, la d\u00e9l\u00e9gation tricolore terminera quoi qu'il arrive 8e. L\u2019objectif fix\u00e9 est atteint.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-la-france-atteint-son-objectif-de-top-8-avec-75-medailles-20240908"
    },
    {
        "title": "Euro rat\u00e9, relation avec Deschamps, \u00e9chec contre l\u2019Italie : les r\u00e9ponses d'Antoine Griezmann",
        "summary": "Le vice-capitaine des Bleus a \u00e9voqu\u00e9 les sujets d'actualit\u00e9 dans T\u00e9l\u00e9foot avant la r\u00e9ception de la Belgique lundi et apr\u00e8s la d\u00e9faite contre l'Italie vendredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-nations/euro-rate-relation-avec-deschamps-echec-italie-les-reponses-d-antoine-griezmann-20240908"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques : argent\u00e9e en cano\u00eb, N\u00e9lia Barbosa offre une 75e m\u00e9daille \u00e0 la France",
        "summary": "Sur le bassin de Vaires-sur-Marne, la Fran\u00e7aise a termin\u00e9 2e du 200m KL3, confirmant ainsi son r\u00e9sultat de Tokyo il y a trois ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-en-argent-en-paracanoe-nelia-barbosa-decroche-la-75e-medaille-francaise-20240908"
    },
    {
        "title": "\u00abBarnier sans frein\u200a?\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Pour s'affirmer, le nouveau premier ministre doit d'abord prendre ses distances avec Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/barnier-sans-frein-20240906"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9trop\u00e9dalage express du d\u00e9put\u00e9 RN Jean-Philippe Tanguy apr\u00e8s avoir qualifi\u00e9 Michel Barnier de \u00abstupide\u00bb",
        "summary": "Dans un entretien \u00e0 La Tribune Dimanche, Marine Le Pen a regrett\u00e9 \u00abdes propos tenus par certains\u00bb sur le nouveau premier ministre, sans nommer le d\u00e9put\u00e9 RN de la Somme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-retropedalage-express-du-depute-rn-jean-philippe-tanguy-apres-avoir-qualifie-michel-barnier-de-stupide-20240908"
    },
    {
        "title": "Mulhouse: un automobiliste d\u00e9c\u00e8de apr\u00e8s avoir percut\u00e9 un tramway en tentant de fuir un contr\u00f4le de police",
        "summary": "L'automobiliste de 28 ans, qui roulait sans phares et sans ceinture, a pris la fuite \u00e0 vive allure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/mulhouse-un-automobiliste-decede-apres-avoir-percute-un-tramway-en-tentant-de-fuir-un-controle-de-police-20240908"
    },
    {
        "title": "David Lisnard estime que \u00able syst\u00e8me a torpill\u00e9 l\u2019hypoth\u00e8se\u00bb de sa nomination \u00e0 Matignon",
        "summary": "Tout en affirmant ne pas avoir d\u00e9sir\u00e9 \u00eatre nomm\u00e9 premier ministre, le maire de Cannes estime dans le JDD avoir \u00ab\u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9 par ceux qui pensent davantage \u00e0 2027 qu'au pays\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/david-lisnard-estime-que-le-systeme-a-torpille-l-hypothese-de-sa-nomination-a-matignon-20240908"
    },
    {
        "title": "\u00c9quipe de France : \u00abJe me sens \u00e0 l\u2019aise dans mes v\u00eatements\u00bb, Kound\u00e9 se moque de l\u2019avis des gens critiquant ses tenues",
        "summary": "LE SCAN SPORT - Lundi, le lat\u00e9ral de l\u2019\u00e9quipe de France est arriv\u00e9 en jupe \u00e0 Clairefontaine pour la rentr\u00e9e des classes des Bleus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/equipe-de-france/equipe-de-france-je-me-sens-a-l-aise-dans-mes-vetements-kounde-se-moque-de-l-avis-des-gens-porte-sur-ses-tenues-20240908"
    },
    {
        "title": "Doubs: quatre jeunes bless\u00e9s dans un accident de la route \u00e0 la suite d\u2019un refus d'obtemp\u00e9rer",
        "summary": "La voiture correspond \u00e0 celle d'une personne suspect\u00e9e d'avoir tir\u00e9 sur un domicile plus t\u00f4t dans la soir\u00e9e. Elle est entr\u00e9e en collision frontale avec une autre voiture, o\u00f9 se trouvaient un jeune homme de 21 ans et une adolescente de 17 ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/doubs-quatre-jeunes-blesses-dans-un-accident-de-la-route-a-la-suite-d-un-refus-d-obtemperer-20240908"
    },
    {
        "title": "Mathieu Lef\u00e8vre et Charles Rodwell : \u00abAccueillir moins d\u2019immigr\u00e9s pour accueillir mieux\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Les deux rapporteurs Renaissance du budget immigration plaident notamment pour une augmentation du nombre de places dans les centres de r\u00e9tention administrative.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/mathieu-lefevre-et-charles-rodwell-accueillir-moins-d-immigres-pour-accueillir-mieux-20240908"
    },
    {
        "title": "Arturo P\u00e9rez-Reverte&amp;nbsp;: \u00abUne partie de l\u2019immigration musulmane en Europe souffre d\u2019oikophobie, la haine de l\u2019endroit o\u00f9 l\u2019on vit\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Dans un texte publi\u00e9 par la presse espagnole, et pour la premi\u00e8re fois traduit en fran\u00e7ais, l\u2019\u00e9crivain livre une r\u00e9flexion sur la fa\u00e7on dont l\u2019immigration bouleverse en profondeur la civilisation europ\u00e9enne. Selon lui, le terme qu\u2019il faut employer pour qualifier l\u2019attitude d\u2019une partie de l\u2019immigration musulmane est le mot grec \u00ab&amp;nbsp;oikophobie&amp;nbsp;\u00bb, qui d\u00e9signe la haine de sa maison, du lieu o\u00f9 l\u2019on vit, et le refus d\u2019en adopter les coutumes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/arturo-perez-reverte-une-partie-de-l-immigration-musulmane-en-europe-souffre-d-oikophobie-la-haine-de-l-endroit-ou-l-on-vit-20240901"
    },
    {
        "title": "Philippines : un pasteur recherch\u00e9 par les \u00c9tats-Unis pour trafic sexuel d'enfants a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9",
        "summary": "Apollo Quiboloy avait annonc\u00e9 se cacher par peur d'\u00abun enl\u00e8vement ou un assassinat\u00bb de la part des gouvernements am\u00e9ricain et philippin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/philippines-un-pasteur-recherche-par-les-etats-unis-pour-trafic-sexuel-d-enfants-a-ete-arrete-20240908"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : 12 millions de billets vendus, nouveau record",
        "summary": "Le comit\u00e9 d\u2019organisation a communiqu\u00e9 sur l\u2019affluence record de ces Jeux de Paris 2024, surpassant officiellement ceux de Londres douze ans plus t\u00f4t.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-12-millions-de-billets-vendus-nouveau-record-20240908"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques : nomm\u00e9 premier ministre, Michel Barnier assistera \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture au Stade de France",
        "summary": "Dimanche, la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture des Jeux paralympiques va se tenir au Stade de France. Michel Barnier sera de la partie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-nomme-premier-ministre-michel-barnier-assistera-a-la-ceremonie-de-cloture-au-stade-de-france-20240908"
    },
    {
        "title": "Avec une croissance inchang\u00e9e, Elon Musk deviendrait le premier billionnaire d\u2019ici 2027",
        "summary": "Le fondateur de Tesla et SpaceX pourrait quadrupler sa fortune pour d\u00e9passer les 1000 milliards de dollars en quelques ann\u00e9es seulement, selon un rapport.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/avec-une-croissance-inchangee-elon-musk-deviendrait-le-premier-billionnaire-d-ici-2027-20240908"
    },
    {
        "title": "Essonne: deux jeunes majeurs mis en examen \u00e0 la suite d\u2019une rixe mortelle",
        "summary": "Mardi, une rixe a oppos\u00e9 des jeunes de quartiers historiquement rivaux \u00e0 Athis-Mons.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/essonne-deux-jeunes-majeurs-mis-en-examen-a-la-suite-d-une-rixe-mortelle-20240908"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rald Darmanin pose sous la Tour Eiffel avec des centaines de motards de la Gendarmerie",
        "summary": "\u00abDes centaines de motards venus de la France enti\u00e8re pour assurer le plus grand nombre de missions jamais r\u00e9alis\u00e9es en moto !\u00bb, a salu\u00e9 le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/gerald-darmanin-pose-sous-la-tour-eiffel-avec-des-centaines-de-motards-de-la-gendarmerie-20240908"
    },
    {
        "title": "Trouver un club, financer une proth\u00e8se\u2026 Avec un handicap, l\u2019acc\u00e8s au sport est jonch\u00e9 d\u2019obstacles",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Pratiquer une activit\u00e9 physique reste compliqu\u00e9 pour les personnes en situation de handicap, alors que pour eux, plus encore que pour les valides, l\u2019activit\u00e9 physique est un facteur majeur de bien-\u00eatre et de bonne sant\u00e9.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/mieux-etre/trouver-un-club-financer-une-prothese-avec-un-handicap-l-acces-au-sport-est-jonche-d-obstacles-20240908"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques: Avec 220 m\u00e9dailles dont 94 en or, la Chine d\u00e9cid\u00e9ment intouchable",
        "summary": "Avec 220 m\u00e9dailles dont 94 titres, la Chine a ultra-domin\u00e9 les Jeux paralympiques. Une constante d\u00e9sormais depuis vingt ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-avec-220-medailles-dont-94-en-or-la-chine-decidement-intouchable-20240908"
    },
    {
        "title": "Ikea ferme d\u00e9finitivement son magasin de Paris La Madeleine ce dimanche, et le d\u00e9m\u00e9nage \u00e0 Italie 2",
        "summary": "Le premier point de vente parisien de l\u2019enseigne d\u2019ameublement su\u00e9doise, ouvert en 2019, va s\u2019installer d\u00e8s jeudi dans le centre commercial rachet\u00e9 par la fonci\u00e8re de sa maison m\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/ikea-ferme-definitivement-son-magasin-de-paris-la-madeleine-ce-dimanche-et-le-demenage-a-italie-2-20240908"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques : la derni\u00e8re m\u00e9daille d\u2019or de Paris 2024 est d\u00e9croch\u00e9e par l\u2019Iran",
        "summary": "L'Iranien Ahmad Aminzadeh sera \u00e0 jamais le dernier m\u00e9daill\u00e9 d\u2019or de Paris 2024. Un dernier podium compl\u00e9t\u00e9 par un Ukrainien et un G\u00e9orgien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-la-derniere-medaille-d-or-de-paris-2024-est-decrochee-par-l-iran-20240908"
    },
    {
        "title": "Boeing : un accord pr\u00e9liminaire trouv\u00e9 pour \u00e9carter la menace d\u2019une gr\u00e8ve dure des machinistes",
        "summary": "L\u2019avionneur am\u00e9ricain faisait face \u00e0 la gronde du syndicat IAM-District 751, qui repr\u00e9sente 30.000 salari\u00e9s. L\u2019accord pr\u00e9voit notamment une importante hausse de salaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/boeing-un-accord-preliminaire-trouve-pour-ecarter-la-menace-d-une-greve-dure-des-machinistes-20240908"
    },
    {
        "title": "Les centres de r\u00e9tention satur\u00e9s par des Alg\u00e9riens qui ne partent pas",
        "summary": "Paris se heurte au refus des autorit\u00e9s alg\u00e9riennes de d\u00e9livrer des laissez-passer consulaires pour reprendre leurs ressortissants en situation ill\u00e9gale en France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/les-centres-de-retention-satures-par-des-algeriens-qui-ne-partent-pas-20240908"
    },
    {
        "title": "Comment d\u00e9crypter son avis d\u2019imposition?",
        "summary": "NOS CONSEILS - Ne refermez pas trop vite ce document, un peu aride, qui comporte des \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s pour optimiser votre fiscalit\u00e9 et d\u00e9terminer les aides auxquelles vous pouvez pr\u00e9tendre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/argent/comment-decrypter-son-avis-d-imposition-20240908"
    },
    {
        "title": "Alg\u00e9rie : le pr\u00e9sident sortant Tebboune r\u00e9\u00e9lu avec 94,65% des votants",
        "summary": "La participation \u00e0 l'\u00e9lection de ce samedi a \u00e9t\u00e9 inf\u00e9rieure \u00e0 50%, selon les chiffres de l\u2019autorit\u00e9 \u00e9lectorale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/algerie-le-president-sortant-tebboune-reelu-avec-94-65-des-votants-20240908"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : le directeur de la CIA appelle \u00e0 \u00abne pas \u00eatre intimid\u00e9\u00bb par les menaces nucl\u00e9aires de Poutine",
        "summary": "Les services secrets am\u00e9ricains redoutaient l\u2019utilisation d\u2019armes nucl\u00e9aires tactiques apr\u00e8s les d\u00e9faites russes \u00e0 Kharkiv et Kherson. Des craintes infond\u00e9es, selon Bill Burns.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-le-directeur-de-la-cia-appelle-a-ne-pas-etre-intimide-par-les-menaces-nucleaires-de-poutine-20240908"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne vis pas dans un bunker\u00bb : Deschamps \u00abassume\u00bb apr\u00e8s France-Italie\u2026 mais maintient le cap",
        "summary": "Le s\u00e9lectionneur s'exprime \u00e0 la veille de France-Belgique, lundi, \u00e0 Lyon, dans le cadre de la Ligue des nations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-nations/je-ne-vis-pas-dans-un-bunker-deschamps-assume-apres-france-italie-mais-maintient-le-cap-20240908"
    },
    {
        "title": "Carburant, \u00e9lectricit\u00e9 : la fin du cauchemar \u00e9nerg\u00e9tique pour les m\u00e9nages et les entreprises",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Avec le recul des prix, les factures ont commenc\u00e9 \u00e0 baisser. La tendance pourrait se poursuivre dans les prochains mois sur le march\u00e9 de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/carburant-electricite-la-fin-du-cauchemar-energetique-pour-les-menages-et-les-entreprises-20240908"
    },
    {
        "title": "Barnier premier ministre&amp;nbsp;: \u00abJe ferai tout ce que je peux pour que \u00e7a marche\u00bb, promet Bayrou",
        "summary": "Invit\u00e9 du \u00ab&amp;nbsp;Grand Jury RTL-Le Figaro-Public S\u00e9nat-M6&amp;nbsp;\u00bb, le patron du MoDem a jug\u00e9 \u00ab&amp;nbsp;ni possible ni souhaitable&amp;nbsp;\u00bb la pr\u00e9sence de ministres RN dans un gouvernement \u00e9largi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/barnier-je-ferai-tout-ce-que-je-peux-pour-que-ca-marche-promet-bayrou-20240908"
    },
    {
        "title": "Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra&amp;nbsp;: \u00abAvec les JO, la France rayonne et a mis la barre haut\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - La ministre des Sports et des Jeux olympiques tire le bilan d\u2019une \u00e9dition exceptionnelle et se projette sur son h\u00e9ritage.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/amelie-oudea-castera-la-france-rayonne-et-a-mis-la-barre-haut-20240908"
    },
    {
        "title": "Les Jeux de Paris 2024 ont-ils am\u00e9lior\u00e9 l\u2019image de la France ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/les-jeux-de-paris-2024-ont-ils-ameliore-l-image-de-la-france-20240908"
    },
    {
        "title": "Tour d'Espagne: Primoz Roglic remporte sa quatri\u00e8me Vuelta, Stefan K\u00fcng s\u2019offre l\u2019ultime chrono",
        "summary": "Le Slov\u00e8ne Primoz Roglic, 34 ans, a remport\u00e9 dimanche le Tour d'Espagne au terme de la 21e et derni\u00e8re \u00e9tape, un chrono dans les rues de Madrid qui est revenu au Suisse Stefan K\u00fcng.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/cyclisme/tour-d-espagne-primoz-roglic-remporte-sa-quatrieme-vuelta-20240908"
    },
    {
        "title": "La Rochelle-Toulon : une efficacit\u00e9 rochelaise retrouv\u00e9e en seconde p\u00e9riode, les Varois ont subi leur rencontre...Les tops et les flops",
        "summary": "Malgr\u00e9 une rencontre poussive, les Rochelais sont all\u00e9s chercher leur premier succ\u00e8s de la saison de TOP 14 face au RC Toulon (19-15).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/la-rochelle-toulon-une-efficacite-rochelaise-retrouvee-en-seconde-periode-les-varois-ont-subi-leur-rencontre-les-tops-et-les-flops-20240908"
    },
    {
        "title": "Top 14 : en vid\u00e9o, l'impressionnant double KO entre Danty et Ollivon",
        "summary": "Les deux internationaux, victimes d'un gros choc t\u00eate contre t\u00eate lors de La Rochelle-Toulon, n'ont pas pu terminer la rencontre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-en-video-l-impressionnant-double-ko-entre-danty-et-ollivon-20240908"
    },
    {
        "title": "Comment Marine Le Pen veut placer Michel Barnier \u00absous surveillance\u00bb",
        "summary": "R\u00c9CIT - Face \u00e0 la \u00ab&amp;nbsp;coexistence exigeante&amp;nbsp;\u00bb entre Emmanuel Macron et Michel Barnier, Marine Le&amp;nbsp;Pen et son h\u00e9ritier, le patron du Rassemblement national, Jordan Bardella, ont affirm\u00e9 que Michel Barnier \u00e9tait \u00ab&amp;nbsp;sous surveillance&amp;nbsp;\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/comment-marine-le-pen-veut-placer-michel-barnier-sous-surveillance-20240908"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - US Open : suivez la finale du Grand Chelem New-Yorkais entre Sinner et Fritz",
        "summary": "Le num\u00e9ro un mondial, Jannik Sinner, vise un deuxi\u00e8me tournoi du Grand Chelem apr\u00e8s l\u2019Open d\u2019Australie en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e. Face \u00e0 l\u2019Italien, l\u2019Am\u00e9ricain Taylor Fritz, qui d\u00e9couvre ce stade de la comp\u00e9tition, veut cr\u00e9er l\u2019exploit.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/live/us-open-messieurs-2024/376492/sinner-fritz"
    },
    {
        "title": "Jean-Pierre Robin: \u00abAccus\u00e9 de tous les maux, le \u201csurtourisme\u201d est-il le nouvel avatar du m\u00e9pris de classe ?\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Le touriste fait office de bouc \u00e9missaire coupable de tous les maux&amp;nbsp;: il d\u00e9t\u00e9riore l\u2019environnement, fait grimper les prix des restaurants, aggrave la p\u00e9nurie de logements dans les villes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/jean-pierre-robin-accuse-de-tous-les-maux-le-surtourisme-est-il-le-nouvel-avatar-du-mepris-de-classe-20240908"
    }
]