[
    {
        "title": "L\u2019Ukraine face au spectre de la d\u00e9faite militaire",
        "summary": "ANALYSE - Apr\u00e8s l\u2019\u00e9chec de la contre-offensive, les Occidentaux se demandent comment aider Kiev dans la dur\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-ukraine-face-au-spectre-de-la-defaite-militaire-20231120"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine: premi\u00e8res fissures dans l\u2019union sacr\u00e9e autour de Zelensky",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019entourage du pr\u00e9sident ukrainien, \u00e0 l\u2019\u00e9coute des critiques qui se multiplient, observe avec f\u00e9brilit\u00e9 la popularit\u00e9 au z\u00e9nith du commandant en chef Valeri Zaloujny.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-premieres-fissures-dans-l-union-sacree-autour-de-zelensky-20231120"
    },
    {
        "title": "L\u2019Ukraine peut-elle encore gagner la guerre ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-ukraine-peut-elle-encore-gagner-la-guerre-20231120"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : un enfant de 3 ans tue accidentellement son petit fr\u00e8re par balles",
        "summary": "L\u2019enfant a trouv\u00e9 l\u2019arme \u00e0 feu dans le sac \u00e0 main de sa m\u00e8re et a tir\u00e9 accidentellement sur son fr\u00e8re. Le drame s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 dans une ville de l\u2019\u00c9tat de l\u2019Indiana.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-un-enfant-de-3-ans-tue-accidentellement-son-petit-frere-par-balles-20231120"
    },
    {
        "title": "Qualifs Euro 2024 : l\u2019Italie d\u00e9fendra son titre, la Slov\u00e9nie et la R\u00e9publique tch\u00e8que d\u00e9crochent aussi leurs billets",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 un nul 0-0 en Ukraine, l\u2019Italie s\u2019est qualifi\u00e9e pour l'Euro 2024 en Allemagne (14 juin-14 juillet). Les Slov\u00e8nes et les Tch\u00e8ques seront \u00e9galement de la partie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/qualifs-euro-2024-l-italie-la-slovenie-et-la-republique-tcheque-decrochent-leurs-billets-20231120"
    },
    {
        "title": "Rugby : \u00abLes JO en France, \u00e7a va \u00eatre une f\u00eate incroyable\u00bb, salive Antoine Dupont",
        "summary": "\u00c9lu meilleur joueur du Top 14 pour la deuxi\u00e8me fois, le demi de m\u00eal\u00e9e des Bleus est revenu ce lundi sur l\u2019\u00e9limination au Mondial, mais aussi son r\u00eave de disputer les Jeux \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/rugby-les-jo-en-france-ca-va-etre-une-fete-incroyable-salive-antoine-dupont-20231120"
    },
    {
        "title": "Affaire Jo\u00ebl Guerriau : Sandrine Josso a \u00abcru mourir\u00bb, veut \u00absensibiliser\u00bb au \u00abfl\u00e9au\u00bb de la soumission chimique",
        "summary": "La d\u00e9put\u00e9e MoDem, qui accuse son coll\u00e8gue s\u00e9nateur de l\u2019avoir drogu\u00e9e la semaine derni\u00e8re en vue d\u2019une agression sexuelle, s\u2019est exprim\u00e9e pour la premi\u00e8re fois sur cette affaire, lundi soir sur France 5.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/affaire-joel-guerriau-sandrine-josso-a-cru-mourir-veut-sensibiliser-au-fleau-de-la-soumission-chimique-20231120"
    },
    {
        "title": "Affaire Jo\u00ebl Guerriau : de l\u2019ecstasy saisie au domicile du s\u00e9nateur",
        "summary": "Un sachet a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert dans le tiroir d\u00e9sign\u00e9 par la d\u00e9put\u00e9e Sandrine Josso, qui affirme que le s\u00e9nateur l\u2019a drogu\u00e9e \u00e0 son insu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/affaire-joel-guerriau-de-l-ecstasy-saisie-a-son-domicile-20231120"
    },
    {
        "title": "Larcher demande au s\u00e9nateur Guerriau, soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir drogu\u00e9 une d\u00e9put\u00e9e, de \u00abse mettre en retrait\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du S\u00e9nat a demand\u00e9 \u00e0 Jo\u00ebl Guerriau de \u00abprendre ses responsabilit\u00e9s\u00bb en raison des accusations d\u2019une \u00abextr\u00eame gravit\u00e9\u00bb pesant sur lui.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/larcher-demande-au-senateur-guerriau-soupconne-d-avoir-drogue-une-deputee-de-se-mettre-en-retrait-20231120"
    },
    {
        "title": "\u00abUn coup de poker qui fera date\u00bb: Microsoft ressort encore plus fort dans l\u2019IA apr\u00e8s la crise chez OpenAI",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Sam Altman, brutalement d\u00e9barqu\u00e9 d\u2019OpenAI par ses administrateurs, va rejoindre Microsoft pour diriger une nouvelle entit\u00e9. De nombreux salari\u00e9s annoncent l\u2019y suivre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/un-coup-de-poker-qui-fera-date-microsoft-ressort-encore-plus-fort-dans-l-ia-apres-la-crise-chez-openai-20231120"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c9tat p\u00e9dophile\u00bb, \u00able pape est le Malin sur terre\u00bb... Ces propos outranciers du nouveau pr\u00e9sident argentin Javier Milei",
        "summary": "Celui qui se pr\u00e9sente comme \u00able g\u00e9n\u00e9ral AnCap\u00bb pour \u00abanarcho capitaliste\u00bb s\u2019est illustr\u00e9 par des propos clivants en faveur d\u2019un lib\u00e9ralisme d\u00e9brid\u00e9, contre ses adversaires politiques ou encore contre le pape Fran\u00e7ois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etat-pedophile-le-pape-est-le-malin-sur-terre-ces-propos-outranciers-du-nouveau-president-argentin-javier-milei-20231120"
    },
    {
        "title": "Argentine : \u00e9crasante victoire de l\u2019ultralib\u00e9ral antisyst\u00e8me Javier Milei \u00e0 la pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "Le candidat de \u00ab La libert\u00e9 avance \u00bb a obtenu 56% des voix contre 44 % pour son adversaire p\u00e9roniste Sergio Massa. Il va devenir le 10 d\u00e9cembre prochain le nouveau pr\u00e9sident de la R\u00e9publique argentine. Un choc qui signe la faillite du kirchn\u00e9risme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/argentine-ecrasante-victoire-de-l-ultraliberal-antisysteme-javier-milei-a-la-presidentielle-20231120"
    },
    {
        "title": "Qui est Javier Milei, le \u00abTrump de la pampa\u00bb, nouveau pr\u00e9sident argentin?",
        "summary": "R\u00c9CIT - Pol\u00e9miste pris\u00e9 des plateaux TV depuis des ann\u00e9es, mais surgi en politique il y a deux ans, Milei, 53 ans, a promis de refaire de l\u2019Argentine \u00abune puissance mondiale\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/javier-milei-le-trump-argentin-aux-portes-du-pouvoir-20231118"
    },
    {
        "title": "Argentine : l\u2019\u00e9lection de l\u2019ultralib\u00e9ral Javier Milei critiqu\u00e9e par la classe politique fran\u00e7aise",
        "summary": "La victoire du candidat ultralib\u00e9ral et antisyst\u00e8me argentin suscite l\u2019indignation en France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/argentine-l-election-de-l-ultraliberal-javier-milei-critiquee-par-la-classe-politique-francaise-20231120"
    },
    {
        "title": "Il y a plus d\u2019un si\u00e8cle, quand l\u2019Argentine \u00e9tait aussi riche que la Suisse",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le tonitruant Javier Milei, \u00e9lu pr\u00e9sident dimanche, souhaite restaurer une \u00abpuissance mondiale\u00bb. Un discours qui plonge ses racines dans un \u00e2ge d\u2019or depuis longtemps r\u00e9volu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/il-y-a-plus-d-un-siecle-quand-l-argentine-etait-aussi-riche-que-la-suisse-20231120"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Gaza : le Hamas annonce que 100 patients ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s de l'h\u00f4pital indon\u00e9sien",
        "summary": "Le r\u00e9tablissement de la paix passe par \u00abune Autorit\u00e9 palestinienne renforc\u00e9e, endossant les responsabilit\u00e9s \u00e0 Gaza\u00bb, a pour sa part affirm\u00e9 le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations unies.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-conflit-israel-hamas-poursuite-des-combats-sur-fond-de-pourparlers-pour-liberer-les-otages-20231120"
    },
    {
        "title": "\u00abTristesse infinie\u00bb: Agn\u00e8s Jaoui se livre sur sa famille isra\u00e9lienne, victime des attaques du 7 octobre",
        "summary": "La r\u00e9alisatrice et actrice de 59 ans a accord\u00e9 un long entretien au Parisien et se livre sur les malheurs qui ont frapp\u00e9 sa famille, dans un contexte de violence rare dans la guerre opposant Isra\u00ebl et le Hamas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/tristesse-infinie-agnes-jaoui-se-livre-sur-sa-famille-israelienne-victime-des-attaques-du-7-octobre-20231120"
    },
    {
        "title": "Gaza : \u00abLes civils sont \u00e0 la merci de l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne\u00bb, d\u00e9nonce Angela Davis",
        "summary": "La militante am\u00e9ricaine des droits de l\u2019Homme, qui plaide pour la cause palestinienne, \u00e9tait l\u2019invit\u00e9e de France Inter ce lundi 20 novembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-les-civils-sont-a-la-merci-de-l-armee-israelienne-denonce-angela-davis-20231120"
    },
    {
        "title": "M\u00e9decine, dentaire, v\u00e9t\u00e9rinaire, kin\u00e9\u2026 Le palmar\u00e8s des cursus o\u00f9 faire ses \u00e9tudes de sant\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger",
        "summary": "EXCLUSIF - Prix, conditions d\u2019admission, r\u00e9putation... Nous avons compar\u00e9 42 formations francophones dans cinq pays europ\u00e9ens, afin de guider les \u00e9tudiants fran\u00e7ais contraints de s\u2019expatrier pour faire leurs \u00e9tudes de sant\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/medecine-dentaire-veterinaire-kine-le-palmares-des-ecoles-ou-faire-ses-etudes-de-sante-a-l-etranger-20231120"
    },
    {
        "title": "Tu peux passer pour 3 grammes de 3MMC ?\u00bb : \u00abWinter\u00bb et \u00abMax Chine\u00bb, les dealers de Pierre Palmade, condamn\u00e9s",
        "summary": "COMPTE RENDU D'AUDIENCE - Enregistr\u00e9s dans les contacts de Pierre Palmade sous alias, deux hommes ont vendu et livr\u00e9 et de la drogue au com\u00e9dien quelques jours avant son accident de la route.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/des-peines-allant-jusqu-a-un-an-de-prison-ferme-pour-deux-dealers-de-pierre-palmade-20231120"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9v\u00eaque de La Rochelle mis en examen pour tentative de viol sur un majeur",
        "summary": "D\u00e9charg\u00e9 de son office en juin dernier, Mgr Georges Colomb a \u00e9t\u00e9 mis en examen vendredi pour une affaire remontant \u00e0 2013.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/l-eveque-de-la-rochelle-mis-en-examen-pour-tentative-de-viol-sur-un-majeur-20231120"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ce-France : comment les Bleus peuvent terminer 2023 en t\u00eate au classement Fifa",
        "summary": "Comme en 2001, les Bleus ont l'occasion de terminer l'ann\u00e9e \u00e0 la premi\u00e8re place du classement Fifa. Mode d'emploi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/grece-france-comment-les-bleus-peuvent-terminer-2023-en-tete-au-classement-fifa-20231121"
    },
    {
        "title": "V\u00eatements, guitare et bijoux du l\u00e9gendaire Prince vendus 675.000 dollars aux ench\u00e8res",
        "summary": "La vente s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e en ligne du 25 octobre au 16 novembre. Elle \u00e9tait organis\u00e9e par une petite maison d'ench\u00e8res de Boston, RR Auction, qui avait d\u00e9j\u00e0 vendu des objets du chanteur en 2018, soit deux ans apr\u00e8s sa disparition.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/des-vetements-guitare-et-bijoux-du-legendaire-prince-vendus-675-000-dollars-aux-encheres-20231120"
    },
    {
        "title": "Cr\u00e9pol : une marche blanche mercredi pour Thomas, poignard\u00e9 \u00e0 mort lors d\u2019une f\u00eate de village",
        "summary": "Thomas, 16 ans, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 des suites d'un coup de couteau lors d\u2019une \u00abrixe g\u00e9n\u00e9rale\u00bb, apr\u00e8s que des individus \u00abext\u00e9rieurs\u00bb au village ont tent\u00e9 de s\u2019introduire dans la salle des f\u00eates, selon le procureur de Valence.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/crepol-une-marche-blanche-mercredi-pour-thomas-poignarde-a-mort-lors-d-une-fete-de-village-20231120"
    },
    {
        "title": "\u00abIls sont revenus en bande pour se venger\u00bb: \u00e0 Cr\u00e9pol, apr\u00e8s la mort de Thomas, l\u2019effroi et les questions des proches",
        "summary": "REPORTAGE - Deux jours apr\u00e8s le meurtre d\u2019un adolescent sans histoires, les habitants qui connaissaient sa famille racontent, sid\u00e9r\u00e9s, cette nuit sanglante.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/ils-sont-revenus-en-bande-pour-se-venger-a-crepol-apres-la-mort-de-thomas-l-effroi-et-les-questions-des-proches-20231120"
    },
    {
        "title": "\u00abUn gars sans histoires avec un grand sourire\u00bb: qui \u00e9tait Thomas, 16 ans, tu\u00e9 lors d\u2019une f\u00eate dans la Dr\u00f4me ?",
        "summary": "L\u2019adolescent a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche dans une attaque alors qu\u2019il participait \u00e0 un bal \u00e0 Cr\u00e9pol, pr\u00e8s de Romans-sur-Is\u00e8re. Ses proches d\u00e9crivent un gar\u00e7on souriant et passionn\u00e9 de rugby.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/un-gars-sans-histoire-avec-un-grand-sourire-qui-etait-thomas-16-ans-tue-lors-d-une-fete-dans-la-drome-20231120"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019attaque mortelle \u00e0 Cr\u00e9pol signe l\u2019extension de la criminalit\u00e9 jusqu\u2019aux zones rurales\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/TRIBUNE - Dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche, un adolescent de 16 ans est mort en marge d\u2019une f\u00eate de village dans la Dr\u00f4me. Selon le directeur de l'Institut pour la justice Pierre-Marie S\u00e8ve, ce drame met en lumi\u00e8re l'apparition de la violence dans des territoires traditionnellement plus calmes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/l-attaque-mortelle-a-crepol-signe-l-extension-de-la-criminalite-jusqu-aux-zones-rurales-20231120"
    },
    {
        "title": "\u00abSi je ne fais pas l\u2019affaire, on me dit \u201cpetit esclave d\u00e9gage!\u201d\u00bb: sur les parkings des grandes enseignes, de v\u00e9ritables march\u00e9s aux clandestins",
        "summary": "R\u00c9CIT - Des sans-papiers savent que, chaque jour, des dizaines de particuliers et d\u2019artisans arpentant les rayons pour faire leurs achats feront appel \u00e0 eux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/si-je-ne-fais-pas-l-affaire-on-me-dit-petit-esclave-degage-sur-les-parkings-des-grandes-enseignes-de-veritables-marches-aux-clandestins-20231120"
    },
    {
        "title": "Immigration clandestine : comment la pieuvre du travail ill\u00e9gal se d\u00e9ploie partout en France",
        "summary": "EXCLUSIF - Chaque jour, les gendarmes d\u00e9busquent une douzaine d\u2019affaires d'emplois d\u2019\u00e9trangers sans-papiers \u00e0 travers le pays. Derri\u00e8re ce fl\u00e9au, la criminalit\u00e9 organis\u00e9e qui profite des failles b\u00e9antes de l\u2019administration.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/immigration-clandestine-comment-la-pieuvre-du-travail-illegal-se-deploie-partout-en-france-20231120"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre Isra\u00ebl-Hamas : \u00abun accord de tr\u00eave se rapproche\u00bb, selon le chef du mouvement islamiste palestinien",
        "summary": "Les pourparlers semblent s'acc\u00e9l\u00e9rer pour la lib\u00e9ration d'otages entre les mains du Hamas en \u00e9change d'une tr\u00eave dans la bande de Gaza. Le gouvernement isra\u00e9lien n'a pas r\u00e9agi dans l'imm\u00e9diat aux d\u00e9clarations du Hamas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-israel-hamas-un-accord-de-treve-se-rapproche-selon-le-chef-du-mouvement-islamiste-palestinien-20231121"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ce-France : 5 questions sur le dernier voyage des Bleus en 2023",
        "summary": "Pour son ultime rendez-vous de l'ann\u00e9e, l'\u00e9quipe de France d\u00e9barque ambitieuse \u00e0 Ath\u00e8nes en d\u00e9pit d'une \u00e9quipe largement remani\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/grece-france-5-questions-sur-le-dernier-voyage-des-bleus-en-2023-20231121"
    },
    {
        "title": "Voiture \u00e9lectrique: McDonald's installe des bornes de recharge rapide sur ses parkings",
        "summary": "Contrairement \u00e0 plusieurs cha\u00eenes d'hypermarch\u00e9s, qui ont install\u00e9 des bornes lentes, le g\u00e9ant am\u00e9ricain va proposer une recharge rapide sur des bornes de 150 kilowatts sur pr\u00e8s de la moiti\u00e9 de ses sites fran\u00e7ais, soit 700 parkings.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/voiture-electrique-mcdonald-s-installe-des-bornes-de-recharge-rapide-sur-ses-parkings-20231121"
    },
    {
        "title": "Florian Grill : \u00abParticiper aux JO, c\u2019est le choix d\u2019Antoine Dupont\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la FFR est revenu, lundi soir, sur l\u2019envie du capitaine du XV de France de passer \u00e0 7, quitte \u00e0 rater le Tournoi des six nations, pour participer \u00e0 Paris 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/florian-grill-participer-aux-jo-c-est-le-choix-d-antoine-dupont-20231121"
    },
    {
        "title": "Georges Bensoussan: \u00abCessons de voir le conflit isra\u00e9lo-arabe sous le prisme victimaire occidental\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - La guerre entre le Hamas et l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu voit s\u2019imposer le r\u00e8gne de l\u2019\u00e9motion, estime l\u2019historien, pour qui les croyances tendent \u00e0 supplanter les faits dans l\u2019analyse du conflit.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/georges-bensoussan-cessons-de-voir-le-conflit-israelo-arabe-sous-le-prisme-victimaire-occidental-20231120"
    },
    {
        "title": "\u00abOn croyait que la modernit\u00e9 effacerait les religions, elle les a r\u00e9invent\u00e9es\u00bb",
        "summary": "STORY - \u00c0 l'heure o\u00f9 les conflits prosp\u00e8rent, l'historien et th\u00e9ologien Jean-Fran\u00e7ois Colosimo dresse le constat d'une radicalit\u00e9 des religiosit\u00e9s dans le monde, comme r\u00e9ponse \u00e0 la mondialisation. Pour lui, \u00ables autocrates trouvent dans la religion un carburant extraordinaire pour pers\u00e9v\u00e9rer dans la tyrannie.\u00bb",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/story/on-croyait-que-la-modernite-effacerait-les-religions-elle-les-a-reinventees-16542"
    },
    {
        "title": "\u00abSi on ne fait rien, cela peut durer tr\u00e8s longtemps\u00bb : comment sortir du \u00abburn-out\u00bb parental",
        "summary": "NOS CONSEILS - En France entre 5 \u00e0 8% des parents seraient en \u00e9puisement parental. Le Figaro fait le point sur les pistes \u00e0 emprunter en cas de fatigue intense.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/si-on-ne-fait-rien-cela-peut-durer-tres-longtemps-comment-sortir-du-burn-out-parental-20231121"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle en Argentine: \u00abUne victoire \u00e0 la tron\u00e7onneuse\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - P\u00e9ronistes et antip\u00e9ronistes ont jet\u00e9 le discr\u00e9dit sur toute la classe politique, ouvrant la voie \u00e0 Javier Milei, un aventurier qui prescrit un rem\u00e8de de cheval aux effets inconnus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/presidentielle-en-argentine-une-victoire-a-la-tronconneuse-20231120"
    },
    {
        "title": "Rixe mortelle \u00e0 Cr\u00e9pol : \u00ab\u00c7a s'appelle l'ensauvagement\u00bb, estime Darmanin",
        "summary": "Invit\u00e9 de l'\u00e9mission \u00abC \u00e0 vous\u00bb sur France 5, le ministre de l'Int\u00e9rieur a pr\u00e9cis\u00e9 que la gendarmerie avait d\u00e9j\u00e0 proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 \u00abplus de 70 auditions\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/rixe-mortelle-a-crepol-ca-s-appelle-l-ensauvagement-estime-darmanin-20231120"
    },
    {
        "title": "Top 14 : \u00abManquer huit matchs, ce n'est rien dans une carri\u00e8re\u00bb, souligne Alldritt",
        "summary": "Le troisi\u00e8me-ligne de La Rochelle revient sur sa d\u00e9cision de s'\u00eatre octroy\u00e9, apr\u00e8s la derni\u00e8re Coupe du monde, un break jusqu'en janvier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-manquer-huit-matchs-ce-n-est-rien-dans-une-carriere-souligne-alldritt-20231121"
    },
    {
        "title": "Restos du c\u0153ur : plus d\u2019inflation, plus de pr\u00e9carit\u00e9, la 39e campagne s'annonce compliqu\u00e9e",
        "summary": "L\u2019association lance ce mardi sa campagne d\u2019hiver. Face \u00e0 l'afflux de demandes, elle a \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9e cette ann\u00e9e de durcir les conditions d'admission et le nombre de repas octroy\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/restos-du-coeur-plus-d-inflation-plus-de-precarite-la-39e-campagne-s-annonce-compliquee-20231121"
    },
    {
        "title": "Auditions des t\u00e9moins, localisation des agresseurs : apr\u00e8s la rixe sanglante de Cr\u00e9pol, l\u2019enqu\u00eate des gendarmes avance",
        "summary": "Trois jours apr\u00e8s la violence rixe qui s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e \u00e0 la sortie du bal d\u2019hiver de la commune dr\u00f4moise, plus de cinquante t\u00e9moins ont \u00e9t\u00e9 entendus par les gendarmes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/auditions-des-temoins-localisation-des-agresseurs-apres-la-rixe-sanglante-de-crepol-l-enquete-des-gendarmes-avance-20231121"
    },
    {
        "title": "\u00abPour n\u00e9gocier, c'est le lien \u00e9tabli avec le Hamas qui importe\u00bb : la lib\u00e9ration des otages \u00e0 Gaza, un processus diplomatique complexe",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Plus de 200 personnes sont encore s\u00e9questr\u00e9es par l\u2019organisation islamiste bas\u00e9e \u00e0 Gaza. Les n\u00e9gociations font intervenir diff\u00e9rents pays, notamment le Qatar, mais aussi le Comit\u00e9 international de la Croix Rouge.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pour-negocier-c-est-le-lien-etabli-avec-le-hamas-qui-importe-la-liberation-des-otages-a-gaza-un-processus-diplomatique-complexe-20231024"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : qui sont les huit Fran\u00e7ais retenus en otage ou port\u00e9s disparus",
        "summary": "Le Hamas estime ce mardi \u00eatre proche de la \u00abconclusion d'un accord de tr\u00eave\u00bb avec Isra\u00ebl, et \u00e9voque la lib\u00e9ration d'otages en \u00e9change de prisonniers palestiniens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-ce-que-l-on-sait-des-neuf-francais-retenus-en-otage-ou-portes-disparus-20231024"
    },
    {
        "title": "Les rebelles houthistes ouvrent un nouveau front contre Isra\u00ebl en mer Rouge",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La capture d\u2019un navire, propri\u00e9t\u00e9 d\u2019un Isra\u00e9lien, vise \u00e0 renforcer l\u2019influence des insurg\u00e9s y\u00e9m\u00e9nites face \u00e0 l\u2019Arabie saoudite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-rebelles-houthistes-ouvrent-un-nouveau-front-contre-israel-en-mer-rouge-20231120"
    },
    {
        "title": "Toulouse : des enfants hospitalis\u00e9s apr\u00e8s une contamination \u00e0 la bact\u00e9rie E coli dans une cr\u00e8che",
        "summary": "Les premiers sympt\u00f4mes se sont d\u00e9clar\u00e9s vendredi dernier chez plusieurs enfants, selon France Info. L\u2019origine de la contamination est encore inconnue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/toulouse-des-enfants-hospitalises-apres-une-contamination-a-la-bacterie-e-coli-dans-une-creche-20231121"
    },
    {
        "title": "Inde : les secours redoublent d'efforts pour sauver 41 ouvriers bloqu\u00e9s dans un tunnel",
        "summary": "Sur les images, les hommes pris au pi\u00e8ge semblent aller bien. Les travaux de forage ont \u00e9t\u00e9 suspendus samedi apr\u00e8s un fort craquement produit la veille, laissant craindre que la vo\u00fbte ne s'effondre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/inde-les-secours-redoublent-d-efforts-pour-sauver-41-ouvriers-bloques-dans-un-tunnel-20231121"
    },
    {
        "title": "Jean-Fran\u00e7ois Colosimo : \u00abOn croyait que la modernit\u00e9 effacerait les religions, elle les a r\u00e9invent\u00e9es\u00bb",
        "summary": "STORY - \u00c0 l'heure o\u00f9 les conflits prosp\u00e8rent, l'historien et th\u00e9ologien Jean-Fran\u00e7ois Colosimo dresse le constat d'une radicalit\u00e9 des religiosit\u00e9s dans le monde, comme r\u00e9ponse \u00e0 la mondialisation. Pour lui, \u00ables autocrates trouvent dans la religion un carburant extraordinaire pour pers\u00e9v\u00e9rer dans la tyrannie.\u00bb",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/story/jean-francois-colosimo--on-croyait-que-la-modernite-effacerait-les-religions-elle-les-a-reinventees-16542"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019approche de l\u2019hiver, l\u2019Ukraine s\u2019inqui\u00e8te pour sa d\u00e9fense a\u00e9rienne",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re, la Russie avait cibl\u00e9 les infrastructures \u00e9nerg\u00e9tiques de l\u2019Ukraine. Kiev et ses alli\u00e9s s\u2019attendent \u00e0 ce que le Kremlin poursuive la m\u00eame strat\u00e9gie cette ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-l-approche-de-l-hiver-l-ukraine-s-inquiete-pour-sa-defense-aerienne-20231120"
    },
    {
        "title": "Rixe \u00e0 Cr\u00e9pol : \u00abDes responsables d\u2019extr\u00eame droite se saisissent de ce drame pour en faire un projet politique\u00bb, estime Fabien Roussel",
        "summary": "Apr\u00e8s la mort d\u2019un adolescent de 16 ans \u00e0 Cr\u00e9pol dans la Dr\u00f4me, le secr\u00e9taire national du PCF d\u00e9nonce une r\u00e9cup\u00e9ration politique du drame.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/rixe-a-crepol-des-responsables-d-extreme-droite-se-saisissent-de-ce-drame-pour-en-faire-un-projet-politique-estime-fabien-roussel-20231121"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : en visite surprise \u00e0 Kiev, le chef de la D\u00e9fense allemande r\u00e9affirme le soutien de Berlin",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Apr\u00e8s quelques h\u00e9sitations, l'Allemagne a renforc\u00e9 son soutien \u00e0 l'Ukraine \u00e0 la suite de l'invasion russe et a livr\u00e9 \u00e0 Kiev une large gamme d'armements, allant des chars de combat lourds aux syst\u00e8mes de d\u00e9fense a\u00e9rienne et aux munitions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-en-visite-surprise-a-kiev-le-chef-de-la-defense-allemande-reaffirme-le-soutien-de-berlin-20231121"
    },
    {
        "title": "EXCLUSIF - Vivendi prend le contr\u00f4le de Lagard\u00e8re : \u00abC'est le plus grand changement de dimension pour notre groupe\u00bb",
        "summary": "Yannick Bollor\u00e9, le pr\u00e9sident du conseil de surveillance de Vivendi et Arnaud Lagard\u00e8re, PDG du groupe Lagard\u00e8re, accordent au Figaro leur premier entretien depuis la prise de contr\u00f4le officialis\u00e9e ce mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/exclusif-vivendi-prend-le-controle-de-lagardere-c-est-le-plus-grand-changement-de-dimension-pour-notre-groupe-20231121"
    },
    {
        "title": "Haut-Karabakh : en \u00abarmant\u00bb l'Arm\u00e9nie, Paris \u00abpr\u00e9pare le terrain\u00bb pour une \u00abguerre\u00bb, d\u00e9clare le pr\u00e9sident azerba\u00efdjanais",
        "summary": "Les tensions sont au plus haut depuis la reconqu\u00eate \u00e9clair par l'Azerba\u00efdjan en septembre du Haut-Karabakh, territoire s\u00e9paratiste que Bakou et Erevan se sont disput\u00e9 pendant plus de trois d\u00e9cennies.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/haut-karabakh-en-armant-l-armenie-paris-prepare-le-terrain-pour-une-guerre-declare-le-president-20231121"
    },
    {
        "title": "Lait infantile contamin\u00e9 : Lactalis r\u00e9clame 1 milliard d'euros au laboratoire d\u2019analyse Eurofins",
        "summary": "Le g\u00e9ant mondial du lait a d\u00e9pos\u00e9 fin mars une assignation au tribunal de commerce de Paris visant le laboratoire externe charg\u00e9 de r\u00e9aliser les analyses bact\u00e9riologiques son site mayennais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/lait-infantile-contamine-lactalis-reclame-1-milliard-d-euros-au-laboratoire-d-analyse-eurofins-20231121"
    },
    {
        "title": "Pri\u00e8res dans une \u00e9cole \u00e0 Nice : familles et syndicats d\u00e9mentent, mairie et rectorat maintiennent les signalements",
        "summary": "Sept cas de pri\u00e8res musulmanes par des \u00e9l\u00e8ves de CE2 ont \u00e9t\u00e9 remont\u00e9s par la municipalit\u00e9 et le rectorat la semaine derni\u00e8re. Trois auraient \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9s \u00e0 tort et interrogent aujourd\u2019hui sur la mani\u00e8re de communiquer des instances.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/prieres-dans-une-ecole-a-nice-familles-et-syndicats-dementent-mairie-et-rectorat-maintiennent-les-signalements-20231121"
    },
    {
        "title": "Liban : deux journalistes et un autre civil tu\u00e9s par une frappe isra\u00e9lienne",
        "summary": "La guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas a fait au moins 92 morts au Liban, pour la plupart des combattants du Hezbollah, mais aussi au moins dix civils.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/liban-deux-journalistes-et-un-autre-civil-tues-par-une-frappe-israelienne-20231121"
    },
    {
        "title": "Marseille : un chauffeur livreur bless\u00e9 par balles \u00e0 la Blancarde",
        "summary": "La victime a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e par des tirs au mollet et au bassin et \u00e9vacu\u00e9 \u00e0 l\u2019h\u00f4pital avec un pronostic vital r\u00e9serv\u00e9. Une enqu\u00eate pour \u00abtentative d\u2019homicide\u00bb a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-un-chauffeur-livreur-blesse-par-balles-a-la-blancarde-20231121"
    },
    {
        "title": "Camavinga, Vinicius, Gavi, Zaire-Emery\u2026 Une avalanche de blessures qui ne doit rien au hasard",
        "summary": "L\u2019h\u00e9catombe de la tr\u00eave internationale est le fruit d\u2019un calendrier infernal pour les joueurs, de plus en plus nombreux \u00e0 alerter sur les risques pour la sant\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/camavinga-vinicius-gavi-zaire-emery-une-avalanche-de-blessures-qui-ne-doit-rien-au-hasard-20231121"
    },
    {
        "title": "Face aux violences envers les \u00e9lus, le gouvernement lance un num\u00e9ro vert",
        "summary": "La ministre charg\u00e9e des Collectivit\u00e9s territoriales Dominique Faure a annonc\u00e9 ce mardi la cr\u00e9ation d\u2019un num\u00e9ro vert d\u00e9di\u00e9 aux \u00e9lus victimes de violence. En hausse de 32% par rapport \u00e0 2021, les plaintes et signalements se sont \u00e9lev\u00e9s \u00e0 2265 l'an pass\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/face-aux-violences-envers-les-elus-le-gouvernement-lance-un-numero-vert-20231121"
    },
    {
        "title": "Logement : comment financer 50.000 euros de travaux",
        "summary": "NOS CONSEILS - Isolation, plomberie, r\u00e9novation ou simple rafra\u00eechissement de la d\u00e9coration\u2026 se lancer dans les travaux s\u2019av\u00e8re souvent co\u00fbteux. Nos recommandations pour choisir le mode de financement le plus adapt\u00e9 sans plomber votre budget.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/argent/logement-comment-financer-50-000-euros-de-travaux-20231121"
    },
    {
        "title": "Dans le Var, une femme reconna\u00eet avoir invent\u00e9 une agression antis\u00e9mite",
        "summary": "La plaignante, en proie \u00e0 des difficult\u00e9s personnelles li\u00e9es aux jeux d\u2019argent, a expliqu\u00e9 avoir invent\u00e9 les faits. Elle sera jug\u00e9e en avril 2024 pour des faits de \u00abd\u00e9nonciations mensong\u00e8res\u00bb et d\u2019\u00ababus de confiance\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/dans-le-var-une-femme-reconnait-avoir-invente-une-agression-antisemite-20231121"
    },
    {
        "title": "Le pape nomme un coadjuteur pour reprendre en main le dioc\u00e8se de Fr\u00e9jus-Toulon",
        "summary": "Erreurs de discernement, \u00abd\u00e9rives\u00bb... Apr\u00e8s un \u00abaudit\u00bb commandit\u00e9 par Rome en f\u00e9vrier dernier et la suspension des ordinations, l\u2019\u00e9v\u00eaque de ce dioc\u00e8se du Sud, Mgr Rey, sera plac\u00e9 sous la tutelle d\u2019un autre \u00e9v\u00eaque : Mgr Touvet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-pape-nomme-un-coadjuteur-pour-reprendre-en-mains-le-diocese-de-frejus-toulon-20231121"
    },
    {
        "title": "Mgr Dominique Rey, \u00e9v\u00eaque de Fr\u00e9jus-Toulon : \u00abJ'accueille cette d\u00e9cision sans aucune amertume\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le pape a nomm\u00e9 ce 21 novembre un \u00e9v\u00eaque coadjuteur pour seconder et remplacer \u00e0 terme Mgr Dominique Rey \u00e0 la t\u00eate du dioc\u00e8se catholique de Fr\u00e9jus-Toulon. En exclusivit\u00e9 pour Le Figaro, Mgr Rey revient sur cette d\u00e9cision et ses cons\u00e9quences.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/mgr-dominique-rey-eveque-de-frejus-toulon-un-eveque-n-est-pas-proprietaire-de-sa-charge-20231121"
    },
    {
        "title": "Conflit Hamas-Isra\u00ebl : comment se d\u00e9roulent les n\u00e9gociations d\u2019otages ?",
        "summary": "ENTRETIEN - \u00abLe gouvernement isra\u00e9lien joue la cr\u00e9dibilit\u00e9 de l'approche adopt\u00e9e ces derni\u00e8res semaines\u00bb, analyse \u00c9tienne Dignat, docteur en sciences politiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-hamas-israel-comment-se-deroulent-les-negociations-d-otages-20231121"
    },
    {
        "title": "Au moins 37 morts dans une bousculade lors d'un recrutement de l'arm\u00e9e au Congo-Brazzaville",
        "summary": "Une op\u00e9ration de recrutement a d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 dans la nuit de lundi \u00e0 mardi dans la capitale congolaise. Le bilan est provisoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/au-moins-37-morts-dans-une-bousculade-lors-d-un-recrutement-de-l-armee-au-congo-brazzaville-20231121"
    },
    {
        "title": "Is\u00e8re : saisi par un maire, le parquet de Vienne s'oppose \u00e0 une demande de mariage jug\u00e9 blanc",
        "summary": "Apr\u00e8s la saisine du maire de la commune de Charvieu-Chavagneux, en Is\u00e8re, le parquet a conclu que les futurs \u00e9poux ne pr\u00e9sentaient pas de r\u00e9elles intentions matrimoniales. L'homme se trouve par ailleurs en situation irr\u00e9guli\u00e8re sur le territoire fran\u00e7ais depuis quatre ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/isere-saisie-par-un-maire-le-parquet-de-vienne-s-oppose-a-une-demande-de-mariage-juge-blanc-20231121"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Singapour, Hyundai d\u00e9voile l'usine automobile du futur",
        "summary": "REPORTAGE - Le Figaro a pu visiter ce b\u00e2timent gigantesque aux allures de porte-avions urbain. Les robots y assemblent les v\u00e9hicules dans un silence de laboratoire, en attendant un jour des taxis volants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/a-singapour-hyundai-devoile-l-usine-automobile-du-futur-20231121"
    },
    {
        "title": "7 stations o\u00f9 skier en limitant son impact environnemental cet hiver",
        "summary": "Des Alpes aux Pyr\u00e9n\u00e9es, Le Figaro a s\u00e9lectionn\u00e9 sept stations fran\u00e7aises particuli\u00e8rement engag\u00e9es pour concilier vie en montagne et sports d'hiver, \u00e0 l'heure o\u00f9 la neige se rar\u00e9fie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/ou-skier-en-limitant-son-impact-environnemental-nos-7-stations-20231121"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est tr\u00e8s grave ce que vous dites !\u00bb : trait\u00e9 de raciste par un de ses invit\u00e9s, Jean-Marc Morandini s\u2019emporte violemment sur CNews",
        "summary": "L\u2019animateur de \u00abMorandini Live\u00bb recevait G\u00e9rard Briant, adjoint au maire PCF du 18e arrondissement de Paris pour parler de drame survenu ce week-end \u00e0 Cr\u00e9pol (Dr\u00f4me).",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/c-est-tres-grave-ce-que-vous-dites-traite-de-raciste-par-un-de-ses-invites-jean-marc-morandini-s-emporte-violemment-sur-cnews-20231121"
    },
    {
        "title": "Plein-emploi : \u00abR\u00e9veillez-vous\u00bb, \u00abnous n'y sommes pas!\u00bb, s\u2019agace Macron",
        "summary": "La pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a persifl\u00e9 lors d\u2019une r\u00e9union \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e les oppositions qui souhaitent une \u00abpause\u00bb dans les r\u00e9formes sur le march\u00e9 du travail.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/plein-emploi-reveillez-vous-nous-n-y-sommes-pas-s-agace-macron-20231121"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement allemand appelle les musulmans du pays \u00e0 condamner les attaques du Hamas",
        "summary": "Les autorit\u00e9s de Bavi\u00e8re ont parall\u00e8lement annonc\u00e9 des perquisitions aux domiciles de 17 personnes soup\u00e7onn\u00e9es d'incitation \u00e0 l'antis\u00e9mitisme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-gouvernement-allemand-appelle-les-musulmans-du-pays-a-condamner-les-attaques-du-hamas-20231121"
    },
    {
        "title": "Une soci\u00e9t\u00e9 d\u2019externalisation britannique envisage jusqu\u2019\u00e0 900 licenciements",
        "summary": "La soci\u00e9t\u00e9 dit employer environ 43.000 personnes dans deux divisions, Capita Public Service et Capita Experience, au Royaume-Uni, en Europe, en Inde et en Afrique du Sud.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/une-societe-d-externalisation-britannique-envisage-jusqu-a-900-licenciements-20231121"
    },
    {
        "title": "Coup d'arr\u00eat pour le Livret A en octobre, niveau record pour le LEP",
        "summary": "Les Livrets d'\u00e9pargne populaire (LEP) atteignent un encours jamais vu de 63,8 milliards d'euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/coup-d-arret-pour-le-livret-a-en-octobre-niveau-record-pour-le-lep-20231121"
    },
    {
        "title": "Cityscoot, sp\u00e9cialiste des scooters en libre-service, plac\u00e9 en redressement judiciaire",
        "summary": "Les scooters \u00e9lectriques blanc et bleu de la start-up fran\u00e7aise sont propos\u00e9s \u00e0 la location en libre-service dans les villes de Paris et de Milan et Turin, en Italie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/cityscoot-specialiste-des-scooters-en-libre-service-declare-en-cessation-de-paiement-20231108"
    },
    {
        "title": "Nantes : \u00abIl faut que les policiers soient enfin entendus par les tribunaux !\u00bb s'emporte le premier flic du d\u00e9partement",
        "summary": "Un nouveau fonctionnaire de police a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9, lundi, apr\u00e8s une intervention dans le quartier de la Croix Bonneau. Les deux individus interpell\u00e9s \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 connus des forces de l'ordre, \u00e0 la grande irritation de la Direction d\u00e9partementale de la s\u00e9curit\u00e9 publique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/nantes-il-faut-que-les-policiers-soient-enfin-entendus-par-les-tribunaux-s-emporte-le-premier-flic-du-departement-20231121"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est une figure qui s'impose \u00e0 nous\u00bb : Napol\u00e9on, l\u2019idole des jeunes ?",
        "summary": "R\u00c9CIT - \u00c0 l'occasion de la sortie du biopic de Ridley Scott ce mercredi, le nom mythique est sur toutes les l\u00e8vres. Honnie ou ador\u00e9e, la vie de l\u2019empereur ne semble pas \u00e9chapper \u00e0 la nouvelle grille de lecture des jeunes g\u00e9n\u00e9rations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/c-est-une-figure-qui-s-impose-a-nous-napoleon-l-idole-des-jeunes-20231121"
    },
    {
        "title": "Du meilleur au pire, nous avons class\u00e9 109 acteurs qui ont jou\u00e9 Napol\u00e9on",
        "summary": "Le Napol\u00e9on de Ridley Scott sort le 22 novembre en France. \u00c9v\u00e9nement plan\u00e9taire, le film d\u00e9cha\u00eene d\u00e9j\u00e0 les passions. Joaquin Phoenix enfile le bicorne comme beaucoup d\u2019autres avant lui.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/du-meilleur-au-pire-nous-avons-classe-109-acteurs-qui-ont-joue-napoleon-20231118"
    },
    {
        "title": "Morne plaine et m\u00e9lo imp\u00e9rial : nous avons vu le Napol\u00e9on de Ridley Scott",
        "summary": "CRITIQUE - Malgr\u00e9 des sc\u00e8nes de bataille spectaculaires, le r\u00e9alisateur met en sc\u00e8ne Joaquin Phoenix en empereur amoureux transi de Jos\u00e9phine dans une vision r\u00e9ductrice de l\u2019histoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/napoleon-morne-film-notre-critique-du-dernier-ridley-scott-20231115"
    },
    {
        "title": "Avez-vous de l\u2019admiration pour Napol\u00e9on ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/avez-vous-de-l-admiration-pour-napoleon-20231121"
    },
    {
        "title": "Le S\u00e9nat adopte le budget de la S\u00e9cu, malgr\u00e9 le 49.3",
        "summary": "Les parlementaires de la Chambre Haute ont adopt\u00e9 \u00e0 une large majorit\u00e9 le volet budg\u00e9taire du projet de loi de financements de la S\u00e9curit\u00e9 Sociale 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-senat-adopte-le-budget-de-la-secu-malgre-le-49-3-20231121"
    },
    {
        "title": "Tarn : une enseignante jette accidentellement un stylo sur un \u00e9l\u00e8ve, les parents portent plainte",
        "summary": "Un mouvement de gr\u00e8ve a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s suivi ce mardi en soutien de l'enseignante de l\u2019\u00e9cole primaire Victor Hugo \u00e0 Graulhet. Ses soutiens estiment que l\u2019affaire \u00aba pris des proportions trop importantes\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/tarn-une-enseignante-jette-accidentellement-un-stylo-sur-un-eleve-les-parents-portent-plainte-20231121"
    },
    {
        "title": "Portugal : 28 arrestations dans un vaste coup de filet contre un trafic de migrants",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/portugal-28-arrestations-dans-un-vaste-coup-de-filet-contre-un-trafic-de-migrants-20231121"
    },
    {
        "title": "Au Mexique, le Chiapas au bord d'une \u00abnarcogu\u00e9rilla\u00bb",
        "summary": "ENQU\u00caTE - L'\u00c9tat le plus au sud du Mexique, min\u00e9 par les conflits politiques, est au c\u0153ur d'une guerre de territoire entre les deux plus puissants cartels du pays, qui cooptent les criminels locaux. L'arm\u00e9e et les forces de l'ordre semblent incapables de contenir cette nouvelle poudri\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/au-mexique-le-chiapas-au-bord-d-une-narcoguerilla-20231120"
    },
    {
        "title": "Top 14 : Philippe Saint-Andr\u00e9 va quitter Montpellier",
        "summary": "INFO FIGARO - Selon nos informations, l\u2019ancien s\u00e9lectionneur du XV de France va quitter le MHR dans les prochains jours. Sa position n'\u00e9tait plus tenable depuis l'arriv\u00e9e de Bernard Laporte \u00e0 son poste de directeur du rugby.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-philippe-saint-andre-va-quitter-montpellier-20231121"
    },
    {
        "title": "Centre Pompidou: la biblioth\u00e8que rejoint le mouvement de gr\u00e8ve",
        "summary": "Les personnels de la BPI s\u2019associent depuis mardi aux personnels du mus\u00e9e d\u2019art moderne qui s\u2019inqui\u00e8tent de la fermeture pendant cinq ans, pour travaux, de l\u2019\u00e9tablissement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/centre-pompidou-la-bibliotheque-rejoint-le-mouvement-de-greve-20231121"
    },
    {
        "title": "Une petite fille de deux ans meurt dans le naufrage d'un bateau de migrants sur les c\u00f4tes de Lampedusa",
        "summary": "Les migrants ont \u00e9t\u00e9 secourus lundi soir apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts sur un r\u00e9cif de l\u2019\u00eele de Lampedusa. Les efforts pour ranimer une \u00abpetite fille sans vie\u00bb ont \u00e9chou\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/une-petite-fille-de-deux-ans-meurt-dans-le-naufrage-d-un-bateau-de-migrants-sur-les-cotes-de-lampedusa-20231121"
    },
    {
        "title": "Un Fran\u00e7ais arr\u00eat\u00e9 en Russie pour avoir franchi \u00abill\u00e9galement\u00bb la fronti\u00e8re avec l'Estonie, selon le FSB",
        "summary": "L\u2019homme aurait admis avoir contourn\u00e9 \u00ables points de contr\u00f4le \u00e9tablis entre l'Estonie et la Russie en traversant le fleuve Narva en bateau\u00bb, ont annonc\u00e9 les services de s\u00e9curit\u00e9 russes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/un-francais-arrete-en-russie-pour-avoir-franchi-illegalement-la-frontiere-avec-l-estonie-selon-le-fsb-20231121"
    },
    {
        "title": "\u00abEspace public d\u00e9grad\u00e9, chantier permanent, fiscalit\u00e9 locale... la gestion calamiteuse de la mairie de Paris\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/TRIBUNE - Alors que la mairie de Paris a ouvert ses portes pour pr\u00e9senter son bilan de mi-mandat aux habitants, les architectes Dominique Dupr\u00e9-Henry et Tangui Le Dantec d\u00e9noncent les m\u00e9thodes de gestion d\u2019une municipalit\u00e9 surendett\u00e9e qui n\u2019assure plus, selon eux, ses missions principales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/espace-public-degrade-chantier-permanent-fiscalite-locale-la-gestion-calamiteuse-de-la-mairie-de-paris-20231121"
    },
    {
        "title": "Test de d\u00e9placement des bouquinistes: \u00abLa mairie de Paris ampute notre capitale de son patrimoine singulier\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/TRIBUNE - La mairie de Paris a r\u00e9alis\u00e9 ce vendredi un test de d\u00e9placement des bo\u00eetes \u00e0 livre en vue des Jeux Olympiques 2024. Pour l\u2019\u00e9crivain Thomas Morales, cette mesure, prise pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9, revient \u00e0 rel\u00e9guer un mythe collectif.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/culture/test-de-deplacement-des-bouquinistes-la-mairie-de-paris-ampute-notre-capitale-de-son-patrimoine-singulier-20231121"
    },
    {
        "title": "La Bourse argentine bondit de 20% apr\u00e8s l'\u00e9lection de Javier Milei",
        "summary": "Cette hausse est port\u00e9e par l\u2019envol du titre de la compagnie p\u00e9troli\u00e8re publique YPF, que le pr\u00e9sident nouvellement \u00e9lu veut privatiser.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-bourse-argentine-bondit-de-20-apres-l-election-de-javier-milei-20231121"
    }
]