[
    {
        "title": "Derri\u00e8re la succession de sabotages en r\u00e9gion Paca, l\u2019ombre de l\u2019ultragauche",
        "summary": "Trois enqu\u00eates distinctes sont ouvertes pour identifier les auteurs des actes de vandalisme qui ont touch\u00e9 le sud de la France ce week-end. Un communiqu\u00e9 d\u2019auteurs se pr\u00e9sentant comme des \u00abanarchistes\u00bb a revendiqu\u00e9 deux des actions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/derriere-la-succession-de-sabotages-en-region-paca-l-ombre-de-l-ultragauche-20250525"
    },
    {
        "title": "Actes de sabotages sur la C\u00f4te d\u2019Azur : un communiqu\u00e9 \u00abd\u2019anarchistes\u00bb revendique deux actions",
        "summary": "Un communiqu\u00e9 publi\u00e9 ce dimanche revendique l\u2019incendie d\u2019un poste \u00e9lectrique et le sabotage d\u2019un pyl\u00f4ne \u00e9lectrique afin notamment de \u00abperturber le festival de Cannes\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/actes-de-sabotages-sur-la-cote-d-azur-un-communique-d-anarchistes-revendique-deux-actions-20250525"
    },
    {
        "title": "Actes de sabotage en r\u00e9gion Paca: Bruno Retailleau demande un renforcement de la protection du r\u00e9seau \u00e9lectrique",
        "summary": "INFO LE FIGARO - \u00c0 la suite des actes de vandalisme qui ont touch\u00e9 plusieurs infrastructures dans le sud de la France, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur a adress\u00e9 un t\u00e9l\u00e9gramme \u00e0 tous les pr\u00e9fets pour demander une hausse de la protection.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/actes-de-sabotage-en-region-paca-bruno-retailleau-demande-un-renforcement-de-la-protection-du-reseau-electrique-20250525"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros : \u00e9motions, standing ovation, Federer... L\u2019hommage \u00e0 Monsieur Nadal en images",
        "summary": "DIAPORAMA \u2013 Le grand chelem parisien a rendu hommage au plus grand terrien de l\u2019histoire de la petite balle jaune ce dimanche, sur le Central.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-emotions-standing-ovation-federer-l-hommage-a-monsieur-nadal-en-images-20250525"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00a0Merci la France, merci Paris !\u00a0\u00bb : Roland-Garros a dit adieu \u00e0 son roi Rafael Nadal",
        "summary": "R\u00c9CIT - La premi\u00e8re journ\u00e9e a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par le vibrant hommage au jeune retrait\u00e9, l\u00e9gende de la Porte d\u2019Auteuil aux 14 sacres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/merci-la-france-merci-paris-roland-garros-a-dit-adieu-a-son-roi-rafael-nadal-20250525"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros : \u00abJe ne pouvais pas imaginer un jour plus \u00e9mouvant\u00bb, savoure Rafael Nadal",
        "summary": "Durant presque cinquante minutes et devant une salle de presse archi-comble ce dimanche soir, le Majorquin n\u2019a pas cach\u00e9 sa joie apr\u00e8s le vibrant hommage rendu par le tournoi un peu plus t\u00f4t ce dimanche. En toute d\u00e9contraction, non sans \u00e9motion.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-je-ne-pouvais-pas-imaginer-un-jour-plus-emouvant-savoure-nadal-20250525"
    },
    {
        "title": "Le \u00absocle commun\u00bb d\u00e9j\u00e0 fragilis\u00e9 par l\u2019approche de 2027",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Une semaine apr\u00e8s l\u2019\u00e9lection de Bruno Retailleau \u00e0 la pr\u00e9sidence de LR, le torchon br\u00fble entre la droite et les macronistes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-socle-commun-deja-fragilise-par-2027-20250525"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislative partielle en Sa\u00f4ne-et-Loire : la droite revendique la victoire face au RN",
        "summary": "Le candidat divers droite S\u00e9bastien Martin a revendiqu\u00e9 aupr\u00e8s de l\u2019AFP sa victoire ce dimanche avec 60% de voix recueillies, face au d\u00e9put\u00e9 RN Arnaud Sanvert.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/legislative-partielle-en-saone-et-loire-la-droite-revendique-la-victoire-face-au-rn-20250525"
    },
    {
        "title": "Droits de douane: apr\u00e8s un appel avec Trump, von der Leyen souhaite des n\u00e9gociations jusqu\u2019au 9 juillet pour un accord",
        "summary": "La pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne s\u2019est entretenue avec le dirigeant am\u00e9ricain ce dimanche au sujet de la relation commerciale entre l\u2019UE et les \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/droits-de-douane-apres-un-appel-avec-trump-von-der-leyen-souhaite-des-negociations-jusqu-au-9-juillet-pour-un-accord-20250525"
    },
    {
        "title": "Le Guyana devra \u00abaccepter la souverainet\u00e9\u00bb du Venezuela sur l'Essequibo, d\u00e9clare Maduro",
        "summary": "\u00abMaintenant, avec un gouverneur l\u00e0-bas avec des ressources, un budget et avec tout le soutien que je vais apporter, nous allons r\u00e9cup\u00e9rer la Guayana Esequiba pour le peuple\u00bb, a affirm\u00e9 le pr\u00e9sident v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien ce dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-guyana-devra-accepter-la-souverainete-du-venezuela-sur-l-essequibo-declare-maduro-20250525"
    },
    {
        "title": "Taxis, agriculteurs\u00a0: Fran\u00e7ois Bayrou tente de d\u00e9samorcer les col\u00e8res",
        "summary": "Le premier ministre est confront\u00e9 \u00e0 des grognes sectorielles alors que son gouvernement, de plus en plus divis\u00e9, doit pr\u00e9parer un budget 2026 p\u00e9rilleux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/taxis-agriculteurs-francois-bayrou-tente-de-desamorcer-les-coleres-20250525"
    },
    {
        "title": "Les taxis maintiennent leur mobilisation, malgr\u00e9 les promesses de Fran\u00e7ois Bayrou",
        "summary": "Si les f\u00e9d\u00e9rations de taxis semblaient globalement satisfaites de leur r\u00e9union avec le premier ministre, samedi, les chauffeurs mobilis\u00e9s n\u2019ont pas cach\u00e9 leur d\u00e9ception de n\u2019avoir obtenu davantage.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/les-taxis-maintiennent-leur-mobilisation-malgre-les-promesses-de-francois-bayrou-20250525"
    },
    {
        "title": "\u00abOn essaye de garder la t\u00eate hors de l\u2019eau\u00bb: pourquoi les agriculteurs gagnent Paris pour mettre la pression sur les d\u00e9put\u00e9s",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Ils veulent que la proposition de loi Duplomb, qui l\u00e8ve certaines contraintes \u00e0 l\u2019exercice de leur m\u00e9tier, soit vot\u00e9e dans sa forme initiale. Alors que des d\u00e9put\u00e9s \u00e9cologistes et LFI font obstruction, 200 paysans se rassembleront d\u00e8s lundi \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/on-essaye-de-garder-la-tete-hors-de-l-eau-pourquoi-les-agriculteurs-gagnent-paris-mettre-la-pression-sur-les-deputes-20250525"
    },
    {
        "title": "Mobilisation des agriculteurs ce lundi 26 mai : \u00e0 quoi faut-il s\u2019attendre ?",
        "summary": "D\u00e9plorant le \u00absentiment de trahison\u00bb v\u00e9cu par les agriculteurs, qui attendent toujours que \u00abl\u2019\u00c9tat tienne ses promesses\u00bb, la FNSEA et les Jeunes Agriculteurs ont lanc\u00e9 un appel \u00e0 la mobilisation \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/mobilisation-des-agriculteurs-ce-lundi-26-mai-a-quoi-faut-il-s-attendre-20250525"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial d\u2019Yves Thr\u00e9ard : \u00ab\u00a0Ainsi va la \u201c\u00a0fin du macronisme\u00a0\u201d\u00a0\u00bb",
        "summary": "La France est un immense chantier sans issues clairement d\u00e9finies. Le d\u00e9sordre est complet, l\u2019immobilisme est en marche\u200a.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/l-editorial-d-yves-threard-ainsi-va-la-fin-du-macronisme-20250525"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Bayrou doit-il acc\u00e9der aux revendications des chauffeurs de taxis ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/francois-bayrou-doit-il-acceder-aux-revendications-des-chauffeurs-de-taxis-20250525"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros : deux Bleus qualifi\u00e9s, des favori(te)s solides... Revivez la premi\u00e8re journ\u00e9e",
        "summary": "Les Internationaux de France 2025 ont d\u00e9but\u00e9 ce dimanche Porte d\u2019Auteuil. \u00c0 noter les qualifications de Quentin Halys et Giovanni Mpetshi Perricard c\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/en-direct-roland-garros-avant-l-hommage-rendu-a-nadal-suivez-la-premiere-journee-avec-sabalenka-et-mpetshi-perricard-en-piste-20250525"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros : folle remontada inachev\u00e9e, \u00abambiance de feu\u00bb\u2026 Comment Valentin Royer a \u00e9lectris\u00e9 l\u2019ambiance dominicale",
        "summary": "\u00c0 24 ans, le Fran\u00e7ais est pass\u00e9 tout pr\u00e8s d\u2019une premi\u00e8re victoire Porte d\u2019Auteuil dans le tableau principal. Un match en cinq sets qui a mis l\u2019ambiance de belle mani\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-folle-remontada-inachevee-ambiance-de-feu-comment-valentin-royer-a-electrise-l-ambiance-dominicale-20250525"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros : \u00abJe n\u2019ai jamais v\u00e9cu quelque chose d\u2019aussi grand\u00bb, certifie Giovanni Mpetshi Perricard",
        "summary": "Vainqueur de son premier match en carri\u00e8re Porte d\u2019Auteuil aux d\u00e9pens du Belge Zizou Bergs (4-6, 6-3, 7-6, 6-4), le Fran\u00e7ais de 21 ans \u00e9tait heureux d\u2019avoir v\u00e9cu un tel moment.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-je-n-ai-jamais-vecu-quelque-chose-d-aussi-grand-certifie-giovanni-mpetshi-perricard-20250525"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Trump affirme que Poutine \u00abest devenu compl\u00e8tement fou\u00bb",
        "summary": "Le pays a subi dimanche une attaque combin\u00e9e de 367 projectiles, dont 69 missiles et 298 drones, apr\u00e8s des frappes massives la nuit pr\u00e9c\u00e9dente.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-trump-affirme-que-poutine-est-devenu-completement-fou-20250526"
    },
    {
        "title": "Gaza: le chef de la nouvelle fondation humanitaire soutenue par Washington d\u00e9missionne",
        "summary": "L\u2019organisation, cr\u00e9\u00e9e il y a quelques mois et dont le si\u00e8ge se situe \u00e0 Gen\u00e8ve, avait annonc\u00e9 le 14 mai vouloir distribuer pr\u00e8s de 300 millions de repas pour une p\u00e9riode initiale de 90 jours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-le-chef-de-la-nouvelle-fondation-humanitaire-soutenue-par-washington-demissionne-20250526"
    },
    {
        "title": "\u00abOn ne va pas juste perdre de l\u2019argent, on va perdre notre patrimoine\u00bb: en Auvergne, les estives menac\u00e9es par la ru\u00e9e vers l\u2019or vert",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Maillon indispensable de l\u2019agriculture dans le Massif central, le pastoralisme est devenu un enjeu financier majeur, avec des terres de plus en plus ch\u00e8res. Pour r\u00e9duire les co\u00fbts du foncier, des \u00e9leveurs font le choix de se regrouper en collectifs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/on-ne-va-pas-juste-perdre-de-l-argent-on-va-perdre-notre-patrimoine-en-auvergne-les-estives-menacees-par-la-ruee-vers-l-or-vert-20250526"
    },
    {
        "title": "Selon Trump, les discussions avec l'Iran sur le nucl\u00e9aire sont \u00abtr\u00e8s, tr\u00e8s bonnes\u00bb",
        "summary": "T\u00e9h\u00e9ran et Washington, ennemis depuis la R\u00e9volution islamique de 1979 qui a renvers\u00e9 en Iran une monarchie pro-occidentale, ont entam\u00e9 le 12 avril des discussions sur l\u2019\u00e9pineux dossier du programme nucl\u00e9aire iranien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/selon-trump-les-discussions-avec-l-iran-sur-le-nucleaire-sont-tres-tres-bonnes-20250526"
    },
    {
        "title": "Ukraine : une nouvelle attaque fait au moins 13 morts, Trump \u00abinsatisfait de ce que fait Poutine\u00bb",
        "summary": "Le pays a subi dimanche une attaque combin\u00e9e de 367 projectiles, dont 69 missiles et 298 drones, apr\u00e8s d\u2019autres frappes massives la nuit pr\u00e9c\u00e9dente.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ukraine-une-nouvelle-attaque-fait-au-moins-13-morts-trump-insatisfait-de-ce-que-fait-poutine-20250526"
    },
    {
        "title": "En Ukraine, l\u2019attente et l\u2019\u00e9motion des familles au retour des soldats \u00e9chang\u00e9s avec les Russes",
        "summary": "REPORTAGE PHOTO - Pr\u00e8s de 880 militaires et 120 civils ukrainiens et russes ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s de chaque c\u00f4t\u00e9 ce week-end, dans le cadre d\u2019un accord \u00ab1000 contre 1000\u00bb entre les deux pays, conclu le 16 mai dernier \u00e0 Istanbul.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-ukraine-l-attente-et-l-emotion-des-familles-au-retour-des-soldats-echanges-avec-les-russes-20250525"
    },
    {
        "title": "\u00abUn gamin plein d\u2019humour\u00bb : le p\u00e8re de Matisse, poignard\u00e9 \u00e0 mort \u00e0 Ch\u00e2teauroux il y a un an, lui rend hommage avant le proc\u00e8s",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGE - Le proc\u00e8s du meurtrier pr\u00e9sum\u00e9, un Afghan de 16 ans, s\u2019ouvre ce lundi devant un tribunal pour enfants. Le p\u00e8re de Matisse se confie au Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/un-gamin-plein-d-humour-le-pere-de-matisse-poignarde-a-mort-a-chateauroux-il-y-a-un-an-lui-rend-hommage-avant-le-proces-20250526"
    },
    {
        "title": "La maladie d\u2019Alzheimer peut d\u00e9sormais \u00eatre diagnostiqu\u00e9e avec une simple prise de sang",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les \u00c9tats-Unis viennent d\u2019autoriser le tout premier test sanguin pour d\u00e9celer cette maladie neurod\u00e9g\u00e9n\u00e9rative. Il pourrait \u00eatre disponible d\u00e8s l\u2019ann\u00e9e prochaine en France.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/medecine/la-maladie-d-alzheimer-peut-desormais-etre-diagnostiquee-avec-une-simple-prise-de-sang-20250526"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections au Venezuela : Maduro sur le point de consolider son pouvoir",
        "summary": "Contrairement \u00e0 la pr\u00e9sidentielle du 28 juillet, les bureaux de vote \u00e9taient peu fr\u00e9quent\u00e9s. Selon un sondage Delphos, la participation devrait avoisiner les 16% des 21 millions d\u2019\u00e9lecteurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/elections-au-venezuela-maduro-sur-le-point-de-consolider-son-pouvoir-20250526"
    },
    {
        "title": "Mimi Marchand face \u00e0 la justice, soup\u00e7onn\u00e9e de chantage sur Karine Le Marchand",
        "summary": "L\u2019affaire entre les deux femmes remonte \u00e0 f\u00e9vrier 2020 avec le d\u00e9p\u00f4t de plainte de la pr\u00e9sentatrice de M6 \u00e0 l\u2019IGPN, la police des polices.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/mimi-marchand-face-a-la-justice-soupconnee-de-chantage-sur-karine-le-marchand-20250526"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs : pr\u00e8s de 200 tracteurs attendus devant l\u2019Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "Les agriculteurs vont manifester lundi devant l\u2019Assembl\u00e9e nationale, o\u00f9 doit d\u00e9buter l\u2019examen de la proposition de loi visant \u00e0 \u00ablever les contraintes\u00bb pour leur profession et favorisant l\u2019acc\u00e8s \u00e0 des pesticides, \u00e0 l\u2019appel de la FNSEA et des Jeunes agriculteurs (JA).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/colere-des-agriculteurs-pres-de-200-tracteurs-attendus-devant-l-assemblee-nationale-20250526"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019est-ce que l\u2019ac\u00e9tamipride, ce pesticide d\u00e9cri\u00e9 dans la proposition de loi \u00abDuplomb\u00bb ?",
        "summary": "\u00c9tudi\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale ce lundi, ce texte comporte plusieurs points qui suscitent de vifs d\u00e9bats. La FNSEA, premier syndicat agricole, d\u00e9nonce notamment \u00abune concurrence d\u00e9loyale\u00bb avec les producteurs europ\u00e9ens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/qu-est-ce-que-l-acetamipride-ce-pesticide-decrie-dans-la-proposition-de-loi-duplomb-20250526"
    },
    {
        "title": "Gaza : 20 morts dans le bombardement d'une \u00e9cole par Isra\u00ebl",
        "summary": "Plus de soixante autres personnes, pour la plupart des enfants, ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es par l\u2019attaque men\u00e9e \u00e0 l\u2019aube dans le quartier d\u2019Aldaraj, selon la D\u00e9fense civile palestinienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-20-morts-dans-le-bombardement-d-une-ecole-par-israel-20250526"
    },
    {
        "title": "En d\u00e9placement \u00e0 Hano\u00ef, Emmanuel Macron appelle \u00e0 pr\u00e9server un ordre mondial \u00abfond\u00e9 sur le droit\u00bb",
        "summary": "Arriv\u00e9 dimanche soir dans la capitale vietnamienne, Emmanuel Macron continuera sa tourn\u00e9e jusqu\u2019\u00e0 vendredi, en Indon\u00e9sie puis \u00e0 Singapour.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-deplacement-a-hanoi-emmanuel-macron-appelle-a-preserver-un-ordre-mondial-fonde-sur-le-droit-20250526"
    },
    {
        "title": "Quels sont les meilleurs v\u00e9los \u00e9lectriques ? D\u00e9couvrez notre palmar\u00e8s 2025",
        "summary": "EXCLUSIF - V\u00e9los de ville, VTT, cargos, pliants... Le Figaro a diligent\u00e9 une batterie de tests de v\u00e9los \u00e9lectriques, en laboratoire et en conditions r\u00e9elles. D\u00e9couvrez ceux qui obtiennent la meilleure note et le rapport qualit\u00e9 - prix le plus int\u00e9ressant.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/quels-sont-les-meilleurs-velos-electriques-decouvrez-notre-palmares-2025-20250526"
    },
    {
        "title": "Mauvaises odeurs, d\u00e9p\u00f4ts sauvages... En Loire-Atlantique, le difficile apprentissage des n\u00e9oruraux au bien vivre-ensemble \u00e0 la campagne",
        "summary": "Pour contrer les mauvaises pratiques et m\u00e9connaissances des n\u00e9oruraux ou villageois, une collectivit\u00e9 marqu\u00e9e par une forte activit\u00e9 agricole a fait distribuer un livret \u00e0 destination de la population.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/mauvaises-odeurs-depots-sauvages-en-loire-atlantique-le-difficile-apprentissage-des-neoruraux-au-bien-vivre-ensemble-a-la-campagne-20250526"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est un tigre\u00bb: T\u00f4 L\u00e2m, le nouvel homme fort du Vietnam sur les pas de Xi Jinping",
        "summary": "Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Parti communiste, qui a impos\u00e9 une reprise en main s\u00e9curitaire inspir\u00e9e par la Chine, accueille lundi Emmanuel Macron en qu\u00eate d\u2019investissements.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/c-est-un-tigre-to-lam-le-nouvel-homme-fort-du-vietnam-sur-les-pas-de-xi-jinping-20250525"
    },
    {
        "title": "Tourn\u00e9e d\u2019Emmanuel Macron en Asie du Sud-Est : le pr\u00e9sident est arriv\u00e9 au Vietnam",
        "summary": "Le chef d\u2019\u00c9tat fran\u00e7ais commence son voyage par un premier arr\u00eat \u00e0 Hano\u00ef, avant de se rendre mardi en Indon\u00e9sie. Il terminera sa tourn\u00e9e vendredi \u00e0 Singapour.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/tournee-d-emmanuel-macron-en-asie-du-sud-est-le-president-est-arrive-au-vietnam-20250525"
    },
    {
        "title": "En Asie du Sud-Est, Emmanuel Macron veut profiter de la rivalit\u00e9 entre Donald Trump et Xi Jinping",
        "summary": "ANALYSE - Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais entame une tourn\u00e9e au Vietnam, en Indon\u00e9sie et \u00e0 Singapour aux allures de test pour sa strat\u00e9gie Indo-Pacifique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-asie-du-sud-est-emmanuel-macron-veut-profiter-de-la-rivalite-entre-donald-trump-et-xi-jinping-20250523"
    },
    {
        "title": "\u00abPapa rentre \u00e0 la maison\u00bb: quand des anciens soldats ukrainiens profitent d\u2019un \u00e9change de prisonniers avec la Russie",
        "summary": "REPORTAGE - Pr\u00e8s de 880 militaires et 120 civils ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s de chaque c\u00f4t\u00e9 ce week-end, dans le cadre d\u2019un accord \u00ab1000 contre 1000\u00bb conclu le 16\u00a0mai dernier \u00e0 Istanbul.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/papa-rentre-a-la-maison-quand-des-anciens-soldats-ukrainiens-profitent-d-un-echange-de-prisonniers-avec-la-russie-20250525"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros : jusqu\u2019\u00e0 500 euros, les t-shirts distribu\u00e9s en hommage \u00e0 Nadal vendus sur Vinted",
        "summary": "LE SCAN SPORT - Avant m\u00eame la fin de la c\u00e9r\u00e9monie lui rendant hommage sur le court Philippe-Chatrier, les t-shirts collectors port\u00e9s par les spectateurs \u00e9taient propos\u00e9s sur les sites de vente en ligne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-jusqu-a-500-euros-les-t-shirts-distribues-en-hommage-a-nadal-vendus-sur-vinted-20250526"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019est-ce que le \u00abcimeti\u00e8re\u00bb d\u2019\u00c9mile Louis o\u00f9 des recherches reprennent ce lundi ?",
        "summary": "FOCUS - Fouill\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises, le \u00abcimeti\u00e8re\u00bb d\u2019\u00c9mile Louis situ\u00e9 pr\u00e8s du village de Rouvray, abrite encore aujourd\u2019hui de nombreux myst\u00e8res. Apr\u00e8s la d\u00e9couverte de deux corps au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000, de nouvelles recherches sont attendues ce lundi 26 mai.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/qu-est-ce-que-le-cimetiere-d-emile-louis-ou-des-recherches-reprennent-ce-lundi-20250526"
    },
    {
        "title": "Le documentariste fran\u00e7ais Marcel Oph\u00fcls, auteur du Chagrin et de la piti\u00e9, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 97 ans",
        "summary": "\u00abMarcel Oph\u00fcls, laur\u00e9at d\u2019un Oscar et figure incontournable du cin\u00e9ma engag\u00e9, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 paisiblement le 24 mai 2025 \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 97 ans\u00bb, a annonc\u00e9 son petit-fils Andreas-Benjamin Seyfert.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/le-documentariste-francais-marcel-ophuels-auteur-du-chagrin-et-de-la-pitie-est-decede-a-97-ans-20250526"
    },
    {
        "title": "Les taxis ont men\u00e9 un \u00abmouvement statique\u00bb devant les a\u00e9roports Orly et Roissy-Charles de Gaulle ce lundi",
        "summary": "\u00abCharles-de-Gaulle et Orly sont occup\u00e9s comme pr\u00e9vu depuis 6h\u00bb, a indiqu\u00e9 lundi matin Emmanuelle Cordier, pr\u00e9sidente de la F\u00e9d\u00e9ration nationale du taxi (FNDT).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/les-taxis-ont-mene-un-mouvement-statique-devant-les-aeroports-orly-et-roissy-charles-de-gaulle-ce-lundi-20250526"
    },
    {
        "title": "Anne de\u00a0Guign\u00e9\u00a0: \u00ab\u00a0Pourquoi les droits de douane de Donald Trump risquent d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer la d\u00e9sindustrialisation am\u00e9ricaine\u00a0\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - D\u00e9ficits commerciaux et d\u00e9sindustrialisation ne sont pas aussi \u00e9troitement corr\u00e9l\u00e9s que semble le croire l\u2019Administration Trump. L\u2019histoire r\u00e9cente fran\u00e7aise le d\u00e9montre bien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/anne-de-guigne-pourquoi-les-droits-de-douane-de-donald-trump-risquent-d-accelerer-la-desindustrialisation-americaine-20250525"
    },
    {
        "title": "La Cour des comptes tire la sonnette d\u2019alarme sur la trajectoire \u00abhors de contr\u00f4le\u00bb du \u00abtrou de la S\u00e9cu\u00bb",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le d\u00e9ficit a d\u00e9rap\u00e9 de 4,8 milliards d\u2019euros en 2024 par rapport aux pr\u00e9visions pour atteindre 15,3 milliards. Pour la Cour des comptes, le financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale va droit dans le mur, sauf si des \u00abmesures vigoureuses de redressement\u00bb sont prises.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-cour-des-comptes-tire-la-sonnette-d-alarme-sur-la-trajectoire-hors-de-controle-du-trou-de-la-secu-20250526"
    },
    {
        "title": "Loi Duplomb pour les agriculteurs : Braun-Pivet veut que les d\u00e9bats aient lieu \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Une motion de rejet du texte a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e par ses soutiens pour faire face \u00e0 l\u2019obstruction de la gauche. Mais la pr\u00e9sidente du Palais Bourbon, qui souhaite que l\u2019Assembl\u00e9e ne soit pas pi\u00e9tin\u00e9e, veut trouver une autre solution. Elle a convoqu\u00e9, ce lundi, une conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-duplomb-pour-les-agriculteurs-braun-pivet-veut-que-les-debats-aient-lieu-a-l-assemblee-20250526"
    },
    {
        "title": "Otages fran\u00e7ais retenus en Iran : T\u00e9h\u00e9ran fustige une \u00abinstrumentalisation\u00bb apr\u00e8s la plainte de la France devant la CIJ",
        "summary": "C\u00e9cile Kohler et Jacques Paris \u00absont retenus otages depuis trois ans en Iran, d\u00e9tenus dans des conditions indignes qui sont assimilables \u00e0 de la torture et sont priv\u00e9s de ce qu\u2019on appelle les visites consulaires\u00bb, avait d\u00e9nonc\u00e9 le 16 mai le chef de la diplomatie fran\u00e7aise Jean-No\u00ebl Barrot.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/otages-francais-retenus-en-iran-teheran-fustige-une-instrumentalisation-apres-la-plainte-de-la-france-devant-la-cij-20250526"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Roland Garros : Hugo Gaston lance la grande journ\u00e9e des Fran\u00e7ais avec Gasquet, Fils et Garcia",
        "summary": "Suivez la deuxi\u00e8me journ\u00e9e du tournoi de Roland Garros avec de nombreux Fran\u00e7ais et favoris pour la victoire qui entrent lice.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/en-direct-roland-garros-hugo-gaston-sur-le-court-avant-les-entrees-en-lice-de-gasquet-fils-et-garcia-20250526"
    },
    {
        "title": "Saint-\u00c9tienne : des responsables de droite et du centre s'unissent pour battre Perdriau aux municipales",
        "summary": "Des responsables des sept partis politiques allant de LR au PRG ont annonc\u00e9 vendredi la cr\u00e9ation d\u2019un collectif ayant pour objectif commun la non-r\u00e9\u00e9lection du maire actuel (ex-LR), renvoy\u00e9 en correctionnelle dans une affaire de chantage \u00e0 la sextape contre son ancien premier adjoint.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/saint-etienne-des-responsables-de-droite-et-du-centre-s-unissent-pour-battre-perdriau-aux-municipales-20250526"
    },
    {
        "title": "Vietnam\u00a0: Un homme d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9 vandalise un tr\u00f4ne imp\u00e9rial",
        "summary": "L\u2019homme, montrant \u00abdes signes de psychose\u00bb lors de son arrestation, s\u2019est introduit dans le palais de l\u2019ancienne cit\u00e9 imp\u00e9riale de Hu\u00e9 o\u00f9 est conserv\u00e9e la pi\u00e8ce historique consid\u00e9r\u00e9e comme l\u2019une des plus pr\u00e9cieuses du pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/patrimoine/vietnam-un-homme-desequilibre-vandalise-un-trone-imperial-20250526"
    },
    {
        "title": "J\u00e9rusalem : un ministre isra\u00e9lien d'extr\u00eame droite tient un discours sur l'esplanade des Mosqu\u00e9e",
        "summary": "\u00abJ\u2019ai pri\u00e9 pour la victoire dans la guerre, pour le retour de tous nos otages et pour le succ\u00e8s du nouveau chef du Shin Bet\u00bb, a lanc\u00e9 ce lundi le ministre de la S\u00e9curit\u00e9 nationale Itamar Ben\u00a0Gvir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/jerusalem-un-ministre-israelien-d-extreme-droite-tient-un-discours-sur-l-esplanade-des-mosquee-20250526"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : record de drones lanc\u00e9s par la Russie depuis le d\u00e9but de son invasion en 2022",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e de l\u2019air ukrainienne a indiqu\u00e9 que Moscou a men\u00e9 une attaque a\u00e9rienne avec 364 projectiles, dont 355 drones, dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-record-de-drones-lances-par-la-russie-depuis-le-debut-de-son-invasion-en-2022-20250526"
    },
    {
        "title": "Saint-Denis : une m\u00e8re boit la bouteille d\u2019eau de son fils, elle meurt intoxiqu\u00e9e au GHB",
        "summary": "Elle aurait bu \u00abpar inadvertance\u00bb une bouteille d\u2019eau dans laquelle son fils avait vers\u00e9 de la drogue. Il a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue avant d\u2019\u00eatre hospitalis\u00e9 d\u2019office, en \u00e9tat de choc.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/saint-denis-une-mere-boit-la-bouteille-d-eau-de-son-fils-elle-meurt-intoxiquee-au-ghb-20250526"
    },
    {
        "title": "Approuvez-vous la d\u00e9rogation accord\u00e9e aux agriculteurs pour l'utilisation des pesticides n\u00e9onicotino\u00efdes ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/approuvez-vous-la-derogation-accordee-aux-agriculteurs-pour-utiliser-des-pesticides-neonicotinoides-20250526"
    },
    {
        "title": "Rachida Dati s\u2019oppose aux R\u00e9publicains en affirmant que \u00able macronisme existe\u00bb",
        "summary": "Alors que la droite est d\u00e9sireuse de tourner la page de la pr\u00e9sidence Macron, la ministre la Culture a salu\u00e9 l\u2019h\u00e9ritage du chef de l\u2019\u00c9tat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/rachida-dati-s-oppose-aux-republicains-en-affirmant-que-le-macronisme-existe-20250526"
    },
    {
        "title": "La droite mise sur l\u2019obsolescence programm\u00e9e du macronisme",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les d\u00e9clarations de la porte-parole du gouvernement, confirm\u00e9es par G\u00e9rard Larcher, ont cr\u00e9\u00e9 des remous, alors que les ministres LR prennent leurs distances avec le pr\u00e9sident.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-droite-mise-sur-l-obsolescence-programmee-du-macronisme-20250523"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est la foire aux id\u00e9es\u00bb: la petite musique des hausses d\u2019imp\u00f4ts irrite jusque dans le camp macroniste",
        "summary": "R\u00c9CIT - Niches fiscales, taxe d\u2019habitation revisit\u00e9e, imp\u00f4t plancher pour les plus ais\u00e9s\u2026 Malgr\u00e9 les engagements du gouvernement Bayrou, les pistes budg\u00e9taires s\u2019orientent vers les recettes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/c-est-la-foire-aux-idees-la-petite-musique-des-hausses-d-impots-irrite-jusque-dans-le-camp-macroniste-20250525"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s Le Scouarnec : l\u2019ex-chirurgien ne \u00absollicite aucune mansu\u00e9tude\u00bb",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Apr\u00e8s 57 jours d\u2019audience, la cour criminelle d\u00e9partementale du Morbihan s\u2019est retir\u00e9e pour d\u00e9lib\u00e9rer. Jo\u00ebl Le Scouarnec devrait \u00eatre fix\u00e9 sur son sort mercredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/proces-le-scouarnec-l-ex-chirurgien-ne-sollicite-aucune-mansuetude-20250526"
    },
    {
        "title": "Manifestation des agriculteurs, bombardement d\u2019une \u00e9cole \u00e0 Gaza, record de drones russes... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI -\u00a0Retrouvez l\u2019essentiel de l\u2019actualit\u00e9 parue ce lundi 26 mai au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/manifestation-des-agriculteurs-bombardement-d-une-ecole-a-gaza-record-de-drones-russes-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20250526"
    },
    {
        "title": "Lors des c\u00e9l\u00e9brations du titre, un joueur de l\u2019UBB annonce sa candidature \u00e0 la mairie de Bordeaux (vid\u00e9o)",
        "summary": "LE SCAN SPORT - Port\u00e9 par l\u2019euphorie des c\u00e9l\u00e9brations, dimanche \u00e0 Bordeaux, Nans Ducuing s\u2019est l\u00e2ch\u00e9 en annon\u00e7ant au micro qu\u2019il partait en campagne pour 2026.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/coupe-d-europe/lors-des-celebrations-du-titre-un-joueur-de-l-ubb-annonce-sa-candidature-a-la-mairie-de-bordeaux-video-20250526"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros : \u00abLe jour o\u00f9 j\u2019arr\u00eaterai, je sais que ce sera dur\u00bb confie Stanislas Wawrinka",
        "summary": "\u00c0 40 ans, le Suisse, vainqueur en 2015 Porte d\u2019Auteuil, s\u2019appr\u00eate \u00e0 vivre ses 20es Internationaux de France, avec en bonus le r\u00f4le de parrain de \u00abBall Kids Academy\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-le-jour-ou-j-arreterai-je-sais-que-ce-sera-dur-confie-stanislas-wawrinka-20250526"
    },
    {
        "title": "Bruno Retailleau d\u00e9voile son organisation pour \u00abs'attaquer aux \u00e9cosyst\u00e8mes islamistes\u00bb",
        "summary": "\u00abLa lutte contre l\u2019islamisme et contre l\u2019entrisme, c\u2019est l\u2019affaire de l\u2019ensemble des minist\u00e8res et des services de l\u2019\u00c9tat\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 lundi le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/bruno-retailleau-devoile-son-organisation-pour-s-attaquer-aux-ecosystemes-islamistes-20250526"
    },
    {
        "title": "Loi s\u00e9paratisme, interdiction du voile, fermeture de mosqu\u00e9es\u2026 Les politiques rivalisent d\u2019id\u00e9es pour lutter contre l\u2019entrisme islamiste",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Gabriel Attal a cr\u00e9\u00e9 la surprise et ulc\u00e9r\u00e9 la gauche en appelant \u00e0 l\u2019interdiction du port du voile pour les mineures de moins de 15\u00a0ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-separatisme-interdiction-du-voile-fermeture-de-mosquees-les-politiques-rivalisent-d-idees-pour-lutter-contre-l-entrisme-islamiste-20250521"
    },
    {
        "title": "R\u00e9seaux tentaculaires, organisation secr\u00e8te, quartiers islamis\u00e9s... Le rapport choc sur les Fr\u00e8res musulmans qui veulent instaurer la charia en France",
        "summary": "EXCLUSIF - Sur 73 pages document\u00e9es par les services de renseignement, l\u2019\u00e9tude remise \u00e0 Bruno Retailleau brosse le tableau \u00e9difiant d\u2019un pays min\u00e9 de l\u2019int\u00e9rieur. La version d\u00e9classifi\u00e9e, que d\u00e9voile Le Figaro, est explosive.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/reseaux-tentaculaires-organisation-secrete-quartiers-islamises-le-rapport-choc-sur-les-freres-musulmans-qui-veulent-instaurer-la-charia-en-france-20250520"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : les n\u00e9gociateurs de l\u2019Union europ\u00e9enne et des \u00c9tats-Unis vont \u00e9changer ce lundi",
        "summary": "Donald Trump a annonc\u00e9 dimanche une prolongation de la pause dans les droits de douane visant l\u2019Union europ\u00e9enne jusqu\u2019au 9 juillet, apr\u00e8s \u00abune tr\u00e8s bonne conversation\u00bb avec Ursula von Der Leyen.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/droits-de-douane-les-negociateurs-de-l-union-europeenne-et-des-etats-unis-vont-echanger-ce-lundi-20250526"
    },
    {
        "title": "Lyon : un homme gravement bless\u00e9 au couteau \u00e0 l\u2019arr\u00eat de m\u00e9tro Guilloti\u00e8re",
        "summary": "Un homme a \u00e9t\u00e9 pris en charge dans un \u00e9tat grave dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 poignard\u00e9 dans une station proche du centre-ville.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/lyon-un-homme-gravement-blesse-au-couteau-a-l-arret-de-metro-guillotiere-20250526"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros : \u00abC\u2019est d\u00e9plorable\u00bb, l\u00e2che le pr\u00e9sident de la FFT \u00e0 propos de ceux qui revendent le t-shirt \u2019Merci Rafa\u2019",
        "summary": "Le t-shirt \u00ab Merci Rafa \u00bb, distribu\u00e9 gratuitement aux spectateurs \u00a0lors de l\u2019hommage au champion aux 14 sacres Porte d\u2019Auteuil, a \u00e9t\u00e9 revendu \u00e0 plusieurs centaines d\u2019euros sur certains sites et applications. \u00c0 la grande consternation de Gilles Moretton, pr\u00e9sident de la FFT.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-c-est-deplorable-lache-le-president-de-la-fft-a-propos-de-ceux-qui-revendent-le-t-shirt-merci-rafa-20250526"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est du pur cynisme\u00bb : un partenariat entre la ville de Strasbourg et un camp palestinien fait pol\u00e9mique",
        "summary": "La maire \u00e9cologiste Jeanne Barseghian veut jumeler la ville alsacienne avec le camp palestinien d\u2019Aida. Au grand dam des repr\u00e9sentants de la communaut\u00e9 juive et des \u00e9lus d\u2019opposition.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/c-est-du-pur-cynisme-un-partenariat-entre-la-ville-de-strasbourg-et-un-camp-palestinien-fait-polemique-20250526"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019aime le tennis passionn\u00e9ment\u00bb: avant son dernier Roland-Garros, Richard Gasquet r\u00e9pond \u00e0 11 personnalit\u00e9s de son sport",
        "summary": "ENTRETIEN - Avant de tirer sa r\u00e9v\u00e9rence Porte d\u2019Auteuil, l\u2019ancien num\u00e9ro\u00a01 fran\u00e7ais a r\u00e9pondu pour \u200aLe Figaro aux questions de personnalit\u00e9s marquantes du tennis tricolore.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/j-aime-le-tennis-passionnement-avant-son-dernier-roland-garros-richard-gasquet-repond-a-11-personnalites-de-son-sport-20250524"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros : Jessica Bouzas Maneiro signe le premier exploit du tournoi",
        "summary": "L\u2019Espagnole de 22 ans a r\u00e9alis\u00e9 la premi\u00e8re performance de cette \u00e9dition 2025 en atomisant la t\u00eate de s\u00e9rie num\u00e9ro 9, Emma Navarro, au 1er tour.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-jessica-bouzas-maneiro-signe-le-premier-exploit-du-tournoi-20250526"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Bayrou invit\u00e9 exceptionnel d\u2019Apolline de Malherbe sur BFMTV",
        "summary": "Le Premier ministre r\u00e9pondra en direct aux questions de la journaliste dans l\u2019\u00e9mission \u00abFace \u00e0 face\u00bb diffus\u00e9e \u00e0 partir de 8H20 ce mardi 27 mai.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/francois-bayrou-invite-exceptionnel-d-apolline-de-malherbe-sur-bfmtv-ce-mardi-20250526"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Trump \u00abr\u00e9alise\u00bb que Poutine lui \u00aba menti\u00bb, se f\u00e9licite Macron",
        "summary": "En d\u00e9placement \u00e0 Hano\u00ef, capitale du Vietnam, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a \u00e9voqu\u00e9 le conflit opposant les Russes et les Ukrainiens aupr\u00e8s de la presse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-trump-realise-que-poutine-lui-a-menti-se-felicite-macron-20250526"
    },
    {
        "title": "Fr\u00e8res musulmans : malgr\u00e9 des ph\u00e9nom\u00e8nes d\u2019entrisme \u00abidentifi\u00e9s\u00bb, il ne faut pas tomber dans le \u00abcomplotisme\u00bb, pr\u00e9vient Macron",
        "summary": "Le chef de l\u2019\u00c9tat a mis en garde contre les risques d\u2019\u00abamalgame\u00bb qui peuvent cr\u00e9er de \u00abla confusion chez nos compatriotes\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/freres-musulmans-malgre-des-phenomenes-d-entrisme-identifies-il-ne-faut-pas-tomber-dans-le-complotisme-previent-macron-20250526"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de Mimi Marchand : l\u2019artiste russe Piotr Pavlenski expuls\u00e9 de la salle d\u2019audience",
        "summary": "\u00abAvant de commencer je dois vous dire une chose. Mimi Marchand doit \u00eatre compl\u00e8tement relax\u00e9e dans cette affaire qui concerne du porno politique\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 debout Piotr Pavlenski.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/proces-de-mimi-marchand-l-artiste-russe-piotr-pavlenski-expulse-de-la-salle-d-audience-20250526"
    },
    {
        "title": "Guerre commerciale : \u00abconfiant\u00bb, Emmanuel Macron esp\u00e8re un retour aux \u00abtarifs les plus bas possibles\u00bb",
        "summary": "\u00abLes discussions avancent bien\u00bb, a comment\u00e9 le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, ce lundi, au sujet des \u00e9changes entre l\u2019Union europ\u00e9enne et les \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/guerre-commerciale-confiant-emmanuel-macron-espere-un-retour-aux-tarifs-les-plus-bas-possibles-20250526"
    },
    {
        "title": "PSG-Inter Milan: \u00e0 5 jours de la finale, Hakimi, Dou\u00e9 et Neves applaudis... \u00e0 Roland-Garros",
        "summary": "LE SCAN SPORT - Pour leur journ\u00e9e de repos avant le grand rendez-vous de samedi soir \u00e0 Munich, certains joueurs du PSG ont profit\u00e9 des matches \u00e0 Roland-Garros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/psg-inter-milan-a-5-jours-de-la-finale-hakimi-doue-et-neves-applaudis-a-roland-garros-20250526"
    },
    {
        "title": "\u00abOn peut dormir dans nos tracteurs, on l\u2019a d\u00e9j\u00e0 fait en 2024\u00bb : devant l\u2019Assembl\u00e9e nationale, les agriculteurs d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 faire plier les d\u00e9put\u00e9s",
        "summary": "REPORTAGE - Plusieurs centaines de paysans de la FNSEA et des JA sont devant les grilles du palais Bourbon pour demander aux d\u00e9put\u00e9s de voter la PPL Duplomb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/on-peut-dormir-dans-nos-tracteurs-on-l-a-deja-fait-en-2024-devant-l-assemblee-nationale-les-agriculteurs-determines-a-faire-plier-les-deputes-20250526"
    },
    {
        "title": "Alexandre Jardin : \u00abAgriculteurs, maires ruraux, artisans... Les \u201cgueux\u201d ont raison de se mobiliser contre les humiliations du pouvoir\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/HUMEUR - Ce lundi 26 mai, des syndicats agricoles entendent bloquer Paris pour protester contre la tournure des d\u00e9bats parlementaires autour du projet de loi Duplomb, promettant de r\u00e9duire certaines contraintes pesant sur les paysans. L\u2019\u00e9crivain Alexandre Jardin loue ce mouvement de r\u00e9volte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/alexandre-jardin-agriculteurs-maires-ruraux-artisans-les-gueux-ont-raison-de-se-mobiliser-contre-les-humiliations-du-pouvoir-20250526"
    },
    {
        "title": "\u00abUn h\u00e9ros fran\u00e7ais\u00bb : \u00e0 Bry-sur-Marne, dans l\u2019Est parisien, une statue d\u2019Arnaud Beltrame va \u00eatre inaugur\u00e9e",
        "summary": "La c\u00e9r\u00e9monie se d\u00e9roulera mardi soir, notamment en pr\u00e9sence du ministre de l\u2019Int\u00e9rieur, Bruno Retailleau, de la famille Beltrame, de Me Thibault de Montbrial, avocat de la famille, et de la Garde r\u00e9publicaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/un-heros-francais-a-bry-sur-marne-dans-l-est-parisien-une-statue-d-arnaud-beltrame-va-etre-inauguree-20250526"
    },
    {
        "title": "Instagram, Facebook : dernier jour pour emp\u00eacher Meta d\u2019utiliser vos donn\u00e9es personnelles pour entra\u00eener son IA",
        "summary": "Le g\u00e9ant am\u00e9ricain va exploiter les publications des utilisateurs europ\u00e9ens de Facebook et Instagram pour affiner ses mod\u00e8les d\u2019intelligence artificielle. Une d\u00e9marche contest\u00e9e, qu\u2019il est encore possible de refuser.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/instagram-facebook-dernier-jour-pour-empecher-meta-d-utiliser-vos-donnees-personnelles-pour-entrainer-son-ia-20250526"
    },
    {
        "title": "Shein vis\u00e9 par Bruxelles : l\u2019Union europ\u00e9enne brandit la menace d\u2019amendes pour prot\u00e9ger les consommateurs",
        "summary": "Accus\u00e9e de fausses promotions, d\u2019all\u00e9gations trompeuses et de pratiques commerciales agressives, Shein a un mois pour r\u00e9pondre aux injonctions de Bruxelles. En cas d\u2019inaction, des sanctions financi\u00e8res pourraient \u00eatre engag\u00e9es par plusieurs \u00c9tats membres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/shein-vise-par-bruxelles-l-union-europeenne-brandit-la-menace-d-amendes-pour-proteger-les-consommateurs-20250526"
    },
    {
        "title": "Projet de loi sur la fin de vie : des \u00e9v\u00eaques d\u00e9noncent aupr\u00e8s de d\u00e9put\u00e9s une \u00abpente infiniment dangereuse\u00bb",
        "summary": "Les plus fragiles ou les plus pauvres pourraient \u00eatre \u00ables premiers \u00e0 se laisser persuader qu\u2019ils sont de trop d\u00e8s qu\u2019ils seront \u00e2g\u00e9s, malades\u00bb, s\u2019inqui\u00e8tent-ils.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/projet-de-loi-sur-la-fin-de-vie-des-eveques-denoncent-aupres-de-deputes-une-pente-infiniment-dangereuse-20250526"
    },
    {
        "title": "Le Fran\u00e7ais Th\u00e9o Clerc, emprisonn\u00e9 pour des tags en Azerba\u00efdjan, graci\u00e9 par le pr\u00e9sident Aliev",
        "summary": "Th\u00e9o Clerc, 38 ans, avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 3 ans de prison lors d\u2019un jugement en septembre que le Quai d\u2019Orsay avait qualifi\u00e9 d\u2019\u00abouvertement discriminatoire\u00bb, sur fond de tensions entre Paris et Bakou.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-francais-theo-clerc-emprisonne-pour-des-tags-en-azerbaidjan-gracie-par-le-president-aliev-20250526"
    },
    {
        "title": "Jean-Pierre Robin : \u00ab\u00a0Pourquoi le prix des\u200a\u0153ufs est devenu une affaire d\u2019\u00c9tat dans l\u2019Am\u00e9rique de Trump\u00a0\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Comment comprendre que l\u2019\u00ab\u200aeggflation\u200a\u00bb suscite une telle passion politique et populaire\u200a aux \u00c9tats-Unis?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/jean-pierre-robin-pourquoi-le-prix-des-oeufs-est-devenu-une-affaire-d-etat-dans-l-amerique-de-trump-20250525"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faut que tout le monde se calme\u00bb : Emmanuel Macron d\u00e9ment toute \u00absc\u00e8ne de m\u00e9nage\u00bb avec son \u00e9pouse Brigitte",
        "summary": "Des images d\u2019Emmanuel et Brigitte Macron \u00e0 leur arriv\u00e9e au Vietnam pour le d\u00e9but d\u2019une tourn\u00e9e en Asie du Sud-Est ont suscit\u00e9 de nombreux commentaires sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/video-du-couple-macron-dans-l-avion-le-president-dement-toute-scene-de-menage-avec-son-epouse-20250526"
    },
    {
        "title": "Moment de complicit\u00e9 ou coup au visage : une vid\u00e9o du couple Macron devient virale sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "Un geste de Brigitte Macron envers son mari, capt\u00e9 par les cam\u00e9ras \u00e0 l\u2019ouverture de la porte de l\u2019avion \u00e0 leur arriv\u00e9e au Vietnam, a enflamm\u00e9 les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/video-du-couple-macron-dans-l-avion-l-elysee-dement-le-coup-au-visage-et-evoque-un-moment-de-complicite-20250526"
    },
    {
        "title": "Alg\u00e9rie : 10 ans de prison ferme pour trois pr\u00e9tendants \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de 2024",
        "summary": "Le Parquet avait requis cette peine \u00e0 l\u2019encontre de la femme d\u2019affaires Saida Neghza, de l\u2019ancien ministre Belkacem Sahli et d\u2019Abdelhakim Hamadi, accus\u00e9s d\u2019achat de parrainages.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/algerie-10-ans-de-prison-ferme-pour-trois-pretendants-a-la-presidentielle-de-2024-20250526"
    }
]