[
    {
        "title": "Clash historique entre Trump et Zelensky \u00e0 la Maison-Blanche",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le pr\u00e9sident ukrainien a quitt\u00e9 le Bureau ovale sans avoir sign\u00e9 l\u2019accord sur des droits miniers dans son pays. La conf\u00e9rence de presse a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/donald-trump-malmene-volodymyr-zelensky-a-la-maison-blanche-20250228"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Ukraine : Trump dit vouloir un \u00abcessez-le-feu maintenant\u00bb, d\u00e9clare que Zelensky n\u2019a \u00abpas l\u2019air de vouloir la paix\u00bb",
        "summary": "La rencontre entre Donald Trump et Volodymyr Zelensky a tourn\u00e9 au pugilat \u00e0 la Maison-Blanche ce vendredi, alors qu\u2019\u00e9tait en jeu la signature d\u2019un accord sur l\u2019exploitation des terres rares ukrainiennes par Washington.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-en-ukraine-volodymyr-zelensky-a-la-maison-blanche-pour-tenter-un-rapprochement-avec-donald-trump-20250228"
    },
    {
        "title": "Moscou estime que Trump a fait preuve de \u00abretenue\u00bb face \u00e0 \u00abl\u2019ordure\u00bb Zelensky \u00e0 la Maison-Blanche",
        "summary": "\u00abJe pense que le plus gros mensonge de Zelensky, parmi tous ses mensonges, est sa d\u00e9claration \u00e0 la Maison-Blanche selon laquelle le r\u00e9gime de Kiev \u00e9tait seul en 2022, sans soutien\u00bb, a tanc\u00e9 la porte-parole de la diplomatie russe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/altercation-a-la-maison-blanche-moscou-estime-que-trump-a-fait-preuve-de-retenue-face-a-l-ordure-zelensky-20250228"
    },
    {
        "title": "\u00abVous vous \u00eates mis sur votre 31 aujourd\u2019hui?\u00bb: quand Donald Trump se moque de la tenue de Volodymyr Zelensky",
        "summary": "VID\u00c9O - Donald Trump s\u2019est moqu\u00e9 de la tenue du pr\u00e9sident ukrainien lors de son arriv\u00e9e \u00e0 la Maison-Blanche. Quelques minutes plus tard, un journaliste l\u2019a aussi interrog\u00e9 sur son refus de porter un costume.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/vous-vous-etes-mis-sur-votre-31-aujourd-hui-quand-donald-trump-moque-la-tenue-de-volodymyr-zelensky-20250228"
    },
    {
        "title": "Dette : Standard & Poor\u2019s abaisse la perspective de la note de la France",
        "summary": "Moins d\u2019un an apr\u00e8s sa derni\u00e8re sanction, l\u2019agence a fait passer la note en \u00abperspective n\u00e9gative\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/dette-standard-poor-s-ouvre-la-porte-a-un-abaissement-de-la-note-de-la-france-20250228"
    },
    {
        "title": "L\u2019int\u00e9gralit\u00e9 de la passe d'armes entre Donald Trump, Volodymyr Zelensky et JD Vance \u00e0 la Maison-Blanche",
        "summary": "Le Figaro vous livre la retranscription int\u00e9grale des propos \u00e9chang\u00e9s, lors d\u2019une discussion tr\u00e8s tendue vendredi 28 f\u00e9vrier dans le Bureau ovale de la Maison-Blanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-integralite-de-la-passe-d-armes-entre-donald-trump-volodymyr-zelensky-et-jd-vance-a-la-maison-blanche-20250228"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faut respecter ceux qui depuis le d\u00e9but se battent\u00bb : Macron r\u00e9agit \u00e0 l\u2019affrontement verbal entre Trump et Zelensky",
        "summary": "Donald Trump a accus\u00e9 vendredi Volodymyr Zelensky de ne \u00abpas \u00eatre pr\u00eat pour la paix\u00bb avec la Russie tant que les \u00c9tats-Unis \u00e9taient impliqu\u00e9s, lui reprochant \u00e9galement d\u2019avoir \u00abmanqu\u00e9 de respect\u00bb \u00e0 son pays au sein m\u00eame du Bureau ovale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/il-faut-respecter-ceux-qui-depuis-le-debut-se-battent-emmanuel-macron-reagit-a-l-affrontement-verbal-entre-trump-et-zelensky-20250228"
    },
    {
        "title": "Zelensky \u00abhumili\u00e9\u00bb : la classe politique fran\u00e7aise appelle l\u2019Europe \u00e0 faire bloc avec l\u2019Ukraine apr\u00e8s le clash avec Trump",
        "summary": "De l\u2019extr\u00eame gauche \u00e0 la droite r\u00e9publicaine, les r\u00e9actions indign\u00e9es se succ\u00e8dent apr\u00e8s le violent \u00e9change entre Donald Trump et Volodymyr Zelensky vendredi \u00e0 Washington.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/des-brutes-a-la-solde-de-poutine-la-classe-politique-francaise-appelle-l-europe-a-faire-bloc-avec-l-ukraine-apres-le-clash-zelensky-trump-20250228"
    },
    {
        "title": "\u00abVous n\u2019\u00eates pas seuls\u00bb : les Europ\u00e9ens font front derri\u00e8re l\u2019Ukraine et Zelensky apr\u00e8s le clash avec Trump",
        "summary": "La vive altercation ayant oppos\u00e9 vendredi Donald Trump et Volodymyr Zelensky a tr\u00e8s vite suscit\u00e9 de nombreuses r\u00e9actions dans le monde, les pays occidentaux r\u00e9affirmant leur solidarit\u00e9 avec l\u2019Ukraine. \u00c0 l\u2019exception du premier ministre hongrois Viktor Orban.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/vous-n-etes-pas-seuls-les-europeens-font-front-derriere-zelensky-apres-son-clash-avec-trump-20250228"
    },
    {
        "title": "Ukraine, Trump, Michel Blanc et mini-C\u00e9sar... Les temps forts d\u2019une c\u00e9r\u00e9monie tr\u00e8s politique",
        "summary": "De Catherine Deneuve \u00e0 Costa-Gavras, sur la sc\u00e8ne de l\u2019Olympia vendredi soir, le ton \u00e9tait souvent tr\u00e8s s\u00e9rieux et les prises de paroles inscrites dans l\u2019actualit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/ceremonie-cesar/ukraine-trump-michel-blanc-et-mini-cesar-les-temps-forts-d-une-ceremonie-des-cesar-tres-politique-20250301"
    },
    {
        "title": "C\u00e9sar 2025\u00a0: Hafsia Herzi, sacr\u00e9e meilleure actrice pour son r\u00f4le dans Borgo",
        "summary": "L\u2019actrice de 38 ans, qui incarne le r\u00f4le d\u2019une surveillante p\u00e9nitentiaire dans Borgo, remporte le deuxi\u00e8me C\u00e9sar de sa carri\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/ceremonie-cesar/cesar-2025-hafsia-herzi-sacree-meilleure-actrice-pour-son-role-dans-borgo-20250301"
    },
    {
        "title": "Les cha\u00eenes C8 et NRJ12 ont cess\u00e9 d'\u00eatre diffus\u00e9es sur la TNT",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/les-chaines-c8-et-nrj12-ont-cesse-d-etre-diffusees-sur-la-tnt-20250301"
    },
    {
        "title": "\u00abVous devez \u00eatre reconnaissant\u00bb, \u00abManque de respect\u00bb, \u00abVous avez assez parl\u00e9\u00bb : l\u2019\u00e9change lunaire entre Trump et Zelensky \u00e0 la Maison-Blanche",
        "summary": "\u00abConcluez un accord ou nous vous laissons tomber\u00bb, a ajout\u00e9 Donald Trump face \u00e0 Volodymyr Zelensky, invit\u00e9 \u00e0 la Maison-Blanche ce vendredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/vous-devez-etre-reconnaissant-manque-de-respect-vous-avez-assez-parle-l-echange-lunaire-entre-trump-et-zelensky-a-la-maison-blanche-20250228"
    },
    {
        "title": "Eug\u00e9nie Basti\u00e9: \u00abJD Vance, ou l\u2019anti-\u00c9douard Louis\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Dans Une famille am\u00e9ricaine, paru en 2016 aux \u00c9tats-Unis et republi\u00e9 en fran\u00e7ais, le vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain raconte son enfance pauvre dans une r\u00e9gion d\u00e9sindustrialis\u00e9e et la mis\u00e8re mat\u00e9rielle et spirituelle de la classe ouvri\u00e8re blanche. Un vibrant plaidoyer pour la responsabilit\u00e9 individuelle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/eugenie-bastie-jd-vance-ou-l-anti-edouard-louis-20250226"
    },
    {
        "title": "Zelensky a-t-il eu raison de quitter la Maison-Blanche apr\u00e8s son affrontement verbal avec Trump?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/zelensky-a-t-il-eu-raison-de-quitter-la-maison-blanche-apres-son-affrontement-verbal-avec-trump-20250228"
    },
    {
        "title": "Que risque Rima Hassan pour ses propos l\u00e9gitimant le Hamas ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les propos tenus jeudi par l\u2019eurod\u00e9put\u00e9e fran\u00e7aise, selon qui le Hamas m\u00e8ne une \u00abaction l\u00e9gitime\u00bb, ont \u00e9t\u00e9 signal\u00e9s au procureur de la R\u00e9publique par Bruno Retailleau. Beauvau \u00e9voque m\u00eame la d\u00e9ch\u00e9ance de sa nationalit\u00e9 fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/que-risque-rima-hassan-pour-ses-propos-legitimant-le-hamas-20250228"
    },
    {
        "title": "Le ministre Fran\u00e7ois-No\u00ebl Buffet veut poser \u00abla question\u00bb de la d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 de Rima Hassan apr\u00e8s ses propos sur le Hamas",
        "summary": "La d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne LFI a suscit\u00e9 la pol\u00e9mique en d\u00e9clarant que \u00able Hamas a une action l\u00e9gitime du point de vue du droit international\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-ministre-francois-noel-buffet-veut-poser-la-question-de-la-decheance-de-nationalite-de-rima-hassan-apres-ses-propos-sur-le-hamas-20250228"
    },
    {
        "title": "Jean-Philippe Tanguy demande la d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 de Rima Hassan, au motif qu\u2019elle \u00abtravaille pour des int\u00e9r\u00eats \u00e9trangers\u00bb",
        "summary": "La d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne LFI a d\u00e9clar\u00e9 que \u00able Hamas a une action l\u00e9gitime du point de vue du droit international\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/jean-philippe-tanguy-demande-la-decheance-de-nationalite-de-rima-hassan-au-motif-qu-elle-travaille-pour-des-interets-etrangers-20250228"
    },
    {
        "title": "Le palmar\u00e8s complet des C\u00e9sar, avec le triomphe d\u2019Emilia P\u00e9rez",
        "summary": "Le film de Jacques Audiard a surclass\u00e9 ses principaux concurrents, Le Comte de Monte Cristo et En fanfare, en recueillant sept statuettes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/ceremonie-cesar/cesar-2025-decouvrez-la-liste-complete-des-nommes-de-la-50e-ceremonie-20250226"
    },
    {
        "title": "C\u00e9sar 2025\u00a0: apr\u00e8s Cannes et avant les Oscars, Emilia P\u00e9rez sacr\u00e9 meilleur film",
        "summary": "Le film de Jacques Audiard recueille un total de sept statuettes dont le doubl\u00e9 meilleur film-meilleur r\u00e9alisation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/ceremonie-cesar/cesar-2025-apres-cannes-et-avant-les-oscars-emilia-perez-sacre-meilleur-film-20250301"
    }
]