[
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019Assembl\u00e9e, LFI \u00e9choue \u00e0 obtenir un vote sur l\u2019abrogation de la r\u00e9forme des retraites",
        "summary": "R\u00c9CIT - L\u2019obstruction du \u00absocle commun\u00bb a ralenti les d\u00e9bats men\u00e9s par LFI dans le cadre de sa \u00abniche\u00bb parlementaire qui s\u2019est achev\u00e9e jeudi soir \u00e0 minuit.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/a-l-assemblee-macronistes-et-insoumis-rejouent-le-match-des-retraites-20241128"
    },
    {
        "title": "\u00abFaites attention, il y aura vos noms\u00bb : menaces du d\u00e9put\u00e9 LFI Ugo Bernalicis lors du d\u00e9bat sur l\u2019abrogation de la r\u00e9forme des retraites",
        "summary": "L\u2019\u00e9lu du Nord a accus\u00e9 d\u2019un ton mena\u00e7ant les d\u00e9put\u00e9s du \u00absocle commun\u00bb qu\u2019il accuse de faire obstruction. Une prise de parole qui a conduit la pr\u00e9sidente de s\u00e9ance \u00e0 la suspendre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/faites-attention-il-y-aura-vos-noms-menaces-du-depute-lfi-ugo-bernalicis-lors-du-debat-sur-l-abrogation-de-la-reforme-des-retraites-20241128"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019Assembl\u00e9e, deux d\u00e9put\u00e9s manquent d\u2019en venir aux mains pendant la niche de LFI",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 MoDem Nicolas Turquois est mont\u00e9 dans les trav\u00e9es de la gauche pour prendre violemment \u00e0 partie le socialiste Micka\u00ebl Bouloux, qui l\u2019a repouss\u00e9 de la main. Ce n\u2019est pas la premi\u00e8re fois que le macroniste s\u2019en prend \u00e0 un de ses coll\u00e8gues.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/a-l-assemblee-deux-deputes-manquent-d-en-venir-aux-mains-pendant-la-niche-de-lfi-20241128"
    },
    {
        "title": "Budget : malgr\u00e9 les annonces de Barnier, Marine Le Pen lui donne \u00abjusqu\u2019\u00e0 lundi\u00bb pour r\u00e9pondre aux \u00ablignes rouges\u00bb du RN",
        "summary": "En r\u00e9ponse \u00e0 l\u2019interview du premier ministre au Figaro, qui renonce \u00e0 la hausse des taxes sur l\u2019\u00e9lectricit\u00e9, la chef de file des d\u00e9put\u00e9s nationalistes d\u00e9nonce un \u00abprobl\u00e8me d\u00e9mocratique\u00bb dans \u00abl\u2019attachement\u00bb du gouvernement \u00ab\u00e0 dire que cela n\u2019est pas une concession au RN\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-malgre-les-annonces-de-barnier-marine-le-pen-lui-donne-jusqu-a-lundi-pour-repondre-aux-lignes-rouges-du-rn-20241128"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai d\u00e9cid\u00e9 de ne pas augmenter les taxes sur l\u2019\u00e9lectricit\u00e9\u00bb : Michel Barnier acc\u00e8de \u00e0 la demande de Marine Le Pen",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Menac\u00e9 de censure par le Rassemblement national, le premier ministre annonce \u00abune baisse des prix de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 de 14%\u00bb, dans un grand entretien au Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/j-ai-decide-de-ne-pas-augmenter-les-taxes-sur-l-electricite-michel-barnier-accede-a-la-demande-de-marine-le-pen-20241128"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : Bardella assure que \u00abdes lignes rouges demeurent\u00bb malgr\u00e9 l\u2019annonce de Barnier sur l\u2019\u00e9lectricit\u00e9",
        "summary": "Dans un entretien au journal Le Figaro, Michel Barnier a annonc\u00e9 qu\u2019il n\u2019augmenterait pas la taxe sur l\u2019\u00e9lectricit\u00e9, une demande du Rassemblement National.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-2025-bardella-assure-que-des-lignes-rouges-demeurent-malgre-l-annonce-de-barnier-sur-l-electricite-20241128"
    },
    {
        "title": "Espionnage, hacktivisme, infrastructures vuln\u00e9rables... L\u2019\u00e9difiant rapport des autorit\u00e9s fran\u00e7aises sur le secteur \u00abcritique\u00bb de l\u2019eau",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Dans un rapport-fleuve, l\u2019Anssi met en garde contre les cyberattaques qui ciblent les infrastructures critiques du secteur de l\u2019eau, ressource essentielle et soumise \u00e0 plus de tensions qu\u2019on ne le croit.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/espionnage-hacktivisme-infrastructures-vulnerables-l-edifiant-rapport-des-autorites-francaises-sur-le-secteur-critique-de-l-eau-20241128"
    },
    {
        "title": "Afrique : le Tchad rompt ses accords de coop\u00e9ration de d\u00e9fense avec la France",
        "summary": "La d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e par le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res tchadien, quelques heures apr\u00e8s la visite de son homologue fran\u00e7ais Jean-No\u00ebl Barrot.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/afrique-le-tchad-rompt-ses-accords-de-cooperation-de-defense-avec-la-france-20241128"
    },
    {
        "title": "La France va devoir fermer ses bases au S\u00e9n\u00e9gal, assure le pr\u00e9sident s\u00e9n\u00e9galais",
        "summary": "Bassirou Diomaye Faye a aussi annonc\u00e9 dans un entretien que son homologue fran\u00e7ais Emmanuel Macron avait reconnu dans une lettre que les forces coloniales fran\u00e7aises avaient commis un \u00abmassacre\u00bb \u00e0 Thiaroye, en 1944.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/senegal-macron-reconnait-un-massacre-par-les-forces-coloniales-en-1944-selon-le-president-senegalais-20241128"
    },
    {
        "title": "Crise \u00e9lectorale en G\u00e9orgie : le gouvernement repousse ses ambitions europ\u00e9ennes \u00e0 2028",
        "summary": "Cette annonce intervient quelques heures apr\u00e8s l\u2019adoption par le Parlement europ\u00e9en d\u2019une r\u00e9solution rejetant les r\u00e9sultats des \u00e9lections l\u00e9gislatives qui ont donn\u00e9 la victoire au parti au pouvoir du R\u00eave g\u00e9orgien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/crise-electorale-en-georgie-le-gouvernement-repousse-ses-ambitions-europeennes-a-2028-20241129"
    },
    {
        "title": "Henri de Castries\u00a0: \u00abSommes-nous la nation la plus b\u00eate du monde\u00a0?\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Pour le pr\u00e9sident de l\u2019Institut Montaigne, la victoire de Trump et le contexte g\u00e9opolitique doivent obliger les Europ\u00e9ens \u00e0 investir davantage dans la d\u00e9fense ou l\u2019\u00e9nergie pour peser dans le nouvel \u00e9quilibre mondial. La France, elle, doit urgemment entamer une politique de r\u00e9formes pour enrayer l\u2019appauvrissement acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 du pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/henri-de-castries-sommes-nous-la-nation-la-plus-bete-du-monde-20241128"
    },
    {
        "title": "Une gigantesque organisation criminelle, responsable de l\u2019entr\u00e9e en France de milliers de migrants, d\u00e9mantel\u00e9e par les autorit\u00e9s",
        "summary": "Les autorit\u00e9s fran\u00e7aises ont proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 26 arrestations et saisi l\u2019\u00e9quivalent de 11 millions d\u2019euros, investis par le groupe criminel dans des voitures de luxe, des bijoux, de la cryptomonnaie... et des titres-restaurant.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/une-gigantesque-organisation-criminelle-responsable-de-l-entree-en-france-de-milliers-de-migrants-demantelee-par-les-autorites-20241128"
    },
    {
        "title": "Linky: un succ\u00e8s industriel, une moins bonne op\u00e9ration pour les consommateurs",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La Cour des comptes dresse un bilan positif du d\u00e9ploiement du compteur connect\u00e9 mais alerte sur son mode de financement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/linky-un-succes-industriel-une-moins-bonne-operation-pour-les-consommateurs-20241128"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est \u00e7a la solution\u00bb : en cas de censure, M\u00e9lenchon exhorte Macron \u00e0 d\u00e9missionner s\u2019il refuse de nommer Castets \u00e0 Matignon",
        "summary": "Ce jeudi soir, le leader insoumis a consid\u00e9r\u00e9 que \u00ables gens qui ont cr\u00e9\u00e9 le probl\u00e8me ne sont pas les mieux plac\u00e9s pour les r\u00e9gler.\u00bb",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/c-est-ca-la-solution-en-cas-de-censure-melenchon-exhorte-macron-a-demissionner-s-il-refuse-de-nommer-castets-a-matignon-20241128"
    },
    {
        "title": "En cas de chute du gouvernement Barnier, l\u2019\u00e9tau se resserre autour de la d\u00e9mission de Macron",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les appels au d\u00e9part d\u2019Emmanuel Macron se multiplient, alors que son premier ministre risque d\u2019\u00eatre renvers\u00e9 par une motion de censure promise par la gauche et soutenue par le RN.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-cas-de-chute-du-gouvernement-barnier-l-etau-se-resserre-autour-de-la-demission-de-macron-20241128"
    },
    {
        "title": "Motion de censure\u00a0: les Fran\u00e7ais divis\u00e9s sur une \u00e9ventuelle chute du gouvernement Barnier",
        "summary": "SONDAGE - Une faible majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais (54&#160;%) se dit favorable \u00e0 l\u2019adoption d\u2019une motion de censure, selon l\u2019\u00e9tude Odoxa-Backbone pour Le&#160;Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/motion-de-censure-les-francais-divises-sur-une-destitution-du-gouvernement-barnier-20241128"
    },
    {
        "title": "Des traces de pas de 1,5\u00a0million d\u2019ann\u00e9es posent une nouvelle \u00e9nigme sur l\u2019histoire de l\u2019humanit\u00e9",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Ces empreintes d\u00e9couvertes dans l\u2019actuel Kenya t\u00e9moignent de la coexistence de diff\u00e9rentes esp\u00e8ces humaines.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/des-traces-de-pas-de-1-5-million-d-annees-posent-une-nouvelle-enigme-sur-l-histoire-de-l-humanite-20241128"
    },
    {
        "title": "\u00cele-de-France : le passe Navigo co\u00fbtera 88,80 euros \u00e0 partir du 1er janvier 2025",
        "summary": "Cette augmentation \u00e9tait pr\u00e9vue depuis septembre 2023 et le protocole de financement des transports sign\u00e9s entre IDFM et l\u2019Etat, qui instaurait des hausses mod\u00e9r\u00e9es mais r\u00e9guli\u00e8res des tarifs jusqu\u2019en 2031.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/ile-de-france-le-passe-navigo-coutera-88-80-euros-a-partir-du-1er-janvier-2025-20241128"
    },
    {
        "title": "P\u00e9riph\u00e9rique \u00e0 50\u00a0km/h: la grande contre-offensive des automobilistes et des motards",
        "summary": "EXCLUSIF - 500 usagers de la route, appuy\u00e9s par deux associations, saisissent la justice et demandent l\u2019annulation de la limitation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/peripherique-a-50-km-h-la-grande-contre-offensive-des-automobilistes-et-des-motards-20241129"
    },
    {
        "title": "\u00abUne fiert\u00e9 fran\u00e7aise\u00bb : Emmanuel Macron s\u2019appr\u00eate enfin \u00e0 d\u00e9voiler Notre-Dame de Paris apr\u00e8s cinq ans de travaux",
        "summary": "R\u00c9CIT - Lors d\u2019une ultime visite de chantier, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique rencontrera ce vendredi matin 1300&#160;personnes ayant travaill\u00e9 pour le chantier du si\u00e8cle. Tout un programme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/patrimoine/une-fierte-francaise-emmanuel-macron-s-apprete-enfin-a-devoiler-notre-dame-de-paris-apres-cinq-ans-de-travaux-20241128"
    },
    {
        "title": "1000 pi\u00e8ces de bois, des centaines d\u2019artisans\u2026 L\u2019\u00e9pop\u00e9e de la reconstitution de la charpente de Notre-Dame de Paris",
        "summary": "R\u00c9CIT - Ce 29 novembre, Emmanuel Macron va grimper jusqu\u2019au grand comble de la cath\u00e9drale, centre de d\u00e9part de l\u2019incendie. Il a \u00e9t\u00e9 restitu\u00e9 \u00e0 l\u2019identique, dans l\u2019\u00e9pure de l\u2019art.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/1000-pieces-de-bois-des-centaines-d-artisans-tout-dans-la-reconstitution-de-la-charpente-releve-d-une-epopee-20241128"
    },
    {
        "title": "Notre-Dame de Paris, le 19 mai 1182: Maurice de Sully, l\u2019\u00e9v\u00eaque b\u00e2tisseur",
        "summary": "FIGARO HORS-S\u00c9RIE (1/7) - Le l\u00e9gat du pape consacre l\u2019autel de la nouvelle cath\u00e9drale voulue par l\u2019\u00e9v\u00eaque de Paris, Maurice de Sully.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/histoire/notre-dame-de-paris-le-19-mai-1182-maurice-de-sully-l-eveque-batisseur-20241127"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial d\u2019Yves Thr\u00e9ard - \u00abR\u00e9ouverture de Notre-Dame de Paris : quand Macron veut se donner une image ex cathedra\u00bb",
        "summary": "La r\u00e9surrection de Notre-Dame de Paris, financ\u00e9e sur fonds priv\u00e9s, doit \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme une \u0153uvre commune. Nul ne peut se l\u2019approprier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/l-editorial-d-yves-threard-reouverture-de-notre-dame-de-paris-quand-macron-veut-se-donner-une-image-ex-cathedra-20241128"
    },
    {
        "title": "La France a demand\u00e9 le rapatriement de Serge Atlaoui, condamn\u00e9 \u00e0 mort en Indon\u00e9sie",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais \u00e2g\u00e9 aujourd\u2019hui de 60 ans a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 mort en 2007 pour un trafic de drogue qu\u2019il a toujours contest\u00e9, dans un pays o\u00f9 la l\u00e9gislation antidrogue est l\u2019une des plus s\u00e9v\u00e8res au monde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/la-france-a-demande-le-rapatriement-de-serge-atlaoui-condamne-a-mort-en-indonesie-20241129"
    },
    {
        "title": "\u00abLe tout ski, c\u2019est fini !\u00bb : face au manque de neige, cette petite station des Alpes-Maritimes se r\u00e9invente pour survivre",
        "summary": "REPORTAGE - Victime l\u2019an dernier d\u2019un cruel manque de neige, Roubion esp\u00e8re donner tort \u00e0 tous ceux qui annoncent la fin in\u00e9luctable des petites stations de ski, en misant sur une politique d\u2019investissement et de renouvellement aussi ambitieuse que risqu\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/le-tout-ski-c-est-fini-face-au-manque-de-neige-cette-petite-station-des-alpes-maritimes-se-reinvente-pour-survivre-20241129"
    },
    {
        "title": "Rugby \u00e0 7 : \u00e9quipe rajeunie, nouvelles ambitions... Les Bleus champions olympiques \u00e9trennent leur titre \u00e0 Duba\u00ef",
        "summary": "L\u2019\u00e9quipe de France \u00e0 7, avec un nouvel entra\u00eeneur Beno\u00eet Baby et des petits nouveaux, retrouve ce week-end le circuit mondial \u00e0 l\u2019occasion de la premi\u00e8re \u00e9tape aux \u00c9mirats arabes unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/rugby-a-7-equipe-rajeunie-nouvelles-ambitions-les-bleus-champions-olympiques-etrennent-leur-titre-a-dubai-20241129"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ves, voyages gratuits, retraites pr\u00e9coces\u2026 Ce que nous co\u00fbte vraiment les privil\u00e8ges des cheminots",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Alors que la menace des manifestations plane sur les f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e, plong\u00e9e au c\u0153ur des nombreux et gros \u00ab petits plus \u00bb des cheminots de la SNCF.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/greves-voyages-gratuits-retraites-precoces-ce-que-nous-coutent-vraiment-les-privileges-des-cheminots-20241129"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard: \u00abPourquoi Marine Le\u00a0Pen jouera le suspense de la censure jusqu\u2019au bout\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - On se souvient que, lors de la discussion, de la loi immigration de G\u00e9rald Darmanin, le RN avait pr\u00e9vu jusqu\u2019au dernier jour de s\u2019y opposer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-pourquoi-marine-le-pen-jouera-le-suspense-de-la-censure-jusqu-au-bout-20241129"
    },
    {
        "title": "Voici 3 aliments \u00e0 int\u00e9grer \u00e0 votre petit d\u00e9jeuner pour ne plus avoir le ventre gonfl\u00e9",
        "summary": "Sur son compte Instagram, Joseph Salhab, gastro-ent\u00e9rologue am\u00e9ricain, livre quelques aliments \u00e0 glisser dans son menu de petit d\u00e9jeuner pour \u00e9viter les ballonnements.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/nutrition/ces-3-aliments-a-integrer-a-son-petit-dejeuner-pour-ne-plus-avoir-le-ventre-gonfle-20241129"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : le ministre russe de la D\u00e9fense en visite en Cor\u00e9e du Nord",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION -&#160;L\u2019arm\u00e9e russe a annonc\u00e9 vendredi avoir abattu dans la nuit 47 drones ukrainiens qui ont vis\u00e9 essentiellement la r\u00e9gion de Rostov, frontali\u00e8re de l\u2019Ukraine, o\u00f9 un important incendie s\u2019est d\u00e9clar\u00e9 sur un site industriel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-le-ministre-russe-de-la-defense-en-visite-en-coree-du-nord-20241129"
    },
    {
        "title": "Gironde : un radiologue accus\u00e9 par huit femmes de viols et d\u2019agressions sexuelles rejug\u00e9 en appel",
        "summary": "Condamn\u00e9 \u00e0 17 ans de prison par les assises de Bordeaux en f\u00e9vrier 2023, Bassam El-Absi est rejug\u00e9 \u00e0 Angoul\u00eame \u00e0 partir de vendredi. Il avait ni\u00e9 les faits en premi\u00e8re instance.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/gironde-un-radiologue-accuse-par-huit-femmes-de-viols-et-d-agressions-sexuelles-rejuge-en-appel-20241129"
    },
    {
        "title": "Ta\u00efwan : 41 avions et navires militaires chinois d\u00e9tect\u00e9s avant les escales am\u00e9ricaines de son pr\u00e9sident",
        "summary": "Il s\u2019agit du d\u00e9ploiement militaire chinois le plus important autour de Ta\u00efwan, que P\u00e9kin revendique comme faisant partie de la Chine, depuis plus de trois semaines.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/taiwan-41-avions-et-navires-militaires-chinois-detectes-avant-les-escales-americaines-de-son-president-20241129"
    },
    {
        "title": "Budget : le S\u00e9nat valide la surtaxe sur les grandes entreprises",
        "summary": "Rejet\u00e9e \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, la \u00abcontribution exceptionnelle\u00bb sur les profits des grands groupes a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e sans encombre par la chambre haute du Parlement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/budget-le-senat-valide-la-surtaxe-sur-les-grandes-entreprises-20241129"
    },
    {
        "title": "Le PIB a augment\u00e9 de 0,4% au troisi\u00e8me trimestre, confirme l'Insee",
        "summary": "Le PIB du troisi\u00e8me trimestre a \u00e9t\u00e9 \u00abstimul\u00e9 par les Jeux olympiques et paralympiques\u00bb, apr\u00e8s une croissance de 0,2% aux deux premiers trimestres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-pib-a-augmente-de-0-4-au-troisieme-trimestre-confirme-l-insee-20241129"
    },
    {
        "title": "Dans un port de la C\u00f4te d\u2019Azur, trois yachts \u00absans droit ni titre\u00bb vendus aux ench\u00e8res",
        "summary": "Cette proc\u00e9dure vise \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer des places d\u2019amarrage pour d\u2019autres navires, en r\u00e8gle, eux, mais aussi des avoirs afin de pallier une perte de recettes non n\u00e9gligeable.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/dans-un-port-de-la-cote-d-azur-trois-yachts-sans-droit-ni-titre-vendus-aux-encheres-20241129"
    },
    {
        "title": "M\u00e9canismes des horloges, cloches, morceaux de bois... Plong\u00e9e dans le hangar secret des vestiges br\u00fbl\u00e9s de Notre-Dame",
        "summary": "R\u00c9CIT - Contamin\u00e9s au plomb, les milliers d\u2019\u00e9l\u00e9ments r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s apr\u00e8s l\u2019incendie ont \u00e9t\u00e9 minutieusement inventori\u00e9s et stock\u00e9s dans un lieu confidentiel et hautement s\u00e9curis\u00e9 en \u00cele-de-France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/mecanismes-des-horloges-cloches-morceaux-de-bois-plongee-dans-le-hangar-secret-des-vestiges-brules-de-notre-dame-20241121"
    },
    {
        "title": "Notre-Dame de Paris: la reconstruction, fiert\u00e9 de 340.000\u00a0donateurs du monde entier",
        "summary": "Fait in\u00e9dit dans la longue histoire du patrimoine, la cath\u00e9drale doit int\u00e9gralement son salut \u00e0 des dons, fran\u00e7ais et \u00e9trangers, pour un total de 846&#160;millions d\u2019euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/patrimoine/notre-dame-de-paris-la-reconstruction-fierte-de-340-000-donateurs-du-monde-entier-20241125"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - R\u00e9ouverture de Notre-Dame de Paris : suivez la visite de chantier d\u2019Emmanuel Macron",
        "summary": "Huit jours avant sa r\u00e9ouverture, Notre-Dame de Paris d\u00e9voile ce vendredi au monde son \u00ab\u00e9clat\u00bb retrouv\u00e9 cinq ans apr\u00e8s l\u2019incendie d\u00e9vastateur d\u2019avril 2019.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/en-direct-reouverture-de-notre-dame-de-paris-suivez-la-visite-de-chantier-d-emmanuel-macron-20241129"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Sud: NewJeans annonce quitter son label en raison de \u00abmauvais traitements\u00bb",
        "summary": "Le tr\u00e8s populaire groupe f\u00e9minin de K-pop a provoqu\u00e9 une onde de choc apr\u00e8s l\u2019annonce de rompre avec ADOR, aussi derri\u00e8re le ph\u00e9nom\u00e8ne BTS, lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse convoqu\u00e9e en urgence, jeudi 28 novembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/coree-du-sud-newjeans-annonce-quitter-son-label-en-raison-de-mauvais-traitements-20241129"
    },
    {
        "title": "Nouveaux espaces verts, hausse des effectifs nature et jardin... \u00c0 Nantes, le tournant \u00e9colo se confirme",
        "summary": "\u00c0 un an et demi des municipales, l\u2019engagement de Johanna Rolland envers l\u2019environnement se pr\u00e9cise. De nouveaux am\u00e9nagements v\u00e9g\u00e9talis\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9s ce jeudi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/nouveaux-espaces-verts-hausse-des-effectifs-nature-et-jardin-a-nantes-le-tournant-ecolo-se-confirme-20241129"
    },
    {
        "title": "Afrika Bambaataa, pionnier du hip-hop, accus\u00e9 d\u2019agression sexuelle par un rappeur fran\u00e7ais",
        "summary": "Solo, du groupe Assassin, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 dans l\u2019\u00e9mission Clique du mercredi 27 novembre sur Canal+ avoir \u00e9t\u00e9 victime dans son adolescence du DJ am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/afrika-bambaataa-pionnier-du-hip-hop-accuse-d-agression-sexuelle-par-un-rappeur-francais-20241129"
    },
    {
        "title": "Tchad : la rupture des accords de d\u00e9fense, un camouflet pour la France",
        "summary": "Cette d\u00e9cision surprise intervient alors que le S\u00e9n\u00e9gal a dit son intention de demander le d\u00e9part des soldats fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/tchad-la-rupture-des-accords-de-defense-un-camouflet-pour-la-france-20241129"
    },
    {
        "title": "Marseille : les douanes saisissent plus d'une tonne de cigarettes de contrebande dans des cartons de spaghettis",
        "summary": "EN IMAGES - Plus d\u2019un million de cigarettes ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9es dissimul\u00e9es dans 642 cartons contenant des spaghettis et des chips. La marchandise ill\u00e9gale a \u00e9t\u00e9 intercept\u00e9e dans un conteneur en provenance de Turquie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-les-douanes-saisissent-plus-d-une-tonne-de-cigarettes-de-contrebande-dans-des-cartons-de-spaghettis-20241129"
    },
    {
        "title": "Eurock\u00e9ennes de Belfort : l\u2019\u00e9dition 2025 f\u00eate la musique fran\u00e7aise",
        "summary": "DJ Snake, Justice, Clara Luciani et Damso figurent parmi les artistes de la 35e \u00e9dition des Eurock\u00e9ennes de Belfort, qui se d\u00e9roulera du 3 au 6 juillet, avec Justice en t\u00eate d\u2019affiche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/eurockeennes-de-belfort-l-edition-2025-fete-la-musique-francaise-20241129"
    },
    {
        "title": "Sous-sols encore inond\u00e9s, b\u00e2timents endommag\u00e9s, voies coup\u00e9es... un retour \u00e0 la normale encore lointain en Espagne, un mois apr\u00e8s les inondations",
        "summary": "Deux manifestations sont pr\u00e9vues \u00e0 Valence, ce vendredi 29 et samedi 30 novembre, pour d\u00e9noncer une mauvaise gestion de la catastrophe climatique qui a fait au moins 230 morts le mois dernier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/sous-sols-encore-inondes-batiments-endommages-voies-coupees-un-retour-a-la-normale-encore-lointain-en-espagne-un-mois-apres-les-inondations-20241129"
    },
    {
        "title": "DPE erron\u00e9s ou tronqu\u00e9s : un nouveau tour de vis en vue pour les diagnostiqueurs",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Les donn\u00e9es de la colossale base de donn\u00e9es de l\u2019ADEME, o\u00f9 sont enregistr\u00e9s tous les diagnostics, vont \u00eatre utilis\u00e9es pour d\u00e9tecter les anomalies\u2026 et \u00e9pingler les professionnels sans scrupule ou trop rapides.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/dpe-errones-ou-tronques-un-nouveau-tour-de-vis-en-vue-pour-les-diagnostiqueurs-20241129"
    },
    {
        "title": "La menace de gr\u00e8ve avant No\u00ebl, une tactique imparable des cheminots pour faire c\u00e9der le gouvernement",
        "summary": "Le mot \u00abgr\u00e9viculture\u00bb dont la paternit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9e \u00e0 tort \u00e0 Jean-Marie Le\u00a0Pen, fait partie du vocabulaire fran\u00e7ais depuis plus d\u2019un si\u00e8cle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/la-menace-de-greve-avant-noel-une-tactique-imparable-des-cheminots-pour-faire-ceder-le-gouvernement-20241129"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : Marine Le Pen pointe des concessions non financ\u00e9es qui \u00abaggravent un d\u00e9ficit d\u00e9j\u00e0 abyssal\u00bb",
        "summary": "\u00abLes derni\u00e8res annonces de Michel Barnier ne sont pas financ\u00e9es par des \u00e9conomies structurelles\u00bb, \u00e9crit sur X la pr\u00e9sidente du groupe RN \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-2025-marine-le-pen-pointe-des-concessions-non-financees-qui-aggravent-un-deficit-deja-abyssal-20241129"
    },
    {
        "title": "Notre-Dame se d\u00e9voile, Marine Le Pen fait monter les ench\u00e8res contre Barnier, vers un d\u00e9lit d\u2019homicide routier... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l\u2019essentiel de l\u2019actualit\u00e9 parue ce vendredi 29 novembre au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/notre-dame-se-devoile-marine-le-pen-fait-monter-les-encheres-contre-barnier-vers-un-delit-d-homicide-routier-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20241129"
    },
    {
        "title": "Professeur menac\u00e9 de mort \u00e0 Marseille : trois lyc\u00e9ens arr\u00eat\u00e9s et pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 la justice",
        "summary": "Ces trois adolescents \u00e2g\u00e9s de 15 et 16 ans sont suspect\u00e9s d\u2019avoir prof\u00e9r\u00e9 des menaces de mort \u00e0 destination d\u2019un de leur professeur et de son fils via un groupe Snapchat. Ils vont \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 un juge des enfants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/professeur-menace-de-mort-a-marseille-trois-lyceens-arretes-et-presentes-a-la-justice-20241129"
    },
    {
        "title": "Mort de Silvia Pinal, la provocante \u00e9g\u00e9rie de Luis Bunuel",
        "summary": "L\u2019actrice mexicaine, qui a \u00e9t\u00e9 dirig\u00e9e par trois fois (Viridiana, L\u2019Ange exterminateur, Simon du d\u00e9sert) par le ma\u00eetre espagnol, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 28 novembre, \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 93 ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/mort-de-silvia-pinal-la-provocante-egerie-de-luis-bunuel-20241129"
    },
    {
        "title": "\u00abMonsieur Barnier va tomber, il n\u2019y a aucun doute\u00bb, ass\u00e8ne Manuel Bompard",
        "summary": "Invit\u00e9 de la matinale de BFMTV, le coordinateur de la France Insoumise a affirm\u00e9 que le gouvernement Barnier, sous la menace d\u2019une censure, \u00e9tait d\u00e9sormais en sursis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/monsieur-barnier-va-tomber-il-n-y-a-aucun-doute-assene-manuel-bompard-20241129"
    },
    {
        "title": "R\u00e9ouverture de Notre-Dame : red\u00e9couvrez l\u2019int\u00e9rieur de la cath\u00e9drale \u00e0 l\u2019occasion de la visite de Macron",
        "summary": "EN IMAGES - Cinq ans apr\u00e8s l\u2019incendie, le pr\u00e9sident s\u2019offre une ultime visite du monument avant la c\u00e9r\u00e9monie de r\u00e9ouverture le dimanche 8 d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/reouverture-de-notre-dame-redecouvrez-l-interieur-de-la-cathedrale-a-l-occasion-de-la-visite-de-macron-20241129"
    },
    {
        "title": "Conflits au Proche-Orient : Macron appelle \u00e0 arr\u00eater \u00abimm\u00e9diatement\u00bb toutes les actions qui \u00abcontreviennent\u00bb au cessez-le-feu",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Lors d\u2019entretiens t\u00e9l\u00e9phoniques successifs jeudi avec le premier ministre libanais, Macron a \u00abappel\u00e9 toutes les parties \u00e0 \u0153uvrer \u00e0 la pleine mise en \u0153uvre de ce cessez-le-feu\u00bb",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflits-au-proche-orient-macron-appelle-a-arreter-immediatement-toutes-les-actions-qui-contreviennent-au-cessez-le-feu-20241129"
    },
    {
        "title": "Est-ce la bouch\u00e9e la plus ch\u00e8re de l\u2019histoire? Justin Sun a mang\u00e9 la banane qu'il a achet\u00e9e 6 millions d'euros",
        "summary": "\u00c0 Hong Kong, l\u2019entrepreneur sino-am\u00e9ricain et fondateur de la plateforme de cryptomonnaies Tron a englouti la banane de l\u2019artiste provocateur italien Maurizio Cattelan devant des dizaines de journalistes et d\u2019influenceurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/arts-expositions/est-ce-la-bouchee-la-plus-chere-de-l-histoire-justin-sun-a-mange-la-banane-qu-il-a-achetee-6-millions-d-euros-20241129"
    },
    {
        "title": "Syrie: les djihadistes se rapprochent d\u2019Alep, au moins 240 morts",
        "summary": "L\u2019Observatoire syrien des droits de l\u2019homme (OSDH) a fait \u00e9tat d\u2019une cinquantaine de localit\u00e9s conquises par les djihadistes lors de leur avanc\u00e9e fulgurante.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/syrie-les-djihadistes-se-rapprochent-d-alep-au-moins-240-morts-20241129"
    },
    {
        "title": "\u00abM\u00e9lenchon est un immense g\u00e2chis pour la gauche\u00bb: les indiscr\u00e9tions du Figaro Magazine",
        "summary": "CHRONIQUE - Petites phrases et coulisses de la semaine politique, par Carl Meeus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/melenchon-est-un-immense-gachis-pour-la-gauche-les-indiscretions-du-figaro-magazine-20241129"
    },
    {
        "title": "Notre-Dame de Paris : pr\u00e8s d\u2019un Fran\u00e7ais sur deux compte visiter la cath\u00e9drale apr\u00e8s sa r\u00e9ouverture",
        "summary": "Cinq ans et demi apr\u00e8s l\u2019incendie qui s\u2019est abattu sur l\u2019\u00e9difice religieux, celui-ci va rouvrir ses portes au public le 8 d\u00e9cembre prochain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/notre-dame-de-paris-pres-d-un-francais-sur-deux-compte-visiter-la-cathedrale-apres-sa-reouverture-20241125"
    },
    {
        "title": "Comment la Manufacture languedocienne de grandes orgues restaure la voix de Notre-Dame",
        "summary": "REPORTAGE - \u00c0 la veille des Journ\u00e9es europ\u00e9ennes des m\u00e9tiers d'art, rencontre, dans l'H\u00e9rault, avec les facteurs qui restaurent les dix-neuf sommiers du grand orgue de la cath\u00e9drale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/histoire/comment-la-manufacture-languedocienne-de-grandes-orgues-restaure-la-voix-de-notre-dame-20220407"
    },
    {
        "title": "Notre-Dame\u00a0: l\u2019\u00c9glise s\u2019oppose fermement \u00e0 tout acc\u00e8s payant",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La proposition de Rachida Dati de taxer l\u2019entr\u00e9e des visiteurs de la cath\u00e9drale de Paris pour \u00absauver toutes les \u00e9glises de France\u00bb est impensable pour le monde catholique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/notre-dame-l-eglise-s-oppose-fermement-a-tout-acces-payant-20241024"
    },
    {
        "title": "J\u00e9r\u00e9mie Patrier-Leitus: \u00abMettre en place un droit d'entr\u00e9e \u00e0 Notre-Dame de Paris permettrait d'ouvrir des milliers d'\u00e9glises ferm\u00e9es\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Pour le d\u00e9put\u00e9 Horizons et rapporteur du budget patrimoines de l\u2019\u00c9tat, l\u2019instauration d\u2019un droit d\u2019entr\u00e9e \u00e0 Notre-Dame de Paris doit s\u2019accompagner de la mise en place d\u2019un fonds pour la sauvegarde et la valorisation du patrimoine religieux fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/culture/jeremie-patrier-leitus-mettre-en-place-un-droit-d-entree-a-notre-dame-de-paris-permettrait-d-ouvrir-des-milliers-d-eglises-fermees-20241029"
    },
    {
        "title": "Rescap\u00e9e de l\u2019incendie, la statue de la Vierge \u00e0 l\u2019Enfant regagne la cath\u00e9drale Notre-Dame",
        "summary": "La statue datant du XIVe si\u00e8cle reprend place vendredi \u00e0 Notre-Dame apr\u00e8s une procession aux flambeaux dans les rues de Paris. Pour le dioc\u00e8se, il s\u2019agit du dernier grand \u00e9v\u00e9nement avant la r\u00e9ouverture de la cath\u00e9drale les 7 et 8 d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/patrimoine/rescapee-de-l-incendie-la-statue-de-la-vierge-a-l-enfant-regagne-la-cathedrale-notre-dame-20241115"
    },
    {
        "title": "Manuel Bompard pr\u00e9dit une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle anticip\u00e9e et exhorte Bruno Retailleau \u00e0 en pr\u00e9parer les modalit\u00e9s",
        "summary": "Dans un courrier envoy\u00e9 jeudi, Manuel Bompard demande au ministre de l\u2019Int\u00e9rieur \u00abd\u2019informer les diff\u00e9rences forces politiques des modalit\u00e9s d\u2019organisation\u00bb d\u2019une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle anticip\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/manuel-bompard-predit-une-election-presidentielle-anticipee-et-exhorte-bruno-retailleau-a-en-preparer-les-modalites-20241129"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni: la Russie m\u00e8ne une campagne de sabotage \u00abincroyablement audacieuse\u00bb en Europe",
        "summary": "Le chef du renseignement ext\u00e9rieur britannique a mis en garde l\u2019Europe \u00e0 propos des intentions de dirigeant russe : \u00abSi Poutine est autoris\u00e9 \u00e0 r\u00e9duire l\u2019Ukraine \u00e0 un \u00c9tat vassal, il ne s\u2019arr\u00eatera pas l\u00e0\u00bb.&#160;",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/royaume-uni-la-russie-mene-une-campagne-de-sabotage-incroyablement-audacieuse-en-europe-20241129"
    },
    {
        "title": "R\u00e9ouverture de Notre-Dame: l\u2019hommage tr\u00e8s \u00e9mu d\u2019Emmanuel Macron au g\u00e9n\u00e9ral Georgelin, \u00able visage et la voix du chantier\u00bb",
        "summary": "La gorge serr\u00e9e, Emmanuel Macron, a rendu un hommage \u00e9mouvant au g\u00e9n\u00e9ral Georgelin, disparu en 2023. Le pr\u00e9sident a salu\u00e9 l\u2019implication du g\u00e9n\u00e9ral sur le chantier de la cath\u00e9drale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/reouverture-de-notre-dame-l-hommage-tres-emu-d-emmanuel-macron-au-general-georgelin-le-visage-et-la-voix-du-chantier-20241129"
    },
    {
        "title": "R\u00e9ouverture de Notre-Dame de Paris: le monde red\u00e9couvre la cath\u00e9drale, Macron pr\u00e9dit \u00abun choc d'esp\u00e9rance\u00bb",
        "summary": "Lors d\u2019un discours dans la cath\u00e9drale, Emmanuel Macron a remerci\u00e9 les 2000 contributeurs du \u00abchantier du si\u00e8cle\u00bb, dont quelque 1300 \u00e9taient pr\u00e9sents, selon l\u2019\u00c9lys\u00e9e. Il doit \u00e0 nouveau s\u2019exprimer, cette fois sur le parvis, le 7 d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/reouverture-de-notre-dame-de-paris-le-monde-redecouvre-la-cathedrale-macron-predit-un-choc-d-esperance-20241129"
    },
    {
        "title": "Baisse des prix de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 : derri\u00e8re le cadeau de Michel Barnier, une hausse de taxe qui ne dit pas son nom",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le premier ministre a annonc\u00e9 \u00abune baisse des prix de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 de 14%\u00bb. Celle-ci refl\u00e8te plus l\u2019\u00e9volution du march\u00e9 de gros qu\u2019un effort fiscal du gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/demain/energie/baisse-des-prix-de-l-electricite-derriere-le-cadeau-de-michel-barnier-une-hausse-de-taxe-qui-ne-dit-pas-son-nom-20241129"
    },
    {
        "title": "Dette\u00a0: l\u2019agence S&P presse la France de faire des \u00e9conomies mais prie l\u2019Allemagne de\u2026 d\u00e9penser plus",
        "summary": "Apr\u00e8s des ann\u00e9es de crispation politique sur la question des d\u00e9ficits, le prochain gouvernement \u00e0 Berlin pourrait \u00eatre plus souple sur les d\u00e9penses pour investir dans un pays en r\u00e9cession.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/dette-l-agence-s-p-presse-la-france-de-faire-des-economies-mais-prie-l-allemagne-de-depenser-plus-20241128"
    },
    {
        "title": "Dette\u00a0: la France sous la pression des agences de notation",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019agence Standard &amp; Poor\u2019s rend ce vendredi soir son appr\u00e9ciation sur la soutenabilit\u00e9 de la dette fran\u00e7aise. Dans un contexte de profonde incertitude budg\u00e9taire et d\u2019inqui\u00e9tude des march\u00e9s, une d\u00e9gradation serait un mauvais signal suppl\u00e9mentaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/dette-la-france-sous-la-pression-des-agences-de-notation-20241129"
    },
    {
        "title": "Violences conjugales : Mathias Vicherat et Anissa Bonnefont condamn\u00e9s \u00e0 de la prison avec sursis",
        "summary": "L\u2019ancien directeur de Sciences Po, qui avait plaid\u00e9 la relaxe, a \u00e9cop\u00e9 de 5 mois de prison avec sursis. La r\u00e9alisatrice, qui reconnaissait des gifles, a quant \u00e0 elle \u00e9cop\u00e9 de 8 mois de prison avec sursis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/violences-conjugales-mathias-vicherat-et-anissa-bonnefont-condamnes-a-de-la-prison-avec-sursis-20241129"
    },
    {
        "title": "Un caf\u00e9 avec vue sur la derni\u00e8re fronti\u00e8re de la guerre froide : un Starbucks ouvre \u00e0 proximit\u00e9 de la fronti\u00e8re entre les deux Cor\u00e9es",
        "summary": "La cha\u00eene de caf\u00e9, omnipr\u00e9sente en Cor\u00e9e du Sud et \u00e0 S\u00e9oul, inaugure sa derni\u00e8re unit\u00e9 dans une zone peut-\u00eatre appel\u00e9e \u00e0 devenir touristique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/guides/un-cafe-avec-vue-sur-la-derniere-frontiere-de-la-guerre-froide-un-starbucks-ouvre-a-proximite-de-la-frontiere-entre-les-deux-coree-20241129"
    },
    {
        "title": "Mort de Thomas : le tribunal administratif annule l\u2019interdiction des manifestations samedi",
        "summary": "Les rassemblements organis\u00e9s \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re pourront finalement avoir lieu, malgr\u00e9 leurs interdictions initiales par la pr\u00e9fecture qui craignait des \u00abtroubles importants \u00e0 l\u2019ordre public\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/mort-de-thomas-le-tribunal-administratif-annule-l-interdiction-des-manifestations-samedi-20241129"
    },
    {
        "title": "Marseille : deux militaires am\u00e9ricains agress\u00e9s pr\u00e8s du Vieux-Port",
        "summary": "Les deux marins servant \u00e0 bord d\u2019un porte-avions de l\u2019arm\u00e9e am\u00e9ricaine en escale \u00e0 Marseille ont \u00e9t\u00e9 agress\u00e9s par plusieurs individus pour une cha\u00eene en or. Un individu a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 par des policiers de la BAC dans la foul\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-deux-militaires-americains-agresses-pres-du-vieux-port-20241129"
    },
    {
        "title": "Immigration : Patrick Stefanini nomm\u00e9 repr\u00e9sentant sp\u00e9cial de Bruno Retailleau",
        "summary": "La mission de cet ex-pr\u00e9fet se concentrera \u00abprincipalement sur le renforcement du dispositif de r\u00e9admission des personnes en situation irr\u00e9guli\u00e8re\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/immigration-patrick-stefanini-nomme-representant-special-de-bruno-retailleau-20241129"
    },
    {
        "title": "R\u00e9mi F\u00e9raud, candidat socialiste \u00e0 Paris : \u00abJe suis clairement de gauche, mais je ne suis pas sectaire\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le candidat soutenu par Anne Hidalgo aux municipales fait part au Figaro de ses priorit\u00e9s programmatiques. Il s\u2019engage notamment \u00e0 ma\u00eetriser la dette, sans exclure un recours au b\u00e2ton fiscal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/remi-feraud-candidat-socialiste-a-paris-je-suis-clairement-de-gauche-mais-je-ne-suis-pas-sectaire-20241129"
    },
    {
        "title": "\u00abReprendre le contr\u00f4le\u00bb des finances publiques rel\u00e8ve de \u00abl\u2019int\u00e9r\u00eat national\u00bb, estime le gouverneur de la Banque de France",
        "summary": "Fran\u00e7ois Villeroy de Galhau a \u00e9galement jug\u00e9 que le projet de budget de Michel Barnier allait \u00abdans la bonne direction\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/reprendre-le-controle-des-finances-publiques-releve-de-l-interet-national-estime-le-gouverneur-de-la-banque-de-france-20241129"
    },
    {
        "title": "Agriculteurs, SNCF, fonction publique\u2026 Un mois de d\u00e9cembre charg\u00e9 en gr\u00e8ves et mobilisations sociales",
        "summary": "Dans un contexte politique tendu, les syndicats veulent mettre la pression sur le gouvernement. Le Figaro fait le point sur les journ\u00e9es d\u2019actions \u00e0 venir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/agriculteurs-sncf-fonction-publique-un-mois-de-decembre-charge-en-greves-et-mobilisations-sociales-20241129"
    },
    {
        "title": "Syrie: les forces djihadistes et les groupes rebelles entrent dans la ville d'Alep",
        "summary": "\u00abIls sont entr\u00e9s dans les quartiers ouest et sud-ouest\u00bb, a affirm\u00e9 \u00e0 l\u2019AFP le directeur de l\u2019Observatoire syrien des droits de l\u2019homme (OSDH), Rami Abdel Rahman.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/syrie-les-forces-djihadistes-et-les-groupes-rebelles-entrent-dans-la-ville-d-alep-20241129"
    },
    {
        "title": "Notre-Dame de Paris\u00a0: les travaux du parvis et des squares d\u00e9marreront \u00e0 l\u2019automne 2025",
        "summary": "Le permis d\u2019am\u00e9nagement pour le parvis et les alentours de la cath\u00e9drale va \u00eatre d\u00e9pos\u00e9. \u00c0 terme, les 4,5 hectares autour du monument seront en partie v\u00e9g\u00e9talis\u00e9s et un grand espace creus\u00e9 sous l\u2019actuel parvis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/notre-dame-de-paris-les-travaux-du-parvis-et-des-squares-demarreront-a-l-automne-2025-20241015"
    },
    {
        "title": "L'interdiction de la conf\u00e9rence de Rima Hassan \u00e0 Sciences Po Paris est justifi\u00e9e, tranche le Conseil d\u2019\u00c9tat",
        "summary": "Le juge des r\u00e9f\u00e9r\u00e9s du Conseil d\u2019\u00c9tat prend ainsi le contre-pied de la d\u00e9cision du tribunal administratif de Paris qui avait ordonn\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement de laisser se tenir cette conf\u00e9rence.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/l-interdiction-de-la-conference-de-rima-hassan-a-sciences-po-paris-est-justifiee-tranche-le-conseil-d-etat-20241129"
    },
    {
        "title": "Deux ans apr\u00e8s ChatGPT, Sam Altman concentre les pouvoirs sur un OpenAI radicalement transform\u00e9",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le putsch rat\u00e9 de novembre 2023 contre le dirigeant lui a permis de faire le m\u00e9nage autour de lui et d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer le virage commercial de l\u2019ex-laboratoire de recherche \u00e0 but non lucratif.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/deux-ans-apres-chatgpt-sam-altman-concentre-les-pouvoirs-sur-un-openai-radicalement-transforme-20241129"
    },
    {
        "title": "Deux ans apr\u00e8s ChatGPT, les \u00abagents IA\u00bb sont la nouvelle \u00e9tape de la r\u00e9volution de l\u2019intelligence artificielle",
        "summary": "ENQU\u00caTE - D\u00e9clencher une r\u00e9servation de restaurant, publier une offre de recrutement... Depuis quelques mois, les g\u00e9ants de la Tech d\u00e9voilent des logiciels capables de r\u00e9aliser une cha\u00eene d\u2019actions pour agir \u00e0 notre place, tel un assistant personnel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/deux-ans-apres-chatgpt-les-agents-ia-nouvelle-etape-de-la-revolution-de-l-ia-generative-20241129"
    },
    {
        "title": "Lyon : l\u2019abb\u00e9 Pierre d\u00e9finitivement effac\u00e9 de la Fresque des Lyonnais",
        "summary": "Pr\u00e9sent sur ce mur peint situ\u00e9 dans le premier arrondissement de Lyon, l\u2019homme d\u2019\u00c9glise a finalement \u00e9t\u00e9 effac\u00e9 en cette fin de semaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/lyon-l-abbe-pierre-definitivement-efface-de-la-fresque-des-lyonnais-20241129"
    },
    {
        "title": "La patronne de l\u2019OMC Ngozi Okonjo-Iweala a \u00abh\u00e2te\u00bb de travailler avec Donald Trump",
        "summary": "La cheffe de l\u2019OMC juge \u00abpr\u00e9matur\u00e9\u00bb de commenter les menaces de droits de douane brandies par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e9lu, tout en appelant au respect des r\u00e8gles du commerce international.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-patronne-de-l-omc-ngozi-okonjo-iweala-a-hate-de-travailler-avec-donald-trump-20241129"
    },
    {
        "title": "G\u00e9orgie : arrestation de 40 militants pro-europ\u00e9ens",
        "summary": "Le pays est dans la tourmente depuis les l\u00e9gislatives du 26 octobre remport\u00e9es par le parti conservateur au pouvoir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/georgie-arrestation-de-40-militants-pro-europeens-20241129"
    },
    {
        "title": "Michala Marcussen: \u00abEsp\u00e9rons que le retour de Trump soit un r\u00e9veil pour l\u2019Europe\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - La chef \u00e9conomiste de Soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale pense que la politique du prochain pr\u00e9sident peut donner un coup de fouet \u00e0 l\u2019\u00e9conomie am\u00e9ricaine mais met en garde contre un possible retour de l\u2019inflation. Et sur les risques pour le Vieux continent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/michala-marcussen-avec-trump-un-exces-de-dereglementation-pourrait-aboutir-a-une-crise-financiere-20241129"
    },
    {
        "title": "Mort du petit \u00c9mile : deux traces d\u2019ADN d\u00e9couvertes sur les ossements et les v\u00eatements du petit gar\u00e7on",
        "summary": "Ces traces d\u2019ADN partielles n\u2019appartiennent \u00e0 aucun membre de la famille du petit gar\u00e7on, disparu le 8 juillet 2023 au Vernet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/mort-du-petit-emile-deux-traces-d-adn-decouvertes-sur-les-ossements-et-les-vetements-du-petit-garcon-20241129"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe : Charlie Dalin, premier marin \u00e0 d\u00e9passer le cap de Bonne-Esp\u00e9rance",
        "summary": "Le skipper du monocoque Macif a pass\u00e9 le passage de la pointe sud du continent africain apr\u00e8s 19 jours, 3 heures, 43 minutes et 2 secondes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/vendee-globe/vendee-globe-charlie-dalin-premier-marin-a-depasser-le-cap-de-bonne-esperance-20241129"
    },
    {
        "title": "P\u00e9dopornographie : en Vend\u00e9e, un sexag\u00e9naire plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire pour le viol d\u2019une fillette de 4 ans",
        "summary": "Cette mise en examen marque le d\u00e9but de ce qui pourrait \u00eatre une vaste affaire de p\u00e9docriminalit\u00e9. Cet homme serait le complice et client du p\u00e8re de l\u2019enfant, qui aurait lui-m\u00eame viol\u00e9 sa fille.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/pedopornographie-en-vendee-un-sexagenaire-place-en-detention-provisoire-pour-le-viol-d-une-fillette-de-4-ans-20241129"
    },
    {
        "title": "La ville de Lyon interdit la vente, la d\u00e9tention et l\u2019utilisation du protoxyde d\u2019azote",
        "summary": "Aussi appel\u00e9 \u00ab gaz hilarant \u00bb, le protoxyde d\u2019azote vient d\u2019\u00eatre interdit par arr\u00eat\u00e9 par la ville de Lyon. Sept tonnes de bonbonnes de gaz vides de protoxyde d\u2019azote ont \u00e9t\u00e9 collect\u00e9es par les services de la M\u00e9tropole de Lyon en 2023.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/la-ville-de-lyon-interdit-la-vente-la-detention-et-l-utilisation-du-protoxyde-d-azote-20241129"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : comment l\u2019explosion du piratage pourrait \u00abd\u00e9truire le championnat\u00bb",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Cette ann\u00e9e, 37% des t\u00e9l\u00e9spectateurs ont fraud\u00e9 pour regarder les matchs. Une consommation illicite d\u2019une \u00abampleur in\u00e9dite\u00bb, selon la Ligue de football professionnel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/ligue-1-comment-l-explosion-du-piratage-pourrait-detruire-le-championnat-20241129"
    },
    {
        "title": "La vache Oupette sera l\u2019\u00e9g\u00e9rie du prochain salon de l\u2019agriculture",
        "summary": "L\u2019animal de race Limousine a 6 ans et est \u00e9lev\u00e9 dans la Vienne. Elle sera au centre du prochain \u00e9v\u00e9nement pr\u00e9vu \u00e0 partir du 22 f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/la-vache-oupette-sera-l-egerie-du-prochain-salon-de-l-agriculture-20241129"
    },
    {
        "title": "Municipales \u00e0 Paris: la gauche \u00e9clat\u00e9e, Rachida Dati devant Gabriel Attal",
        "summary": "SONDAGE - Selon une \u00e9tude Ifop-Fiducial pour Le&#160;Figaro et Sud Radio, la maire du 7e&#160;arrondissement arriverait largement en t\u00eate du premier tour, faisant mieux que l\u2019ex-premier ministre et la majorit\u00e9 sortante de gauche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/municipales-a-paris-la-gauche-eclatee-rachida-dati-devant-gabriel-attal-20241129"
    },
    {
        "title": "Municipales 2026 : l\u2019avenir en sursis de la r\u00e9forme du mode de scrutin \u00e0 Paris, Lyon et Marseille",
        "summary": "Alors que le passage \u00e0 un scrutin direct dans les trois plus grandes villes de France avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 entrav\u00e9 par la dissolution, les chances que cette r\u00e9vision \u00e9lectorale aboutisse d\u2019ici les municipales s\u2019amenuisent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/municipales-2026-l-avenir-en-sursis-de-la-reforme-du-mode-de-scrutin-a-paris-lyon-et-marseille-20241129"
    },
    {
        "title": "Au Rassemblement national, un week-end pour trancher le sort du gouvernement",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le groupe parlementaire du RN semble engag\u00e9 dans une course \u00e0 sens unique vers la censure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/au-rassemblement-national-un-week-end-pour-trancher-le-sort-du-gouvernement-20241129"
    },
    {
        "title": "Motion de censure : Michel Barnier doit-il faire de nouvelles concessions au RN ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/motion-de-censure-michel-barnier-doit-il-faire-de-nouvelles-concessions-au-rn-20241129"
    },
    {
        "title": "Notre-Dame de Paris\u00a0: Luciani, Garou, Lang Lang, Dudamel et Kidjo participeront au concert de r\u00e9ouverture",
        "summary": "Une pl\u00e9iade d\u2019artistes internationaux a \u00e9t\u00e9 convi\u00e9e \u00e0 la soir\u00e9e du 7 d\u00e9cembre retransmise par France T\u00e9l\u00e9vision et Radio France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/notre-dame-de-paris-luciani-garou-lang-lang-dudamel-et-kidjo-participeront-au-concert-de-reouverture-20241129"
    },
    {
        "title": "Prisons : plus de 80.000 d\u00e9tenus en France au 1er novembre, un record",
        "summary": "La densit\u00e9 carc\u00e9rale globale \u00e9tait de 128,5% au 1er novembre. Cette densit\u00e9 carc\u00e9rale, qui d\u00e9passe 200% dans plus d\u2019une dizaine d\u2019\u00e9tablissements, contraint pr\u00e8s de 4000 d\u00e9tenus \u00e0 dormir sur des matelas pos\u00e9s \u00e0 m\u00eame le sol.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/prisons-plus-de-80-000-detenus-en-france-au-1er-novembre-un-record-20241129"
    },
    {
        "title": "Contr\u00f4le technique des deux-roues : \u00absucc\u00e8s\u00bb du dispositif selon le gouvernement, malgr\u00e9 le \u00abboycott\u00bb des motards",
        "summary": "Environ 800.000 v\u00e9hicules, dont un peu plus de 620.000 motos, ont \u00e9t\u00e9 soumis \u00e0 ce nouveau contr\u00f4le, mis en place le 15 avril dernier, selon les derniers chiffres du minist\u00e8re des Transports.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/controle-technique-des-deux-roues-succes-du-dispositif-selon-le-gouvernement-malgre-le-boycott-des-motards-20241129"
    },
    {
        "title": "Augmentation des salaires, prolongement des acquis sociaux... La SNCF fait tout pour \u00e9viter la gr\u00e8ve \u00e0 No\u00ebl",
        "summary": "Le groupe ferroviaire qui va augmenter de 2,2% les 150 000 cheminots en 2025 propose aussi d\u2019am\u00e9liorer les conditions de transfert des salari\u00e9s de Fret SNCF vers Hexafret et Technis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/augmentation-des-salaires-prolongement-des-acquis-sociaux-la-sncf-fait-tout-pour-eviter-la-greve-a-noel-20241129"
    },
    {
        "title": "\u00abLe vote RN est un d\u00e9gagisme de l\u2019ensemble des valeurs v\u00e9hicul\u00e9es par les tr\u00e8s dipl\u00f4m\u00e9s des grandes m\u00e9tropoles\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - La Fondapol vient de publier une \u00e9tude sur la structure du vote populiste en France. Pour son auteur, Guillaume Bazot, le vote RN est fortement corr\u00e9l\u00e9 au niveau de dipl\u00f4me et traduit un rejet plus large de toutes les classes intellectuelles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/le-vote-rn-est-un-degagisme-de-l-ensemble-des-valeurs-vehiculees-par-les-tres-diplomes-des-grandes-metropoles-20241129"
    },
    {
        "title": "La nouvelle star de la droite s\u2019appelle Louis Sarkozy... Les indiscrets du Figaro",
        "summary": "CONFIDENTIELS -&#160;Chaque semaine, la r\u00e9daction emm\u00e8ne ses lecteurs dans les coulisses de la vie politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-nouvelle-star-de-la-droite-s-appelle-louis-sarkozy-les-indiscrets-du-figaro-20241129"
    },
    {
        "title": "\u00abUn coup de sang du gouvernement\u00bb: les soldats fran\u00e7ais mis \u00e0 la porte par le Tchad et le S\u00e9n\u00e9gal",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Dakar et N\u2019Djamena ont annonc\u00e9 leur intention de demander le d\u00e9part de ces troupes, infligeant un camouflet \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/un-coup-de-sang-du-gouvernement-les-soldats-francais-mis-a-la-porte-par-le-tchad-et-le-senegal-20241129"
    },
    {
        "title": "Decathlon va verser un milliard d'euros de dividendes \u00e0 la famille Mulliez pour 2024",
        "summary": "Une source proche de la direction a indiqu\u00e9 que ce montant correspondait \u00ab\u00e0 une distribution des r\u00e9serves accumul\u00e9es au sein de l\u2019entreprise au fil du temps par les actionnaires\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/decathlon-va-verser-un-milliard-d-euros-de-dividendes-a-la-famille-mulliez-pour-2024-20241129"
    },
    {
        "title": "\u00abIls vont devoir payer un prix \u00e9lev\u00e9\u00bb: ces secteurs fran\u00e7ais suspendus au durcissement des droits de douane de Donald Trump",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a brandi la menace d\u2019une hausse des tarifs douaniers sur les produits europ\u00e9ens tout au long de sa campagne. Un danger pour plusieurs secteurs fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/ils-vont-devoir-payer-un-prix-eleve-ces-secteurs-francais-suspendus-au-durcissement-des-droits-de-douane-de-donald-trump-20241129"
    },
    {
        "title": "Budget\u00a0: ultime bras de fer entre Marine Le\u00a0Pen et Michel Barnier",
        "summary": "R\u00c9CIT - En ce week-end de la derni\u00e8re chance contre une censure de son gouvernement, le premier ministre entend poursuivre le \u00abdialogue\u00bb sans \u00abultimatum\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-ultime-bras-de-fer-entre-marine-le-pen-et-michel-barnier-20241129"
    },
    {
        "title": "Notre-Dame de Paris\u00a0: un quinquennat plus tard, Emmanuel Macron savoure la renaissance de la cath\u00e9drale",
        "summary": "REPORTAGE - Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a effectu\u00e9 vendredi une \u00ab&#160;derni\u00e8re visite de chantier&#160;\u00bb de la cath\u00e9drale de Paris. L\u2019occasion pour lui, en ces temps politiques difficiles, de mettre en valeur son r\u00f4le dans ce pari relev\u00e9 dans le d\u00e9lai imparti.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/notre-dame-de-paris-un-quinquennat-plus-tard-emmanuel-macron-savoure-la-renaissance-de-la-cathedrale-20241129"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Vincent Tr\u00e9molet de Villers - \u00abBudget, censure : la nef des fous\u00bb",
        "summary": "La cath\u00e9drale de Paris n\u2019a pas encore ouvert ses portes mais le carnaval a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/l-editorial-de-vincent-tremolet-de-villers-budget-censure-la-nef-des-fous-20241129"
    },
    {
        "title": "Rainette aux yeux d\u2019or, blaireau en goguette... 25 photos somptueuses d\u2019animaux sauvages",
        "summary": "Le Wildlife photographer of the year 2024, d\u00e9cern\u00e9 par le Mus\u00e9e d\u2019histoire naturelle de Londres, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 les 25 clich\u00e9s s\u00e9lectionn\u00e9s pour la cat\u00e9gorie \u00abPrix du public\u00bb 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/animaux/rainette-aux-yeux-d-or-blaireau-en-goguette-a-londres-25-photos-somptueuses-d-animaux-sauvages-20241129"
    },
    {
        "title": "Notre-Dame de Paris: la querelle des vitraux va-t-elle \u00eatre relanc\u00e9e\u00a0?",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le nom de l\u2019artiste choisi pour concevoir six grandes baies dans des chapelles devrait \u00eatre r\u00e9v\u00e9l\u00e9 d\u2019ici quelques jours, au risque de remettre de la discorde autour de la cath\u00e9drale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/notre-dame-de-paris-la-querelle-des-vitraux-va-t-elle-etre-relancee-20241129"
    },
    {
        "title": "Ins\u00e9curit\u00e9, vente \u00e0 la sauvette, drogue... Ces quartiers de Paris o\u00f9 r\u00e8gne \u00abla loi de la jungle\u00bb",
        "summary": "ENQU\u00caTE - \u00c0 bout, des habitants du 18e arrondissement, notamment, lancent l\u2019alerte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/insecurite-vente-a-la-sauvette-drogue-ces-quartiers-de-paris-ou-regne-la-loi-de-la-jungle-20241129"
    },
    {
        "title": "\u00abUne situation financi\u00e8re inqui\u00e9tante\u00bb : les 32 pr\u00e9sidents des CHU alertent Michel Barnier sur le d\u00e9ficit des h\u00f4pitaux",
        "summary": "Selon eux, cette d\u00e9gradation \u00abne tient pas \u00e0 une d\u00e9rive de gestion\u00bb mais \u00e0 \u00abde nouvelles charges exceptionnelles\u00bb au moment o\u00f9 les \u00e9tablissements \u00ab\u00e9taient eux-m\u00eames fragilis\u00e9s par les effets induits par la crise Covid\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/une-situation-financiere-inquietante-les-32-presidents-des-chu-alertent-michel-barnier-sur-le-deficit-des-hopitaux-20241129"
    },
    {
        "title": "\u00abImmunit\u00e9\u00bb de Benyamin Netanyahou en France : \u00abNous ne sommes pas un refuge pour les criminels\u00bb, assure M\u00e9lenchon",
        "summary": "Le minist\u00e8re fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res a annonc\u00e9 mercredi dans un communiqu\u00e9 que le premier ministre isra\u00e9lien b\u00e9n\u00e9ficierait en France des \u00abimmunit\u00e9s des \u00c9tats non parties \u00e0 la CPI\u00bb, ce qui est le cas d\u2019Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/immunite-de-netanyahou-nous-ne-sommes-pas-un-refuge-pour-les-criminels-assure-melenchon-20241129"
    },
    {
        "title": "Syrie : l'arm\u00e9e russe annonce qu'elle bombarde des groupes \u00abextr\u00e9mistes\u00bb",
        "summary": "Les djihadistes et leurs alli\u00e9s sont entr\u00e9s plus t\u00f4t vendredi \u00e0 Alep, la deuxi\u00e8me ville de Syrie, apr\u00e8s deux jours d\u2019une offensive \u00e9clair contre le r\u00e9gime.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/syrie-l-armee-russe-annonce-qu-elle-bombarde-des-groupes-extremistes-20241129"
    },
    {
        "title": "\u00c9nergie : l\u2019intersyndicale appelle \u00e0 la gr\u00e8ve le 5 d\u00e9cembre pour les salaires",
        "summary": "Les syndicats indiquent que les n\u00e9gociations salariales qui ont d\u00e9but\u00e9 dans les entreprises ne sont \u00abpas au niveau\u00bb des revendications.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/energie-l-intersyndicale-appelle-a-la-greve-le-5-decembre-pour-les-salaires-20241129"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe: Dalin et ses poursuivants dans un mouchoir de poche au passage de Bonne Esp\u00e9rance",
        "summary": "Charlie Dalin reste leader mais \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de l\u2019oc\u00e9an Indien, trois navigateurs le suivent de tr\u00e8s pr\u00e8s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/vendee-globe/vendee-globe-dalin-et-ses-poursuivants-dans-un-mouchoir-de-poche-au-passage-de-bonne-esperance-20241129"
    },
    {
        "title": "L\u2019association d\u2019aide aux migrants Utopia 56 cibl\u00e9e par la justice, pour diffusion de \u00abfausses informations\u00bb",
        "summary": "Le collectif pro-migrants, qui d\u00e9fie r\u00e9guli\u00e8rement l\u2019\u00c9tat, est soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir diffus\u00e9 de fausses informations aux autorit\u00e9s pour provoquer \u00abl\u2019intervention inutile des secours\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/l-association-d-aide-aux-migrants-utopia-56-ciblee-par-la-justice-pour-diffusion-de-fausses-informations-20241129"
    },
    {
        "title": "Deux ans apr\u00e8s ChatGPT, la grande prudence des entreprises fran\u00e7aises vis-\u00e0-vis de l\u2019IA g\u00e9n\u00e9rative",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Si tout le monde s\u2019accorde sur la magnitude du bouleversement induit par cette technologie, sa diffusion dans les entreprises se frotte au principe de r\u00e9alit\u00e9 et est beaucoup plus lente que ce que \u00abl\u2019effet Spoutnik\u00bb ne le laissait penser il y a deux ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/le-deploiement-a-l-echelle-n-avance-pas-deux-ans-apres-chatgpt-la-grande-prudence-des-entreprises-francaises-vis-a-vis-de-l-ia-generative-20241129"
    },
    {
        "title": "Dette : l\u2019agence S&P accorde un sursis inattendu \u00e0 la France",
        "summary": "\u00c0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale et au grand soulagement du gouvernement, l\u2019agence am\u00e9ricaine a maintenu la note de la dette fran\u00e7aise en \u00abAA-\u00bb, perspective \u00abstable\u00bb. Un choix inattendu dans un contexte politique et budg\u00e9taire instable.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/dette-l-agence-s-p-accorde-un-sursis-inattendu-a-la-france-20241129"
    },
    {
        "title": "Basket : le tr\u00e8s gros coup de Monaco lors de la premi\u00e8re de Spanoulis sur le banc",
        "summary": "Vassilis Spanoulis a ouvert son aventure avec Monaco par une victoire \u00e9clatante en Euroligue du champion d\u2019Europe de basket, le Panathina\u00efkos (91-88).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/basket/basket-le-tres-gros-coup-de-monaco-lors-de-la-premiere-de-spanoulis-sur-le-banc-20241129"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Lens reprend des couleurs \u00e0 Reims",
        "summary": "Une semaine apr\u00e8s la claque \u00e0 domicile face \u00e0 l\u2019OM, le club nordiste a relev\u00e9 la t\u00eate \u00e0 Reims (2-0) en ouverture de la 13e journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-lens-retrouve-des-couleurs-a-reims-20241129"
    },
    {
        "title": "\u00abIls ont cr\u00e9\u00e9 une galaxie de charlatans\u00bb : ces \u00abm\u00e9decins de l\u2019\u00e2me\u00bb qui pr\u00e9tendent vous gu\u00e9rir avec des baguettes de sourcier",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Gilles et Rose Gandy, les cr\u00e9ateurs de la m\u00e9decine symbolique, ont fait l\u2019objet d\u2019une vingtaine de signalements aupr\u00e8s de la Mission interminist\u00e9rielle de vigilance et de lutte contre les d\u00e9rives sectaires (Miviludes).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ils-ont-cree-une-galaxie-de-charlatans-ces-medecins-de-l-ame-qui-pretendent-vous-guerir-avec-une-baguette-de-sourcier-20241129"
    },
    {
        "title": "En cas d\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle anticip\u00e9e, M\u00e9lenchon propose \u00abune candidature commune\u00bb",
        "summary": "L\u2019ex-candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle a propos\u00e9 une \u00aboffre f\u00e9d\u00e9rative\u00bb \u00e0 \u00abceux qui veulent\u00bb rejoindre LFI. \u00abLa com\u00e9die qui consiste \u00e0 venir \u00e0 chaque \u00e9lection prendre des circonscriptions est termin\u00e9e\u00bb, a-t-il pr\u00e9venu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-cas-d-election-presidentielle-anticipee-melenchon-propose-une-candidature-commune-20241129"
    },
    {
        "title": "Coups de marteau et de couteau : un mineur mis en examen pour \u00abtentative de meurtre\u00bb",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/coups-de-marteau-et-de-couteau-un-mineur-mis-en-examen-pour-tentative-de-meurtre-20241129"
    },
    {
        "title": "Is\u00e8re : 23 kilos de coca\u00efne saisis lors d\u2019un \u00abgo-fast\u00bb, deux hommes mis en examen",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/isere-23-kilos-de-cocaine-saisis-lors-d-un-go-fast-deux-hommes-mis-en-examen-20241129"
    }
]