[
    {
        "title": "L\u2019 Inde a men\u00e9 des frappes au Pakistan, intenses tirs d\u2019artillerie au Cachemire",
        "summary": "Les tensions sont au comble entre les deux puissances nucl\u00e9aires voisines. Elles avaient \u00e9t\u00e9 raviv\u00e9es le 22 avril par un attentat dans la partie du Cachemire administr\u00e9e par l\u2019Inde, cette derni\u00e8re accusant Islamabad. Cette r\u00e9gion disput\u00e9e a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 \u00e0 l\u2019origine de plusieurs guerres. La communaut\u00e9 internationale redoute un nouvel embrasement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-inde-dit-frapper-des-sites-terroristes-au-pakistan-avec-des-missiles-islamabad-riposte-par-des-tirs-d-artillerie-20250507"
    },
    {
        "title": "L\u2019Inde va \u00abcouper l\u2019eau\u00bb des fleuves qui irriguent le Pakistan, annonce son premier ministre Modi",
        "summary": "New Delhi a suspendu sa participation \u00e0 un trait\u00e9 de partage des eaux sign\u00e9 en 1960 avec le Pakistan en repr\u00e9sailles \u00e0 l\u2019attentat qui a fait 26 morts le 22 avril dernier dans la ville touristique de Pahalgam, dans le Cachemire indien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-inde-va-couper-l-eau-des-fleuves-qui-irriguent-le-pakistan-annonce-son-premier-ministre-modi-20250506"
    },
    {
        "title": "\u00abPlus une goutte ne coulera\u00bb: Le Pakistan met en garde contre les risques d\u2019une guerre de l\u2019eau avec l\u2019Inde",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Apr\u00e8s l\u2019attentat du 22\u00a0avril au Cachemire indien, New Delhi a d\u00e9clar\u00e9 mardi la guerre de l\u2019eau au Pakistan en annon\u00e7ant qu\u2019elle allait \u00abcouper l\u2019eau\u00bb des fleuves alimentant son voisin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/plus-une-goutte-ne-coulera-le-pakistan-met-en-garde-contre-les-risques-d-une-guerre-de-l-eau-avec-l-inde-20250502"
    },
    {
        "title": "\u00abVous \u00eates les ennemis de la R\u00e9publique\u00bb : \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, d\u00e9bats \u00e9lectriques sur l\u2019antis\u00e9mitisme dans l\u2019enseignement sup\u00e9rieur",
        "summary": "R\u00c9CIT - Les Insoumis ont \u00e9t\u00e9 pris \u00e0 partie tout au long de la soir\u00e9e pour plusieurs de leurs prises de position sur l\u2019antis\u00e9mitisme. Dans une s\u00e9ance sous tr\u00e8s haute tension.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/vous-etes-les-ennemis-de-la-republique-a-l-assemblee-debats-electriques-sur-l-antisemitisme-dans-l-enseignement-superieur-20250506"
    },
    {
        "title": "Un accord de cessez-le-feu conclu entre les rebelles houthistes et les \u00c9tats-Unis, annonce Oman",
        "summary": "\u00abLes houthistes ont annonc\u00e9 (...) qu\u2019ils ne voulaient plus se battre. Et nous allons honorer cela\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Donald Trump ce mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/trump-affirme-que-les-houthis-ont-capitule-et-annonce-la-fin-des-bombardements-americains-au-yemen-20250506"
    },
    {
        "title": "Victimes d\u2019une suspension partielle des vols en Isra\u00ebl, les touristes fran\u00e7ais en difficult\u00e9 pour rentrer \u00e0 Paris",
        "summary": "Air France, comme d\u2019autres compagnies a\u00e9riennes europ\u00e9ennes, ont prolong\u00e9 la suspension des vols au d\u00e9part de Tel-Aviv apr\u00e8s un tir de missiles houthis contre l\u2019a\u00e9roport international Ben Gourion dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-air-france-prolonge-la-suspension-de-ses-vols-entre-paris-et-tel-aviv-jusqu-au-13-mai-20250506"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019\u00e9tais un type odieux, mais pas un agresseur sexuel\u00bb\u00a0: du tapis rouge au bannissement, Nicolas Bedos aura-t-il une seconde chance\u00a0?",
        "summary": "R\u00c9CIT - Apr\u00e8s deux ans de silence, Nicolas Bedos tente une r\u00e9demption litt\u00e9raire avec La Soif de honte, r\u00e9cit introspectif de sa chute. Dans un livre poignant, ni plaidoyer d\u2019innocence ni manifeste de repentance, l\u2019ancien enfant ch\u00e9ri du cin\u00e9ma fran\u00e7ais interroge la possibilit\u00e9 du pardon \u00e0 l\u2019\u00e8re #MeToo.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/j-etais-un-type-odieux-mais-pas-un-agresseur-sexuel-du-tapis-rouge-au-bannissement-nicolas-bedos-aura-t-il-une-seconde-chance-20250506"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : apr\u00e8s une confrontation l\u00e9gendaire, l\u2019Inter Milan terrasse le Bar\u00e7a et se hisse en finale",
        "summary": "Dans une demi-finale retour totalement dingue, l\u2019Inter Milan a domin\u00e9 le FC Barcelone (4-3, a.p.) et se qualifie ainsi pour la finale de la Ligue des champions. Grandiose et inoubliable.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-apres-une-confrontation-legendaire-l-inter-milan-eteint-le-barca-et-se-hisse-en-finale-20250506"
    },
    {
        "title": "Inter Milan-FC Barcelone: sept buts, un sc\u00e9nario dingue... En vid\u00e9o, tous les buts d\u2019une demi-finale retour irr\u00e9elle",
        "summary": "Apr\u00e8s le match aller fabuleux, l\u2019attente \u00e9tait \u00e9norme pour la demi-finale retour de Ligue des champions entre l\u2019Inter Milan et le FC Barcelone.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/inter-milan-fc-barcelone-en-video-la-magnifique-ouverture-du-score-de-martinez-qui-enflamme-san-siro-20250506"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions: la s\u00e9quence in\u00e9dite de Jules Kound\u00e9 dans le m\u00eame avion que les supporters pour rallier Milan",
        "summary": "LE SCAN SPORT - Le d\u00e9fenseur du FC Barcelone et des Bleus, forfait mardi soir, a pris l\u2019avion en direction de l\u2019Italie pour la demi-finale retour de Ligue des champions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-jules-kounde-dans-le-meme-avion-que-les-supporters-pour-rallier-milan-20250506"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions: quand aura lieu la finale de C1 avec l\u2019Inter Milan face... au PSG ou Arsenal ?",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 qualifi\u00e9e, l\u2019Inter Milan attend avec impatience de savoir qui elle d\u00e9fiera en finale de Ligue des champions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-quand-aura-lieu-la-finale-de-c1-avec-l-inter-milan-face-au-psg-ou-arsenal-20250507"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions: plus de 2.000 policiers mobilis\u00e9s \u00e0 Paris pour PSG-Arsenal",
        "summary": "Le match devrait drainer un public consid\u00e9rable. Le Parc des Princes sera complet et un public nombreux est attendu aux abords du stade et surtout, en cas de victoire, les supporters du PSG pourraient se retrouver sur les Champs-\u00c9lys\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-sport/c1-plus-de-2-000-policiers-mobilises-a-paris-pour-psg-arsenal-20250506"
    },
    {
        "title": "Succession du pape Fran\u00e7ois : au Vatican, le d\u00e9but de la grande symphonie du conclave",
        "summary": "R\u00c9CIT - Au cadre strict qui enserre l\u2019\u00e9lection du pape, r\u00e9gie par une \u00ab\u00a0constitution apostolique\u00a0\u00bb, s\u2019ajoute une dimension \u00abofficieuse\u00bb pleine de secrets et de rebondissements.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/succession-du-pape-francois-au-vatican-le-debut-de-la-grande-symphonie-du-conclave-20250506"
    },
    {
        "title": "Combien de temps dure g\u00e9n\u00e9ralement un conclave ?",
        "summary": "En principe, les catholiques devraient avoir un nouveau pape avant dimanche. Mais certains conclaves dans l\u2019Histoire ont pu durer jusqu\u2019\u00e0... mille jours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/combien-de-temps-dure-generalement-un-conclave-20250506"
    },
    {
        "title": "Trois ans de vote, messages cod\u00e9s, veto imp\u00e9rial\u2026 Sept anecdotes de conclaves historiques",
        "summary": "Du XIIIe au XXe si\u00e8cle, les \u00e9lections des papes ne se sont pas toujours d\u00e9roul\u00e9es sans heurts... ou sans quelques entorses audacieuses aux r\u00e8gles d\u00e9finies.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/trois-ans-de-vote-messages-codes-veto-imperial-sept-anecdotes-de-conclaves-historiques-20250506"
    },
    {
        "title": "Mort du pape Fran\u00e7ois : le vrai du faux de Conclave, le thriller oscaris\u00e9 sur la succession du souverain pontife",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Il a \u00e9t\u00e9 l\u2019un des films les plus marquants de l\u2019ann\u00e9e 2024 en remportant de nombreuses r\u00e9compenses. Depuis la mort du pape Fran\u00e7ois, les spectateurs se rem\u00e9morent les sc\u00e8nes de Conclave. Dans quelle mesure sont-elles r\u00e9alistes ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/mort-du-pape-francois-le-vrai-du-faux-de-conclave-le-thriller-oscarise-sur-la-succession-du-souverain-pontife-20250424"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial d\u2019\u00c9tienne de Montety : \u00abConclave, une \u00e9lection sous le signe de la libert\u00e9\u00bb",
        "summary": "Dans les heures qui viennent, les cam\u00e9ras et les t\u00e9l\u00e9objectifs vont \u00eatre braqu\u00e9s sur une petite chemin\u00e9e qui concentrera toutes les attentions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/l-editorial-d-etienne-de-montety-conclave-une-election-sous-le-signe-de-la-liberte-20250506"
    },
    {
        "title": "Allemagne : Merz promet d\u2019\u00eatre un \u00abchancelier tr\u00e8s europ\u00e9en\u00bb",
        "summary": "Le nouveau chancelier a dit mardi vouloir \u00abtout faire\u00bb pour \u00abregagner la confiance\u00bb des \u00e9lecteurs actuels du parti d\u2019extr\u00eame droite Alternative pour l\u2019Allemagne (AfD), en plein essor et d\u00e9sormais le premier groupe d\u2019opposition au Bundestag.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/direct-allemagne-friedrich-merz-chancelier-afd-bundestag-cdu-spd-20250506"
    },
    {
        "title": "Allemagne : Friedrich Merz, le nouveau chancelier d\u00e9j\u00e0 sous contrainte",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le leader conservateur a d\u00fb attendre un second tour de scrutin pour \u00eatre \u00e9lu. Une premi\u00e8re dans l\u2019histoire de la R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/allemagne-friedrich-merz-le-nouveau-chancelier-deja-sous-contrainte-20250506"
    }
]