[
    {
        "title": "\u00c0 travers les \u00c9tats-Unis, les foules se mobilisent contre Donald Trump",
        "summary": "REPORTAGE - Des manifestations massives se sont d\u00e9roul\u00e9es, samedi, dans les grandes villes du pays pour protester contre l\u2019Administration Trump.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-travers-les-etats-unis-les-foules-se-mobilisent-contre-donald-trump-20250406"
    },
    {
        "title": "Soutiens de Trump, les agriculteurs am\u00e9ricains pi\u00e9g\u00e9s par la guerre commerciale",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 fragilis\u00e9s par la chute des prix du soja, les agriculteurs am\u00e9ricains redoutent un nouveau coup dur : les taxes douani\u00e8res impos\u00e9es par Donald Trump menacent leurs exportations, notamment vers la Chine, leur principal d\u00e9bouch\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/soutiens-de-trump-les-agriculteurs-americains-pieges-par-la-guerre-commerciale-20250406"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : la ministre de la Justice minimise la possibilit\u00e9 d'un 3e mandat de Trump",
        "summary": "Alors que Donald Trump \u00e9voque r\u00e9guli\u00e8rement l\u2019id\u00e9e d\u2019un troisi\u00e8me mandat, la ministre am\u00e9ricaine de la Justice Pam Bondi a estim\u00e9 dimanche que l\u2019hypoth\u00e8se restait improbable.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-la-ministre-de-la-justice-minimise-la-possibilite-d-un-3e-mandat-de-trump-20250406"
    },
    {
        "title": "Guerre commerciale: les d\u00e9cisions de Trump cr\u00e9ent la confusion sur toute la plan\u00e8te et jusque dans son camp",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Face au rel\u00e8vement des tarifs douaniers, les \u00c9tats cherchent des pistes pour n\u00e9gocier et les Am\u00e9ricains font leurs comptes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/guerre-commerciale-les-decisions-de-trump-creent-la-confusion-sur-toute-la-planete-et-jusque-dans-son-camp-20250406"
    },
    {
        "title": "Frais de douane : la panique se poursuit sur les march\u00e9s financiers, le p\u00e9trole au plus depuis 2021",
        "summary": "Donald Trump a annonc\u00e9 une premi\u00e8re salve de 10% de droits de douane impos\u00e9e \u00e0 l\u2019ensemble des partenaires commerciaux des \u00c9tats-Unis, qui a pris effet samedi et laisse pr\u00e9sager une nouvelle chute de Wall Street lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/frais-de-douane-la-panique-se-poursuit-sur-les-marches-financiers-le-petrole-au-plus-depuis-2021-20250407"
    },
    {
        "title": "TikTok: selon Trump, la Chine a fait capoter un projet d'accord \u00e0 cause des droits de douane",
        "summary": "La cession de la filiale am\u00e9ricaine de TikTok n\u00e9cessite le feu vert de ByteDance mais aussi des autorit\u00e9s chinoises, qui n\u2019ont, ni l\u2019une, ni l\u2019autre, valid\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent l\u2019id\u00e9e m\u00eame d\u2019une vente.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/tiktok-selon-trump-la-chine-a-fait-capoter-un-projet-d-accord-a-cause-des-droits-de-douane-20250407"
    },
    {
        "title": "Paris-Alger\u00a0: fragile r\u00e9conciliation sur un air de d\u00e9j\u00e0-vu",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le chef de la diplomatie fran\u00e7aise a tent\u00e9 \u00e0 Alger de relancer le dialogue entre la France et l\u2019Alg\u00e9rie apr\u00e8s huit mois de crise diplomatique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/paris-alger-fragile-reconciliation-sur-un-air-de-deja-vu-20250406"
    },
    {
        "title": "Projet d\u2019attentat \u00e0 la ceinture explosive : deux jeunes inculp\u00e9s et \u00e9crou\u00e9s, un troisi\u00e8me sous contr\u00f4le judiciaire",
        "summary": "Trois jeunes hommes, \u00e2g\u00e9s de 19 \u00e0 24 ans, ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s mercredi dans le Nord, soup\u00e7onn\u00e9s d\u2019avoir pr\u00e9par\u00e9 un attentat suicide inspir\u00e9 des attaques du 13-Novembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/projet-d-attentat-a-la-ceinture-explosive-trois-jeunes-interpelles-dans-le-nord-20250406"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne l\u00e2cherai rien\u00bb\u00a0: devant ses soutiens, Marine Le\u00a0Pen se r\u00eave toujours en candidate",
        "summary": "R\u00c9CIT - Devant ses partisans, r\u00e9unis place Vauban \u00e0 Paris, la chef de file des d\u00e9put\u00e9s RN a d\u00e9nonc\u00e9 \u00ab\u00a0le jeu pervers\u00a0\u00bb des \u00ab\u00a0pers\u00e9cutions des opposants, de criminalisation des adversaires\u00a0\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/je-ne-lacherai-rien-devant-ses-soutiens-marine-le-pen-se-reve-toujours-en-candidate-20250406"
    },
    {
        "title": "\u00abNous sommes en train de gagner\u00bb, d\u00e9clare Marine Le Pen, pour qui ce n\u2019est pas aux juges de \u00abchoisir les candidats\u00bb",
        "summary": "Les soutiens de Marine Le Pen, condamn\u00e9e par la justice, se retrouvent place Vauban pr\u00e8s des Invalides \u00e0 15 heures \u00e0 Paris. Une contre-manifestation de gauche est organis\u00e9e place de la R\u00e9publique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/rassemblement-du-rn-contre-manif-de-la-gauche-meeting-d-attal-journee-politique-chargee-ce-dimanche-20250406"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle 2027\u00a0: Marine Le\u00a0Pen \u00aba pr\u00e9par\u00e9\u00bb Jordan Bardella pour \u00abla suite\u00bb, estime Louis Aliot",
        "summary": "Invit\u00e9 du \u00ab\u00a0Grand Jury RTL-Le Figaro-M6-Public S\u00e9nat\u00a0\u00bb, le premier vice-pr\u00e9sident du RN appelle ses camarades du RN \u00e0 \u00ab\u00a0avancer tous ensemble\u00a0\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/presidentielle-2027-marine-le-pen-a-prepare-jordan-bardella-pour-la-suite-estime-louis-aliot-20250406"
    },
    {
        "title": "\u00abDeux ans pour la France\u00bb\u00a0: \u00e0 Saint-Denis, Gabriel Attal rode son projet et sa rh\u00e9torique anti-RN en vue de 2027",
        "summary": "R\u00c9CIT - Gabriel Attal a tenu, dimanche, \u00e0 la Cit\u00e9 du cin\u00e9ma, sa premi\u00e8re grande r\u00e9union publique depuis son arriv\u00e9e \u00e0 la t\u00eate de Renaissance. Un nouveau pas vers la pr\u00e9sidentielle pour l\u2019ex-premier ministre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/deux-ans-pour-la-france-devant-ses-soutiens-gabriel-attal-rode-son-projet-et-sa-rhetorique-anti-rn-en-vue-de-2027-20250406"
    },
    {
        "title": "\u00ab Un d\u00e9c\u00e8s toutes les deux minutes \u00bb: la lutte contre la mortalit\u00e9 maternelle stagne",
        "summary": "Les r\u00e9ductions dans l\u2019aide humanitaire, en particulier depuis le retour de Donald Trump au pouvoir, ont de graves r\u00e9percussions sur les soins de sant\u00e9 essentiels dans de nombreuses r\u00e9gions du monde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/un-deces-toutes-les-deux-minutes-la-lutte-contre-la-mortalite-maternelle-stagne-20250407"
    },
    {
        "title": "Place de la R\u00e9publique, les Verts et les Insoumis organisent la \u00abriposte\u00bb \u00e0 Marine Le\u00a0Pen",
        "summary": "R\u00c9CIT - Plusieurs milliers de militants de gauche se sont r\u00e9unis \u00e0 Paris dimanche apr\u00e8s-midi \u00ab\u00a0contre les fascistes et contre l\u2019extr\u00eame droite\u00a0\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/place-de-la-republique-les-verts-et-les-insoumis-organisent-la-riposte-a-marine-le-pen-20250406"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est le m\u00eame combat\u00bb : la contre-manifestation de la gauche s\u2019est mu\u00e9e en cort\u00e8ge pro-Palestinien",
        "summary": "Une partie des milliers de militants rassembl\u00e9s \u00e0 l\u2019appel des \u00c9cologistes et de LFI place de la R\u00e9publique pour un rassemblement anti-RN se sont joints \u00e0 un cort\u00e8ge pro-Palestine, qui s\u2019\u00e9lan\u00e7ait \u00e0 15h du m\u00eame lieu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/c-est-le-meme-combat-la-contre-manifestation-de-la-gauche-s-est-muee-en-cortege-pro-palestinien-20250406"
    },
    {
        "title": "\u00abTra\u00eetre !\u00bb : symbole des divisions \u00e0 gauche, Alexis Corbi\u00e8re hu\u00e9 \u00e0 R\u00e9publique alors qu\u2019il appelait \u00e0 un \u00abfront antifasciste\u00bb",
        "summary": "L\u2019ancien d\u00e9put\u00e9 de La France Insoumise, ex-porte-parole de Jean-Luc M\u00e9lenchon, avait \u00e9t\u00e9 priv\u00e9 d\u2019investiture par le parti pour les derni\u00e8res \u00e9lections l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/traitre-symbole-des-divisions-a-gauche-alexis-corbiere-hue-a-republique-alors-qu-il-appelait-a-un-front-antifasciste-20250406"
    },
    {
        "title": "\u00abPatrick Drahi veut tourner la page des t\u00e9l\u00e9coms en France\u00bb: la possible mise en vente de SFR met le secteur en effervescence",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Apr\u00e8s avoir restructur\u00e9 sa dette, Patrick Drahi peut s\u2019attaquer \u00e0 la cession de son op\u00e9rateur. Bouygues, Orange et Iliad sont \u00e0 l\u2019aff\u00fbt, tout comme certains acteurs au Moyen-Orient. Mais le processus s\u2019annonce sem\u00e9 d\u2019emb\u00fbches.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/patrick-drahi-veut-tourner-la-page-des-telecoms-en-france-la-possible-mise-en-vente-de-sfr-met-le-secteur-en-effervescence-20250406"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : le soleil s\u2019installe pour la semaine",
        "summary": "De lundi \u00e0 vendredi, la m\u00e9t\u00e9o s\u2019annonce calme et largement ensoleill\u00e9e sur les trois quarts du pays. Une bonne nouvelle pour les vacanciers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/meteo-le-soleil-s-installe-pour-la-semaine-20250406"
    },
    {
        "title": "Anne de\u00a0Guign\u00e9\u00a0: \u00abL\u2019\u00e2ge d\u2019or de Donald Trump, celui des barons voleurs\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Absence de concurrence sur le march\u00e9 int\u00e9rieur et tournant protectionniste, l\u2019Am\u00e9rique retourne au d\u00e9but du XXe\u00a0si\u00e8cle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/anne-de-guigne-l-age-d-or-de-donald-trump-celui-des-barons-voleurs-20250407"
    },
    {
        "title": "Nicolas Baverez : \u00abLa corruption des institutions de la Ve\u00a0R\u00e9publique\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Le gouvernement se r\u00e9duit \u00e0 un club d\u2019autoentrepreneurs politiques, qui se consacrent \u00e0 leur carri\u00e8re et \u00e0 leur communication sans se pr\u00e9occuper ni de conduire des politiques publiques ni de diriger leur administration.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/nicolas-baverez-la-corruption-des-institutions-de-la-ve-republique-20250407"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s des soucis de sant\u00e9 li\u00e9s \u00e0 son cancer, le roi Charles III en visite d'\u00c9tat en Italie",
        "summary": "Le programme de cette visite d\u2019\u00c9tat a aussi \u00e9t\u00e9 chamboul\u00e9 par l\u2019annulation de la rencontre pr\u00e9vue entre le couple royal et le pape Fran\u00e7ois au Vatican.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/apres-des-soucis-de-sante-lies-a-son-cancer-le-roi-charles-iii-en-visite-d-etat-en-italie-20250407"
    },
    {
        "title": "Le Mali, le Niger et le Burkina rappellent leurs ambassadeurs en Alg\u00e9rie apr\u00e8s la destruction d\u2019un drone malien",
        "summary": "\u00c0 la suite d\u2019une enqu\u00eate, le Mali a \u00abconclu avec une certitude absolue que le drone a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truit suite \u00e0 une action hostile pr\u00e9m\u00e9dit\u00e9e du r\u00e9gime alg\u00e9rien\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-mali-le-niger-et-le-burkina-rappellent-leurs-ambassadeurs-en-algerie-apres-la-destruction-d-un-drone-malien-20250407"
    },
    {
        "title": "La Palestine accuse l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne d\u2019avoir tu\u00e9 un adolescent am\u00e9ricain en Cisjordanie",
        "summary": "La localit\u00e9 de Turmus Aya, au nord-est de Ramallah, est r\u00e9put\u00e9e pour abriter de nombreuses personnes disposant de la double nationalit\u00e9, palestinienne et am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-palestine-accuse-l-armee-israelienne-d-avoir-tue-un-adolescent-americain-en-cisjordanie-20250407"
    },
    {
        "title": "Champions Cup : retard \u00e0 l\u2019allumage, blessures, matches \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur... Le parcours sem\u00e9 d\u2019emb\u00fbches du Stade Toulousain",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir fait plier les Anglais de Sale, les Toulousains se d\u00e9placeront \u00e0 Mayol dimanche pour d\u00e9fier les Toulonnais. Sans Capuozzo qui a rejoint Dupont \u00e0 l\u2019infirmerie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/coupe-d-europe/champions-cup-retard-a-l-allumage-blessures-matches-a-l-exterieur-le-parcours-seme-d-embuches-du-stade-toulousain-20250407"
    },
    {
        "title": "L'industrie de la musique s'attaque aux d\u00e9rives de l'IA",
        "summary": "Bien plus que les deepfakes, l\u2019industrie musicale s\u2019inqui\u00e8te de l\u2019utilisation non autoris\u00e9e de ses contenus pour d\u00e9velopper des interfaces d\u2019IA g\u00e9n\u00e9rative sp\u00e9cialis\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/l-industrie-de-la-musique-s-attaque-aux-derives-de-l-ia-20250407"
    },
    {
        "title": "Crash d\u2019Ethiopian Airlines : Boeing de nouveau menac\u00e9 d'un proc\u00e8s civil",
        "summary": "Le 10 mars 2019, un Boeing 737 MAX 8 effectuant un vol entre Addis Abeba et Nairobi s\u2019est \u00e9cras\u00e9 au sud-est de la capitale \u00e9thiopienne six minutes apr\u00e8s le d\u00e9collage, tuant les 157 personnes \u00e0 bord.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/crash-d-ethiopian-airlines-boeing-de-nouveau-menace-d-un-proces-civil-20250407"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Droits de douane : vers un lundi noir sur les march\u00e9s financiers",
        "summary": "La panique se poursuit sur les Bourses asiatiques qui enregistrent d\u2019importants reculs \u00e0 leur ouverture lundi matin. Le baril de p\u00e9trole WTI est pass\u00e9 sous les 60 dollars, pour la premi\u00e8re fois depuis 2021.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/en-direct-droit-de-douane-vers-un-lundi-noir-sur-les-marches-financiers-20250407"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : le CAC 40 et le Nasdaq attendus en baisse ce lundi",
        "summary": "Apr\u00e8s une semaine noire, les march\u00e9s financiers pourraient \u00e0 nouveau plonger alors que la guerre commerciale s\u2019intensifie avec la riposte chinoise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/droits-de-douane-le-cac-40-et-le-nasdaq-attendus-en-baisse-ce-lundi-20250406"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : \u00abplus de 50 pays\u00bb ont propos\u00e9 aux \u00c9tats-Unis de n\u00e9gocier, annonce un conseiller de la Maison-Blanche",
        "summary": "Les pays qui ont propos\u00e9 d\u2019ouvrir des discussions \u00able font parce qu\u2019ils comprennent qu\u2019ils vont subir une bonne partie de ces droits de douane\u00bb, a affirm\u00e9 Kevin Hassett, le directeur du conseil \u00e9conomique national.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/droits-de-douane-plus-de-50-pays-ont-propose-aux-etats-unis-de-negocier-annonce-un-conseiller-de-la-maison-blanche-20250406"
    },
    {
        "title": "Malgr\u00e9 une surtaxe de 32%, Ta\u00efwan n'imposera pas des droits de douane r\u00e9ciproques sur les importations am\u00e9ricaines",
        "summary": "Le gouvernement ta\u00efwanais a critiqu\u00e9 les droits de douane am\u00e9ricains, en les qualifiant d\u2019\u00abinjustes\u00bb et de \u00abtr\u00e8s d\u00e9raisonnables\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/malgre-une-surtaxe-de-32-taiwan-n-imposera-pas-des-droits-de-douane-reciproques-sur-les-importations-americaines-20250406"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : la Bourse saoudienne en chute de 6,78%, plus fort recul en cinq ans",
        "summary": "Ce repli boursier dans la premi\u00e8re \u00e9conomie du monde arabe constitue \u00abla plus importante perte quotidienne depuis cinq ans\u00bb, a indiqu\u00e9 une cha\u00eene publique, parlant d\u2019une \u00abjourn\u00e9e sanglante\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/droits-de-douane-la-bourse-saoudienne-en-chute-de-6-78-plus-fort-recul-en-cinq-ans-20250406"
    },
    {
        "title": "Jean-Pierre Robin: \u00abDe Nixon, ao\u00fbt 1971, \u00e0 Trump, avril 2025: les deux s\u00e9ismes qui ont \u00e9branl\u00e9 le monde\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - De la fin de la convertibilit\u00e9 du dollar en or \u00e0 la mise \u00e0 bas du r\u00e9gime de libre-\u00e9change international ce 2 avril par Donald Trump, les \u00c9tats-Unis n\u2019ont eu de cesse d\u2019imposer aux autres leurs propres r\u00e8gles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/jean-pierre-robin-de-nixon-aout-1971-a-trump-avril-2025-les-deux-seismes-qui-ont-ebranle-le-monde-20250406"
    },
    {
        "title": "Classement Ligue 1 : le PSG sacr\u00e9, l\u2019OM relanc\u00e9, Montpellier coul\u00e9",
        "summary": "Apr\u00e8s la 28e journ\u00e9e de Ligue 1, retrouvez le classement complet du championnat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/classement-ligue-1-le-psg-sacre-l-om-relance-montpellier-coule-20250407"
    },
    {
        "title": "Athl\u00e9tisme: grande premi\u00e8re depuis six ans, un marathon international s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 en Cor\u00e9e du Nord",
        "summary": "Pays reclus, la Cor\u00e9e du Nord a accueilli son premier marathon depuis 2019 ce dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/athletisme/athletisme-grande-premiere-depuis-six-ans-un-marathon-international-s-est-deroule-en-coree-du-nord-20250407"
    },
    {
        "title": "\u00abLe risque de contamination est extr\u00eamement \u00e9lev\u00e9\u00bb\u00a0: pr\u00e8s de Bordeaux, la future m\u00e9ga usine pour batteries toujours tr\u00e8s contest\u00e9e",
        "summary": "Une nouvelle phase de concertation avec le public a commenc\u00e9 concernant le projet de l\u2019implantation, \u00e0 Parempuyre, de l\u2019usine EMME de raffinage de nickel et de cobalt.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/le-risque-de-contamination-est-extremement-eleve-pres-de-bordeaux-la-future-mega-usine-pour-batteries-toujours-tres-contestee-20250407"
    },
    {
        "title": "Les fleuves europ\u00e9ens pollu\u00e9s de fa\u00e7on \u00abalarmante\u00bb par les microplastiques",
        "summary": "Ces particules plus petites qu\u2019un grain de riz sont omnipr\u00e9sentes, selon une campagne de pr\u00e9l\u00e8vements r\u00e9alis\u00e9e par la Fondation Tara Oc\u00e9an.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/les-fleuves-europeens-pollues-de-facon-alarmante-par-les-microplastiques-20250407"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Meeting de Marine Le Pen : \u00abOn voit bien que le RN, apr\u00e8s tant d\u2019ann\u00e9es d\u2019effort, n\u2019a pas chang\u00e9\u00bb, cingle la porte-parole du gouvernement",
        "summary": "La cheffe de file du Rassemblement national s\u2019est dite dimanche victime d\u2019une \u00abchasse aux sorci\u00e8res\u00bb apr\u00e8s le jugement qui l\u2019a condamn\u00e9e en premi\u00e8re instance pour d\u00e9tournement de fonds publics.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-meeting-de-marine-le-pen-on-voit-bien-que-le-rn-apres-tant-d-annees-d-effort-n-a-pas-change-cingle-la-porte-parole-du-gouvernement-20250407"
    },
    {
        "title": "Ins\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Nantes\u00a0: la maire socialiste veut \u00abrecoudre la R\u00e9publique\u00bb",
        "summary": "\u00c0 un an des \u00e9lections municipales, Johanna Rolland vante le bilan de sa majorit\u00e9 en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 et annonce vouloir maintenir une \u00abmobilisation totalement d\u00e9termin\u00e9e sur ce sujet\u00bb. Des vell\u00e9it\u00e9s qui se heurtent aux lignes rouges de ses alli\u00e9s tandis que l\u2019opposition la trouve trop timor\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/insecurite-a-nantes-la-maire-socialiste-veut-recoudre-la-republique-20250407"
    },
    {
        "title": "Ligue 1: \u00abLa VAR ne sert \u00e0 rien sauf \u00e0 nous co\u00fbter de l\u2019argent\u00bb, le coup de col\u00e8re du pr\u00e9sident du Stade de Reims",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du Stade de Reims, Jean-Pierre Caillot, a critiqu\u00e9 fortement l\u2019arbitrage apr\u00e8s la d\u00e9faite de son club face \u00e0 Strasbourg dimanche (0-1) lors de la 28e journ\u00e9e de Ligue 1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-la-var-ne-sert-a-rien-sauf-a-nous-couter-de-l-argent-le-coup-de-colere-du-president-du-stade-de-reims-20250407"
    },
    {
        "title": "Municipales 2026 : l'\u00e9pineuse r\u00e9forme du scrutin \u00e0 Paris, Lyon et Marseille arrive \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e",
        "summary": "Le texte pr\u00e9voit pour l\u2019essentiel d\u2019instaurer d\u00e8s les municipales de 2026 deux scrutins distincts pour les trois m\u00e9tropoles, l\u2019un pour \u00e9lire les conseillers d\u2019arrondissement ou de secteur, l\u2019autre pour \u00e9lire ceux du conseil municipal, sur une circonscription unique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/municipales-2026-l-epineuse-reforme-du-scrutin-a-paris-lyon-et-marseille-arrive-a-l-assemblee-20250407"
    },
    {
        "title": "\u00ab Une vie d\u2019\u00e9pargne n\u2019y suffirait pas \u00bb : ces villes o\u00f9 les locaux n\u2019ont plus les moyens d\u2019acheter un appartement ou une maison",
        "summary": "CLASSEMENT - Dans certaines zones, l\u2019\u00e9cart entre les prix de l\u2019immobilier et le revenu n\u2019en finit plus de se creuser. D\u00e9couvrez le classement des communes les plus concern\u00e9es et comparez-les \u00e0 la v\u00f4tre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/finances-perso/une-vie-d-epargne-n-y-suffirait-pas-ces-villes-ou-les-locaux-n-ont-plus-les-moyens-d-acheter-un-appartement-ou-une-maison-20250407"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Laurence de Charette: \u00abEuthanasie et suicide assist\u00e9, un vertige civilisationnel\u00bb",
        "summary": "Le projet de loi sur l\u2019\u00abaide \u00e0 mourir\u00bb, pr\u00e9sent\u00e9 mardi \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, propose l\u2019une des l\u00e9gislations les plus permissives et les plus exp\u00e9ditives au monde, ouvrant l\u2019euthanasie aux malades incurables, mais pas n\u00e9cessairement en fin de vie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/l-editorial-de-laurence-de-charette-euthanasie-et-suicide-assiste-un-vertige-civilisationnel-20250406"
    },
    {
        "title": "Estimez-vous n\u00e9cessaire de l\u00e9gif\u00e9rer sur la fin de vie ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/estimez-vous-necessaire-de-legiferer-sur-la-fin-de-vie-20250406"
    },
    {
        "title": "\u00abIl n\u2019y a aucun besoin d\u2019\u00eatre un catho r\u00e9ac pour \u00eatre contre l\u2019euthanasie\u00bb: Michel Houellebecq d\u00e9bat de la fin de vie au Figaro",
        "summary": "RENCONTRE - Ce 3\u00a0avril, Le\u00a0Figaro\u00a0TV diffusait Ensemble, un documentaire de Laurence de Charette consacr\u00e9 aux b\u00e9n\u00e9voles qui aident les personnes en soins palliatifs. L\u2019\u00e9crivain Michel Houellebecq s\u2019est entretenu \u00e0 cette occasion avec la m\u00e9decin Claire Fourcade, r\u00e9affirmant son opposition au projet de loi (arrivant au Parlement en mai) l\u00e9galisant l\u2019euthanasie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/il-n-y-a-aucun-besoin-d-etre-un-catho-reac-pour-etre-contre-l-euthanasie-michel-houellebecq-debat-de-la-fin-de-vie-au-figaro-20250406"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e9dure \u00abexp\u00e9ditive\u00bb, crit\u00e8res \u00abflous et subjectifs\u00bb : de grandes voix s\u2019\u00e9l\u00e8vent contre \u00abl\u2019aide active \u00e0 mourir\u00bb",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que le texte revient \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e ce mardi, un collectif de personnalit\u00e9s, o\u00f9 figurent trois anciens ministres et d\u2019illustres scientifiques, tire la sonnette d\u2019alarme sur ses dangers et d\u00e9rives.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/procedure-expeditive-criteres-flous-et-subjectifs-de-grandes-voix-s-elevent-contre-l-aide-active-a-mourir-20250406"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard : loi fin de vie, la victoire cach\u00e9e des pro-euthanasie sur le calendrier parlementaire",
        "summary": "CONTRE-POINT - Qui peut pr\u00e9tendre que l\u2019opinion mesure l\u2019ampleur historique toute aussi forte de la rupture anthropologique repr\u00e9sent\u00e9e par l\u2019ouverture d\u2019un droit \u00e0 d\u00e9cider soi-m\u00eame de sa mort\u00a0?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/aide-active-a-mourir-comment-les-pro-euthanasie-ont-remporte-la-bataille-du-calendrier-20250406"
    },
    {
        "title": "Chute des Bourses: comment bien r\u00e9agir pour sauver son \u00e9pargne",
        "summary": "NOS CONSEILS - Depuis l\u2019annonce jeudi d\u2019une hausse des droits de douane par Donald Trump, les Bourses mondiales s\u2019enfoncent dans le rouge. La strat\u00e9gie des experts de la finance pour prot\u00e9ger vos \u00e9conomies.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/placement/chute-des-bourses-comment-bien-reagir-pour-sauver-son-epargne-20250404"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : un deuxi\u00e8me enfant mort de la rougeole",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/etats-unis-un-deuxieme-enfant-mort-de-la-rougeole-20250407"
    },
    {
        "title": "Hockey sur glace : Federer, LeBron, Phelps... le record d\u2019Alex Ovechkin applaudi par les l\u00e9gendes du sport",
        "summary": "Alors qu\u2019il a inscrit son 895e but en saison r\u00e9guli\u00e8re de NHL contre les New York Islanders, ce dimanche, le Russe Alex Ovechkin est devenu le meilleur buteur de l\u2019histoire du championnat de hockey am\u00e9ricain. Une performance salu\u00e9e par plusieurs grands noms du sport.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/autres-sports/nhl-lebron-brady-federer-le-record-d-alex-ovechkin-applaudi-par-les-legendes-du-sport-20250407"
    },
    {
        "title": "\u00abSurench\u00e8re identitaire\u00bb, \u00ablogique d\u2019enracinement x\u00e9nophobe\u00bb : Villepin affirme ses positions",
        "summary": "Dans son nouvel essai intitul\u00e9 Le pouvoir de dire non, l\u2019ancien premier ministre entend mener un \u00abcombat existentiel pour la d\u00e9mocratie et la R\u00e9publique\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/surenchere-identitaire-logique-d-enracinement-xenophobe-villepin-affirme-ses-positions-20250407"
    },
    {
        "title": "Droits de douane\u00a0: les banques prises dans la temp\u00eate boursi\u00e8re",
        "summary": "Les \u00e9tablissements de Wall Street ont enregistr\u00e9 en deux jours leur pire performance depuis la crise sanitaire. Les banques europ\u00e9ennes sont aussi attaqu\u00e9es. Vendredi, Soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale a chut\u00e9 de plus de 10\u00a0%.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/droits-de-douane-les-banques-prises-dans-la-tempete-boursiere-20250406"
    },
    {
        "title": "Marine Le Pen condamn\u00e9e : \u00abDes politiques peuvent faire des erreurs. Ils payent. Et ensuite ils ont le droit \u00e0 une deuxi\u00e8me chance\u00bb, estime Laurent Wauquiez",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du groupe Droite r\u00e9publicaine \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale s\u2019est \u00e9galement dit \u00abinterrogatif\u00bb quant \u00e0 la future proposition de loi d\u2019\u00c9ric Ciotti visant \u00e0 supprimer l\u2019ex\u00e9cution provisoire des peines d\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/marine-le-pen-condamnee-des-politiques-peuvent-faire-des-erreurs-ils-payent-et-ensuite-ils-ont-le-droit-a-une-deuxieme-chance-estime-laurent-wauquiez-20250407"
    },
    {
        "title": "Pour ses 20 ans, Brice de Nice \u00e9tait de retour au Grand Rex, Jean Dujardin ovationn\u00e9",
        "summary": "\u00c0 l\u2019occasion du vingti\u00e8me anniversaire de la com\u00e9die, le cin\u00e9ma parisien a organis\u00e9 une projection sp\u00e9ciale en salle, dimanche 6 avril.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/pour-ses-20-ans-brice-de-nice-etait-de-retour-au-grand-rex-jean-dujardin-ovationne-20250407"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la destitution du pr\u00e9sident Yoon, P\u00e9kin promet des relations stables avec S\u00e9oul",
        "summary": "\u00abNous esp\u00e9rons que la Cor\u00e9e du Sud (...) maintiendra la stabilit\u00e9 politique et sociale\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le porte-parole chinois des Affaires \u00e9trang\u00e8res, alors qu\u2019une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle anticip\u00e9e doit se tenir dans le pays sous 60 jours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/apres-la-destitution-du-president-yoon-pekin-promet-des-relations-stables-avec-seoul-20250407"
    },
    {
        "title": "Le stress peut-il provoquer des accidents cardiaques\u00a0?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Coup de col\u00e8re, d\u00e9ception amoureuse ou pression intense... Le stress peut prendre mille formes, qui toutes peuvent d\u00e9s\u00e9quilibrer le fonctionnement de notre organisme.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/medecine/le-stress-peut-il-provoquer-des-accidents-cardiaques-20250407"
    },
    {
        "title": "Samuel Fitoussi : \u00abLes startupeurs viendront dans les usines resserrer des boulons\u00bb, les vraies fausses explications de Trump",
        "summary": "CHRONIQUE - Chaque semaine, pour Le Figaro, notre chroniqueur pose son regard ironique sur l\u2019actualit\u00e9. Aujourd\u2019hui, il imagine les explications que Donald Trump aurait pu donner pour justifier l\u2019imposition de nouveaux droits de douane.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/les-startupeurs-viendront-dans-les-usines-resserrer-des-boulons-les-vraies-fausses-explications-de-donald-trump-20250407"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : la Bourse de Hongkong chute de 13,22%, un record depuis 1997",
        "summary": "La nouvelle escalade de Donald Trump dans sa guerre commerciale provoque la panique sur les march\u00e9s financiers. La place de Ta\u00efwan a elle cl\u00f4tur\u00e9 en baisse de 9,7%, sa plus forte baisse jamais enregistr\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/droits-de-douane-la-bourse-de-hongkong-chute-de-13-22-un-record-depuis-1997-20250407"
    },
    {
        "title": "Hockey sur glace: \u00abVous avez d\u00e9pass\u00e9 les l\u00e9gendes\u00bb, Poutine f\u00e9licite Ovechkin pour son record en NHL",
        "summary": "Le pr\u00e9sident russe a tenu \u00e0 saluer la performance du joueur de hockey sur glace.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/sports-d-hiver/hockey-sur-glace-vous-avez-depasse-les-legendes-poutine-felicite-ovechkin-pour-son-record-en-nhl-20250407"
    },
    {
        "title": "Le festival de jazz de Port-au-Prince, une parenth\u00e8se artistique dans la violence \u00e0 Ha\u00efti",
        "summary": "Si cette 18e \u00e9dition a \u00e9t\u00e9 r\u00e9duite \u00e0 seulement deux jours en raison de l\u2019instabilit\u00e9 politique et de la forte criminalit\u00e9, ce festival a offert une bouff\u00e9e d\u2019air frais aux Ha\u00eftiens, qui ont pu oublier la violence de leur quotidien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/le-festival-de-jazz-de-port-au-prince-une-parenthese-artistique-dans-la-violence-a-haiti-20250407"
    },
    {
        "title": "\u00abTu voles, tu payes !\u00bb : Gabriel Attal est \u00abpr\u00eat \u00e0 tout pour exister\u00bb, r\u00e9pond Jordan Bardella",
        "summary": "L\u2019ancien premier ministre a attaqu\u00e9 dimanche le RN sur sa condamnation pour d\u00e9tournement de fonds publics. Le pr\u00e9sident du parti \u00e0 la flamme estime qu\u2019il fait \u00abdu gros rouge qui tache pour essayer de se faire remarquer\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/tu-voles-tu-payes-gabriel-attal-est-pret-a-tout-pour-exister-repond-jordan-bardella-20250407"
    },
    {
        "title": "Guerre commerciale : l\u2019Europe doit-elle augmenter ses droits de douane sur les produits am\u00e9ricains ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-commerciale-l-europe-doit-elle-augmenter-ses-droits-de-douane-sur-les-produits-americains-20250407"
    },
    {
        "title": "Japon : la secte Moon annonce faire appel de sa dissolution par la justice",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/japon-la-secte-moon-annonce-faire-appel-de-sa-dissolution-par-la-justice-20250407"
    },
    {
        "title": "Accord sur les minerais : Kiev enverra une \u00e9quipe \u00e0 Washington cette semaine pour n\u00e9gocier un nouveau texte",
        "summary": "La vice-premi\u00e8re ministre ukrainienne a annonc\u00e9 le d\u00e9placement d\u2019une d\u00e9l\u00e9gation aux \u00c9tats-Unis dans le but de n\u00e9gocier la proposition am\u00e9ricaine, envoy\u00e9e le 28 mars dernier, qui d\u00e9passe toutes les lignes rouges de l\u2019Ukraine, selon plusieurs hauts responsables de Kiev.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/accord-sur-les-minerais-kiev-enverra-une-equipe-a-washington-cette-semaine-pour-negocier-un-nouveau-texte-20250407"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Bamako, des milliers de personnes r\u00e9unies pour les fun\u00e9railles du chanteur Amadou Bagayoko",
        "summary": "Les obs\u00e8ques du chanteur malien, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 vendredi des suites d\u2019une maladie, se sont d\u00e9roul\u00e9es dimanche 6 avril. Apr\u00e8s un discours du ministre de la Culture Mamou Daff\u00e9, l\u2019artiste a \u00e9t\u00e9 inhum\u00e9 dans le jardin de sa maison.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/a-bamako-des-milliers-de-personnes-reunies-aux-obseques-du-chanteur-amadou-bagayoko-20250407"
    },
    {
        "title": "Conflits au Proche-Orient\u00a0: \u00abLe Hamas ne doit avoir aucune part\u00bb dans la gouvernance de Gaza, selon Emmanuel Macron",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a r\u00e9it\u00e9r\u00e9 son \u00abplein soutien au plan de reconstruction pour Gaza\u00bb endoss\u00e9 par la Ligue arabe, en pr\u00e9cisant que le mouvement islamiste palestinien ne devait \u00abplus constituer une menace pour Isra\u00ebl\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflits-au-proche-orient-le-hamas-ne-doit-avoir-aucune-part-dans-la-gouvernance-de-gaza-selon-emmanuel-macron-20250407"
    },
    {
        "title": "Les critiques de Donald Trump contre son portrait agacent son autrice qui se plaint de la mauvaise publicit\u00e9",
        "summary": "Le pr\u00e9sident avait accus\u00e9 la peintre Sarah Boardman d\u2019avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment caricatur\u00e9 ses traits et a demand\u00e9 le d\u00e9crochage du tableau du capitole du Colorado.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/arts-expositions/les-critiques-de-donald-trump-contre-son-portrait-agacent-son-autrice-qui-se-plaint-de-la-mauvaise-publicite-20250407"
    },
    {
        "title": "Lyon : un homme menace les clients d\u2019un bar avec une arme de poing, le Raid intervient",
        "summary": "Le suspect, \u00e2g\u00e9 de 53 ans, a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 dimanche dans le quartier de Vaise (9e arrondissement) alors qu\u2019il venait de menacer les clients d\u2019un bar avec une arme qui s\u2019est av\u00e9r\u00e9e factice.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/lyon-un-homme-menace-les-clients-d-un-bar-avec-une-arme-de-poing-le-raid-intervient-20250407"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: Emmanuel Macron juge \u00aburgent que la Russie cesse les faux-semblants\u00bb",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - \u00abCela fait presque un mois que non seulement la Russie y oppose une fin de non-recevoir, mais qu\u2019elle accro\u00eet les bombardements contre les civils avec encore des pertes tragiques\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident fran\u00e7ais lors d\u2019une visite au Caire lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-emmanuel-macron-juge-urgent-que-la-russie-cesse-les-faux-semblants-20250407"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron en \u00c9gypte pour relancer le cessez-le-feu \u00e0 Gaza et renforcer le partenariat avec Le\u00a0Caire",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le chef de l\u2019\u00c9tat participera lundi \u00e0 un sommet avec le pr\u00e9sident \u00e9gyptien, Abdel Fattah al-Sissi, et le roi Abdallah de Jordanie avant de se rendre \u00e0 el-Arish \u00e0 la fronti\u00e8re avec Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/emmanuel-macron-en-egypte-pour-relancer-le-cessez-le-feu-a-gaza-et-renforcer-le-partenariat-avec-le-caire-20250406"
    },
    {
        "title": "Scandale des eaux min\u00e9rales: Alexis Kohler d\u00e9cline la convocation d'une commission d'enqu\u00eate",
        "summary": "Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019\u00c9lys\u00e9e invoque le motif de \u00abs\u00e9paration des pouvoirs\u00bb \u00e0 la veille de son audition au S\u00e9nat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/scandale-des-eaux-minerales-alexis-kohler-decline-la-convocation-d-une-commission-d-enquete-20250407"
    },
    {
        "title": "Boeing \u00e9chappe de nouveau \u00e0 un proc\u00e8s civil li\u00e9 \u00e0 l\u2019accident d\u2019Ethiopian Airlines",
        "summary": "Le 10 mars 2019, un Boeing 737 MAX 8 effectuant un vol entre Addis Abeba et Nairobi s\u2019est \u00e9cras\u00e9 au sud-est de la capitale \u00e9thiopienne, tuant les 157 personnes \u00e0 bord.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/boeing-evite-de-nouveau-un-proces-au-civil-apres-des-accords-de-derniere-minute-20250407"
    },
    {
        "title": "Cyclisme : apr\u00e8s son immense num\u00e9ro, o\u00f9 situer Pogacar par rapport aux l\u00e9gendes Merckx et Hinault ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Apr\u00e8s un nouveau num\u00e9ro de haute voltige sur le Tour des Flandres, le Slov\u00e8ne, meilleur coureur du XXIe si\u00e8cle qui r\u00eave Paris-Roubaix ce dimanche, s\u2019inscrit dans la lign\u00e9e des plus grands coureurs de l\u2019histoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/cyclisme/cyclisme-apres-son-immense-numero-ou-situer-pogacar-par-rapport-aux-legendes-merckx-et-hinault-20250407"
    },
    {
        "title": "Lyon \u00abne laissera pas son patrimoine se d\u00e9grader\u00bb\u00a0: une enveloppe de 400.000 euros pour nettoyer les tags sur les berges",
        "summary": "Une nouvelle convention entre la ville et la m\u00e9tropole doit permettre une plus grande efficacit\u00e9 sur le \u00abd\u00e9tagage\u00bb des berges du Rh\u00f4ne et de la Sa\u00f4ne, particuli\u00e8rement point\u00e9s du doigt par les Lyonnais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/lyon-ne-laissera-pas-son-patrimoine-se-degrader-une-enveloppe-de-400-000-euros-pour-nettoyer-les-tags-sur-les-berges-20250407"
    },
    {
        "title": "Accus\u00e9 de \u00abcomportement inappropri\u00e9\u00bb, le vice-pr\u00e9sident de Honda d\u00e9missionne",
        "summary": "Le constructeur a pr\u00e9cis\u00e9 que les faits s\u2019\u00e9taient d\u00e9roul\u00e9s \u00ablors d\u2019une rencontre en dehors des heures de travail\u00bb, sans donner plus de d\u00e9tails.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/accuse-de-comportement-inapproprie-le-vice-president-de-honda-demissionne-20250407"
    },
    {
        "title": "Quinze ambulanciers tu\u00e9s \u00e0 Gaza\u00a0: l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne reconna\u00eet une erreur",
        "summary": "Leurs corps ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s dans un charnier\u00a0: 408\u00a0travailleurs humanitaires et professionnels de sant\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s depuis le d\u00e9but de la guerre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/quinze-ambulanciers-tues-a-gaza-l-armee-israelienne-reconnait-une-erreur-20250406"
    },
    {
        "title": "Les droits de douane vont \u00abprobablement augmenter l'inflation\u00bb et \u00abralentir la croissance\u00bb, avertit le patron de JPMorgan Chase",
        "summary": "Le patron de la grande banque am\u00e9ricaine Jamie Dimon rejoint les voix de ceux qui craignent que l\u2019offensive douani\u00e8re de Donald Trump soit mauvaise pour l\u2019\u00e9conomie mondiale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/les-droits-de-douane-vont-probablement-augmenter-l-inflation-et-ralentir-la-croissance-avertit-le-patron-de-jpmorgan-chase-20250407"
    },
    {
        "title": "\u00abUn dollar qui se d\u00e9pr\u00e9cie, c\u2019est un bitcoin qui s\u2019appr\u00e9cie\u00bb : le march\u00e9 des cryptos tangue face \u00e0 Donald Trump",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Si les valeurs \u00e9taient orient\u00e9es \u00e0 la baisse, ce lundi, le secteur est l\u2019un des rares \u00e0 rester confiant, m\u00eame apr\u00e8s les annonces du pr\u00e9sident am\u00e9ricain sur la hausse des droits de douane.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/un-dollar-qui-se-deprecie-c-est-un-bitcoin-qui-s-apprecie-le-marche-des-cryptos-tangue-face-a-donald-trump-20250407"
    },
    {
        "title": "L'Iran demande \u00e0 la France de \u00abclarifier\u00bb le motif de l\u2019arrestation d'une Iranienne vivant \u00e0 Lyon",
        "summary": "Mahdieh Esfandiari, une Iranienne de 35 ans dipl\u00f4m\u00e9e en langue fran\u00e7aise et install\u00e9e \u00e0 Lyon depuis huit ans, n\u2019a plus donn\u00e9 de nouvelles depuis plusieurs semaines, dans un contexte de tensions entre la France et l\u2019Iran.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/l-iran-demande-a-la-france-de-clarifier-le-motif-de-l-arrestation-d-une-iranienne-vivant-a-lyon-20250407"
    },
    {
        "title": "Pau : trois hommes \u00e9crou\u00e9s apr\u00e8s le meurtre d'un homme br\u00fbl\u00e9 vif dans une voiture",
        "summary": "Le 10 novembre dans le quartier Ousse-des-Bois, class\u00e9 en zone de \u00abreconqu\u00eate r\u00e9publicaine\u00bb par les autorit\u00e9s, le cadavre avait \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 dans un v\u00e9hicule calcin\u00e9 au pied des immeubles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/pau-trois-hommes-ecroues-apres-le-meurtre-d-un-homme-brule-vif-dans-une-voiture-20250407"
    },
    {
        "title": "Impliqu\u00e9 dans un attentat \u00e0 la bombe \u00e0 Lyon en 2019, un Alg\u00e9rien condamn\u00e9 \u00e0 la perp\u00e9tuit\u00e9",
        "summary": "Mohamed Medjdoub, radicalis\u00e9 et sympathisant du groupe EI, avait d\u00e9pos\u00e9 une bombe fabriqu\u00e9e devant une boulangerie dans une rue pi\u00e9tonne de Lyon, blessant une quinzaine de personnes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/implique-dans-un-attentat-a-la-bombe-a-lyon-en-2019-un-algerien-condamne-a-la-perpetuite-20250407"
    },
    {
        "title": "Carburants : pourquoi l\u2019offensive douani\u00e8re de Donald Trump est \u00abune bonne nouvelle\u00bb pour les prix \u00e0 la pompe",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La guerre commerciale lanc\u00e9e par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain fait plonger les cours de l\u2019or noir \u00e0 des niveaux in\u00e9dits depuis la pand\u00e9mie de Covid-19.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/carburants-pourquoi-l-offensive-douaniere-de-donald-trump-est-une-bonne-nouvelle-pour-les-prix-a-la-pompe-20250407"
    },
    {
        "title": "Du \u00abjeudi noir\u00bb de 1929 au \u00abTrump krach\u00bb de 2025 : ces crises qui rythment la vie de la Bourse",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Ce lundi, quelques jours apr\u00e8s l\u2019annonce de droits de douane am\u00e9ricains massifs, les march\u00e9s financiers \u00e9taient en chute libre. Est-ce un krach comme le monde en a connu depuis plus d\u2019un si\u00e8cle ? Retour sur ces temp\u00eates qui ont marqu\u00e9 l\u2019\u00e9conomie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/du-jeudi-noir-de-1929-au-trump-krach-de-2025-ces-crises-qui-rythment-la-vie-de-la-bourse-20250407"
    },
    {
        "title": "Chute des march\u00e9s : et si c\u2019\u00e9tait le bon moment pour investir en Bourse ?",
        "summary": "Les march\u00e9s financiers continuent de plonger pour une troisi\u00e8me s\u00e9ance cons\u00e9cutive depuis l\u2019annonce des droits de douane r\u00e9ciproques de Trump. Cette onde de choc dans le monde boursier pousse donc les investisseurs particuliers \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 leurs strat\u00e9gies.",
        "link": "https://bourse.lefigaro.fr/actu-conseils/chute-des-marches-et-si-c-etait-le-bon-moment-pour-investir-en-bourse-20250407"
    },
    {
        "title": "Le red\u00e9marrage de l\u2019EPR de Flamanville report\u00e9 au 11 avril",
        "summary": "Pr\u00e9vue initialement pour le 30 mars, cette op\u00e9ration est une nouvelle fois repouss\u00e9e. Un d\u00e9lai engendr\u00e9 par une op\u00e9ration de maintenance suppl\u00e9mentaire, explique EDF.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-redemarrage-de-l-epr-de-flamanville-reporte-au-11-avril-20250407"
    },
    {
        "title": "Alg\u00e9rie : le pays rappelle ses ambassadeurs au Mali et Niger, diff\u00e8re l\u2019arriv\u00e9e de son ambassadeur au Burkina",
        "summary": "L\u2019Alg\u00e9rie a indiqu\u00e9 regretter \u00abavoir \u00e0 appliquer la r\u00e9ciprocit\u00e9\u00bb, apr\u00e8s la d\u00e9cision annonc\u00e9e la veille par ces pays qui accusent Alger d\u2019avoir abattu un drone malien en territoire malien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/algerie-le-rappel-des-ambassadeurs-du-mali-niger-et-burkina-faso-provoque-la-consternation-20250407"
    },
    {
        "title": "Un mineur tu\u00e9 d\u2019une balle dans la t\u00eate, en pleine rue et pr\u00e8s d\u2019une \u00e9cole, \u00e0 Vaulx-en-Velin",
        "summary": "Malgr\u00e9 l\u2019intervention des secours, le jeune homme est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ce lundi apr\u00e8s-midi. Il se trouvait sur un ancien point de deal de cette commune de la banlieue est de Lyon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/un-mineur-tue-d-une-balle-dans-la-tete-en-pleine-rue-et-pres-d-une-ecole-a-vaulx-en-velin-20250407"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : l\u2019Asie Pacifique prise en tenaille dans la guerre commerciale entre Trump et la Chine",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019escalade menace la croissance de la r\u00e9gion poumon de l\u2019\u00e9conomie mondiale, et en particulier de l\u2019Asie du Sud est.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/droits-de-douane-l-asie-pacifique-prise-en-tenaille-dans-la-guerre-commerciale-entre-trump-et-la-chine-20250407"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00a0La t\u00e9l\u00e9 s\u2019allume toute seule\u00a0\u00bb : Lou Pernaut d\u00e9voile les signes que lui envoie son p\u00e8re Jean-Pierre Pernaut",
        "summary": "VID\u00c9O - Convi\u00e9e sur le plateau du \u00abBuzz TV\u00bb, l\u2019influenceuse de 22 ans s\u2019est confi\u00e9e sur les manifestations paranormales de son p\u00e8re dans sa vie quotidienne.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/ce-soir-tele/la-tele-s-allume-toute-seule-lou-pernaut-devoile-les-signes-que-lui-envoie-son-pere-jean-pierre-pernaut-20250407"
    },
    {
        "title": "Dordogne : une femme mise en examen pour meurtre apr\u00e8s avoir conserv\u00e9 le cadavre de son mari pendant six ans",
        "summary": "Une habitante de Rib\u00e9rac \u00e2g\u00e9e de 59 ans sans ant\u00e9c\u00e9dent judiciaire a avou\u00e9 avoir tu\u00e9 son \u00e9poux en 2019 \u00e0 coups de marteau, apr\u00e8s qu\u2019il lui a \u00abdemand\u00e9 une relation sexuelle en tenant un couteau en main\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/dordogne-une-femme-mise-en-examen-meurtre-apres-avoir-conserve-le-cadavre-de-son-mari-pendant-six-ans-20250407"
    },
    {
        "title": "P\u00e9nurie de surveillants et d\u2019\u00e9ducateurs, violence : \u00e0 Marseille, la prison pour mineurs proche du \u00abpoint de rupture\u00bb",
        "summary": "Cet \u00e9tablissement o\u00f9 sont incarc\u00e9r\u00e9s une cinquantaine d\u2019adolescents mis en cause dans des d\u00e9lits et des crimes souffre de s\u00e9rieux dysfonctionnements, mettant en p\u00e9ril la s\u00e9curit\u00e9 des agents et le projet de r\u00e9insertion des d\u00e9tenus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/penurie-de-surveillants-et-d-educateurs-violence-a-marseille-la-prison-pour-mineurs-proche-du-point-de-rupture-20250407"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : le PSG aurait moins de 20% de chances d\u2019\u00eatre sacr\u00e9",
        "summary": "Le statisticien Opta estime que le club parisien a moins d\u2019une chance sur cinq de remporter la Ligue des champions cette saison.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-le-psg-aurait-moins-de-20-de-chances-d-etre-sacre-20250407"
    },
    {
        "title": "Pourquoi le mois de votre conception influence votre poids et votre sant\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e2ge adulte",
        "summary": "Des chercheurs japonais montrent que l\u2019exposition des parents au froid, dans la p\u00e9riode de conception, permet \u00e0 leurs enfants d\u2019arborer \u00e0 l\u2019\u00e2ge adulte un IMC plus bas, moins de graisse abdominale, et moins de troubles m\u00e9taboliques.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/medecine/pourquoi-le-mois-de-votre-conception-influence-votre-poids-et-votre-sante-a-l-age-adulte-20250407"
    }
]