[
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre Hamas-Isra\u00ebl : la lib\u00e9ration d\u2019otages et la tr\u00eave report\u00e9es \u00e0 vendredi",
        "summary": "Le chef du Conseil national de la s\u00e9curit\u00e9 isra\u00e9lien, Tzachi Hanegbi, a annonc\u00e9 que \u00ables n\u00e9gociations pour la lib\u00e9ration de nos otages se poursuivent sans cesse\u00bb. Benyamin Netanyahou a pour sa part indiqu\u00e9 mercredi soir, lors d\u2019une allocution t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e, que la \u00abguerre allait continuer\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-hamas-israel-accord-pour-une-treve-de-quatre-jours-et-la-liberation-de-50-otages-a-gaza-20231122"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl attend le retour d\u2019un premier groupe d\u2019otages",
        "summary": "Une tr\u00eave de quatre jours devrait entrer en vigueur vendredi dans la bande de Gaza, mais Benyamin Netanyahou mart\u00e8le que la guerre n\u2019est pas termin\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-attend-le-retour-d-un-premier-groupe-d-otages-20231122"
    },
    {
        "title": "Dans Gaza ravag\u00e9e, Tsahal r\u00e8gne sur les ruines et le silence: le r\u00e9cit de l\u2019envoy\u00e9 sp\u00e9cial du Figaro",
        "summary": "REPORTAGE - Alors que la ville est vid\u00e9e de ses civils, l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne affirme que Tsahal se sert des b\u00e2timents d\u00e9sert\u00e9s de Gaza pour mener la guerre et ramener des otages.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/dans-gaza-ravagee-tsahal-regne-sur-les-ruines-et-le-silence-le-recit-de-l-envoye-special-du-figaro-20231122"
    },
    {
        "title": "Pensez-vous que l\u2019arr\u00eat des combats \u00e0 Gaza puisse \u00eatre durable ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pensez-vous-que-l-arret-des-combats-a-gaza-puisse-etre-durable-20231122"
    },
    {
        "title": "Viol, inceste, extorsion : la soumission chimique, ce fl\u00e9au persistant mis en lumi\u00e8re par l\u2019affaire Guerriau",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Ce ph\u00e9nom\u00e8ne met sous emprise, chaque ann\u00e9e, des centaines de victimes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/viol-inceste-extorsion-la-soumission-chimique-ce-fleau-persistant-mis-en-lumiere-par-l-affaire-guerriau-20231122"
    },
    {
        "title": "\u00abIl est rentr\u00e9 dans une phase de r\u00e9flexion personnelle\u00bb : G\u00e9rard Larcher annonce avoir re\u00e7u une lettre de Jo\u00ebl Guerriau",
        "summary": "Alors que le pr\u00e9sident du S\u00e9nat avait demand\u00e9 lundi \u00e0 l\u2019\u00e9lu de Loire-Atlantique de \u00abse mettre en retrait de toutes ses activit\u00e9s li\u00e9es \u00e0 son mandat\u00bb, G\u00e9rard Larcher a indiqu\u00e9 ce mercredi que \u00abseule la justice peut d\u00e9mettre de son mandat un parlementaire.\u00bb",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/il-est-rentre-dans-une-phase-de-reflexion-personnelle-larcher-annonce-avoir-recu-une-lettre-de-joel-guerriau-20231122"
    },
    {
        "title": "Affaire Jo\u00ebl Guerriau : le t\u00e9moignage du chauffeur du taxi venu \u00e0 la rescousse de Sandrine Josso",
        "summary": "Revenu sur sa course avec la d\u00e9put\u00e9e qui accuse le s\u00e9nateur de l\u2019avoir drogu\u00e9e, le conducteur se souvient de l\u2019\u00e9tat f\u00e9brile de sa cliente, qui peinait \u00e0 sortir du v\u00e9hicule.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/affaire-joel-guerriau-le-temoignage-du-chauffeur-du-taxi-venu-a-la-rescousse-de-sandrine-josso-20231122"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl : la d\u00e9put\u00e9e LFI Ersilia Soudais fortement critiqu\u00e9e pour ses ricanements sur l\u2019attaque du 7 octobre",
        "summary": "Dans une \u00e9mission, la parlementaire insoumise est revenue sur le film Yallah Gaza, dont la diffusion \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale \u00e9tait pr\u00e9vue, avant l\u2019offensive terroriste du Hamas, le 9 octobre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guerre-hamas-israel-la-deputee-lfi-ersilia-soudais-fortement-critiquee-pour-ses-ricanements-sur-l-attaque-du-7-octobre-20231123"
    },
    {
        "title": "L'OMS inqui\u00e8te d'une hausse des maladies respiratoires en Chine",
        "summary": "Les autorit\u00e9s chinoises ont attribu\u00e9 cette augmentation \u00e0 la lev\u00e9e des restrictions li\u00e9es au Covid-19 et \u00e0 la circulation d'agents pathog\u00e8nes connus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/l-oms-inquiete-d-une-hausse-des-maladies-respiratoires-en-chine-20231123"
    },
    {
        "title": "Accord LFP-CVC : un vote jeudi pour l'ent\u00e9riner, le HAC d\u00e9nonce un scandale",
        "summary": "Plusieurs clubs, dont Le Havre, contestent l\u2019accord financier entre la Ligue de football professionnel et le fonds d\u2019investissement luxembourgeois. L\u2019instance a avanc\u00e9 le vote \u00e0 ce jeudi pour s\u00e9curiser le deal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/accord-lfp-cvc-un-vote-jeudi-pour-l-enteriner-le-hac-denonce-un-scandale-20231123"
    },
    {
        "title": "Condamn\u00e9s pour violences, port d\u2019arme ou conduite sans permis : ce que l\u2019on sait des suspects de l\u2019attaque mortelle \u00e0 Cr\u00e9pol",
        "summary": "Neuf personnes sont en garde \u00e0 vue apr\u00e8s le meurtre de Thomas, 16 ans, lors d\u2019une f\u00eate de village dans la Dr\u00f4me. Trois d\u2019entre elles sont mineures.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/condamnes-pour-violences-port-d-arme-ou-conduite-sans-permis-ce-que-l-on-sait-des-suspects-de-l-attaque-mortelle-a-crepol-20231122"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Thomas \u00e0 Cr\u00e9pol : Macron d\u00e9nonce une \u00abagression\u00bb qui nous a \u00abtous marqu\u00e9s\u00bb",
        "summary": "Le chef de l\u2019\u00c9tat, qui s\u2019exprimait en marge du congr\u00e8s des maires, a d\u00e9plor\u00e9 l\u2019augmentation d\u2019\u00e9pisodes de violences contre les \u00e9lus municipaux, et d\u2019autres marquants comme le meurtre de Thomas \u00e0 Cr\u00e9pol.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/meurtre-de-thomas-a-crepol-macron-denonce-une-agression-qui-nous-a-tous-marques-20231122"
    },
    {
        "title": "Exp\u00e9dition punitive \u00e0 Cr\u00e9pol : le r\u00e9cit de la soir\u00e9e qui a co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 Thomas",
        "summary": "R\u00c9CIT - L\u2019adolescent de 16 ans a \u00e9t\u00e9 poignard\u00e9 \u00e0 mort dans une bagarre vengeresse men\u00e9e par une dizaine d\u2019individus arm\u00e9s de couteaux, dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche. Trois jours apr\u00e8s le drame, neuf suspects ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s ce mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/expedition-punitive-a-crepol-le-recit-de-la-soiree-qui-a-coute-la-vie-a-thomas-20231122"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faut que justice soit faite\u00bb : \u00e0 la marche blanche en hommage \u00e0 Thomas, la col\u00e8re et l\u2019\u00e9motion de ses proches",
        "summary": "REPORTAGE - Un rassemblement de plusieurs milliers de personnes s\u2019est tenu ce mercredi \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re, du lyc\u00e9e du Dauphin\u00e9 au stade du RC Romans o\u00f9 jouait l\u2019adolescent tu\u00e9 \u00e0 Cr\u00e9pol dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/il-faut-que-justice-soit-faite-a-la-marche-blanche-en-hommage-a-thomas-la-colere-et-l-emotion-de-ses-proches-20231122"
    },
    {
        "title": "L\u2019ombre de Vladimir Poutine plane sur le satellite espion de Kim Jong-un",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Cette mise en orbite renforce l\u2019impression que la coop\u00e9ration militaire entre Pyongyang et Moscou s\u2019intensifie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-ombre-de-vladimir-poutine-plane-sur-le-satellite-espion-de-kim-jong-un-20231122"
    },
    {
        "title": "Pyongyang suspend l'accord militaire de 2018 avec S\u00e9oul",
        "summary": "La Cor\u00e9e du Sud avait suspendu la veille cet accord cens\u00e9 r\u00e9duire les tensions entre les deux pays, apr\u00e8s le lancement d\u2019un satellite espion par son voisin du nord.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pyongyang-suspend-l-accord-militaire-de-2018-avec-seoul-20231122"
    },
    {
        "title": "Pays-Bas : l\u2019extr\u00eame droite aux portes du pouvoir apr\u00e8s la victoire du populiste Geert Wilders aux l\u00e9gislatives",
        "summary": "ANALYSE - Le patron du PVV, peut pr\u00e9tendre au poste de premier ministre dans un pays dirig\u00e9 depuis 13 ans par le lib\u00e9ral Mark Rutte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pays-bas-les-sondages-a-la-sortie-des-urnes-suggerent-une-victoire-de-l-extreme-droite-aux-legislatives-20231122"
    },
    {
        "title": "Macron appelle les maires \u00e0 \u00abne jamais s\u2019habituer\u00bb aux \u00abviolences qui se r\u00e9installent\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, qui a re\u00e7u plusieurs centaines de maires \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e mercredi, a point\u00e9 des \u00abcitoyens qui ont une forme de consum\u00e9risme par rapport \u00e0 l'action publique\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/macron-appelle-les-maires-a-ne-jamais-s-habituer-aux-violences-qui-se-reinstallent-20231122"
    },
    {
        "title": "\u00abOn a l'impression qu\u2019elle s'est volatilis\u00e9e\u00bb : deux mois apr\u00e8s la disparition de Lina, l\u2019effroi se m\u00eale \u00e0 l\u2019espoir",
        "summary": "R\u00c9CIT - La famille et les proches de l\u2019adolescente de 15 ans continuent de croire en une issue heureuse. Plusieurs pistes pourraient permettre de d\u00e9nouer le myst\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/on-a-l-impression-qu-elle-s-est-volatilisee-deux-mois-apres-la-disparition-de-lina-l-effroi-se-mele-a-l-espoir-20231122"
    },
    {
        "title": "\u00abOn ne sera vraiment soulag\u00e9 que quand on verra son visage\u00bb: \u00e0 Tel-Aviv, l\u2019espoir rena\u00eet chez les familles d\u2019otages",
        "summary": "REPORTAGE - Apr\u00e8s quarante-sept\u00a0jours d\u2019angoisse et d\u2019attente, les proches des otages d\u00e9tenus par le Hamas veulent croire dans leur lib\u00e9ration prochaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/on-ne-sera-vraiment-soulage-que-quand-on-verra-son-visage-a-tel-aviv-l-espoir-renait-chez-les-familles-d-otages-20231122"
    },
    {
        "title": "Accord entre le Hamas et Isra\u00ebl : des voix s\u2019\u00e9l\u00e8vent au sein de l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu contre la lib\u00e9ration des prisonniers palestiniens",
        "summary": "Des associations de victimes de terrorisme en Isra\u00ebl ont d\u00e9pos\u00e9 un recours devant la Cour supr\u00eame de l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu ce mercredi pour protester contre la lib\u00e9ration de terroristes palestiniens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/accord-entre-le-hamas-et-israel-des-voix-s-elevent-au-sein-de-l-etat-hebreu-contre-la-liberation-des-prisonniers-palestiniens-20231122"
    },
    {
        "title": "\u00abOtages \u00e0 Gaza: les limites de la guerre\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Tsahal n\u2019ayant pu lib\u00e9rer aucun groupe d\u2019otages, Benyamin Netanyahou et son \u00e9tat-major sont contraints d\u2019accepter le marchandage qu\u2019ils avaient exclu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/otages-a-gaza-les-limites-de-la-guerre-20231122"
    },
    {
        "title": "Accord entre le Hamas et Isra\u00ebl : quelles diff\u00e9rences entre un cessez-le-feu, une tr\u00eave et une pause humanitaire ?",
        "summary": "Depuis l\u2019annonce mardi soir d\u2019un accord entre le Hamas et Isra\u00ebl, de nombreux \u00c9tats et organisations internationales emploient ces trois diff\u00e9rents termes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/accord-entre-le-hamas-et-israel-quelles-differences-entre-un-cessez-le-feu-une-treve-et-une-pause-humanitaire-20231122"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre Hamas-Isra\u00ebl : la lib\u00e9ration des otages report\u00e9e d\u2019au moins 24 heures",
        "summary": "L'accord de tr\u00eave entre les bellig\u00e9rants pr\u00e9voyant la lib\u00e9ration de 50 otages en \u00e9change de 150 prisonniers palestiniens n'entrera pas en vigueur avant vendredi. Il n'y aura \u00abpas de pause\u00bb dans les combats ce jeudi, selon un responsable isra\u00e9lien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-hamas-israel-la-liberation-des-otages-reportee-d-au-moins-24-heures-20231123"
    },
    {
        "title": "Otages \u00e0 Gaza: comment Joe Biden et le Qatar ont secr\u00e8tement n\u00e9goci\u00e9 cette lib\u00e9ration",
        "summary": "R\u00c9CIT - Les dirigeants isra\u00e9liens et am\u00e9ricains, \u00e9paul\u00e9s par des hommes de l\u2019ombre \u00e9gyptiens et encourag\u00e9s par le Qatar, ont tr\u00e8s t\u00f4t entam\u00e9 des discussions pour faire lib\u00e9rer les otages.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/otages-a-gaza-comment-joe-biden-et-le-qatar-ont-secretement-negocie-cette-liberation-20231122"
    },
    {
        "title": "\u00abIsra\u00ebl a le droit de se d\u00e9fendre, mais\u2026\u00bb : les failles d\u2019une rh\u00e9torique hypocrite",
        "summary": "TRIBUNE - Les discours l\u00e9gitimant en principe la riposte d\u2019Isra\u00ebl tout en fustigeant son caract\u00e8re disproportionn\u00e9 ne r\u00e9sistent pas \u00e0 l\u2019examen des faits et ne rel\u00e8vent que de la posture, analyse le philosophe Andr\u00e9 Perrin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/israel-a-le-droit-de-se-defendre-mais-les-failles-d-une-rhetorique-hypocrite-20231122"
    },
    {
        "title": "Denys Arcand: \u00abQuand une fille d\u00e9clare ne plus \u00eatre Suzanne mais Albert, c\u2019est un nouveau monde qui s\u2019ouvre\u00bb",
        "summary": "GRAND ENTRETIEN - Dans son nouveau film, Testament, le grand cin\u00e9aste qu\u00e9b\u00e9cois livre une satire f\u00e9roce du wokisme et poursuit sa description de la lente d\u00e9sint\u00e9gration de la civilisation occidentale. Nous l\u2019avons rencontr\u00e9 pour parler de son \u0153uvre et des maux de l\u2019\u00e9poque des deux c\u00f4t\u00e9s de l\u2019Atlantique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/culture/denys-arcand-quand-une-fille-declare-ne-plus-etre-suzanne-mais-albert-c-est-un-nouveau-monde-qui-s-ouvre-20231122"
    },
    {
        "title": "\u00c0 peine d\u00e9mantel\u00e9, l'un des plus gros points de deal de Nice tourne \u00e0 nouveau \u00e0 plein r\u00e9gime : \u00abCes gosses nous pourrissent la vie\u00bb",
        "summary": "REPORTAGE - Malgr\u00e9 un vaste coup de filet r\u00e9alis\u00e9 par la police judiciaire de Nice en d\u00e9but de semaine derni\u00e8re visant \u00e0 d\u00e9manteler \u00abla laverie\u00bb, dans le quartier sensible des Moulins, le trafic de drogue \u00e0 d\u00e9j\u00e0 repris comme si de rien n\u2019\u00e9tait.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/a-peine-demantele-l-un-des-plus-gros-points-de-deal-de-nice-tourne-a-nouveau-a-plein-regime-ces-gosses-nous-pourrissent-la-vie-20231123"
    },
    {
        "title": "RATP:  l'ouverture \u00e0 la concurrence des bus franciliens adopt\u00e9e \u00e0 l'Assembl\u00e9e",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/ratp-un-texte-sur-l-ouverture-a-la-concurrence-des-bus-franciliens-adopte-a-l-assemblee-20231123"
    },
    {
        "title": "Plus de la moiti\u00e9 des Fran\u00e7ais se trompent sur le montant de leur retraite",
        "summary": "Au moment de partir, beaucoup s\u2019aper\u00e7oivent qu\u2019ils ont surestim\u00e9 leur pension, r\u00e9v\u00e8le une \u00e9tude de la Drees. Et les plus modestes regrettent souvent de ne pas \u00eatre partis plus tard pour toucher davantage.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/plus-de-la-moitie-des-francais-se-trompent-sur-le-montant-de-leur-retraite-20231123"
    },
    {
        "title": "Macron \u00e0 Chartres pour officialiser un m\u00e9ga investissement par le danois Novo Nordisk",
        "summary": "Le chef de l'\u00c9tat et deux ministres sont attendus sur le site du g\u00e9ant danois pour sceller l\u2019annonce de ce projet qui cr\u00e9era plus de 500 nouveaux emplois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/macron-a-chartres-pour-officialiser-un-mega-investissement-de-2-1-milliards-par-le-danois-novo-nordisk-20231123"
    },
    {
        "title": "Comment les coupe-faim sont devenus le nouvel eldorado de l\u2019industrie pharmaceutique",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le laboratoire danois Novo Nordisk annoncera ce jeudi, en pr\u00e9sence d\u2019Emmanuel Macron, un investissement massif de 2,1 milliards d\u2019euros dans son usine de Chartres pour doper la production et r\u00e9duire les p\u00e9nuries.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/comment-les-coupe-faim-sont-devenus-le-nouvel-eldorado-de-l-industrie-pharmaceutique-20231122"
    },
    {
        "title": "Inde : des ambulances arrivent pr\u00e8s du tunnel o\u00f9 sont toujours pi\u00e9g\u00e9s 41 ouvriers",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/inde-des-ambulances-arrivent-pres-du-tunnel-ou-sont-toujours-pieges-41-ouvriers-20231123"
    },
    {
        "title": "Japon : une coupe du monde de chasse aux d\u00e9chets organis\u00e9e \u00e0 Tokyo",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/japon-une-coupe-du-monde-de-chasse-aux-dechets-organisee-a-tokyo-20231123"
    },
    {
        "title": "Budget de la S\u00e9cu : le texte revient \u00e0 l'Assembl\u00e9e ce jeudi et pourrait faire l\u2019objet d\u2019un nouveau 49.3",
        "summary": "Ce projet de loi a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 mardi par les s\u00e9nateurs dans une version remani\u00e9e, mais le gouvernement devrait faire peu de cas de ces modifications.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/budget-de-la-secu-le-texte-revient-a-l-assemblee-ce-jeudi-et-pourrait-faire-l-objet-d-un-nouveau-49-3-20231123"
    },
    {
        "title": "Proximit\u00e9, dialogue et carnet de ch\u00e8ques : la m\u00e9thode Castex pour redresser la RATP",
        "summary": "R\u00c9CIT - En un an \u00e0 la t\u00eate de la R\u00e9gie, l\u2019ex-premier ministre a am\u00e9lior\u00e9 le fonctionnement du m\u00e9tro et des bus dans la capitale. Mais pour cela, il n\u2019a pas regard\u00e9 \u00e0 la d\u00e9pense.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/jean-castex-le-pari-de-la-rondeur-pour-redresser-la-ratp-20231122"
    },
    {
        "title": "RATP : un an apr\u00e8s l\u2019arriv\u00e9e de Jean Castex, la situation s\u2019est-elle vraiment am\u00e9lior\u00e9e dans les transports parisiens ?",
        "summary": "INFOGRAPHIES - La nomination de l\u2019ancien premier ministre \u00e0 la t\u00eate de la r\u00e9gie parisienne avait suscit\u00e9 de l\u2019espoir chez les usagers du m\u00e9tro et du RER. Douze mois plus tard, Le Figaro dresse un premier bilan.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/ratp-un-an-apres-l-arrivee-de-jean-castex-la-situation-s-est-elle-vraiment-amelioree-dans-les-transports-parisiens-20231122"
    },
    {
        "title": "O\u00f9 vieillir en bonne sant\u00e9 ? Notre classement de 450 villes fran\u00e7aises",
        "summary": "EXCLUSIF - Acc\u00e8s aux professionnels de sant\u00e9, pratique sportive des seniors, pollution, pr\u00e9valence de maladies graves, esp\u00e9rance de vie\u2026 Nous avons compar\u00e9 les donn\u00e9es de toutes les communes de plus de 20.000 habitants. D\u00e9couvrez notre palmar\u00e8s et consultez tous les chiffres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/demain/sante/ou-vieillir-en-bonne-sante-notre-classement-de-450-villes-francaises-20231123"
    },
    {
        "title": "Le Black Friday, est devenu \u00abune n\u00e9cessit\u00e9\u00bb pour plus de la moiti\u00e9 des Fran\u00e7ais \u00e0 cause de l'inflation",
        "summary": "Parmi les habitu\u00e9s du Black Friday, 40% des acheteurs confient qu'ils vont moins d\u00e9penser cette ann\u00e9e que l'an dernier, selon une \u00e9tude d\u2019OpinionWay pour Amazon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/le-black-friday-est-devenu-une-necessite-pour-plus-de-la-moitie-des-francais-a-cause-de-l-inflation-20231123"
    },
    {
        "title": "\u00abBonsoir, mon oncle est mort\u00bb : le proc\u00e8s d\u2019un meurtre familial s\u2019ouvre \u00e0 Bordeaux",
        "summary": "Le dessinateur de Bandes dessin\u00e9es, Fabien M., accus\u00e9 de l\u2019homicide volontaire de son oncle, compara\u00eetra face aux assises de la Gironde aux c\u00f4t\u00e9s de sa m\u00e8re, s\u0153ur de la victime, vendredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/bonsoir-mon-oncle-est-mort-le-proces-d-un-meurtre-familial-s-ouvre-a-bordeaux-20231123"
    },
    {
        "title": "Le recteur de la Grande mosqu\u00e9e de Paris assume son absence \u00e0 la marche contre l\u2019antis\u00e9mitisme",
        "summary": "Chems-Eddine Hafiz explique ne pas avoir voulu d\u00e9filer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de \u00abpersonnalit\u00e9s qui passent leur temps \u00e0 insulter les musulmans \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision\u00bb, dans un entretien ce jeudi. Et mart\u00e8le qu\u2019il condamne fermement l\u2019antis\u00e9mitisme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-recteur-de-la-grande-mosquee-de-paris-assume-son-absence-a-la-marche-contre-l-antisemitisme-20231123"
    },
    {
        "title": "Assurance-ch\u00f4mage : Bruno Le Maire souhaite r\u00e9duire la dur\u00e9e d'indemnisation des plus de 55 ans",
        "summary": "Les plus de 55 ans peuvent profiter en l\u2019\u00e9tat d\u2019une indemnit\u00e9 ch\u00f4mage pendant 27 mois, contre 18 mois pour les autres ch\u00f4meurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/assurance-chomage-bruno-le-maire-souhaite-reduire-la-duree-d-indemnisation-des-plus-de-55-ans-20231123"
    },
    {
        "title": "La Cor\u00e9e du Nord renforce sa pr\u00e9sence militaire \u00e0 la fronti\u00e8re apr\u00e8s le lancement de son satellite espion",
        "summary": "Pyongyang a annonc\u00e9 avoir mis le satellite Malligyong-1 en orbite. Kim Jong-un aurait d\u00e9j\u00e0 pu consulter des photos d'une base am\u00e9ricaine situ\u00e9e sur l'\u00eele de Guam.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-coree-du-nord-renforce-sa-presence-militaire-a-la-frontiere-apres-le-lancement-de-son-satellite-espion-20231123"
    },
    {
        "title": "Utilisation des tickets-restaurants pour les courses alimentaires : l'Assembl\u00e9e adopte une prolongation jusqu'\u00e0 fin 2024",
        "summary": "Pour la ministre du Commerce, Olivia Gr\u00e9goire, ce vote repr\u00e9sente \u00abun coup de pouce utile pour le pouvoir d'achat de millions de salari\u00e9s et leur famille\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/utilisation-des-tickets-restaurants-pour-les-courses-alimentaires-l-assemblee-adopte-une-prolongation-jusqu-a-fin-2024-20231123"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections aux Pays-Bas : Marine Le Pen se f\u00e9licite de la victoire de l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "Le parti n\u00e9erlandais populiste port\u00e9 par le sulfureux Geert Wilders est arriv\u00e9 en t\u00eate des \u00e9lections l\u00e9gislatives mercredi soir. Une performance salu\u00e9e ce matin par Marine Le Pen.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/elections-aux-pays-bas-marine-le-pen-se-felicite-de-la-victoire-de-l-extreme-droite-20231123"
    },
    {
        "title": "\u00abRedonner de la confiance en soi\u00bb : \u00e0 Marseille, la mairie et le service militaire volontaire accompagnent les jeunes en difficult\u00e9",
        "summary": "La municipalit\u00e9 marseillaise vient de signer une convention avec la mission locale et le service militaire volontaire pour aider les jeunes en difficult\u00e9 d\u2019insertion professionnelle. \u00c0 la cl\u00e9, une formation et un emploi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/redonner-de-la-confiance-en-soi-a-marseille-la-mairie-et-le-service-militaire-volontaire-accompagnent-les-jeunes-en-difficulte-20231123"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : pourquoi la tr\u00eave a-t-elle \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9e au dernier moment ?",
        "summary": "Des d\u00e9tails de derni\u00e8res minutes sur les noms des otages et les modalit\u00e9s de leur lib\u00e9ration ont emp\u00each\u00e9 la mise en \u0153uvre de la tr\u00eave ce jeudi. L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne poursuit ses op\u00e9rations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-pourquoi-la-treve-a-t-elle-ete-repoussee-au-dernier-moment-20231123"
    },
    {
        "title": "Intelligence artificielle: le retour de Sam Altman pr\u00e9figure un big bang chez OpenAI",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Si l\u2019entreprise retrouve son PDG, sa structure va \u00eatre remise \u00e0 plat. Rien ne sera jamais plus pareil chez le cr\u00e9ateur de ChatGPT.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/intelligence-artificielle-le-retour-de-sam-altman-prefigure-un-big-bang-chez-openai-20231122"
    },
    {
        "title": "P\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00e0 50 km/h : \u00abC\u2019est de l\u2019\u00e9go\u00efsme pur !\u00bb, r\u00e9torque P\u00e9cresse \u00e0 Hidalgo",
        "summary": "EXCLUSIF - La pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion \u00cele-de-France fustige la d\u00e9cision de la Ville de Paris de baisser la vitesse \u00e0 50 km/h sur le p\u00e9riph\u2019 et surtout de r\u00e9server une voie au covoiturage. Et rappelle que la plupart des usagers du p\u00e9riph\u00e9rique ne sont pas parisiens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/peripherique-parisien-c-est-de-l-egoisme-pur-retorque-valerie-pecresse-a-anne-hidalgo-20231122"
    },
    {
        "title": "Mali : une rencontre pr\u00e9vue \u00e0 Bamako avec le chef du r\u00e9gime militaire nig\u00e9rien",
        "summary": "Le Niger, le Mali et le Burkina Faso ont cr\u00e9\u00e9 une alliance qui pr\u00e9voit une assistance mutuelle en cas d'atteinte \u00e0 la souverainet\u00e9 des trois \u00c9tats.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/mali-une-rencontre-prevue-a-bamako-avec-le-chef-du-regime-militaire-nigerien-20231123"
    },
    {
        "title": "Disparition de Lina : les gendarmes ont interrog\u00e9 des habitants de Plaine d\u00e9but novembre",
        "summary": "Les militaires leur ont notamment demand\u00e9 s'ils se souvenaient de ce qu'ils avaient fait le 23 septembre, jour de la disparition de l\u2019adolescente de 15 ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/disparition-de-lina-les-gendarmes-ont-interroge-des-habitants-de-plaine-debut-novembre-20231123"
    },
    {
        "title": "Un supporter marseillais condamn\u00e9 \u00e0 4 mois de prison avec sursis pour avoir jet\u00e9 une pierre sur un bus de l\u2019OL",
        "summary": "COMPTE-RENDU D'AUDIENCE - Thomas S. \u00e9tait soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir jet\u00e9 le projectile en direction d\u2019un car lyonnais avant la rencontre entre les deux \u00e9quipes le 29 octobre, finalement report\u00e9e en raison de graves incidents.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/un-supporter-marseillais-condamne-a-4-mois-de-prison-avec-sursis-pour-avoir-jete-une-pierre-sur-un-bus-de-l-ol-20231123"
    },
    {
        "title": "J\u00e9rusalem: une chaise et un livre en hommage aux otages dans la biblioth\u00e8que nationale",
        "summary": "Alors qu\u2019un accord pour la lib\u00e9ration de cinquante otages du Hamas en contrepartie d'une tr\u00eave est en cours, une installation de 240 chaises et livres a \u00e9t\u00e9 mise en place \u00e0 la biblioth\u00e8que de J\u00e9rusalem pour rendre hommage aux otages isra\u00e9liens d\u00e9tenus par le Hamas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/jerusalem-une-chaise-et-un-livre-en-hommage-aux-otages-dans-la-bibliotheque-nationale-20231123"
    },
    {
        "title": "Conflit Isra\u00ebl-Hamas : quel r\u00f4le diplomatique la Chine joue-t-elle ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Se voulant h\u00e9raut du sud global, P\u00e9kin, qui fa\u00e7onne son image de puissance constructive, applique plut\u00f4t une strat\u00e9gie opportuniste, mue par des int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques et domestiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-israel-hamas-quel-role-diplomatique-la-chine-joue-t-elle-20231122"
    },
    {
        "title": "Pourquoi la proposition du gouvernement de donner 1500 euros aux enfants plac\u00e9s suscite un tir de barrage",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Ce versement automatique destin\u00e9 \u00e0 \u00abfaciliter le passage vers la majorit\u00e9\u00bb est mal re\u00e7u par les associations et les connaisseurs du secteur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pourquoi-la-proposition-du-gouvernement-de-donner-1500-euros-aux-enfants-places-suscite-un-tir-de-barrage-20231123"
    },
    {
        "title": "Attaque mortelle \u00e0 Cr\u00e9pol : perquisitions en cours dans le quartier de la Monnaie \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Les gendarmes du peloton de surveillance et d\u2019intervention (PSIG) m\u00e8nent des perquisitions depuis jeudi matin dans le quartier de la Monnaie, apr\u00e8s l\u2019attaque mortelle qui a co\u00fbt\u00e9 la vie au jeune Thomas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/attaque-mortelle-a-crepol-perquisitions-en-cours-dans-le-quartier-de-la-monnaie-a-romans-sur-isere-20231123"
    },
    {
        "title": "Neige Sinno, Prix Goncourt des lyc\u00e9ens pour son livre Triste Tigre sur l\u2019inceste",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 laur\u00e9ate du prix Femina, elle remporte avec le Goncourt des lyc\u00e9ens une deuxi\u00e8me et belle r\u00e9compense pour son livre sur l'inceste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/livres/neige-sinno-prix-goncourt-des-lyceens-pour-son-livre-triste-tigre-20231123"
    },
    {
        "title": "Neige Sinno, laur\u00e9ate du Goncourt des lyc\u00e9ens: \u00abLes adolescents sont pr\u00eats \u00e0 des sujets s\u00e9rieux\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Apr\u00e8s le prix Femina, l\u2019auteure remporte cette tr\u00e8s belle r\u00e9compense pour son livre sur l\u2019inceste Triste Tigre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/livres/neige-sinno-laureate-du-goncourt-des-lyceens-les-adolescents-sont-prets-a-des-sujets-serieux-20231123"
    },
    {
        "title": "Harc\u00e8lement de rue : \u00e0 Lyon, le dispositif \u00abAngela\u00bb \u00e9tendu \u00e0 toute la ville",
        "summary": "Ce r\u00e9seau de commerces o\u00f9 les victimes de harc\u00e8lement de rue peuvent trouver de l\u2019aide \u00e9tait test\u00e9 depuis pr\u00e8s de deux ans dans le 7e arrondissement de la ville.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/harcelement-de-rue-a-lyon-le-dispositif-angela-etendu-a-toute-la-ville-20231123"
    },
    {
        "title": "Ticket-restaurant : faut-il vraiment r\u00e9former l\u2019avantage social pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des Fran\u00e7ais ?",
        "summary": "Apr\u00e8s le revirement du gouvernement sur leur utilisation pour payer les courses alimentaires, Bruno Le Maire a ouvert la porte \u00e0 une transformation des titres-restaurant en titres-repas. Au grand dam des restaurateurs, mais \u00e9galement des organisations syndicales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/ticket-restaurant-faut-il-vraiment-reformer-l-avantage-social-prefere-des-francais-20231115"
    },
    {
        "title": "Exp\u00e9dition punitive \u00e0 Cr\u00e9pol : un militant d'ultra-droite interpell\u00e9 en marge d'un rassemblement interdit \u00e0 Lyon",
        "summary": "La pr\u00e9fecture du Rh\u00f4ne a pris un arr\u00eat\u00e9 d'interdiction contre le rassemblement organis\u00e9 \u00e0 l'initiative de groupuscules d'ultra-droite ce mercredi \u00e0 Lyon, apr\u00e8s la mort du jeune Thomas \u00e0 Cr\u00e9pol, dans la Dr\u00f4me, le week-end dernier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/expedition-punitive-a-crepol-un-militant-d-ultra-droite-interpelle-en-marge-d-un-rassemblement-interdit-a-lyon-20231123"
    },
    {
        "title": "\u00abOn est l\u00e0 pour tuer les Blancs\u00bb : des amis de Thomas racontent le raid mortel \u00e0 Cr\u00e9pol",
        "summary": "L\u2019adolescent a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche dans l\u2019attaque d\u2019un bal de village dans la Dr\u00f4me, dimanche 19 novembre. Ses amis, t\u00e9moins de la sc\u00e8ne, reviennent sur cette soir\u00e9e d\u2019horreur et d\u00e9noncent \u00abun attentat\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/on-est-la-pour-tuer-les-blancs-des-amis-de-thomas-racontent-le-raid-mortel-a-crepol-20231123"
    },
    {
        "title": "Maurice Berger: \u00abL\u2019exp\u00e9dition punitive \u00e0 Cr\u00e9pol ou l'ivresse de la barbarie\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Pour le p\u00e9dopsychiatre, les agressions violentes commises par des bandes arm\u00e9es, \u00e0 l\u2019image de celle qui a fait un mort \u00e0 Cr\u00e9pol, sont l\u2019illustration d\u2019une \u00e9ducation gravement d\u00e9faillante et traduisent l\u2019incapacit\u00e9 de certains individus \u00e0 comprendre ce qu'est un lien \u00e0 autrui.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/maurice-berger-l-expedition-punitive-a-crepol-ou-l-ivresse-de-la-barbarie-20231122"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni : les chiffres de l'immigration mettent la pression sur le gouvernement britannique",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Selon les donn\u00e9es r\u00e9vis\u00e9es publi\u00e9es jeudi, le Royaume-Uni a enregistr\u00e9 une immigration nette record en 2022, avec 745.000 personnes suppl\u00e9mentaires dans le pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/royaume-uni-les-chiffres-de-l-immigration-mettent-la-pression-sur-le-gouvernement-britannique-20231123"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Sud : le Japon condamn\u00e9 \u00e0 indemniser des victimes d'esclavage sexuel pendant la guerre",
        "summary": "Environ 200.000 femmes, originaires pour la plupart de Cor\u00e9e, mais aussi d'autres r\u00e9gions d'Asie, ont \u00e9t\u00e9 contraintes de devenir des esclaves sexuelles pour les soldats japonais pendant la Seconde guerre mondiale. Tokyo a toujours refus\u00e9 de compara\u00eetre devant les tribunaux sud-cor\u00e9ens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/coree-du-sud-le-japon-condamne-a-indemniser-des-victimes-d-esclavage-sexuel-pendant-la-guerre-20231123"
    },
    {
        "title": "Russie : un Ukrainien condamn\u00e9 \u00e0 18 ans de prison pour une attaque \u00e0 la bombe en territoire occup\u00e9",
        "summary": "Dmitri Goloubev a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 par un tribunal militaire et devra purger sa peine dans une colonie p\u00e9nitentiaire \u00e0 \u00abr\u00e9gime s\u00e9v\u00e8re\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/russie-un-ukrainien-condamne-a-18-ans-de-prison-pour-une-attaque-a-la-bombe-en-territoire-occupe-20231123"
    },
    {
        "title": "Finlande : Frontex annonce un d\u00e9ploiement de 50 fonctionnaires \u00e0 la fronti\u00e8re avec la Russie",
        "summary": "Helsinki accuse depuis plusieurs jours Moscou d\u2019orchestrer une crise migratoire \u00e0 sa fronti\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/finlande-frontex-annonce-un-deploiement-de-50-fonctionnaires-a-la-frontiere-avec-la-russie-20231123"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Kiev d\u00e9j\u00e0 oblig\u00e9 d\u2019importer de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9",
        "summary": "Le gouvernement ukrainien est oblig\u00e9 d\u2019importer de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 provenant de la Roumanie, de la Slovaquie et de la Pologne. Il craint de nouvelles frappes russes sur les infrastructures cet hiver.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-kiev-deja-oblige-d-importer-de-l-electricite-20231123"
    },
    {
        "title": "Rugby : \u00abJe suis n\u00e9 dans cette ville, c'est beaucoup de douleur\u00bb, l\u2019\u00e9motion de Philippe Saint-Andr\u00e9 apr\u00e8s la mort de Thomas",
        "summary": "L\u2019ancien manager de Montpellier a r\u00e9agi \u00e0 la mort du jeune Thomas, lui qui est originaire du m\u00eame village de la Dr\u00f4me.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/rugby-moi-aussi-je-l-ai-fait-ce-bal-de-crepol-l-emotion-de-philippe-saint-andre-apres-la-mort-de-thomas-20231123"
    }
]