[
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : l\u00e2ch\u00e9e par les \u00c9tats-Unis, l\u2019Europe cherche \u00e0 reprendre l\u2019initiative",
        "summary": "R\u00c9CIT - Les dirigeants des \u00abprincipaux pays\u00bb de l\u2019UE se r\u00e9uniront lundi \u00e0 Paris pour des discussions sur la s\u00e9curit\u00e9 europ\u00e9enne et l\u2019Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-lachee-par-les-etats-unis-l-europe-cherche-a-reprendre-l-initiative-20250216"
    },
    {
        "title": "Zelensky pr\u00e9vient que la Russie pourrait d\u00e9clarer \u00abla guerre \u00e0 l'Otan\u00bb",
        "summary": "\u00abJe ne sais pas s\u2019ils (les Russes) voudront 30% de l\u2019Europe, 50%, je ne sais pas. Personne ne le sait. Mais ils auront cette possibilit\u00e9\u00bb, a encore averti le pr\u00e9sident ukrainien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/zelensky-previent-que-la-russie-pourrait-declarer-la-guerre-a-l-otan-20250216"
    },
    {
        "title": "\u00abPoutine a raison sur tout\u00bb : le Kremlin jubile d\u2019entendre ses diatribes reprises par le rival am\u00e9ricain",
        "summary": "R\u00c9CIT - La singuli\u00e8re r\u00e9sonance entre les propos antieurop\u00e9ens tenus par les responsables am\u00e9ricains \u00e0 Munich et les antiennes anti-occidentales de Vladimir Poutine a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement appr\u00e9ci\u00e9e \u00e0 Moscou.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/poutine-a-raison-sur-tout-le-kremlin-jubile-d-entendre-ses-diatribes-reprises-par-le-rival-americain-20250216"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : le Royaume-Uni pr\u00eat \u00e0 \u00abenvoyer ses propres troupes sur le terrain si n\u00e9cessaire\u00bb",
        "summary": "Keir Starmer, le premier ministre britannique, assure dans une interview accord\u00e9e au Telegraph que son pays pourrait envoyer l\u2019arm\u00e9e en Ukraine afin de donner des garanties de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Kiev.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-le-royaume-uni-pret-a-envoyer-ses-propres-troupes-sur-le-terrain-si-necessaire-20250216"
    },
    {
        "title": "Donald Trump et Vladimir Poutine main dans la main pour renverser le syst\u00e8me international",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain joue un r\u00f4le d\u2019acc\u00e9l\u00e9rateur dans la contestation du syst\u00e8me de normes cr\u00e9\u00e9 par son pays en 1945, au risque de nourrir la d\u00e9sinhibition de puissances r\u00e9visionnistes comme la Russie et la Chine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/donald-trump-et-vladimir-poutine-main-dans-la-main-pour-renverser-le-systeme-international-20250216"
    },
    {
        "title": "Trump menace d\u2019inclure la TVA dans le calcul des droits de douane contre l\u2019Europe",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain veut inclure cette taxe dans les barri\u00e8res tarifaires qu\u2019il juge nuisibles aux exportations am\u00e9ricaines.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/trump-menace-d-inclure-la-tva-dans-le-calcul-des-droits-de-douane-contre-l-europe-20250216"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c7a risque de se retourner contre lui\u00bb : Macron, un n\u00e9buleux projet de r\u00e9f\u00e9rendum",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le chef de l\u2019\u00c9tat a \u00e9mis une nouvelle fois l\u2019id\u00e9e de consulter directement les Fran\u00e7ais. Mais il suscite le scepticisme jusque dans son propre camp, o\u00f9 aucune r\u00e9flexion structur\u00e9e n\u2019est men\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/ca-risque-de-se-retourner-contre-lui-macron-un-nebuleux-projet-de-referendum-20250216"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Jim Jarrass\u00e9 : \u00abUn r\u00e9f\u00e9rendum monsieur le pr\u00e9sident ? Chiche !\u00bb",
        "summary": "Depuis 2005 et le traumatisme du non au r\u00e9f\u00e9rendum europ\u00e9en, aucun chef de l\u2019\u00c9tat n\u2019a pris le risque de recourir \u00e0 la d\u00e9mocratie participative.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/l-editorial-de-jim-jarrasse-un-referendum-monsieur-le-president-chiche-20250216"
    },
    {
        "title": "R\u00e9f\u00e9rendums\u00a0: Marc Fesneau (MoDem) met en garde contre \u00ab\u00a0un moment populiste\u00a0\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9 dimanche du \u00abGrand Jury RTL-Le Figaro-M6-Public S\u00e9nat\u00bb, le chef de file des d\u00e9put\u00e9s MoDem juge impossible un accord au Parlement sur une \u00abr\u00e9vision constitutionnelle\u00bb pour d\u00e9clencher un r\u00e9f\u00e9rendum sur l\u2019immigration.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/referendums-marc-fesneau-modem-met-en-garde-contre-un-moment-populiste-20250216"
    },
    {
        "title": "Seriez-vous favorable \u00e0 un r\u00e9f\u00e9rendum sur l'immigration?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/seriez-vous-favorable-a-un-referendum-sur-l-immigration-20250216"
    },
    {
        "title": "Trump assure qu'il pourrait rencontrer Poutine \u00abtr\u00e8s bient\u00f4t\u00bb",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/trump-assure-qu-il-pourrait-rencontrer-poutine-tres-bientot-20250216"
    },
    {
        "title": "Top 14 : priv\u00e9 de ses internationaux, le Stade Toulousain s\u2019impose largement \u00e0 Clermont et redevient leader",
        "summary": "Les champions de France en titre, sans une partie de leurs meilleurs \u00e9l\u00e9ments, ont fait chuter les Auvergnats (18-35) dans leur stade Marcel-Michelin, dimanche soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-prive-de-ses-internationaux-le-stade-toulousain-s-impose-a-clermont-et-redevient-leader-20250216"
    },
    {
        "title": "Jean-Michel Aulas \u00abr\u00e9fl\u00e9chit\u00bb \u00e0 une candidature \u00e0 la mairie de Lyon",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - L\u2019ancien pr\u00e9sident historique de l\u2019Olympique Lyonnais annonce au Figaro sa r\u00e9flexion quant \u00e0 une candidature aux \u00e9lections municipales dans la troisi\u00e8me ville de France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/jean-michel-aulas-candidat-a-la-mairie-de-lyon-j-y-reflechis-20250216"
    },
    {
        "title": "Jean-Michel Aulas au Figaro : \u00abSur les droits TV, la priorit\u00e9 n\u2019est pas de s\u2019\u00e9charper\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - Face au risque d\u2019implosion du football professionnel fran\u00e7ais, avec la crise des droits TV, l\u2019ancien pr\u00e9sident de l\u2019OL et d\u00e9sormais vice-pr\u00e9sident de la FFF, monte au front.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/jean-michel-aulas-au-figaro-la-priorite-n-est-pas-de-s-echarper-20250216"
    },
    {
        "title": "Malgr\u00e9 la pol\u00e9mique, Emilia P\u00e9rez repart avec deux troph\u00e9es aux Bafta, les C\u00e9sar anglais",
        "summary": "Le drame musical de Jacques Audiard a \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9 meilleur film \u00e9tranger et meilleur second r\u00f4le. Sacr\u00e9 meilleur long-m\u00e9trage et meilleure production britannique, le thriller papal Conclave fait coup double.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/malgre-la-polemique-emilia-perez-repart-avec-deux-trophees-aux-bafta-les-cesar-anglais-20250216"
    },
    {
        "title": "Anne de\u00a0Guign\u00e9\u00a0: \u00abEt si les entreprises payaient trop les quinquas\u00a0?\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Le taux d\u2019emploi des 55-64\u00a0ans est particuli\u00e8rement faible en France. Cela s\u2019explique notamment par la question, largement taboue, des r\u00e9mun\u00e9rations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/anne-de-guigne-et-si-les-entreprises-payaient-trop-les-quinquas-20250216"
    },
    {
        "title": "Allergies aux pollens : 30 d\u00e9partements plac\u00e9s en alerte rouge d\u00e8s ce dimanche",
        "summary": "Les d\u00e9partements au sud d\u2019une ligne allant de la Vend\u00e9e, passant par la Corr\u00e8ze et jusqu\u2019aux Alpes-Maritimes sont concern\u00e9s par un pic de pollens de Cupressac\u00e9es, de fr\u00eane, d\u2019aulne et de noisetier.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/social/sante-publique/allergies-aux-pollens-30-departements-places-en-alerte-rouge-des-ce-dimanche-20250216"
    },
    {
        "title": "Les villages de Provence o\u00f9 acheter une r\u00e9sidence secondaire",
        "summary": "EXCLUSIF - Immobilier, imp\u00f4ts locaux, environnement, transports, loisirs... Parmi les 90 plus beaux villages des Bouches-du-Rh\u00f4ne, du Vaucluse, du Var, du Gard, des Alpes-de-Haute-Provence et de la Dr\u00f4me, d\u00e9couvrez o\u00f9 acheter un pied-\u00e0-terre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/placement/les-villages-de-provence-ou-acheter-une-residence-secondaire-20250215"
    },
    {
        "title": "Vitry-sur-Seine : un homme mena\u00e7ant avec deux sabres gri\u00e8vement bless\u00e9 par balle par un policier",
        "summary": "L\u2019agresseur a refus\u00e9 de poser ses armes et \u00abmenac\u00e9 directement les policiers\u00bb qui ont ouvert le feu. Le parquet de Cr\u00e9teil d\u00e9crit l\u2019homme comme un \u00abd\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9\u00bb et a ouvert une enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/vitry-sur-seine-un-homme-menacant-avec-deux-sabres-grievement-blesse-par-balle-par-un-policier-20250216"
    },
    {
        "title": "Japon: la croissance s'effondre \u00e0 0,1% en 2024",
        "summary": "La consommation des Japonais a tout de m\u00eame connu un sursaut en d\u00e9cembre, avec un rebond de 2,7% des d\u00e9penses des m\u00e9nages sur un an, tr\u00e8s au-del\u00e0 de la hausse de 0,5% attendue par le march\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/japon-la-croissance-s-effondre-a-0-1-en-2024-20250217"
    },
    {
        "title": "Les \u00c9tats-Unis affirment avoir tu\u00e9 un \u00ab un haut responsable\u00bb jihadiste en Syrie",
        "summary": "L\u2019identit\u00e9 de ce cette personne n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9e, mais elle g\u00e9rait, selon les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines, les \u00abfinances et la logistique de l\u2019organisation terroriste Hurras al-Din (HaD), une filiale d\u2019al-Qa\u00efda\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-etats-unis-affirment-avoir-tue-un-un-haut-responsable-jihadiste-en-syrie-20250217"
    },
    {
        "title": "Le budget de la S\u00e9curit\u00e9 sociale sur le point d\u2019\u00eatre adopt\u00e9 d\u00e9finitivement",
        "summary": "Le S\u00e9nat s\u2019empare en nouvelle lecture du budget de la S\u00e9curit\u00e9 sociale lundi et devrait l\u2019approuver dans les m\u00eames termes que l\u2019Assembl\u00e9e nationale la semaine derni\u00e8re, permettant son adoption d\u00e9finitive.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-budget-de-la-securite-sociale-sur-le-point-d-etre-adopte-definitivement-20250217"
    },
    {
        "title": "IA : la Cor\u00e9e du Sud retire DeepSeek de ses boutiques d'applications",
        "summary": "Le pays souhaite \u00abexaminer en d\u00e9tail\u00bb comment la startup chinoise traite les donn\u00e9es personnelles des utilisateurs sud-cor\u00e9ens et s\u2019assurer qu\u2019elle respecte la l\u00e9gislation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ia-la-coree-du-sud-retire-deepseek-de-ses-boutiques-d-applications-20250217"
    },
    {
        "title": "NBA : Curry MVP du All Star Game, Wembanyama a tenu parole",
        "summary": "La \u00abTeam Shaq\u00bb a remport\u00e9 le 74e All Star Game face \u00e0 la \u00abTeam Chuck\u00bb de Victor Wembanyama, dimanche, \u00e0 San Francisco. Match des \u00e9toiles plus plaisant que les derniers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/basket/nba/nba-curry-mvp-du-all-star-game-wembanyama-a-tenu-parole-20250217"
    },
    {
        "title": "Ta\u00efwan : la Chine s\u2019insurge contre la pr\u00e9sence d\u2019un navire de guerre canadien",
        "summary": "La Chine estime que Ta\u00efwan est l\u2019une de ses provinces, qu\u2019elle n\u2019a pas encore r\u00e9ussi \u00e0 unifier avec le reste de son territoire depuis la fin de la guerre civile chinoise en 1949.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/taiwan-la-chine-s-insurge-contre-la-presence-d-un-navire-de-guerre-canadien-20250217"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre en Ukraine : les Europ\u00e9ens se r\u00e9unissent \u00e0 Paris pour faire face \u00e0 l\u2019\u00abacc\u00e9l\u00e9ration\u00bb de l\u2019administration am\u00e9ricaine",
        "summary": "Le Royaume-Uni s\u2019est dit pr\u00eat \u00e0 envoyer des soldats en Ukraine \u00absi n\u00e9cessaire\u00bb pour donner des garanties de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Kiev, a annonc\u00e9 Keir Starmer, le premier ministre britannique, dans le Telegraph.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-en-ukraine-les-europeens-se-reunissent-a-paris-pour-faire-face-a-l-acceleration-de-l-administration-americaine-20250217"
    },
    {
        "title": "Salaires : ing\u00e9nieurs, consultants, techniciens... jusqu\u2019\u00e0 combien peut-on gagner en France ?",
        "summary": "SIMULATEUR - Seuls sept m\u00e9tiers se d\u00e9marquent nettement en termes de r\u00e9mun\u00e9ration. Comparez les salaires moyens de pr\u00e8s de 400 m\u00e9tiers, d\u00e9couvrez quelles professions dominent le classement et situez-vous gr\u00e2ce \u00e0 notre comparateur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/decideurs/emploi/salaires-ouvriers-employes-cadres-jusqu-a-combien-peut-on-gagner-en-france-20250217"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Nantes, les commer\u00e7ants \u00aben grande difficult\u00e9\u00bb face aux nombreux travaux du centre-ville",
        "summary": "Les grands chantiers de la cit\u00e9 des ducs ne sont pas sans cons\u00e9quence sur les commerces locaux. Les professionnels concern\u00e9s \u00e9voquent des rat\u00e9s dans le dispositif d\u2019indemnisation mis en place par la mairie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/a-nantes-les-commercants-en-grande-difficulte-face-aux-nombreux-travaux-du-centre-ville-20250217"
    },
    {
        "title": "Xi Jinping re\u00e7oit des chefs d'entreprises priv\u00e9es chinoises, dont le fondateur d\u2019Alibaba Jack Ma",
        "summary": "Le c\u00e9l\u00e8bre milliardaire \u00e9tait tomb\u00e9 en disgr\u00e2ce apr\u00e8s avoir os\u00e9 critiquer frontalement les r\u00e9gulateurs financiers de P\u00e9kin en 2020.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/xi-jinping-recoit-des-chefs-d-entreprises-privees-chinoises-dont-le-fondateur-d-alibaba-jack-ma-20250217"
    },
    {
        "title": "299 victimes, un seul accus\u00e9 : le proc\u00e8s hors normes de Jo\u00ebl Le Scouarnec",
        "summary": "L\u2019accus\u00e9 de 74 ans sera jug\u00e9 d\u00e8s le 24 f\u00e9vrier pour 111 viols et 189 agressions sexuelles, aggrav\u00e9s par le fait qu\u2019il abusait de sa fonction de m\u00e9decin et qu\u2019ils visaient souvent des moins de 15 ans (256 victimes sur 299).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/299-victimes-un-seul-accuse-le-proces-hors-normes-de-joel-le-scouarnec-20250217"
    },
    {
        "title": "Pierre Lellouche : \u00abTrump et Poutine se rapprochent, et l\u2019Europe est effac\u00e9e des grandes affaires du monde\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - La conversation t\u00e9l\u00e9phonique entre le pr\u00e9sident am\u00e9ricain et son homologue russe, le 12 f\u00e9vrier, marque un tournant de l\u2019Histoire dont les Europ\u00e9ens, aux abonn\u00e9s absents, semblent les grands perdants, analyse l\u2019ancien ministre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/pierre-lellouche-trump-et-poutine-se-rapprochent-et-l-europe-est-effacee-des-grandes-affaires-du-monde-20250214"
    },
    {
        "title": "Cette tradition royale \u00absanglante\u00bb que Kate Middleton a interdite \u00e0 ses enfants",
        "summary": "Un nouvel ouvrage consacr\u00e9 \u00e0 la Couronne r\u00e9v\u00e8le le refus cat\u00e9gorique de la princesse de Galles de laisser ses trois enfants, George, Charlotte et Louis, participer \u00e0 une coutume royale ancestrale.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/cette-tradition-royale-sanglante-que-kate-middleton-a-interdite-a-ses-enfants-20250216"
    },
    {
        "title": "\u00abLe terrain est devenu mouvant\u00bb : un gendarme d\u00e9cor\u00e9 pour le sauvetage d\u2019un jeune homme en pleine avalanche",
        "summary": "Amyot Tripard sera r\u00e9compens\u00e9 lundi 17 f\u00e9vrier, \u00e0 l\u2019occasion d\u2019une c\u00e9r\u00e9monie c\u00e9l\u00e9brant les h\u00e9ros de la gendarmerie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-terrain-est-devenu-mouvant-un-gendarme-decore-pour-le-sauvetage-d-un-jeune-homme-en-pleine-avalanche-20250217"
    },
    {
        "title": "Menton : quatre concessions de restaurants de plage suspendues par la justice pour des attributions irr\u00e9guli\u00e8res",
        "summary": "La pr\u00e9fecture des Alpes-Maritimes avait signal\u00e9 de potentielles irr\u00e9gularit\u00e9s dans l\u2019attribution de sept emplacements r\u00e9serv\u00e9s aux plagistes sur le littoral mentonnais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/menton-quatre-concessions-de-restaurants-de-plage-suspendues-par-la-justice-pour-des-attributions-irregulieres-20250217"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidence LR : \u00abLe seul capable d\u2019incarner le retour de l\u2019ordre\u00bb, Jean-Fran\u00e7ois Cop\u00e9 soutient Bruno Retailleau",
        "summary": "Apr\u00e8s Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy samedi, le maire de Meaux a lui aussi apport\u00e9 son soutien au ministre de l\u2019Int\u00e9rieur face \u00e0 Laurent Wauquiez.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/presidence-lr-le-seul-capable-d-incarner-le-retour-de-l-ordre-jean-francois-cope-soutient-bruno-retailleau-20250217"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne suis pas l\u2019otage de Fran\u00e7ois Bayrou\u00bb : Wauquiez prend ses distances avec Retailleau, son concurrent pour la pr\u00e9sidence de LR",
        "summary": "Invit\u00e9 dimanche soir de BFMTV, le chef de file des d\u00e9put\u00e9s LR a estim\u00e9 \u00abne rien devoir au premier ministre\u00bb, contrairement au ministre de l\u2019Int\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/je-ne-suis-pas-l-otage-de-francois-bayrou-wauquiez-prend-ses-distances-avec-retailleau-son-concurrent-pour-la-tete-de-lr-20250216"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidence des R\u00e9publicains\u00a0: la bataille est lanc\u00e9e",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La haute autorit\u00e9 du parti a publi\u00e9 le guide \u00e9lectoral fixant les r\u00e8gles de l\u2019\u00e9lection interne pr\u00e9vue dans trois mois. Si n\u00e9cessaire, deux tours de scrutin seront organis\u00e9s entre les 17\u00a0et 25\u00a0mai 2025.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/presidence-des-republicains-la-bataille-est-lancee-20250216"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n\u2019ai pas ce virus\u00bb : candidat \u00e0 la t\u00eate de LR, Bruno Retailleau assure \u00abne pas penser \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\u00bb",
        "summary": "Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur n\u2019a toutefois pas compl\u00e8tement balay\u00e9 ce dimanche une possible candidature \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e en 2027 : \u00abChaque chose en son temps\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/je-n-ai-pas-ce-virus-candidat-a-la-tete-de-lr-bruno-retailleau-assure-ne-pas-penser-a-la-presidentielle-20250216"
    },
    {
        "title": "Hospitalis\u00e9e, Shakira annule une date de sa tourn\u00e9e \u00e0 peine commenc\u00e9e",
        "summary": "Victime de douleurs au ventre, la chanteuse colombienne a d\u00fb annuler un concert pr\u00e9vu dimanche soir \u00e0 Lima. Elle \u00e9tait encore incertaine pour le concert de lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/hospitalisee-shakira-annule-une-date-de-sa-tournee-a-peine-commencee-20250217"
    },
    {
        "title": "Vatican : une troisi\u00e8me nuit paisible \u00e0 l\u2019h\u00f4pital pour le pape Fran\u00e7ois, selon l\u2019ANSA",
        "summary": "Le pontife, \u00e2g\u00e9 de 88 ans, souffre d\u2019une bronchite depuis plus d\u2019une semaine et a \u00e9t\u00e9 admis \u00e0 l\u2019h\u00f4pital Gemelli de Rome vendredi matin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/vatican-une-troisieme-nuit-paisible-a-l-hopital-pour-le-pape-francois-selon-l-ansa-20250217"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o du lundi 17 f\u00e9vrier : un d\u00e9but de semaine froid mais plus ensoleill\u00e9",
        "summary": "Le pays conna\u00eet toujours un grand \u00e9cart de temp\u00e9rature entre le nord-est o\u00f9 il fait assez froid et le sud-ouest o\u00f9 la douceur s\u2019impose.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/meteo-du-lundi-17-fevrier-un-debut-de-semaine-froid-mais-plus-ensoleille-20250217"
    },
    {
        "title": "Berlinale 2025 : pour Todd Haynes, les artistes devront \u00abse battre\u00bb contre \u00abl'assaut barbare\u00bb men\u00e9 par Trump",
        "summary": "Dans une interview accord\u00e9e \u00e0 l\u2019AFP, le pr\u00e9sident du jury de la 75e Berlinale a appel\u00e9 les artistes \u00e0 lutter contre \u00abl\u2019environnement r\u00e9actionnaire\u00bb, apr\u00e8s l\u2019\u00e9lection de Donald Trump.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/berlinale-2025-pour-todd-haynes-les-artistes-devront-se-battre-contre-l-assaut-barbare-mene-par-trump-20250217"
    },
    {
        "title": "Captain America \u00e9crase la concurrence au box-office nord-am\u00e9ricain avec 100 millions de dollars de recettes",
        "summary": "Le nouveau Marvel Captain America\u00a0: Brave New World r\u00e9alise le meilleur d\u00e9marrage de l\u2019ann\u00e9e au box-office.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/captain-america-ecrase-la-concurrence-au-box-office-nord-americain-avec-100-millions-de-dollars-de-recettes-20250217"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : qui sont les dirigeants europ\u00e9ens pr\u00e9sents \u00e0 Paris ce lundi ?",
        "summary": "Cette r\u00e9union intervient quelques jours apr\u00e8s l\u2019appel de Donald Trump \u00e0 Vladimir Poutine et leur d\u00e9cision de n\u00e9gocier directement sur l\u2019Ukraine lors d\u2019un prochain sommet en Arabie saoudite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-qui-sont-les-dirigeants-europeens-presents-a-paris-ce-lundi-20250217"
    },
    {
        "title": "L\u2019inqui\u00e9tante prolif\u00e9ration des escrocs qui proposent de truquer votre compteur Linky pour faire \u00abau moins 60% d'\u00e9conomies\u00bb",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Ils sont de plus en plus nombreux sur les r\u00e9seaux sociaux \u00e0 proposer une manipulation qui permet de r\u00e9duire drastiquement la facture d\u2019\u00e9lectricit\u00e9. Pour comprendre le ph\u00e9nom\u00e8ne et ses risques, Le Figaro est entr\u00e9 en contact avec ceux qui jouent avec le feu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/l-inquietante-proliferation-des-escrocs-qui-proposent-de-truquer-votre-compteur-linky-pour-faire-au-moins-60-d-economies-20240528"
    },
    {
        "title": "Un ex-salari\u00e9 d\u2019Enedis \u00e9pingl\u00e9 dans la plus importante affaire de fraude aux compteurs Linky",
        "summary": "Un ancien salari\u00e9 d\u2019Enedis qui posait des d\u00e9rivants pour forcer les compteurs \u00e0 sous-\u00e9valuer la consommation en \u00e9lectricit\u00e9 d\u2019un foyer ou d\u2019une entreprise sera jug\u00e9 par le tribunal de Bordeaux le 15 mai prochain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/la-plus-importante-affaire-de-fraude-aux-compteurs-linky-elucidee-en-gironde-20250214"
    },
    {
        "title": "Les \u00e9quipes d\u2019Elon Musk pourraient bient\u00f4t acc\u00e9der aux outils du fisc am\u00e9ricain",
        "summary": "La commission pour l\u2019efficacit\u00e9 du gouvernement am\u00e9ricain, le fameux Doge dirig\u00e9 par Elon Musk, aurait re\u00e7u l\u2019autorisation d\u2019acc\u00e9der \u00e0 \u00abcertains dossiers de contribuables\u00bb, selon plusieurs m\u00e9dias am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/les-equipes-d-elon-musk-pourraient-bientot-acceder-aux-outils-du-fisc-americain-20250217"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : un ol\u00e9oduc dans le sud de la Russie attaqu\u00e9 par des drones, selon la compagnie exploitante",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Le syst\u00e8me de d\u00e9fense a\u00e9rien russe a abattu pr\u00e8s de 90 missiles au-dessus de la mer d\u2019Azov et un missile de croisi\u00e8re antinavire. Aucune victime n\u2019est \u00e0 d\u00e9ployer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-un-oleoduc-dans-le-sud-de-la-russie-attaque-par-des-drones-selon-la-compagnie-exploitante-20250217"
    },
    {
        "title": "Liban : aux fun\u00e9railles de l\u2019ex-chef du Hezbollah, l'Iran repr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 un \u00abhaut niveau\u00bb",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/liban-aux-funerailles-de-l-ex-chef-du-hezbollah-l-iran-represente-a-un-haut-niveau-20250217"
    },
    {
        "title": "Mini-sommet \u00e0 Paris pour l\u2019Ukraine, Cop\u00e9 soutient Retailleau, fraude dans les transports franciliens... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l\u2019essentiel de l\u2019actualit\u00e9 parue ce lundi 17 f\u00e9vrier au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/mini-sommet-a-paris-pour-l-ukraine-cope-soutient-retailleau-fraude-dans-les-transports-franciliens-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20250217"
    },
    {
        "title": "Nantes: deux bless\u00e9s par balles pr\u00e8s de la maison d\u2019arr\u00eat",
        "summary": "Un automobiliste et sa passag\u00e8re ont \u00e9t\u00e9 \u00e9rafl\u00e9s, samedi soir, par des coups de feu qui ont vis\u00e9 leur v\u00e9hicule, dans le nord de Nantes. Leur pronostic vital n\u2019\u00e9tant pas engag\u00e9, ils ont pu rentrer chez eux dans la nuit.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/nantes-deux-blesses-par-balles-pres-de-la-maison-d-arret-20250217"
    },
    {
        "title": "Pr\u00eat \u00e0 tout pour licencier un haut fonctionnaire, Donald Trump en appelle \u00e0 la Cour supr\u00eame",
        "summary": "L\u2019administration am\u00e9ricaine d\u00e9nonce la tendance \u00abqui dure depuis plusieurs semaines\u00bb de certains juges d\u2019\u00e9chelons inf\u00e9rieurs qui entravent ses d\u00e9cisions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/pret-a-tout-pour-licencier-un-haut-fonctionnaire-donald-trump-en-appelle-a-la-cour-supreme-20250217"
    },
    {
        "title": "Otages fran\u00e7ais en Syrie : \u00abJe n\u2019ai jamais rencontr\u00e9 ces personnes\u00bb, d\u00e9clare Mehdi Nemmouche \u00e0 l'ouverture de son proc\u00e8s",
        "summary": "L\u2019accus\u00e9 de 39 ans a assur\u00e9 qu\u2019il n\u2019avait \u00e9t\u00e9 qu\u2019un \u00absoldat sur le front\u00bb engag\u00e9 dans divers groupes djihadistes contre le r\u00e9gime de Bachar el-Assad.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/otages-francais-en-syrie-je-n-ai-jamais-rencontre-ces-personnes-declare-mehdi-nemmouche-a-l-ouverture-de-son-proces-20250217"
    },
    {
        "title": "Douze ans apr\u00e8s leur brutale captivit\u00e9, les otages fran\u00e7ais en Syrie face \u00e0 trois de leurs bourreaux, dont le djihadiste Mehdi Nemmouche",
        "summary": "R\u00c9CIT - \u00c9douard \u00c9lias, Didier Fran\u00e7ois, Nicolas H\u00e9nin et Pierre Torres avaient \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s au bout de dix mois de torture et de privations, pass\u00e9s de cache en cache, entre les mains de membres de l\u2019\u00c9tat islamique. Bien que pr\u00e9sum\u00e9s morts, deux autres ge\u00f4liers ont aussi \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9s devant la cour d\u2019assises sp\u00e9ciale de Paris. Leur proc\u00e8s s\u2019ouvre ce lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/douze-ans-apres-leur-brutale-captivite-les-otages-francais-en-syrie-face-a-trois-de-leurs-bourreaux-dont-le-djihadiste-mehdi-nemmouche-20250216"
    },
    {
        "title": "Massages en prison: G\u00e9rald Darmanin annonce l\u2019arr\u00eat des \u00abactivit\u00e9s ludiques\u00bb pour les d\u00e9tenus",
        "summary": "VID\u00c9O - En visite \u00e0 la prison de Cond\u00e9-sur-Sarthe, le ministre de la Justice a r\u00e9agi \u00e0 la s\u00e9ance de massage offerte \u00e0 des d\u00e9tenus de la maison d\u2019arr\u00eat Toulouse-Seysses.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/massages-en-prison-gerald-darmanin-annonce-l-arret-des-activites-ludiques-pour-les-detenus-20250217"
    },
    {
        "title": "Toulouse : entre Danse Country et soins du visage, les prisonniers mieux lotis que les surveillants",
        "summary": "Un syndicaliste de la p\u00e9nitentiaire d\u00e9nonce des activit\u00e9s de loisirs propos\u00e9es aux d\u00e9tenus de la maison d\u2019arr\u00eat de Seysses estimant \u00abchoquant qu\u2019un violeur, un kidnappeur puisse b\u00e9n\u00e9ficier de \u00e7a\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/toulouse-entre-danse-country-et-soins-du-visage-les-prisonniers-mieux-lotis-que-les-surveillants-20250216"
    },
    {
        "title": "\u00abOn ne fait jamais de bonnes affaires avec les meurtriers\u00bb : la presse ukrainienne sceptique vis-\u00e0-vis des n\u00e9gociations \u00e0 venir",
        "summary": "REVUE DE PRESSE - Apr\u00e8s la d\u00e9cision prise conjointement par Donald Trump et Vladimir Poutine de n\u00e9gocier pour mettre un terme \u00e0 la guerre en Ukraine, les m\u00e9dias ukrainiens expriment leur scepticisme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/on-ne-fait-jamais-de-bonnes-affaires-avec-les-meurtriers-la-presse-ukrainienne-sceptique-vis-a-vis-des-negociations-a-venir-20250217"
    },
    {
        "title": "Paris : six membres de l'ultradroite interpell\u00e9s apr\u00e8s une agression \u00e0 l\u2019arme blanche",
        "summary": "La victime, n\u00e9e en 1994, et qui pr\u00e9sentait plusieurs plaies, a pu quitter l\u2019h\u00f4pital dans la nuit, ont pr\u00e9cis\u00e9 la pr\u00e9fecture de police et le parquet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-six-membres-de-l-ultradroite-interpelles-apres-une-agression-a-l-arme-blanche-20250217"
    },
    {
        "title": "Avignon : deux fusillades \u00e0 l\u2019arme de guerre font quatre bless\u00e9s",
        "summary": "Les victimes, dont l\u2019une est \u00e2g\u00e9e de 15 ans, ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es ce dimanche au niveau des jambes par plusieurs malfaiteurs lourdement arm\u00e9s. Une berline utilis\u00e9e par ces derniers a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e incendi\u00e9e dans la foul\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/avignon-deux-fusillades-a-l-arme-de-guerre-font-quatre-blesses-20250217"
    },
    {
        "title": "\u00abProjet\u00e9 sur une dizaine de m\u00e8tres\u00bb : un policier violemment percut\u00e9 par un T-Max \u00e0 Lyon",
        "summary": "Le conducteur d\u2019un scooter de grosse cylindr\u00e9e a refus\u00e9 d\u2019obtemp\u00e9rer \u00e0 un premier contr\u00f4le de police dans le quartier sensible du Mas du Taureau \u00e0 Vaulx-en-Velin, ce dimanche 16 f\u00e9vrier, avant de foncer d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment sur un fonctionnaire quelques centaines de m\u00e8tres plus loin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/projete-sur-une-dizaine-de-metres-un-policier-violemment-percute-par-un-t-max-a-lyon-20250217"
    },
    {
        "title": "De la boue se r\u00e9pand dans les fontaines de Rome apr\u00e8s de fortes pluies",
        "summary": "Les fontaines ont \u00e9t\u00e9 remises en service en d\u00e9cembre apr\u00e8s des mois de r\u00e9novation. La ville a estim\u00e9 que l\u2019incident ne laisserait pas de traces une fois les bassins de nouveau nettoy\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/de-la-boue-se-repand-dans-les-fontaines-de-rome-apres-de-fortes-pluies-20250217"
    },
    {
        "title": "Ces 7 profils qui se r\u00e9v\u00e8lent toxiques une fois en couple",
        "summary": "CONSEILS - Une s\u00e9lection des meilleures observations d\u2019experts en psychologie pour identifier, reconna\u00eetre et fuir les profils incompatibles avec une relation amoureuse saine.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/psycho/ces-7-profils-qui-se-revelent-toxiques-une-fois-en-couple-20250216"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : le secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat am\u00e9ricain rencontrera les Russes mardi en Arabie saoudite",
        "summary": "Marco Rubio rencontrera le chef de la diplomatie russe Sergue\u00ef Lavrov et le conseiller diplomatique de Vladimir Poutine \u00e0 Ryad.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-le-secretaire-d-etat-americain-rencontrera-les-russes-mardi-en-arabie-saoudite-20250217"
    },
    {
        "title": "Le pape Fran\u00e7ois, hospitalis\u00e9, pr\u00e9sente \u00abun tableau clinique complexe\u00bb, annonce le Vatican",
        "summary": "Une modification de ses traitements est requise apr\u00e8s l\u2019identification d\u2019une infection des voies respiratoires du souverain pontife. Son hospitalisation pourrait se prolonger.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-pape-hospitalise-presente-un-tableau-clinique-complexe-annonce-le-vatican-20250217"
    },
    {
        "title": "Nice : les soignants du CHU obtiennent l\u2019annulation d\u2019une vague de PV routiers",
        "summary": "Mi-d\u00e9cembre, le personnel hospitalier avait \u00e9cop\u00e9 d\u2019une trentaine d\u2019amendes en l\u2019espace de trois jours. En cause : le franchissement d\u2019une ligne blanche en sortant du parking du CHU.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/nice-les-soignants-du-chu-obtiennent-l-annulation-d-une-vague-de-pv-routiers-20250217"
    },
    {
        "title": "Attaque au couteau \u00e0 Nantes: un homme l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9 dimanche",
        "summary": "Le pronostic vital de la victime, \u00e2g\u00e9e de 28 ans, ne serait pas engag\u00e9. L\u2019agression s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e au c\u0153ur de la ville, \u00e0 la crois\u00e9e des tramways, haut lieu notoire de la d\u00e9linquance nantaise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/attaque-au-couteau-a-nantes-un-homme-legerement-blesse-dimanche-20250217"
    },
    {
        "title": "L\u2019administration Trump censure le premier livre de Julianne Moore dans les \u00e9coles des enfants de militaires",
        "summary": "Le d\u00e9partement de la D\u00e9fense, qui g\u00e8re 160 \u00e9tablissements scolaires, a demand\u00e9 que tous les ouvrages qui traitent, de pr\u00e8s ou de loin, de la diversit\u00e9 ou de l\u2019inclusion soient retir\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/l-administration-trump-censure-le-premier-livre-de-julianne-moore-dans-les-ecoles-des-enfants-de-militaires-20250217"
    }
]