[
    {
        "title": "Purges, sanctions\u2026 Donald Trump se venge de ses ennemis",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Tout juste de retour \u00e0 la Maison-Blanche, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a lanc\u00e9 une v\u00e9ritable vendetta contre des dizaines de ses d\u00e9tracteurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/purges-sanctions-donald-trump-se-venge-de-ses-ennemis-20250130"
    },
    {
        "title": "La chanteuse britannique Marianne Faithfull est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 78 ans",
        "summary": "Ancienne \u00e9g\u00e9rie du swinging London, compagne de Mick Jagger, la chanteuse a commenc\u00e9 sa carri\u00e8re tr\u00e8s jeune. Mais elle a attendu la seconde partie de sa vie pour se m\u00e9tamorphoser en puissante interpr\u00e8te.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/la-chanteuse-britannique-marianne-faithfull-est-decedee-a-l-age-de-78-ans-20250130"
    },
    {
        "title": "Carla Bruni, Amanda Lear, Mick Jagger... Le monde de la culture pleure Marianne Faithfull, morte \u00e0 78 ans",
        "summary": "La chanteuse et actrice britannique Marianne Faithfull, ic\u00f4ne folk-rock \u00e0 la voix singuli\u00e8re et \u00e0 la vie mouvement\u00e9e, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e jeudi \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 78 ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/carla-bruni-amanda-lear-mike-jagger-le-monde-de-la-culture-pleure-marianne-faithfull-morte-a-78-ans-20250130"
    },
    {
        "title": "Les envo\u00fbtantes ballades rock de Marianne Faithfull",
        "summary": "L'immense chanteuse anglaise a interpr\u00e9t\u00e9, de sa voix si particuli\u00e8re et si profonde, des chansons qui ont marqu\u00e9 la r\u00e9volution musicale des ann\u00e9es 1960. Floril\u00e8ge de sa riche discographie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/les-envoutantes-ballades-rock-de-marianne-faithfull-20250130"
    },
    {
        "title": "\u00abOn n\u00e9gocie le budget de la France, pas le tarif d\u2019une kermesse\u00bb: l\u2019absence d\u2019accord oblige les parlementaires \u00e0 un deuxi\u00e8me round de n\u00e9gociation",
        "summary": "R\u00c9CIT - La commission mixte paritaire, qui r\u00e9unit depuis jeudi matin \u00e0 huis clos une quinzaine de parlementaires de tous bords politiques, n\u2019a pas pour l\u2019instant abouti. Le RN menace de voter la censure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/on-negocie-le-budget-de-la-france-pas-le-tarif-d-une-kermesse-l-absence-d-accord-oblige-les-parlementaires-a-un-deuxieme-round-de-negociation-20250130"
    },
    {
        "title": "Budget : en CMP, le RN va au bras de fer et menace de censurer le gouvernement Bayrou",
        "summary": "Remont\u00e9es contre l\u2019adoption d\u2019un article sur les tarifs r\u00e9glement\u00e9s de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9, les troupes de Marine Le Pen \u00e9voquent une \u00abligne rouge\u00bb qui pourrait les pousser \u00e0 renverser le premier ministre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-en-cmp-le-rn-va-au-bras-de-fer-et-menace-de-censurer-le-gouvernement-bayrou-20250130"
    },
    {
        "title": "Crash a\u00e9rien \u00e0 Washington : Donald Trump met en cause la diversit\u00e9 pour expliquer la \u00abtrag\u00e9die\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a reconnu \u00abne pas savoir\u00bb encore si des contr\u00f4leurs a\u00e9riens issus des programmes de diversit\u00e9 \u00e9taient en cause, mais il a pr\u00e9cis\u00e9 que \u00abcela a pu \u00eatre\u00bb le cas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/crash-aerien-a-washington-donald-trump-met-en-cause-la-diversite-pour-expliquer-la-tragedie-20250130"
    },
    {
        "title": "Crash a\u00e9rien \u00e0 Washington : une telle collision pourrait-elle survenir en France ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - De r\u00e9cents incidents survenus dans le ciel fran\u00e7ais et un rapport de la Cour des comptes sur l\u2019\u00e9tat de la navigation a\u00e9rienne ont mis en lumi\u00e8re les risques associ\u00e9s au contr\u00f4le a\u00e9rien dans l\u2019Hexagone.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/crash-aerien-a-washington-une-telle-collision-pourrait-elle-survenir-en-france-20250130"
    },
    {
        "title": "Nicaragua: le Parlement approuve la r\u00e9forme constitutionnelle donnant les pleins pouvoirs \u00e0 Ortega et sa femme",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/nicaragua-le-parlement-approuve-la-reforme-constitutionnelle-donnant-les-pleins-pouvoirs-a-ortega-et-sa-femme-20250130"
    },
    {
        "title": "Mondial de handball 2025 : un premier acte terrible, une gauche d\u00e9faillante\u2026 Les tops/flops de France-Croatie",
        "summary": "L\u2019\u00e9quipe de France a \u00e9chou\u00e9 en demi-finales face \u00e0 la Croatie (28-31). D\u00e9couvrez ce qui a plu... et d\u00e9plu \u00e0 notre r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/handball/mondial-de-handball-2025-un-premier-acte-terrible-une-gauche-defaillante-les-tops-flops-de-france-croatie-20250130"
    },
    {
        "title": "M\u00e9tropole Aix-Marseille : les transports gratuits \u00e0 partir de septembre pour les plus jeunes et les plus de 65 ans",
        "summary": "Pr\u00e8s de 750.000 personnes vont b\u00e9n\u00e9ficier de cette mesure d\u00e9cid\u00e9e par la pr\u00e9sidente de la m\u00e9tropole pour contrer l\u2019inflation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/metropole-aix-marseille-les-transports-gratuits-a-partir-de-septembre-pour-les-plus-jeunes-et-les-plus-de-65-ans-20250130"
    },
    {
        "title": "Manque d\u2019effectifs, lunettes de vision nocturne : ce qu\u2019il faut savoir sur le crash a\u00e9rien \u00e0 Washington",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - La collision entre un avion de ligne d\u2019American Airlines et un h\u00e9licopt\u00e8re de l\u2019arm\u00e9e a fait 67 morts mercredi soir, dont trois militaires. C\u2019est la pire catastrophe a\u00e9rienne aux \u00c9tats-Unis depuis 2001.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/tous-les-vols-suspendus-a-l-aeroport-ronald-reagan-de-washington-dc-suite-a-un-incident-aerien-20250130"
    },
    {
        "title": "Crash a\u00e9rien \u00e0 Washington : les images impressionnantes de la collision entre un avion de ligne et un h\u00e9licopt\u00e8re militaire",
        "summary": "VID\u00c9O - Le vol 5342 d\u2019American Airlines transportait 60 passagers, dont des patineurs am\u00e9ricains et russes, et quatre membres de l\u2019\u00e9quipage.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/crash-aerien-a-washington-les-images-impressionnantes-de-la-collision-entre-un-avion-de-ligne-et-un-helicoptere-militaire-20250130"
    },
    {
        "title": "Crash a\u00e9rien \u00e0 Washington : le monde du patinage sous le choc",
        "summary": "Les agences russes ont fait \u00e9tat de la pr\u00e9sence \u00e0 bord de l\u2019avion des anciens patineurs Evgenia Shishkova, 52 ans, et Vadim Naumov, 55 ans. Cinqui\u00e8mes aux JO d\u2019Albertville en 1992, Shishkova et Naumov ont \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9s champions du monde en mars 1994.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/crash-aerien-a-washington-le-monde-du-patinage-sous-le-choc-20250130"
    },
    {
        "title": "Crash a\u00e9rien \u00e0 Washington : qu\u2019est-ce que le TCAS, l\u2019outil permettant d\u2019\u00e9viter les catastrophes a\u00e9riennes ?",
        "summary": "FOCUS - Ce syst\u00e8me, obligatoire pour les avions commerciaux, aide les pilotes \u00e0 d\u00e9tecter des a\u00e9ronefs intrus et leur sugg\u00e8re des propositions de \u00abman\u0153uvres d\u2019\u00e9vitement\u00bb. S\u2019il n\u2019est pas obligatoire pour les h\u00e9licopt\u00e8res, les mod\u00e8les, comme celui impliqu\u00e9 dans le crash en sont pourvus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/crash-aerien-a-washington-qu-est-ce-que-le-tcas-l-outil-permettant-d-eviter-les-catastrophes-aeriennes-20250130"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s : sur la piste de la contrepartie nucl\u00e9aire pour le \u00abfinancement libyen\u00bb",
        "summary": "Selon l\u2019accusation, Nicolas Sarkozy avait promis une centrale \u00e0 Mouammar Kadhafi en \u00e9change de ses largesses pr\u00e9sum\u00e9es. L\u2019ancien pr\u00e9sident conteste et attribue le processus \u00e0 Jacques Chirac.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/sur-la-piste-de-la-contrepartie-nucleaire-pour-le-financement-libyen-20250130"
    },
    {
        "title": "48 ans apr\u00e8s les faits, le meurtre d\u2019une adolescente \u00e0 Hawa\u00ef r\u00e9solu gr\u00e2ce aux tests ADN",
        "summary": "Le 21 mars 1977, Dawn Momohara, alors \u00e2g\u00e9e de 16 ans, a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e morte \u00e0 moiti\u00e9 d\u00e9v\u00eatue dans l\u2019enceinte de son lyc\u00e9e \u00e0 Honolulu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/48-ans-apres-les-faits-le-meurtre-d-une-adolescente-a-hawai-resolu-grace-aux-tests-adn-20250130"
    },
    {
        "title": "Xavier Driencourt: \u00abLa France dispose de nombreux leviers pour faire plier l\u2019Alg\u00e9rie\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Apr\u00e8s la suspension par la justice de l\u2019expulsion de l\u2019influenceur Doualemn vers l\u2019Alg\u00e9rie, l\u2019ancien ambassadeur de France \u00e0 Alger y voit une cons\u00e9quence des errances de notre syst\u00e8me judiciaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/xavier-driencourt-la-france-dispose-de-nombreux-leviers-pour-faire-plier-l-algerie-20250130"
    },
    {
        "title": "Eurovision 2025 : Louane choisie pour repr\u00e9senter la France",
        "summary": "L\u2019artiste de 28 ans succ\u00e8de \u00e0 Slimane pour porter les couleurs de l\u2019Hexagone au concours Eurovision de la chanson qui aura lieu du 13 au 17 mai prochain \u00e0 B\u00e2le, en Suisse.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/eurovision-2025-louane-choisie-pour-representer-la-france-en-2025-20250130"
    },
    {
        "title": "\u00abLouane est arriv\u00e9e d\u2019une fa\u00e7on effront\u00e9e...\u00bb : les grands souvenirs du directeur de casting de \u00abThe Voice\u00bb",
        "summary": "VID\u00c9O - Ce samedi 1er f\u00e9vrier, le concours de chant de TF1 revient pour une quatorzi\u00e8me saison. Bruno Berberes, chasseur de t\u00eates historique du t\u00e9l\u00e9crochet, a notamment \u00e9voqu\u00e9 Louane, choisie pour repr\u00e9senter la France \u00e0 l\u2019Eurovision 2025.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/ce-soir-tele/louane-est-arrivee-d-une-facon-effrontee-les-grands-souvenirs-du-directeur-de-casting-de-the-voice-20250130"
    },
    {
        "title": "NBA : d\u00e8s sa deuxi\u00e8me saison, Wembanyama s\u00e9lectionn\u00e9 pour son premier All-Star Game",
        "summary": "Apr\u00e8s Tony Parker, Joakim Noah et Rudy Gobert, le pivot des Spurs sera le quatri\u00e8me Fran\u00e7ais \u00e0 jouer le match des \u00e9toiles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/basket/nba/nba-des-sa-deuxieme-saison-wembanyama-selectionne-pour-son-premier-all-star-game-20250131"
    },
    {
        "title": "Patti Smith annule un concert au Br\u00e9sil apr\u00e8s s'\u00eatre \u00e9vanouie sur sc\u00e8ne",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/patti-smith-annule-un-concert-au-bresil-apres-s-etre-evanouie-sur-scene-20250131"
    },
    {
        "title": "Marianne Faithfull : \u00abJe trouve amusant qu\u2019apr\u00e8s 22 albums, on me renvoie \u00e0 ma romance avec Mick Jagger\u00bb",
        "summary": "La chanteuse et actrice britannique est morte \u00e0 Londres \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 78 ans. Retour sur une vie aussi \u00e9corch\u00e9e, et magnifique, que sa voix.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/culture/marianne-faithfull-je-trouve-amusant-qu-apres-22-albums-on-me-renvoie-a-ma-romance-avec-mick-jagger-20250130"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : \u00e0 quelle heure et sur quelle cha\u00eene suivre le tirage au sort des barrages ?",
        "summary": "Le PSG, Brest et Monaco qualifi\u00e9 pour les barrages de cette ligue des champions vont \u00eatre fix\u00e9s avec le tirage au sort ce vendredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-a-quelle-heure-et-sur-quelle-chaine-suivre-le-tirage-au-sort-des-barrages-20250131"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions: pourquoi c\u2019\u00e9tait si bon",
        "summary": "La premi\u00e8re phase de la Ligue des champions a offert spectacle, suspense et surprise avec sa nouvelle formule. Un vrai succ\u00e8s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-pourquoi-c-etait-si-bon-20250131"
    },
    {
        "title": "XV de France : 65% des Fran\u00e7ais estiment que Galthi\u00e9 a eu raison de rappeler Jegou et Auradou",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019abandon en premi\u00e8re instance des poursuites pour viol en Argentine, les deux jeunes rugbymen ont \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9s pour le match d\u2019ouverture du Tournoi face au pays de Galles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/xv-de-france-65-des-francais-estiment-que-galthie-a-eu-raison-de-rappeler-jegou-et-auradou-20250131"
    },
    {
        "title": "Ce village de Loz\u00e8re investit 2 millions pour loger ses habitants",
        "summary": "Malgr\u00e9 sa taille tr\u00e8s modeste, le village va lancer la construction de 18 logements sociaux pour attirer de nouveaux habitants.",
        "link": "https://immobilier.lefigaro.fr/article/ce-village-de-lozere-investit-2-millions-pour-loger-ses-habitants_17535ad2-df33-11ef-8d6d-353efc76dcf5/"
    },
    {
        "title": "\u00abFran\u00e7ois Hollande n\u2019a qu\u2019\u00e0 se pr\u00e9senter au congr\u00e8s du PS\u00bb : les indiscr\u00e9tions du Figaro Magazine",
        "summary": "CHRONIQUE -\u00a0Petites phrases et coulisses de la semaine politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/francois-hollande-n-a-qu-a-se-presenter-au-congres-du-ps-les-indiscretions-du-figaro-magazine-20250131"
    },
    {
        "title": "\u00abLa situation est pr\u00e9occupante\u00bb: \u00e0 Marseille, un maire de secteur r\u00e9clame de \u00abd\u00e9manteler le r\u00e9seau\u00bb de drogue pr\u00e8s d\u2019une \u00e9cole",
        "summary": "REPORTAGE - Dans une lettre adress\u00e9e rendue publique sur les r\u00e9seaux sociaux, le maire PS du 2e et 3e arrondissements de Marseille demande au pr\u00e9fet de police d\u2019intervenir pour stopper le r\u00e9seau de drogue qui y s\u00e9virait pr\u00e8s d\u2019une \u00e9cole de la ville.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/la-situation-est-preoccupante-a-marseille-un-maire-de-secteur-reclame-de-demanteler-le-reseau-de-drogue-pres-d-une-ecole-20250131"
    },
    {
        "title": "\u00ab100%\u00bb de droits de douane : Donald Trump menace de nouveau les Brics",
        "summary": "Le locataire de la Maison-Blanche souhaite contrer le projet d\u2019une nouvelle \u00abmonnaie commune\u00bb qui pourrait remplacer le dollar am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/100-de-droits-de-douane-donald-trump-menace-de-nouveau-les-brics-20250131"
    },
    {
        "title": "Dans ce village chinois, tout est faux mais les touristes adorent",
        "summary": "Les deux tiers des Chinois vivent d\u00e9sormais en milieu urbain. Dans le canton de Xiapu, des villageois simulent une vie rurale de carte postale. Tout est factice mais les visiteurs accourent, payant jusqu\u2019\u00e0 40 euros pour prendre des photos.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/guides/dans-ce-village-chinois-tout-est-faux-mais-les-touristes-adorent-20250131"
    },
    {
        "title": "IA : OpenAI cherche \u00e0 lever 40 milliards de dollars",
        "summary": "Le concepteur de ChatGPT serait valoris\u00e9 \u00e0 340 milliards de dollars avec cette nouvelle lev\u00e9e de fonds, rapporte le Wall street journal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/ia-openai-cherche-a-lever-40-milliards-de-dollars-20250131"
    },
    {
        "title": "Les associations vent debout contre un projet qui \u00abencapsulerait\u00bb le Pavillon des Sources de Marie Curie",
        "summary": "Ce b\u00e2timent historique du 5e arrondissement de Paris ne sera ni d\u00e9truit, ni d\u00e9plac\u00e9 et remont\u00e9 \u00e0 quelques dizaines de m\u00e8tres. Mais il risque d\u2019\u00eatre d\u00e9natur\u00e9 par un vaste centre de recherche qui se collerait \u00e0 lui.",
        "link": "https://immobilier.lefigaro.fr/article/les-associations-vent-debout-contre-un-projet-qui-encapsulerait-le-pavillon-des-sources-de-marie-curie_97860dc0-df34-11ef-8d6d-353efc76dcf5/"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est un moyen de paiement comme un autre\u00bb : ces Fran\u00e7ais qui ne jurent plus que par les cryptos dans leur quotidien",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019an dernier, ils \u00e9taient 12% \u00e0 d\u00e9tenir des cryptoactifs. Pour toucher cette nouvelle client\u00e8le, de nombreuses entreprises acceptent d\u00e9sormais les paiements en cryptomonnaies. Une nouvelle \u00e9tape qui renforce la confiance envers le secteur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/ca-fonctionne-comme-un-paiement-traditionnel-ces-francais-qui-ne-jurent-plus-que-par-les-cryptos-dans-leur-quotidien-20250131"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron effectue une visite surprise dans une petite ville de l'Aisne",
        "summary": "Accueilli par le maire d\u2019Hirson, Jean-Jacques Thomas, le chef de l\u2019\u00c9tat a \u00e9chang\u00e9 avec les habitants autour d\u2019un caf\u00e9 avant d\u2019\u00e9voquer les grands projets de la ville.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/emmanuel-macron-fait-une-visite-surprise-dans-une-petite-ville-de-l-aisne-20250131"
    },
    {
        "title": "Patinage : Moscou confirme la mort des deux patineurs russes dans le crash \u00e0 Washington",
        "summary": "La Russie a confirm\u00e9 ce vendredi la mort du couple de patineurs russes Evgenia Shishkova et Vadim Naumov, champions du monde en 1994.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/patinage-moscou-confirme-la-mort-des-deux-patineurs-russes-dans-le-crash-a-washington-20250131"
    },
    {
        "title": "\u00abLa population est de plus en plus agressive\u00bb : un maire et ses adjoints menac\u00e9s de mort par les locataires d\u2019un logement social",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir laiss\u00e9 un logement social dans un \u00e9tat insalubre \u00e0 Saint-Martin-du-Bois (Gironde), une locataire et son fils se sont d\u00e9cha\u00een\u00e9s sur le maire et ses adjoints parce qu\u2019ils refusaient de leur restituer la caution.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/la-population-est-de-plus-en-plus-agressive-un-maire-et-ses-adjoints-menaces-de-mort-par-les-locataires-d-un-logement-social-20250131"
    },
    {
        "title": "Le Japon enregistre la plus forte hausse de travailleurs \u00e9trangers sur son sol",
        "summary": "Alors que l\u2019archipel fait face au vieillissement de sa population, 2,3 millions d\u2019\u00e9trangers y ont travaill\u00e9 en octobre 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-japon-enregistre-la-plus-forte-hausse-de-travailleurs-etrangers-sur-son-sol-20250131"
    },
    {
        "title": "Baisse des tarifs de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9, r\u00e9forme de l\u2019audiovisuel public, hausse des prix du tabac... Ce qui change au 1er f\u00e9vrier",
        "summary": "Les Fran\u00e7ais verront bient\u00f4t leur facture d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 baisser en ce d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, mais attention au porte-monnaie des fumeurs qui, eux, perdront en pouvoir d\u2019achat avec la hausse annonc\u00e9e des tarifs du tabac.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/baisse-des-tarifs-de-l-electricite-reforme-de-l-audiovisuel-public-hausse-des-prix-du-tabac-ce-qui-change-au-1er-fevrier-20250129"
    },
    {
        "title": "Cinq ans apr\u00e8s le Brexit, le doute s\u2019est r\u00e9pandu chez les Britanniques",
        "summary": "Le Royaume-Uni n\u2019envisage toutefois aucunement de revenir sur la sortie de l\u2019UE, souhaitant juste r\u00e9chauffer et resserrer cette relation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/cinq-ans-apres-le-brexit-le-doute-s-est-repandu-chez-les-britanniques-20250131"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la pol\u00e9mique, le Puy du Fou d\u00e9sormais \u00e9ligible au Pass Culture",
        "summary": "Les jeunes de 15 \u00e0 18 ans pourront maintenant utiliser l\u2019application gouvernementale pour aller voir les spectacles du parc vend\u00e9en.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/apres-la-polemique-le-puy-du-fou-desormais-eligible-au-pass-culture-20250130"
    },
    {
        "title": "Rachida Dati: \u00abIl y a une urgence patrimoine, au m\u00eame titre qu\u2019il y a une urgence \u00e9cologique\u00bb",
        "summary": "La ministre de la Culture s\u2019engage \u00e0 financer la remise aux normes du Louvre \u00e0 hauteur de 160\u00a0millions d\u2019euros sur quinze ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/rachida-dati-il-y-a-une-urgence-patrimoine-au-meme-titre-qu-il-y-a-une-urgence-ecologique-20250130"
    },
    {
        "title": "\u00abLes stup\u00e9fiants sont la cause de 20% des accidents de la route\u00bb, alerte le ministre des Transports Philippe Tabarot",
        "summary": "Au lendemain de l\u2019accident mortel de car scolaire en Eure-et-Loir, le ministre a d\u00e9plor\u00e9 qu\u2019un accident mortel sur cinq soit caus\u00e9 par la prise de stup\u00e9fiants, contre 25% pour l\u2019alcool. Le test salivaire en vue d\u2019un pr\u00e9l\u00e8vement sur le conducteur s\u2019est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 positif aux stup\u00e9fiants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/les-stupefiants-sont-la-cause-de-20-des-accidents-de-la-route-alerte-le-ministre-des-transports-philippe-tabarot-20250131"
    },
    {
        "title": "Eure-et-Loir : une lyc\u00e9enne tu\u00e9e dans l\u2019accident d\u2019un car scolaire, le conducteur test\u00e9 positif aux stup\u00e9fiants",
        "summary": "Plac\u00e9 en garde \u00e0 vue, le chauffeur, \u00e2g\u00e9 de 26 ans, a expliqu\u00e9 aux enqu\u00eateurs avoir crois\u00e9 un v\u00e9hicule circulant trop pr\u00e8s de la ligne s\u00e9paratrice, et avoir, en tentant de l\u2019\u00e9viter, d\u00e9vi\u00e9 sa route vers le foss\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/eure-et-loir-un-eleve-tue-et-une-quarantaine-de-blesses-dans-l-accident-d-un-car-scolaire-20250130"
    },
    {
        "title": "Accident de car: le ministre des Transports annonce davantage de contr\u00f4les des chauffeurs, notamment \u00absur les stup\u00e9fiants\u00bb",
        "summary": "Philippe Tabarot s\u2019est exprim\u00e9 apr\u00e8s la mort d\u2019une lyc\u00e9enne dans un accident de car scolaire jeudi matin pr\u00e8s de Ch\u00e2teaudun.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/accident-de-car-le-ministre-des-transports-annonce-davantage-de-controles-des-chauffeurs-notamment-sur-les-stupefiants-20250130"
    },
    {
        "title": "Comment l\u2019arm\u00e9e fran\u00e7aise pr\u00e9pare la guerre de demain",
        "summary": "REPORTAGE EXCLUSIF - Riche des enseignements que lui r\u00e9v\u00e8lent les conflits en Ukraine et au Proche-Orient, l\u2019\u00e9tat-major fran\u00e7ais acc\u00e9l\u00e8re et r\u00e9organise sa capacit\u00e9 d\u2019innovation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/comment-l-armee-francaise-prepare-la-guerre-de-demain-20250131"
    },
    {
        "title": "En janvier, l\u2019inflation sur un an a augment\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement \u00e0 1,4%, selon l\u2019Insee",
        "summary": "Les prix de l\u2019\u00e9nergie ont augment\u00e9 de 2,8% sur un an, apr\u00e8s une progression de 1,2% en d\u00e9cembre, d\u00e9taillent les statisticiens nationaux, ce vendredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/en-janvier-l-inflation-sur-un-an-a-augmente-legerement-a-1-4-selon-l-insee-20250131"
    },
    {
        "title": "Visualisez l\u2019inflation en France en 2024",
        "summary": "INFOGRAPHIES \u2013 La hausse des prix \u00e0 la consommation atteint 1,4% sur un an, contre 3,1% en janvier dernier. Une accalmie bienvenue pour les Fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/visualisez-l-inflation-en-france-en-2024-20250131"
    },
    {
        "title": "Bouches-du-Rh\u00f4ne : un b\u00e2timent menace de s\u2019effondrer sur l\u2019autoroute, son propri\u00e9taire refuse de partir",
        "summary": "Depuis le week-end dernier, des restrictions de circulation sont en vigueur sur une autoroute aux portes de Marseille, en raison d\u2019un b\u00e2timent qui le surplombe et menace de s\u2019\u00e9crouler. Le lieu a \u00e9t\u00e9 vid\u00e9 de ses habitants, sauf de son propri\u00e9taire qui ne veut pas quitter pas les lieux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/bouches-du-rhone-un-batiment-menace-de-s-effondrer-sur-l-autoroute-son-proprietaire-refuse-de-partir-20250131"
    },
    {
        "title": "Japon : des avions de chasse d\u00e9collent pour surveiller des bombardiers russes",
        "summary": "Le minist\u00e8re russe de la D\u00e9fense a confirm\u00e9 que deux bombardiers \u00e0 long rayon d\u2019action ont survol\u00e9 les eaux internationales de la mer du Japon et de la mer d\u2019Okhotsk",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/japon-des-avions-de-chasse-decollent-pour-surveiller-des-bombardiers-russes-20250131"
    },
    {
        "title": "Municipales 2026 : Laurence Garnier, patronne de la droite \u00e0 Nantes, passe le flambeau",
        "summary": "Candidate malheureuse aux scrutins nantais de 2014 et 2020, la s\u00e9natrice Laurence Garnier annonce ne pas se repr\u00e9senter comme t\u00eate de liste et adoube son dauphin. Mais l\u2019incertitude demeure sur les divisions locales de sa famille politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/municipales-2026-laurence-garnier-patronne-de-la-droite-a-nantes-passe-le-flambeau-20250131"
    },
    {
        "title": "Carburant : la flamb\u00e9e des prix \u00e0 la pompe marque une pause",
        "summary": "INFOGRAPHIE - Apr\u00e8s une envol\u00e9e des tarifs \u00e0 la pompe, le march\u00e9 marque une pause, offrant un r\u00e9pit aux automobilistes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/carburant-le-litre-de-gazole-flambe-et-depasse-1-70-euro-20250117"
    },
    {
        "title": "Alexandre Devecchio : \u00abLouis Boyard, l\u2019enfant g\u00e2t\u00e9 de l\u2019\u00e8re du vide\u00bb",
        "summary": "LA BATAILLE DES ID\u00c9ES -\u00a0Comment le jeune d\u00e9put\u00e9 insoumis, qui a pour seul CV un pass\u00e9 de trafiquant de drogue et quelques vid\u00e9os TikTok, a-t-il pu conna\u00eetre une telle ascension\u00a0?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/alexandre-devecchio-louis-boyard-enfant-gate-de-l-ere-du-vide-20250130"
    },
    {
        "title": "Aide m\u00e9dicale de l'\u00c9tat : compromis trouv\u00e9 sur une baisse de 111 millions d'euros des cr\u00e9dits",
        "summary": "Un accord a finalement \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 avec les socialistes sur un gel des cr\u00e9dits \u00e0 1,2 milliard d\u2019euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/aide-medicale-d-etat-compromis-trouve-sur-une-baisse-de-111-millions-d-euros-des-credits-20250131"
    },
    {
        "title": "Calais : un m\u00e9decin agress\u00e9 par une vingtaine d\u2019hommes pour le vol de son t\u00e9l\u00e9phone",
        "summary": "Violemment frapp\u00e9, le m\u00e9decin a \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9. Le pr\u00e9fet a annonc\u00e9 la mise en place de mesures de s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/calais-un-medecin-agresse-par-une-vingtaine-d-hommes-pour-le-vol-de-son-telephone-20250131"
    },
    {
        "title": "Fronde des grands patrons : \u00c9ric Lombard se dit \u00absurpris\u00bb, Sophie Binet indign\u00e9e",
        "summary": "Le ministre de l\u2019\u00c9conomie et sa ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Comptes publics ont tenu \u00e0 rassurer les dirigeants fran\u00e7ais. De son c\u00f4t\u00e9, la patronne de la CGT a critiqu\u00e9 la \u00abr\u00e9action ind\u00e9cente\u00bb de Bernard Arnault.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/fronde-des-grands-patrons-eric-lombard-se-dit-surpris-sophie-binet-indignee-20250131"
    },
    {
        "title": "Cyclone Chido \u00e0 Mayotte : le co\u00fbt de la reconstruction \u00absans doute au-dessus du milliard\u00bb d'euros, selon Valls",
        "summary": "En visite avec \u00c9lisabeth Borne sur l\u2019archipel, le ministre des Outre-mer a soulign\u00e9 que \u00abnous sommes encore dans la phase d\u2019urgence\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/cyclone-chido-a-mayotte-le-cout-de-la-reconstruction-sans-doute-au-dessus-du-milliard-d-euros-selon-valls-20250131"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00a0La Ga\u00eet\u00e9 Lyrique n\u2019est pas un centre d\u2019h\u00e9bergement d\u2019urgence\u00a0\u00bb, le nouveau cri d\u2019alerte des salari\u00e9s",
        "summary": "Jeudi 30 janvier, dans un communiqu\u00e9, les salari\u00e9s de la Ga\u00eet\u00e9 Lyrique maintiennent leur soutien aux 400 migrants qui occupent le lieu depuis un mois et demi, mais se disent \u00ab\u00a0plus que jamais inquiets sur l\u2019apr\u00e8s\u00a0\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/la-gaite-lyrique-n-est-pas-un-centre-d-hebergement-d-urgence-le-nouveau-cri-d-alerte-des-salaries-20250131"
    },
    {
        "title": "\u00c9chec du Cybertruck, livraisons en baisse... Tesla ne fait plus r\u00eaver les fans d\u2019automobile",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La firme d\u2019Elon Musk a \u00e9coul\u00e9 moins de voitures \u00e9lectriques l\u2019an pass\u00e9 et sa marge op\u00e9rationnelle a fondu au dernier trimestre. Mais Wall Street lui conserve sa confiance, et parie sur ses robots-taxis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/echec-du-cybertruck-livraisons-en-baisse-tesla-ne-fait-plus-rever-les-fans-d-automobile-20250130"
    },
    {
        "title": "Une majorit\u00e9 d\u2019Allemands favorable au refoulement des migrants clandestins \u00e0 la fronti\u00e8re",
        "summary": "\u00c0 quelques semaines d\u2019\u00e9lections l\u00e9gislatives d\u00e9cisives, 57% de la population allemande se dit favorable \u00e0 cette mesure voulue par le favori conservateur Friedrich Merz.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/une-majorite-d-allemands-favorable-au-refoulement-des-migrants-clandestins-a-la-frontiere-20250131"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave \u00e0 Gaza : le Franco-Isra\u00e9lien Ofer Kalderon dans la liste des trois otages devant \u00eatre lib\u00e9r\u00e9s samedi",
        "summary": "Yarden Bibas, Keith Siegel et Ofer Kalderon seront lib\u00e9r\u00e9s samedi, selon le porte-parole de la branche arm\u00e9e du Hamas, Abu Obeida, dans un message sur sa cha\u00eene Telegram.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/treve-a-gaza-le-franco-israelien-ofer-kalderon-dans-la-liste-des-trois-otages-devant-etre-liberes-samedi-20250131"
    },
    {
        "title": "Le rejet d'eaux us\u00e9es dans le Bassin d\u2019Arcachon finalement exclu par la pr\u00e9fecture de la Gironde",
        "summary": "La pr\u00e9fecture, apr\u00e8s avoir envisag\u00e9 d\u2019autoriser le rejet des eaux us\u00e9es dans la lagune en cas de pluies diluviennes \u00e0 la demande du syndicat intercommunal du Bassin d\u2019Arcachon (Siba), recule sur ce point. Les associations saluent un \u00abpremier pas\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/le-rejet-d-eaux-usees-dans-le-bassin-d-arcachon-finalement-exclu-par-la-prefecture-de-la-gironde-20250131"
    },
    {
        "title": "MMA: \u00abJe suis bien s\u00fbr tr\u00e8s excit\u00e9\u00bb, assure Imavov avant le d\u00e9fi contre la l\u00e9gende Adesanya",
        "summary": "La valeur montante du MMA fran\u00e7ais dispute le plus gros combat de sa carri\u00e8re samedi face \u00e0 l\u2019ancien champion Isra\u00ebl Adesanya pour s\u2019ouvrir les portes d\u2019un combat pour la ceinture.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/mma-je-suis-bien-sur-tres-excite-assure-imavov-avant-le-defi-contre-la-legende-adesanya-20250131"
    },
    {
        "title": "Cambriolages d'armureries : quatre mises en examen, dont trois plac\u00e9es en d\u00e9tention provisoire, depuis janvier",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/cambriolages-d-armureries-quatre-mises-en-examen-dont-trois-placees-en-detention-provisoire-depuis-janvier-20250131"
    },
    {
        "title": "Budget : apr\u00e8s deux jours de d\u00e9bats, d\u00e9put\u00e9s et s\u00e9nateurs trouvent enfin un accord \u00e0 huis clos",
        "summary": "En majorit\u00e9 en commission mixte paritaire, macronistes de tous bords et R\u00e9publicains se sont entendus vendredi sur les diff\u00e9rentes mesures du budget pour 2025. Le texte sera soumis au vote des s\u00e9nateurs puis des d\u00e9put\u00e9s en d\u00e9but de semaine prochaine. Le RN menace de censurer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-apres-deux-jours-de-debats-deputes-et-senateurs-trouvent-enfin-un-accord-a-huis-clos-20250131"
    },
    {
        "title": "Trinit\u00e9-sur-Mer : la tombe de Jean-Marie Le Pen d\u00e9grad\u00e9e \u00e0 la masse",
        "summary": "Le caveau de la famille du fondateur du FN dans le Morbihan a \u00e9t\u00e9 profan\u00e9 dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi. Le cimeti\u00e8re est depuis ferm\u00e9 au public.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/a-la-trinite-sur-mer-la-tombe-de-jean-marie-le-pen-degradee-a-la-masse-20250131"
    },
    {
        "title": "Accident de car scolaire en Eure-et-Loir : le conducteur avait consomm\u00e9 de la r\u00e9sine de cannabis",
        "summary": "L\u2019analyse sanguine du chauffeur a confirm\u00e9 la pr\u00e9sence de r\u00e9sine de cannabis, \u00abavec un seuil sup\u00e9rieur \u00e0 0,5 nanogramme\u00bb. Le conducteur soutient qu\u2019il n\u2019avait plus consomm\u00e9 de substance depuis d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/accident-de-car-scolaire-en-eure-et-loir-le-conducteur-avait-consomme-de-la-resine-de-cannabis-20250131"
    },
    {
        "title": "\u00abBeaucoup de gens mourront\u2026\u00bb: le gel de l\u2019aide \u00e9trang\u00e8re am\u00e9ricaine provoque une onde de choc mondiale",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Du Vietnam, \u00e0 la Syrie, en passant par l\u2019Ukraine, la suspension des cr\u00e9dits du premier donateur a des cons\u00e9quences humanitaires imm\u00e9diates. De nombreuses ONG et organisations ont d\u00fb stopper leurs op\u00e9rations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/beaucoup-de-gens-mourront-le-gel-de-l-aide-etrangere-americaine-provoque-une-onde-de-choc-mondiale-20250130"
    },
    {
        "title": "Jeune femme enlev\u00e9e \u00e0 Nanterre, agress\u00e9e sexuellement et amen\u00e9e de force \u00e0 Dijon : un SDF alg\u00e9rien \u00e9crou\u00e9",
        "summary": "Le suspect, \u00e2g\u00e9 de 36 ans, d\u00e9j\u00e0 connu des services de police, s\u2019\u00e9tait fait conduire par la victime jusqu\u2019\u00e0 Dijon en la mena\u00e7ant avec une arme de poing le 27 d\u00e9cembre dernier. Il a \u00e9t\u00e9 mis en examen jeudi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/jeune-femme-enlevee-a-nanterre-agressee-sexuellement-et-amenee-de-force-a-dijon-un-sdf-algerien-ecroue-20250131"
    },
    {
        "title": "Jusqu\u2019\u00e0 cinq mois pour recevoir un courrier : un quartier d\u2019Aix-en-Provence s\u2019agace des retards de La Poste",
        "summary": "Les habitants de Luynes disent faire face, depuis l\u2019\u00e9t\u00e9, \u00e0 un chaos dans la distribution des lettres. L\u2019entreprise se d\u00e9fend, \u00e9voquant des adresses incompl\u00e8tes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/jusqu-a-cinq-mois-pour-recevoir-un-courrier-un-quartier-d-aix-en-provence-s-agace-des-retards-de-la-poste-20250131"
    },
    {
        "title": "Crash \u00e0 Washington : apr\u00e8s la catastrophe, Donald Trump intensifie sa guerre contre les politiques d\u2019inclusion et de diversit\u00e9",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a reconnu jeudi \u00abne pas savoir\u00bb si des contr\u00f4leurs a\u00e9riens issus des programmes de diversit\u00e9 \u00e9taient en cause dans l\u2019accident qui a fait 67 morts mercredi avant de pr\u00e9ciser que \u00abcela a pu \u00eatre\u00bb le cas. Les politiques \u00abD.E.I\u00bb sont l\u2019un des chevaux de bataille de la nouvelle administration.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/crash-a-washington-apres-la-catastrophe-donald-trump-intensifie-sa-guerre-contre-les-politiques-d-inclusion-et-de-diversite-20250131"
    },
    {
        "title": "Jeux olympiques : la vasque de Paris 2024 va faire son retour aux Tuileries tous les \u00e9t\u00e9s jusqu\u2019en 2028",
        "summary": "La vasque olympique va faire son retour \u00e0 Paris. Elle sera r\u00e9install\u00e9e tous les \u00e9t\u00e9s au Jardin des Tuileries jusqu\u2019au Jeux Olympiques de Los Angeles en 2028.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-olympiques-la-vasque-olympique-va-faire-son-retour-aux-tuileries-tous-les-etes-jusqu-en-2028-20250131"
    },
    {
        "title": "Sylvain Tesson : \u00abEn Arm\u00e9nie, rester, c\u2019est combattre\u00bb",
        "summary": "GRAND REPORTAGE - Pr\u00e8s d\u2019un an et demi apr\u00e8s le nettoyage ethnique de l\u2019Artsakh/Haut-Karabakh par l\u2019Azerba\u00efdjan, l\u2019Arm\u00e9nie vit sous la menace d\u2019une invasion de son voisin. Pour appuyer l\u2019aide que lui apporte la France, l\u2019ONG D\u00e9fis humanitaires, en partenariat avec le Syndicat national de l\u2019\u00e9dition, vient d\u2019acheminer 2700 livres de litt\u00e9rature fran\u00e7aise contemporaine destin\u00e9s aux \u00e9tudiants arm\u00e9niens francophones. Nous y \u00e9tions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/sylvain-tesson-en-armenie-rester-c-est-combattre-20250131"
    },
    {
        "title": "H\u00e9bergement des migrants : le business opaque d\u2019un ancien d\u00e9put\u00e9 socialiste pour \u00abcapter les subventions publiques\u00bb",
        "summary": "ENQU\u00caTE - L\u2019ancien d\u00e9put\u00e9 du Rh\u00f4ne, Yves Blein, a rachet\u00e9 une entreprise qui loue \u00e0 prix d\u2019or des bungalows en partie insalubres \u00e0 une association h\u00e9bergeant des demandeurs d\u2019asile. Les salari\u00e9s de l\u2019association d\u00e9noncent un conflit d\u2019int\u00e9r\u00eats et un gaspillage d\u2019argent public.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/hebergement-des-migrants-le-business-opaque-d-un-ancien-depute-socialiste-pour-capter-les-subventions-publiques-20250130"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : une femelle requin donne naissance \u00e0 un b\u00e9b\u00e9 sans avoir \u00e9t\u00e9 en contact avec un m\u00e2le",
        "summary": "Yoko, n\u00e9 le 3 janvier dernier dans un aquarium de Louisiane, est une \u00e9nigme pour les conservateurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/etats-unis-une-femelle-requin-donne-naissance-a-un-bebe-sans-avoir-ete-en-contact-avec-un-male-20250131"
    },
    {
        "title": "EPR de Flamanville : feu vert pour franchir le seuil de 25% de puissance pour le r\u00e9acteur",
        "summary": "L\u2019ASNR indique avoir \u00bbr\u00e9alis\u00e9 plusieurs inspections du r\u00e9acteur ces derniers mois, lors desquelles elle a \u00abanalys\u00e9 les \u00e9v\u00e9nements significatifs (de s\u00fbret\u00e9, ndlr) d\u00e9clar\u00e9s par EDF et les actions correctives mises en \u0153uvre\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/epr-de-flamanville-feu-vert-pour-franchir-le-seuil-de-25-de-puissance-pour-le-reacteur-20250131"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Moscou revendique un nouveau village pr\u00e8s de Pokrovsk et s'approche d'une route importante",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e russe, malgr\u00e9 ses pertes, avance depuis plus d\u2019un an dans l\u2019Est ukrainien, et cherche \u00e0 prendre en \u00e9tau Pokrovsk et \u00e0 couper l\u2019autoroute aux entr\u00e9es Est et Ouest de la ville.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-moscou-revendique-un-nouveau-village-pres-de-pokrovsk-et-s-approche-d-une-route-importante-20250131"
    },
    {
        "title": "Irak : sept p\u00e8lerins tu\u00e9s et des dizaines bless\u00e9s dans un accident de la route",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/irak-sept-pelerins-tues-et-des-dizaines-blesses-dans-un-accident-de-la-route-20250131"
    },
    {
        "title": "\u00c9ric Piolle \u00e0 Grenoble, le maire d\u00e9construit d\u2019une cit\u00e9 bient\u00f4t d\u00e9truite",
        "summary": "LA MINUTE PHILO - L\u2019\u00e9dile estime qu\u2019il faut s\u2019accommoder des dealers. Et pourquoi pas des braqueurs\u00a0?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/eric-piolle-a-grenoble-le-maire-deconstruit-d-une-cite-bientot-detruite-20250131"
    },
    {
        "title": "L\u2019accord trouv\u00e9 par la commission mixte paritaire est \u00abpire que le budget Barnier\u00bb, fustige \u00c9ric Coquerel",
        "summary": "Le pr\u00e9sident Insoumis de la commission des Finances de l\u2019Assembl\u00e9e critique une \u00abcure d\u2019aust\u00e9rit\u00e9 sans pr\u00e9c\u00e9dent\u00bb et appelle les oppositions \u00e0 \u00eatre \u00abcoh\u00e9rentes\u00bb en censurant le gouvernement de Fran\u00e7ois Bayrou.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/l-accord-trouve-par-la-commission-mixte-paritaire-est-pire-que-le-budget-barnier-fustige-eric-coquerel-20250131"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Villeneuve-Saint-Georges, l\u2019embarras des socialistes face \u00e0 la candidature de l\u2019Insoumis Louis Boyard",
        "summary": "Refusant une fusion au second tour, notamment \u00e0 cause d\u2019un candidat pro-Hamas sur la liste de LFI, le PS est rest\u00e9 flou sur sa consigne de vote pour le second tour de la municipale partielle qui oppose le d\u00e9put\u00e9 Insoumis \u00e0 la droite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/a-villeneuve-saint-georges-l-embarras-des-socialistes-face-a-la-candidature-de-l-insoumis-louis-boyard-20250131"
    },
    {
        "title": "Iran : la famille de C\u00e9cile Kohler en appelle \u00e0 Macron, au 1000e jour de sa d\u00e9tention",
        "summary": "C\u00e9cile Kohler, 40 ans, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e le 7 mai 2022, au dernier jour d\u2019un voyage touristique en Iran, o\u00f9 les autorit\u00e9s l\u2019accusent d\u2019espionnage.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/iran-la-famille-de-cecile-kohler-en-appelle-a-macron-au-1000e-jour-de-sa-detention-20250131"
    },
    {
        "title": "Ligue 1: \u00abRedonner de l\u2019\u00e9nergie et surtout de la confiance\u00bb, annonce Beye",
        "summary": "Nomm\u00e9 jeudi \u00e0 la t\u00eate de Rennes, 16e et barragiste virtuel en L1, Habib Beye a promis \u00abune aventure exceptionnelle\u00bb avec les Rouges et Noirs, \u00e0 qui il veut amener, \u00abdes sourires, de la vie et du dynamisme\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-redonner-de-l-energie-et-surtout-de-la-confiance-annonce-beye-20250131"
    },
    {
        "title": "Arm\u00e9nie-Azerba\u00efdjan : un accord de paix proche mais pas encore acquis, selon Erevan",
        "summary": "Le premier ministre arm\u00e9nien, Nikol Pachinian, a d\u00e9clar\u00e9 lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse vendredi que sur les 17 points d\u2019un accord de paix, deux restaient \u00e0 r\u00e9soudre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/armenie-azerbaidjan-un-accord-de-paix-proche-mais-pas-encore-acquis-selon-erevan-20250131"
    },
    {
        "title": "Cr\u00e8ches : information judiciaire ouverte pour faux t\u00e9moignage contre Aurore Berg\u00e9",
        "summary": "Ces investigations, lanc\u00e9es mardi, font suite \u00e0 un signalement \u00e9manant du bureau de l\u2019Assembl\u00e9e nationale \u00abapr\u00e8s des d\u00e9clarations faites sous serment devant une commission d\u2019enqu\u00eate parlementaire le 30 avril 2024\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/creches-information-judiciaire-ouverte-pour-faux-temoignage-contre-aurore-berge-20250131"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n\u2019ai bien entendu jamais dit que nous allions d\u00e9localiser le groupe LVMH\u00bb : la r\u00e9ponse cinglante de Bernard Arnault \u00e0 Michel-\u00c9douard Leclerc",
        "summary": "\u00abCette affirmation est fausse\u00bb, a ajout\u00e9 l\u2019homme d\u2019affaires, quelques heures apr\u00e8s que le distributeur a formul\u00e9 des critiques \u00e0 son encontre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/je-n-ai-bien-entendu-jamais-dit-que-nous-allions-delocaliser-le-groupe-lvmh-retorque-bernard-arnault-a-michel-edouard-leclerc-20250131"
    },
    {
        "title": "Fiscalit\u00e9, charges, normes... Quand les grands patrons fran\u00e7ais se r\u00e9voltent",
        "summary": "GRAND R\u00c9CIT - Les dirigeants d\u2019entreprises sont de plus en plus nombreux \u00e0 alerter publiquement sur les cons\u00e9quences de l\u2019instabilit\u00e9 politique et du chaos budg\u00e9taire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/fiscalite-charges-normes-quand-les-grands-patrons-francais-se-revoltent-20250129"
    },
    {
        "title": "\u00abLa d\u00e9mographie doit primer\u00bb : Val\u00e9rie P\u00e9cresse propose d\u2019indexer l\u2019\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 la retraite sur l\u2019esp\u00e9rance de vie",
        "summary": "\u00abIl faut arr\u00eater de faire de la politique avec une r\u00e9alit\u00e9 purement d\u00e9mographique\u00bb, estime la pr\u00e9sidente (LR) de la r\u00e9gion \u00cele-de-France, qui a lanc\u00e9 cette id\u00e9e \u00e0 l\u2019occasion d\u2019un colloque de son parti Libres !.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-demographie-doit-primer-valerie-pecresse-propose-d-indexer-l-age-de-depart-a-la-retraite-sur-l-esperance-de-vie-20250131"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Kiev estime que les soldats nord-cor\u00e9ens \u00abont \u00e9t\u00e9 retir\u00e9s\u00bb du front de Koursk",
        "summary": "\u00abCes trois derni\u00e8res semaines, nous n\u2019avons pas vu ou d\u00e9tect\u00e9 d\u2019activit\u00e9 ou d\u2019affrontement arm\u00e9 avec les Nord-Cor\u00e9ens. Par cons\u00e9quent (...) nous pensons qu\u2019ils ont \u00e9t\u00e9 retir\u00e9s en raison des lourdes pertes qu\u2019ils ont subies\u00bb, a indiqu\u00e9 le colonel Oleksandre Kindratenko.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-kiev-estime-que-les-soldats-nord-coreens-ont-ete-retires-du-front-de-koursk-20250131"
    },
    {
        "title": "Football: la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise lance une campagne contre les violences et les discriminations",
        "summary": "La FFF a, ce vendredi, lanc\u00e9 une vaste campagne de sensibilisation et de mobilisation contre toutes les formes de violence et discrimination avec de nouveaux outils d\u2019information et de signalement \u00e0 destination de ses clubs et licenci\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/football-la-federation-francaise-lance-une-campagne-contre-les-violences-et-les-discriminations-20250131"
    },
    {
        "title": "Bouclier antimissiles : Moscou critique le plan de d\u00e9fense de Trump, \u00abcomparable \u00e0 la guerre des \u00e9toiles\u00bb de Reagan",
        "summary": "\u00abNous consid\u00e9rons qu\u2019il s\u2019agit l\u00e0 d\u2019une nouvelle confirmation de l\u2019intention des \u00c9tats-Unis de faire de l\u2019espace une ar\u00e8ne de confrontation arm\u00e9e et d\u2019y d\u00e9ployer des armes\u00bb, a d\u00e9nonc\u00e9 Maria Zakharova, la porte-parole de la diplomatie russe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/bouclier-antimissiles-moscou-critique-le-plan-de-defense-de-trump-comparable-a-la-guerre-des-etoiles-de-reagan-20250131"
    },
    {
        "title": "Nantes : elle retrouve le voleur de son portable gr\u00e2ce aux photos qu\u2019il prenait en ville",
        "summary": "La victime d\u2019un vol \u00e0 la tire a vu appara\u00eetre, jeudi, sur sa tablette des images prises \u00e0 l\u2019aide de son appareil disparu, toujours connect\u00e9 \u00e0 son \u00abcloud\u00bb. La police nantaise a ainsi pu intervenir dans le bar tabac identifi\u00e9 par les photographies et interpeller un jeune homme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/nantes-elle-retrouve-le-voleur-de-son-portable-grace-aux-photos-qu-il-prenait-en-ville-20250131"
    },
    {
        "title": "Pourquoi le RN rouvre le d\u00e9bat sur les prix de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 Jean-Philippe Tanguy fait du tr\u00e8s technique article 4 du budget une ligne rouge personnelle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/pourquoi-le-rn-rouvre-le-debat-sur-les-prix-de-l-electricite-20250131"
    },
    {
        "title": "Syrie: un cousin de Bachar el-Assad et ancien responsable de s\u00e9curit\u00e9 arr\u00eat\u00e9",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/syrie-un-cousin-de-bachar-el-assad-et-ancien-responsable-de-securite-arrete-20250131"
    },
    {
        "title": "Dans l\u2019acad\u00e9mie de Nice, des professeurs suppl\u00e9mentaires annonc\u00e9s pour la deuxi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive",
        "summary": "Les classes des Alpes-Maritimes et du Var attendent 135 nouveaux professeurs \u00e0 la rentr\u00e9e prochaine, notamment dans le premier degr\u00e9 et malgr\u00e9 une baisse du nombre d\u2019\u00e9l\u00e8ves.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/dans-l-academie-de-nice-des-professeurs-supplementaires-annonces-pour-la-deuxieme-annee-consecutive-20250131"
    },
    {
        "title": "D\u00e9mographie : \u00abIl est faux de penser que l\u2019immigration relancera la natalit\u00e9 \u00e0 la hausse\u00bb, estime Maxime Sbaihi",
        "summary": "La deuxi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration d\u2019immigr\u00e9s s\u2019aligne parfaitement sur le taux de natalit\u00e9 du pays d\u2019accueil, rel\u00e8ve l\u2019\u00e9conomiste. En cause ? La faiblesse des politiques familiales et le manque de moyens financiers, d\u2019apr\u00e8s lui.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/demographie-il-est-faux-de-penser-que-l-immigration-relancera-la-natalite-a-la-hausse-estime-maxime-sbaihi-20250131"
    },
    {
        "title": "Injures, tentatives de corruption... L\u2019alerte de Franck Rastoul, procureur g\u00e9n\u00e9ral, sur les d\u00e9rives dans le monde judiciaire",
        "summary": "ENTRETIEN - Le procureur g\u00e9n\u00e9ral pr\u00e8s de la cour d\u2019appel d\u2019Aix-en-Provence tape du poing sur la table et plaide notamment pour \u00abune \u00e9volution des textes\u00bb, n\u00e9cessaire \u00abpour prot\u00e9ger la justice, l\u2019institution judiciaire et tous ceux qui la servent\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/franck-rastoul-la-criminalite-organisee-menace-de-gangrener-le-systeme-judiciaire-comme-elle-gangrene-l-economie-20250130"
    },
    {
        "title": "\u00abIl connaissait des secrets sur des gens\u00bb : Jeffrey Epstein a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9, clame aujourd\u2019hui son fr\u00e8re",
        "summary": "Mark Epstein s\u2019est exceptionnellement livr\u00e9 dans le dernier \u00abCompl\u00e9ment d\u2019enqu\u00eate\u00bb, diffus\u00e9 ce jeudi sur France 2. D\u2019apr\u00e8s lui, son fr\u00e8re a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 parce qu\u2019il en savait trop.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/societe/actu/jeffrey-epstein-a-ete-tue-clame-son-frere-sur-france-2-il-connaissait-des-secrets-sur-des-gens-20250131"
    },
    {
        "title": "Mort de Lilibelle, 14 ans, dans une rixe en Essonne : l\u2019accus\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 10 ans de r\u00e9clusion",
        "summary": "Cette peine est bien inf\u00e9rieure \u00e0 celle requise par le parquet, qui avait demand\u00e9 \u00e0 son encontre 18 ans de r\u00e9clusion pour meurtre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/mort-de-lilibelle-14-ans-dans-une-rixe-en-essonne-l-accuse-condamne-a-10-ans-de-reclusion-20250131"
    }
]