[
    {
        "title": "Retour de l'ISF, \u00e9largissement de l'IFI, imp\u00f4ts sur le revenu\u2026 Comment le gouvernement pourrait alourdir la taxation des \u00abpersonnes les plus fortun\u00e9es\u00bb",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les mesures fiscales dans le budget 2025 devraient cibler une large assiette de contribuables.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/retour-de-l-isf-elargissement-de-l-ifi-impots-sur-le-revenu-comment-le-gouvernement-pourrait-alourdir-la-taxation-des-personnes-les-plus-fortunees-20240923"
    },
    {
        "title": "Rattrap\u00e9 par le d\u00e9ficit, Michel Barnier relance le d\u00e9bat explosif sur la fiscalit\u00e9 des plus ais\u00e9s",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le premier ministre se dit oblig\u00e9 de trouver des recettes en surtaxant les m\u00e9nages et soci\u00e9t\u00e9s les plus riches. Une proposition contest\u00e9e dans ses rangs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/rattrape-par-le-deficit-michel-barnier-relance-le-debat-explosif-sur-la-fiscalite-des-plus-aises-20240923"
    },
    {
        "title": "Imp\u00f4t sur le revenu : le potentiel gel du bar\u00e8me, une \u00abhausse d\u00e9guis\u00e9e\u00bb qui fait d\u00e9j\u00e0 pol\u00e9mique",
        "summary": "La piste permettrait un gain potentiel de plusieurs milliards d\u2019euros, sans avoir besoin de toucher aux taux d\u2019imposition. Mais \u00e0 peine \u00e9voqu\u00e9e, elle suscite d\u00e9j\u00e0 de nombreuses oppositions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/impot-sur-le-revenu-le-potentiel-gel-du-bareme-une-hausse-deguisee-qui-fait-deja-polemique-20240923"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Frappes isra\u00e9liennes au Liban : la France demande une r\u00e9union d'urgence du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU",
        "summary": "Isra\u00ebl a annonc\u00e9 avoir frapp\u00e9 plus de 1300 cibles du Hezbollah au Liban ces derni\u00e8res 24 heures. Pr\u00e8s de 500 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es, dont 35 enfants, et plus de 1600 bless\u00e9es. Washington s'oppose \u00e0 toute invasion terrestre du pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-les-chancelleries-occidentales-appellent-a-une-desescalade-au-moyen-orient-20240922"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl intensifie sa campagne de bombardements sur le Liban",
        "summary": "Les frappes a\u00e9riennes ont fait pr\u00e8s de 500&nbsp;morts et plus de 1645&nbsp;bless\u00e9s selon les autorit\u00e9s libanaises. En r\u00e9ponse, le Hezbollah multiplie les tirs de roquette vers Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-intensifie-sa-campagne-de-bombardements-sur-le-liban-20240923"
    },
    {
        "title": "Le long de la fronti\u00e8re entre le Liban et Isra\u00ebl, les soldats de la Finul en alerte",
        "summary": "REPORTAGE - Quelque 600 soldats fran\u00e7ais appuient les 10.000 Casques bleus charg\u00e9s de veiller au respect de la r\u00e9solution 1701.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-long-de-la-frontiere-entre-le-liban-et-israel-les-soldats-de-la-finul-en-alerte-20240923"
    },
    {
        "title": "\u00abElle \u00e9tait brillante\u00bb : qui \u00e9tait Philippine, 19 ans, retrouv\u00e9e morte dans le bois de Boulogne ?",
        "summary": "PORTRAIT - \u00c9tudiante en troisi\u00e8me ann\u00e9e au sein de la prestigieuse universit\u00e9 Paris Dauphine, la jeune fille \u00e9tait proche de sa famille et investie dans le scoutisme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/elle-etait-brillante-qui-etait-philippine-19-ans-retrouvee-morte-dans-le-bois-de-boulogne-20240923"
    },
    {
        "title": "\u00abCe n\u2019est ni le premier drame, ni le dernier\u00bb: derri\u00e8re le meurtre de Philippine, l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 chronique du bois de Boulogne",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Aux yeux de policiers et d\u2019\u00e9lus d\u2019opposition, le bois de Boulogne manque d\u2019effectifs de police et de cam\u00e9ras de vid\u00e9osurveillance. Et ce, alors que la prostitution pr\u00e9sente sur place \u00abn'attire pas que des enfants de ch\u0153ur\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/ce-n-est-ni-le-premier-drame-ni-le-dernier-derriere-le-meurtre-de-philippine-l-insecurite-chronique-du-bois-de-boulogne-20240923"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c7a aurait pu \u00eatre moi\u00bb : \u00e0 Dauphine, les \u00e9tudiants entre la col\u00e8re et la peur apr\u00e8s la mort de Philippine",
        "summary": "REPORTAGE - Le corps de l\u2019\u00e9tudiante de troisi\u00e8me ann\u00e9e a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 samedi, \u00e0 demi enterr\u00e9, pr\u00e8s de l\u2019Universit\u00e9.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/vie-etudiante/ca-aurait-pu-etre-moi-a-dauphine-les-etudiants-entre-la-colere-et-la-peur-apres-la-mort-de-philippine-20240923/"
    },
    {
        "title": "Le Japon lance une alerte au tsunami apr\u00e8s un s\u00e9isme de magnitude 5,6",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-japon-lance-une-alerte-au-tsunami-apres-un-seisme-de-magnitude-5-6-20240924"
    },
    {
        "title": "Sant\u00e9 des femmes: le Pentagone va d\u00e9dier 500 millions de dollars par an \u00e0 la recherche",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/sante-des-femmes-le-pentagone-va-dedier-500-millions-de-dollars-par-an-a-la-recherche-20240924"
    },
    {
        "title": "Martinique: le couvre-feu partiel prolong\u00e9 jusqu'\u00e0 jeudi",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/martinique-le-couvre-feu-partiel-prolonge-jusqu-a-jeudi-20240924"
    },
    {
        "title": "\u00abMadame \u00e9tait consentante et joueuse\u00bb : ces phrases entendues au proc\u00e8s Mazan, si symptomatiques de la culture du viol",
        "summary": "Cette semaine, la Cour d'assises d\u2019Avignon a vu des d\u00e9bats houleux se d\u00e9rouler entre Gis\u00e8le Pelicot et les avocats de plusieurs accus\u00e9s. Certains propos de la d\u00e9fense ont choqu\u00e9 l\u2019opinion.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/societe/actu/madame-etait-consentante-et-joueuse-ces-phrases-entendues-au-proces-mazan-si-symptomatiques-de-la-culture-du-viol-20240923"
    },
    {
        "title": "Le premier ministre Michel Barnier va pr\u00e9sider un s\u00e9minaire gouvernemental vendredi",
        "summary": "Cette r\u00e9union entre ministres se tiendra vendredi entre 15 heures et 18 heures, a assur\u00e9 Matignon ce lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-le-nouveau-gouvernement-barnier-effectue-ses-grands-debuts-20240923"
    },
    {
        "title": "Gouvernement Barnier : pressentie pour l\u2019\u00c9ducation, la d\u00e9put\u00e9e Violette Spillebout d\u00e9nonce des \u00abcoups bas\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9e lundi de France Info, l\u2019\u00e9lue du Nord a fustig\u00e9 les \u00abpressions\u00bb que le premier ministre a subies ces derniers jours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gouvernement-barnier-pressentie-pour-l-education-la-deputee-violette-spillebout-denonce-des-coups-bas-20240923"
    },
    {
        "title": "Autour de Macron et Barnier, le camp pr\u00e9sidentiel et les LR prennent leurs marques",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a r\u00e9uni lundi le premier Conseil des ministres du nouveau gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/autour-de-macron-et-barnier-le-camp-presidentiel-et-les-lr-prennent-leurs-marques-20240923"
    },
    {
        "title": "Bruno Retailleau au Figaro&nbsp;: \u00abJe ne suis pas l\u00e0 pour faire semblant mais pour faire vraiment\u00bb",
        "summary": "EXCLUSIF - Dans son premier entretien accord\u00e9 apr\u00e8s sa nomination, le nouveau ministre de l\u2019Int\u00e9rieur s\u2019engage \u00e0 mettre \u00abun coup d\u2019arr\u00eat\u00bb aux entr\u00e9es ill\u00e9gales d\u2019\u00e9trangers en France et pr\u00e9voit des annonces \u00abpr\u00e9cises\u00bb d\u2019ici \u00e0 quelques semaines.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/bruno-retailleau-au-figaro-je-ne-suis-pas-la-pour-faire-semblant-mais-pour-faire-vraiment-20240923"
    },
    {
        "title": "Immigration : \u00abQue peut vraiment faire Bruno Retailleau sans modifier la loi ?\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/TRIBUNE - S\u2019il veut obtenir des r\u00e9sultats, le nouveau ministre de l\u2019Int\u00e9rieur devra piloter s\u00e9rieusement les administrations plac\u00e9es sous son autorit\u00e9 et mener des actions conjointes avec les pays ayant une approche volontariste en mati\u00e8re d\u2019immigration, explique Guillaume Larriv\u00e9, pr\u00e9sident de l'institut La France demain (think tank).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/immigration-que-peut-vraiment-faire-bruno-retailleau-sans-modifier-la-loi-20240923"
    },
    {
        "title": "\u00abIl n\u2019y a pas de Fran\u00e7ais de papier mais des Fran\u00e7ais tout court\u00bb : lors de la passation, la pique de Prisca Thevenot \u00e0 Bruno Retailleau",
        "summary": "Alors que le nouveau ministre de l\u2019Int\u00e9rieur d\u00e9fend une ligne ferme sur l\u2019immigration, l\u2019ancienne porte-parole du gouvernement a estim\u00e9 que \u00abl\u2019immigration, si elle est parfaitement encadr\u00e9e et contr\u00f4l\u00e9e, est toujours une chance pour notre pays\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/il-n-y-a-pas-de-francais-de-papier-mais-des-francais-tout-court-lors-de-la-passation-la-pique-de-prisca-thevenot-a-bruno-retailleau-20240923"
    },
    {
        "title": "Budget de la Justice : le garde des Sceaux Didier Migaud va \u00abse battre\u00bb contre une coupe de 500 millions d\u2019euros",
        "summary": "Sur France 2 lundi soir, le nouveau ministre de la Justice a dit \u00abne pas savoir ce qu\u2019il arrivera \u00e0 obtenir\u00bb aupr\u00e8s du premier ministre Michel Barnier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-de-la-justice-le-garde-des-sceaux-didier-migaud-va-se-battre-contre-une-coupe-de-500-millions-d-euros-20240923"
    },
    {
        "title": "Guadeloupe: couvre-feu pour les mineurs dans sept quartiers en r\u00e9ponse \u00e0 des violences urbaines",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/guadeloupe-couvre-feu-pour-les-mineurs-dans-sept-quartiers-en-reponse-a-des-violences-urbaines-20240924"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie: \u00abtroubles limit\u00e9s\u00bb dans la nuit, selon le repr\u00e9sentant de l'\u00c9tat",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/nouvelle-caledonie-troubles-limites-dans-la-nuit-selon-le-representant-de-l-etat-20240924"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9ditorial du Figaro : \u00abLa mal\u00e9diction fran\u00e7aise du recours syst\u00e9matique \u00e0 l'imp\u00f4t\u00bb",
        "summary": "Comme si nous n'avions rien appris de notre fuite en avant fiscale, les premiers indices du gouvernement Barnier sur le plan de redressement des comptes publics laissent dubitatif.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/l-editorial-du-figaro-la-malediction-francaise-du-recours-systematique-a-l-impot-20240923"
    },
    {
        "title": "Hausse de la \u00abflat tax\u00bb, coup de rabot sur le cr\u00e9dit d'imp\u00f4t recherche\u2026 Les pistes \u00e0 l'\u00e9tude pour augmenter la fiscalit\u00e9 des entreprises",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Ayant acquis la certitude qu'elles devraient \u00abparticiper\u00bb au redressement des finances publiques, les entreprises en sont rendues \u00e0 esp\u00e9rer que les mesures fiscales \u00e0 venir seront r\u00e9ellement temporaires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/hausse-de-la-flat-tax-coup-de-rabot-sur-le-credit-d-impot-recherche-les-pistes-a-l-etude-pour-augmenter-la-fiscalite-des-entreprises-20240923"
    },
    {
        "title": "Les producteurs d'\u00e9lectricit\u00e9 tremblent face \u00e0 la menace de nouvelles taxes",
        "summary": "La perspective d'un imp\u00f4t frappant la capacit\u00e9 de production met le secteur en \u00e9moi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/les-producteurs-d-electricite-tremblent-face-a-la-menace-de-nouvelles-taxes-20240923"
    },
    {
        "title": "Pensez-vous que vous serez concern\u00e9 par les augmentations d\u2019imp\u00f4ts \u00e9voqu\u00e9es par Michel Barnier ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/pensez-vous-que-vous-serez-concerne-par-les-augmentations-d-impots-evoquees-par-michel-barnier-20240923"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Frappes isra\u00e9liennes au Liban : \u00abNous sommes au bord d'une guerre totale\u00bb, avertit le chef de la diplomatie europ\u00e9enne Josep Borrell",
        "summary": "Des frappes isra\u00e9liennes contre le Hezbollah libanais, soutenu par l'Iran, ont fait pr\u00e8s de 500 morts lundi au Liban qui a v\u00e9cu sa journ\u00e9e la plus meurtri\u00e8re en pr\u00e8s d'un an d'\u00e9change de tirs entre les deux parties en marge de la guerre \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-frappes-israeliennes-au-liban-nous-sommes-au-bord-d-une-guerre-totale-avertit-le-chef-de-la-diplomatie-europeenne-josep-borrell-20240924"
    },
    {
        "title": "La Chine met les bouch\u00e9es doubles pour relancer son \u00e9conomie et d\u00e9voile de nouvelles mesures",
        "summary": "Frapp\u00e9e par une crise immobili\u00e8re et face \u00e0 une reprise post-Covid moins vigoureuse qu\u2019escompt\u00e9, la Chine prend une s\u00e9rie de dispositions pour relancer la consommation et l\u2019investissement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-chine-met-les-bouchees-doubles-pour-relancer-son-economie-et-devoile-de-nouvelles-mesures-20240924"
    },
    {
        "title": "La Poste va livrer des colis par bateau sur la Seine",
        "summary": "L\u2019entreprise va faire construire une barge pour transporter des paquets dans les Hauts-de-Seine, esp\u00e9rant d\u00e9congestionner le trafic routier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/la-poste-va-livrer-des-colis-par-bateau-sur-la-seine-20240924"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Saint-Herblain, les habitants exasp\u00e9r\u00e9s par les rod\u00e9os sauvages \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition",
        "summary": "Collision, policiers bless\u00e9s... Des incidents se sont d\u00e9roul\u00e9s dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi \u00e0 Saint-Herblain, pr\u00e8s de Nantes, apr\u00e8s un rassemblement ill\u00e9gal sur le parking d\u2019un centre commercial.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/a-saint-herblain-les-habitants-exasperes-apres-une-nouvelle-nuit-de-rodeos-sauvages-20240924"
    },
    {
        "title": "La popularit\u00e9 d\u2019Emmanuel Macron et Michel Barnier au plus bas",
        "summary": "Seules 25% des personnes interrog\u00e9es jugent qu\u2019Emmanuel Macron est un \u00abbon\u00bb pr\u00e9sident, soit un \u00abrecord absolu d'impopularit\u00e9 en sept ans\u00bb, selon un sondage Odoxa.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-popularite-d-emmanuel-macron-et-michel-barnier-au-plus-bas-20240924"
    },
    {
        "title": "Est-il risqu\u00e9 de consommer des m\u00e9dicaments p\u00e9rim\u00e9s&nbsp;?",
        "summary": "NOS CONSEILS SANT\u00c9&nbsp;- Selon UFC-Que Choisir, 80&nbsp;% des comprim\u00e9s de parac\u00e9tamol ou d\u2019ibuprof\u00e8ne seraient toujours efficaces au-del\u00e0 de leur date de p\u00e9remption. Mais ce n\u2019est pas le cas de tous les m\u00e9dicaments. Explications.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/medecine/est-il-risque-de-consommer-des-medicaments-perimes-20240924"
    },
    {
        "title": "Jean-Luc M\u00e9lenchon entendu mardi par la police dans le cadre d'une enqu\u00eate pour \u00abinjure\u00bb",
        "summary": "Jean-Luc M\u00e9lenchon avait compar\u00e9 le pr\u00e9sident de l'universit\u00e9 de Lille au nazi Adolf Eichmann. Une \u00abinjure publique\u00bb, selon la ministre de l'Enseignement sup\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/jean-luc-melenchon-entendu-mardi-par-la-police-dans-le-cadre-d-une-enquete-pour-injure-20240922"
    },
    {
        "title": "\u00abL'argent nous br\u00fblait les doigts\u00bb : \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re, le succ\u00e8s irr\u00e9el des jeunes qui vivaient sous la coupe de Sadri Fegaier",
        "summary": "R\u00c9CIT - Originaire de la Dr\u00f4me, l\u2019ancien PDG d\u2019Indexia (ex-SFAM), jug\u00e9 \u00e0 Paris pour pratiques commerciales trompeuses, laisse aux habitants le souvenir amer d\u2019un succ\u00e8s \u00e9conomique falsifi\u00e9, dont la d\u00e9b\u00e2cle a entra\u00een\u00e9 dans sa chute des centaines de salari\u00e9s, et tout un territoire d\u00e9\u00e7u.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/l-argent-nous-brulait-les-doigts-a-romans-sur-isere-le-succes-irreel-des-jeunes-qui-vivaient-sous-la-coupe-de-sadri-fegaier-20240924"
    },
    {
        "title": "Liban : qu\u2019est-ce que la force Al-Radwan, unit\u00e9 d\u2019\u00e9lite du Hezbollah frapp\u00e9e par Isra\u00ebl ?",
        "summary": "FOCUS - L\u2019\u00e9tat-major de ces forces sp\u00e9ciales de la milice islamiste a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cim\u00e9 par une frappe isra\u00e9lienne vendredi 20 septembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/liban-qu-est-que-la-force-al-radwan-unite-d-elite-du-hezbollah-frappee-par-israel-20240923"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Z\u00e9lande : une nouvelle esp\u00e8ce de requin fant\u00f4me a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte",
        "summary": "Sur le plateau de Chatham, une zone du Pacifique de la Nouvelle-Z\u00e9lande, une nouvelle esp\u00e8ce de \u00abchim\u00e8re\u00bb a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte. Ces poissons sont capables de chasser dans les eaux profondes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/nouvelle-zelande-une-nouvelle-espece-de-requin-fantome-a-ete-decouverte-20240924"
    },
    {
        "title": "Le pont Chaban-Delmas, plus haut pont levant d\u2019Europe, f\u00eate sa 1000e lev\u00e9e \u00e0 Bordeaux",
        "summary": "Une grande f\u00eate est pr\u00e9vue ce samedi pour c\u00e9l\u00e9brer la 1000e lev\u00e9e de ce pont bordelais embl\u00e9matique, inaugur\u00e9 il y a plus de dix ans et baptis\u00e9 en l\u2019honneur de Jacques Chaban-Delmas, ancien maire de Bordeaux et premier ministre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/le-pont-chaban-delmas-plus-haut-pont-levant-d-europe-fete-sa-1000e-levee-a-bordeaux-20240924"
    },
    {
        "title": "Burkina Faso : le gouvernement militaire d\u00e9clare avoir d\u00e9jou\u00e9 \u00abplusieurs tentatives de d\u00e9stabilisation\u00bb",
        "summary": "Le ministre de la S\u00e9curit\u00e9, Mahamoudou Sana met en cause des anciens militaires et des groupes terroristes et d\u00e9signe le lieutenant-colonel Damiba, comme le chef du \u00abvolet militaire de ce complot\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/burkina-faso-le-gouvernement-militaire-declare-avoir-dejoue-plusieurs-tentatives-de-destabilisation-20240924"
    }
]