[
    {
        "title": "Face aux col\u00e8res, Emmanuel Macron d\u00e9fend son bilan et esquisse des r\u00e9f\u00e9rendums",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le pr\u00e9sident a \u00e9voqu\u00e9, mardi soir sur TF1, \u00abplusieurs r\u00e9f\u00e9rendums en m\u00eame temps (...) sur des grandes r\u00e9formes \u00e9conomiques, \u00e9ducatives ou sociales\u00bb, sans exclure la fin de vie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/face-aux-coleres-emmanuel-macron-defend-son-bilan-et-esquisse-des-referendums-20250513"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine, retraites, r\u00e9f\u00e9rendums... Ce qu\u2019il faut retenir de l\u2019interview d\u2019Emmanuel Macron sur TF1",
        "summary": "Ce mardi soir, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a r\u00e9pondu pendant plus de trois heures aux questions de Fran\u00e7ais et, fait exceptionnel, \u00e0 celles de personnalit\u00e9s issues de la soci\u00e9t\u00e9 civile.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/guerre-en-ukraine-retraites-referendum-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-grande-emission-d-emmanuel-macron-sur-tf1-20250513"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard : \u00abEmmanuel Macron sur TF1, un trop long exercice de justification\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Le chef de l\u2019\u00c9tat a encha\u00een\u00e9 les exercices de grand oral sans r\u00e9ussir \u00e0 dessiner un chemin pour les deux ans qui lui restent d\u2019ici \u00e0 la fin de ses deux mandats.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/guillaume-tabard-emmanuel-macron-sur-tf1-un-trop-long-exercice-de-justification-20250513"
    },
    {
        "title": "R\u00e9f\u00e9rendum : Emmanuel Macron promet des \u00abconsultations multiples\u00bb dans les prochains mois",
        "summary": "Le chef de l\u2019\u00c9tat a confirm\u00e9 mardi soir son souhait d\u2019organiser \u00abplusieurs r\u00e9f\u00e9rendums\u00bb dans les prochains mois qui pourraient avoir lieu \u00aben m\u00eame temps\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/referendum-emmanuel-macron-promet-des-consultations-multiples-dans-les-prochains-mois-20250513"
    },
    {
        "title": "\u00abExercice de communication\u00bb, \u00abrien rat\u00e9\u00bb... Les oppositions peu convaincues par le grand oral d\u2019Emmanuel Macron",
        "summary": "Pendant plus de trois heures, le chef de l\u2019\u00c9tat a r\u00e9pondu mardi soir sur TF1 aux questions des Fran\u00e7ais et de personnalit\u00e9s issues de la soci\u00e9t\u00e9 civile.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/exercice-de-communication-rien-rate-les-oppositions-peu-convaincues-par-le-grand-oral-d-emmanuel-macron-20250514"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Vincent Tr\u00e9molet de Villers\u00a0: \u00abEmmanuel Macron sur TF1 ou le pouvoir d\u00e9sarm\u00e9\u00bb",
        "summary": "Pendant plus de trois heures, le chef de l\u2019\u00c9tat fut le spectateur du malheur fran\u00e7ais, le commentateur satisfait de son bilan.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/l-editorial-de-vincent-tremolet-de-villers-emmanuel-macron-sur-tf1-ou-le-pouvoir-desarme-20250513"
    },
    {
        "title": "Avez-vous \u00e9t\u00e9 convaincu par l\u2019interview d\u2019Emmanuel Macron\u200a sur TF1 mardi soir ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/avez-vous-ete-convaincu-par-l-intervention-d-emmanuel-macron-2-20250513"
    },
    {
        "title": "Interview d\u2019Emmanuel Macron sur TF1 :\u00a0le pr\u00e9sident estime qu\u2019un r\u00e9f\u00e9rendum sur la fin de vie \u00abpeut \u00eatre une voie\u00bb en cas d\u2019\u00abenlisement\u00bb au Parlement",
        "summary": "Guerre en Ukraine, emploi, s\u00e9curit\u00e9, fin de vie... le chef de l\u2019\u00c9tat r\u00e9pond ce mardi soir aux questions de Gilles Bouleau pour \u00e9voquer les \u00abd\u00e9fis de la France\u00bb. Il est aussi interrog\u00e9 par des personnalit\u00e9s de la soci\u00e9t\u00e9 civile, comme l\u2019influenceur Tibo InShape, les journalistes Charles Bi\u00e9try et Salom\u00e9 Saqu\u00e9, ou la syndicaliste Sophie Binet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-emmanuel-macron-et-les-defis-de-la-france-suivez-des-20h10-l-interview-du-president-de-la-republique-sur-tf1-20250513"
    },
    {
        "title": "Attaques en pleine rue, doigts coup\u00e9s... L\u2019enl\u00e8vement d\u2019investisseurs en cryptos et de leurs proches, un mal fran\u00e7ais",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les agressions s\u2019acc\u00e9l\u00e8rent ces derni\u00e8res semaines dans l\u2019Hexagone. Certains investisseurs se posent la question de s\u2019installer dans un autre pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/attaques-en-pleine-rue-doigts-coupes-l-enlevement-d-investisseurs-en-cryptos-et-de-leurs-proches-un-mal-francais-20250513"
    },
    {
        "title": "Tentative d\u2019enl\u00e8vement en plein Paris : la fille et le petit-fils du PDG d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 de cryptomonnaie vis\u00e9s",
        "summary": "Quatre personnes masqu\u00e9es ont tent\u00e9 de s\u2019en prendre \u00e0 un couple, ainsi qu\u2019\u00e0 leur enfant, dans une rue du 11e arrondissement, dans l\u2019est de la capitale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-un-couple-echappe-a-une-tentative-d-enlevement-en-pleine-rue-20250513"
    },
    {
        "title": "La justice am\u00e9ricaine ouvre la voie \u00e0 la lib\u00e9ration conditionnelle des fr\u00e8res Menendez",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-justice-americaine-ouvre-la-voie-a-la-liberation-conditionnelle-des-freres-menendez-20250514"
    },
    {
        "title": "Albanie : large victoire pour le camp du premier ministre Edi Rama aux l\u00e9gislatives",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/albanie-large-victoire-pour-le-camp-du-premier-ministre-edi-rama-aux-legislatives-20250514"
    },
    {
        "title": "\u00abLes policiers vivent depuis trop longtemps sous des injonctions contradictoires\u00bb\u00a0: l\u2019\u00c9tat impuissant face au fl\u00e9au des rod\u00e9os sauvages",
        "summary": "ENQU\u00caTE - L\u2019an dernier, les rod\u00e9os urbains ont donn\u00e9 lieu \u00e0 3480\u00a0interpellations, 1304\u00a0gardes \u00e0 vue et \u00e0 la saisie de pr\u00e8s de 2500\u00a0v\u00e9hicules. Mais pour combien de condamnations et de peines de prison r\u00e9ellement effectu\u00e9es\u00a0?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/les-policiers-vivent-depuis-trop-longtemps-sous-des-injonctions-contradictoires-l-etat-impuissant-face-au-fleau-des-rodeos-sauvages-20250513"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial d\u2019Yves Thr\u00e9ard : \u00abAvec les rod\u00e9os sauvages, un climat de d\u00e9civilisation\u00bb",
        "summary": "\u00c0 \u00c9vian-les-Bains, samedi dernier, un pompier a \u00e9t\u00e9 renvers\u00e9 par un jeune chauffard. Tous les week-ends, des centaines de d\u00e9linquants du bitume jouent avec la mort et saccagent la vie des villes et des campagnes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/l-editorial-d-yves-threard-avec-les-rodeos-sauvages-un-climat-de-decivilisation-20250513"
    },
    {
        "title": "Rod\u00e9os urbains : l\u2019Insoumis \u00c9ric Coquerel d\u00e9nonce l\u2019influence de... Mission Impossible, la saga port\u00e9e par Tom Cruise",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 LFI, invit\u00e9 ce lundi de TF1, r\u00e9agissait \u00e0 l\u2019accident provoqu\u00e9 par un jeune automobiliste, qui a percut\u00e9 un pompier ce week-end en Haute-Savoie lors d\u2019un rod\u00e9o urbain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/rodeos-urbains-l-insoumis-eric-coquerel-denonce-l-influence-de-mission-impossible-la-saga-portee-par-tom-cruise-20250512"
    },
    {
        "title": "Bertille Bayart\u00a0: \u00abParlons, enfin, s\u00e9rieusement \u00e9nergie en Europe\u00a0!\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - La guerre en Ukraine, le changement de gouvernement en Allemagne, le black-out en Espagne et la fin de l\u2019argent magique permettent de refonder le d\u00e9bat sur des bases plus rationnelles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/bertille-bayart-parlons-enfin-serieusement-energie-en-europe-20250514"
    },
    {
        "title": "Pour financer le mod\u00e8le social, Emmanuel Macron \u00e9voque une taxation de \u00abla consommation\u00bb",
        "summary": "\u00abLe financement du mod\u00e8le social repose trop sur le travail\u00bb, a estim\u00e9 le chef de l\u2019Etat sur TF1, ce mardi 13 mai. Il souhaite que le gouvernement ouvre \u00abce chantier avec l\u2019ensemble des forces syndicales et patronales\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/pour-financer-le-modele-social-emmanuel-macron-evoque-une-taxation-de-la-consommation-20250513"
    },
    {
        "title": "Retraites, d\u00e9penses publiques, ArcelorMittal... Malmen\u00e9, Emmanuel Macron d\u00e9fend sa politique \u00e9conomique",
        "summary": "Attaqu\u00e9 sur diff\u00e9rents sujets lors de son intervention sur TF1, le chef de l\u2019\u00c9tat a d\u00e9fendu son bilan \u00e0 la t\u00eate du pays et \u00e9cart\u00e9 certaines propositions de la gauche et des syndicats.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/retraites-depenses-publiques-arcelormittal-malmene-emmanuel-macron-defend-sa-politique-economique-20250513"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis pour la charte olympique\u00bb, Emmanuel Macron contre le port de signes religieux dans les comp\u00e9titions sportives",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique intervenait au micro de TF1 ce mardi soir pour r\u00e9pondre aux questions des Fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/je-suis-pour-la-charte-olympique-emmanuel-macron-contre-le-port-de-signes-religieux-dans-les-competitions-sportives-20250513"
    },
    {
        "title": "Donald Trump sous l\u2019influence de Vladimir Poutine : un historien accuse",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le Complot Da Vinci de Yuri Felshtinsky, retrace m\u00e9ticuleusement le parcours du tableau le plus cher du monde\u00a0: Salvator Mundi. Une enqu\u00eate m\u00e9thodique qui \u00e9tudie la mani\u00e8re dont cette toile permettrait \u00e0 Vladimir Poutine de faire pression sur le pr\u00e9sident am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/donald-trump-sous-l-influence-de-vladimir-poutine-un-historien-accuse-20250514"
    },
    {
        "title": "\u00abNous avons le cadre d'un accord tr\u00e8s, tr\u00e8s solide avec la Chine\u00bb, affirme Trump",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/nous-avons-le-cadre-d-un-accord-tres-tres-solide-avec-la-chine-affirme-trump-20250514"
    },
    {
        "title": "Au Royaume-Uni, comment le \u00ab roi de l\u2019asile \u00bb est devenu milliardaire gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019augmentation de l\u2019immigration",
        "summary": "R\u00c9CIT - Gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019afflux de demandeurs d\u2019asile, Graham King, fondateur de Clearsprings Ready Homes, une soci\u00e9t\u00e9 fournissant des logements aux migrants, est entr\u00e9 dans le club des milliardaires britanniques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/au-royaume-uni-comment-le-roi-de-l-asile-est-devenu-milliardaire-grace-a-l-augmentation-de-l-immigration-20250514"
    },
    {
        "title": "\u00abOn va laisser une tra\u00een\u00e9e de cadavres\u00bb : en prison ou en cavale, le r\u00e8gne de Mohamed Amra sur les trafics de drogue du Havre \u00e0 Saint-Nazaire",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Avec l\u2019appui de la \u00abBMF\u00bb et de la redoutable DZ Mafia, \u00abLa Mouche\u00bb s\u2019est impos\u00e9 dans le trafic de stup\u00e9fiants sur une vaste partie de la c\u00f4te nord-ouest. Ses allers-retours en prison et sa cavale de plus de neuf mois n\u2019ont pas suffi \u00e0 faire vaciller ses prolixes activit\u00e9s criminelles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/on-va-laisser-une-trainee-de-cadavres-en-prison-ou-en-cavale-le-regne-de-mohamed-amra-sur-les-trafics-de-drogue-du-havre-a-saint-nazaire-20250514"
    },
    {
        "title": "\u00abSoit on est tous riches, soit on meurt tous\u00bb : Mohamed Amra et la mafia des Manjaks, une histoire de cousins, de rap et de crime",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Quand \u00abLa Mouche\u00bb rencontre une bande du quartier de La Madeleine, \u00e0 \u00c9vreux, son destin criminel bascule. Sans eux, il \u00e9tait un d\u00e9linquant de petite envergure. Avec la \u00abBlack Manjak Family\u00bb, il devient le membre \u00e0 part enti\u00e8re d\u2019un clan tr\u00e8s soud\u00e9, aujourd\u2019hui suspect\u00e9 de l\u2019avoir fait \u00e9vader.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/soit-on-est-tous-riches-soit-on-meurt-tous-mohamed-amra-et-la-mafia-des-manjaks-une-histoire-de-cousins-de-rap-et-de-crime-20250512"
    },
    {
        "title": "De Rouen \u00e0 \u00c9vreux, la fabrique de Mohamed Amra : une enfance au c\u0153ur de la d\u00e9linquance",
        "summary": "EXCLUSIF - Il y a vingt ans, \u00abLa Mouche\u00bb, que l\u2019on surnommait d\u00e9j\u00e0 ainsi, grandissait dans un quartier sensible de Rouen, entre vols et petits trafics. Sa rencontre avec un groupe d\u2019adolescents issus de la communaut\u00e9 Manjak d\u2019\u00c9vreux fa\u00e7onnera le destin de ce gar\u00e7on solitaire et incontr\u00f4lable.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/d-une-cite-a-l-autre-de-rouen-a-evreux-la-fabrique-de-mohamed-amra-une-enfance-au-coeur-de-la-delinquance-20250509"
    },
    {
        "title": "Na\u00efvet\u00e9 ou connivence ? Derri\u00e8re la cavale de Mohamed Amra, le r\u00f4le trouble des femmes de l\u2019ombre",
        "summary": "EXCLUSIF - Conjointe, amie d\u2019enfance, proche de la famille\u2026 L\u2019enqu\u00eate sur l\u2019\u00e9vasion puis la cavale de Mohamed Amra montre que des femmes ont facilit\u00e9 l\u2019action de \u00abLa Mouche\u00bb ou de ses complices.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/naivete-ou-connivence-derriere-la-cavale-de-mohamed-amra-le-role-trouble-des-femmes-de-l-ombre-20250504"
    },
    {
        "title": "284\u00a0jours de traque\u00a0: d\u2019Incarville \u00e0 Bucarest, les secrets de la folle \u00ab\u00a0cavale fant\u00f4me\u00a0\u00bb de Mohamed Amra",
        "summary": "ENQU\u00caTE - \u00c0 Compi\u00e8gne puis \u00e0 Rouen, \u00ab\u00a0La Mouche\u00a0\u00bb s\u2019est cach\u00e9 pendant de longs mois dans diverses planques, proches du p\u00e9age o\u00f9 il s\u2019\u00e9tait \u00e9vad\u00e9 le 14\u00a0mai 2024. Avant de s\u2019envoler pr\u00e9cipitamment vers l\u2019est de l\u2019Europe, \u00e0 bord d\u2019une grosse cylindr\u00e9e allemande.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/284-jours-de-traque-d-incarville-a-bucarest-les-secrets-de-la-folle-cavale-fantome-de-mohamed-amra-20250501"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ce : un puissant s\u00e9isme de magnitude 6,1 frappe au large de la Cr\u00e8te",
        "summary": "Un message d\u2019alerte au risque de tsunami a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 sur les t\u00e9l\u00e9phones portables d\u2019habitants de Rhodes, des \u00eeles de Karpathos et de Kasos, mais le tremblement de terre n\u2019a provoqu\u00e9 aucune victime ni d\u00e9g\u00e2ts.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/grece-un-puissant-seisme-de-magnitude-6-1-frappe-au-large-de-la-crete-20250514"
    },
    {
        "title": "\u00abVa \u00e0 Istanbul n\u00e9gocier, bon sang\u00bb : Lula veut convaincre Poutine de parler avec Zelensky sur la guerre en Ukraine",
        "summary": "L\u2019Ukraine et la Russie pourraient se rencontrer jeudi en Turquie pour des pourparlers directs, ce qui constituerait une premi\u00e8re entre Kiev et Moscou depuis le printemps 2022.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/va-a-istanbul-negocier-bon-sang-lula-veut-convaincre-poutine-de-parler-avec-zelensky-sur-la-guerre-en-ukraine-20250514"
    },
    {
        "title": "Nuisances sonores : \u00e0 Nice, la difficile cohabitation entre \u00e9tablissements festifs et riverains",
        "summary": "La municipalit\u00e9 a d\u00fb prendre des sanctions contre certains \u00e9tablissements causant trop de nuisances sonores le soir selon des riverains exc\u00e9d\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/nuisances-sonores-a-nice-la-difficile-cohabitation-des-etablissements-festifs-et-des-riverains-20250514"
    },
    {
        "title": "Donald Trump annonce la lev\u00e9e des sanctions am\u00e9ricaines contre la Syrie et durcit le ton contre l\u2019Iran",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a en outre \u00abaccept\u00e9 de saluer\u00bb le pr\u00e9sident syrien par int\u00e9rim, Ahmed al-Charaa, mercredi, pendant sa visite officielle \u00e0 Riyad, a fait savoir un haut responsable am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/donald-trump-annonce-la-levee-des-sanctions-americaines-contre-la-syrie-20250513"
    },
    {
        "title": "Ces atouts qui ont permis \u00e0 Emmanuel Macron de s\u2019affirmer en Europe sur le dossier ukrainien",
        "summary": "ANALYSE - Le chef de l\u2019\u00c9tat veut imposer, avec l\u2019UE, de nouvelles sanctions \u00e0 la Russie si elle refuse le cessez-le-feu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ces-atouts-qui-ont-permis-a-emmanuel-macron-de-s-affirmer-en-europe-sur-le-dossier-ukrainien-20250513"
    },
    {
        "title": "Avoirs russes gel\u00e9s : trois ans apr\u00e8s le d\u00e9but de la guerre, pourquoi les Europ\u00e9ens sont-ils toujours divis\u00e9s ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Il n\u2019existe \u00abpas de cadre l\u00e9gal\u00bb pour utiliser ces avoirs russes gel\u00e9s, a d\u00e9clar\u00e9 Emmanuel Macron ce mardi 13 mai. Un point sur lequel les Vingt-Sept ne parviennent pas \u00e0 trancher. Des oppositions demeurent, sur le plan politique et juridique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/avoirs-russes-geles-trois-ans-apres-le-debut-de-la-guerre-pourquoi-les-europeens-sont-ils-toujours-divises-20250313"
    },
    {
        "title": "Vaccins contre le Covid-19 : la justice europ\u00e9enne tranche ce mercredi sur les textos entre von der Leyen et la patron de Pfizer",
        "summary": "Ces textos, dont le contenu est toujours rest\u00e9 secret, ont \u00e9t\u00e9 \u00e9chang\u00e9s au moment o\u00f9 le laboratoire Pfizer/BioNTech \u00e9tait le plus gros fournisseur de vaccins anti-Covid \u00e0 l\u2019Union europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/vaccins-contre-le-covid-19-la-justice-europeenne-tranche-ce-mercredi-sur-les-textos-entre-von-der-leyen-et-la-patron-de-pfizer-20250514"
    },
    {
        "title": "\u00abOn a d\u00e9j\u00e0 tous des gourdes chez nous\u00bb\u00a0: \u00e0 Bordeaux, le prix des futures carafes de la r\u00e9gie de l\u2019eau passe mal",
        "summary": "Destin\u00e9 \u00e0 promouvoir la qualit\u00e9 de l\u2019eau du robinet dans la m\u00e9tropole bordelaise, le projet de cr\u00e9ation de carafes en verre sigl\u00e9es du logo de la r\u00e9gie publique fait pol\u00e9mique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/on-a-deja-tous-des-gourdes-chez-nous-a-bordeaux-le-prix-des-futures-carafes-de-la-regie-de-l-eau-passe-mal-20250514"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de 2032 ? \u00abQuand j\u2019aurai fini, je r\u00e9fl\u00e9chirai \u00e0 la suite\u00bb, r\u00e9pond le chef de l\u2019\u00c9tat",
        "summary": "Sur le plateau de TF1, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a assur\u00e9 ne pas avoir encore r\u00e9fl\u00e9chi \u00e0 son avenir politique, une fois qu\u2019il aura quitt\u00e9 l\u2019\u00c9lys\u00e9e au printemps 2027.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/emmanuel-macron-candidat-a-la-presidentielle-de-2032-quand-j-aurai-fini-je-reflechirai-a-la-suite-repond-le-chef-de-l-etat-20250514"
    },
    {
        "title": "Violences, prostitution, humiliation : Cassie, l\u2019ex-compagne de P. Diddy, d\u00e9crit une d\u00e9cennie de \u00abterreur\u00bb aux c\u00f4t\u00e9s du rappeur",
        "summary": "R\u00c9CIT - Elle a \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re \u00e0 porter plainte contre P. Diddy, avant d\u2019\u00eatre suivie par des dizaines de femmes. Cassie Ventura a livr\u00e9 un t\u00e9moignage poignant mardi au proc\u00e8s du rappeur, r\u00e9v\u00e9lant les coulisses des \u00abFreak offs\u00bb, ces soir\u00e9es orgiaques durant lesquelles Diddy la for\u00e7ait \u00e0 avoir des relations sexuelles avec des inconnus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/violences-prostitution-humiliation-cassie-l-ex-compagne-de-p-diddy-decrit-une-decennie-de-terreur-aux-cotes-du-rappeur-20250514"
    }
]