[
    {
        "title": "La visite de Xi Jinping \u00e0 Paris r\u00e9v\u00e8le l\u2019affrontement entre deux mondes",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Emmanuel Macron n\u2019a pas r\u00e9ussi \u00e0 s\u00e9duire son homologue chinois, traduisant le faible poids que p\u00e8se la France, seule, face \u00e0 la Chine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-visite-de-xi-a-paris-revele-l-affrontement-entre-deux-mondes-20240507"
    },
    {
        "title": "Les photos de la visite des pr\u00e9sidents Xi Jinping et Emmanuel Macron dans les Pyr\u00e9n\u00e9es",
        "summary": "EN IMAGES - Les dirigeants chinois et fran\u00e7ais se sont rendus ce mardi dans les Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es, \u00e0 l\u2019occasion du second jour de la visite de Xi Jinping en France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-photos-de-la-visite-des-presidents-xi-jinping-et-emmanuel-macron-dans-les-pyrenees-20240507"
    },
    {
        "title": "Xi Jinping: \u00abJe viens en France avec trois messages de la Chine\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Dans une tribune au Figaro \u00e0 l\u2019amorce de sa visite en France, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique populaire de Chine promet d'ouvrir les march\u00e9s chinois aux entreprises occidentales, assure comprendre l'enjeu de la crise ukrainienne pour les Europ\u00e9ens et se dit attach\u00e9 au respect mutuel et \u00e0 la coexistence pacifique entre \u00c9tats.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/xi-jinping-je-viens-en-france-avec-trois-messages-de-la-chine-20240505"
    },
    {
        "title": "Visite de Xi Jinping : le g\u00e2teau \u00abrusse\u00bb pr\u00e9vu au menu remplac\u00e9 pour raison diplomatique",
        "summary": "Ce dessert \u00e0 la praline, sp\u00e9cialit\u00e9 des Pyr\u00e9n\u00e9es, a \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9 par une tarte aux myrtilles en raison de son nom sensible au vu du contexte g\u00e9opolitique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/visite-de-xi-jinping-le-gateau-russe-prevu-au-menu-remplace-pour-raison-diplomatique-20240507"
    },
    {
        "title": "Malgr\u00e9 un d\u00e9marrage imminent, l\u2019EPR de Flamanville n\u2019en a pas fini avec les \u00e9preuves",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019Autorit\u00e9 de s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire a autoris\u00e9 ce mardi la mise en service du r\u00e9acteur normand d\u2019EDF d\u00e8s les prochaines semaines. Mais le chantier, qui a douze ans de retard, n\u2019est pas tout \u00e0 fait boucl\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/malgre-un-demarrage-imminent-l-epr-de-flamanville-n-en-a-pas-fini-avec-les-epreuves-20240507"
    },
    {
        "title": "Budget: des d\u00e9put\u00e9s LR pr\u00eats \u00e0 voter la motion de censure du RN",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Entre 6 et 10 parlementaires de droite, dont Aur\u00e9lien Pradi\u00e9, pourraient voter la motion de censure qui devrait \u00eatre d\u00e9pos\u00e9e par le groupe de Marine Le Pen pour sanctionner l\u2019ex\u00e9cutif sur sa gestion budg\u00e9taire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-des-deputes-lr-prets-a-voter-la-motion-de-censure-du-rn-20240507"
    },
    {
        "title": "Motion de censure: pour Macron, l\u2019impossible dissolution",
        "summary": "Alors que le chef de l\u2019\u00c9tat n\u2019h\u00e9sitait pas \u00e0 brandir cette menace au d\u00e9but de son deuxi\u00e8me quinquennat, ils sont d\u00e9sormais nombreux, dans le camp pr\u00e9sidentiel, \u00e0 enterrer ce sc\u00e9nario.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/motion-de-censure-pour-macron-l-impossible-dissolution-20240507"
    },
    {
        "title": "Budget : le RN et LFI ont-ils raison de vouloir d\u00e9poser leurs motions de censure avant les \u00e9lections europ\u00e9ennes ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-le-rn-et-lfi-ont-ils-raison-de-vouloir-deposer-leur-motion-de-censure-avant-les-elections-europeennes-20240507"
    },
    {
        "title": "NBA : historique, Gobert devance Wembanyama pour le titre de meilleur d\u00e9fenseur",
        "summary": "Le pivot international tricolore de Minnesota a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 meilleur d\u00e9fenseur de la NBA pour la quatri\u00e8me fois. Record \u00e9gal\u00e9. Son jeune compatriote prend la deuxi\u00e8me place.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/basket/nba/nba-historique-gobert-devance-wembanyama-pour-le-titre-de-meilleur-defenseur-20240508"
    },
    {
        "title": "\u00abLe football n\u2019est pas juste\u00bb: Luis Enrique amer apr\u00e8s l\u2019\u00e9limination du PSG",
        "summary": "Le coach du PSG a tenu un discours mobilisateur apr\u00e8s la d\u00e9faite contre Dortmund (0-1) mardi soir en demi-finale de la Ligue des champions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/tres-fier-de-ses-joueurs-luis-enrique-regrette-le-manque-de-chance-de-son-equipe-20240508"
    },
    {
        "title": "\u00abXbox est cuit\u00bb : Microsoft sous le feu des critiques apr\u00e8s l\u2019annonce de la fermeture de quatre studios de jeux vid\u00e9o",
        "summary": "Xbox a annonc\u00e9 la fermeture de quatre studios de l\u2019\u00e9diteur Bethesda, que Microsoft avait acquis en 2021 pour 8 milliards de dollars. De nombreux acteurs de l\u2019industrie du jeu vid\u00e9o ont accueilli la nouvelle avec amertume.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/xbox-est-cuit-microsoft-sous-le-feu-des-critiques-apres-l-annonce-de-la-fermeture-de-quatre-studios-de-jeux-video-20240508"
    },
    {
        "title": "Le proc\u00e8s de Trump sur l'affaire des documents class\u00e9s report\u00e9 sine die",
        "summary": "Cette d\u00e9cision \u00e9loigne la probabilit\u00e9 que l\u2019ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain soit jug\u00e9 avant l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de novembre dans cette affaire o\u00f9 il a dissimul\u00e9 des dossiers class\u00e9s \u00absecret-d\u00e9fense\u00bb apr\u00e8s la fin de son mandat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-proces-de-trump-sur-l-affaire-des-documents-classes-reporte-sine-die-20240507"
    },
    {
        "title": "L\u2019ex-star du X Stormy Daniels d\u00e9taille la relation sexuelle qu'elle dit avoir eue avec Donald Trump",
        "summary": "Personnage central du proc\u00e8s aux lourds enjeux politiques de Donald Trump, Stormy Daniels affirme avoir eu une relation sexuelle en 2006 avec le milliardaire dans la suite de son h\u00f4tel, ce que le r\u00e9publicain nie cat\u00e9goriquement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-ex-star-du-x-stormy-daniels-detaille-la-relation-sexuelle-qu-elle-dit-avoir-eue-avec-donald-trump-20240507"
    },
    {
        "title": "Gaza : nouvelles tensions autour de la Sorbonne et de Sciences Po, apr\u00e8s des mobilisations propalestiniennes",
        "summary": "Moins de 24 heures apr\u00e8s que le premier ministre Gabriel Attal a rappel\u00e9 qu'il n'y aurait \u00abjamais de droit au blocage\u00bb dans les universit\u00e9s fran\u00e7aises, les forces de l'ordre ont d\u00fb p\u00e9n\u00e9trer dans la Sorbonne pour \u00e9vacuer les militants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/gaza-des-etudiants-propalestiniens-annoncent-une-nouvelle-occupation-de-la-sorbonne-20240507"
    },
    {
        "title": "Blocages \u00e0 Sciences Po : Glucksmann estime qu'il ne faut pas expulser les \u00e9tudiants",
        "summary": "Si \u00abchacun a le droit de son opinion\u00bb, la t\u00eate de liste PS-Place publique consid\u00e8re qu\u2019\u00abon ne va pas expulser des \u00e9tudiants parce qu'ils manifestent ou (y) participent\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/sciences-po-glucksmann-juge-qu-il-ne-faut-pas-expulser-les-etudiants-20240507"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Sciences Po, coup d\u2019\u00e9clat de Bellamy contre les blocages des universit\u00e9s",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir re\u00e7u le soutien officiel de David Lisnard lundi soir, le candidat des R\u00e9publicains aux europ\u00e9ennes a fait une irruption surprise dans la rue de Science Po pour d\u00e9noncer une instrumentalisation politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/a-sciences-po-coup-d-eclat-de-bellamy-contre-les-blocages-des-universites-20240507"
    },
    {
        "title": "Familles monoparentales : Emmanuel Macron sugg\u00e8re de cr\u00e9er un \u00abdevoir de visite\u00bb des p\u00e8res",
        "summary": "\u00abC'est un devoir d'\u00eatre parent et c'est un devoir qui ne s'arr\u00eate pas au moment du divorce ou de la s\u00e9paration\u00bb, a soulign\u00e9 le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique dans une vid\u00e9o diffus\u00e9e par le magazine Elle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/familles-monoparentales-emmanuel-macron-suggere-de-creer-un-devoir-de-visite-des-peres-20240507"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : Manon Aubry \u00e0 son plus haut... D\u00e9couvrez le sondage du Figaro du 7 mai",
        "summary": "En dynamique, la candidate Insoumise occupe dor\u00e9navant la quatri\u00e8me place du \u00abrolling\u00bb Ifop-Fiducial pour Le Figaro, LCI, Sud Radio publi\u00e9 ce mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-manon-aubry-a-son-plus-haut-decouvrez-le-sondage-du-figaro-du-7-mai-20240507"
    },
    {
        "title": "\u00abLa fin de l'Europe, c'est un danger mortel pour la France\u00bb : \u00e0 la Mutualit\u00e9, le camp Macron appelle au sursaut le 9 juin",
        "summary": "Pr\u00e9occup\u00e9s par le risque d\u2019un \u00e9chec aux \u00e9lections europ\u00e9ennes, Gabriel Attal, Val\u00e9rie Hayer et les dirigeants macronistes ont alert\u00e9 contre le projet de \u00abmoins d\u2019Europe\u00bb d\u00e9fendu par le RN, lors d\u2019un meeting organis\u00e9 mardi \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/la-fin-de-l-europe-c-est-un-danger-mortel-pour-la-france-le-camp-macron-appelle-ses-electeurs-au-sursaut-le-9-juin-20240507"
    },
    {
        "title": "Comment expliquer les mutations de l\u2019\u00e9lectorat de Jordan Bardella?",
        "summary": "ANALYSE - L\u2019ancien directeur du Cevipof et auteur du livre \u00a0Le Go\u00fbt de la politique, Pascal Perrineau, analyse les \u00e9volutions de l\u2019\u00e9lectorat RN au fil de cette campagne europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/comment-expliquer-les-mutations-de-l-electorat-de-jordan-bardella-20240507"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre Isra\u00ebl-Hamas: Washington optimiste sur un accord de cessez-le-feu discut\u00e9 au Caire",
        "summary": "Toujours d\u2019apr\u00e8s la Maison-Blanche, Isra\u00ebl a assur\u00e9 aux \u00c9tats-Unis que son op\u00e9ration \u00e0 Rafah \u00e9tait \u00ablimit\u00e9e\u00bb, alors que des bombardements ont frapp\u00e9 la ville r\u00e9cemment.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-israel-hamas-frappes-intenses-sur-rafah-pourparlers-in-extremis-de-treve-au-caire-20240507"
    },
    {
        "title": "L\u2019espoir d\u2019une tr\u00eave s\u2019\u00e9loigne avec l\u2019attaque d\u2019Isra\u00ebl \u00e0 Rafah",
        "summary": "Des blind\u00e9s de Tsahal ont pris position dans la nuit de lundi \u00e0 mardi aux\u00a0abords du terminal par lequel transite une partie de l\u2019aide humanitaire destin\u00e9e aux habitants de l\u2019enclave, \u00e0 la fronti\u00e8re avec l\u2019\u00c9gypte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-espoir-d-une-treve-s-eloigne-avec-l-attaque-d-israel-a-rafah-20240507"
    },
    {
        "title": "Gaza: le corridor Philadelphie, casse-t\u00eate s\u00e9curitaire pour l\u2019\u00c9gypte et Isra\u00ebl",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le contr\u00f4le de cet unique point de passage entre l\u2019enclave palestinienne et le territoire \u00e9gyptien a \u00e9t\u00e9 pris par l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-le-corridor-philadelphie-casse-tete-securitaire-pour-l-egypte-et-israel-20240507"
    },
    {
        "title": "Des retrait\u00e9s susceptibles de rembourser jusqu\u2019\u00e0 100.000 euros de ch\u00f4mage",
        "summary": "C'est le constat que fait le m\u00e9diateur de France Travail dans son rapport sur l'ann\u00e9e 2023. \u00c0 l\u2019origine de cette situation, des versements \u00e0 tort, pendant des mois, voire des ann\u00e9es, de l'Allocation d'aide au retour de l'emploi (ARE).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/des-retraites-susceptibles-de-rembourser-jusqu-a-100-000-euros-de-chomage-20240507"
    },
    {
        "title": "Climat: avril a connu un record de chaleur, comme les dix mois pr\u00e9c\u00e9dents",
        "summary": "Depuis juin l'an dernier, tous les mois ont battu leur propre record mensuel de chaleur. Avril 2024 ne fait pas exception, avec une temp\u00e9rature moyenne de 15,03\u00b0C, soit 1,58\u00b0C plus \u00e9lev\u00e9e qu'un mois d'avril normal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/climat-avril-a-connu-un-record-de-chaleur-comme-les-dix-mois-precedents-20240508"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n'aurais jamais cru vivre \u00e7a\u00bb : les pr\u00e9cieux souvenirs du \u00abBelem\u00bb avant l\u2019arriv\u00e9e de la flamme olympique \u00e0 Marseille",
        "summary": "Apr\u00e8s douze jours de travers\u00e9e depuis la Gr\u00e8ce, et des images plein les cales, le c\u00e9l\u00e8bre trois-m\u00e2ts livre ce mercredi la flamme olympique \u00e0 Marseille.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/les-precieux-souvenirs-du-belem-20240507"
    },
    {
        "title": "Flamme olympique: Marseille, premi\u00e8re \u00e9tape d\u2019un tour de France in\u00e9dit",
        "summary": "Le Belem, porteur de flamme, accostera ce mercredi dans le Vieux-Port et donnera le grand d\u00e9part d\u2019un long p\u00e9riple.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/flamme-olympique-marseille-premiere-etape-d-un-tour-de-france-inedit-20240507"
    },
    {
        "title": "Flamme olympique: Florent Manaudou \u00e0 jamais le premier",
        "summary": "Le nageur sera, ce mercredi \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e du Belem \u00e0 Marseille, le premier porteur de la flamme sur le sol fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/flamme-olympique-florent-manaudou-a-jamais-le-premier-20240507"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : la flamme olympique passe-t-elle pr\u00e8s de chez vous ?",
        "summary": "FIG DATA \u2013 D\u00e9couvrez le d\u00e9tail du parcours de la flamme, qui arrive en France le 8 mai \u00e0 Marseille, \u00e0 l'aide de notre cartographie interactive.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-la-flamme-olympique-passe-t-elle-pres-de-chez-vous-20240507"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl : les \u00c9tats-Unis suspendent la livraison d\u2019une cargaison de bombes",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - La cargaison se composait \u00abde 1800 bombes de 2000 livres (907 kg) et de 1700 bombes de 500 livres (226 kg)\u00bb. Washington craint leur utilisation \u00e0 Rafah, une ville du sud de la bande de Gaza o\u00f9 sont concentr\u00e9s des r\u00e9fugi\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-hamas-israel-les-etats-unis-suspendent-la-livraison-d-une-cargaison-de-bombes-20240508"
    },
    {
        "title": "Henri Poupart-Lafarge, PDG d\u2019Alstom : \u00abNous savions que l\u2019op\u00e9ration Bombardier allait \u00eatre compliqu\u00e9e\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l\u2019occasion de la publication des r\u00e9sultats annuels, le patron d\u2019Alstom, s\u2019explique, dans un entretien exclusif au Figaro, sur la crise travers\u00e9e par le g\u00e9ant fran\u00e7ais du rail et d\u00e9taille les mesures prises pour muscler sa structure de bilan.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/henri-poupart-lafarge-pdg-d-alstom-nous-savions-que-l-operation-bombardier-allait-etre-compliquee-20240508"
    },
    {
        "title": "R\u00e9armement d\u00e9mographique : Emmanuel Macron veut faciliter la PMA",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique se dit n\u00e9anmoins oppos\u00e9 \u00e0 la GPA car elle repr\u00e9sente \u00abune forme de marchandisation des corps\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/rearmement-demographique-emmanuel-macron-veut-faciliter-la-pma-20240508"
    },
    {
        "title": "P\u00e9tard mouill\u00e9, regrets, d\u00e9sillusion\u2026 Le PSG g\u00e2che une occasion en or",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE \u2013 Inefficace au possible sur les deux matches face \u00e0 Dortmund, le PSG s'arr\u00eate aux portes de la finale. D\u00e9sillusion.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/petard-mouille-regrets-desillusion-le-psg-gache-une-occasion-en-or-20240508"
    },
    {
        "title": "Les notes du PSG face \u00e0 Dortmund : Mbapp\u00e9 perdu de vue, Demb\u00e9l\u00e9 dans ses travers, Beraldo fautif",
        "summary": "Le collectif parisien a sombr\u00e9 contre Dortmund (0-1) en demi-finale retour de la Ligue des champions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/les-notes-du-psg-face-a-dortmund-mbappe-perdu-de-vue-dembele-dans-ses-travers-beraldo-fautif-20240507"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis le gars qui doit marquer les buts\u00bb : Mbapp\u00e9 ne se cache pas et assume apr\u00e8s la sortie de piste du PSG",
        "summary": "L'attaquant parisien s'est exprim\u00e9 apr\u00e8s l'\u00e9limination face \u00e0 Dortmund (d\u00e9faite 0-1), mardi, au Parc, en Ligue des champions. Il n\u2019a toutefois rien l\u00e2ch\u00e9 sur son avenir...",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/je-suis-le-gars-qui-doit-marquer-les-buts-mbappe-ne-se-cache-pas-et-assume-apres-la-sortie-de-piste-du-psg-20240508"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est quoi cette question, honn\u00eatement ?\u00bb : Nasser Al-Khela\u00effi (tr\u00e8s) agac\u00e9 apr\u00e8s PSG-Dortmund",
        "summary": "Le boss parisien a \u00e9t\u00e9 outr\u00e9 par une question pos\u00e9e par un journaliste en zone mixte, apr\u00e8s PSG-Dortmund (0-1).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/c-est-quoi-cette-question-honnetement-nasser-al-khelaifi-tres-agace-apres-psg-dortmund-20240508"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - JO Paris 2024 : le Belem et la flamme olympique sont arriv\u00e9s au large de Marseille",
        "summary": "Cent ans apr\u00e8s les derniers JO d'\u00e9t\u00e9 en France, et \u00e0 79 jours de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux de Paris, la flamme olympique s'appr\u00eate \u00e0 d\u00e9barquer ce mercredi du trois-m\u00e2ts Belem, \u00e0 Marseille.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-le-belem-et-la-flamme-olympique-sont-arrives-au-large-de-marseille-20240508"
    },
    {
        "title": "Fabriqu\u00e9s par un industriel lyonnais, les terrains des JO seront r\u00e9utilis\u00e9s dans les gymnases de toute la France",
        "summary": "Sp\u00e9cialis\u00e9e dans le rev\u00eatement de tous types de sols, l\u2019entreprise Gerflor, implant\u00e9e \u00e0 Tarare (Rh\u00f4ne), va produire 33.000 m\u00e8tres carr\u00e9s de terrains de volleyball, handball et disciplines paralympiques, qui vont ensuite atterrir dans les gymnases scolaires et amateurs du pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/fabriques-par-un-industriel-lyonnais-les-terrains-des-jo-seront-reutilises-dans-les-gymnases-de-toute-la-france-20240508"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Istanbul, l'ancienne \u00e9glise byzantine Saint-Sauveur-in-Chora rouvre au culte musulman",
        "summary": "Le pr\u00e9sident Erdogan avait ordonn\u00e9 en 2020 la reconversion de ce mus\u00e9e inscrit au patrimoine de l\u2019Unesco, \u00e0 l\u2019instar de ce qu\u2019il avait fait pour Sainte-Sophie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/patrimoine/a-istanbul-l-ancienne-eglise-byzantine-saint-sauveur-in-chora-rouvre-au-culte-musulman-20240508"
    },
    {
        "title": "Pourquoi l\u2019animateur Arthur relance la \u00abguerre des dosettes\u00bb contre Nespresso",
        "summary": "EXCLUSIF - Les avocats de l\u2019homme de t\u00e9l\u00e9 et des cr\u00e9anciers d\u2019Ethical Coffee Company racontent comment la multinationale suisse aurait, selon eux, torpill\u00e9 la soci\u00e9t\u00e9 dans laquelle ils avaient investi pour prot\u00e9ger son monopole sur les capsules de caf\u00e9. Ils lui r\u00e9clament 286 millions d'euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/pourquoi-l-animateur-arthur-relance-la-guerre-des-dosettes-contre-nespresso-20240508"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024: ces porteurs de la flamme c\u00e9l\u00e8bres ou inconnus \u00e0 ne pas rater sur le parcours",
        "summary": "Ils seront 10\u00a0000 \u00e9claireurs entre Marseille et Paris. Focus sur certaines personnalit\u00e9s qui m\u00e9ritent le d\u00e9tour.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-ces-porteurs-de-la-flamme-celebres-ou-inconnus-a-ne-pas-rater-sur-le-parcours-20240508"
    },
    {
        "title": "PSG-Dortmund: l\u2019inefficacit\u00e9 parisienne, le r\u00eave fou des Allemands, l\u2019\u00e9chec de Mbapp\u00e9..., la presse analyse l\u2019\u00e9limination",
        "summary": "REVUE DE PRESSE - Ce mercredi matin, l\u2019actualit\u00e9 sportive est marqu\u00e9e par l\u2019\u00e9limination du PSG en demi-finale de Ligue des champions et, donc, par la qualification de Dortmund. Les Allemands ont rendez-vous \u00e0 Wembley le 1er juin prochain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/psg-dortmund-l-inefficacite-parisienne-le-reve-fou-des-allemands-l-echec-de-mbappe-le-point-presse-au-lendemain-de-l-elimination-du-psg-20240508"
    },
    {
        "title": "Affaire Depardieu : Emmanuel Macron assure n'avoir \u00abjamais d\u00e9fendu un agresseur face \u00e0 des victimes\u00bb",
        "summary": "Fin d\u00e9cembre, avant la convocation de l'acteur devant la justice, le chef de l\u2019\u00c9tat avait pris la d\u00e9fense de l'acteur, saluant un \u00abimmense acteur\u00bb qui \u00abrend fi\u00e8re la France\u00bb, et d\u00e9non\u00e7ant \u00abune chasse \u00e0 l'homme\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/affaire-depardieu-emmanuel-macron-assure-n-avoir-jamais-defendu-un-agresseur-face-a-des-victimes-20240508"
    },
    {
        "title": "Cartes Panini, Club Doroth\u00e9e et Nintendo\u2026 Dans les cours d\u2019\u00e9cole des ann\u00e9es 80, \u00e0 l\u2019aube d\u2019un monde connect\u00e9",
        "summary": "DANS LES COURS D\u2019\u00c9COLE (1/4) - Aux pr\u00e9mices de la r\u00e9volution technologique, les \u00e9coliers d\u00e9couvrent les mangas \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision sans pour autant d\u00e9laisser leurs combats de billes. Le Figaro a donn\u00e9 la parole \u00e0 ceux qui ont connu l\u2019\u00e9cole primaire avant la chute du Mur du Berlin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/cartes-panini-club-dorothee-et-nintendo-dans-les-cours-d-ecole-des-annees-80-a-l-aube-d-un-monde-connecte-20240508"
    },
    {
        "title": "De Paris \u00e0 Lyon, les m\u00e9gaconcerts du ph\u00e9nom\u00e8ne Taylor Swift affolent tous les compteurs",
        "summary": "ENQU\u00caTE - La tourn\u00e9e mondiale de la chanteuse am\u00e9ricaine fait escale d\u00e8s jeudi en France pour six dates. H\u00f4tels complets, ventes de packs VIP et de produits d\u00e9riv\u00e9s, afflux de fans \u00e9trangers\u2026 Les salles de concert et les professionnels du tourisme se frottent les mains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/de-paris-a-lyon-les-megaconcerts-du-phenomene-taylor-swift-affolent-tous-les-compteurs-20240508"
    },
    {
        "title": "\u00abJe vais \u00e0 quatre concerts... j\u2019ai d\u00e9pens\u00e9 1255 euros\u00bb : pour Taylor Swift, ces fans pr\u00eats \u00e0 casser leur tirelire",
        "summary": "Places, transport, accessoires, produits d\u00e9riv\u00e9s... Les Swifties peuvent d\u00e9penser plusieurs centaines d\u2019euros pour voir leur idole sur sc\u00e8ne, quitte \u00e0 devoir traverser l\u2019Europe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/finances-perso/je-vais-a-quatre-concerts-j-ai-depense-1255-euros-pour-taylor-swift-ces-fans-prets-a-casser-leur-tirelire-20240507"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024: Tom Cruise sera pr\u00e9sent pour la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture des Jeux",
        "summary": "Le 11 ao\u00fbt prochain, l\u2019acteur am\u00e9ricain Tom Cruise serait l\u2019une des stars de la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture des Jeux olympiques de Paris. Une information RMC Sport.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-tom-cruise-sera-present-pour-la-ceremonie-de-cloture-des-jeux-20240508"
    },
    {
        "title": "NBA: \u00abFiert\u00e9 fran\u00e7aise\u00bb, Emmanuel Macron \u00e9logieux envers Victor Wembanyama",
        "summary": "Dans la nuit de lundi \u00e0 mardi, Victor Wembanyama a re\u00e7u le troph\u00e9e de rookie de l\u2019ann\u00e9e en NBA. Une premi\u00e8re pour un Fran\u00e7ais. Ce mardi, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a tenu \u00e0 f\u00e9liciter le jeune joueur des Spurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/basket/nba/nba-fierte-francaise-emmanuel-macron-elogieux-envers-victor-wembanyama-20240508"
    },
    {
        "title": "PSG-Dortmund : Mbapp\u00e9 pas au niveau, un Parc des Princes en feu, des Parisiens amorphes... Coups de c\u0153ur et coups de griffes",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Retrouvez ce qui a plu et d\u00e9plu \u00e0 nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux lors de l\u2019\u00e9limination du PSG face \u00e0 Dortmund mardi soir en demi-finale de la Ligue des champions (0-1).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/mbappe-pas-au-niveau-un-parc-des-princes-en-feu-des-parisiens-amorphes-les-coups-de-coeur-et-coups-de-griffes-apres-psg-dortmund-20240508"
    },
    {
        "title": "Nord: des croix gamm\u00e9es et inscriptions homophobes sur un monument aux morts",
        "summary": "La mairie de la commune d'Escautpont pr\u00e8s de Valenciennes va d\u00e9poser plainte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/nord-des-croix-gammees-et-inscriptions-homophobes-sur-un-monument-aux-morts-20240508"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : nouvelle attaque russe \u00abmassive\u00bb contre les infrastructures civiles",
        "summary": "Kiev s'attend \u00e0 des coupures d'\u00e9lectricit\u00e9 apr\u00e8s une attaque russe \u00abmassive\u00bb, la compagnie nationale d'\u00e9lectricit\u00e9 Ukrenergo demandant aux Ukrainiens d'\u00abutiliser l'\u00e9lectricit\u00e9 avec parcimonie\u00bb pour faire face \u00e0 une situation qui devrait \u00eatre \u00abparticuli\u00e8rement difficile\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/guerre-en-ukraine-nouvelle-attaque-russe-massive-contre-les-infrastructures-civiles-20240508"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est du vandalisme !\u00bb : l\u2019urbex, cette aventure qui oublie l\u2019existence des propri\u00e9taires",
        "summary": "ENQU\u00caTE - L\u2019intrusion d\u2019explorateurs dans des propri\u00e9t\u00e9s qu\u2019ils estiment abandonn\u00e9es met leurs propri\u00e9taires dans l\u2019embarras. Ils craignent le squat, les vols. Or il est tr\u00e8s difficile de s\u2019en pr\u00e9munir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/c-est-du-vandalisme-l-urbex-cette-aventure-qui-oublie-l-existence-des-proprietaires-20240508"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : le pr\u00e9fet de Paris a \u00abdes r\u00e9sultats\u00bb pour la bonne tenue \u00abdes \u00e9preuves de triathlon\u00bb dans la Seine",
        "summary": "Marc Guillaume rappelle \u00e9galement que les espaces de baignade de la Seine seront disponibles aux badauds d\u00e8s l'\u00e9t\u00e9 2025.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-le-prefet-de-paris-a-des-resultats-pour-la-bonne-tenue-des-epreuves-de-triathlon-dans-la-seine-20240508"
    },
    {
        "title": "\u00c9vacuation de la Sorbonne: 86 personnes plac\u00e9es en garde \u00e0 vue",
        "summary": "Les forces de l'ordre sont de nouveau intervenues mardi dans l'universit\u00e9 de la Sorbonne et devant Sciences Po Paris pour mettre fin \u00e0 des rassemblements et des actions de blocage de militants propalestiniens, en \u00e9cho aux messages r\u00e9p\u00e9t\u00e9s de fermet\u00e9 du gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/evacuation-de-la-sorbonne-86-personnes-placees-en-garde-a-vue-20240508"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Nord : mort de Kim Ki Nam consid\u00e9r\u00e9 comme le \u00abGoebbels nord-cor\u00e9en\u00bb, et ancien ma\u00eetre de la propagande",
        "summary": "Le \u00abGoebbels nord-cor\u00e9en\u00bb est surtout connu pour avoir dirig\u00e9 le D\u00e9partement d'agitation et de propagande de la Cor\u00e9e du Nord de 1989 \u00e0 2017, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 le r\u00e9dacteur en chef du journal d'\u00c9tat Rodong Sinmun dans les ann\u00e9es 1970.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/coree-du-nord-mort-de-kim-ki-nam-ancien-maitre-de-la-propagande-20240508"
    },
    {
        "title": "PSG-Dortmund: Louis Garrel, Alice Taglioni, Jamel Debbouze... en photos, les stars en tribunes pour supporter les Parisiens",
        "summary": "Si le Paris Saint-Germain n'est pas ressorti vainqueur de la bataille, de nombreuses personnalit\u00e9s fran\u00e7aises ont r\u00e9pondu pr\u00e9sent pour les encourager, ce mardi 7 mai, lors du match retour contre Dortmund au Parc des Princes.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/psg-dortmund-louis-garrel-alice-taglioni-jamel-debbouze-en-photos-les-stars-en-tribunes-pour-supporter-les-parisiens-20240508"
    },
    {
        "title": "Comm\u00e9moration du 8 mai: Emmanuel Macron se recueille devant la tombe du soldat inconnu, mais esquive le discours",
        "summary": "VID\u00c9O - Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a pr\u00e9sid\u00e9, ce mercredi 8 mai, la c\u00e9r\u00e9monie du 79e anniversaire de la victoire des Alli\u00e9s sur l'Allemagne nazie lors de la Seconde Guerre mondiale, sans prononcer de discours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/commemoration-du-8-mai-emmanuel-macron-se-recueille-devant-la-tombe-du-soldat-inconnu-mais-esquive-le-discours-20240508"
    },
    {
        "title": "Affaire Berry : Jeane Manson victime d'un probl\u00e8me cardiaque apr\u00e8s une audience au tribunal",
        "summary": "L'ancienne chanteuse a \u00e9t\u00e9 victime mardi d'une \u00abcrise cardiaque\u00bb et hospitalis\u00e9e \u00e0 Lyon, apr\u00e8s une audience en appel dans le dossier pour diffamation qui l'oppose \u00e0 la fille de l'acteur Richard Berry.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/affaire-berry-jeane-manson-victime-d-un-probleme-cardiaque-apres-une-audience-au-tribunal-20240508"
    },
    {
        "title": "15 pistes de ski artificielles, un record : dans ce pays f\u00e9ru de sports d\u2019hiver, on glisse toujours en mai",
        "summary": "Plus d\u2019un million de N\u00e9erlandais se rendent chaque hiver dans les Alpes pour skier. Le reste de l\u2019ann\u00e9e, les plus passionn\u00e9s fr\u00e9quentent les pistes de l\u2019un des sept centres indoor.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/montagne/15-pistes-de-ski-artificielles-un-record-dans-ce-pays-feru-de-sports-d-hiver-on-glisse-toujours-en-mai-20240508"
    },
    {
        "title": "La flamme olympique \u00e0 Marseille, Macron r\u00e9agit sur Depardieu, nouveau flop pour le PSG... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l'essentiel de l'actualit\u00e9 parue ce mercredi 8 mai au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-flamme-a-marseille-macron-reagit-sur-depardieu-nouveau-flop-pour-le-psg-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20240508"
    },
    {
        "title": "Val-d\u2019Oise: un jeune de 17 ans gri\u00e8vement bless\u00e9 \u00e0 l\u2019arme blanche",
        "summary": "L\u2019entaille est si profonde que \u00ables intestins ressortaient de la plaie\u00bb. Il a \u00e9t\u00e9 transport\u00e9 \u00e0 l\u2019h\u00f4pital, son pronostic vital est engag\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/val-d-oise-un-jeune-de-17-ans-grievement-blesse-a-l-arme-blanche-20240508"
    },
    {
        "title": "De nouveaux incidents sur plusieurs appareils Boeing",
        "summary": "Deux avions du constructeur am\u00e9ricain ont subi des avaries cette semaine. Lundi, un vaisseau qui devait envoyer des astronautes dans la station internationale a d\u00fb repousser son d\u00e9collage apr\u00e8s une anomalie sur une valve.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/de-nouveaux-incidents-sur-plusieurs-appareils-boeing-20240508"
    },
    {
        "title": "Michel Platini: \u00abPorter la flamme olympique? Je ne faisais pas le fier\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - La l\u00e9gende du football se souvient des JO de 1992 et de sa pr\u00e9sence tenue secr\u00e8te comme dernier relayeur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/michel-platini-porter-la-flamme-olympique-je-ne-faisais-pas-le-fier-20240508"
    },
    {
        "title": "Mostra de Venise : Isabelle Huppert pr\u00e9sidera le jury du 81e festival",
        "summary": "L\u2019actrice fran\u00e7aise a \u00e9t\u00e9 couronn\u00e9e deux fois \u00e0 Venise, avec deux films de Claude Chabrol, \u00abUne affaire de femmes\u00bb (1988) et \u00abLa c\u00e9r\u00e9monie\u00bb (1995).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/mostra-de-venise-isabelle-huppert-presidera-le-jury-du-81e-festival-20240508"
    },
    {
        "title": "Kenya : des dizaines de cas de chol\u00e9ra apr\u00e8s les inondations",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/kenya-des-dizaines-de-cas-de-cholera-apres-les-inondations-20240508"
    },
    {
        "title": "Le ph\u00e9nom\u00e8ne Taylor Swift racont\u00e9 par ses fans, les Swifties : \u00abElle se met \u00e0 nu dans ses chansons\u00bb",
        "summary": "La chanteuse am\u00e9ricaine de 34 ans, en pleine tourn\u00e9e mondiale et en France d\u00e8s le 9 mai, a su s\u00e9duire les foules avec des textes po\u00e9tiques travaill\u00e9s, un marketing bien r\u00f4d\u00e9 et une proximit\u00e9 particuli\u00e8re avec ses fans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/elle-se-met-a-nu-dans-ses-chansons-le-phenomene-taylor-swift-raconte-par-ses-fans-les-swifties-20240427"
    },
    {
        "title": "\u00abPersonne ne les a jamais crois\u00e9s\u00bb : Natacha et Paul, les enfants si discrets de Serge Gainsbourg",
        "summary": "Tout au long de leur existence, les pudiques a\u00een\u00e9s du chanteur ont fui le devant de la sc\u00e8ne, lui pr\u00e9f\u00e9rant le confort discret des coulisses. Retour sur le parcours des premiers enfants de Serge Gainsbourg.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/personne-ne-les-a-jamais-croises-natacha-et-paul-les-enfants-si-discrets-de-serge-gainsbourg-20240507"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : la parade maritime magique du Belem en images \u00e0 Marseille",
        "summary": "EN IMAGES - Cornemuses, sir\u00e8nes et klaxons ont salu\u00e9 l\u2019entr\u00e9e du trois-m\u00e2ts dans la rade de la cit\u00e9 phoc\u00e9enne, \u00e0 79 jours de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux de Paris (26 juillet - 11 ao\u00fbt).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-la-parade-maritime-magique-du-belem-en-images-a-marseille-20240508"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : craignez-vous des incidents sur le parcours de la flamme olympique ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-craignez-vous-des-incidents-sur-le-parcours-de-la-flamme-olympique-20240508"
    },
    {
        "title": "Loire: l\u2019homme qui mena\u00e7ait de \u00abtout faire p\u00e9ter\u00bb devant un commissariat \u00e9crou\u00e9",
        "summary": "L\u2019individu a \u00e9galement mis en ligne une vid\u00e9o dans laquelle il se trouvait avec des kalachnikovs et des lance-roquettes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/loire-l-homme-qui-menacait-de-tout-faire-peter-devant-un-commissariat-ecroue-20240508"
    },
    {
        "title": "\u00abJe m\u2019entra\u00eene avec une bouteille de lait\u00bb: Guy Roux se pr\u00e9pare \u00e0 porter la flamme olympique \u00e0 Auxerre",
        "summary": "RENCONTRE - L\u2019embl\u00e9matique entra\u00eeneur de football, aujourd\u2019hui \u00e2g\u00e9 de 85 ans, sera l\u2019un des 10.000\u00a0relayeurs de la torche des JO.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/je-m-entraine-avec-une-bouteille-de-lait-guy-roux-se-prepare-a-porter-la-flamme-olympique-a-auxerre-20240508"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Sciences Po, la majorit\u00e9 silencieuse fatigu\u00e9e de \u00abl\u2019indignation s\u00e9lective\u00bb des \u00e9tudiants propalestiniens",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - Quand une petite centaine de jeunes manifestent en faveur d\u2019un cessez-le-feu \u00e0 Gaza, le reste des \u00e9tudiants dit subir les blocus et s\u2019\u00e9nervent de se voir imposer un d\u00e9bat \u00abpolaris\u00e9\u00bb sur le conflit isra\u00e9lo-palestinien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/a-sciences-po-la-majorite-silencieuse-fatiguee-de-l-indignation-selective-des-etudiants-propalestiniens-20240508"
    },
    {
        "title": "Blocage des universit\u00e9s : pourquoi les militants propalestiniens portent-ils le keffieh ?",
        "summary": "R\u00c9CIT - Depuis le 17 avril, des activistes pro-Gaza occupent de nombreux campus, notamment aux \u00c9tats-Unis et en Europe. Partout on brandit ce foulard noir et blanc devenu symbole de la lutte pour la Palestine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/blocage-des-universites-pourquoi-les-militants-propalestiniens-portent-ils-le-keffieh-20240508"
    },
    {
        "title": "Pierre-Olivier Sur: \u00abComment j\u2019ai \u00e9t\u00e9 vir\u00e9 de Sciences Po\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/HUMEUR - En 2018, le c\u00e9l\u00e8bre avocat p\u00e9naliste a vu l\u2019une de ses interventions \u00e0 Sciences Po annul\u00e9e. Il raconte cette exp\u00e9rience et regrette le virage pris par l\u2019institution de la rue Saint-Guillaume.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/pierre-olivier-sur-comment-j-ai-ete-vire-de-sciences-po-20240508"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard: \u00abBellamy \u00e0 Sciences Po: quand le candidat LR se r\u00e9v\u00e8le en puncheur\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - En s\u2019en prenant aux bloqueurs et aux Insoumis, l\u2019eurod\u00e9put\u00e9 a r\u00e9ussi \u00e0 se poser en porte-parole de la majorit\u00e9 silencieuse et \u00e0 ce que les figures de LR expriment leur fiert\u00e9 de leur t\u00eate de liste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-bellamy-a-sciences-po-quand-le-candidat-lr-se-revele-en-puncheur-20240507"
    },
    {
        "title": "Champions Cup : la finale Stade Toulousain-Leinster (d\u00e9j\u00e0) \u00e0 guichets ferm\u00e9s",
        "summary": "L\u2019organisateur de la comp\u00e9tition a annonc\u00e9 ce mercredi que tous les billets grand public avaient \u00e9t\u00e9 vendus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/coupe-d-europe/champions-cup-la-finale-stade-toulousain-leinster-deja-a-guichets-fermes-20240508"
    },
    {
        "title": "\u00abIls vivent un enfer\u00bb : un proche \u00e9voque le quotidien de Kate Middleton et du prince William",
        "summary": "Amaia Arrieta, l\u2019habilleuse des enfants Cambridge, a \u00e9voqu\u00e9 la situation actuelle de la famille dans les colonnes du Telegraph, le 2 mai dernier.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/ils-vivent-un-enfer-un-proche-evoque-le-quotidien-de-kate-middleton-et-du-prince-william-20240508"
    },
    {
        "title": "Washington : la police d\u00e9mant\u00e8le un campement propalestinien dans une universit\u00e9",
        "summary": "\u00c9voquant \u00abune escalade progressive\u00bb, la police de la capitale am\u00e9ricaine a expliqu\u00e9 avoir d'abord cherch\u00e9 \u00e0 \u00abd\u00e9samorcer les tensions\u00bb avant d'intervenir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/washington-la-police-demantele-un-campement-propalestinien-dans-une-universite-20240508"
    },
    {
        "title": "Accus\u00e9 d'espionnage, l'attach\u00e9 de d\u00e9fense russe expuls\u00e9 de Londres",
        "summary": "Figurant parmi les principaux soutiens de Kiev, le Royaume-Uni accuse de longue date la Russie de mener des activit\u00e9s hostiles sur son sol.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/accuse-d-espionnage-l-attache-de-defense-russe-expulse-de-londres-20240508"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes 2024: les Fran\u00e7ais plus patriotes qu\u2019europ\u00e9ens",
        "summary": "SONDAGE - \u00c0 un mois du scrutin europ\u00e9en, la participation s\u2019annonce assez faible autour de 49,6% selon le dernier sondage Odoxa-Backbone pour Le Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-2024-les-francais-plus-patriotes-qu-europeens-20240508"
    },
    {
        "title": "Marine Le Pen: \u00abPartager la dissuasion nucl\u00e9aire, c\u2019est l\u2019abolir et donc affaiblir la France\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Si Emmanuel Macron d\u00e9cidait de partager l\u2019arme nucl\u00e9aire avec l\u2019ensemble des pays de l\u2019UE, comme il l\u2019a sugg\u00e9r\u00e9, il d\u00e9poss\u00e9derait la France d\u2019une pr\u00e9rogative essentielle et trahirait ses devoirs constitutionnels, estime la pr\u00e9sidente du groupe Rassemblement national \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/marine-le-pen-partager-la-dissuasion-nucleaire-c-est-l-abolir-et-donc-affaiblir-la-france-20240508"
    },
    {
        "title": "\u00abDevoir de visite\u00bb des p\u00e8res: la proposition de Macron soul\u00e8ve des interrogations",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/devoir-de-visite-des-peres-la-proposition-de-macron-souleve-des-interrogations-20240508"
    },
    {
        "title": "Louvre: \u00abLa libert\u00e9 guidant le peuple\u00bb de Delacroix cible du collectif Riposte alimentaire",
        "summary": "Des militants du collectif Riposte alimentaire ont coll\u00e9 des affichettes autour du tableau \u00abLa Libert\u00e9 guidant le peuple\u00bb d'Eug\u00e8ne Delacroix qui vient d\u2019effectuer son retour au mus\u00e9e du Louvre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/arts-expositions/louvre-la-liberte-guidant-le-peuple-de-delacroix-cible-du-collectif-riposte-alimentaire-20240508"
    },
    {
        "title": "\u00abUne journ\u00e9e de joie et de f\u00eate\u00bb : les Marseillais \u00e9merveill\u00e9s par l\u2019arriv\u00e9e de la flamme olympique dans le Vieux-Port",
        "summary": "REPORTAGE - Les habitants de la Cit\u00e9 phoc\u00e9enne, venus par dizaines de milliers pour voir le \u00ab Belem \u00bb apporter la torche olympique, ont accueilli \u00e0 bras ouverts des festivit\u00e9s jug\u00e9es \u00ab exceptionnelles \u00bb et \u00e0 l\u2019organisation millim\u00e9tr\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/une-journee-de-joie-et-de-fete-les-marseillais-emerveilles-par-l-arrivee-de-la-flamme-olympique-dans-le-vieux-port-20240508"
    },
    {
        "title": "Soldats occidentaux en Ukraine: Salvini dit \u00e0 Macron de \u00abse faire soigner\u00bb",
        "summary": "Emmanuel Macron avait \u00e0 nouveau \u00e9voqu\u00e9 la possibilit\u00e9 d'envoyer des troupes au sol en cas de perc\u00e9e russe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/soldats-occidentaux-en-ukraine-salvini-dit-a-macron-de-se-faire-soigner-20240508"
    },
    {
        "title": "Hauts-de-Seine: un chauffard tue un pi\u00e9ton puis prend la fuite",
        "summary": "Les faits se sont d\u00e9roul\u00e9s \u00e0 Courbevoie mardi en fin de journ\u00e9e. L\u2019automobiliste a ensuite pris la fuite puis abandonn\u00e9 sa voiture.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/hauts-de-seine-un-chauffard-tue-un-pieton-puis-prend-la-fuite-20240508"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : De nouvelles primes pour les agents de la RATP en station",
        "summary": "Les employ\u00e9s mobilis\u00e9s \u00e0 quai toucheront jusqu\u2019\u00e0 1777 euros pour leur mobilisation lors des Jeux olympiques et paralympiques de Paris 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/jo-paris-2024-de-nouvelles-primes-pour-les-agents-de-la-ratp-en-station-20240508"
    },
    {
        "title": "Ces mineurs d\u00e9linquants dont l'\u00e9cole et la justice ne savent que faire",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Internats, centres ferm\u00e9s\u2026 Depuis vingt ans, les politiques peinent \u00e0 trouver des dispositifs efficaces pour les prendre en charge.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ces-mineurs-delinquants-dont-l-ecole-et-la-justice-ne-savent-que-faire-20240508"
    },
    {
        "title": "Virus H5N1: ce que l'on sait de l'inqui\u00e9tante \u00e9pid\u00e9mie qui touche le b\u00e9tail am\u00e9ricain",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Cette grippe d\u2019origine aviaire a \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9e dans le b\u00e9tail dans trente-neuf fermes r\u00e9parties \u00e0 travers neuf \u00c9tats. \u00abLe Figaro\u00bb fait le point sur cette \u00e9pizootie et les risques pour la sant\u00e9 humaine \u00e0 ce stade.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/virus-h5n1-ce-que-l-on-sait-de-l-inquietante-epidemie-qui-touche-le-betail-americain-20240508"
    }
]