[
    {
        "title": "Cessez-le-feu \u00e0 Gaza : la tr\u00eave entre en vigueur ce dimanche \u00e0 7h30",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Avant un cessez-le-feu attendu, le premier ministre isra\u00e9lien s\u2019est f\u00e9licit\u00e9 d\u2019avoir \u00abchang\u00e9 la face du Moyen-Orient\u00bb et a promis de ramener \u00abtous les otages\u00bb d\u00e9tenus \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/accord-de-treve-a-gaza-le-hamas-affirme-qu-israel-a-echoue-dans-ses-buts-de-guerre-agressifs-20250118"
    },
    {
        "title": "Y\u00e9men : les Houthis pr\u00eats \u00e0 riposter en cas d\u2019attaque pendant la tr\u00eave \u00e0 Gaza",
        "summary": "Ces rebelles soutenus par l\u2019Iran, qui contr\u00f4lent de grands pans du Y\u00e9men et la capitale Sanaa, ont aussi revendiqu\u00e9 une attaque contre plusieurs navires de guerre dont le porte-avions am\u00e9ricain USS Harry S. Truman.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/yemen-les-houthis-prets-a-riposter-en-cas-d-attaque-pendant-la-treve-a-gaza-20250119"
    },
    {
        "title": "Cessez-le-feu \u00e0 Gaza : l\u2019inqui\u00e9tant profil de certains terroristes palestiniens qu\u2019Isra\u00ebl s\u2019appr\u00eate \u00e0 lib\u00e9rer",
        "summary": "En vertu de l\u2019accord de cessez-le-feu qui entrera en vigueur dimanche, les autorit\u00e9s isra\u00e9liennes vont rel\u00e2cher plus de 700 prisonniers palestiniens. Parmi eux, des terroristes condamn\u00e9s \u00e0 la perp\u00e9tuit\u00e9 et responsables de plusieurs dizaines de morts.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/cessez-le-feu-a-gaza-l-inquietant-profil-de-certains-terroristes-palestiniens-qu-israel-s-apprete-a-liberer-20250118"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave \u00e0 Gaza : rassemblement \u00e0 Paris pour les otages, entre \u00absoulagement\u00bb et \u00abangoisse\u00bb",
        "summary": "\u00c0 la veille de la tr\u00eave n\u00e9goci\u00e9e entre Isra\u00ebl et le Hamas, un grand rassemblement appelant la lib\u00e9ration des otages \u00e9tait organis\u00e9 ce samedi \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/treve-a-gaza-rassemblement-a-paris-pour-les-otages-entre-soulagement-et-angoisse-20250118"
    },
    {
        "title": "\u00abIls ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 l\u2019efficacit\u00e9 \u00e0 la morale\u00bb: les le\u00e7ons militaires de la guerre isra\u00e9lienne \u00e0 Gaza",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le conflit a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par sa violence, par le recours \u00e0 la technologie mais aussi par la r\u00e9silience de la soci\u00e9t\u00e9 isra\u00e9lienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ils-ont-prefere-l-efficacite-a-la-morale-les-lecons-militaires-de-la-guerre-israelienne-a-gaza-20250117"
    },
    {
        "title": "Le recensement de la population va pour la premi\u00e8re fois d\u00e9compter les binationaux en France, une petite r\u00e9volution",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La campagne annuelle de recensement ouverte le 16 janvier demande aux r\u00e9sidents sur le territoire fran\u00e7ais s\u2019ils disposent de plusieurs nationalit\u00e9s. On en conna\u00eetra les r\u00e9sultats d\u00e9but 2027.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-recensement-de-la-population-va-pour-la-premiere-fois-decompter-les-binationaux-en-france-une-petite-revolution-20250118"
    },
    {
        "title": "\u00c9douard Philippe juge que les Fran\u00e7ais ont \u00abune part de responsabilit\u00e9 dans l\u2019ind\u00e9termination actuelle\u00bb",
        "summary": "Dans un entretien fleuve accord\u00e9 au Parisien, l\u2019ancien premier ministre revient sur l\u2019instabilit\u00e9 politique actuelle. Et juge que les Fran\u00e7ais y ont particip\u00e9 en ne donnant \u00ab\u00e0 personne de majorit\u00e9\u00bb lors des l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/edouard-philippe-juge-que-les-francais-ont-une-part-de-responsabilite-dans-l-indetermination-actuelle-20250118"
    },
    {
        "title": "Le Puy du Fou exclu du pass Culture : Rachida Dati a demand\u00e9 une nouvelle \u00e9tude du dossier",
        "summary": "La d\u00e9put\u00e9e apparent\u00e9e RN Anne Sicard a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 cette semaine que le parc \u00e0 th\u00e8me vend\u00e9en n\u2019\u00e9tait pas \u00e9ligible au pass Culture. La ministre de la Culture s\u2019est saisie de l\u2019affaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-puy-du-fou-exclu-du-pass-culture-rachida-dati-a-demande-une-nouvelle-etude-du-dossier-20250118"
    },
    {
        "title": "Avec le pass Culture, on peut aller \u00e0 l\u2019escape game... mais pas au Puy du Fou",
        "summary": "La d\u00e9put\u00e9e (apparent\u00e9e RN) Anne Sicard a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 mercredi que le parc \u00e0 th\u00e8me vend\u00e9en est exclu du pass Culture. Un rapport de la Cour des comptes a montr\u00e9 pourtant que le dispositif pouvait financer des divertissements autrement moins culturels.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/avec-le-pass-culture-on-peut-aller-a-l-escape-game-mais-pas-au-puy-du-fou-20250117"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : TikTok menace de se d\u00e9brancher dimanche",
        "summary": "Donald Trump a d\u00e9clar\u00e9 qu\u2019il \u00e9tudierait de pr\u00e8s le dossier une fois investi, lundi 20 janvier, et qu\u2019un \u00abreport de 90 jours (serait) probablement d\u00e9cr\u00e9t\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-tiktok-menace-de-se-debrancher-dimanche-20250119"
    },
    {
        "title": "Un million par semaine, un demi-milliard sur neuf ans... Les dessous du nouveau contrat (pharaonique) d\u2019Haaland",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00c0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale, Erling Haaland a prolong\u00e9, vendredi, l\u2019aventure \u00e0 Manchester City jusqu\u2019en... 2034. Un nouveau contrat XXXL qui pr\u00e9sente des chiffres quasiment jamais vus auparavant dans l\u2019histoire du foot pour le Norv\u00e9gien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/angleterre/un-million-par-semaine-un-demi-milliard-sur-neuf-ans-les-dessous-du-nouveau-contrat-pharaonique-d-haaland-20250118"
    },
    {
        "title": "Au fond d\u2019un puits de 50 m\u00e8tres, une nouvelle station de m\u00e9tro monumentale ouvre ce samedi au sud de Paris",
        "summary": "REPORTAGE - Avec ses 32 escalators, sa profondeur abyssale et ses murs en b\u00e9ton d\u2019un m\u00e8tre d\u2019\u00e9paisseur, la gare de Villejuif - Gustave Roussy, futur n\u0153ud de correspondance du Grand Paris Express entre les lignes 14 et 15, est inaugur\u00e9e ce 18 janvier. Visite de chantier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/au-fond-d-un-puits-de-50-metres-une-nouvelle-station-de-metro-monumentale-bientot-en-service-au-sud-de-paris-20241222"
    },
    {
        "title": "Immigration\u00a0: Fran\u00e7ois Bayrou ou l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 culturelle qui ne veut pas dire son nom",
        "summary": "CHRONIQUE - Lors de sa d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale prononc\u00e9e mardi \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, le premier ministre a abord\u00e9 le sujet d\u2019une fa\u00e7on qu\u2019un politique de droite affich\u00e9e n\u2019aurait pas reni\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/immigration-francois-bayrou-ou-l-insecurite-culturelle-qui-ne-veut-pas-dire-son-nom-20250117"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne peux pas ne pas \u00eatre aux avant-postes\u00bb : Dominique de Villepin laisse entrevoir ses ambitions pour la pr\u00e9sidentielle 2027",
        "summary": "\u00abNous sommes confront\u00e9s \u00e0 un choc historique qui a tr\u00e8s peu de pr\u00e9c\u00e9dents\u00bb, d\u00e9clare l\u2019ex-ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res, interrog\u00e9 sur le r\u00f4le qu\u2019il compte jouer lors de la prochaine pr\u00e9sidentielle. Avant de lancer : \u00abCe combat, je ne peux pas ne pas y participer\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/je-ne-peux-pas-ne-pas-etre-aux-avant-postes-dominique-de-villepin-laisse-entrevoir-ses-ambitions-pour-la-presidentielle-2027-20250118"
    },
    {
        "title": "\u00abOn a affaire \u00e0 des escrocs\u00bb : quatre mois apr\u00e8s les JO, la d\u00e9sillusion des propri\u00e9taires d\u2019appartements insalubres du Village des m\u00e9dias",
        "summary": "REPORTAGE - Moisissures, vitres cass\u00e9es, volets roulants dysfonctionnels, trous dans les murs\u2026 Les nouveaux heureux propri\u00e9taires d\u2019appartements ayant accueilli les journalistes l\u2019\u00e9t\u00e9 dernier ont d\u00e9couvert avec stup\u00e9faction l\u2019\u00e9tat d\u00e9grad\u00e9 de leur bien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/on-a-affaire-a-des-escrocs-quatre-mois-apres-les-jo-la-desillusion-des-proprietaires-des-appartements-insalubres-du-village-des-medias-20250118"
    },
    {
        "title": "Espagne : trente bless\u00e9s dans un accident de t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge \u00e0 la fronti\u00e8re fran\u00e7aise",
        "summary": "L\u2019accident, survenu dans la station de ski d\u2019Ast\u00fan, en Aragon, a fait trente bless\u00e9s. Quatre personnes se trouvent dans un \u00e9tat grave, selon les autorit\u00e9s locales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/espagne-de-nombreux-blesses-dans-un-accident-de-telesiege-20250118"
    },
    {
        "title": "Fr\u00e9d\u00e9ric Douet : \u00abNon M. Lombard, votre priorit\u00e9 n\u2019est pas le r\u00e9chauffement climatique mais le r\u00e9tablissement des comptes publics\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Pour le professeur \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Rouen-Normandie Fr\u00e9d\u00e9ric Douet, le ministre de l\u2019\u00e9conomie, des finances et de la souverainet\u00e9 industrielle et num\u00e9rique, l\u2019\u00c9tat doit se recentrer sur ses missions essentielles, qu\u2019il peine d\u00e9j\u00e0 \u00e0 accomplir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/non-m-lombard-votre-priorite-n-est-pas-le-rechauffement-climatique-mais-le-retablissement-des-comptes-publics-20250118"
    },
    {
        "title": "\u00abLes socialistes ont la cl\u00e9 jusqu'en 2027\u00bb, affirme Fran\u00e7ois Hollande",
        "summary": "\u00abLes socialistes constituent d\u00e9sormais le p\u00f4le central au sein de l\u2019Assembl\u00e9e nationale puisque rien ne peut se faire sans eux ni contre eux\u00bb, selon l\u2019ancien pr\u00e9sident.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/les-socialistes-ont-la-cle-jusqu-en-2027-affirme-francois-hollande-20250118"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est la descente aux enfers\u00bb : la fille de la victime du faux Brad Pitt t\u00e9moigne avec \u00e9motion en exclusivit\u00e9 sur M6",
        "summary": "L\u2019affaire fait le buzz depuis pr\u00e8s d\u2019une semaine. Anne, une Fran\u00e7aise de 53 ans, a \u00e9t\u00e9 arnaqu\u00e9e de plus de 800.000 euros par des escrocs s\u2019\u00e9tant fait passer pour l\u2019acteur. Apr\u00e8s la haine et les moqueries subies sur les r\u00e9seaux sociaux, sa fille a tenu \u00e0 s\u2019exprimer dans \u00abLa Grande Semaine\u00bb.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/c-est-la-descente-aux-enfers-la-fille-de-la-victime-du-faux-brad-pitt-temoigne-avec-emotion-en-exclusivite-sur-m6-20250118"
    },
    {
        "title": "Gaza : Netanyahou dit se garder le droit de reprendre la guerre \u00abavec plus de force\u00bb",
        "summary": "Alors qu\u2019une tr\u00eave de 42 jours d\u00e9bute ce dimanche matin et que des \u00e9changes d\u2019otages isra\u00e9liens et de prisonniers palestiniens sont pr\u00e9vus, Benjamin Netanyahou a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9affirm\u00e9 se r\u00e9server \u00able droit de reprendre la guerre si besoin et avec le soutien des \u00c9tats-Unis\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-netanyahou-dit-se-garder-le-droit-de-reprendre-la-guerre-avec-plus-de-force-20250119"
    },
    {
        "title": "Arnaque au faux Brad Pitt : une enqu\u00eate pour escroquerie ouverte \u00e0 La R\u00e9union",
        "summary": "Le 12 janvier sur TF1, les t\u00e9l\u00e9spectateurs ont d\u00e9couvert les d\u00e9boires d\u2019une Fran\u00e7aise \u00e0 qui des cybercriminels ont soutir\u00e9 830.000 euros en se faisant passer pour l\u2019acteur.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/arnaque-au-faux-brad-pitt-une-enquete-pour-escroquerie-ouverte-a-la-reunion-20250118"
    },
    {
        "title": "Immigration, climat, Ukraine... le programme choc de Trump",
        "summary": "\u00c0 en croire ses promesses de campagne et ses r\u00e9centes d\u00e9clarations, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e9lu a pr\u00e9vu d\u2019adopter un certain nombre de mesures chocs, voire controvers\u00e9es, d\u00e8s son arriv\u00e9e \u00e0 la Maison Blanche. Tour d\u2019horizon de ces annonces.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/immigration-climat-ukraine-le-programme-choc-de-trump-20250119"
    },
    {
        "title": "Cessez-le-feu \u00e0 Gaza : le d\u00e9but de la tr\u00eave retard\u00e9, le Hamas doit encore fournir une liste d\u2019otages \u00e0 Isra\u00ebl",
        "summary": "EN DIRECT - Le d\u00e9but de l\u2019accord de paix qui pr\u00e9voit la lib\u00e9ration des premiers otages isra\u00e9liens se trouve en suspens, ce dimanche matin, tant que le Hamas n\u2019a pas fourni un document recensant les noms des otages rendus \u00e0 I\u2019\u00c9tat h\u00e9breu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/cessez-le-feu-a-gaza-le-hamas-doit-encore-fournir-une-liste-d-otages-avant-le-debut-officiel-de-la-treve-20250119"
    },
    {
        "title": "Open d\u2019Australie : Alcaraz, Sabalenka, Gauff... ce qu\u2019il faut retenir de la nuit \u00e0 Melbourne",
        "summary": "On conna\u00eet les quarts de finalistes du tableau f\u00e9minin. Comme pr\u00e9vu, Aryna Sabaleka et Coco Gauff r\u00e9pondent au rendez-vous. Chez les hommes, Carlos Alcaraz et Tommy Paul poursuivent leur route.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/open-australie/open-d-australie-alcaraz-sabalenka-gauff-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-nuit-a-melbourne-20250119"
    },
    {
        "title": "Lisnard et Haddad restent, Rousseau et Lescure partent : le cas de conscience de la classe politique sur X",
        "summary": "R\u00c9CIT - Alors que le patron du r\u00e9seau social et alli\u00e9 de Donald Trump, Elon Musk, s\u2019appr\u00eate \u00e0 faire son entr\u00e9e \u00e0 la Maison-Blanche, une dizaine de d\u00e9put\u00e9s de gauche ont annonc\u00e9 leurs d\u00e9parts de la plateforme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-cas-de-conscience-de-la-classe-politique-sur-x-on-a-nourri-la-bete-20250118"
    },
    {
        "title": "Comment Donald Trump peut brider l\u2019ind\u00e9pendance de la Fed",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - S\u2019il a finalement promis de pas renvoyer Jerome Powell, qu\u2019il a lui-m\u00eame nomm\u00e9 en 2017, le pr\u00e9sident \u00e9lu dispose de moyens pour amoindrir l\u2019ind\u00e9pendance de la banque centrale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/comment-donald-trump-peut-brider-l-independance-de-la-fed-20250119"
    },
    {
        "title": "Aux portes de Nantes, la baisse de la d\u00e9linquance se confirme dans l\u2019une des villes les plus cambriol\u00e9es de France",
        "summary": "Entre la diminution constante des cambriolages et le ralentissement des faits de d\u00e9linquance, la situation ne cesse de s\u2019am\u00e9liorer \u00e0 Rez\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/aux-portes-de-nantes-la-baisse-de-la-delinquance-se-confirme-dans-l-une-des-villes-les-plus-cambriolees-de-france-20250119"
    },
    {
        "title": "Quand Elon Musk fait turbuler l\u2019Allemagne (et l\u2019Europe)",
        "summary": "CHRONIQUE - En soutenant l\u2019AfD, parti jug\u00e9 populiste par ses adversaires, le milliardaire am\u00e9ricain fait trembler Olaf Scholz et ses alli\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/quand-elon-musk-fait-turbuler-l-allemagne-et-l-europe-20250119"
    },
    {
        "title": "\u00c9cran noir d\u00e8s dimanche : l\u2019audacieuse strat\u00e9gie de TikTok pour se sauver aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que la date de son bannissement approche, le groupe chinois irait bien plus loin que ce que pr\u00e9voit la loi pour cr\u00e9er un \u00e9lectrochoc dans l\u2019opinion publique et accro\u00eetre la pression sur Donald Trump.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/ecran-noir-des-dimanche-l-audacieuse-strategie-de-tiktok-pour-se-sauver-aux-etats-unis-20250115"
    },
    {
        "title": "\u00abOn essaie de trouver des raisons de se rassurer\u00bb: le retour de Donald Trump provoque un effet de souffle sur le monde",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Si une grande partie de la plan\u00e8te aborde la nouvelle \u00e8re avec optimisme, l\u2019Europe l\u2019accueille avec anxi\u00e9t\u00e9, ayant le plus \u00e0 perdre dans la mutation de l\u2019ordre international.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/on-essaie-de-trouver-des-raisons-de-se-rassurer-le-retour-de-donald-trump-provoque-un-effet-de-souffle-sur-le-monde-20250117"
    },
    {
        "title": "\u00abOn va te crever, sale flic de merde\u00bb : trois hommes jug\u00e9s pour avoir tent\u00e9 de tuer un policier dans un train de banlieue parisienne",
        "summary": "R\u00c9CIT - En novembre 2021, un jeune policier de 26 ans a \u00e9t\u00e9 rou\u00e9 de coups et \u00e9trangl\u00e9 dans un train de la ligne H, dans le Val-d\u2019Oise. Le fonctionnaire aurait pu mourir sans l\u2019intervention d\u2019un passager. Le proc\u00e8s s\u2019ouvre ce lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/on-va-te-crever-sale-flic-de-merde-trois-hommes-juges-pour-avoir-tente-de-tuer-un-policier-dans-un-train-de-banlieue-parisienne-20250119"
    },
    {
        "title": "\u00abIl n\u2019y a pas de place pour le racisme\u00bb : le Bar\u00e7a au soutien de son joueur Balde, insult\u00e9 \u00e0 Getafe",
        "summary": "Le lat\u00e9ral espagnol Alejandro Balde et le FC Barcelone ont d\u00e9nonc\u00e9, samedi soir, des insultes racistes prof\u00e9r\u00e9es par les supporters de Getafe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/espagne/il-n-y-a-pas-de-place-pour-le-racisme-le-barca-au-soutien-de-son-joueur-balde-insulte-a-getafe-20250119"
    },
    {
        "title": "Avec deux films en pr\u00e9paration, 2025 sera l\u2019ann\u00e9e des Mis\u00e9rables pour le cin\u00e9ma fran\u00e7ais",
        "summary": "Le chef-d'\u0153uvre de Victor Hugo a inspir\u00e9 les r\u00e9alisateurs \u00c9ric Besnard et Fred Cavay\u00e9, dont le premier pr\u00e9voit un prequel centr\u00e9 sur Jean Valjean avec Gregory Gadebois, et le deuxi\u00e8me une adaptation compl\u00e8te avec Vincent Lindon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/avec-deux-films-en-preparation-2025-sera-l-annee-des-miserables-pour-le-cinema-francais-20250119"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Open d\u2019Australie : Humbert men\u00e9 deux sets \u00e0 un par Zverev, Djokovic en contr\u00f4le",
        "summary": "Le num\u00e9ro 1 fran\u00e7ais va tenter de renverser l\u2019Allemand en huiti\u00e8mes de finale (\u00e0 partir de 8 heures). Le dernier 8e de finale mettra aux prises Novak Djokovic \u00e0 Jiri Lehecka.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/open-australie/en-direct-open-d-australie-le-defi-d-humbert-face-a-zverev-20250119"
    },
    {
        "title": "Marseille : refoul\u00e9 d'une discoth\u00e8que, il revient arm\u00e9 et abat le videur",
        "summary": "L\u2019homme, expuls\u00e9 par le videur du FaraNight, situ\u00e9 dans le 11e arrondissement de Marseille, est revenu arm\u00e9 devant la bo\u00eete de nuit et a tu\u00e9 l\u2019employ\u00e9 d\u2019une balle dans la t\u00eate avant de prendre la fuite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-refoule-d-une-discotheque-il-revient-arme-et-abat-le-videur-20250119"
    },
    {
        "title": "\u00abHelloQuitteX\u00bb : un collectif fran\u00e7ais a d\u00e9velopp\u00e9 une application pour faciliter l'exode des utilisateurs de X",
        "summary": "Ce projet est men\u00e9 notamment par une petite \u00e9quipe de d\u00e9veloppeurs coordonn\u00e9e par le Centre national de la recherche scientifique (CNRS).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/helloquittex-un-collectif-francais-a-developpe-une-application-pour-faciliter-l-exode-des-utilisateurs-de-x-20250119"
    },
    {
        "title": "Open d\u2019Australie : Humbert n\u2019a pas tenu la distance face \u00e0 Zverev en 8e de finale",
        "summary": "Le num\u00e9ro un fran\u00e7ais (14e mondial) s\u2019est inclin\u00e9 en quatre sets (1-6, 6-2, 3-6, 2-6) face au num\u00e9ro deux mondial Alexander Zverev. Non sans avoir d\u00e9m\u00e9rit\u00e9 pour son premier 8e de finale \u00e0 Melbourne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/open-australie/open-d-australie-trop-juste-humbert-sorti-par-zverev-en-8e-de-finale-20250119"
    },
    {
        "title": "L\u2019avenir am\u00e9ricain de TikTok est d\u00e9sormais entre les mains de Donald Trump",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le r\u00e9seau social chinois s\u2019est rendu inaccessible d\u00e8s samedi aux \u00c9tats-Unis, au lendemain de la d\u00e9cision de la Cour supr\u00eame confirmant l\u2019entr\u00e9e en vigueur de la loi d\u2019interdiction. Mais il compte sur Donald Trump pour trouver \u00abune solution\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/apres-son-echec-devant-la-cour-supreme-l-avenir-americain-de-tiktok-est-desormais-entre-les-mains-de-donald-trump-20250117"
    },
    {
        "title": "Open d\u2019Australie : trop fort pour Lehe\u010dka, Djokovic a rendez-vous avec Alcaraz",
        "summary": "Autoritaire en 8e de finale ce dimanche, le ma\u00eetre des lieux \u00e0 Melbourne retrouvera Carlos Alcaraz, mardi, dans un quart de finale au sommet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/open-australie/open-d-australie-trop-fort-pour-lehecka-djokovic-a-rendez-vous-avec-alcaraz-20250119"
    },
    {
        "title": "Los Angeles : de nouveaux incendies attendus cette semaine alors que les pompiers font des progr\u00e8s significatifs",
        "summary": "Donald Trump a d\u00e9clar\u00e9 qu\u2019il comptait se rendre sur les lieux de la catastrophe apr\u00e8s son investiture lundi, alors qu\u2019au moins 27 personnes ont p\u00e9ri dans les flammes en plus de dix jours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/los-angeles-de-nouveaux-incendies-attendus-cette-semaine-alors-que-les-pompiers-font-des-progres-significatifs-20250119"
    },
    {
        "title": "Incendies \u00e0 Los Angeles : le procureur de Californie met en garde les h\u00f4tels et propri\u00e9taires accus\u00e9s de pratiquer des prix abusifs",
        "summary": "Fuyant les flammes, des dizaines de milliers de personnes ont \u00e9t\u00e9 forc\u00e9es d\u2019\u00e9vacuer leurs maisons, contraintes de trouver refuge chez des proches, \u00e0 l\u2019h\u00f4tel ou dans des appartements en location. Mais certains \u00e9tablissements ont affich\u00e9 des prix bien sup\u00e9rieurs \u00e0 ceux d\u2019avant le sinistre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/incendies-a-los-angeles-le-procureur-de-californie-met-en-garde-les-hotels-et-proprietaires-accuses-de-pratiquer-des-prix-abusifs-20250119"
    },
    {
        "title": "\u00c9chauffour\u00e9es, d\u00e9gradations : en Cor\u00e9e du Sud, les partisans de Yoon se convertissent \u00e0 la violence",
        "summary": "R\u00c9CIT - Les partisans du pr\u00e9sident Yoon Suk Yeol ont envahi le tribunal ayant condamn\u00e9 leur champion accus\u00e9 de \u00abs\u00e9dition\u00bb, au son de slogans trumpistes, marquant une escalade dans la crise politique. 86 personnes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es par les forces de l\u2019ordre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/echauffourees-degradations-en-coree-du-sud-les-partisans-de-yoon-se-convertissent-a-la-violence-20250119"
    },
    {
        "title": "Romi Gonen, Doron Steinbrecher et Emily Damari : qui sont les trois otages en passe d\u2019\u00eatre lib\u00e9r\u00e9es ce dimanche par le Hamas ?",
        "summary": "Trois jeunes femmes, \u00e2g\u00e9es de 24 \u00e0 30 ans, vont \u00eatre lib\u00e9r\u00e9es par le Hamas ce dimanche, en vertu de l\u2019accord de cessez-le-feu pass\u00e9 avec Isra\u00ebl. Le Figaro avait rencontr\u00e9 la s\u0153ur de l\u2019une d\u2019elles \u00e0 Tel-Aviv, en novembre 2023.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/romi-gonen-doron-steinbrecher-et-emily-damari-qui-sont-les-trois-otages-en-passe-d-etre-liberees-ce-dimanche-par-le-hamas-20250119"
    },
    {
        "title": "\u00abDe telles images ne s'oublient pas\u00bb : apr\u00e8s leur lib\u00e9ration, les otages du Hamas face au risque psychologique du traumatisme",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Trois nouveaux otages isra\u00e9liens, des jeunes femmes, s\u2019appr\u00eatent \u00e0 retrouver leurs familles ce dimanche 19 janvier, apr\u00e8s 15 mois de captivit\u00e9. Selon les experts interrog\u00e9s par Le Figaro, elles devront \u00eatre accompagn\u00e9es psychologiquement afin de les aider \u00e0 surmonter l\u2019horreur qu\u2019elles ont v\u00e9cue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/de-telles-images-ne-s-oublient-pas-apres-leur-liberation-les-otages-du-hamas-face-au-risque-psychologique-du-traumatisme-20231129"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai ouvert l\u2019application six fois\u00bb : en larmes ou exasp\u00e9r\u00e9s, les influenceurs am\u00e9ricains an\u00e9antis apr\u00e8s la fermeture de TikTok",
        "summary": "\u00abUne loi interdisant TikTok a \u00e9t\u00e9 mise en application aux \u00c9tats-Unis. Malheureusement, cela signifie que vous ne pouvez plus utiliser TikTok pour le moment\u00bb, peuvent lire les Am\u00e9ricains depuis samedi lorsqu\u2019ils tentent de se connecter au r\u00e9seau social chinois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/j-ai-ouvert-l-application-six-fois-en-larmes-ou-exasperes-les-influenceurs-americains-aneantis-apres-la-fermeture-de-tiktok-20250119"
    },
    {
        "title": "Investiture de Donald Trump \u00e0 la Maison-Blanche : posez vos questions \u00e0 nos journalistes",
        "summary": "VOS QUESTIONS \u00c0 LA R\u00c9DACTION - Philippe G\u00e9lie, directeur adjoint de la r\u00e9daction, et Laure Mandeville, grand reporter au service international, r\u00e9pondront \u00e0 vos questions lundi entre 11h et 13h. Posez-leur vos questions d\u00e8s maintenant.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/investiture-de-donald-trump-a-la-maison-blanche-posez-vos-questions-a-nos-journalistes-20250119"
    },
    {
        "title": "Donald Trump fera-t-il selon vous un bon pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/donald-trump-fera-t-il-selon-vous-un-bon-president-des-etats-unis-20250119"
    },
    {
        "title": "Une guerre commerciale avec les \u00c9tats-Unis est \u00abtr\u00e8s probable\u00bb, estime une haute responsable de la BCE",
        "summary": "En zone euro, les droits de douane promis par Donald Trump pourraient entra\u00eener une hausse des prix, notamment si l\u2019Europe r\u00e9pond par des mesures de r\u00e9torsion, explique Isabel Schnabel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/une-guerre-commerciale-avec-les-etats-unis-est-tres-probable-estime-une-haute-responsable-de-la-bce-20250119"
    },
    {
        "title": "Champions Cup : les Stormers victimes d\u2019un vol \u00e0 leur h\u00f4tel avant d\u2019affronter le Racing",
        "summary": "LE SCAN SPORT - Le voleur a d\u00e9rob\u00e9 un ordinateur et le portefeuille d\u2019un membre du staff de la franchise sud-africaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/coupe-d-europe/champions-cup-les-stormers-victimes-d-un-vol-a-leur-hotel-avant-d-affronter-le-racing-20250119"
    }
]