[
    {
        "title": "\u00c9douard Philippe au Figaro : \u00abL\u2019avenir du pays n\u2019est pas dans cette alliance avec le RN\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - L\u2019ex-premier ministre invite \u00abtous les d\u00e9mocrates\u00bb \u00e0 se rassembler \u00abavant le premier tour\u00bb des l\u00e9gislatives pour \u00abconstruire une nouvelle majorit\u00e9\u00bb face aux alliances \u00e0 droite et \u00e0 gauche. Il \u00abesp\u00e8re\u00bb pr\u00e9senter pr\u00e8s d\u2019\u00abune centaine\u00bb de candidats Horizons.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/edouard-philippe-au-figaro-l-avenir-du-pays-n-est-pas-dans-cette-alliance-avec-le-rn-20240613"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : derri\u00e8re l\u2019accord \u00e0 gauche, la guerre d\u2019influence entre le PS et LFI",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors qu\u2019un accord a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 jeudi soir, socialistes et Insoumis ont bataill\u00e9 toute la journ\u00e9e sur la r\u00e9partition des circonscriptions. En jeu, le poste de premier ministre en cas de victoire de la coalition de gauche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-derriere-les-negociations-a-gauche-la-guerre-d-influence-entre-le-ps-et-lfi-20240613"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : \u00e0 gauche, l\u2019union du \u00abnouveau Front populaire\u00bb est \u00abscell\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s quatre jours de n\u00e9gociations, les partis de gauche se sont mis d\u2019accord sur \u00abun programme de gouvernement\u00bb et \u00abdes candidatures uniques\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-a-gauche-l-union-du-nouveau-front-populaire-est-scellee-20240613"
    },
    {
        "title": "M\u00e9lenchon ou Ruffin \u00e0 Matignon: alerte rouge",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - La gauche, qui sent le pouvoir \u00e0 port\u00e9e de vote, se dispute d\u00e9j\u00e0 l'H\u00f4tel de Matignon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/melenchon-ou-ruffin-a-matignon-alerte-rouge-20240613"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : malgr\u00e9 des \u00abdivergences\u00bb avec LFI, Hollande salue l\u2019\u00abunion\u00bb de la gauche pour contrer l\u2019arriv\u00e9e du RN \u00abau pouvoir\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9 du 20h de TF1, l\u2019ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a fustig\u00e9 la d\u00e9cision d\u2019Emmanuel Macron qui \u00abintervient au pire moment et dans les pires circonstances\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-malgre-des-divergences-avec-lfi-hollande-salue-l-union-de-la-gauche-pour-contrer-l-arrivee-du-rn-au-pouvoir-20240613"
    },
    {
        "title": "\u00c9ric Zemmour-Marion Mar\u00e9chal: l'histoire secr\u00e8te d'une rupture",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le divorce a \u00e9clat\u00e9 au grand jour mercredi. Des proches soulignent l\u2019inexorable tiraillement de Marion Mar\u00e9chal entre son clan et ses convictions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/eric-zemmour-marion-marechal-l-histoire-secrete-d-une-rupture-20240613"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : Marion Mar\u00e9chal a-t-elle raison de soutenir le RN ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/legislatives-marion-marechal-a-t-elle-raison-de-soutenir-le-rn-20240613"
    },
    {
        "title": "Un \u00abcivil\u00bb tu\u00e9 dans une frappe isra\u00e9lienne au Liban",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/un-civil-tue-dans-une-frappe-israelienne-au-liban-20240614"
    },
    {
        "title": "Emma\u00fcs: sursis requis contre des dirigeants jug\u00e9s pour travail dissimul\u00e9",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/emmaues-sursis-requis-contre-des-dirigeants-juges-pour-travail-dissimule-20240614"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : S\u00e9bastien Chenu (RN) \u00e9voque par erreur la suppression de la double nationalit\u00e9... et r\u00e9trop\u00e9dale",
        "summary": "Invit\u00e9 de C8 jeudi soir, le d\u00e9put\u00e9 du Nord a propos\u00e9 une mesure que ne d\u00e9fend plus Marine Le Pen depuis 2022. Une erreur qui a provoqu\u00e9 les railleries du gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-sebastien-chenu-rn-evoque-par-erreur-la-suppression-de-la-double-nationalite-et-retropedale-20240613"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : faut-il vraiment craindre une flamb\u00e9e des taux en cas de victoire du RN ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Emmanuel Macron comme Bruno le Maire agitent cette menace. Les professionnels des march\u00e9s n\u2019excluent pas, en cas d\u2019annonce de d\u00e9penses non- financ\u00e9es, un sc\u00e9nario de crise, qui n\u00e9cessiterait une intervention de la BCE.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/legislatives-faut-il-vraiment-craindre-une-flambee-des-taux-en-cas-de-victoire-du-rn-20240613"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : Bellamy votera \u00abbien s\u00fbr\u00bb pour le RN face \u00e0 la gauche au second tour",
        "summary": "Oppos\u00e9 \u00e0 l\u2019id\u00e9e d\u2019une \u00aballiance\u00bb avec le parti \u00e0 la flamme, l\u2019eurod\u00e9put\u00e9 LR a assur\u00e9 ce jeudi qu\u2019il ferait tout \u00abpour emp\u00eacher que La France insoumise n\u2019arrive au pouvoir\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-bellamy-votera-bien-sur-pour-le-rn-face-a-la-gauche-au-second-tour-20240613"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faut que Macron d\u00e9gage\u00bb : quand la vague du Rassemblement national d\u00e9ferle sur le Finist\u00e8re",
        "summary": "REPORTAGE - Le RN est arriv\u00e9 en t\u00eate des europ\u00e9ennes en Bretagne, une premi\u00e8re pour cette r\u00e9gion historiquement r\u00e9fractaire au front national. \u00abOn a d\u00e9j\u00e0 essay\u00e9 les autres, \u00e7a n'a jamais march\u00e9\u00bb, avancent ces nouveaux \u00e9lecteurs du parti \u00e0 la flamme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/il-faut-que-macron-degage-quand-la-vague-du-rassemblement-national-deferle-sur-le-finistere-20240613"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - L\u00e9gislatives : Ciotti appelle Bellamy \u00e0 le rejoindre",
        "summary": "L\u2019ex-candidat LR aux europ\u00e9ennes a affirm\u00e9 jeudi que \u00abbien s\u00fbr\u00bb il voterait pour le Rassemblement national en cas d\u2019opposition au nouveau Front populaire au second tour des l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/en-direct-legislatives-2024-eric-ciotti-exclu-de-lr-marion-marechal-remerciee-par-reconquete-20240613"
    },
    {
        "title": "\u00abJusqu\u2019\u00e0 dimanche minuit, tout est possible...\u00bb : Sarah Knafo (Reconqu\u00eate) laisse un message en direct \u00e0 Jordan Bardella",
        "summary": "Invit\u00e9e jeudi soir de \u00abTPMP\u00bb au lendemain de l\u2019exclusion de Marion Mar\u00e9chal de Reconqu\u00eate, la nouvelle eurod\u00e9put\u00e9e zemmouriste a publiquement lanc\u00e9 un appel au pr\u00e9sident du RN trois jours avant le d\u00e9p\u00f4t des candidatures aux l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/jusqu-a-dimanche-minuit-tout-est-possible-sarah-knafo-laisse-un-message-en-direct-a-jordan-bardella-20240613"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Bruxelles, l\u2019inqui\u00e9tante perc\u00e9e de la liste pro-islam de Fouad Ahidar, accus\u00e9 d\u2019\u00eatre \u00abax\u00e9 sur la charia\u00bb",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le parti de l\u2019ancien socialiste est devenu dimanche la deuxi\u00e8me force politique n\u00e9erlandophone du parlement bruxellois. Favorable \u00e0 l\u2019abattage rituel, il a tenu des propos pol\u00e9miques sur le massacre du 7 octobre et sur le d\u00e9part d\u2019un homme en Syrie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-bruxelles-l-inquietante-percee-de-la-liste-pro-islam-de-fouad-ahidar-accuse-d-etre-axe-sur-la-charia-20240613"
    },
    {
        "title": "Et soudain, l\u2019impensable : \u00c9ric Ciotti est devenu un m\u00e8me",
        "summary": "Qu\u2019il ait remis ou non la main sur les codes Twitter du parti, peu importe : \u00c9ric Ciotti vient de toute fa\u00e7on d\u2019\u00e9parpiller Internet par petits bouts fa\u00e7on puzzle. Petit best of.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/et-soudain-l-impensable-eric-ciotti-est-devenu-un-meme-20240613"
    },
    {
        "title": "Bras de fer chez LR : ce que contient le recours en justice d\u2019\u00c9ric Ciotti",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Le pr\u00e9sident des R\u00e9publicains a saisi le tribunal judiciaire de Paris en r\u00e9f\u00e9r\u00e9. Le dossier sera audienc\u00e9 d\u00e8s ce vendredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/bras-de-fer-chez-lr-ce-que-contient-le-recours-en-justice-d-eric-ciotti-20240613"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s en appel de l'attentat de Nice : les deux accus\u00e9s condamn\u00e9s \u00e0 18 ans de r\u00e9clusion",
        "summary": "Poursuivis pour association de malfaiteurs terroriste, Mohamed Ghraieb et Chokri Chafroud ont apport\u00e9 \u00abun soutien logistique et id\u00e9ologique\u00bb \u00e0 Mohamed Lahouaiej-Bouhlel, l\u2019auteur du massacre survenu le 14 juillet 2016.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/proces-en-appel-de-l-attentat-de-nice-les-deux-accuses-condamnes-a-18-ans-de-reclusion-20240613"
    },
    {
        "title": "Selon l\u2019AIEA, l'Iran continue d\u2019accro\u00eetre ses capacit\u00e9s nucl\u00e9aires",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/selon-l-aiea-l-iran-continue-d-accroitre-ses-capacites-nucleaires-20240614"
    },
    {
        "title": "\u00abBaisers consentis\u00bb et masturbation forc\u00e9e : le patron du CNC, Dominique Boutonnat, jug\u00e9 pour agression sexuelle",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du Centre national du cin\u00e9ma est accus\u00e9 d\u2019avoir abus\u00e9 sexuellement de son filleul, de 29 ans son cadet, lors d\u2019une soir\u00e9e d\u2019\u00e9t\u00e9 \u00abtraumatisante\u00bb pour le jeune homme. S\u2019il reconna\u00eet des \u00abbaisers consentis\u00bb, Dominique Boutonnat nie toute agression sexuelle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/baisers-consentis-et-masturbation-forcee-le-patron-du-cnc-dominique-boutonnat-juge-pour-agression-sexuelle-20240614"
    },
    {
        "title": "Les fid\u00e8les musulmans entament le grand p\u00e8lerinage \u00e0 La Mecque",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/les-fideles-musulmans-entament-le-grand-pelerinage-a-la-mecque-20240614"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard: \u00ab\u00c0 gauche, la dissolution a emp\u00each\u00e9 la recomposition\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Rapha\u00ebl Glucksmann n'ayant pas \u00e9t\u00e9 assez rapide pour s'emparer du leadership de la recomposition, chacun a d\u00fb se r\u00e9soudre \u00e0 ce que les partis actuels n\u00e9gocient entre eux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-a-gauche-la-dissolution-a-empeche-la-recomposition-20240613"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Exclusion d\u2019\u00c9ric Ciotti de LR: la justice doit trancher ce matin",
        "summary": "Le pr\u00e9sident d\u00e9chu des R\u00e9publicains \u00c9ric Ciotti conteste devant la justice son exclusion de la pr\u00e9sidence du parti apr\u00e8s son ralliement au Rassemblement national.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/en-direct-exclusion-d-eric-ciotti-de-lr-la-justice-doit-trancher-ce-matin-20240614"
    },
    {
        "title": "\u00abNos enfants ne sont pas en s\u00e9curit\u00e9\u00bb : \u00e0 Marseille, des parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves tirent la sonnette d\u2019alarme apr\u00e8s une intrusion dans une \u00e9cole",
        "summary": "Les parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves de l\u2019\u00e9cole Michelet-Foch, dans le 4e arrondissement, convoquent ce vendredi en urgence une assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale extraordinaire, apr\u00e8s une intrusion survenue sans effraction dans l\u2019\u00e9tablissement le week-end dernier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/nos-enfants-ne-sont-pas-en-securite-a-marseille-des-parents-d-eleves-tirent-la-sonnette-d-alarme-apres-une-intrusion-dans-une-ecole-20240614"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : les huit promesses de campagne de Le Pen et Bardella",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Le RN a r\u00e9dig\u00e9 la profession de foi qui doit \u00eatre envoy\u00e9e \u00e0 tous les candidats investis pour le scrutin des 30 juin et 7 juillet prochains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/legislatives-les-huit-promesses-de-campagne-de-le-pen-et-bardella-20240613"
    },
    {
        "title": "D\u00e9couvrez le top 10 des meilleures \u00e9coles de communication",
        "summary": "EXCLUSIF-Le Figaro Etudiant publie pour la premi\u00e8re fois son classement des meilleures \u00e9coles de communication.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/decouvrez-le-top-10-des-meilleures-ecoles-de-communication-20240614"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives: d'apr\u00e8s la projection des europ\u00e9ennes, les macronistes et LR menac\u00e9s de disparition",
        "summary": "EXCLUSIF - Sur la base des r\u00e9sultats du 9 juin, 536 duels sur 577 pourraient opposer le parti nationaliste au \u00abFront populaire\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-d-apres-la-projection-des-europeennes-les-macronistes-et-lr-menaces-de-disparition-20240612"
    },
    {
        "title": "Les photos marquantes d\u2019actualit\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9es par Le Figaro Magazine",
        "summary": "ARR\u00caTS SUR IMAGES - Conflits, environnement, monde, nature\u2026 Retrouvez chaque jour les clich\u00e9s pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s de la r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/les-plus-belles-photos-selectionnees-par-le-figaro-magazine-20240103"
    },
    {
        "title": "Jean-Pierre Robin: \u00abL\u2019\u00e9conomie est bien plus vuln\u00e9rable aujourd\u2019hui qu\u2019elle ne l\u2019\u00e9tait en mai 1981 \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e de la gauche\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - En 25\u00a0ans d\u2019existence de l\u2019euro, la France n\u2019a respect\u00e9 que six fois le plafond des 3\u00a0% du PIB pour le d\u00e9ficit public et la dette atteint 110,6\u00a0% du PIB.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/jean-pierre-robin-l-economie-est-bien-plus-vulnerable-aujourd-hui-qu-elle-ne-l-etait-en-mai-1981-a-l-arrivee-de-la-gauche-20240614"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : \u00e0 droite, l\u2019interminable guerre des tranch\u00e9es",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Entre les t\u00e9nors anti-Ciotti et le pr\u00e9sident LR, la guerre politique se poursuit sur le terrain juridique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-a-droite-l-interminable-guerre-des-tranchees-20240613"
    },
    {
        "title": "Record de vente pour un coran adjug\u00e9 730.000 euros \u00e0 Lyon apr\u00e8s avoir dormi dans un grenier pendant des d\u00e9cennies",
        "summary": "L'antenne lyonnaise de la maison de vente De Baecque a r\u00e9alis\u00e9 une vente de plusieurs corans et objets d'arts achet\u00e9s en Turquie entre 1920 et 1940, r\u00e9cemment retrouv\u00e9s dans une vielle malle et finalement vendus pour pr\u00e8s de 1,7 million d'euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/record-de-vente-pour-un-coran-adjuge-730-000-euros-a-lyon-apres-avoir-dormi-dans-un-grenier-pendant-des-decennies-20240614"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Russie dit avoir abattu 87 drones ukrainiens dans la nuit",
        "summary": "Entre autres, 70 drones ont \u00e9t\u00e9 intercept\u00e9s dans la r\u00e9gion de Rostov, dans le Sud de la Russie, l\u00e0 o\u00f9 se trouve le QG de l'op\u00e9ration russe en Ukraine. Aucune perte humaine n\u2019est \u00e0 d\u00e9plorer, selon les autorit\u00e9s locales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-la-russie-dit-avoir-abattu-87-drones-ukrainiens-dans-la-nuit-20240614"
    },
    {
        "title": "En Cr\u00e8te, la d\u00e9couverte d\u2019un site antique compromet la construction du nouvel a\u00e9roport",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 plus d\u2019une trentaine d\u2019autres sites arch\u00e9ologiques ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts sur le chantier du futur a\u00e9roport international pr\u00e9vu pour ouvrir en 2027.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/guides/en-crete-la-decouverte-d-un-site-antique-compromet-la-construction-du-nouvel-aeroport-20240614"
    },
    {
        "title": "Pierre Vermeren: \u00abEmmanuel Macron annonce que l\u2019extr\u00eame droite entra\u00eenerait le d\u00e9classement\u2026 d\u2019un pays qui se sent d\u00e9j\u00e0 d\u00e9class\u00e9\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - C\u2019est l\u2019addition des col\u00e8res et la baisse continue des revenus relatifs des classes populaires depuis la d\u00e9sindustrialisation de la France qui a conduit au vote du 9 juin, analyse l\u2019historien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/pierre-vermeren-emmanuel-macron-annonce-que-l-extreme-droite-entrainerait-le-declassement-d-un-pays-qui-se-sent-deja-declasse-20240613"
    },
    {
        "title": "L'inflation acc\u00e9l\u00e8re l\u00e9g\u00e8rement en mai, \u00e0 2,3%",
        "summary": "\u00abCette l\u00e9g\u00e8re hausse de l'inflation r\u00e9sulte d'une nouvelle acc\u00e9l\u00e9ration sur un an des prix de l'\u00e9nergie\u00bb et des prix de l'alimentation pr\u00e9cise l\u2019INSEE.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/l-inflation-accelere-legerement-en-mai-a-2-3-20240614"
    },
    {
        "title": "Foot : la fondation du club de Cadix \u00e9vite l\u2019expulsion d\u2019une grand-m\u00e8re",
        "summary": "LE SCAN SPORT - La fondation du club espagnol de Cadix a achet\u00e9 la maison d\u2019une femme de 88 ans pour \u00e9viter son expulsion.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/espagne/foot-la-fondation-du-club-de-cadix-evite-l-expulsion-d-une-grand-mere-20240614"
    },
    {
        "title": "Estim\u00e9 \u00e0 un million d\u2019euros, un terrain d\u2019insertion pour Roms presque achev\u00e9 retoqu\u00e9 par le tribunal de Nantes",
        "summary": "Les habitants remont\u00e9s contre ce projet ne crient pas encore victoire, d\u2019autant que le maire de Saint-Herblain compte sur une modification du plan d\u2019urbanisme pour lui faire voir le jour.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/estime-a-un-million-d-euros-un-terrain-d-insertion-pour-roms-presque-acheve-retoque-par-le-tribunal-de-nantes-20240614"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Bac de fran\u00e7ais 2024 : d\u00e9couvrez les sujets d\u2019ici quelques minutes",
        "summary": "Les \u00e9l\u00e8ves ont d\u00e9sormais l\u2019autorisation de sortir de la salle d\u2019examen. Les retardataires ne peuvent plus rentrer.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/bac/en-direct-bac-de-francais-2024-les-eleves-de-premiere-s-appretent-a-passer-leur-epreuve-ecrite-20240614/"
    },
    {
        "title": "Henri Guaino : \u00abDevant le chaos, je ne resterai pas inactif apr\u00e8s les \u00e9lections l\u00e9gislatives\u00bb",
        "summary": "INFO LE FIGARO - L\u2019ancien conseiller sp\u00e9cial de Nicolas Sarkozy, d\u00e9j\u00e0 \u00e9lu d\u00e9put\u00e9 en 2012 dans les Yvelines, redoute \u00able chaos\u00bb de \u00abdeux camps pr\u00eats \u00e0 en d\u00e9coudre et pas seulement dans les urnes\u00bb et annonce son intention d\u2019ouvrir une \u00abtroisi\u00e8me voie\u00bb, apr\u00e8s les l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/henri-guaino-devant-le-chaos-je-ne-resterai-pas-inactif-apres-les-elections-legislatives-20240613"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : engag\u00e9 dans une \u00ablutte \u00e0 mort\u00bb contre le RN, Glucksmann rejoint l\u2019\u00abunion des gauches\u00bb",
        "summary": "L\u2019eurod\u00e9put\u00e9 socialiste a rejet\u00e9 l\u2019offre de service de Jean-Luc M\u00e9lenchon, qui s\u2019est dit \u00abcapable\u00bb de devenir premier ministre en cas de victoire de l\u2019union des gauches.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-engage-dans-une-lutte-a-mort-contre-le-rn-glucksmann-rejoint-l-union-des-gauches-20240614"
    },
    {
        "title": "Dominique Reyni\u00e9: \u00abQuelques signes indiquent que Marine Le Pen pr\u00e9f\u00e8re ne pas gagner les l\u00e9gislatives\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Fondapol* revient sur les \u00e9lections europ\u00e9ennes et la nouvelle place du Rassemblement national au centre du jeu politique fran\u00e7ais et europ\u00e9en. Il souligne les positions proeurop\u00e9ennes et favorables \u00e0 la d\u00e9mocratie des \u00e9lecteurs des partis dits populistes, m\u00eame s'ils restent attach\u00e9s \u00e0 leurs \u00c9tats nations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/dominique-reynie-quelques-signes-indiquent-que-marine-le-pen-prefere-ne-pas-gagner-les-legislatives-20240614"
    },
    {
        "title": "Crise chez Les R\u00e9publicains: un nouveau bureau politique du parti ent\u00e9rine l\u2019\u00e9viction d'\u00c9ric Ciotti",
        "summary": "R\u00e9uni vendredi matin en visio, un nouveau bureau politique des R\u00e9publicains, a valid\u00e9 l'exclusion du pr\u00e9sident du parti \u00c9ric Ciotti. L\u2019objectif de cette nouvelle r\u00e9union \u00e9tait de \u00abl\u00e9gitimer\u00bb l'exclusion du pr\u00e9sident, apr\u00e8s son alliance \u00e9lectorale avec le RN.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/crise-chez-les-republicains-un-nouveau-bureau-politique-du-parti-enterine-l-eviction-d-eric-ciotti-20240614"
    },
    {
        "title": "Gironde : un projet contest\u00e9 d\u2019une m\u00e9ga-usine d\u2019\u00e9levage intensif de saumons obtient un premier feu vert",
        "summary": "Apr\u00e8s un premier avis d\u00e9favorable, la commission locale de l\u2019eau a finalement chang\u00e9 son fusil d\u2019\u00e9paule, donnant son aval \u00e0 ce projet d\u2019usine de plusieurs hectares pour l\u2019\u00e9levage et la pr\u00e9paration de saumons dans l\u2019estuaire de la Gironde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/gironde-un-projet-conteste-d-une-mega-usine-d-elevage-intensif-de-saumons-obtient-un-premier-feu-vert-20240614"
    },
    {
        "title": "24 Heures du Mans : \u00abNous sommes les yeux et les bras de la direction\u00bb, le r\u00f4le de l'ombre des commissaires de course",
        "summary": "Ce week-end du 15-16 juin se tient la 92e \u00e9dition de l\u2019\u00e9preuve mancelle. La s\u00e9curit\u00e9 des pilotes est assur\u00e9e par l'ensemble des commissaires de course pr\u00e9sents sur le bord du circuit pour offrir le meilleur des spectacles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/autres-sports/24-heures-du-mans-nous-sommes-les-yeux-et-les-bras-de-la-direction-le-role-de-l-ombre-des-commissaires-de-course-20240614"
    },
    {
        "title": "Le sujet du bac de fran\u00e7ais 2024 avec le corrig\u00e9 : le texte de Claire de Duras et les dissertations sur la po\u00e9sie",
        "summary": "Les candidats au bac ont pass\u00e9 leur \u00e9preuve de sp\u00e9cialit\u00e9 de fran\u00e7ais. Soyez les premiers \u00e0 d\u00e9couvrir le sujet du bac et son corrig\u00e9.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/bac/corriges-du-bac/le-sujet-du-bac-de-francais-2024-avec-le-corrige-le-texte-de-20240614/"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections l\u00e9gislatives : \u00abQuel programme \u00e9conomique pour le Rassemblement national ?\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/TRIBUNE - Comp\u00e9titivit\u00e9, simplification administrative ou encore lutte contre la fraude sociale... l\u2019\u00e9conomiste S\u00e9bastien Laye et le journaliste Jean-Baptiste Giraud analysent les d\u00e9fis que devraient relever le RN s\u2019il arrive au gouvernement en mati\u00e8re d\u2019\u00e9conomie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/elections-legislatives-quel-programme-economique-pour-le-rassemblement-national-20240614"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : \u00abLe programme du nouveau Front populaire est un d\u00e9lire total\u00bb, s\u2019emporte Bruno Le Maire",
        "summary": "Pour le ministre de l\u2019\u00c9conomie, les propositions de l\u2019alliance de gauche m\u00e8neraient la France \u00e0 \u00abla sortie de l'Union europ\u00e9enne\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/legislatives-le-programme-du-nouveau-front-populaire-est-un-delire-total-s-emporte-bruno-le-maire-20240614"
    },
    {
        "title": "Nantes : cambriol\u00e9 la veille, un b\u00e2timent chic du centre-ville d\u00e9vast\u00e9 par un incendie",
        "summary": "Pr\u00e8s de 100 pompiers ont \u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9s sur un nouveau d\u00e9part de feu qui s\u2019est d\u00e9clar\u00e9 cette nuit dans un logement nantais emprunt\u00e9, le jour pr\u00e9c\u00e9dent, par des voleurs pour acc\u00e9der et d\u00e9valiser la bijouterie situ\u00e9e au rez-de-chauss\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/nantes-cambriole-la-veille-un-batiment-chic-du-centre-ville-devaste-par-un-incendie-20240614"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : France-Autriche J-3, suivez la conf\u00e9rence de presse d\u2019Olivier Giroud et Benjamin Pavard",
        "summary": "Les deux internationaux sont attendus en conf\u00e9rence de presse ce vendredi \u00e0 11h, \u00e0 trois jours de Franche-Autriche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/euro-2024-france-autriche-j-3-suivez-la-conference-de-presse-d-olivier-giroud-et-benjamin-pavard-20240614"
    },
    {
        "title": "\u00abVous avez diminu\u00e9 le danger du Rassemblement national !\u00bb : Patrick Cohen atomise Sandrine Rousseau en direct dans \u00abC \u00e0 Vous\u00bb",
        "summary": "VID\u00c9O - Jeudi soir sur France 5, le chroniqueur d\u2019Anne-\u00c9lisabeth Lemoine a donn\u00e9 une le\u00e7on de politique \u00e0 la d\u00e9put\u00e9e de la Nupes qui a eu du mal \u00e0 rebondir.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/vous-avez-diminue-le-danger-du-rassemblement-national-patrick-cohen-atomise-sandrine-rousseau-en-direct-dans-c-a-vous-20240614"
    },
    {
        "title": "Crise chez Les R\u00e9publicains : l\u2019audience concernant l\u2019exclusion d\u2019\u00c9ric Ciotti s\u2019est ouverte",
        "summary": "Jeudi, le pr\u00e9sident des R\u00e9publicains a d\u00e9pos\u00e9 en urgence un recours dans lequel il conteste son expulsion du parti. Le tribunal examine ce matin la validit\u00e9 ou non de son exclusion.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/crise-chez-les-republicains-l-audience-concernant-l-exclusion-d-eric-ciotti-s-est-ouverte-20240614"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : Christelle d\u2019Intorni, la \u00abdemolition girl\u00bb et cheville ouvri\u00e8re d\u2019\u00c9ric Ciotti pour l\u2019alliance avec le RN",
        "summary": "PORTRAIT - La d\u00e9put\u00e9e sortante et candidate dans la 5e circonscription des Alpes-Maritimes a toujours d\u00e9fendu une union des droites et s\u2019est affich\u00e9e parmi les premiers soutiens du pr\u00e9sident exclu des R\u00e9publicains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/legislatives-christelle-d-intorni-la-demolition-girl-et-cheville-ouvriere-d-eric-ciotti-pour-l-alliance-avec-le-rn-20240614"
    },
    {
        "title": "\u00abAntifa\u00bb, \u00abACAB\u00bb, \u00abNi*** la BAC\u00bb, \u00abFree Gaza\u00bb.... : \u00e0 Paris, la statue de la R\u00e9publique tagu\u00e9e par l\u2019extr\u00eame gauche",
        "summary": "Depuis dimanche soir, la place de la R\u00e9publique a \u00e9t\u00e9 le point de ralliement de manifestations successives \u00abcontre l'extr\u00eame droite\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/antifa-acab-nique-la-bac-free-gaza-a-paris-la-statue-de-la-republique-taguee-par-l-extreme-gauche-20240614"
    },
    {
        "title": "Les auteurs des mangas \u00e0 succ\u00e8s Naruto et Boruto en d\u00e9dicace \u00e0 Paris en ao\u00fbt",
        "summary": "Masashi Kishimoto et Mikio Ikemoto seront pr\u00e9sents au Bon March\u00e9 et \u00e0 la Fnac des Ternes pour des \u00e9v\u00e8nements tr\u00e8s encadr\u00e9s et soumis \u00e0 tirage au sort. Les inscriptions s\u2019ouvrent ce vendredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/les-auteurs-des-mangas-a-succes-naruto-et-boruto-en-dedicace-a-paris-en-aout-20240614"
    },
    {
        "title": "Ciotti bient\u00f4t fix\u00e9 sur son sort, Glucksmann rejoint l'\u00abunion des gauches\u00bb, sujet du bac de fran\u00e7ais 2024... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l'essentiel de l'actualit\u00e9 parue ce vendredi 14 juin au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/ciotti-bientot-fixe-sur-son-sort-glucksmann-rejoint-l-union-des-gauches-sujet-du-bac-de-francais-2024-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20240614"
    },
    {
        "title": "Michel Onfray: \u00abLe vote des europ\u00e9ennes, c\u2019est la revanche du peuple sur le r\u00e9f\u00e9rendum m\u00e9pris\u00e9 de 2005\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Plus que par le score historique r\u00e9alis\u00e9 par la liste du Rassemblement national, qu\u2019il jugeait pr\u00e9visible, le philosophe se dit surpris et inquiet par le niveau qu\u2019a atteint La France insoumise lors du scrutin europ\u00e9en. Il y voit une grave menace pour le pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/michel-onfray-le-vote-des-europeennes-c-est-la-revanche-du-peuple-sur-le-referendum-meprise-de-2005-20240614"
    },
    {
        "title": "La Bourse de Paris subit sa pire semaine depuis deux ans",
        "summary": "\u00abLa possibilit\u00e9 que des partis repr\u00e9sentant souvent les extr\u00eames, et sans exp\u00e9rience de gouvernement, puissent prendre les r\u00eanes du pays suscite l'inqui\u00e9tude\u00bb, souligne Sebastian Paris Horvitz, du g\u00e9rant d'actifs LBP AM.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-bourse-de-paris-subit-sa-pire-semaine-depuis-deux-ans-20240614"
    }
]