[
    {
        "title": "Renaud Girard: \u00abCe que Trump va changer dans la diplomatie am\u00e9ricaine\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - La politique \u00e9trang\u00e8re que Donald Trump m\u00e8nera \u00e0 partir du 20&#160;janvier 2025 sera marqu\u00e9e par trois caract\u00e9ristiques majeures.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/renaud-girard-ce-que-trump-va-changer-dans-la-diplomatie-americaine-20241111"
    },
    {
        "title": "Budget: l\u2019Assembl\u00e9e va se prononcer sur un texte largement remani\u00e9 par la gauche",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Mardi apr\u00e8s-midi, les d\u00e9put\u00e9s vont tr\u00e8s probablement rejeter la partie recettes du budget apr\u00e8s que les d\u00e9put\u00e9s du Nouveau Front populaire ont totalement \u00abgauchis\u00e9\u00bb le texte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-l-assemblee-va-se-prononcer-sur-un-texte-largement-remanie-par-la-gauche-20241111"
    },
    {
        "title": "Budget: quand la droite allume un incendie fiscal",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - D\u00e9cr\u00e9t\u00e9 pour combler le gouffre des d\u00e9ficits, ce coup de massue pour les entreprises arrangera temporairement les comptes publics. Mais il ne r\u00e8gle, h\u00e9las, en rien les maux qui rongent la France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/budget-quand-la-droite-allume-un-incendie-fiscal-20241111"
    },
    {
        "title": "Laurent Wauquiez annonce que \u00abtoutes les retraites\u00bb seront revaloris\u00e9es de \u00abla moiti\u00e9 de l'inflation\u00bb au 1er janvier",
        "summary": "\u00abAu 1er juillet, il y aura une deuxi\u00e8me revalorisation, cette fois-ci pour les retraites les plus modestes\u00bb pour \u00ables prot\u00e9ger int\u00e9gralement de l\u2019inflation\u00bb, a ajout\u00e9 le pr\u00e9sident du groupe Droite r\u00e9publicaine \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/laurent-wauquiez-annonce-que-toutes-les-retraites-seront-revalorisees-de-la-moitie-de-l-inflation-au-1er-janvier-20241111"
    },
    {
        "title": "L\u2019automobiliste bless\u00e9 par Pierre Palmade veut que l\u2019humoriste \u00abpaye pour ce qu\u2019il a fait\u00bb",
        "summary": "Le conducteur de la voiture percut\u00e9e par le com\u00e9dien t\u00e9moigne au micro de TF1 de \u00abl\u2019enfer\u00bb qu\u2019est devenue sa vie. L\u2019humoriste sera jug\u00e9 le 20 novembre prochain pour \u00abblessures involontaires\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/l-automobiliste-blesse-par-pierre-palmade-veut-que-l-humoriste-paye-pour-ce-qu-il-a-fait-20241111"
    },
    {
        "title": "Refus d\u2019obtemp\u00e9rer, rod\u00e9os, stup\u00e9fiants\u2026 La route, reflet de l\u2019\u00abensauvagement\u00bb de la soci\u00e9t\u00e9",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Alors que le nombre de tu\u00e9s a consid\u00e9rablement chut\u00e9 depuis les ann\u00e9es 1970, la route devient paradoxalement le lieu de tous les dangers. La violence y explose ainsi que les d\u00e9lits.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/refus-d-obtemperer-rodeos-stupefiants-la-route-reflet-de-l-ensauvagement-de-la-societe-20241111"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 l\u2019augmentation de la d\u00e9linquance routi\u00e8re, \u00eates-vous favorable \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019un d\u00e9lit d\u2019homicide routier ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/face-a-l-augmentation-de-la-delinquance-routiere-etes-vous-favorable-a-la-creation-d-un-delit-d-homicide-routier-20241111"
    },
    {
        "title": "Entre Donald Trump et Vladimir Poutine, les tractations d\u00e9butent sur le dossier ukrainien",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le pr\u00e9sident \u00e9lu et le chef du Kremlin se seraient parl\u00e9 de l\u2019Ukraine apr\u00e8s l\u2019\u00e9lection, selon le \u00ab&#160;Washington Post&#160;\u00bb. Moscou d\u00e9ment.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/entre-donald-trump-et-vladimir-poutine-les-tractations-debutent-sur-le-dossier-ukrainien-20241111"
    },
    {
        "title": "Washington d\u00e9pensera six milliards de dollars d'aide \u00e0 l'Ukraine avant l'arriv\u00e9e de Trump",
        "summary": "L\u2019un des objectifs de Joe Biden dans les semaines qui lui restent sera de \u00abplacer l\u2019Ukraine dans la position la plus forte possible sur le champ de bataille\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/washington-depensera-six-milliards-de-dollars-d-aide-a-l-ukraine-avant-l-arrivee-de-trump-20241110"
    },
    {
        "title": "Ukraine : le fils a\u00een\u00e9 de Trump se moque de Zelensky, sur le point de \u00abperdre son argent de poche\u00bb",
        "summary": "Dans une photo publi\u00e9e sur Instagram, Donald Jr. Trump a laiss\u00e9 sous-entendre que les aides financi\u00e8res \u00e0 l\u2019Ukraine seront coup\u00e9es d\u00e8s l\u2019arriv\u00e9e de son p\u00e8re au pouvoir, alors que l\u2019Ukraine craint d\u2019\u00eatre abandonn\u00e9e par les \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ukraine-le-fils-aine-de-trump-se-moque-de-zelensky-sur-le-point-de-perdre-son-argent-de-poche-20241110"
    },
    {
        "title": "Un barrage \u00abendommag\u00e9\u00bb par une frappe russe dans l'est de l'Ukraine",
        "summary": "Les autorit\u00e9s locales craignent une mont\u00e9e du niveau des eaux sur une rivi\u00e8re proche du front avec les Russes, cr\u00e9ant un risque d\u2019inondations pour des localit\u00e9s voisines.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/une-frappe-russe-a-endommage-un-barrage-dans-l-est-de-l-ukraine-20241111"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : un coup de froid va balayer l\u2019ensemble du territoire cette semaine",
        "summary": "Les temp\u00e9ratures vont drastiquement baisser d\u00e8s ce mardi 12 novembre, en raison du passage d\u2019une goutte froide. En 24 heures, certaines villes vont perdre entre 4 \u00e0 8 degr\u00e9s, comme Nice qui passera de 20\u00b0C lundi \u00e0 12\u00b0C mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/meteo-un-coup-de-froid-va-balayer-l-ensemble-du-territoire-cette-semaine-20241111"
    },
    {
        "title": "Face au choc fiscal qui s\u2019annonce, les entreprises r\u00e9duisent d\u00e9j\u00e0 la voilure en France",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le vote solennel de la partie recettes du projet de loi de finances est programm\u00e9 ce mardi. La nouvelle donne fiscale oblige les petits et grands patrons, qui finalisent leur propre budget 2025, \u00e0 de douloureux arbitrages.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/face-au-choc-fiscal-annonce-les-entreprises-reduisent-deja-la-voilure-en-france-20241111"
    },
    {
        "title": "Budget: les coulisses du lobbying des grandes entreprises pour tenter de d\u00e9jouer le choc fiscal annonc\u00e9",
        "summary": "R\u00c9CIT - Pendant l\u2019examen du projet de loi de finances, grands groupes et syndicats professionnels redoublent d\u2019efforts pour d\u00e9fendre leurs int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s des ministres et des parlementaires. Ils redoutent le contexte politique, plus instable et impr\u00e9visible que jamais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/budget-les-coulisses-du-lobbying-des-grandes-entreprises-pour-tenter-de-dejouer-le-choc-fiscal-annonce-20241111"
    },
    {
        "title": "P\u00e9rou: au moins 11 morts apr\u00e8s la chute d'un minibus dans un ravin",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/perou-au-moins-11-morts-apres-la-chute-d-un-minibus-dans-un-ravin-20241112"
    },
    {
        "title": "Crash d'Ethiopian: Boeing \u00e9chappe \u00e0 un proc\u00e8s civil apr\u00e8s un accord in extremis",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/crash-d-ethiopian-boeing-echappe-a-un-proces-civil-apres-un-accord-in-extremis-20241112"
    },
    {
        "title": "Mort de l'auteur de bande dessin\u00e9e Christian Godard",
        "summary": "Le cr\u00e9ateur de \u00abNorbert et Kari\u00bb et \u00abMartin Milan\u00bb, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 son domicile parisien \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 92 ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/mort-de-l-auteur-de-bande-dessinee-christian-godard-20241112"
    },
    {
        "title": "Inondations en Espagne : Bruno Retailleau annonce le d\u00e9ploiement d\u2019une cinquantaine de sapeurs-sauveteurs fran\u00e7ais",
        "summary": "Vendredi, le ministre espagnol de l\u2019Int\u00e9rieur a activ\u00e9 le m\u00e9canisme de protection civile de l\u2019Union europ\u00e9enne, \u00e0 la demande des autorit\u00e9s de la r\u00e9gion de Valence.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/inondations-en-espagne-bruno-retailleau-annonce-le-deploiement-de-40-sapeurs-sauveteurs-francais-20241111"
    },
    {
        "title": "Inondations en Espagne : Pedro Sanchez annonce de nouvelles mesures de soutien pour pr\u00e8s de 3,8 milliards d'euros",
        "summary": "Le gouvernement avait d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 la semaine derni\u00e8re un premier plan d\u2019aide de 10,6 milliards d\u2019euros apr\u00e8s cette catastrophe qui a fait plus de 220 morts.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/inondations-en-espagne-pedro-sanchez-annonce-de-nouvelles-mesures-de-soutien-pour-pres-de-3-8-milliards-d-euros-20241111"
    },
    {
        "title": "\u00abEnfants d\u2019int\u00e9rieur\u00bb : cette jeune g\u00e9n\u00e9ration qui dispara\u00eet des villes et vit coup\u00e9e de la nature",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que la \u00abculture de la chambre\u00bb s\u2019est impos\u00e9e au d\u00e9triment des sorties \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur, un rapport du Haut Conseil de la famille (HCFEA) appelle \u00e0 \u00abrendre le dehors aux enfants et aux adolescents\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/enfants-d-interieur-cette-jeune-generation-qui-disparait-des-villes-et-vit-coupee-de-la-nature-20241111"
    },
    {
        "title": "Bac : une \u00e9preuve de math\u00e9matiques en fin de Premi\u00e8re d\u00e8s juin 2026",
        "summary": "Programmes, manuels scolaires, groupes de besoins, brevet, bac\u2026 Le minist\u00e8re de l\u2019\u00c9ducation nationale a fait une pluie d\u2019annonces, qui seront confirm\u00e9es par la ministre Anne Genetet ce mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/bac-une-epreuve-de-mathematiques-en-fin-de-premiere-des-juin-2026-20241112"
    },
    {
        "title": "Math\u00e9matiques: de l\u2019\u00e9cole \u00e0 la fac, le niveau \u00abalarmant\u00bb des \u00e9l\u00e8ves fran\u00e7ais",
        "summary": "ENQU\u00caTE - M\u00e9thodes inefficaces, professeurs mal form\u00e9s\u2026 Les lacunes accumul\u00e9es d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge ont d\u2019inqui\u00e9tantes r\u00e9percussions dans le sup\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/mathematiques-de-l-ecole-a-la-fac-le-niveau-alarmant-des-eleves-francais-20231107"
    },
    {
        "title": "No\u00ebl 2024 : un budget moyen au plus bas, \u00e0 moins de 500 euros par Fran\u00e7ais",
        "summary": "Malgr\u00e9 des finances qui restent contraintes, une majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais (55%) se disent confiants quant \u00e0 l\u2019impact du contexte \u00e9conomique sur l\u2019organisation de&#160;leurs f\u00eates de No\u00ebl, selon ce sondage CSA pour Cofidis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/noel-2024-un-budget-moyen-au-plus-bas-a-moins-de-500-euros-par-francais-20241112"
    },
    {
        "title": "Tensions au Proche-Orient: un ministre isra\u00e9lien promet l\u2019annexion des colonies en Cisjordanie d\u00e8s 2025",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Bezalel Smotrich, ministre des Finances, \u00e9galement charg\u00e9 de la gestion civile en Cisjordanie a affirm\u00e9 que la \u00abcr\u00e9ation d\u2019un \u00c9tat palestinien (...) mettrait en danger l\u2019existence de l\u2019\u00c9tat d\u2019Isra\u00ebl\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/tensions-au-proche-orient-un-ministre-israelien-promet-l-annexion-des-colonies-en-cisjordanie-des-2025-20241112"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis marqu\u00e9e par leur absolu courage\u00bb : Anne Bouillon, l\u2019avocate nantaise qui d\u00e9fend les femmes",
        "summary": "PORTRAIT - Il fut un temps o\u00f9 elle d\u00e9fendait les auteurs des violences sexuelles. Une p\u00e9riode r\u00e9volue pour cette f\u00e9ministe revendiqu\u00e9e qui revient au centre de l\u2019actualit\u00e9 avec deux ouvrages.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/je-suis-marquee-par-leur-absolu-courage-anne-bouillon-l-avocate-nantaise-qui-defend-les-femmes-20241112"
    },
    {
        "title": "Mbapp\u00e9 \u00e9cart\u00e9, Isra\u00ebl, vie de groupe... 5 questions sur le dernier rassemblement en 2024 des Bleus",
        "summary": "L\u2019\u00e9quipe de France a d\u00e9but\u00e9 son rassemblement lundi \u00e0 Clairefontaine dans l\u2019optique des deux matches face \u00e0 Isra\u00ebl et l\u2019Italie en Ligue des nations. Ultime rendez-vous en 2024 des vice-champions du monde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-nations/mbappe-ecarte-israel-vie-de-groupe-5-questions-sur-le-dernier-rassemblement-en-2024-des-bleus-20241112"
    },
    {
        "title": "Budget\u00a0: comment le S\u00e9nat compte plus que jamais imprimer sa marque",
        "summary": "ANALYSE - Au Palais du Luxembourg, Michel Barnier pourra s\u2019appuyer sur une solide majorit\u00e9, qui compte largement r\u00e9\u00e9crire les deux textes budg\u00e9taires propos\u00e9s par l\u2019ex\u00e9cutif.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-comment-le-senat-compte-plus-que-jamais-imprimer-sa-marque-20241112"
    },
    {
        "title": "Jean-Pierre Robin: \u00abL\u2019inqui\u00e9tante d\u00e9rive des niches fiscales et sociales, ou l\u2019art de diviser pour r\u00e9gner\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - La fronti\u00e8re entre les mesures d\u00e9rogatoires et la norme g\u00e9n\u00e9rale est parfois difficile \u00e0 tracer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/jean-pierre-robin-l-inquietante-derive-des-niches-fiscales-et-sociales-ou-l-art-de-diviser-pour-regner-20241112"
    },
    {
        "title": "Ces 10 grandes villes o\u00f9 les propri\u00e9taires sont des oiseaux rares",
        "summary": "INFOGRAPHIES - Il n\u2019y a pas qu\u2019\u00e0 Paris que les propri\u00e9taires sont minoritaires. Leur part, tr\u00e8s faible pour certaines grandes villes, vous surprendra sans doute.",
        "link": "https://immobilier.lefigaro.fr/article/ces-10-grandes-villes-ou-les-proprietaires-sont-des-oiseaux-rares_3a479d82-9da7-11ef-847f-05ccb962474c/"
    },
    {
        "title": "Britney Spears se r\u00e9concilie avec son fils de 18 ans, apr\u00e8s des ann\u00e9es pass\u00e9es sans le voir",
        "summary": "Jayden, le fils de Britney Spears, est de retour en Californie et aurait renou\u00e9 contact avec sa m\u00e8re. C\u2019est ce qu\u2019ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 plusieurs sources au tablo\u00efd am\u00e9ricain Page Six.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/britney-spears-se-reconcilie-avec-son-fils-de-18-ans-apres-des-annees-passees-sans-le-voir-20241112"
    },
    {
        "title": "\u00abComme si mes sup\u00e9rieurs m\u2019avaient plant\u00e9 un couteau dans le dos\u00bb : ce jour o\u00f9 elles ont d\u00e9couvert combien gagnaient leurs coll\u00e8gues",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Au hasard d\u2019une conversation ou de documents oubli\u00e9s dans la photocopieuse, elles ont d\u00e9couvert le salaire de leurs coll\u00e8gues et sont tomb\u00e9es de haut. Comment rectifier le tir, ren\u00e9gocier et retrouver confiance en ses managers ?",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/business/comme-si-mes-superieurs-m-avaient-plante-un-couteau-dans-le-dos-ce-jour-ou-elles-ont-decouvert-combien-gagnaient-leurs-collegues-20241112"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine, guerre en Ukraine... Emmanuel Macron re\u00e7oit le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Otan ce mardi",
        "summary": "Il s\u2019agit de la premi\u00e8re rencontre entre le pr\u00e9sident fran\u00e7ais et le N\u00e9erlandais depuis qu\u2019il a pris ses fonctions \u00e0 la t\u00eate de l\u2019Otan, le 1er octobre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/emmanuel-macron-va-recevoir-le-secretaire-general-de-l-otan-ce-mardi-12-novembre-20241111"
    },
    {
        "title": "Tramway incendi\u00e9, policiers cibl\u00e9s, \u00abPalestine libre\u00bb : Amsterdam th\u00e9\u00e2tre d\u2019une nouvelle nuit de violences",
        "summary": "De nombreux \u00e9meutiers se sont rassembl\u00e9s lundi soir dans l\u2019ouest d\u2019Amsterdam pour vandaliser et en d\u00e9coudre avec la police. La plupart du temps masqu\u00e9s, ils scandaient des slogans tels que \u00abPalestine libre\u00bb ou \u00abJuifs cancer\u00bb, selon nos confr\u00e8res du Telegraaf.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/incendie-d-un-tramway-policiers-cibles-palestine-libre-amsterdam-theatre-d-une-nouvelle-nuit-de-violences-20241112"
    },
    {
        "title": "Goldnadel : \u00abQuand des Insoumis en viennent \u00e0 justifier la chasse aux juifs dans la ville d\u2019Anne Frank\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/CHRONIQUE - Apr\u00e8s l\u2019agression de supporters du Maccabi Tel-Aviv dans les rues d\u2019Amsterdam, plusieurs \u00e9lus ont cherch\u00e9 \u00e0 minimiser ou expliquer ces violences, s\u2019indigne l\u2019avocat Gilles-William Goldnadel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/goldnadel-quand-des-insoumis-en-viennent-a-justifier-la-chasse-aux-juifs-dans-la-ville-d-anne-frank-20241111"
    },
    {
        "title": "Les enseignants \u00abtravaillent beaucoup dans des conditions difficiles\u00bb : Anne Genetet r\u00e9pond \u00e0 Nicolas Sarkozy",
        "summary": "La ministre de l\u2019\u00c9ducation Nationale, Anne Genetet, a pris la parole pour d\u00e9fendre les enseignants, alors que Nicolas Sarkozy affirmait que ceux-ci ne travaillent que \u00absix mois par an\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/les-enseignants-travaillent-beaucoup-dans-des-conditions-difficiles-anne-genetet-repond-a-nicolas-sarkozy-20241112"
    },
    {
        "title": "Donald Trump envisage de nommer Marco Rubio comme chef de la diplomatie",
        "summary": "Le futur pr\u00e9sident am\u00e9ricain envisagerait de nommer le s\u00e9nateur r\u00e9publicain de Floride, Marco Rubio, au poste cl\u00e9 de secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat, selon le New York Times.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/donald-trump-envisage-de-nommer-marco-rubio-comme-chef-de-la-diplomatie-20241112"
    },
    {
        "title": "\u00abCe sont des fous!\u00bb : \u00abnarcolivreurs\u00bb, \u00abruns\u00bb\u2026 \u00c0 Marseille, la d\u00e9linquance routi\u00e8re est plus meurtri\u00e8re que sur le r\u00e9seau d\u00e9partemental",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Avec 93&#160;morts en 2024, les Bouches-du-Rh\u00f4ne arrivent en t\u00eate des d\u00e9partements les plus dangereux, davantage encore en zone urbaine. Un plan \u00abchoc\u00bb a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ce-sont-des-fous-narcolivreurs-runs-a-marseille-la-delinquance-routiere-est-plus-meurtriere-que-sur-le-reseau-departemental-20241112"
    },
    {
        "title": "Qui sont les premiers conseillers nomm\u00e9s au gouvernement par Donald Trump?",
        "summary": "Alors que le milliardaire n\u2019a pas encore d\u00e9pos\u00e9 ses valises \u00e0 la Maison-Blanche, le candidat r\u00e9publicain \u00e9lu a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 \u00e0 nommer des fid\u00e8les \u00e0 des postes cl\u00e9s de son futur gouvernement. Le Figaro fait le point.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/qui-sont-les-premiers-conseillers-nommes-par-donald-trump-20241111"
    },
    {
        "title": "Donald Trump fait la preuve qu\u2019un projet patriotique peut s\u00e9duire les minorit\u00e9s sans rien c\u00e9der sur l\u2019immigration",
        "summary": "ANALYSE - Victoire d\u2019un homme, l\u2019\u00e9lection de Donald Trump est aussi celle d\u2019un parti remodel\u00e9 en profondeur. Tant sur le plan id\u00e9ologique que sur le plan sociologique, les mutations du Grand Old Party pourraient inspirer ses homologues fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/trump-fait-la-preuve-qu-un-projet-patriotique-peut-seduire-les-minorites-sans-rien-ceder-sur-l-immigration-20241111"
    },
    {
        "title": "Fitto, S\u00e9journ\u00e9, Ribera : les commissaires europ\u00e9ens passent leur grand oral",
        "summary": "Mardi, les poids lourds de la nouvelle Commission europ\u00e9enne vont se succ\u00e9der devant les eurod\u00e9put\u00e9s \u00e0 Bruxelles, pour des auditions d\u2019au moins trois heures, avant d\u2019\u00eatre adoub\u00e9s ou non lors d\u2019un vote.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/fitto-sejourne-ribera-les-commissaires-europeens-passent-leur-grand-oral-20241112"
    },
    {
        "title": "La compagnie a\u00e9rienne Lufthansa prolonge la suspension de ses liaisons avec Tel-Aviv jusqu'au 15 d\u00e9cembre",
        "summary": "Les vols vers l\u2019a\u00e9roport isra\u00e9lien ont \u00e9t\u00e9 suspendus courant septembre en raison de l\u2019aggravation de la situation s\u00e9curitaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-compagnie-aerienne-lufthansa-prolonge-la-suspension-de-ses-liaisons-avec-tel-aviv-jusqu-au-15-decembre-20241112"
    },
    {
        "title": "Ukraine : M\u00e9lenchon fustige la nomination d'un commissaire europ\u00e9en \u00abpour la guerre\u00bb",
        "summary": "\u00abAucun parlement national n\u2019a jamais d\u00e9cid\u00e9 de la cr\u00e9ation d\u2019un tel commissariat\u00bb, s\u2019est insurg\u00e9 l\u2019ancien chef de file des Insoumis devant un monument au mort en Creuse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/ukraine-melenchon-fustige-la-nomination-d-un-commissaire-europeen-pour-la-guerre-20241112"
    },
    {
        "title": "Match France-Isra\u00ebl : \u00abLes footballeurs et supporteurs isra\u00e9liens sont les bienvenus \u00e0 Paris\u00bb, assure Benjamin Haddad",
        "summary": "Invit\u00e9 sur CNews ce mardi, le ministre charg\u00e9 de l\u2019Europe s\u2019est f\u00e9licit\u00e9 de la pr\u00e9sence d\u2019Emmanuel Macron et de Michel Barnier dans les tribunes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/match-france-israel-les-footballeurs-et-supporteurs-israeliens-sont-les-bienvenus-a-paris-assure-benjamin-haddad-20241112"
    },
    {
        "title": "Match France-Isra\u00ebl: le refus salutaire de la soumission",
        "summary": "ANALYSE - La crainte de d\u00e9bordements devient le pr\u00e9texte \u00e0 une d\u00e9nonciation obsessionnelle d\u2019Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/match-france-israel-le-refus-salutaire-de-la-soumission-20241111"
    },
    {
        "title": "France-Isra\u00ebl : Emmanuel Macron et Michel Barnier assisteront au match au Stade de France",
        "summary": "Le pr\u00e9sident et le premier ministre iront soutenir l\u2019\u00e9quipe de France jeudi face \u00e0 Isra\u00ebl, alors que ce match de Ligue des nations s\u2019annonce \u00e0 haut risque en raison du climat sous tension apr\u00e8s des violences survenues \u00e0 Amsterdam cette semaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-sport/france-israel-emmanuel-macron-assistera-au-match-de-football-jeudi-soir-au-stade-de-france-20241110"
    },
    {
        "title": "France-Isra\u00ebl: \u00e0 quelle heure et sur quelle cha\u00eene suivre le match des Bleus ?",
        "summary": "Les Bleus d\u00e9fient Isra\u00ebl jeudi soir au Stade de France dans le cadre de la Ligue des nations. Une rencontre \u00e0 haut risque sur le plan s\u00e9curitaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-sport/france-israel-a-quelle-heure-et-sur-quelle-chaine-suivre-le-match-des-bleus-20241111"
    },
    {
        "title": "COP29 : gaz et p\u00e9trole sont un \u00abcadeau de Dieu\u00bb, persiste le pr\u00e9sident azerba\u00efdjanais",
        "summary": "Mardi, Ilham Aliev, le pr\u00e9sident de l\u2019Azerba\u00efdjan, a d\u00e9clar\u00e9 que les hydrocarbures sont des \u00abressources naturelles\u00bb et qu\u2019on ne peut \u00abreprocher aux pays d\u2019en avoir et de les fournir aux march\u00e9s\u00bb. Son pays accueille la COP de l\u2019ONU sur le climat \u00e0 Bakou.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/cop29-gaz-et-petrole-sont-un-cadeau-de-dieu-persiste-le-president-azerbaidjanais-20241112"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe : \u00abQuelle nuit de m..., je ne pensais pas m\u2019en sortir\u00bb, Eric Bellion en souffrance",
        "summary": "Le skipper de Stand as One a v\u00e9cu des derni\u00e8res heures difficiles au large de l\u2019Espagne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/vendee-globe/vendee-globe-quelle-nuit-de-m-je-ne-pensais-pas-m-en-sortir-eric-bellion-en-souffrance-20241112"
    },
    {
        "title": "Supprimer un jour f\u00e9ri\u00e9 : combien cette piste pourrait rapporter aux caisses de l\u2019\u00c9tat ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que le gouvernement s\u2019est r\u00e9cemment montr\u00e9 plut\u00f4t favorable \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019une nouvelle journ\u00e9e de solidarit\u00e9, les comm\u00e9morations du 11-Novembre remettent cette id\u00e9e au coeur du d\u00e9bat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/supprimer-un-jour-ferie-combien-cette-piste-suggeree-au-gouvernement-pourrait-rapporter-aux-caisses-de-l-etat-20241008"
    },
    {
        "title": "Jean-Louis Thi\u00e9riot\u00a0: \u00abPrenons garde \u00e0 ne pas dilapider l\u2019h\u00e9ritage laiss\u00e9 par les poilus de 1914\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - \u00c0 l\u2019heure o\u00f9 la France est plus divis\u00e9e que jamais, les comm\u00e9morations du 11 Novembre, sont un appel \u00e0 l\u2019unit\u00e9 et peuvent servir de matrice f\u00e9conde \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 tout enti\u00e8re pour d\u00e9passer nos histoires particuli\u00e8res, estime le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux Arm\u00e9es et aux Anciens combattants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/histoire/jean-louis-thieriot-prenons-garde-a-ne-pas-dilapider-l-heritage-laisse-par-les-poilus-de-1914-20241111"
    },
    {
        "title": "11 Novembre: \u00abCe que doivent nous enseigner les lieux de m\u00e9moire\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - L\u2019anniversaire de l\u2019armistice de la Premi\u00e8re Guerre mondiale doit \u00eatre l\u2019occasion de se rendre sur un lieu de m\u00e9moire, soutient Michel Bernard. Ces derniers nous invitent \u00e0 m\u00e9diter sur la trag\u00e9die du XXe&#160;si\u00e8cle, sur notre impuissance \u00e0 conjurer les catastrophes et sur la fragilit\u00e9 du sens commun.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/histoire/11-novembre-ce-que-doivent-nous-enseigner-les-lieux-de-memoire-20241111"
    },
    {
        "title": "\u00abLes prix d\u00e9pendent de l\u2019affluence\u00bb : ces restaurateurs parisiens qui assument profiter des touristes",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Des professionnels n\u2019h\u00e9sitent pas \u00e0 gonfler les prix de leurs cartes durant certaines p\u00e9riodes touristiques de l\u2019ann\u00e9e. Une partie d\u2019entre eux a m\u00eame profit\u00e9 des Jeux olympiques pour instaurer une augmentation, en toute discr\u00e9tion.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/les-prix-dependent-de-l-affluence-ces-restaurateurs-parisiens-qui-assument-profiter-des-touristes-20241111"
    },
    {
        "title": "Ukraine : les mirages d\u2019une paix rapide avec le retour de Donald Trump \u00e0 la Maison-Blanche",
        "summary": "ANALYSE - Le pr\u00e9sident nouvellement \u00e9lu a promis de forcer un accord en \u00ab24&#160;heures&#160;\u00bb entre la Russie et l\u2019Ukraine. Mais les obstacles \u00e0 une telle initiative sont nombreux, \u00e0 Washington comme \u00e0 Moscou.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-mirages-d-une-paix-rapide-en-ukraine-20241110"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Trump aurait demand\u00e9 \u00e0 Poutine d\u2019\u00e9viter l\u2019escalade, le Kremlin d\u00e9ment tout \u00e9change",
        "summary": "Le pr\u00e9sident \u00e9lu aurait aussi rappel\u00e9 \u00e0 Vladimir Poutine l\u2019ampleur de la pr\u00e9sence militaire am\u00e9ricaine en Europe, selon le Washington Post. Le Kremlin a qualifi\u00e9 ces informations de \u00abpure invention\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-tension-monte-entre-moscou-et-l-ukraine-malgre-les-efforts-de-trump-20241111"
    },
    {
        "title": "Trump nomme une d\u00e9put\u00e9e de New York ambassadrice \u00e0 l'ONU et un tenant de la ligne dure \u00e0 l\u2019immigration",
        "summary": "Le pr\u00e9sident-\u00e9lu a annonc\u00e9 avoir propos\u00e9 \u00e0 la repr\u00e9sentante r\u00e9publicaine Elise Stefanik de devenir ambassadrice des \u00c9tats-Unis aupr\u00e8s de l\u2019ONU. Tandis que l\u2019ancien directeur de l\u2019agence de contr\u00f4le des fronti\u00e8res retrouve son poste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/trump-nomme-une-deputee-de-new-york-ambassadrice-a-l-onu-et-un-tenant-de-la-ligne-dure-a-l-immigration-20241111"
    },
    {
        "title": "Faites-vous confiance \u00e0 Trump pour mettre fin \u00e0 la guerre en Ukraine ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/faites-vous-confiance-a-trump-pour-mettre-fin-a-la-guerre-en-ukraine-20241110"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : Isra\u00ebl note \u00abcertains progr\u00e8s\u00bb en vue d'un cessez-le-feu au Liban",
        "summary": "Le ministre isra\u00e9lien des Affaires \u00e9trang\u00e8res a indiqu\u00e9 \u00abtravailler sur le sujet avec les Am\u00e9ricains\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/guerre-au-proche-orient-israel-note-certains-progres-en-vue-d-un-cessez-le-feu-au-liban-20241111"
    },
    {
        "title": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne n'occuperait aucun village du sud du Liban, selon un responsable du Hezbollah",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/l-armee-israelienne-n-occuperait-aucun-village-du-sud-du-liban-selon-un-responsable-du-hezbollah-20241111"
    },
    {
        "title": "Supporters agress\u00e9s \u00e0 Amsterdam : Isra\u00ebl juge le nombre d'arrestations \u00abtr\u00e8s bas\u00bb",
        "summary": "La police n\u00e9erlandaise a fait \u00e9tat d\u2019une soixantaine d\u2019arrestations apr\u00e8s les violences qui sont survenues en marge du match entre l\u2019Ajax d\u2019Amsterdam et le club isra\u00e9lien du Maccabi Tel-Aviv.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/supporters-agresses-a-amsterdam-israel-juge-le-nombre-d-arrestations-tres-bas-20241111"
    },
    {
        "title": "Votre couple est-il atteint du syndrome des colocataires ? Ces 3 signes qui ne trompent pas",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Il s\u2019agit ici d\u2019un couple qui ne partage presque plus qu\u2019un lieu de vie. Un psychologue aide \u00e0 mieux reconna\u00eetre cette situation avant d\u2019en arriver \u00e0 la rupture.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/psycho/votre-couple-est-il-atteint-du-syndrome-des-colocataires-ces-3-signes-qui-ne-trompent-pas-20241111"
    },
    {
        "title": "Amsterdam : la police n\u00e9erlandaise arr\u00eate des dizaines de manifestants pro-palestiniens",
        "summary": "Les manifestants se sont rassembl\u00e9s en d\u00e9pit d\u2019une interdiction des rassemblements dans la ville, trois jours apr\u00e8s des violences entre des groupes d\u2019individus et des supporters de football isra\u00e9liens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-police-neerlandaise-arrete-des-manifestants-pro-palestiniens-a-amsterdam-20241110"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la victoire de Trump, le nombre de recherches pour quitter les \u00c9tats-Unis a explos\u00e9 sur internet",
        "summary": "Simple curiosit\u00e9 ou r\u00e9elle volont\u00e9 ? Les d\u00e9\u00e7us des r\u00e9sultats de l\u2019\u00e9lection sont nombreux \u00e0 chercher \u00e0 d\u00e9m\u00e9nager au Canada, en Australie ou en Nouvelle-Z\u00e9lande.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/apres-la-victoire-de-trump-le-nombre-de-recherches-pour-quitter-les-etats-unis-a-explose-sur-internet-20241111"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : pourquoi Kamala Harris a perdu 10 millions de voix par rapport \u00e0 Joe Biden en 2020",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Dans les deux camps, certains \u00e9lecteurs voient dans cet \u00e9cart significatif le signe d\u2019une fraude, en 2020 chez les r\u00e9publicains, en 2024 chez les d\u00e9mocrates. Il existe pourtant des raisons tout \u00e0 fait rationnelles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/presidentielle-americaine-pourquoi-kamala-harris-a-perdu-10-millions-de-voix-par-rapport-a-joe-biden-en-2020-20241110"
    },
    {
        "title": "Beyonc\u00e9, Leonardo Di Caprio, Taylor Swift... Cette \u00e9lite de gauche qui a \u00e9chou\u00e9 \u00e0 faire gagner Kamala Harris",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - De nombreuses c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s pensaient pouvoir pousser la candidate d\u00e9mocrate jusqu\u2019\u00e0 la victoire de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, et pourtant, elles n\u2019ont pas su s\u00e9duire les \u00e9lecteurs de l\u2019Am\u00e9rique profonde, min\u00e9s par l\u2019inflation et la crise du logement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/beyonce-leonardo-dicaprio-taylor-swift-cette-elite-de-gauche-qui-a-echoue-a-faire-gagner-kamala-harris-20241110"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl: Netanyahou reconna\u00eet avoir donn\u00e9 son feu vert \u00e0 l\u2019attaque des bipeurs contre le Hezbollah libanais",
        "summary": "Le premier ministre isra\u00e9lien a dit avoir autoris\u00e9 cette op\u00e9ration qui n\u2019avait jusque-l\u00e0 pas \u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-netanyahou-reconnait-avoir-donne-son-feu-vert-a-l-attaque-des-bipeurs-contre-le-hezbollah-libanais-20241110"
    },
    {
        "title": "Allemagne : les \u00e9lections l\u00e9gislatives anticip\u00e9es se tiendront le 23 f\u00e9vrier",
        "summary": "\u00c0 la suite de l\u2019\u00e9clatement de la coalition d\u2019Olaf Scholz il y a une semaine, des \u00e9lections l\u00e9gislatives anticip\u00e9es sont pr\u00e9vues le 23 f\u00e9vrier 2025.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/allemagne-les-elections-legislatives-anticipees-se-tiendront-le-23-fevrier-20241112"
    },
    {
        "title": "D\u00e9mant\u00e8lement d\u2019un r\u00e9seau de voitures vol\u00e9es en Gironde : cinq individus plac\u00e9s en d\u00e9tention provisoire",
        "summary": "Pr\u00e8s d\u2019une trentaine de voitures vol\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9es par les gendarmes. Au total, onze individus ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s, notamment en Dordogne, en Gironde et en Seine-Saint-Denis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/demantelement-d-un-reseau-de-voitures-volees-en-gironde-cinq-individus-places-en-detention-provisoire-20241112"
    },
    {
        "title": "Marseille : deux braqueurs se revendiquant de la DZ Mafia interpell\u00e9s",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Les individus, \u00e2g\u00e9s de 25 et de 24 ans, ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s en garde \u00e0 vue. Ils sont suspect\u00e9s d\u2019avoir extorqu\u00e9 deux \u00e9piceries du centre de la cit\u00e9 phoc\u00e9enne au nom du gang criminel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-deux-braqueurs-se-revendiquant-de-la-dz-mafia-interpelles-20241112"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives anticip\u00e9es en Allemagne, tensions autour du match France-Isra\u00ebl, nouvelle nuit de violences \u00e0 Amsterdam... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l\u2019essentiel de l\u2019actualit\u00e9 parue ce mardi 12 novembre au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/legislatives-anticipees-en-allemagne-tensions-autour-du-match-france-israel-nouvelle-nuit-de-violences-a-amsterdam-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20241112"
    },
    {
        "title": "La Russie appelle la Chine \u00e0 combattre \u00abl'endiguement\u00bb am\u00e9ricain",
        "summary": "Mardi, le haut responsable russe et ex-ministre de la D\u00e9fense Sergue\u00ef Cho\u00efgou, a d\u00e9clar\u00e9 mardi au chef de la diplomatie chinoise Wang Yi, que leurs deux pays devaient contrer la politique am\u00e9ricaine \u00abde double endiguement men\u00e9e contre la Russie et la Chine par les \u00c9tats-Unis et leurs satellites\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-russie-appelle-la-chine-a-combattre-l-endiguement-americain-20241112"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la future chef de la diplomatie affirme que l'UE doit soutenir Kiev \u00abaussi longtemps que n\u00e9cessaire\u00bb",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Une frappe de missile russe sur Kryvy\u00ef Rig a tu\u00e9 une femme et ses trois enfants dans leur appartement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-la-future-cheffe-de-la-diplomatie-affirme-que-l-ue-doit-soutenir-kiev-aussi-longtemps-que-necessaire-20241112"
    },
    {
        "title": "Budget : approuvez-vous le fait que le gouvernement renonce \u00e0 geler les retraites pendant six mois ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/budget-approuvez-vous-le-fait-que-le-gouvernement-renonce-a-geler-les-retraites-pendant-six-mois-20241112"
    },
    {
        "title": "Chine : une attaque \u00e0 la voiture-b\u00e9lier fait 35 morts et des dizaines de bless\u00e9s",
        "summary": "Le conducteur, un homme de 62 ans, a fonc\u00e9 sur la foule lundi soir \u00e0 Zhuhai, une localit\u00e9 du sud de la Chine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/chine-une-attaque-a-la-voiture-belier-fait-35-morts-et-des-dizaines-de-blesses-20241112"
    },
    {
        "title": "Lindt conteste les all\u00e9gations de consommateurs am\u00e9ricains \u00e0 l'encontre de la qualit\u00e9 de ses produits",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/lindt-conteste-les-allegations-de-consommateurs-americains-a-l-encontre-de-la-qualite-de-ses-produits-20241112"
    },
    {
        "title": "Rugby : suspendu au-dessus du vide, \u00e0 500 m\u00e8tres du sol, Marc Li\u00e8vremont secouru par les gendarmes \u00e0 La R\u00e9union",
        "summary": "SCAN SPORT - L\u2019ancien s\u00e9lectionneur du XV de France, et consultant rugby sur Canal +, est rest\u00e9 accroch\u00e9 \u00e0 un arbre au-dessus du vide pendant pr\u00e8s de trois heures lors d\u2019un vol en parapente lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/rugby-suspendu-au-dessus-du-vide-a-500-metres-du-sol-marc-lievremont-secouru-par-les-gendarmes-a-la-reunion-20241112"
    },
    {
        "title": "Trop de visiteurs \u00e0 Pomp\u00e9i : la fr\u00e9quentation quotidienne sera bient\u00f4t limit\u00e9e",
        "summary": "La fr\u00e9quentation du site antique a bondi de 33,6% l\u2019an, dernier. Une jauge quotidienne de 20 000 visiteurs sera fix\u00e9e d\u00e8s le 15 novembre",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/guides/trop-de-visiteurs-a-pompei-la-frequentation-quotidienne-sera-bientot-limitee-20241112"
    },
    {
        "title": "Organisatrice controvers\u00e9e, ministre \u00abcolonisateur\u00bb : pourquoi le gala de l\u2019association \u00abIsra\u00ebl is forever\u00bb fait pol\u00e9mique",
        "summary": "Depuis un mois, associations, syndicats et partis de gauche tentent, en vain, de faire annuler une \u00absoir\u00e9e sioniste\u00bb \u00e0 Paris. En cause, des d\u00e9clarations controvers\u00e9es de l\u2019organisatrice et l\u2019invitation d\u2019un ministre isra\u00e9lien supr\u00e9maciste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/organisatrice-controversee-ministre-colonisateur-pourquoi-le-gala-de-l-association-israel-is-forever-fait-polemique-20241112"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019\u00e9poque me d\u00e9signe comme Juif\u00bb, regrette Michel Hazanavicius",
        "summary": "\u00abIl y a une surprotection, une pr\u00e9caution, une peur de ces sujets-l\u00e0 qui n\u2019est pas normale. Ce n\u2019est pas grave d\u2019\u00eatre Juif ou Arabe, tout va bien\u00bb, a expliqu\u00e9 le r\u00e9alisateur au micro de France Inter.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/l-epoque-me-designe-comme-juif-regrette-michel-hazanavicius-20241112"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : un post Instagram affirmant que plus de 2000 personnes se sont suicid\u00e9es depuis la victoire de Trump devient viral, l\u2019OMS d\u00e9ment",
        "summary": "Cette information attribu\u00e9e \u00e0 l\u2019Organisation Mondiale de la Sant\u00e9 (OMS) a \u00e9t\u00e9 d\u00e9mentie par cette derni\u00e8re. Aucun rapport journalier du nombre de suicides n\u2019existe, except\u00e9 celui de l\u2019organisation am\u00e9ricaine Save.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/presidentielle-americaine-un-post-instagram-affirmant-que-plus-de-2000-personnes-se-sont-suicidees-depuis-la-victoire-de-trump-devient-viral-l-oms-dement-20241112"
    },
    {
        "title": "\u00abVous vous trompez gravement\u00bb : Jordan Bardella et Pascal Praud croisent le fer sur CNews",
        "summary": "VID\u00c9O - Le pr\u00e9sentateur de \u00abL\u2019Heure des pros\u00bb recevait, mardi matin, le pr\u00e9sident du Rassemblement national \u00e0 l\u2019occasion de la sortie de son livre intitul\u00e9 Ce que je cherche.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/vous-vous-trompez-gravement-jordan-bardella-et-pascal-praud-croisent-le-fer-sur-cnews-20241112"
    }
]