[
    {
        "title": "Redoublement: Gabriel Attal rend le pouvoir aux enseignants",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le \u00abdernier mot\u00bb reviendra d\u00e9sormais aux \u00e9quipes p\u00e9dagogiques et non plus aux\u00a0parents des \u00e9l\u00e8ves concern\u00e9s. Une\u00a0mesure salu\u00e9e par la communaut\u00e9 \u00e9ducative, qui\u00a0reste\u00a0partag\u00e9e sur l\u2019efficacit\u00e9 de\u00a0cette pratique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/redoublement-gabriel-attal-rend-le-pouvoir-aux-enseignants-20231205"
    },
    {
        "title": "Brevet, bac, redoublement... Ce qu\u2019a annonc\u00e9 Gabriel Attal apr\u00e8s la d\u00e9gringolade de la France au classement Pisa",
        "summary": "Dans une lettre adress\u00e9e aux enseignants, puis lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse, le ministre de l\u2019\u00c9ducation nationale a d\u00e9taill\u00e9 son plan visant \u00e0 \u00ab\u00e9lever le niveau de l'\u00e9cole\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/redoublement-groupes-de-niveau-nouvelle-epreuve-du-bac-en-premiere-ce-que-va-annoncer-gabriel-attal-20231205"
    },
    {
        "title": "Classement Pisa : le niveau des \u00e9l\u00e8ves fran\u00e7ais d\u00e9gringole",
        "summary": "Les r\u00e9sultats de cette enqu\u00eate internationale de r\u00e9f\u00e9rence montrent une forte baisse dans de nombreux pays, dont la France, qui se maintient toutefois dans la moyenne de l\u2019OCDE.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/classement-pisa-le-niveau-des-eleves-francais-degringole-20231205"
    },
    {
        "title": "\u00c0 quoi va ressembler la plateforme d\u2019exercices bas\u00e9e sur l\u2019IA annonc\u00e9e par Gabriel Attal ?",
        "summary": "Le ministre de l\u2019\u00c9ducation nationale a indiqu\u00e9 qu\u2019un programme d\u2019exercices fond\u00e9 sur l\u2019intelligence artificielle allait \u00eatre propos\u00e9 \u00e0 tous les \u00e9l\u00e8ves de seconde.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/lycee/a-quoi-va-ressembler-la-plateforme-d-exercices-basee-sur-l-ia-annoncee-par-gabriel-attal-20231205/"
    },
    {
        "title": "Approuvez-vous le r\u00e9tablissement du redoublement obligatoire \u00e0 l'\u00e9cole annonc\u00e9 par Gabriel Attal ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/approuvez-vous-le-retablissement-du-redoublement-obligatoire-a-l-ecole-annonce-par-gabriel-attal-20231205"
    },
    {
        "title": "\u00abSi vous pensez qu\u2019il faut \u00eatre un play-boy pour \u00eatre \u00e9lu...\u00bb : \u00c9douard Philippe remporte le prix 2023 de l\u2019humour politique",
        "summary": "Cette r\u00e9compense vient pl\u00e9bisciter un trait d'esprit de l'ancien premier ministre, qui avait li\u00e9, en mars dernier, la transformation de son apparence physique, relative \u00e0 ses maladies auto-immunes, \u00e0 ses ambitions pr\u00e9sidentielles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/si-vous-pensez-qu-il-faut-etre-un-play-boy-pour-etre-elu-edouard-philippe-remporte-le-prix-2023-de-l-humour-politique-20231205"
    },
    {
        "title": "Agriculture : la FNSEA annonce obtenir l'abandon de la hausse de taxes sur les pesticides et l'eau",
        "summary": "Le syndicat est ressorti mardi \u00absatisfait\u00bb d'une rencontre avec la premi\u00e8re ministre, apr\u00e8s plusieurs semaines de manifestations organis\u00e9es un peu partout en France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/agriculture-la-fnsea-annonce-obtenir-l-abandon-de-la-hausse-de-taxes-sur-les-pesticides-et-l-eau-20231205"
    },
    {
        "title": "GTA 6 : le jeu vid\u00e9o \u00e9v\u00e9nement bat d\u00e9j\u00e0 des records d\u2019audience",
        "summary": "Avec plus de 90 millions de vues moins de 24 heures apr\u00e8s sa sortie, la bande-annonce de Grand Theft Auto VI a provoqu\u00e9 un raz-de-mar\u00e9e sur les r\u00e9seaux sociaux. Les joueurs du monde entier la commentent et l\u2019analysent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/gta-6-le-jeu-video-evenement-bat-deja-des-records-d-audience-20231205"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Zelensky annule de fa\u00e7on inattendue son intervention devant le Congr\u00e8s am\u00e9ricain",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Alors que le soutien financier des \u00c9tats-Unis \u00e0 l\u2019Ukraine est mis en p\u00e9ril, le pr\u00e9sident ukrainien devait prendre la parole en ligne face aux \u00e9lus am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-la-russie-dit-avoir-abattu-des-dizaines-de-drones-au-dessus-de-la-crimee-et-de-la-mer-d-azov-20231205"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : l\u2019Otan doit se pr\u00e9parer \u00e0 de \u00abmauvaises nouvelles\u00bb, selon Jens Stoltenberg",
        "summary": "\u00abNous devons soutenir l'Ukraine dans les bons comme dans les mauvais moments\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 samedi le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Otan dans une interview accord\u00e9e au m\u00e9dia allemand ARD.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-l-otan-doit-se-preparer-a-de-mauvaises-nouvelles-selon-jens-stoltenberg-20231205"
    },
    {
        "title": "Ukraine : nouvelle passe d\u2019armes entre Zelensky et le maire de Kiev, qui d\u00e9nonce son \u00abautoritarisme\u00bb",
        "summary": "Le maire de Kiev a vertement critiqu\u00e9 la d\u00e9cision du pr\u00e9sident ukrainien de repousser les \u00e9lections. \u00ab\u00c0 un moment donn\u00e9, nous ne serons plus diff\u00e9rents de la Russie\u00bb, a-t-il d\u00e9clar\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ukraine-nouvelle-passe-d-armes-entre-zelensky-et-le-maire-de-kiev-qui-denonce-son-autoritarisme-20231205"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : o\u00f9 l\u2019arm\u00e9e russe avance-t-elle le long de la ligne de front ?",
        "summary": "INFOGRAPHIES - L'arm\u00e9e russe a affirm\u00e9 avancer \u00abdans toutes les directions\u00bb en Ukraine. Il s\u2019agit en r\u00e9alit\u00e9 de gains locaux minimes \u00e0 ce stade.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-ou-l-armee-russe-avance-t-elle-le-long-de-la-ligne-de-front-20231205"
    },
    {
        "title": "\u00abUn grand Fran\u00e7ais et un grand Africain\u00bb: quand Houphou\u00ebt-Boigny r\u00e8gnait sur la Fran\u00e7afrique",
        "summary": "R\u00c9CIT - Il y a trente ans s\u2019\u00e9teignait le premier pr\u00e9sident de\u00a0la\u00a0C\u00f4te d\u2019Ivoire, figure\u00a0centrale de\u00a0l\u2019Afrique du si\u00e8cle dernier. L\u2019action\u00a0et les propos de\u00a0ce partisan inconditionnel d\u2019une\u00a0relation \u00e9troite entre\u00a0Paris et\u00a0son\u00a0pays provoqueraient de\u00a0nos\u00a0jours de\u00a0violentes\u00a0critiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/quand-houphouet-boigny-regnait-sur-la-francafrique-20231205"
    },
    {
        "title": "Is\u00e8re : une principale, son adjointe et un agent d\u2019entretien agress\u00e9s apr\u00e8s une intrusion dans un coll\u00e8ge",
        "summary": "Deux individus seraient entr\u00e9s dans l\u2019\u00e9tablissement pour chercher leur s\u0153ur, qui devait \u00eatre plac\u00e9e dans un autre coll\u00e8ge. Le p\u00e8re des suspects les a finalement pr\u00e9sent\u00e9s aux gendarmes plusieurs heures apr\u00e8s les faits.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/isere-une-principale-son-adjointe-et-un-agent-d-entretien-agresses-apres-une-intrusion-dans-un-college-20231205"
    },
    {
        "title": "Le projet de loi immigration a-t-il des chances d\u2019\u00eatre adopt\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e en l\u2019\u00e9tat?",
        "summary": "Alors que les d\u00e9bats en s\u00e9ance publique n\u2019ont pas encore commenc\u00e9, Le Figaro fait les comptes sur le nombre de parlementaires qui pourraient voter pour le texte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-projet-de-loi-immigration-a-t-il-des-chances-d-etre-adopte-a-l-assemblee-en-l-etat-20231205"
    },
    {
        "title": "En Birmanie, la junte d\u00e9stabilis\u00e9e par la r\u00e9sistance arm\u00e9e",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les forces prod\u00e9mocratie se sont empar\u00e9es de nombreuses bases militaires, villes et axes de communication.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-birmanie-la-resistance-armee-defie-la-junte-20231205"
    },
    {
        "title": "En Birmanie, l\u2019ombre de la Chine plane sur l\u2019offensive de l\u2019opposition",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La deuxi\u00e8me puissance mondiale met en garde les bellig\u00e9rants birmans sur les dangers d\u2019une escalade, qui menace la stabilit\u00e9 de sa fronti\u00e8re m\u00e9ridionale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-birmanie-l-ombre-de-la-chine-plane-sur-l-offensive-de-l-opposition-20231205"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni : Sellafield, le site nucl\u00e9aire le plus dangereux d\u2019Europe, pr\u00e9senterait des fuites nocives pour le public",
        "summary": "Le site de 6km2 aurait \u00e9galement \u00e9t\u00e9 la cible d\u2019actes de malveillance avec le piratage de ses syst\u00e8mes informatiques par des groupes li\u00e9s \u00e0 la Chine et \u00e0 la Russie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/royaume-uni-sellafield-le-site-nucleaire-le-plus-dangereux-d-europe-presenterait-des-fuites-nocives-pour-le-public-20231205"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique annonce la cr\u00e9ation d\u2019un nouveau Conseil scientifique",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Le Figaro s\u2019est procur\u00e9 en exclusivit\u00e9 la liste des chercheurs de haut niveau qui doit \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e jeudi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/le-president-de-la-republique-annonce-la-creation-d-un-nouveau-conseil-scientifique-20231205"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre Hamas-Isra\u00ebl : Tsahal entre dans Khan Youn\u00e8s, l'ONU redoute un \u00absc\u00e9nario infernal\u00bb",
        "summary": "La situation \u00e0 Gaza est \u00abproche de l'heure la plus sombre de l'humanit\u00e9\u00bb, a averti l'Organisation mondiale de la sant\u00e9 ce mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-hamas-israel-tsahal-engage-dans-des-combats-intenses-dans-le-sud-de-gaza-20231205"
    },
    {
        "title": "Le Hamas a drogu\u00e9 des otages pour qu'ils semblent \u00abheureux\u00bb \u00e0 leur lib\u00e9ration, selon Isra\u00ebl",
        "summary": "Devant le Parlement isra\u00e9lien, Hagar Mizrahi, cheffe de la m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale au minist\u00e8re, a d\u00e9clar\u00e9 que des calmants de type Rivotril avaient \u00e9t\u00e9 donn\u00e9s \u00e0 des otages, sans pr\u00e9ciser si cela avait \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli d'apr\u00e8s des analyses sanguines ou des t\u00e9moignages.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-hamas-a-drogue-des-otages-pour-qu-ils-semblent-heureux-a-leur-liberation-selon-israel-20231205"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl aurait achev\u00e9 un syst\u00e8me de pompage d'eau de mer pour inonder les tunnels du Hamas",
        "summary": "Au nombre de cinq, chacune de ces pompes pourrait d\u00e9placer des milliers de m\u00e8tres cubes d'eau puis\u00e9s dans la mer M\u00e9diterran\u00e9e par heure \u00e0 l'int\u00e9rieur des tunnels, les inondant en quelques semaines.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-aurait-acheve-un-systeme-de-pompage-d-eau-de-mer-pour-inonder-les-tunnels-du-hamas-20231205"
    },
    {
        "title": "En visite \u00e0 Gaza, la pr\u00e9sidente du CICR d\u00e9nonce des \u00absouffrances intol\u00e9rables\u00bb et demande une \u00absolution politique\u00bb",
        "summary": "Arriv\u00e9e ce lundi 4 d\u00e9cembre \u00e0 Gaza, Mirjana Spoljaric, pr\u00e9sidente du Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge (CICR) a lanc\u00e9 un appel, rare, en faveur de la protection des civils.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-visite-a-gaza-la-presidente-du-cicr-denonce-des-souffrances-intolerables-et-demande-une-solution-politique-20231205"
    },
    {
        "title": "Bolivie: deux premi\u00e8res condamnations dans le proc\u00e8s du complot contre Evo Morales",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/bolivie-deux-premieres-condamnations-dans-le-proces-du-complot-contre-evo-morales-20231206"
    },
    {
        "title": "Deux cadavres d\u00e9couverts en Guadeloupe, les enqu\u00eateurs \u00e9tablissent un lien",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/deux-cadavres-decouverts-en-guadeloupe-les-enqueteurs-etablissent-un-lien-20231206"
    },
    {
        "title": "Philippines: 17 morts dans un accident d'autocar",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/philippines-17-morts-dans-un-accident-d-autocar-20231206"
    },
    {
        "title": "2023, ann\u00e9e \u00abla plus chaude\u00bb jamais enregistr\u00e9e dans l'Histoire",
        "summary": "Le mois de novembre qui vient de s'achever est devenu le sixi\u00e8me cons\u00e9cutif \u00e0 battre des records de temp\u00e9rature.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/2023-annee-la-plus-chaude-jamais-enregistree-dans-l-histoire-20231206"
    },
    {
        "title": "Washington et Stockholm signent un accord de coop\u00e9ration en mati\u00e8re de d\u00e9fense",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/washington-et-stockholm-signent-un-accord-de-cooperation-en-matiere-de-defense-20231206"
    },
    {
        "title": "Les acteurs de Hollywood ratifient l'accord mettant fin \u00e0 la gr\u00e8ve",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/les-acteurs-de-hollywood-ratifient-l-accord-mettant-fin-a-la-greve-20231206"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre Hamas-Isra\u00ebl : Tsahal affirme avoir \u00e9limin\u00e9 5 commandants du Hamas dans un tunnel",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a affirm\u00e9 avoir \u00e9limin\u00e9 r\u00e9cemment au moins cinq chefs du groupe terroriste palestinien de la bande de Gaza lors de frappes pr\u00e8s de l'h\u00f4pital indon\u00e9sien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-hamas-israel-tsahal-affirme-avoir-elimine-5-commandants-du-hamas-dans-un-tunnel-20231206"
    },
    {
        "title": "Victimes \u00e9galement du Hamas, les B\u00e9douins du Neguev font profil bas",
        "summary": "Plusieurs membres de cette minorit\u00e9 arabe ayant la citoyennet\u00e9 isra\u00e9lienne ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s, enlev\u00e9s ou ont sauv\u00e9 des juifs le 7\u00a0octobre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/victimes-egalement-du-hamas-les-bedouins-du-neguev-font-profil-bas-20231205"
    },
    {
        "title": "\u00c9ric Dupond-Moretti peut-il battre le record de dur\u00e9e \u00e0 la Justice\u200a?",
        "summary": "R\u00c9CIT - Confirm\u00e9 Place Vend\u00f4me, l'actuel garde des Sceaux devra attendre juin 2025 pour battre le record de dur\u00e9e d\u00e9tenu par Jean Foyer, sous la pr\u00e9sidence de De Gaulle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/eric-dupond-moretti-peut-il-battre-le-record-de-duree-a-la-justice-20231206"
    },
    {
        "title": "IA: Amazon muscle sa riposte face \u00e0 Microsoft et \u00e0 Google",
        "summary": "Sa filiale cloud dope ses produits \u00e0 l\u2019intelligence artificielle g\u00e9n\u00e9rative.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/ia-amazon-muscle-sa-riposte-face-a-microsoft-et-a-google-20231206"
    },
    {
        "title": "Elon Musk esp\u00e8re lever 1 milliard de dollars pour sa nouvelle start-up d\u2019IA g\u00e9n\u00e9rative",
        "summary": "L'entreprise fond\u00e9e au printemps d\u00e9clare avoir d\u00e9j\u00e0 recueilli pr\u00e8s de 135 millions de dollars aupr\u00e8s de quatre investisseurs, selon un document boursier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/elon-musk-espere-lever-1-milliard-de-dollars-pour-sa-nouvelle-start-up-d-ia-generative-20231206"
    },
    {
        "title": "Disney, Warner Bros. Discovery, Paramount\u2026 \u00c0 Hollywood, les studios croulent sous une montagne de dettes",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le fardeau cumul\u00e9 des principaux acteurs avoisinerait les 190 milliards de dollars. Explications.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/disney-warner-bros-discovery-paramount-a-hollywood-les-studios-croulent-sous-une-montagne-de-dettes-20231113"
    },
    {
        "title": "Aux assises, les miettes de v\u00e9rit\u00e9 de Monique Olivier",
        "summary": "COMPTE-RENDU D\u2019AUDIENCE - Renvoy\u00e9e \u00e0 son pass\u00e9 criminel, l\u2019ex-femme de Michel Fourniret jure qu\u2019elle ne se \u00absouvient plus\u00bb, et ne livre que des d\u00e9tails insignifiants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/aux-assises-les-miettes-de-verite-de-monique-olivier-20231205"
    },
    {
        "title": "Ces nouvelles communes autoris\u00e9es \u00e0 ouvrir des casinos",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/ces-nouvelles-communes-autorisees-a-ouvrir-des-casinos-20231206"
    },
    {
        "title": "\u00abSidi Nicolas\u00bb, \u00abSainte-Nicolas\u00bb, \u00abPetite Maman No\u00ebl\u00bb... ces municipalit\u00e9s qui d\u00e9sacralisent les f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e",
        "summary": "Parce que certains \u00e9lus souhaitent un No\u00ebl plus inclusif, f\u00e9ministe et diversitaire, c'est tout une ribambelle de nouveaux personnages que les enfants pourraient bien croiser, en ce mois de d\u00e9cembre, dans les \u00e9coles et sur les march\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/sidi-nicolas-sainte-nicolas-petite-maman-noel-ces-municipalites-qui-dechristianisent-les-fetes-de-fin-d-annee-20231205"
    },
    {
        "title": "Charlie Hebdo poursuivi en diffamation par une \u00e9cole musulmane de Valence",
        "summary": "Un article du magazine satirique, publi\u00e9 en 2022, \u00e9voquait des liens entre l'association Valeurs et R\u00e9ussite, qui g\u00e8re une \u00e9cole hors contrat \u00e0 Valence, et la confr\u00e9rie islamiste des Fr\u00e8res musulmans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/charlie-hebdo-poursuivi-en-diffamation-par-une-ecole-musulmane-de-valence-20231205"
    },
    {
        "title": "\u00abIl a fait croire \u00e0 sa famille qu'il s'agissait d'un suicide\u00bb : treize ans apr\u00e8s la mort de V\u00e9ronique Duchesne en Bretagne, le mari face \u00e0 ses contradictions",
        "summary": "R\u00c9CIT - Les enqu\u00eateurs privil\u00e9gient l\u2019hypoth\u00e8se d\u2019un meurtre conjugal. Thierry Meunier, le mari de la disparue, a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 il y a un an au S\u00e9n\u00e9gal. Il devrait \u00eatre prochainement extrad\u00e9 et mis en examen.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/il-a-fait-croire-a-sa-famille-qu-il-s-agissait-d-un-suicide-treize-ans-apres-la-mort-de-veronique-duchesne-en-bretagne-le-mari-face-a-ses-contradictions-20231206"
    },
    {
        "title": "Timidit\u00e9, froide col\u00e8re ou bouderie: se r\u00e9fugier dans le silence est-il une bonne id\u00e9e ?",
        "summary": "PSYCHOLOGIE - Se taire, c\u2019est parfois utile pour se prot\u00e9ger ou ne pas blesser l\u2019autre. Mais quand le silence na\u00eet de la peur ou nous enferme dans la rumination, il faut agir...",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/timidite-froide-colere-ou-bouderie-se-refugier-dans-le-silence-est-il-une-bonne-idee-20231206"
    },
    {
        "title": "Safran pr\u00eat \u00e0 contester en justice le veto de l\u2019Italie sur le rachat de Microtecnica",
        "summary": "Le groupe fran\u00e7ais estime que la d\u00e9cision de Rome de bloquer le rachat de la filiale italienne de Collins Aerospace n'a pas de fondement rationnel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/safran-pret-a-contester-en-justice-le-veto-de-l-italie-sur-le-rachat-de-microtecnica-20231206"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : 10 Russes arr\u00eat\u00e9s au N\u00e9pal pour recrutement ill\u00e9gal",
        "summary": "Les recruteurs donnaient 9000 dollars et un visa touristique \u00e0 chaque jeune volontaire, selon la police. Six N\u00e9palais auraient trouv\u00e9 la mort au sein de l\u2019arm\u00e9e russe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-10-russes-arretes-au-nepal-pour-recrutement-illegal-20231206"
    },
    {
        "title": "\u00abFerme ta gueule\u00bb : G\u00e9rard Larcher s\u2019en prend \u00e0 Jean-Luc M\u00e9lenchon",
        "summary": "Apr\u00e8s les invectives de Jean-Luc M\u00e9lenchon visant la journaliste Ruth Elkrief, le pr\u00e9sident du S\u00e9nat s\u2019est emport\u00e9 contre le leader Insoumis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/ferme-ta-gueule-gerard-larcher-s-en-prend-a-jean-luc-melenchon-20231206"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident du Consistoire demande \u00e0 Macron une date pour l'hommage aux 40 victimes fran\u00e7aises du Hamas",
        "summary": "La pr\u00e9sidence fran\u00e7aise avait annonc\u00e9 le 26 octobre qu'Emmanuel Macron organiserait \u00abdans les prochaines semaines\u00bb un hommage pour les Fran\u00e7ais tu\u00e9s dans les attaques du groupe terroriste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-president-du-consistoire-demande-a-macron-une-date-pour-l-hommage-aux-40-victimes-francaises-du-hamas-20231206"
    },
    {
        "title": "Attentat de Bir-Hakeim : la garde \u00e0 vue de la proche de l'assaillant a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e dans la nuit",
        "summary": "Armand Rajabpour-Miyandoab avait vu cette femme d\u00e9j\u00e0 connue des services de renseignement la veille de son passage \u00e0 l\u2019acte dans la soir\u00e9e du 2 d\u00e9cembre \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/attentat-de-bir-hakeim-la-garde-a-vue-de-la-proche-de-l-assaillant-a-ete-levee-dans-la-nuit-20231206"
    },
    {
        "title": "Oussama Ammar condamn\u00e9 \u00e0 verser plusieurs millions d\u2019euros dans l\u2019affaire The Family",
        "summary": "La justice des \u00celes Ca\u00efmans, saisie dans l\u2019affaire, a rendu un premier jugement \u00abau fond\u00bb au terme de plusieurs mois d\u2019enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/oussama-ammar-condamne-a-verser-plusieurs-millions-d-euros-dans-l-affaire-the-family-20231206"
    },
    {
        "title": "Qui est vraiment Oussama Ammar, ce h\u00e9ros de la French Tech devenu ris\u00e9e du web?",
        "summary": "PORTRAIT - L'entrepreneur franco-libanais, star des r\u00e9seaux sociaux, est en conflit ouvert avec ses anciens associ\u00e9s de The Family, le premier grand incubateur \u00e0 start-up fran\u00e7ais. Une affaire qui jette une lumi\u00e8re crue sur les arcanes de la \u00abFrench Tech\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/qui-est-vraiment-oussama-ammar-ce-hero-de-la-french-tech-devenu-risee-du-web-20230224"
    },
    {
        "title": "Les Fran\u00e7ais travaillent toujours (beaucoup) moins que les autres Europ\u00e9ens",
        "summary": "La dur\u00e9e effective annuelle moyenne d'un salari\u00e9 \u00e0 temps complet se situe \u00e0 1 668 heures en France contre 1 792 heures en moyenne en Europe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/les-francais-travaillent-toujours-beaucoup-moins-que-les-autres-europeens-20231206"
    },
    {
        "title": "Formule 1 : Toto Wolff, patron de Mercedes, vis\u00e9 par une enqu\u00eate pour conflit d'int\u00e9r\u00eats",
        "summary": "Le directeur de l\u2019\u00e9curie allemande aurait re\u00e7u des informations confidentielles par un membre de la FOM, soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9tentrice des droits commerciaux de la F1. La FIA enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/formule-1/formule-1-toto-wolff-patron-de-mercedes-vise-par-une-enquete-pour-conflit-d-interets-20231206"
    },
    {
        "title": "Une \u00abexp\u00e9rimentation d'ampleur\u00bb sur l\u2019uniforme \u00e0 l\u2019\u00e9cole sera annonc\u00e9e avant la fin de l'ann\u00e9e, d\u00e9clare Gabriel Attal",
        "summary": "Le ministre de l\u2019\u00c9ducation nationale a pr\u00e9cis\u00e9 ce mercredi sur France Info son plan visant \u00e0 \u00ab\u00e9lever le niveau de l\u2019\u00e9cole\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/une-experimentation-d-ampleur-sur-l-uniforme-a-l-ecole-sera-annoncee-avant-la-fin-de-l-annee-declare-gabriel-attal-20231206"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard: \u00abLa m\u00e9thode judicieuse de l\u2019ambitieux monsieur Attal\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Le ministre de l\u2019\u00c9ducation nationale souhaite marquer les esprits et faire du calendrier un levier politique. Dernier exemple en date: la d\u00e9gringolade de la France au classement Pisa.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/guillaume-tabard-le-pari-audacieux-et-judicieux-d-un-ministre-ambitieux-20231205"
    },
    {
        "title": "K-pop: les Blackpink ont renouvel\u00e9 leur contrat avec leur label",
        "summary": "Les rumeurs autour de quatuor et de leurs projets futurs enflaient depuis l'expiration des contrats initiaux du quatuor en ao\u00fbt.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/k-pop-les-blackpink-ont-renouvele-leur-contrat-avec-leur-label-20231206"
    },
    {
        "title": "Face au risque terroriste, la F\u00eate des Lumi\u00e8res revoit son dispositif de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Lyon",
        "summary": "Le rehaussement du plan Vigipirate a oblig\u00e9 les autorit\u00e9s \u00e0 amender un dispositif de s\u00e9curit\u00e9 d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s fourni depuis les attentats de 2015. Cette \u00e9dition 2023 de la F\u00eate des Lumi\u00e8res devrait attirer 2 millions de spectateurs \u00e0 Lyon de jeudi \u00e0 dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/face-au-risque-terroriste-la-fete-des-lumieres-revoit-son-dispositif-de-securite-a-lyon-20231206"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c7a a chang\u00e9 ma vie\u00bb : les nouveaux d\u00e9parts des salari\u00e9s apr\u00e8s leur rupture conventionnelle",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - L\u2019an dernier, ils \u00e9taient un demi-million \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier de ce dispositif cr\u00e9\u00e9 il y a quinze ans. Mais pour quoi faire ? Alors que le gouvernement r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 serrer la vis, Le Figaro a interrog\u00e9 ceux qui sont pass\u00e9s par l\u00e0.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/ca-a-change-ma-vie-les-nouveaux-departs-des-salaries-apres-leur-rupture-conventionnelle-20231205"
    }
]