[
    {
        "title": "Immigration, d\u00e9mocratie, libert\u00e9 d\u2019expression : le vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain fait la le\u00e7on aux Europ\u00e9ens",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - JD Vance a encore refroidi les relations entre Washington et l\u2019Europe en tan\u00e7ant les pays du Vieux Continent, effleurant seulement le dossier ukrainien, sur lequel il \u00e9tait pourtant attendu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-munich-le-vice-president-americain-pretend-donner-une-lecon-de-democratie-aux-europeens-20250214"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections en Allemagne : Berlin met en garde contre \u00abune immixtion\u00bb des \u00c9tats-Unis apr\u00e8s les d\u00e9clarations de JD Vance",
        "summary": "Le vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain a exhort\u00e9 ce vendredi les partis traditionnels allemands \u00e0 coop\u00e9rer avec l\u2019extr\u00eame droite, au lieu de l\u2019ostraciser, s\u2019attirant les critiques du gouvernement \u00e0 Berlin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/elections-en-allemagne-berlin-met-en-garde-contre-une-immixtion-des-etats-unis-apres-les-declarations-de-jd-vance-20250214"
    },
    {
        "title": "Le rapport de l\u2019inspection acad\u00e9mique sur B\u00e9tharram, quand Fran\u00e7ois Bayrou \u00e9tait ministre de l\u2019\u00c9ducation nationale",
        "summary": "INFO LE FIGARO -\u00a0 En 1996, l\u2019\u00c9ducation nationale avait diligent\u00e9 une inspection \u00e0 Notre-Dame de B\u00e9tharram. Le rapport affirmait que l\u2019institution catholique b\u00e9arnaise n\u2019\u00e9tait \u00abpas un \u00e9tablissement o\u00f9 les \u00e9l\u00e8ves sont brutalis\u00e9s\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-rapport-de-l-inspection-academique-sur-betharram-quand-francois-bayrou-etait-ministre-de-l-education-nationale-20250214"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement demande au rectorat de Bordeaux d'inspecter le coll\u00e8ge-lyc\u00e9e de B\u00e9tharram",
        "summary": "Le coll\u00e8ge-lyc\u00e9e B\u00e9tharram, situ\u00e9 dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques, est au c\u0153ur d\u2019une affaire de violences sexuelles commises sur des \u00e9l\u00e8ves entre les ann\u00e9es 1970 et 1990.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-gouvernement-demande-au-rectorat-de-bordeaux-d-inspecter-le-college-lycee-de-betharram-20250214"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Bayrou face \u00e0 l\u2019affaire B\u00e9tharram et \u00e0 la France insoumise",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Depuis un an, le parquet de Pau m\u00e8ne l\u2019enqu\u00eate sur une centaine de plaintes pour des faits pr\u00e9sum\u00e9s de violences, agressions sexuelles et viols dans un \u00e9tablissement catholique de Pau. D\u00e9but f\u00e9vrier, un article de Mediapart accusant le premier ministre a mis le feu aux poudres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/francois-bayrou-face-a-l-affaire-betharram-et-a-la-france-insoumise-20250214"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram : Fran\u00e7ois Bayrou va rencontrer le collectif des victimes ce samedi \u00e0 Pau",
        "summary": "Le premier ministre a d\u00e9j\u00e0 \u00e9chang\u00e9 au t\u00e9l\u00e9phone mercredi avec le porte-parole des victimes Alain Esquerre, qui reprochait \u00e0 Fran\u00e7ois Bayrou de \u00abn\u2019avoir pas eu un mot\u00bb pour ces derni\u00e8res depuis le d\u00e9but de l\u2019affaire en 1996.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/affaire-betharram-bayrou-va-rencontrer-le-collectif-des-victimes-ce-samedi-a-pau-20250214"
    },
    {
        "title": "Fausses attestations AME, OQTF visant les escrocs, mandat d\u2019arr\u00eat international\u2026 L\u2019incroyable fraude qui a co\u00fbt\u00e9 28 millions d\u2019euros aux transports franciliens",
        "summary": "R\u00c9CIT - La pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion \u00cele-de-France et de l\u2019autorit\u00e9 organisatrice des transports en commun franciliens (IDFM), Val\u00e9rie P\u00e9cresse, a annonc\u00e9 jeudi avoir \u00abd\u00e9couvert\u00bb le pot-aux-roses et s\u2019\u00eatre constitu\u00e9e partie civile.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/fausses-attestations-ame-oqtf-visant-les-escrocs-mandat-d-arret-international-l-incroyable-fraude-qui-a-coute-28-millions-d-euros-a-la-ratp-20250214"
    },
    {
        "title": "40es Victoires de la Musique, c\u2019est la m\u00eame chanson",
        "summary": "EN IMAGES - La c\u00e9r\u00e9monie des 40 ans a couronn\u00e9 la jeune g\u00e9n\u00e9ration et salu\u00e9 les anciens au cours d\u2019une soir\u00e9e poussive.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/40es-victoires-de-la-musique-c-est-la-meme-chanson-20250215"
    },
    {
        "title": "Revivez les Victoires de la musique : Gims et Zaho de Sagazan sacr\u00e9s artistes de l\u2019ann\u00e9e",
        "summary": "Pierre Garnier, gagnant de la 11e saison de la Star Academy, a \u00e9t\u00e9 doublement r\u00e9compens\u00e9 tandis que Santa, artiste la plus nomm\u00e9e de la soir\u00e9e avec quatre citations, n\u2019est repartie qu\u2019avec le prix de \u00abl\u2019album\u00bb de l\u2019ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/suivez-en-direct-la-ceremonie-des-victoires-de-la-musique-avec-santa-justice-clara-luciani-zaho-de-sagazan-lucky-love-pierre-garnier-gims-20250214"
    },
    {
        "title": "Baisers langoureux, Rachida Dati hu\u00e9e... Les moments forts des Victoires de la musique",
        "summary": "EN IMAGES - Les 40es Victoires de la musique ont choisi la Saint-Valentin pour d\u00e9cerner vendredi leurs coups de c\u0153ur de l\u2019ann\u00e9e. Une c\u00e9r\u00e9monie qui a r\u00e9server quelques s\u00e9quences surprenantes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/baisers-langoureux-rachida-dati-huee-les-moments-forts-des-victoires-de-la-musique-20250215"
    },
    {
        "title": "Les c\u00e9r\u00e9monies des Jeux olympiques r\u00e9compens\u00e9es, une Victoire de la musique hors-norme",
        "summary": "\u00ab\u00a0La France est un pays immens\u00e9ment riche en musique et c\u2019est ce qu\u2019on a voulu exprimer lors de ces quatre c\u00e9r\u00e9monies\u00a0\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Thomas Jolly, \u00e9mu aux c\u00f4t\u00e9s de Victor Le Masne, au moment de recevoir le prix du meilleur concert de l\u2019ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/les-ceremonies-des-jeux-olympiques-recompensees-une-victoire-de-la-musique-hors-norme-20250215"
    },
    {
        "title": "Victoires de la musique 2025\u00a0: d\u00e9couvrez les grands gagnants de la 40e \u00e9dition",
        "summary": "Zaho de Sagazan, Pierre Garnier, Santa, les c\u00e9r\u00e9monies d\u2019ouverture et de cl\u00f4ture des Jeux olympiques et paralympiques... d\u00e9couvrez le palmar\u00e8s de la soir\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/victoires-de-la-musique-2025-decouvrez-les-grands-gagnants-de-la-40e-edition-20250215"
    },
    {
        "title": "Dans le creux de la vague, le plan de Gabriel Attal pour retrouver de l\u2019oxyg\u00e8ne",
        "summary": "REPORTAGE - Apr\u00e8s avoir r\u00e9ussi \u00e0 faire adopter sa proposition de loi sur la justice des mineurs, l\u2019ancien premier ministre a renou\u00e9 avec le terrain, \u00e0 Bordeaux, avant un meeting innovant et une tourn\u00e9e internationale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/dans-le-creux-de-la-vague-le-plan-de-gabriel-attal-pour-retrouver-de-l-oxygene-20250214"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9daction de Franceinfo tv demande le d\u00e9part d\u00e9finitif de son directeur",
        "summary": "Apr\u00e8s plusieurs d\u00e9rapages, la r\u00e9daction de Franceinfo tv a demand\u00e9 le d\u00e9part \u00abd\u00e9finitif\u00bb de son directeur ainsi qu\u2019une \u00abrefonte\u00bb de la gouvernance de la cha\u00eene.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/la-redaction-de-franceinfo-tv-demande-le-depart-definitif-de-son-directeur-20250214"
    },
    {
        "title": "Banques, sp\u00e9cialistes du luxe... Ces valeurs qui affolent les compteurs de la Bourse de Paris en 2025",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les grandes banques fran\u00e7aises, largement d\u00e9laiss\u00e9es en Bourse ces derni\u00e8res ann\u00e9es, sont notamment \u00e0 la f\u00eate depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/decideurs/banques-specialistes-du-luxe-ces-valeurs-qui-affolent-les-compteurs-de-la-bourse-de-paris-en-2025-20250214"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Louise : les proches de la fillette s\u2019expriment pour la premi\u00e8re fois \u00e0 travers leur avocate",
        "summary": "Alors qu\u2019Owen L. a \u00e9t\u00e9 mis en examen ce mercredi 12 f\u00e9vrier pour homicide sur mineur de moins de 15 ans, la famille de la victime a pris la parole pour la premi\u00e8re fois, \u00e0 travers son avocate Me Caty Richard. Ils demandent \u00e0 ce que leur intimit\u00e9 soit respect\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/meurtre-de-louise-les-proches-de-la-fillette-s-expriment-pour-la-premiere-fois-a-travers-leur-avocate-20250214"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Louise : le po\u00e8te Fran\u00e7ois Cheng prend la plume pour l\u2019enfant martyre",
        "summary": "Boulevers\u00e9 par la mort affreuse de la fillette assassin\u00e9e, il a \u00e9crit un quatrain pour dire son \u00e9motion et son esp\u00e9rance.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/livres/meurtre-de-louise-francois-cheng-prend-la-plume-pour-l-enfant-martyre-20250214"
    },
    {
        "title": "Collision a\u00e9rienne \u00e0 Washington: \u00abdivergence\u00bb dans les donn\u00e9es d'altitude",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/collision-aerienne-a-washington-divergence-dans-les-donnees-d-altitude-20250215"
    },
    {
        "title": "Los Angeles touch\u00e9e par des coul\u00e9es de boue apr\u00e8s une temp\u00eate",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/los-angeles-touchee-par-des-coulees-de-boue-apres-une-tempete-20250215"
    },
    {
        "title": "La plainte accusant le rappeur Jay-Z de viol sur une mineure retir\u00e9e",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-plainte-accusant-le-rappeur-jay-z-de-viol-sur-une-mineure-retiree-20250215"
    },
    {
        "title": "Sur la C\u00f4te d\u2019Azur, bient\u00f4t un data center \u00e0 4 milliards d\u2019euros pour l\u2019IA",
        "summary": "Port\u00e9 par la start-up su\u00e9doise Evroc, ce projet titanesque s\u2019inscrit dans une strat\u00e9gie globale de d\u00e9veloppement de l\u2019intelligence artificielle dans les Alpes-Maritimes, territoire mod\u00e8le en la mati\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/sur-la-cote-d-azur-bientot-un-data-center-a-4-milliards-d-euros-pour-l-ia-20250215"
    },
    {
        "title": "\u00abDepuis le d\u00e9but, il voulait des papiers\u00bb : les mariages gris, cette fili\u00e8re d\u2019immigration qui arnaque les plus vuln\u00e9rables",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Les escroqueries sentimentales dans un but migratoire frappent en particulier les Fran\u00e7ais issus de l\u2019immigration. Punies par la loi, elles sont tr\u00e8s difficiles \u00e0 d\u00e9montrer devant un tribunal. Les contempteurs de cette notion d\u00e9noncent son caract\u00e8re \u00abraciste\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/depuis-le-debut-il-voulait-des-papiers-les-mariages-gris-cette-filiere-d-immigration-qui-arnaque-les-plus-vulnerables-20250215"
    },
    {
        "title": "Herm\u00e8s se rapproche de LVMH en Bourse",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019annonce d\u2019une nouvelle croissance record, le sellier est d\u00e9sormais valoris\u00e9 autour de 300 milliards d\u2019euros. Il se rapproche de LVMH (355 milliards).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/hermes-se-rapproche-de-lvmh-en-bourse-20250214"
    },
    {
        "title": "Les villages de Provence o\u00f9 acheter une r\u00e9sidence secondaire",
        "summary": "EXCLUSIF - Immobilier, imp\u00f4ts locaux, environnement, transports, loisirs... Parmi les 90 plus beaux villages des Bouches-du-Rh\u00f4ne, du Vaucluse, du Var, du Gard, des Alpes-de-Haute-Provence et de la Dr\u00f4me, d\u00e9couvrez o\u00f9 acheter un pied-\u00e0-terre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/placement/les-villages-de-provence-ou-acheter-une-residence-secondaire-20250215"
    },
    {
        "title": "\u00abOn n\u2019est pas habitu\u00e9s \u00e0 passer devant tout le monde\u00bb : au ski, ces stations inaugurent les coupe-file",
        "summary": "Aux Arcs, une option payante permet depuis 5 ans d\u2019\u00e9viter les files d\u2019attente aux remont\u00e9es m\u00e9caniques. Quelques stations embo\u00eetent le pas cet hiver.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/montagne/on-n-est-pas-habitues-a-passer-devant-tout-le-monde-au-ski-quelques-stations-inaugurent-les-coupe-file-20250215"
    },
    {
        "title": "Une avenue Alexe\u00ef-Navalny sera inaugur\u00e9e \u00e0 Paris pr\u00e8s de l\u2019ambassade de Russie",
        "summary": "Une avenue parisienne portera le nom d\u2019Alexe\u00ef Navalny, opposant russe d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 2024. Elle sera situ\u00e9e dans le 16e arrondissement, pr\u00e8s de l\u2019ambassade de Russie, a annonc\u00e9 la mairie de Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/une-avenue-alexei-navalny-sera-inauguree-a-paris-pres-de-l-ambassade-de-russie-20250215"
    },
    {
        "title": "Le mus\u00e9e des Beaux-Arts de La Haye met en lumi\u00e8re la transformation de Paris au XIXe si\u00e8cle",
        "summary": "Oeuvres impressionnistes, caricatures, lithographies, documents historiques... L\u2019exposition Le Nouveau Paris : de Monet \u00e0 Morisot relate, jusqu\u2019au 9 juin, les bouleversements qui ont fa\u00e7onn\u00e9 le Paris contemporain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-musee-des-beaux-arts-de-la-haye-met-en-lumiere-la-transformation-de-paris-au-xixe-siecle-20250215"
    },
    {
        "title": "L\u2019Italie, le nouvel eldorado des exil\u00e9s fiscaux fran\u00e7ais",
        "summary": "Forfait fiscal, flat tax, droits de succession \u00aballeggeriti\u00bb\u2026 Pour les Fran\u00e7ais, la fiscalit\u00e9 \u00e0 la sauce italienne est une invitation \u00e0 partir s\u2019installer \u00e0 Milan, Rome, Venise\u2026",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/impots/l-italie-le-nouvel-eldorado-des-exiles-fiscaux-francais-20250215"
    },
    {
        "title": "\u00abVlad\u00bb, ex-mercenaire de Wagner, \u00abWhite Rex\u00bb... Ces encombrants volontaires russes qui se battent aux c\u00f4t\u00e9s des Ukrainiens",
        "summary": "REPORTAGE - Des centaines de Russes font la guerre dans les rangs des forces de Kiev contre leur patrie, pour renverser le r\u00e9gime de Vladimir Poutine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/vlad-ex-mercenaire-de-wagner-white-rex-ces-encombrants-volontaires-russes-qui-se-battent-aux-cotes-des-ukrainiens-20250215"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai \u00e9chang\u00e9 ma r\u00e9putation contre ma libert\u00e9\u00bb : Roman Protassevitch, l\u2019ex-dissident bi\u00e9lorusse qui a vendu son \u00e2me au diable",
        "summary": "PORTRAIT - Organisateur des grandes manifestations de 2020, arr\u00eat\u00e9, condamn\u00e9 \u00e0 huit ans de prison puis graci\u00e9 par le pr\u00e9sident Alexandre Loukachenko, ce blogueur pas encore trentenaire collabore aujourd\u2019hui avec le pouvoir en diffusant des informations favorables au r\u00e9gime.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/j-ai-echange-ma-reputation-contre-ma-liberte-roman-protassevitch-l-ex-dissident-bielorusse-qui-a-vendu-son-ame-au-diable-20250214"
    },
    {
        "title": "Rod Dreher : \u00abJ. D. Vance est le Barack Obama de la classe ouvri\u00e8re blanche\u00bb",
        "summary": "GRAND ENTRETIEN - Conversion au catholicisme, origines populaires, isolationnisme et antiwokisme\u2026 l\u2019intellectuel conservateur am\u00e9ricain* dresse le portrait du nouveau vice-pr\u00e9sident de Trump. J. D. Vance incarne, selon lui, l\u2019avenir populiste du Parti r\u00e9publicain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/rod-dreher-j-d-vance-est-le-barack-obama-de-la-classe-ouvriere-blanche-20240718"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les vacances de f\u00e9vrier sont en d\u00e9cal\u00e9 (et pas celles de No\u00ebl) ?",
        "summary": "Alors qu\u2019une grande partie des Fran\u00e7ais commence ses vacances ce samedi, certains en profitent depuis une semaine. D\u2019autres devront encore patienter sept jours. Un rythme de d\u00e9parts d\u00e9cal\u00e9s justifi\u00e9 notamment par des raisons \u00e9conomiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/pourquoi-les-vacances-de-fevrier-sont-en-decale-et-pas-celles-de-noel-20250215"
    },
    {
        "title": "Le Carnaval de Nice surfe sur la vague de \u00abl\u2019ann\u00e9e de la mer\u00bb avec une parade d\u2019ouverture gratuite",
        "summary": "La quinzaine carnavalesque ni\u00e7oise d\u00e9bute ce samedi sur la th\u00e9matique des mers et des oc\u00e9ans en lien avec le sommet des Nations unies qui se tiendra sur le port en juin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/le-carnaval-de-nice-surfe-sur-la-vague-de-l-annee-de-la-mer-avec-une-parade-d-ouverture-gratuite-20250215"
    },
    {
        "title": "L\u2019agence AP, qui refuse l\u2019appellation du \u00abGolfe d\u2019Am\u00e9rique\u00bb, interdite d\u2019acc\u00e8s au Bureau ovale et \u00e0 Air Force One",
        "summary": "Cette d\u00e9cision est d\u00e9nonc\u00e9e par AP comme une atteinte \u00e0 la libert\u00e9 de la presse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-agence-ap-qui-refuse-l-appellation-du-golfe-d-amerique-interdite-d-acces-au-bureau-ovale-et-a-air-force-one-20250215"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est cruel et mesquin\u00bb : la communaut\u00e9 transgenre de New York proteste apr\u00e8s la modification d\u2019un site internet officiel",
        "summary": "Des centaines de personnes se sont rassembl\u00e9es vendredi devant le monument national de Stonewall, \u00e0 New York, pour d\u00e9noncer la disparition des mentions aux personnes \u00abtransgenres\u00bb et \u00abqueer\u00bb sur le site officiel du parc.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/c-est-cruel-et-mesquin-la-communaute-transgenre-de-new-york-proteste-apres-la-modification-d-un-site-internet-officiel-20250215"
    },
    {
        "title": "La Croix-Rouge d\u00e9nonce une mise en sc\u00e8ne \u00abinacceptable\u00bb autour des lib\u00e9rations d\u2019otages \u00e0 Gaza",
        "summary": "ENTRETIEN - Porte-parole de l\u2019organisation, Christian Cardon r\u00e9pond aux critiques apr\u00e8s que trois captifs isra\u00e9liens fortement amaigris ont \u00e9t\u00e9 exhib\u00e9s et contraints de prendre la parole, samedi dernier, par des hommes en armes du Hamas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-croix-rouge-denonce-une-mise-en-scene-inacceptable-autour-des-liberations-d-otages-a-gaza-20250214"
    },
    {
        "title": "Dans le nord de la Cisjordanie, Isra\u00ebl m\u00e8ne une op\u00e9ration militaire sans pr\u00e9c\u00e9dent",
        "summary": "REPORTAGE- Environ 40.000\u00a0personnes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9es. Elles manquent de tout. L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne semble d\u00e9cid\u00e9e \u00e0 changer la donne dans les camps de r\u00e9fugi\u00e9s, bastions de la lutte arm\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/dans-le-nord-de-la-cisjordanie-israel-mene-une-operation-militaire-sans-precedent-20250214"
    },
    {
        "title": "Gaza : Tsahal a r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 les trois otages isra\u00e9liens lib\u00e9r\u00e9s par le Hamas",
        "summary": "La sixi\u00e8me vague de lib\u00e9ration d\u2019otages a d\u00e9but\u00e9 ce samedi 15 f\u00e9vrier, dans le cadre de l\u2019accord du cessez-le-feu entre le Hamas et Isra\u00ebl. L\u2019\u00c9tat h\u00e9breu va, de son c\u00f4t\u00e9, lib\u00e9rer 369 prisonniers palestiniens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-les-trois-otages-liberes-par-le-hamas-ont-ete-remis-a-la-croix-rouge-20250215"
    },
    {
        "title": "IA : Donald Trump veut faire des \u00c9tats-Unis les \u00abplus gros producteurs d\u2019\u00e9nergie au monde\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a sign\u00e9 vendredi un d\u00e9cret \u00abpour la domination \u00e9nerg\u00e9tique\u00bb afin de soutenir les g\u00e9ants de la tech am\u00e9ricaine et de concurrencer la Chine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/ia-donald-trump-veut-faire-des-etats-unis-les-plus-gros-producteurs-d-energie-au-monde-20250215"
    },
    {
        "title": "Turquie : un maire pro-kurde d\u00e9mis de ses fonctions pour soup\u00e7ons de terrorisme",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/turquie-un-maire-pro-kurde-demis-de-ses-fonctions-pour-soupcons-de-terrorisme-20250215"
    },
    {
        "title": "Calais : un migrant meurt dans le naufrage d\u2019une embarcation",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/calais-un-migrant-meurt-dans-le-naufrage-d-une-embarcation-20250215"
    },
    {
        "title": "\u00c9quipes de cit\u00e9, voleurs sud-am\u00e9ricains et gitans serbes : la Brigade de r\u00e9pression du banditisme au d\u00e9fi d\u2019une nouvelle voyoucratie",
        "summary": "R\u00c9CIT - Alors que le prestigieux service de la PJ parisienne c\u00e9l\u00e8bre ses 50 ans d\u2019histoire, son activit\u00e9 dessine en creux le nouveau visage d\u2019une faune criminelle sans code et hyperviolente.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/equipes-de-cite-voleurs-sud-americains-et-gitans-serbes-la-brigade-de-repression-du-banditisme-au-defi-d-une-nouvelle-voyoucratie-20250215"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Munich, Olaf Scholz d\u00e9nonce l\u2019ing\u00e9rence am\u00e9ricaine dans la campagne allemande",
        "summary": "\u00c0 une semaine des \u00e9lections l\u00e9gislatives en Allemagne, le chancelier Olaf Scholz a fermement d\u00e9nonc\u00e9 les propos du vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain JD Vance, qui a appel\u00e9 \u00e0 lever le cordon sanitaire autour de l\u2019AfD.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-munich-olaf-scholz-denonce-l-ingerence-americaine-dans-la-campagne-allemande-20250215"
    },
    {
        "title": "Union africaine: le pr\u00e9sident de la commission d\u00e9nonce l\u2019appel \u00e0 la \u00abd\u00e9portation syst\u00e9matique\u00bb des Palestiniens",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/union-africaine-le-president-de-la-commission-denonce-l-appel-a-la-deportation-systematique-des-palestiniens-20250215"
    },
    {
        "title": "Tennis : le num\u00e9ro 1 mondial Jannik Sinner suspendu pour dopage jusqu'au 4 mai apr\u00e8s un accord avec l'AMA",
        "summary": "L\u2019Italien Jannik Sinner, actuel num\u00e9ro 1 mondial, sera suspendu trois mois, jusqu\u2019au 4 mai 2025, en vertu d\u2019un \u00abaccord de r\u00e8glement\u00bb conclu avec l\u2019Agence mondiale antidopage (AMA), qui r\u00e9clamait initialement une suspension d\u2019un \u00e0 deux ans apr\u00e8s un contr\u00f4le positif \u00e0 une substance interdite en mars 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/tennis-le-n-1-mondial-jannik-sinner-suspendu-pour-dopage-jusqu-au-4-mai-apres-un-accord-avec-l-ama-20250215"
    },
    {
        "title": "Quatre suspects incarc\u00e9r\u00e9s apr\u00e8s le spectaculaire braquage d\u2019une boutique Chanel \u00e0 Paris en 2024",
        "summary": "En juin 2024, un commando avait d\u00e9valis\u00e9 la boutique Chanel de l\u2019avenue Montaigne, pr\u00e8s des Champs-\u00c9lys\u00e9es, \u00e0 l\u2019aide d\u2019une voiture-b\u00e9lier. Quatre suspects ont \u00e9t\u00e9 mis en examen et plac\u00e9s en d\u00e9tention provisoire vendredi, a confirm\u00e9 une source judiciaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/quatre-suspects-incarceres-apres-le-spectaculaire-braquage-d-une-boutique-chanel-a-paris-en-2024-20250215"
    },
    {
        "title": "\u00abPersonne ne peut imposer\u00bb son mod\u00e8le \u00e0 l\u2019Europe : Jean-No\u00ebl Barrot r\u00e9pond \u00e0 JD Vance",
        "summary": "Alors que le vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain JD Vance a exhort\u00e9 l\u2019Europe \u00e0 \u00abchanger de cap\u00bb sur l\u2019immigration, Jean-No\u00ebl Barrot et Olaf Scholz ont rappel\u00e9 que les valeurs d\u00e9mocratiques et le mod\u00e8le europ\u00e9en ne sauraient \u00eatre dict\u00e9s par d\u2019autres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/personne-ne-peut-imposer-son-modele-a-l-europe-jean-noel-barrot-repond-a-jd-vance-20250215"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019\u00e9tait une \u00e9tudiante discr\u00e8te\u00bb : les ann\u00e9es parisiennes d\u2019Elizaveta Krivonogikh, possible fille ill\u00e9gitime de Vladimir Poutine",
        "summary": "R\u00c9CIT - Connue en France et sur les r\u00e9seaux sociaux sous plusieurs fausses identit\u00e9s, la fille d\u2019une millionnaire russe serait n\u00e9e en 2003 d\u2019une relation extraconjugale avec le pr\u00e9sident russe, qui ne l\u2019a jamais reconnue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/quand-la-mysterieuse-elizaveta-krivonogikh-possible-fille-illegitime-de-vladimir-poutine-etudiait-dans-une-ecole-privee-a-paris-20250214"
    }
]