[
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019Assembl\u00e9e, le camp Macron tent\u00e9 de s\u2019allier avec la gauche pour priver le RN de certains postes cl\u00e9s",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Avant m\u00eame le d\u00e9but de la l\u00e9gislature, qui s\u2019ouvrira le 18 juillet prochain, une \u00e2pre bataille est engag\u00e9e en coulisses pour essayer de d\u00e9crocher les fonctions les plus strat\u00e9giques du Palais Bourbon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/a-l-assemblee-le-camp-macron-tente-de-s-allier-avec-la-gauche-pour-priver-le-rn-de-certains-poste-cles-20240709"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron doit-il nommer premier ministre le candidat propos\u00e9 par le Nouveau Front populaire ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/emmanuel-macron-doit-il-nommer-premier-ministre-le-candidat-propose-par-le-nouveau-front-populaire-20240709"
    },
    {
        "title": "Le groupe Meta va retirer sur Facebook et Instagram plus de messages ciblant les \u00absionistes\u00bb",
        "summary": "L\u2019entreprise cite les \u00abaffirmations selon lesquelles ils dirigeraient le monde ou contr\u00f4leraient les m\u00e9dias\u00bb, les \u00abcomparaisons d\u00e9shumanisantes, telles que des comparaisons avec des porcs, des salet\u00e9s ou de la vermine\u00bb et \u00ables appels \u00e0 la violence physique\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/le-groupe-meta-va-retirer-sur-facebook-et-instagram-plus-de-messages-ciblant-les-sionistes-20240710"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : \u00abIls ont \u00e9t\u00e9 meilleurs que nous\u00bb, reconna\u00eet Griezmann apr\u00e8s Espagne-France",
        "summary": "Entr\u00e9 en cours de jeu mardi soir, \u00e0 Munich, le vice-capitaine des Bleus revient sur l'\u00e9limination face \u00e0 l'Espagne (1-2).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/euro-2024-on-a-vu-ce-match-trop-facile-lache-griezmann-20240709"
    },
    {
        "title": "Le changement climatique serait \u00abtr\u00e8s probablement\u00bb derri\u00e8re une vague de chaleur qui a frapp\u00e9 l\u2019est du Canada en juin",
        "summary": "\u00c0 la mi-juin, les provinces de la c\u00f4te Atlantique, le Qu\u00e9bec et l'Ontario ont connu des temp\u00e9ratures entre 7 et 10 degr\u00e9s au-dessus des normales de saison, souligne cette premi\u00e8re \u00e9tude d'attribution canadienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/le-changement-climatique-serait-tres-probablement-derriere-une-vague-de-chaleur-qui-a-frappe-l-est-du-canada-en-juin-20240709"
    },
    {
        "title": "Les notes des Bleus apr\u00e8s Espagne-France : Mbapp\u00e9 passe (encore) au travers, Demb\u00e9l\u00e9 aussi, Rabiot tout mou",
        "summary": "Qui a brill\u00e9, qui s'est rat\u00e9 ? D\u00e9couvrez les notes des joueurs fran\u00e7ais apr\u00e8s leur \u00e9limination face \u00e0 l'Espagne, mardi, \u00e0 Munich.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/espagne-france-mbappe-passe-encore-au-travers-dembele-aussi-rabiot-tout-mou-les-notes-des-bleus-20240709"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : l'Espagne \u00e9tait trop forte, le miracle bleu a (logiquement) pris fin",
        "summary": "Face \u00e0 une Espagne bien meilleure, l'\u00e9quipe de France a logiquement \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9e en demi-finale de l'Euro (2-1) mardi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/euro-2024-l-espagne-elimine-les-bleus-et-se-qualifie-en-finale-20240709"
    },
    {
        "title": "Espagne-France : revivez l\u2019\u00e9limination logique des Bleus aux portes de la finale",
        "summary": "Il n\u2019y aura pas de finale de l\u2019Euro pour les hommes de Didier Deschamps battus (2-1) par une s\u00e9lection espagnole sup\u00e9rieure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/live/euro/2023/2413185/espagne-france"
    },
    {
        "title": "Espagne-France : frappe magistrale, Kound\u00e9 poissard, comment la Roja a renvers\u00e9 les Bleus en 4 minutes (vid\u00e9o)",
        "summary": "Men\u00e9s 1-0, les Espagnols ont renvers\u00e9 la vapeur en quatre minutes gr\u00e2ce \u00e0 des buts de Yamal et Kound\u00e9, contre son camp.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/espagne-france-en-video-les-deux-buts-qui-ont-permis-a-l-espagne-de-renverser-les-bleus-20240709"
    },
    {
        "title": "Dominique Reyni\u00e9 : \u00abPour les Fran\u00e7ais, ce n\u2019est pas rien de voir que l\u2019on s\u2019est ligu\u00e9 pour emp\u00eacher la victoire du premier parti de France\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le professeur \u00e0 Sciences Po et directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Fondation pour l\u2019innovation politique (Fondapol) tire les le\u00e7ons de ces \u00e9lections l\u00e9gislatives 2024. Un scrutin qui, selon lui, n\u2019a fait qu\u2019obscurcir le paysage politique et ne permet pas de d\u00e9gager de \u00abvainqueur clair\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/dominique-reynie-pour-les-francais-ce-n-est-pas-rien-de-voir-que-l-on-s-est-ligue-pour-empecher-la-victoire-du-premier-parti-de-france-20240709"
    },
    {
        "title": "Assembl\u00e9e : le d\u00e9put\u00e9 LR St\u00e9phane Viry refuse d\u2019int\u00e9grer le groupe de Laurent Wauquiez",
        "summary": "INFO LE FIGARO - L\u2019\u00e9lu des Vosges, qui ne veut pas se laisser \u00abcaporaliser\u00bb, revendique une \u00abforme d\u2019ind\u00e9pendance\u00bb. Il se dit pr\u00eat \u00e0 si\u00e9ger en tant que non-inscrit.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/assemblee-le-depute-lr-stephane-viry-refuse-d-integrer-le-groupe-de-laurent-wauquiez-20240709"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - L\u00e9gislatives : Philippe plaide pour un \u00abaccord technique\u00bb entre le camp pr\u00e9sidentiel et Les R\u00e9publicains",
        "summary": "Outre le Nouveau Front populaire, \u00abil y a un autre bloc, au centre, compos\u00e9 de Renaissance, du MoDem, d'Horizons, et des LR\u00bb compos\u00e9 de \u00ab220 d\u00e9put\u00e9s\u00bb, a plaid\u00e9 le maire du Havre (Horizons), mardi soir, sur TF1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/en-direct-resultats-legislatives-2024-nouvelle-journee-de-tractations-20240709"
    },
    {
        "title": "\u00abUne majorit\u00e9 faible mais relative\u00bb : \u00c9douard Philippe plaide pour la cr\u00e9ation d\u2019un \u00abbloc de LR \u00e0 Renaissance\u00bb \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e",
        "summary": "Invit\u00e9 mardi soir du \u00ab20 heures\u00bb de TF1, deux jours apr\u00e8s la victoire relative de la gauche aux l\u00e9gislatives, l\u2019ancien premier ministre a vant\u00e9 les m\u00e9rites d\u2019un \u00abaccord technique, qui permettrait de g\u00e9rer les affaires du pays pendant au moins un an.\u00bb",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/une-majorite-faible-mais-relative-edouard-philippe-plaide-pour-la-creation-d-un-bloc-de-lr-a-renaissance-a-l-assemblee-20240709"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : Xavier Bertrand propose un \u00abgouvernement d\u2019urgence nationale\u00bb dirig\u00e9 par une personnalit\u00e9 LR",
        "summary": "Invit\u00e9 mardi soir de France 2, le pr\u00e9sident de la r\u00e9gion Hauts-de-France a propos\u00e9 une cohabitation avec un premier ministre de droite pour barrer la route de Matignon \u00e0 la gauche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-xavier-bertrand-propose-un-gouvernement-d-urgence-nationale-dirige-par-une-personnalite-lr-20240709"
    },
    {
        "title": "La gauche met en garde \u00absolennellement\u00bb Macron contre le maintien prolong\u00e9 d'Attal \u00e0 Matignon",
        "summary": "Si le pr\u00e9sident \u00abpersistait\u00bb en ce sens, le Nouveau Front populaire y verrait \u00abune trahison de l'esprit de notre Constitution et un coup de force d\u00e9mocratique\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/la-gauche-met-en-garde-solennellement-macron-contre-le-maintien-prolonge-d-attal-a-matignon-20240709"
    },
    {
        "title": "Olivier Marleix : \u00abLe pr\u00e9sident Macron devrait nommer un premier ministre issu des R\u00e9publicains\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - Dans une interview \u00e0 notre journal, le patron sortant des d\u00e9put\u00e9s de droite annonce qu\u2019il ne sera \u00abpas candidat contre Laurent Wauquiez pour la pr\u00e9sidence du groupe LR\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/olivier-marleix-le-president-macron-devrait-nommer-un-premier-ministre-issu-des-republicains-20240709"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e, rendez-vous secret entre Emmanuel Macron et G\u00e9rard Larcher",
        "summary": "INFO LE FIGARO - \u00c0 l\u2019heure o\u00f9 certaines voix de droite \u00e9voquent un accord de cohabitation, le chef de l\u2019\u00c9tat et le pr\u00e9sident du S\u00e9nat ont d\u00e9cid\u00e9 de s\u2019entretenir discr\u00e8tement ce mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-a-l-elysee-rendez-vous-secret-entre-emmanuel-macron-et-gerard-larcher-20240709"
    },
    {
        "title": "Affaire Jegou et Auradou : \u00abune forme de sid\u00e9ration\u00bb pour le XV de France, d\u00e9clare Galthi\u00e9",
        "summary": "Le s\u00e9lectionneur s\u2019est exprim\u00e9 pour la premi\u00e8re fois ce mardi soir sur la garde \u00e0 vue de deux de ses joueurs soup\u00e7onn\u00e9s d\u2019agression sexuelle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/affaire-jegou-et-auradou-une-forme-de-sideration-pour-le-xv-de-france-declare-galthie-20240709"
    },
    {
        "title": "XV de France : J\u00e9gou et Auradou confirment une relation sexuelle mais nient toute forme de violence avec la jeune femme",
        "summary": "Les deux joueurs du XV de France, impliqu\u00e9s dans une affaire d\u2019agression sexuelle, ont pr\u00e9sent\u00e9 leur version des faits aux dirigeants du rugby tricolore.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/xv-de-france/xv-de-france-jegou-et-auradou-confirment-une-relation-sexuelle-mais-nient-toute-forme-de-violence-avec-la-jeune-femme-20240709"
    },
    {
        "title": "Rugby : que risquent les deux joueurs du XV de France accus\u00e9s d\u2019agression sexuelle en Argentine ?",
        "summary": "Hugo Auradou et Oscar J\u00e9gou sont accus\u00e9s d\u2019\u00abagression sexuelle aggrav\u00e9e\u00bb par une femme. Que dit le code p\u00e9nal argentin ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/rugby-que-risquent-les-deux-joueurs-du-xv-de-france-accuses-d-agression-sexuelle-en-argentine-20240709"
    }
]