[
    {
        "title": "Thierry Breton d\u00e9fie la patronne\u00a0de la Commission europ\u00e9enne",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le commissaire europ\u00e9en a critiqu\u00e9, dans un tweet, le soutien fragile obtenu par Ursula von der Leyen aupr\u00e8s de son propre parti. Un moyen de se placer pour l\u2019avenir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/thierry-breton-defie-la-patronne-de-la-commission-europeenne-20240308"
    },
    {
        "title": "Assembl\u00e9e nationale : de LFI au RN, Gabriel Attal confirme vouloir \u00abtravailler avec tout l\u2019H\u00e9micycle\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9 de France 5 vendredi soir, le premier ministre a assur\u00e9 que \u00abderri\u00e8re chaque d\u00e9put\u00e9, il y a des Fran\u00e7ais, qu\u2019on en soit heureux ou non\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/assemblee-nationale-de-lfi-au-rn-gabriel-attal-confirme-vouloir-travailler-avec-tout-l-hemicycle-20240309"
    },
    {
        "title": "Alors que la situation \u00e0 Gaza s\u2019aggrave de jour en jour, Isra\u00ebl craint d\u2019\u00eatre mis au ban des nations",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Face aux critiques des chancelleries occidentales inqui\u00e8tes de la crise humanitaire dans l\u2019enclave, l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu fait bloc et s\u2019estime incompris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/alors-que-la-situation-a-gaza-s-aggrave-de-jour-en-jour-israel-craint-d-etre-mis-au-ban-des-nations-20240308"
    },
    {
        "title": "\u00abLa balle est dans le camp\u00bb du Hamas pour un cessez-le-feu \u00e0 Gaza, d\u00e9clare Blinken",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Le chef de la diplomatie am\u00e9ricaine Antony Blinken a d\u00e9clar\u00e9 qu'il appartenait au Hamas d'accepter un cessez-le-feu avec Isra\u00ebl, alors que les espoirs d'une nouvelle tr\u00eave \u00e0 Gaza s'amenuisent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-hamas-israel-les-colonies-israeliennes-dans-les-territoires-palestiniens-relevent-du-crime-de-guerre-selon-l-onu-20240308"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl: les colons \u00e9pingl\u00e9s par Washington ne comprennent pas ce qui leur arrive",
        "summary": "REPORTAGE - Certains regrettent que le gouvernement isra\u00e9lien ne soit pas plus ferme face \u00e0 la communaut\u00e9 internationale et affirment \u00abcontinuer de faire ce qui est bon pour eux et la terre d\u2019Isra\u00ebl\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-les-colons-epingles-par-washington-ne-comprennent-pas-ce-qui-leur-arrive-20240308"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : comment fonctionnera le port d\u2019acheminement d\u2019aide humanitaire \u00e0 Gaza ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Joe Biden a annonc\u00e9 la cr\u00e9ation d\u2019un port de transit de l\u2019aide humanitaire au large de la bande de Gaza pour tenter de r\u00e9sorber le risque de famine qui menace plus de deux millions de Gazaouis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-comment-fonctionnera-le-port-d-acheminement-d-aide-humanitaire-a-gaza-20240308"
    },
    {
        "title": "Grandes mar\u00e9es d\u2019\u00e9quinoxe : de forts coefficients attendus sur le littoral",
        "summary": "D\u00e8s dimanche, les c\u00f4tes du nord et de l\u2019ouest du pays, conna\u00eetront trois jours de grandes mar\u00e9es, parmi les plus importantes de la d\u00e9cennie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/grandes-marees-d-equinoxe-de-forts-coefficients-attendus-sur-le-littoral-20240308"
    },
    {
        "title": "Mar\u00e9e noire en Californie pr\u00e8s de Los Angeles",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/maree-noire-en-californie-pres-de-los-angeles-20240308"
    },
    {
        "title": "\u00abPourquoi le t\u00e9l\u00e9phone tue\u00bb : l\u2019alerte du Dr Yannick Guillodo",
        "summary": "Les smartphones constituent un v\u00e9ritable fl\u00e9au sanitaire. Et cela n\u2019a rien \u00e0 voir avec les ondes, a priori sans effets sur le cerveau. Un m\u00e9decin du CHU de Brest appelle \u00e0 r\u00e9duire sa consommation d\u2019une heure par jour.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/mieux-etre/pourquoi-le-telephone-tue-l-alerte-du-dr-yannick-guillodo-20240305"
    },
    {
        "title": "La Chine \u00e9voque pour la premi\u00e8re fois officiellement la construction de son quatri\u00e8me porte-avions",
        "summary": "\u00abJe vous dirai bient\u00f4t\u00bb s\u2019il sera \u00e0 propulsion nucl\u00e9aire, a expliqu\u00e9 le commissaire politique de la marine chinoise, Yuan Huazhi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-chine-evoque-pour-la-fois-officiellement-la-construction-de-son-quatrieme-porte-avions-20240308"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes: Emmanuel Macron fait de l\u2019IVG un argument de campagne",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Apr\u00e8s la Constitution, le pr\u00e9sident entend inscrire l\u2019avortement dans la charte des droits fondamentaux de l\u2019UE, pour contrer les \u00abforces r\u00e9actionnaires\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-emmanuel-macron-fait-de-l-ivg-un-argument-de-campagne-20240308"
    },
    {
        "title": "Campagne europ\u00e9enne: \u00abLe kitsch et le vide\u00bb",
        "summary": "L'\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Notre Vieux Continent encha\u00eene les crises, agricoles, migratoires, d\u00e9mocratiques. Tout cela m\u00e9riterait une profonde d\u00e9lib\u00e9ration collective plut\u00f4t que la vacuit\u00e9 sonore qui nous tympanise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/campagne-europeenne-le-kitsch-et-le-vide-20240308"
    },
    {
        "title": "Irez-vous voter aux \u00e9lections europ\u00e9ennes en juin ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/irez-vous-voter-aux-elections-europeennes-en-juin-20240308"
    },
    {
        "title": "La Russie et la Chine pourraient construire une centrale nucl\u00e9aire sur la Lune",
        "summary": "Le projet annonc\u00e9 par le pr\u00e9sident de l\u2019agence spatiale russe Roscosmos aurait pour ambition d\u2019alimenter en \u00e9nergie la future station lunaire scientifique pilot\u00e9e par Moscou et P\u00e9kin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-russie-et-la-chine-pourraient-construire-une-centrale-nucleaire-sur-la-lune-20240308"
    },
    {
        "title": "Mathieu Bock-C\u00f4t\u00e9: \u00abVers une d\u00e9sunion am\u00e9ricaine\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Si on ne risque pas de voir les \u00c9tats-Unis se fracturer formellement apr\u00e8s l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, le pays pourrait se laisser entra\u00eener dans une dynamique de s\u00e9cession interne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/mathieu-bock-cote-vers-une-desunion-americaine-20240308"
    },
    {
        "title": "Joe Biden tance les r\u00e9publicains et vante son bilan devant le Congr\u00e8s",
        "summary": "ANALYSE - Le pr\u00e9sident a mis une \u00e9nergie inhabituelle dans son discours sur l\u2019\u00e9tat de l\u2019Union.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/joe-biden-tance-les-republicains-et-vante-son-bilan-devant-le-congres-20240308"
    },
    {
        "title": "\u00c9dition : Isabelle Saporta en passe d\u2019\u00eatre licenci\u00e9e de la direction g\u00e9n\u00e9rale de Fayard",
        "summary": "La possibilit\u00e9 que Lise Bo\u00ebll, tout juste recrut\u00e9e par Hachette, puisse emprunter la marque Fayard pour publier certains livres aux \u00e9ditions Mazarine avait \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s mal accueillie par Isabelle Saporta.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/edition-isabelle-saporta-va-etre-licenciee-de-la-direction-de-fayard-20240308"
    },
    {
        "title": "La myst\u00e9rieuse langue basque a-t-elle enfin trouv\u00e9 ses racines ?",
        "summary": "INFOGRAPHIE - La d\u00e9couverte d\u2019une main en bronze grav\u00e9e vieille de deux mille ans, l\u00e8ve le voile sur l'histoire de la langue basque, l'une des plus \u00e9nigmatiques d'Europe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/la-mysterieuse-langue-basque-a-t-elle-enfin-trouve-ses-racines-20240307"
    },
    {
        "title": "Jean-Fran\u00e7ois Ricard, procureur national antiterroriste: \u00abUn contexte de menace terroriste qui se renouvelle et s\u2019accentue\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - \u00c0 l\u2019approche des JO, le procureur, qui doit rejoindre le cabinet du garde des Sceaux, fait le point sur les d\u00e9fis \u00e0 relever.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/jean-francois-ricard-procureur-national-antiterroriste-un-contexte-de-menace-terroriste-qui-se-renouvelle-et-s-accentue-20240308"
    },
    {
        "title": "Le S\u00e9nat am\u00e9ricain \u00e9vite un \u00abshutdown\u00bb in extremis",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/le-senat-americain-evite-un-shutdown-in-extremis-20240309"
    },
    {
        "title": "Sam Altman r\u00e9int\u00e8gre le conseil d'administration d'OpenAI",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/sam-altman-reintegre-le-conseil-d-administration-d-openai-20240309"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis: un Boeing perd une roue, un autre brise son train d\u2019atterrissage",
        "summary": "Ces incidents interviennent \u00e0 la fin d\u2019une semaine marqu\u00e9e par une s\u00e9rie de d\u00e9boires pour le constructeur am\u00e9ricain, d\u00e9j\u00e0 poursuivi pour avoir perdu une porte au-dessus de Portland.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/etats-unis-un-boeing-777-atterrit-en-urgence-apres-avoir-perdu-un-pneu-20240308"
    },
    {
        "title": "Boxe : Joshua d\u00e9molit Ngannou en deux rounds",
        "summary": "Le poids lourd Anthony Joshua n\u2019a fait qu\u2019une bouch\u00e9e de la star du MMA Francis Ngannou dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi, \u00e0 Ryad, en Arabie saoudite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/boxe/boxe-joshua-demolit-ngannou-en-deux-rounds-20240309"
    },
    {
        "title": "Ha\u00efti: des tirs nourris entendus pr\u00e8s du Palais pr\u00e9sidentiel \u00e0 Port-au-Prince",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/haiti-des-tirs-nourris-entendus-pres-du-palais-national-a-port-au-prince-20240309"
    },
    {
        "title": "\u00c0 J\u00e9rusalem, l\u2019esplanade des Mosqu\u00e9es sous surveillance \u00e0 l\u2019approche du Ramadan",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le premier ministre isra\u00e9lien Benyamin Netanyahou a autoris\u00e9 les musulmans \u00e0 acc\u00e9der aux lieux saints durant le mois de je\u00fbne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-jerusalem-l-esplanade-des-mosquees-sous-surveillance-a-l-approche-du-ramadan-20240309"
    },
    {
        "title": "Intemp\u00e9ries sur la C\u00f4te d\u2019Azur : face aux fortes pluies, les cours d\u2019eau surveill\u00e9s de pr\u00e8s",
        "summary": "Les collectivit\u00e9s des Alpes-Maritimes tentent d\u2019am\u00e9nager les cours d\u2019eau pour \u00e9viter de dramatiques inondations comme par le pass\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/intemperies-sur-la-cote-d-azur-face-aux-fortes-pluies-les-cours-d-eau-surveilles-de-pres-20240309"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes: Val\u00e9rie Hayer, un premier meeting pour gagner en notori\u00e9t\u00e9",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Encore m\u00e9connue du grand public, la candidate macroniste pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes se concentre sur une \u00abnotori\u00e9t\u00e9 utile\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-valerie-hayer-un-premier-meeting-pour-gagner-en-notoriete-20240308"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : un h\u00e9licopt\u00e8re militaire s\u2019\u00e9crase \u00e0 la fronti\u00e8re mexicaine, trois morts",
        "summary": "Deux soldats et un agent frontalier se trouvaient \u00e0 bord de l\u2019appareil qui s\u2019est crash\u00e9 au Texas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-un-helicoptere-militaire-s-ecrase-a-la-frontiere-mexicaine-trois-morts-20240309"
    },
    {
        "title": "J\u00e9r\u00e9my Ferrari, nouveau roi de l\u2019humour \u00abnoir et social\u00bb",
        "summary": "Religion, terrorisme, d\u00e9pression\u2026 L\u2019humoriste qui rit de tout s'est hiss\u00e9 en 15 ans au sommet de la sc\u00e8ne fran\u00e7aise. L'\u00e9pilogue de son spectacle Anesth\u00e9sie G\u00e9n\u00e9rale, pr\u00e9vu ce week-end \u00e0 l\u2019Accor Arena de Paris, affiche complet apr\u00e8s une tourn\u00e9e de quatre ans dans toute la France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/jeremy-ferrari-nouveau-roi-de-l-humour-noir-et-social-20240309"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai compris qu\u2019il \u00e9tait venu me tuer\u00bb : \u00e0 Paris, l\u2019enfer d\u2019un homme juif pourchass\u00e9 par un \u00abami d\u2019enfance\u00bb",
        "summary": "R\u00c9CIT - Depuis cinq ans, Arthur* re\u00e7oit des insultes antis\u00e9mites et des menaces de mort d\u2019un vieil \u00abami\u00bb, qui l\u2019a r\u00e9cemment poignard\u00e9 en pleine rue sous les yeux de sa femme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/j-ai-compris-qu-il-etait-venu-me-tuer-a-paris-l-enfer-d-un-homme-juif-pourchasse-par-un-ami-d-enfance-20240309"
    },
    {
        "title": "Un samedi rouge sur les routes entre les fronti\u00e8res du Nord et les stations de sports d'hiver, selon Bison Fut\u00e9",
        "summary": "Ce dernier week-end de chass\u00e9-crois\u00e9 qui marque la fin des vacances d\u2019hiver s\u2019annonce plut\u00f4t calme, except\u00e9 pour la journ\u00e9e de samedi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/un-samedi-rouge-sur-les-routes-entre-les-frontieres-du-nord-et-les-stations-de-sports-d-hiver-selon-bison-fute-20240308"
    },
    {
        "title": "Tiphaine Auzi\u00e8re : \u00abJ'\u00e9tais inqui\u00e8te de donner mon livre \u00e0 ma m\u00e8re, car je connais son niveau d'exigence\u00bb",
        "summary": "Inspir\u00e9 d'un homicide \u00e0 la suite de violences conjugales, Assises, premier roman de l'avocate, nous plonge dans les arcanes d'un proc\u00e8s et sonde le myst\u00e8re du passage \u00e0 l'acte.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/culture/tiphaine-auziere-j-etais-inquiete-de-donner-mon-livre-a-ma-mere-car-je-connais-son-niveau-d-exigence-20240309"
    },
    {
        "title": "Quand tous les Corses \u00e9taient fiers d'\u00eatre fran\u00e7ais",
        "summary": "GRAND RECIT - Une partie des Corses \u00e9prouvent d\u00e9sormais des sentiments m\u00eal\u00e9s envers la France. Or, de Napol\u00e9on III \u00e0 De Gaulle, leurs a\u00efeux ont tous \u00e9t\u00e9 fiers d'\u00eatre fran\u00e7ais. L'amour de la Corse et de la France \u00e9tait pour eux indissociable.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/histoire/quand-tous-les-corses-etaient-fiers-d-etre-francais-20240309"
    },
    {
        "title": "Toulouse : un immeuble s\u2019effondre en plein centre-ville",
        "summary": "Le b\u00e2timent avait \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9 mardi \u00e0 la suite d'un premier effondrement de mur int\u00e9rieur. Les pompiers ont \u00e9vacu\u00e9 23 personnes dans la nuit et s\u2019assuraient samedi matin qu\u2019aucune victime n\u2019est pi\u00e9g\u00e9e dans les d\u00e9combres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/toulouse-un-immeuble-s-effondre-en-plein-centre-ville-20240309"
    },
    {
        "title": "Renaud Camus et Alain Finkielkraut: les liaisons dangereuses",
        "summary": "R\u00c9CIT - Dans son livre P\u00eacheur de perles (Gallimard), l'acad\u00e9micien consacre un chapitre \u00e0 l'auteur du Grand remplacement qu'il juge injustement ostracis\u00e9 de la vie intellectuelle. S\u2019il assume ses d\u00e9saccords avec les surench\u00e8res s\u00e9mantiques de l\u2019\u00e9crivain, il d\u00e9fend celui qu\u2019il consid\u00e8re comme l'un des plus grands prosateurs de la langue fran\u00e7aise. Enqu\u00eate sur une amiti\u00e9 litt\u00e9raire qui survit cahin-caha aux d\u00e9saccords et aux censures.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/culture/renaud-camus-et-alain-finkielkraut-les-liaisons-dangereuses-20240309"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Marseille, une quarantaine de militants anti-croisi\u00e8res en provenance de toute l\u2019Europe se rassemble",
        "summary": "Connus pour leurs actions coup de poing, ils se sont donn\u00e9 rendez-vous ce samedi \u00e0 Marseille pour une mobilisation \u00e0 grande \u00e9chelle contre ce qu\u2019ils consid\u00e8rent comme un \u00abanachronisme\u00bb polluant.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/a-marseille-une-quarantaine-de-militants-anti-croisieres-de-toute-l-europe-se-rassemble-20240309"
    },
    {
        "title": "Joe Biden d\u00e9nonce la rencontre entre Donald Trump et Viktor Orban en Floride",
        "summary": "Le premier ministre hongrois, qui a rencontr\u00e9 vendredi l\u2019ex-pr\u00e9sident am\u00e9ricain, s\u2019est vu accuser par l\u2019actuel pr\u00e9sident en campagne de vouloir instaurer une \u00abdictature\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/joe-biden-denonce-la-rencontre-entre-donald-trump-et-viktor-orban-en-floride-20240309"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Cambridge, une militante pro Palestine tague et lac\u00e8re un portrait de Lord Balfour",
        "summary": "Une activiste a \u00e9t\u00e9 film\u00e9e en train de projeter de la peinture et de d\u00e9chirer le portrait de l\u2019ancien ministre britannique auteur en 1917 d'une d\u00e9claration exprimant le soutien du Royaume-Uni \u00e0 l'\u00e9tablissement d'un \u00abfoyer national pour le peuple juif\u00bb en Palestine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/patrimoine/a-cambridge-une-militante-pro-palestine-tague-et-lacere-un-portrait-de-lord-balfour-20240309"
    },
    {
        "title": "Xavier Niel: \u00abLa valeur qui va surgir de l\u2019intelligence artificielle va \u00eatre colossale\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le fondateur de Free et propri\u00e9taire d\u2019Iliad a \u00e9galement cr\u00e9\u00e9 Station F, plus grand incubateur de start-up en Europe. Il vient de lancer Kyutai, premier laboratoire de recherche ouverte europ\u00e9en d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l\u2019intelligence artificielle avec l\u2019ambition de rassembler les meilleurs cerveaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/xavier-niel-la-valeur-qui-va-surgir-de-l-intelligence-artificielle-va-etre-colossale-20240309"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024: des primes de 500 \u00e0 1500 euros pour tous les fonctionnaires mobilis\u00e9s pendant l\u2019\u00e9v\u00e9nement, annonce Guerini",
        "summary": "Stanislas Guerini, ministre de la Transition et de la Fonction publique, a annonc\u00e9 ce samedi 9 mars la mise en place de primes \u00abpour tous les agents qui seront sur le terrain\u00bb lors des Jeux olympiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/jo-paris-2024-des-primes-de-500-a-1500-euros-pour-tous-les-fonctionnaires-mobilises-pendant-l-evenement-annonce-guerini-20240309"
    },
    {
        "title": "Boxe : \u00abd\u00e9sol\u00e9\u00bb apr\u00e8s sa cuisante d\u00e9faite face \u00e0 Joshua, Ngannou assure qu\u2019il n\u2019en a \u00abpas fini\u00bb",
        "summary": "Eteint dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi par Anthony Joshua, le combattant camerounais Francis Ngannou a fait part de son intention de remonter sur le ring.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/boxe/boxe-desole-apres-sa-cuisante-defaite-face-a-joshua-ngannou-assure-qu-il-n-en-a-pas-fini-20240309"
    },
    {
        "title": "Intemp\u00e9ries \u00e0 Nice : priv\u00e9s d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et d\u2019ascenseur depuis des jours, les habitants de cet immeuble sont \u00e0 bout",
        "summary": "REPORTAGE - L'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 de la toiture, d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9caire, n'a pas r\u00e9sist\u00e9 aux trombes d'eau qui se sont abattues sur la capitale azur\u00e9enne le week-end dernier. L'eau s'est infiltr\u00e9e partout. Une situation qui pourrait \u00e0 nouveau se r\u00e9p\u00e9ter avec le nouvel \u00e9pisode m\u00e9diterran\u00e9en attendu d\u00e8s ce samedi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/intemperies-a-nice-prives-d-electricite-et-d-ascenseur-depuis-des-jours-les-habitants-de-cet-immeuble-sont-a-bout-20240309"
    },
    {
        "title": "Rupture de stock et liste d\u2019attente... Les Fran\u00e7ais continuent de se ruer sur les v\u00e9los",
        "summary": "Apr\u00e8s la crise sanitaire du Covid, l\u2019am\u00e9nagement de pistes cyclables s\u00e9curis\u00e9es et l\u2019essor d\u2019une offre devenue abondante, le v\u00e9lo est le moyen de transport \u00e0 la mode. Avec les JO, la tendance va-t-elle conna\u00eetre un nouveau pic ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/rupture-de-stock-et-liste-d-attente-les-francais-continuent-de-se-ruer-sur-les-velos-20240309"
    },
    {
        "title": "Ici, pas de probl\u00e8me de neige : en Lorraine, on skie dans la plus grande salle d\u2019Europe",
        "summary": "L\u2019unique piste de ski int\u00e9rieur fran\u00e7aise fait le plein, \u00e0 Amn\u00e9ville.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/montagne/ici-pas-de-probleme-de-neige-en-lorraine-on-skie-dans-la-plus-grande-salle-d-europe-20240309"
    },
    {
        "title": "La noblesse constitue-t-elle encore une \u00e9lite en France?",
        "summary": "ENTRETIEN - Apr\u00e8s avoir consacr\u00e9 des ouvrages aux \u00e9lites dans la France contemporaine, l\u2019historien a enqu\u00eat\u00e9 aupr\u00e8s des aristocrates qui investissent le monde des affaires. Il constate un appauvrissement de la langue et des mani\u00e8res dans ce milieu autrefois hostile \u00e0 l\u2019\u00e9thique mercantile.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/la-noblesse-constitue-t-elle-encore-une-elite-en-france-20240309"
    },
    {
        "title": "O\u00f9 acheter une r\u00e9sidence secondaire dans le Luberon ? D\u00e9couvrez notre classement",
        "summary": "EXCLUSIF - Loisirs, fiscalit\u00e9, immobilier, transports, environnement, commerces\u2026 Nous avons compar\u00e9 89 communes du Luberon pour vous aider \u00e0 d\u00e9nicher le havre de paix id\u00e9al au c\u0153ur de la Provence.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ou-acheter-une-residence-secondaire-dans-le-luberon-decouvrez-notre-classement-20240309"
    },
    {
        "title": "Cette th\u00e9ologienne iranienne qui rejette le voile au nom du Coran",
        "summary": "R\u00c9CIT - L'universitaire Sedigheh Vasmaghi s'insurge publiquement contre le code vestimentaire en vigueur en Iran, d\u00e9fiant les mollahs par son refus, elle aussi, de porter le voile. L\u2019originalit\u00e9 de sa fronde, en \u00e9cho au mouvement \u00abFemme, Vie, Libert\u00e9\u00bb, est qu\u2019elle proc\u00e8de d'\u00e9tudes approfondies du Coran et des paroles du Proph\u00e8te. Un pas de plus dans le combat des Iraniennes pour la libert\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/cette-theologienne-iranienne-qui-rejette-le-voile-au-nom-du-coran-20240309"
    },
    {
        "title": "\u00abJe gagne ma vie, je fais ce que je veux avec mon argent\u00bb : dans les couples, l\u2019\u00e9pineuse question de la gestion du budget",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - Entre in\u00e9galit\u00e9s salariales et priorit\u00e9s divergentes, le sujet peut s\u2019av\u00e9rer br\u00fblant. De la facture des courses \u00e0 la strat\u00e9gie d\u2019\u00e9pargne, \u00e0 chacun de trouver son \u00e9quilibre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/je-gagne-ma-vie-je-fais-ce-que-je-veux-avec-mon-argent-dans-les-couples-l-epineuse-question-de-la-gestion-du-budget-20240308"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019ils soient m\u00e9caniques, \u00e9lectriques ou cargo, comment bien choisir son v\u00e9lo ?",
        "summary": "LE + \u00c9CO - C\u2019est un ph\u00e9nom\u00e8ne de soci\u00e9t\u00e9 que nul ne peut ignorer. Depuis la crise du Covid, de nombreux Fran\u00e7ais ont d\u00e9cid\u00e9 de changer leurs habitudes de transport et se sont mis \u00e0 p\u00e9daler. Rien de plus facile sur le papier, \u00e0 condition de bien choisir sa monture.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/qu-ils-soient-mecaniques-electriques-ou-cargo-comment-bien-choisir-son-velo-20240309"
    },
    {
        "title": "Les comptes d\u2019Ali Khamenei sur Instagram et Facebook ferm\u00e9s, l\u2019Iran proteste",
        "summary": "Apr\u00e8s le bannissement de l'ayatollah Ali Khamenei des r\u00e9seaux sociaux d\u00e9tenu par Meta, T\u00e9h\u00e9ran d\u00e9nonce \u00abune violation de la libert\u00e9 d\u2019expression.\u00bb",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/les-comptes-d-ali-khamenei-sur-instagram-et-facebook-fermes-l-iran-proteste-20240309"
    },
    {
        "title": "Foot : avec sa vid\u00e9o d\u2019une femme \u00e0 genoux en train de faire le m\u00e9nage, le club de Gijon cr\u00e9e la pol\u00e9mique",
        "summary": "LE SCAN SPORT - Pour la journ\u00e9e internationale des droits des femmes c\u00e9l\u00e9brer le 8 mars, l\u2019\u00e9quipe espagnole de Gijon a cru bon de publier une vid\u00e9o d\u2019une femme en train de nettoyer la pelouse du stade avec brosse et seau d\u2019eau.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/foot-avec-sa-video-d-une-femme-a-genoux-en-train-de-faire-le-menage-le-club-de-gijon-cree-la-polemique-20240309"
    },
    {
        "title": "Rebelles houthis : la coalition men\u00e9e par les \u00c9tats-Unis a abattu 15 drones au large du Y\u00e9men",
        "summary": "Il s'agit de l'une des plus importantes attaques des rebelles houthis du Y\u00e9men depuis novembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/rebelles-houthis-la-coalition-menee-par-les-etats-unis-a-abattu-15-drones-au-large-du-yemen-20240309"
    },
    {
        "title": "Six patrons en sept ans : le Boeing 737 Max, un programme victime d\u2019une instabilit\u00e9 chronique de management",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Apr\u00e8s des incidents \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition, le groupe a annonc\u00e9 le limogeage d'Ed Clark, vice-pr\u00e9sident et directeur g\u00e9n\u00e9ral du programme 737 max depuis mars 2021.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/six-patrons-en-sept-ans-le-boeing-737-max-un-programme-victime-d-une-instabilite-chronique-de-management-20240222"
    },
    {
        "title": "Ces 10 biens \u00e0 vendre pour profiter au mieux du printemps",
        "summary": "EN IMAGES - Le printemps approche et avec lui le d\u00e9but des d\u00e9m\u00e9nagements. Le Figaro a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une s\u00e9lection de biens agr\u00e9ables \u00e0 vivre pour d\u00e9marrer la belle saison.",
        "link": "https://immobilier.lefigaro.fr/article/ces-10-biens-a-vendre-pour-profiter-au-mieux-du-printemps_19417924-dc8b-11ee-b1fc-388c34bd0a79/"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : un navire d'aide humanitaire esp\u00e8re pouvoir bient\u00f4t quitter Chypre pour rejoindre Gaza",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Alors que la population de la bande de Gaza est menac\u00e9e par la famine, une ONG est en train de charger de l\u2019aide \u00e0 bord d\u2019un cargo. Un couloir maritime devrait \u00eatre ouvert ce samedi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-un-navire-d-aide-humanitaire-espere-pouvoir-bientot-quitter-chypre-pour-rejoindre-gaza-20240309"
    },
    {
        "title": "\u00abGrossier, vulgaire, alcoolo\u00bb : les rares confidences de Ben Attal au sujet de son grand-p\u00e8re, Serge Gainsbourg",
        "summary": "En septembre dernier, jeune homme de 26 ans est devenu le directeur adjoint de la Maison Gainsbourg, rue de Verneuil. Un poste qu\u2019il n\u2019avait jusque-l\u00e0 jamais envisag\u00e9 tant il \u00abd\u00e9testait\u00bb son a\u00efeul.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/je-l-ai-toujours-deteste-les-rares-confidences-de-ben-attal-au-sujet-de-son-grand-pere-serge-gainsbourg-20240309"
    },
    {
        "title": "Trafic de drogue : le chef du gang Yoda, l\u2019un des plus puissants de Marseille, interpell\u00e9 au Maroc",
        "summary": "Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur, G\u00e9rald Darmanin, a salu\u00e9 sur X le travail \u00absans rel\u00e2che\u00bb des policiers contre le trafic de drogue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/trafic-de-drogue-le-chef-du-gang-yoda-l-un-des-plus-puissants-de-marseille-interpelle-au-maroc-20240309"
    },
    {
        "title": "PSG : \u00abdouleur persistante au tendon d'Achille\u00bb pour Marquinhos, de nouveau forfait contre Reims",
        "summary": "Le PSG sera priv\u00e9 de quatre joueurs contre Reims, dimanche, pour la 25e journ\u00e9e du championnat de France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/psg-marquinhos-forfait-pour-un-quatrieme-match-de-suite-20240309"
    },
    {
        "title": "La ministre Olivia Gr\u00e9goire chante La Grenade de Clara Luciani \u00e0 Matignon",
        "summary": "La ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e des Entreprises, du Tourisme et de la Consommation a chantonn\u00e9 le titre de Clara Luciani devant une centaine d\u2019entrepreneuses r\u00e9unies \u00e0 Matignon pour c\u00e9l\u00e9brer la journ\u00e9e internationale des droits des femmes le 8 mars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-ministre-olivia-gregoire-chante-la-grenade-de-clara-luciani-a-matignon-20240309"
    },
    {
        "title": "Un couple de retrait\u00e9s cambodgiens suspect\u00e9 d\u2019\u00eatre \u00e0 la t\u00eate d\u2019un vaste trafic de cosm\u00e9tiques de luxe",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Pendant dix mois, le r\u00e9seau de trafiquants a d\u00e9tourn\u00e9 des cartons entiers de produits cosm\u00e9tiques qu\u2019il revendait en France et au Vietnam.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/un-couple-de-retraites-cambodgiens-suspecte-d-etre-a-la-tete-d-un-vaste-trafic-de-cosmetiques-de-luxe-20240309"
    },
    {
        "title": "C\u00e9r\u00e9monie du 8 mars: l\u2019esquive de Catherine Ringer apr\u00e8s le baise-main d\u2019Emmanuel Macron",
        "summary": "La chanteuse, qui venait d\u2019interpr\u00e9ter une Marseillaise f\u00e9ministe lors de la c\u00e9r\u00e9monie de scellement de l\u2019IVG dans la Constitution place Vend\u00f4me, a ostensiblement snob\u00e9 le pr\u00e9sident qui tentait de la saluer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/ceremonie-du-8-mars-l-esquive-de-catherine-ringer-apres-le-baise-main-d-emmanuel-macron-20240309"
    },
    {
        "title": "Pour la premi\u00e8re fois, Emmanuel Macron d\u00e9nonce la rumeur \u00abJean-Michel Trogneux\u00bb \u00e0 propos de son \u00e9pouse Brigitte",
        "summary": "Le chef de l\u2019Etat s\u2019est exprim\u00e9 sur les th\u00e9ories conspirationnistes selon lesquelles Brigitte Macron serait un homme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pour-la-premiere-fois-emmanuel-macron-denonce-la-rumeur-jean-michel-trogneux-a-propos-de-son-epouse-brigitte-20240308"
    },
    {
        "title": "\u00abIl ne s'est pas pos\u00e9 de questions\u00bb : un policier poursuivi pour avoir diffus\u00e9 des informations \u00e0 des trafiquants de drogue",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Au total, quinze personnes ont \u00e9t\u00e9 mises en examen, dont une fratrie d\u00e9j\u00e0 bien connue des autorit\u00e9s pour son implication dans le trafic de drogues.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/il-ne-s-est-pas-pose-de-questions-un-policier-poursuivi-pour-avoir-diffuse-des-informations-a-des-trafiquants-de-drogue-20240309"
    },
    {
        "title": "Marseille : qui se cache derri\u00e8re la DZ Mafia et Yoda, ces gangs auteurs de sanglants r\u00e8glements de compte ?",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le conflit opposant ces bandes criminelles rivales est \u00e0 l\u2019origine de 73% des faits d\u2019homicides ou de tentatives d\u2019homicide sur fond de trafic de stup\u00e9fiants en 2023 \u00e0 Marseille. Derri\u00e8re cette guerre de territoires se cache un contentieux ayant d\u00e9but\u00e9 loin des fronti\u00e8res fran\u00e7aises.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-qui-se-cache-derriere-la-dz-mafia-et-yoda-ces-gangs-auteurs-de-sanglants-reglements-de-compte-20240128"
    },
    {
        "title": "Quels sont les vingt derniers films qui ont remport\u00e9 l\u2019Oscar ?",
        "summary": "Le 10 mars 2024 \u00e0 Los Angeles, la 96e c\u00e9r\u00e9monie des Oscars d\u00e9cernera la plus haute r\u00e9compense du cin\u00e9ma pour un film. Le Seigneur des Anneaux: Le Retour du Roi, Slumdog Millionaire, The Artist... Retour sur les vingt derniers films oscaris\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/ceremonie-oscars/quels-sont-les-vingt-derniers-films-qui-ont-remporte-l-oscar-20240309"
    },
    {
        "title": "PSG : \u00abJ'aime les joueurs qui sont pr\u00eats \u00e0 se sacrifier pour l'\u00e9quipe\u00bb, souligne Luis Enrique",
        "summary": "Le coach parisien fait le point \u00e0 la veille de la r\u00e9ception de Reims, dimanche (13h), lors de la 25e journ\u00e9e de Ligue 1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/psg-j-aime-les-joueurs-qui-sont-prets-a-se-sacrifier-pour-l-equipe-souligne-luis-enrique-20240309"
    },
    {
        "title": "Les nouvelles techniques des escrocs du web pour voler leurs victimes",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le nombre d\u2019actes malveillants sur internet s\u2019est envol\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Et les attaques sont d\u00e9sormais redoutables.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/les-nouvelles-techniques-des-escrocs-du-web-pour-voler-leurs-victimes-20240309"
    },
    {
        "title": "En guerre contre Facebook, Donald Trump veut prot\u00e9ger TikTok aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "L\u2019ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain a pris position en faveur du r\u00e9seau social chinois actuellement vis\u00e9 par une menace d\u2019interdiction aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/en-guerre-contre-facebook-donald-trump-veut-proteger-tiktok-aux-etats-unis-20240309"
    },
    {
        "title": "Pologne : nouvelle d\u00e9mission d'un \u00e9v\u00eaque accus\u00e9 de couvrir des agressions sexuelles",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/pologne-nouvelle-demission-d-un-eveque-accuse-de-couvrir-des-agressions-sexuelles-20240309"
    },
    {
        "title": "Six Nations : le calendrier 2025 d\u00e9voil\u00e9, avec le pays de Galles en ouverture pour les Bleus et l\u2019\u00c9cosse pour finir",
        "summary": "Le Comit\u00e9 des Six Nations a officialis\u00e9 ce samedi le programme de la prochaine \u00e9dition du Tournoi, avec des d\u00e9placements en Angleterre et en Irlande pour le XV de France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/six-nations-le-calendrier-2025-devoile-avec-le-pays-de-galles-en-ouverture-pour-les-bleus-et-l-ecosse-pour-finir-20240309"
    },
    {
        "title": "Attaque dans le sud du Nigeria : six personnes tu\u00e9es dont quatre policiers",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/attaque-dans-le-sud-du-nigeria-six-personnes-tuees-dont-quatre-policiers-20240309"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - La Rochelle-Stade Fran\u00e7ais : les Maritimes frappent les premiers",
        "summary": "Leader du Top 14, le Stade Fran\u00e7ais effectue un d\u00e9placement \u00e0 risques \u00e0 La Rochelle en ouverture de la 18e journ\u00e9e samedi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/live/top-14/2024/938533/la-rochelle-st-francais"
    },
    {
        "title": "O\u00f9 skier quand on d\u00e9bute ? Pistes, forfaits... Les meilleures stations o\u00f9 progresser",
        "summary": "EXCLUSIF - Le printemps est la meilleure saison pour d\u00e9buter le ski, et les n\u00e9ophytes de tous \u00e2ges sont bienvenus, voire souhait\u00e9s ! Les stations de ski tentent de renouveler le vivier de skieurs avec des offres sp\u00e9cifiques. Notre classement de plus de 130 spots pour commencer le chasse-neige ou se perfectionner sans pression.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/montagne/ou-skier-quand-on-debute-pistes-forfaits-les-meilleures-stations-ou-progresser-20240309"
    },
    {
        "title": "MMA : Choc plan\u00e9taire, l\u00e9gende, passation de pouvoir... Pourquoi il ne faut (surtout) pas manquer le combat Poirier - Saint-Denis",
        "summary": "DECRYPTAGE - Dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche, Beno\u00eet Saint-Denis a l'occasion d'atteindre les sommets du MMA mondial en cas de victoire face \u00e0 Dustin Poirier. Voici quatre choses \u00e0 savoir sur le choc XXL.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/mma/choc-planetaire-legende-passation-de-pouvoir-pourquoi-il-ne-faut-surtout-pas-manquer-le-combat-de-mma-poirier-saint-denis-20240309"
    },
    {
        "title": "MMA: Beno\u00eet Saint Denis \u00e0 l\u2019assaut des sommets",
        "summary": "PORTRAIT \u2013 Ancien op\u00e9rateur des forces sp\u00e9ciales, Beno\u00eet Saint Denis a arr\u00eat\u00e9 sa carri\u00e8re militaire pour se lancer dans le MMA professionnel. Avec un m\u00eame objectif: \u00eatre le meilleur guerrier. Ce dimanche, il d\u00e9fiera la l\u00e9gende Dustin Poirier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/mma/mma-benoit-saint-denis-a-l-assaut-des-sommets-20240308"
    },
    {
        "title": "Drainante, d\u00e9toxifiante : les secrets de l'eau de bouleau, une boisson naturelle qui fascine",
        "summary": "REPORTAGE - R\u00e9colt\u00e9e depuis des si\u00e8cles en Europe de l'Est et dans les pays nordiques o\u00f9 elle est tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9e, l'eau de bouleau s'est invit\u00e9e peu \u00e0 peu dans les lin\u00e9aires des grandes surfaces. D\u00e9couverte d'une boisson qui attise bien des convoitises.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/drainante-detoxifiante-les-secrets-de-l-eau-de-bouleau-une-boisson-naturelle-qui-fascine-20240309"
    },
    {
        "title": "Pakistan : Asif Ali Zardari, \u00e9poux de Benazir Bhutto, \u00e9lu pr\u00e9sident pour la deuxi\u00e8me fois",
        "summary": "L\u2019\u00e9poux de la d\u00e9funte premi\u00e8re ministre retrouve une fonction essentiellement honorifique qu'il avait d\u00e9j\u00e0 occup\u00e9e entre 2008 et 2013.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pakistan-asif-ali-zardari-epoux-de-benazir-bhutto-elu-president-pour-la-deuxieme-fois-20240309"
    },
    {
        "title": "Les parents d\u2019Alexe\u00ef Navalny remercient les milliers de Russes venus lui rendre hommage",
        "summary": "\u00abMerci de vous souvenir, ce souvenir nous donne de l'espoir!\u00bb, ont \u00e9crit Anatoli Navalny et Lioudmila Navalna\u00efa dans une note publi\u00e9e ce samedi 9 mars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-parents-d-alexei-navalny-remercient-les-milliers-de-suisses-venus-lui-rendre-hommage-20240309"
    },
    {
        "title": "Un membre de l\u2019ultra-droite mis en examen pour \u00abassociation de malfaiteurs terroriste\u00bb",
        "summary": "Le jeune homme de 22 ans, domicili\u00e9 dans la Meuse, est soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir voulu mener des \u00abactions violentes\u00bb en France au nom de l\u2019ultra-droite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/un-membre-de-l-ultra-droite-mis-en-examen-pour-association-de-malfaiteurs-terroriste-20240309"
    },
    {
        "title": "\u00abComment je me suis pass\u00e9 de mon syndic de copropri\u00e9t\u00e9 professionnel\u00bb",
        "summary": "NOS CONSEILS : On\u00e9reux, pas toujours tr\u00e8s r\u00e9actifs, les syndics alimentent les griefs des copropri\u00e9taires. Au point d\u2019envisager de g\u00e9rer un ensemble immobilier en direct sans l\u2019appui d\u2019un cabinet ? Nous avons interrog\u00e9 ceux qui l\u2019ont fait, ils donnent leurs astuces.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/argent/comment-je-me-suis-passe-de-mon-syndic-de-copropriete-professionnel-20240309"
    },
    {
        "title": "D\u00e9couvrez le top 10 des meilleures \u00e9coles d\u2019ing\u00e9nieurs en informatique",
        "summary": "EXCLUSIF - En avant-premi\u00e8re du classement 2024 des meilleures \u00e9coles d\u2019ing\u00e9nieurs en informatique, voici les 10 meilleures.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/decouvrez-le-top-10-des-meilleures-ecoles-d-ingenieurs-informatiques-20240306"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Miss Monde : c\u2019est parti pour les 112 candidates et la Fran\u00e7aise Cl\u00e9mence Botino",
        "summary": "\u00c9lue Miss France 2020, la Guadeloup\u00e9enne de 27 ans repr\u00e9sente l\u2019Hexagone lors de la 71e \u00e9dition du concours de beaut\u00e9 qui se d\u00e9roule \u00e0 Bombay (Inde).",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/miss-france/en-direct-miss-monde-suivez-la-71e-edition-avec-la-francaise-clemence-botino-le-samedi-9-mars-a-partir-de-15-heures-20240308"
    },
    {
        "title": "Miss Monde 2023 : d\u00e9couvrez les photos des 111 concurrentes de Cl\u00e9mence Botino",
        "summary": "EN IMAGES - La 71e \u00e9dition du concours de beaut\u00e9 international se d\u00e9roule samedi au Jio World Convention Center de Mumbai. Une c\u00e9r\u00e9monie retransmise en direct \u00e0 partir de 15 heures sur Paris Premi\u00e8re.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/miss-france/miss-monde-2023-decouvrez-les-photos-des-111-concurrentes-de-clemence-botino-20240308"
    },
    {
        "title": "Miss Monde : quelle vie attend Cl\u00e9mence Botino si elle remporte la couronne ?",
        "summary": "Ce samedi 9 mars, Miss France 2020 d\u00e9fend les couleurs de l\u2019hexagone dans la 71e \u00e9dition du concours international qui se tient \u00e0 Bombay (Inde).",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/miss-france/miss-monde-quelle-vie-attend-clemence-botino-si-elle-remporte-la-couronne-20240309"
    },
    {
        "title": "Top 14 : Julien Tastet, entra\u00eeneur des avants de Mont-de-Marsan, rejoindra le staff du Stade Fran\u00e7ais",
        "summary": "INFO LE FIGARO - L\u2019ancien troisi\u00e8me-ligne et actuel entra\u00eeneur des avants du Stade Montois (Pro D2) aura un r\u00f4le transversal la saison prochaine dans la capitale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-julien-tastet-entraineur-des-avants-de-mont-de-marsan-rejoindra-le-staff-du-stade-francais-20240309"
    },
    {
        "title": "Un robot fran\u00e7ais pour neutraliser le cancer",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Capable de cibler les tumeurs complexes, il r\u00e9duit le temps d\u2019insertion et d\u2019exposition aux radiations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/un-robot-francais-pour-neutraliser-le-cancer-20240309"
    },
    {
        "title": "Six Nations : exploit de l\u2019Italie qui fait chuter l\u2019\u00c9cosse, apr\u00e8s son match nul contre la France",
        "summary": "La Nazionale de Gonzalo Quesada a r\u00e9ussi le tour de force de faire chuter le XV du Chardon (31-29) au Stade Olympique de Rome.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/six-nations-exploit-de-l-italie-qui-fait-chuter-l-ecosse-apres-son-match-nul-contre-la-france-20240309"
    },
    {
        "title": "Portugal : arrestation d\u2019un membre de la Camorra recherch\u00e9 depuis plus de 20 ans",
        "summary": "L\u2019homme de 69 ans, membre de la mafia napolitaine, \u00e9tait recherch\u00e9 depuis 20 ans par les autorit\u00e9s italiennes pour trafic de drogue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/portugal-arrestation-d-un-membre-de-la-camorra-recherche-depuis-plus-de-20-ans-20240309"
    },
    {
        "title": "Vosges : plus d'un millier de manifestants \u00e0 Remiremont pour d\u00e9fendre l\u2019h\u00f4pital de proximit\u00e9",
        "summary": "L\u2019h\u00f4pital est vis\u00e9 par plusieurs plaintes de proches de patients qui y sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9s dans des conditions suspectes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/vosges-plus-d-un-millier-de-manifestants-a-remiremont-pour-defendre-l-hopital-de-proximite-20240309"
    },
    {
        "title": "Karaok\u00e9 box, \u00abblind test\u00bb, restaurants festifs\u2026 Quand la musique est bonne pour les affaires",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Qu\u2019ils proposent de chanter tr\u00e8s fort en petit comit\u00e9, de reconna\u00eetre en quelques secondes vos chansons pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es ou de danser sur les tables apr\u00e8s le repas, ces \u00e9tablissements qui montent le son ont le vent en poupe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/karaoke-box-blind-test-restaurants-festifs-quand-la-musique-est-bonne-pour-les-affaires-20240309"
    },
    {
        "title": "Formule 1 : \u00e0 quelle heure et sur quelle cha\u00eene regarder le Grand Prix de Jeddah ?",
        "summary": "La Formule 1 encha\u00eene avec un deuxi\u00e8me Grand Prix en deux semaines. C\u2019est en Arabie saoudite que les 22 pilotes s\u2019\u00e9lanceront pour essayer de d\u00e9tr\u00f4ner Max Verstappen, d\u00e9j\u00e0 victorieux lors du premier rendez-vous de la saison.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/formule-1/formule-1-a-quelle-heure-et-sur-quelle-chaine-regarder-le-grand-prix-de-jeddah-20240307"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : dix d\u00e9partements en alerte orange pour pluies et vents violents",
        "summary": "Le temps est de nouveau tr\u00e8s perturb\u00e9 ce week-end sur le sud-est de l\u2019Hexagone, o\u00f9 il va pleuvoir l\u2019\u00e9quivalent d\u2019un \u00e0 deux mois de pr\u00e9cipitations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/la-meteo-du-week-end-temps-agite-avec-de-fortes-precipitations-et-un-vent-fort-jusqu-a-dimanche-20240308"
    },
    {
        "title": "Russie: deux Kazakhs tu\u00e9s dans une r\u00e9cente op\u00e9ration antiterroriste",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/russie-deux-kazakhs-tues-dans-une-recente-operation-antiterroriste-20240309"
    },
    {
        "title": "Italie-Ecosse : d\u00e9buts r\u00e9ussis pour Louis Lynagh, le XV du Chardon s\u2019est \u00e9croul\u00e9 ... les tops et les flops",
        "summary": "Samedi apr\u00e8s-midi au Stadio Olimpico, la Nazionale a retrouv\u00e9 la victoire en r\u00e9alisant un exploit contre l\u2019\u00c9cosse (31-29).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/italie-ecosse-debut-reussi-pour-louis-lynagh-le-xv-du-chardon-s-est-ecroule-les-tops-et-les-flops-20240309"
    },
    {
        "title": "Six Nations : en vid\u00e9o, la victoire \u00e9clatante de l\u2019Italie face \u00e0 l\u2019\u00c9cosse",
        "summary": "Ce samedi, la Nazionale a battu le XV du Chardon (31-29). Retrouvez le r\u00e9sum\u00e9 vid\u00e9o d\u2019une rencontre tr\u00e8s plaisante.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/six-nations-en-video-la-victoire-eclatante-de-l-italie-face-a-l-ecosse-20240309"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Formule 1 : Verstappen en t\u00eate \u00e0 Djeddah devant Perez et Leclerc, Gasly abandonne",
        "summary": "\u00c0 Jeddah, le N\u00e9erlandais Max Verstappen (Red Bull) s'\u00e9lancera samedi en pole position du deuxi\u00e8me Grand Prix de la saison de Formule 1, apr\u00e8s avoir domin\u00e9 les qualifications vendredi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/formule-1/en-direct-formule-1-suivez-le-grand-prix-d-arabie-saoudite-20240309"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ais \u00e0 Los Angeles : le classement des quartiers o\u00f9 il fait bon vivre",
        "summary": "EXCLUSIF \u2013 S\u00e9curit\u00e9, co\u00fbt du logement, transports, loisirs, \u00e9ducation, sant\u00e9\u2026 Le Figaro a class\u00e9 les quartiers du comt\u00e9 de Los Angeles les plus agr\u00e9ables pour les expatri\u00e9s fran\u00e7ais \u00e0 la conqu\u00eate de l\u2019Ouest.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/francais-a-los-angeles-le-classement-des-quartiers-ou-il-fait-bon-vivre-20240310"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Angleterre-Irlande : attention \u00e0 la vague verte sur Twickenham",
        "summary": "Sur la route du Grand Chelem, l'Irlande arrive ce samedi en Angleterre s\u00fbre de sa force, \u00e0 l\u2019occasion de la 4e journ\u00e9e du Tournoi des six nations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/live/six-nations/2024/936541/angleterre-irlande"
    },
    {
        "title": "Belgique : un jeune homme retire 90.000 euros en profitant d\u2019une anomalie informatique",
        "summary": "Il voulait aider un ami \u00e0 financer mariage, selon son avocat. Le jeune homme risque 18 mois de prison.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/belgique-un-jeune-homme-retire-90-000-euros-en-profitant-d-une-anomalie-informatique-20240309"
    },
    {
        "title": "Oppenheimer : des documents retra\u00e7ant la cr\u00e9ation de la bombe atomique mis aux ench\u00e8res",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/oppenheimer-des-documents-retracant-la-creation-de-la-bombe-atomique-mis-aux-encheres-20240309"
    },
    {
        "title": "Rwanda : le parti au pouvoir d\u00e9signe Kagame comme candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/rwanda-le-parti-au-pouvoir-designe-kagame-comme-candidat-a-la-presidentielle-20240309"
    },
    {
        "title": "Charles Spencer, le fr\u00e8re de Lady Diana, r\u00e9v\u00e8le avoir \u00e9t\u00e9 abus\u00e9 sexuellement lorsqu\u2019il \u00e9tait enfant",
        "summary": "Le fr\u00e8re de la princesse Diana sortira ses m\u00e9moires le 16 mars prochain baptis\u00e9es A Very Private School. Au fil des pages, il r\u00e9v\u00e8le avoir \u00e9t\u00e9 agress\u00e9 sexuellement par une assistante de son \u00e9cole, lorsqu\u2019il n\u2019avait que 11 ans.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/societe/actu/charles-spencer-le-frere-de-lady-diana-revele-avoir-ete-abuse-sexuellement-lorsqu-il-etait-enfant-20240309"
    },
    {
        "title": "\u00abElle va revenir\u00bb : l\u2019oncle de Kate Middleton se livre sur la sant\u00e9 de sa ni\u00e8ce dans une t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 britannique",
        "summary": "Homme d\u2019affaires et entrepreneur anglais, Gary Goldmsith est aussi et surtout connu pour \u00eatre le fr\u00e8re de Carole Middleton, la m\u00e8re de la princesse de Galles. Il a r\u00e9cemment fait son entr\u00e9e dans l\u2019\u00e9mission \u00ab Celebrity Big Brother \u00bb, alors que sa ni\u00e8ce demeure absente de la sc\u00e8ne publique.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/tele-realite/elle-va-revenir-l-oncle-de-kate-middleton-se-livre-sur-la-sante-de-sa-niece-dans-une-telerealite-britannique-20240309"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : \u00e0 Lille, la candidate macroniste Val\u00e9rie Hayer s\u2019\u00e9lance contre le RN et la Russie",
        "summary": "Pour son premier meeting depuis sa d\u00e9signation, l\u2019eurod\u00e9put\u00e9e, entour\u00e9e de figures de la majorit\u00e9 dont Gabriel Attal, a dramatis\u00e9 le scrutin du 9 juin. Sur fond de guerre en Ukraine, le premier ministre a fustig\u00e9 la \u00abvaste tromperie\u00bb du \u00abclan Le Pen\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/europeennes-a-lille-la-candidate-macroniste-valerie-hayer-s-elance-contre-le-rn-et-la-russie-20240309"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : le pape Fran\u00e7ois appelle \u00e0 avoir \u00able courage de n\u00e9gocier\u00bb",
        "summary": "\u00abN\u00e9gocier est un mot courageux. Quand vous voyez que vous \u00eates vaincu, que les choses ne marchent pas, ayez le courage de n\u00e9gocier\u00bb, a-t-il ajout\u00e9, dans une allusion apparente \u00e0 Kiev.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/guerre-en-ukraine-le-pape-francois-appelle-a-avoir-le-courage-de-negocier-20240309"
    },
    {
        "title": "Grand Prix d'Arabie saoudite : la belle premi\u00e8re de Bearman, l'erreur de Stroll... Les tops et flops",
        "summary": "Les premiers points d'Oliver Bearman mais aussi la d\u00e9monstration de Red Bull et la course solide d'Oscar Piastri mais aussi l'erreur de Lance Stroll ou encore les d\u00e9boires d'Alpine et Racing Bulls, retrouvez les tops et les flops du Grand Prix d'Arabie saoudite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-sport/grand-prix-d-arabie-saoudite-la-belle-premiere-de-bearman-l-erreur-de-stroll-les-tops-et-flops-20240309"
    },
    {
        "title": "Six Nations : h\u00e9ro\u00efque, l'Angleterre renverse l'Irlande qui ne pourra plus r\u00e9aliser le Grand Chelem",
        "summary": "Ce samedi, le XV de la Rose a cr\u00e9\u00e9 la surprise \u00e0 Twickenham en battant un XV du Tr\u00e8fle (23-22) pourtant invaincu depuis le d\u00e9but du Tournoi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/six-nations-heroique-l-angleterre-renverse-l-irlande-qui-ne-pourra-plus-realiser-un-grand-chelem-20240309"
    },
    {
        "title": "Six Nations : \u00e0 quelle heure et sur quelle cha\u00eene regarder pays de Galles-France ?",
        "summary": "Le XV de France poursuit son tournoi des Six Nations dimanche \u00e0 16h sur la pelouse du Millennium Stadium de Cardiff contre le pays de Galles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/six-nations-a-quelle-heure-et-sur-quelle-chaine-regarder-pays-de-galles-france-20240306"
    },
    {
        "title": "Alldritt avant Galles-France : \u00abSi on a besoin que les jeunes nous fassent gagner, il faut qu'on se pose des questions...\u00bb",
        "summary": "La veille du match, ce dimanche \u00e0 Cardiff, le capitaine du XV de France s\u2019est exprim\u00e9 en conf\u00e9rence de presse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/alldritt-avant-galles-france-si-on-a-besoin-que-les-jeunes-nous-fassent-gagner-il-faut-qu-on-se-pose-des-questions-20240309"
    },
    {
        "title": "Miss Monde : Krystyna Pyszkov\u00e1 remporte l\u2019\u00e9lection, Cl\u00e9mence Botino dans le Top 40",
        "summary": "La 71e \u00e9dition du concours de beaut\u00e9 britannique a couronn\u00e9 Miss R\u00e9publique tch\u00e8que.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/miss-france/miss-monde-krystyna-pyszkova-remporte-l-election-clemence-botino-dans-le-top-40-20240309"
    },
    {
        "title": "Formule 1 : Verstappen et Red Bull donnent encore la le\u00e7on en Arabie saoudite",
        "summary": "Comme \u00e0 Bahre\u00efn, Max Verstappen a ultra-domin\u00e9 le Grand Prix d'Arabie saoudite \u00e0 Djeddah. Et comme le week-end dernier, Sergio Perez (Red Bull) et une Ferrari, celle de Charles Leclerc cette fois, ont compl\u00e9t\u00e9 le podium.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/formule-1/formule-1-verstappen-et-red-bull-donnent-encore-la-lecon-en-arabie-saoudite-20240309"
    },
    {
        "title": "Angleterre : un gar\u00e7on de 11 ans arr\u00eat\u00e9 au volant d\u2019une BMW qui tractait une remorque",
        "summary": "La police britannique a fait part de sa \u00abstup\u00e9faction\u00bb dans un communiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/angleterre-un-garcon-de-11-ans-arrete-au-volant-d-une-bmw-qui-tractait-une-remorque-20240309"
    },
    {
        "title": "Russie : 10 jours de prison pour avoir renomm\u00e9 son r\u00e9seau wifi avec le slogan ukrainien",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/russie-10-jours-de-prison-pour-avoir-renomme-son-reseau-wifi-avec-le-slogan-ukrainien-20240309"
    },
    {
        "title": "Corse : cr\u00e9ation d'un parti nationaliste \u00abidentitaire\u00bb",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/corse-creation-d-un-parti-nationaliste-identitaire-20240309"
    },
    {
        "title": "Angleterre-Irlande : le bulldozer Ben Earl, la machine irlandaise d\u00e9pass\u00e9e... Les tops et les flops",
        "summary": "Les Anglais ont r\u00e9ussi le tour de force de faire chuter les Irlandais (23-22) et de les priver d\u2019un deuxi\u00e8me Grand Chelem d\u2019affil\u00e9e. Retrouvez ce qui a retenu l\u2019attention de la r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/angleterre-irlande-le-bulldozer-ben-earl-la-machine-irlandaise-depassee-les-tops-et-les-flops-20240309"
    },
    {
        "title": "Les petits plats de James Gray, un projet avec Margot Robbie, du yoga et un chien superstar... La folle course aux Oscars d\u2019Anatomie d\u2019une chute",
        "summary": "Depuis l\u2019automne, Justine Triet a men\u00e9 tambour battant sa campagne \u00e0 Hollywood. Avant son d\u00e9part \u00e0 Los Angeles, son producteur nous raconte les moments les plus extraordinaires de cette incroyable aventure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/ceremonie-oscars/les-petits-plats-de-james-gray-un-projet-avec-margot-robbie-du-yoga-et-un-chien-superstar-la-folle-course-aux-oscars-d-anatomie-d-une-chute-20240309"
    },
    {
        "title": "Robert Downey Jr. et Da'Vine Joy Randolph, les favoris pour l\u2019Oscar du second r\u00f4le",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 victorieux cette ann\u00e9e aux Golden Globes et aux Bafta, Da'Vine Joy Randolph et Robert Downey Jr. tirent leur \u00e9pingle du jeu pour leur r\u00f4le dans Winter Break et Oppenheimer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/ceremonie-oscars/robert-downey-jr-et-da-vine-joy-randolph-les-favoris-pour-l-oscar-du-second-role-20240309"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Lens-Brest : les Bretons peuvent-ils le faire ?",
        "summary": "Dauphin du PSG en Ligue 1, le Stade brestois d\u00e9fie le RC Lens ce samedi pour le choc de la 25e journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/live/ligue-1/2023/2377009/lens-brest"
    },
    {
        "title": "Les secrets de la r\u00e9ussite des g\u00e9nies fran\u00e7ais de la tech",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Intelligence artificielle, medtech, \u00e9nergie, finance, robotique\u2026 malgr\u00e9 un climat morose, de jeunes entrepreneurs fran\u00e7ais rayonnent dans tous les domaines. Rencontre avec quelques-uns de ces patrons qui d\u00e9fient le fatalisme et utilisent leur g\u00e9nie pour dessiner le monde de demain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/les-secrets-de-la-reussite-des-genies-francais-de-la-tech-20240308"
    },
    {
        "title": "Six Nations : en vid\u00e9o, le r\u00e9sum\u00e9 de la folle victoire de l\u2019Angleterre sur l\u2019Irlande",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 un ultime drop de Marcus Smith, le XV de la Rose a renvers\u00e9 l\u2019Irlande (23-22) ce samedi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/six-nations-en-video-le-resume-de-la-folle-victoire-de-l-angleterre-sur-l-irlande-20240309"
    }
]