[
    {
        "title": "Derri\u00e8re les attaques contre les prisons, le spectre d\u2019une d\u00e9claration de guerre des narcotrafiquants",
        "summary": "INFO LE FIGARO - L\u2019administration p\u00e9nitentiaire avait \u00e9t\u00e9 avertie de menaces de repr\u00e9sailles contre les futurs \u00e9tablissements de haute s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/derriere-les-attaques-massives-contre-les-prisons-le-spectre-d-une-declaration-de-guerre-des-narcotrafiquants-20250415"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est une forme de terrorisme\u00bb : la prison de Toulon dans l\u2019angoisse apr\u00e8s \u00abune attaque \u00e0 l\u2019arme de guerre\u00bb",
        "summary": "REPORTAGE - Quinze balles ont \u00e9t\u00e9 tir\u00e9es sur la porte principale du centre p\u00e9nitentiaire de la Farl\u00e8de \u00e0 Toulon. Sur place, les agents p\u00e9nitentiaires sont sous le choc et y voient des repr\u00e9sailles de d\u00e9tenus li\u00e9s au narcobanditisme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/c-est-une-forme-de-terrorisme-la-prison-de-toulon-dans-l-angoisse-apres-une-attaque-a-l-arme-de-guerre-20250415"
    },
    {
        "title": "Prisons fran\u00e7aises attaqu\u00e9es : G\u00e9rald Darmanin \u00e9voque un acte \u00abterroriste\u00bb",
        "summary": "Le garde des Sceaux s\u2019est rendu \u00e0 Toulon pour t\u00e9moigner son soutien au personnel du centre p\u00e9nitentiaire de la Farl\u00e8de, vis\u00e9 par des tirs \u00e0 la kalachnikov. Aucune revendication n\u2019a \u00e9t\u00e9 faite \u00e0 ce stade.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/prisons-francaises-attaquees-gerald-darmanin-evoque-une-attaque-terroriste-20250415"
    },
    {
        "title": "Attaque de prisons: les images des impacts de balles et des voitures br\u00fbl\u00e9es \u00e0 Toulon et Villepinte",
        "summary": "VID\u00c9O - Plusieurs centres p\u00e9nitentiaires ont \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9s et victimes de d\u00e9gradations dans la nuit du 14 au 15 avril. La prison de Toulon-La Farl\u00e8de a \u00e9t\u00e9 vis\u00e9e par des tirs d\u2019arme lourde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/attaque-de-prisons-les-images-des-impacts-de-balles-et-des-voitures-brulees-a-toulon-et-villepinte-20250415"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial d\u2019Yves Thr\u00e9ard : \u00abPrisons attaqu\u00e9es, feu sur l\u2019\u00c9tat fran\u00e7ais\u00bb",
        "summary": "La \u00ab\u200amexicanisation\u200a\u00bb de la France et d\u2019une partie de l\u2019Europe n\u2019est pas seulement une formule.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/l-editorial-d-yves-threard-prisons-attaquees-feu-sur-l-etat-francais-20250415"
    },
    {
        "title": "\u00abTant de destruction.\u00bb Joe Biden s'en prend \u00e0 Donald Trump dans son premier discours d'ex-pr\u00e9sident",
        "summary": "L\u2019ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain a attaqu\u00e9 son successeur en public pour la premi\u00e8re fois depuis qu\u2019il a quitt\u00e9 la Maison-Blanche, lui reprochant notamment de d\u00e9manteler le syst\u00e8me de S\u00e9curit\u00e9 sociale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/tant-de-destruction-joe-biden-s-en-prend-a-donald-trump-dans-son-premier-discours-d-ex-president-20250416"
    },
    {
        "title": "Crise avec l\u2019Alg\u00e9rie : la France rappelle son ambassadeur et annonce l\u2019expulsion de 12 agents en repr\u00e9sailles",
        "summary": "Dans un communiqu\u00e9, l\u2019\u00c9lys\u00e9e juge que \u00ables autorit\u00e9s alg\u00e9riennes prennent la responsabilit\u00e9 d\u2019une d\u00e9gradation brutale de nos relations bilat\u00e9rales\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/crise-avec-l-algerie-la-france-rappelle-son-ambassadeur-et-annonce-l-expulsion-de-douze-agents-en-represailles-20250415"
    },
    {
        "title": "Qui sont les douze agents fran\u00e7ais expuls\u00e9s par Alger\u00a0?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La guerre diplomatique sur le dossier des OQTF met en lumi\u00e8re ces policiers et gendarmes fran\u00e7ais en poste \u00e0 l\u2019\u00e9tranger pour faciliter la coop\u00e9ration s\u00e9curitaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/qui-sont-les-12-agents-francais-expulses-par-alger-20250414"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les consulats alg\u00e9riens sont de plus en plus nombreux en France",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Pour les Alg\u00e9riens de l\u2019Hexagone, ils sont des facilitateurs administratifs. Mais le minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur d\u00e9plore leur peu d\u2019empressement \u00e0 d\u00e9livrer les documents utiles \u00e0 l\u2019ex\u00e9cution des OQTF.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pourquoi-les-consulats-algeriens-sont-de-plus-en-plus-nombreux-en-france-20250415"
    },
    {
        "title": "Repr\u00e9sailles de la France \u00e0 l\u2019Alg\u00e9rie : Bruno Retailleau salue une \u00abr\u00e9ponse totalement appropri\u00e9e\u00bb, le RN d\u00e9nonce une \u00abr\u00e9volte de paillasson\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9lys\u00e9e a annonc\u00e9 ce mardi l\u2019expulsion de \u00abdouze agents servant dans le r\u00e9seau consulaire et diplomatique alg\u00e9rien en France\u00bb ainsi que le rappel de l\u2019ambassadeur fran\u00e7ais pour consultations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/represailles-de-la-france-a-l-algerie-bruno-retailleau-salue-une-reponse-totalement-appropriee-20250415"
    },
    {
        "title": "\u00c2g\u00e9s, rentiers, parisiens... Portrait robot des 186.000 foyers qui paient l\u2019imp\u00f4t sur la fortune immobili\u00e8re",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Ces foyers, r\u00e9sidant en France et \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, se sont acquitt\u00e9s l\u2019an dernier de 2,2 milliards d\u2019euros d\u2019IFI, cr\u00e9\u00e9 par Emmanuel Macron pour remplacer l\u2019ISF, selon une note du fisc partag\u00e9e ce mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/ages-rentiers-parisiens-portrait-robot-des-186-000-foyers-qui-paient-l-impot-sur-la-fortune-immobiliere-20250415"
    },
    {
        "title": "Terrorisme: une ann\u00e9e 2024 marqu\u00e9e par la flamb\u00e9e des attaques antis\u00e9mites",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Contrastant avec les p\u00e9riodes pr\u00e9c\u00e9dentes, et sur fond de guerre au Proche-Orient, les attentats islamistes sont repartis \u00e0 la hausse dans les pays occidentaux et tout particuli\u00e8rement en Europe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/terrorisme-une-annee-2024-marquee-par-la-flambee-des-attaques-antisemites-20250416"
    },
    {
        "title": "Les notes des Parisiens lors de Aston Villa-PSG : Donnarumma sauve (encore) la baraque, Marquinhos et Vitinha m\u00e9connaissables",
        "summary": "Qui a brill\u00e9, qui s\u2019est rat\u00e9 ? Les notes des Parisiens apr\u00e8s leur qualification sur le terrain d\u2019Aston Villa, ce mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/les-notes-des-parisiens-lors-de-aston-villa-psg-donnarumma-sauve-encore-la-baraque-marquinhos-febrile-20250415"
    },
    {
        "title": "Proche du naufrage, le PSG se qualifie de justesse pour les demi-finales de la Ligue des champions",
        "summary": "Dans un match finalement ind\u00e9cis, le club parisien a eu peur en s\u2019inclinant face \u00e0 Aston Villa (3-2). Malgr\u00e9 tout, la qualification pour le dernier carr\u00e9 de la Ligue des champions est acquise. Mais que ce fut difficile.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/proche-du-naufrage-le-psg-se-qualifie-de-justesse-pour-les-demi-finales-de-la-ligue-des-champions-20250415"
    },
    {
        "title": "Aston Villa-PSG : contre fulgurant, Donnarumma dans ses \u0153uvres, les Villans renversants... Le r\u00e9sum\u00e9 vid\u00e9o",
        "summary": "EN VIDEO - D\u00e9couvrez tous les buts du quart de finale retour opposant Aston Villa au Paris-SG mardi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-en-video-le-contre-fulgurant-du-psg-pour-ouvrir-le-score-et-faire-taire-les-anglais-20250415"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions\u00a0: combien va toucher le PSG avec une qualification pour les demi-finales",
        "summary": "Le PSG touchera un joli ch\u00e8que de l\u2019UEFA apr\u00e8s avoir valid\u00e9 son billet pour les demi-finales de la Ligue des champions mardi, sur la pelouse d\u2019Aston Villa.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-combien-rapporterait-au-psg-une-qualification-pour-les-demi-finales-20250415"
    },
    {
        "title": "Payer ses frais de sant\u00e9 en fonction de ses revenus ? La proposition choc de la Cour des comptes",
        "summary": "Parmi les pistes pour combler le trou de la S\u00e9cu, les Sages de la rue Cambon assurent qu\u2019il est \u00abpossible\u00bb d\u2019imiter l\u2019Allemagne et de plafonner le reste \u00e0 charge des m\u00e9nages proportionnellement \u00e0 leurs revenus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/payer-ses-frais-de-sante-en-fonction-de-ses-revenus-la-proposition-choc-de-la-cour-des-comptes-20250415"
    },
    {
        "title": "Droits de douane: \u00abla balle est dans le camp de la Chine\u00bb, estime la Maison-Blanche",
        "summary": "Depuis le 10 avril, les \u00c9tats-Unis ont impos\u00e9 au total 145% de droits de douane sur les produits chinois, au-del\u00e0 de ceux pr\u00e9existants au retour de Donald Trump \u00e0 la Maison Blanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/droits-de-douane-la-maison-blanche-estime-que-la-balle-est-dans-le-camp-de-la-chine-20250415"
    },
    {
        "title": "Guerre commerciale : face \u00e0 Donald Trump, la Chine contre-attaque en frappant Boeing",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En repr\u00e9sailles des surtaxes de 145% sur les exportations chinoises, P\u00e9kin g\u00e8le toutes les livraisons d\u2019avions Boeing d\u00e9j\u00e0 command\u00e9s et l\u2019achat de composants am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/guerre-commerciale-face-a-donald-trump-la-chine-contre-attaque-en-frappant-boeing-20250415"
    },
    {
        "title": "\u00abOuvrir de nouveaux corridors de transport\u00bb: pour r\u00e9duire sa d\u00e9pendance aux \u00c9tats-Unis, le Canada envisage la construction d\u2019ol\u00e9oducs",
        "summary": "Le premier ministre canadien, Mark Carney, grand favori de l\u2019\u00e9lection du 28\u00a0avril prochain, veut relancer les projets d\u2019ol\u00e9oducs vers l\u2019Atlantique et l\u2019Arctique pour diversifier les exportations d\u2019or noir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/ouvrir-de-nouveaux-corridors-de-transport-pour-reduire-sa-dependance-aux-etats-unis-le-canada-envisage-la-construction-d-oleoducs-20250415"
    },
    {
        "title": "\u00abDes cons\u00e9quences graves pour les \u00c9tats-Unis\u00bb : pourquoi la Chine a suspendu ses exportations de terres rares",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En r\u00e9ponse aux droits de douane de Donald Trump, P\u00e9kin a accentu\u00e9 son contr\u00f4le sur les ventes de ces m\u00e9taux, indispensables \u00e0 plusieurs industries de pointe, de la d\u00e9fense au m\u00e9dical, en passant par le num\u00e9rique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/des-consequences-graves-pour-les-etats-unis-pourquoi-la-chine-a-suspendu-ses-exportations-de-terres-rares-20250414"
    },
    {
        "title": "Accord historique \u00e0 l'OMS sur la pr\u00e9paration et la lutte contre les futures pand\u00e9mies",
        "summary": "Les membres de l\u2019Organisation mondiale de la sant\u00e9 ont finalis\u00e9 mercredi le texte de l\u2019accord international visant \u00e0 mieux faire face aux pand\u00e9mies, afin d\u2019\u00e9viter de reproduire les erreurs faites face au Covid-19.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/accord-historique-a-l-oms-sur-la-preparation-et-la-lutte-contre-les-futures-pandemies-20250416"
    },
    {
        "title": "Dortmund-Barcelone : Guirassy serial buteur, Yamal port\u00e9 disparu et Raphinha peu inspir\u00e9... Nos tops et flops",
        "summary": "Le FC Barcelone s\u2019est qualifi\u00e9 en demi-finale de la Ligue des champions malgr\u00e9 sa d\u00e9faite 3-1 au Signal Iduna Park. Un match marqu\u00e9 par le tripl\u00e9 de Serhou Guirassy. D\u00e9couvrez ce qui a plu, et d\u00e9plu, \u00e0 notre r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/dortmund-barcelone-guirassy-serial-buteur-yamal-porte-disparu-et-raphinha-peu-inspire-nos-tops-et-flops-20250416"
    },
    {
        "title": "Subventions aux ONG : l\u2019Union europ\u00e9enne perd la trace de milliards d\u2019euros",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Lobbying, opacit\u00e9, manque de v\u00e9rifications... Dans un rapport, la Cour des comptes de l\u2019UE tire \u00e0 boulets rouges sur la Commission europ\u00e9enne et sur les \u00c9tats membres, pour leur gestion floue de fonds normalement strictement accord\u00e9s aux ONG.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/subventions-aux-ong-l-union-europeenne-perd-la-trace-de-milliards-d-euros-20250416"
    },
    {
        "title": "\u00abJe me disais que j\u2019allais mal finir\u00bb : ces usagers qui ont mis fin \u00e0 la pratique du v\u00e9lo en ville",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - Pistes cyclables surcharg\u00e9es, voiries \u00abinsens\u00e9es\u00bb et vols r\u00e9p\u00e9t\u00e9s... Apr\u00e8s l\u2019effervescence de la bicyclette \u00e0 l\u2019issue du Covid-19, de plus en plus de pratiquants renoncent \u00e0 leurs trajets quotidiens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/je-me-disais-que-j-allais-mal-finir-ces-usagers-qui-ont-mis-fin-a-la-pratique-du-velo-en-ville-20250416"
    },
    {
        "title": "Aston Villa-PSG : \u00abOn a souffert un petit peu \u00e0 cause de nous\u00bb, grince Achraf Hakimi",
        "summary": "Le lat\u00e9ral marocain a livr\u00e9 son sentiment apr\u00e8s la qualification douloureuse sur le terrain d\u2019Aston Villa, mardi, en Ligue des champions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/aston-villa-psg-on-a-souffert-un-petit-peu-a-cause-de-nous-grince-achraf-hakimi-20250416"
    },
    {
        "title": "Police municipale arm\u00e9e \u00e0 Saint-Nazaire\u00a0: RN et PS sur la m\u00eame longueur d\u2019onde",
        "summary": "La section nazairienne du Parti socialiste a justifi\u00e9 le revirement de la ville sur l\u2019armement l\u00e9tal de ses agents par \u00abl\u2019explosion du narcotrafic\u00bb et \u00abla mont\u00e9e de la violence\u00bb. En faveur de cette mesure depuis 2016, le Rassemblement national savoure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/police-municipale-armee-a-saint-nazaire-rn-et-ps-sur-la-meme-longueur-d-onde-20250416"
    },
    {
        "title": "PSG, Wolfsburg, Manchester City... Les plus grandes remont\u00e9es du Real Madrid en Coupe d\u2019Europe avant l\u2019immense d\u00e9fi Arsenal",
        "summary": "DIAPORAMA - Apr\u00e8s la claque re\u00e7ue \u00e0 Arsenal (3-0), en quart de finale aller de la Ligue des champions, le Real Madrid entend remonter ce score lors de la manche retour ce mercredi (21h). Avant cela, retour sur les plus grandes remont\u00e9es des Madril\u00e8nes en Coupe d\u2019Europe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/psg-wolfsburg-manchester-city-les-plus-grandes-remontees-du-real-madrid-en-coupe-d-europe-avant-l-immense-defi-arsenal-20250416"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : Donald Trump ouvre la voie \u00e0 des surtaxes sur certains minerais et objets \u00e9lectroniques",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a ouvert une enqu\u00eate sur les \u00abeffets sur la s\u00e9curit\u00e9 nationale\u00bb de l\u2019importation de minerais critiques ainsi que les \u00abproduits d\u00e9riv\u00e9s\u00bb, comme les smartphones ou les v\u00e9hicules \u00e9lectriques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/droits-de-douane-donald-trump-ouvre-la-voie-a-des-surtaxes-sur-certains-minerais-et-objets-electroniques-20250416"
    },
    {
        "title": "Des tensions avec Alger aux prisons incendi\u00e9es, Bruno Retailleau en premi\u00e8re ligne",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Attaqu\u00e9 sur plusieurs fronts, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur reste ferme et juge que la r\u00e9ponse de l\u2019\u00c9tat devra \u00eatre implacable.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/des-tensions-avec-alger-aux-prisons-incendiees-bruno-retailleau-en-premiere-ligne-20250415"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s Airbnb et les loyers encadr\u00e9s, cette nouvelle menace qui p\u00e8se sur l\u2019immobilier",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La \u00abb\u00eate noire\u00bb des propri\u00e9taires immobiliers parisiens est de retour et veut s\u2019attaquer \u00e0 un investissement tr\u00e8s pris\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/argent/apres-airbnb-et-les-loyers-encadres-cette-nouvelle-menace-qui-pese-sur-l-immobilier-20250416"
    },
    {
        "title": "Attaque contre des prisons : de nouveaux v\u00e9hicules incendi\u00e9s cette nuit \u00e0 Tarascon",
        "summary": "Trois v\u00e9hicules ont \u00e9t\u00e9 incendi\u00e9s devant la prison de Tarascon, dans les Bouches-du-Rh\u00f4ne. \u00abIl n\u2019y a pas eu de nouvelle nuit bleue\u00bb, tient \u00e0 nuancer G\u00e9rald Darmanin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/attaque-contre-des-prisons-de-nouveaux-vehicules-incendies-cette-nuit-a-tarascon-20250416"
    },
    {
        "title": "Aston Villa-PSG : t\u00eate d\u2019enterrement et boudeur, Demb\u00e9l\u00e9 ne voulait visiblement pas son troph\u00e9e de joueur du match (vid\u00e9o)",
        "summary": "EN VID\u00c9O - Passeur d\u00e9cisif, l\u2019attaquant tricolore a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 homme du match malgr\u00e9 la d\u00e9faite contre Aston Villa, mardi, en quarts de finale de Ligue des champions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/aston-villa-psg-tete-d-enterrement-et-boudeur-dembele-ne-voulait-visiblement-pas-son-trophee-de-joueur-du-match-video-20250416"
    },
    {
        "title": "Aston Villa-PSG : heureusement, il y avait Donnarumma",
        "summary": "HUMEUR \u2013 Souvent critiqu\u00e9, notamment pour ses performances en Ligue des champions, le portier italien a r\u00e9pondu pr\u00e9sent mardi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/aston-villa-psg-heureusement-il-y-avait-donnarumma-20250416"
    },
    {
        "title": "Dan Caldwell, conseiller de Pete Hegseth, mis en cong\u00e9 dans le cadre de l\u2019enqu\u00eate sur les fuites au Pentagone",
        "summary": "L\u2019administration du pr\u00e9sident Donald Trump a entrepris de poursuivre agressivement les fuites apr\u00e8s le \u00abSignalgate\u00bb en mars dernier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/dan-caldwell-conseiller-de-pete-hegseth-mis-en-conge-dans-le-cadre-de-l-enquete-sur-les-fuites-au-pentagone-20250416"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : Washington l\u00e8ve ses sanctions contre un proche de Viktor Orban",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/etats-unis-washington-leve-ses-sanctions-contre-un-proche-de-viktor-orban-20250416"
    },
    {
        "title": "Braquage de Kim Kardashian: d\u2019Anvers \u00e0 Beverly Hills, sur les traces de l\u2019insaisissable butin \u00e0 6 millions d\u2019euros",
        "summary": "R\u00c9CIT (2/4) - Au lendemain du braquage, les enqu\u00eateurs prennent en filature plusieurs malfaiteurs chevronn\u00e9s, bien d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 faire dispara\u00eetre rapidement le magot de la vedette am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/braquage-de-kim-kardashian-d-anvers-a-beverly-hills-sur-les-traces-de-l-insaisissable-butin-a-6-millions-d-euros-20250416"
    }
]