[
    {
        "title": "Questions sur la coalition anti-Hamas d\u2019Emmanuel Macron",
        "summary": "ANALYSE - Le parall\u00e8le qu\u2019a \u00e9tabli le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique entre Daech et le mouvement palestinien risque d\u2019\u00eatre mal re\u00e7u dans les pays arabes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/questions-sur-la-coalition-anti-hamas-d-emmanuel-macron-20231024"
    },
    {
        "title": "Visite en Isra\u00ebl : pourquoi la proposition de Macron d\u2019utiliser la coalition anti-Daech contre le Hamas a peu de chance d\u2019aboutir",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a propos\u00e9, lors de sa visite officielle en Isra\u00ebl, de mobiliser une coalition internationale contre le Hamas, \u00e0 l\u2019instar de celle d\u00e9ploy\u00e9e contre Daech en Irak et en Syrie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/visite-en-israel-pourquoi-la-proposition-de-macron-d-utiliser-la-coalition-anti-daech-contre-le-hamas-a-peu-de-chance-d-aboutir-20231024"
    },
    {
        "title": "\u00abCoalition\u00bb contre le Hamas, appel \u00e0 \u00abune relance\u00bb du processus de paix... Ce qu\u2019il faut retenir du discours de Macron en Isra\u00ebl",
        "summary": "\u00c0 l\u2019issue d'une rencontre bilat\u00e9rale avec le premier ministre isra\u00e9lien Benjamin N\u00e9tanyahou, le chef de l\u2019\u00c9tat a r\u00e9affirm\u00e9 sa volont\u00e9 de relancer un processus de paix avec les Palestiniens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/coalition-contre-le-hamas-appel-a-une-relance-du-processus-de-paix-ce-qu-il-faut-retenir-du-discours-de-macron-en-israel-20231024"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial du Figaro: \u00abEmmanuel Macron au Proche-Orient, la diplomatie du tourbillon\u00bb",
        "summary": "Le talent mais aussi le point faible du chef de l\u2019\u00c9tat est de vouloir \u00e0 tout prix, dans un m\u00eame message, cocher toutes les cases.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/l-editorial-du-figaro-emmanuel-macron-au-proche-orient-la-diplomatie-du-tourbillon-20231024"
    },
    {
        "title": "La visite d'Emmanuel Macron en Isra\u00ebl est-elle un succ\u00e8s ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-visite-d-emmanuel-macron-en-israel-est-elle-un-succes-20231024"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : en vid\u00e9o, la magnifique reprise de vol\u00e9e de Wahi qui offre l\u2019\u00e9galisation \u00e0 Lens",
        "summary": "La recrue estivale du RC Lens a permis \u00e0 son \u00e9quipe d\u2019arracher le match nul (1-1) sur sur un superbe geste technique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-en-video-la-magnifique-reprise-de-volee-de-wahi-qui-offre-l-egalisation-a-lens-20231024"
    },
    {
        "title": "Mauvais go\u00fbt, dr\u00f4le d\u2019odeur... Des bouteilles de lait Candia, Grandlait, Viva et Silhouette rappel\u00e9es dans toute la France",
        "summary": "Ces bouteilles ont \u00e9t\u00e9 mises en vente dans les magasins Auchan, Intermarch\u00e9, Francap, Leclerc, Carrefour, Syst\u00e8me U, Provera, M\u00e9tro, Casino, Spar, Monoprix, Proxy ou Maximo.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/mauvais-gout-drole-d-odeur-des-bouteilles-de-lait-candia-grandlait-viva-et-silhouette-rappelees-dans-toute-la-france-20231024"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : Arsenal, le Real Madrid et Manchester United s\u2019imposent, tous les r\u00e9sultats",
        "summary": "Tous les favoris ont empoch\u00e9 les trois points \u00e0 l'occasion de la troisi\u00e8me journ\u00e9e de Ligue des champions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-arsenal-le-real-madrid-et-manchester-united-s-imposent-tous-les-resultats-20231024"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Conflit Hamas-Isra\u00ebl : un cessez-le-feu \u00e0 Gaza \u00abne b\u00e9n\u00e9ficierait qu'au Hamas\u00bb, r\u00e9p\u00e8te la Maison-Blanche",
        "summary": "De son c\u00f4t\u00e9, Emmanuel Macron, qui est arriv\u00e9 \u00e0 Amman, doit \u00abprobablement\u00bb rencontrer le roi Abdallah II de Jordanie et \u00abpeut-\u00eatre d'autres dirigeants de la r\u00e9gion\u00bb, a annonc\u00e9 la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-israel-hamas-emmanuel-macron-est-arrive-a-tel-aviv-20231024"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas: comment Netanyahou, victime de son aveuglement, a \u00e9t\u00e9 l\u00e2ch\u00e9 par son \u00abami\u00bb Poutine",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En quelques jours, la relation de \u00abrespect\u00bb et de \u00abcompr\u00e9hension\u00bb qu\u2019entretenaient la Russie et Isra\u00ebl a vol\u00e9 en \u00e9clats.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-comment-netanyahou-victime-de-son-aveuglement-a-ete-lache-par-son-ami-poutine-20231024"
    },
    {
        "title": "L'IA g\u00e9n\u00e9rative, un gouffre financier pour les g\u00e9ants de la tech",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que les Gafam publient cette semaine leurs r\u00e9sultats financiers, leurs services nourris \u00e0 l\u2019IA repr\u00e9sentent un centre de d\u00e9penses consid\u00e9rable.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/l-ia-generative-un-gouffre-financier-pour-les-geants-de-la-tech-20231024"
    },
    {
        "title": "Vaccination, t\u00e9l\u00e9consultation, pr\u00e9servatif\u2026 Ce que va changer le projet de loi de financement de la S\u00e9curit\u00e9 sociale",
        "summary": "Discut\u00e9 d\u00e8s aujourd\u2019hui \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, le projet de loi pourrait \u00eatre adopt\u00e9 sans d\u00e9bat par le gouvernement via un nouveau recours au 49.3.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/vaccination-teleconsultation-preservatif-ce-que-va-changer-le-projet-de-loi-de-financement-de-la-securite-sociale-20231024"
    },
    {
        "title": "Budget de la S\u00e9cu : pas de ponction \u00ab\u00e0 ce stade\u00bb dans le r\u00e9gime Agirc-Arrco, selon Cazenave",
        "summary": "Tant sur le sujet du r\u00e9gime de retraite compl\u00e9mentaire des salari\u00e9s du priv\u00e9 que sur celui de la hausse annonc\u00e9e des franchises m\u00e9dicales, le gouvernement affirme vouloir privil\u00e9gier le dialogue social.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/franchises-medicales-agirc-arrco-l-executif-joue-l-apaisement-mais-ne-lache-rien-20231024"
    },
    {
        "title": "Le plan de Bruxelles contre la p\u00e9nurie de m\u00e9dicaments",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La Commission europ\u00e9enne veut \u00e9viter que les situations d\u2019extr\u00eames p\u00e9nuries de m\u00e9dicaments ne se reproduisent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/le-plan-de-bruxelles-contre-la-penurie-de-medicaments-20231024"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Bruxelles, la moiti\u00e9 des individus arr\u00eat\u00e9s en septembre \u00e9taient sans papiers",
        "summary": "L\u2019attentat commis par un Tunisien clandestin le 16 octobre \u00e0 Bruxelles a mis en lumi\u00e8re la situation des personnes en situation irr\u00e9guli\u00e8re dans la capitale belge. Le pr\u00e9fet de police a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que ceux-ci repr\u00e9sentent la moiti\u00e9 des individus interpell\u00e9s le mois dernier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-bruxelles-la-moitie-des-individus-arretes-en-septembre-etaient-sans-papiers-20231024"
    },
    {
        "title": "\u00abIl y a de la haine\u00bb: comment la guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas enflamme l\u2019Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le retour de la guerre au Proche-Orient provoque un regain de tension au Palais Bourbon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/il-y-a-de-la-haine-comment-la-guerre-entre-israel-et-le-hamas-enflamme-l-assemblee-nationale-20231024"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : peu inspir\u00e9, Lens se contente d\u2019un nul face au PSV Eindhoven",
        "summary": "Le RC Lens a pris un point face aux N\u00e9erlandais du PSV Eindhoven (1-1) \u00e0 l'occasion de la troisi\u00e8me journ\u00e9e de la phase de groupes de la Ligue des champions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-peu-inspire-lens-se-contente-d-un-nul-face-a-eindhoven-20231024"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : des heurts entre supporters du PSV Eindhoven et la police avant le match \u00e0 Lens",
        "summary": "La situation a d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 avant le choc entre le club nordiste et les N\u00e9erlandais programm\u00e9 \u00e0 21h00.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-des-heurts-entre-supporters-du-psv-eindhoven-et-la-police-avant-le-match-a-lens-20231024"
    },
    {
        "title": "L'ouragan Otis \u00abpossiblement catastrophique\u00bb pour Acapulco",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/l-ouragan-otis-possiblement-catastrophique-pour-acapulco-20231025"
    },
    {
        "title": "Loire : un adolescent retrouv\u00e9 mort au pied d\u2019un barrage",
        "summary": "Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte pour tenter d\u2019\u00e9claircir les circonstances de la mort de ce jeune homme de 17 ans, retrouv\u00e9 sur le site du barrage de l'\u00c9chapre, \u00e0 Firminy.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/loire-un-adolescent-retrouve-mort-au-pied-d-un-barrage-20231024"
    },
    {
        "title": "Tops/Flops Lens-PSV Eindhoven : Wahi le messie, De Jong invisible",
        "summary": "Le duel d\u2019attaquant \u00e0 l\u2019avantage de Wahi, l\u2019esprit de r\u00e9volte des lensois mais aussi leur intermittence... retrouvez les tops/flops du match nul entre Lens et le PSV.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/tops-flops-lens-psv-wahi-le-messie-de-jong-invisible-20231024"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre Isra\u00ebl-Hamas : Emmanuel Macron poursuit sa tourn\u00e9e en Jordanie",
        "summary": "Apr\u00e8s une premi\u00e8re \u00e9tape mardi en Isra\u00ebl et en Cisjordanie, le chef de l'\u00c9tat va s'adresser aux pays arabes de la r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-israel-hamas-emmanuel-macron-poursuit-sa-tournee-en-jordanie-20231025"
    },
    {
        "title": "Une quinzaine de salons de massage chinois avec \u00abfinitions\u00bb \u00e9pingl\u00e9e pour prostitution par des associations \u00e0 Lyon",
        "summary": "L'association Z\u00e9ro Macho, accompagn\u00e9 de Femmes Solidaires, a men\u00e9 une enqu\u00eate dans les salons de massages lyonnais et \u00e9tabli \u00abavec certitude\u00bb des faits de prostitution dans 14 d'entre eux, dont beaucoup ont pignon sur rue dans des quartiers cossus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/une-quinzaine-de-salons-de-massage-chinois-avec-finitions-epinglee-pour-prostitution-par-des-associations-a-lyon-20231025"
    },
    {
        "title": "Avec Kokusai Electric, la Bourse de Tokyo s\u2019appr\u00eate \u00e0 voir sa plus grande introduction depuis 2018",
        "summary": "Il s'agit de la plus grande introduction en Bourse \u00e0 Tokyo depuis celle de la soci\u00e9t\u00e9 de t\u00e9l\u00e9coms SoftBank Corp, filiale de SoftBank Group, en 2018.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/avec-kokusai-electric-la-bourse-de-tokyo-s-apprete-a-voir-sa-plus-grande-introduction-depuis-2018-20231025"
    },
    {
        "title": "Conflit Hamas-Isra\u00ebl : S&amp;P abaisse la perspective de la note de l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu \u00e0 n\u00e9gative",
        "summary": "\u00abNous pr\u00e9sumons actuellement que le conflit restera concentr\u00e9 sur Gaza et ne durera pas plus de trois \u00e0 six mois\u00bb, pr\u00e9cise l\u2019agence de notation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/s-p-abaisse-la-perspective-de-la-note-d-israel-a-negative-20231025"
    },
    {
        "title": "Les \u00e9tonnants mots d\u2019amour de R\u00e9doine Fa\u00efd avant l\u2019heure du verdict",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Apr\u00e8s sept semaines d\u2019audience, la cour doit rendre son verdict \u00e0 partir de 17 heures pour le \u00abroi de la belle\u00bb jug\u00e9 pour sa spectaculaire \u00e9vasion de la prison de R\u00e9au, en 2018.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/les-etonnants-mots-d-amour-de-redoine-faid-20231023"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai eu l'impression de me retrouver dans Vol au-dessus d'un nid de coucou\u00bb: dans l'h\u00f4pital o\u00f9 sont enferm\u00e9s les malades les plus dangereux de France",
        "summary": "ENTRETIEN - La journaliste Ixchel Delaporte a pass\u00e9 plusieurs mois au sein de l'UMD, l'unit\u00e9 des malades difficiles, un pavillon de l'h\u00f4pital psychiatrique de Cadillac en Gironde, o\u00f9 sont enferm\u00e9s des pensionnaires fous et dangereux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/j-ai-eu-l-impression-de-me-retrouver-dans-vol-au-dessus-d-un-nid-de-coucou-dans-l-hopital-ou-sont-enfermes-les-malades-les-plus-dangereux-de-france-20231024"
    },
    {
        "title": "Ces entreprises qui cr\u00e9ent leur centre de formation des apprentis",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Pour elles, c'est une fa\u00e7on de pallier le manque de main-d'\u0153uvre qualifi\u00e9e et de fid\u00e9liser.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/ces-entreprises-qui-creent-leur-centre-de-formation-des-apprentis-20231025"
    },
    {
        "title": "Notre classement des pays o\u00f9 s\u2019installer pour t\u00e9l\u00e9travailler au soleil cet hiver",
        "summary": "CLASSEMENT EXCLUSIF \u2013 Cadre de vie, transports, s\u00e9curit\u00e9, co\u00fbt de la vie quotidienne, conditions de t\u00e9l\u00e9travail\u2026 Sur la base de 16 crit\u00e8res diff\u00e9rents, Le Figaro a compar\u00e9 33 pays o\u00f9 profiter du soleil ces prochains mois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/notre-classement-des-pays-ou-s-installer-pour-teletravailler-au-soleil-cet-hiver-20231025"
    },
    {
        "title": "Les cigarettes, cet autre trafic qui explose en France",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les saisies records attestent du dynamisme de ce march\u00e9 parall\u00e8le qui relie la Moldavie au Calaisis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/les-cigarettes-cet-autre-trafic-qui-explose-en-france-20231024"
    },
    {
        "title": "Chine: Xi Jinping purge son gouvernement",
        "summary": "P\u00e9kin a \u00e9cart\u00e9 son ministre de la D\u00e9fense Li Shangfu, ainsi que deux autres membres de l'\u00e9quipe gouvernementale dans un contexte \u00e9conomique et g\u00e9opolitique plomb\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/chine-xi-jinping-purge-son-gouvernement-20231025"
    },
    {
        "title": "\u00abPour n\u00e9gocier, c'est le lien \u00e9tabli avec le Hamas qui importe\u00bb : la lib\u00e9ration des otages \u00e0 Gaza, un processus diplomatique complexe",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Plus de 200 personnes sont encore s\u00e9questr\u00e9es par l\u2019organisation islamiste bas\u00e9e \u00e0 Gaza. Les n\u00e9gociations font intervenir diff\u00e9rents pays, notamment le Qatar, mais aussi le Comit\u00e9 international de la Croix Rouge.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pour-negocier-c-est-le-lien-etabli-avec-le-hamas-qui-importe-la-liberation-des-otages-a-gaza-un-processus-diplomatique-complexe-20231024"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai travers\u00e9 l\u2019enfer\u00bb : une ex-otage isra\u00e9lienne du Hamas raconte sa captivit\u00e9",
        "summary": "Yocheved Lifshitz, 85 ans, a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9e lundi soir par le Hamas. Elle assure qu\u2019apr\u00e8s \u00abl\u2019enfer\u00bb travers\u00e9 lors de son enl\u00e8vement, elle a \u00e9t\u00e9 \u00abbien trait\u00e9e\u00bb pendant sa captivit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/j-ai-traverse-l-enfer-une-ex-otage-israelienne-du-hamas-raconte-sa-captivite-20231024"
    },
    {
        "title": "La lib\u00e9ration de deux femmes entretient l\u2019espoir des proches des otages du Hamas",
        "summary": "R\u00c9CIT - Yocheved Lifshitz et Nurit Cooper sont les premi\u00e8res isra\u00e9liennes rel\u00e2ch\u00e9es par le mouvement islamiste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-liberation-de-deux-femmes-entretient-l-espoir-des-proches-des-otages-du-hamas-20231024"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : ce que l\u2019on sait des neuf Fran\u00e7ais retenus en otage ou port\u00e9s disparus",
        "summary": "La lib\u00e9ration des otages est l\u2019\u00abobjectif principal\u00bb d\u2019Emmanuel Macron, en visite ce mardi en Isra\u00ebl. Neuf ressortissants Fran\u00e7ais sont encore pr\u00e9sum\u00e9s otages du Hamas ou port\u00e9s disparus, selon l\u2019\u00c9lys\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-ce-que-l-on-sait-des-neuf-francais-retenus-en-otage-ou-portes-disparus-20231024"
    },
    {
        "title": "\u00abUne horreur encore ce matin\u00bb : la fermeture de la ligne 14 provoque la pagaille dans les transports parisiens",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - Les usagers sont nombreux \u00e0 se plaindre de la situation, alors qu\u2019un certain nombre de perturbations sont \u00e0 d\u00e9plorer depuis dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/une-horreur-encore-ce-matin-la-fermeture-de-la-ligne-14-provoque-la-pagaille-dans-les-transports-parisiens-20231025"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : le ministre russe de la D\u00e9fense se rend dans la zone de l'op\u00e9ration militaire ukrainienne",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/guerre-en-ukraine-le-ministre-russe-de-la-defense-se-rend-dans-la-zone-de-l-operation-militaire-ukrainienne-20231025"
    }
]