[
    {
        "title": "Guillaume Tabard : \u00abMichel Barnier doit se soucier des \u00e9lecteurs plus que des commentateurs\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Plus que de peser au tr\u00e9buchet les \u00e9quilibres partisans de la nouvelle \u00e9quipe, l'enjeu est de savoir quel sera le cap suivi par le nouveau gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gouvernement-barnier-une-equipe-plethorique-des-priorites-a-preciser-20240921"
    },
    {
        "title": "Macronistes, LR... Quels sont les grands \u00e9quilibres du gouvernement Barnier ?",
        "summary": "Compos\u00e9e de 39 ministres et secr\u00e9taires d\u2019\u00c9tat, l\u2019\u00e9quipe du premier ministre d\u00e9voil\u00e9e samedi soir fait la part belle au camp pr\u00e9sidentiel et \u00e0 la droite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/macronistes-lr-quels-sont-les-grands-equilibres-du-gouvernement-barnier-20240921"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s l\u2019\u00e9preuve de la composition du gouvernement, le plus dur reste encore \u00e0 faire pour Michel Barnier",
        "summary": "R\u00c9CIT - Apr\u00e8s son accession surprise \u00e0 Matignon, le premier ministre est parvenu \u00e0 composer une \u00e9quipe mais va devoir composer avec l\u2019instabilit\u00e9 politique n\u00e9e de la dissolution.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/apres-l-epreuve-de-la-composition-du-gouvernement-le-plus-dur-reste-encore-a-faire-pour-michel-barnier-20240921"
    },
    {
        "title": "Retailleau, Lecornu, Barrot, Genevard... Voici la composition du nouveau gouvernement Barnier",
        "summary": "Sans surprise, les nouveaux ministres sont issus de la droite ou des rangs macronistes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/retailleau-lecornu-moutchou-barrot-voici-la-composition-du-nouveau-gouvernement-barnier-20240921"
    },
    {
        "title": "\u00abCalculs politiciens\u00bb, \u00abvictoire du macronisme\u00bb... les principales r\u00e9actions au gouvernement Barnier",
        "summary": "La gauche a d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 qu'elle voterait la censure de ce gouvernement \u00e0 l'Assembl\u00e9e. Mais pour la faire passer, elle aura besoin des voix du Rassemblement national.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/calculs-politiciens-victoire-du-macronisme-les-principales-reactions-au-gouvernement-barnier-20240921"
    },
    {
        "title": "Antoine Armand, le pedigree et l\u2019ambition au service de Bercy",
        "summary": "PORTRAIT - L\u2019arri\u00e8re petit-fils de Louis Armand et d\u00e9put\u00e9 de Haute-Savoie est nomm\u00e9 ministre de l\u2019\u00c9conomie, des Finances et de l\u2019Industrie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/antoine-armand-le-pedigree-et-l-ambition-au-service-de-bercy-20240921"
    },
    {
        "title": "Astrid Panosyan-Bouvet, une ministre du Travail indomptablement macroniste",
        "summary": "PORTRAIT - La nouvelle ministre du Travail et de l\u2019Emploi incarne le macronisme originel. Un \u00aben m\u00eame temps\u00bb toujours ind\u00e9pendant des logiques partisanes.&nbsp;",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/astrid-panosyan-bouvet-une-ministre-du-travail-indomptablement-macroniste-20240921"
    },
    {
        "title": "\u00cates-vous satisfait de la composition du gouvernement Barnier ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/etes-vous-satisfait-de-la-composition-du-gouvernement-barnier-20240921"
    },
    {
        "title": "Barnier, Macron, Attal... L\u2019histoire secr\u00e8te de la laborieuse formation du gouvernement",
        "summary": "R\u00c9CIT - L\u2019\u00c9lys\u00e9e a d\u00e9voil\u00e9 samedi la liste de l\u2019\u00e9quipe de Michel Barnier, apr\u00e8s plus de deux semaines de tractations entre Matignon et les diff\u00e9rents partis associ\u00e9s. Le pr\u00e9lude d\u2019une cohabitation compliqu\u00e9e entre gouvernement et Parlement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/barnier-macron-attal-l-histoire-secrete-de-la-laborieuse-formation-du-gouvernement-20240921"
    },
    {
        "title": "\u00abLe gouvernement de Michel Barnier, n\u2019est pas un gouvernement de cohabitation mais de concubinage\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le gouvernement de Michel Barnier, fruit du front r\u00e9publicain b\u00e2ti entre les deux tours des l\u00e9gislatives, ne refl\u00e8te pas la photographie politique du pays, analyse le politologue St\u00e9phane Roz\u00e8s. Selon lui, tout l\u2019enjeu pour le premier ministre est d\u2019\u00e9viter de coaliser ensemble les oppositions NFP et RN.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/le-gouvernement-de-michel-barnier-n-est-pas-un-gouvernement-de-cohabitation-mais-de-concubinage-20240921"
    },
    {
        "title": "Maxime Tandonnet : \u00abIl faudra juger le gouvernement Barnier \u00e0 ses actes et rien d'autre\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/TRIBUNE - Dette, s\u00e9curit\u00e9, fronti\u00e8res, pouvoir d'achat, industrie, \u00e9cole\u2026 Le nouveau gouvernement, dont Michel Barnier vient d\u2019annoncer la composition, devra \u00eatre jug\u00e9 sur sa capacit\u00e9 \u00e0 traiter des grands enjeux, et non \u00e0 sa couleur politique, estime l\u2019historien sp\u00e9cialiste de la Ve R\u00e9publique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/maxime-tandonnet-il-faudra-juger-le-gouvernement-barnier-a-ses-actes-et-rien-d-autre-20240921"
    },
    {
        "title": "UBB-Racing 92: Penaud et Bielle-Biarrey ont sorti le smoking, le cauchemar d\u00e9fensif des Franciliens... Les tops et les flops",
        "summary": "TOPS/FLOPS - L\u2019UBB et le Racing ont livr\u00e9 un match dantesque, samedi soir, \u00e0 Chaban-Delmas lors de la troisi\u00e8me journ\u00e9e de Top 14. Les Bordelais l\u2019ont emport\u00e9 52-34 avec notamment huit essais inscrits.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/ubb-racing-92-penaud-et-bielle-biarrey-ont-sorti-le-smoking-le-cauchemar-defensif-des-franciliens-les-tops-et-les-flops-20240921"
    },
    {
        "title": "Top 14 : Penaud, Bielle-Biarrey, Jalibert, en vid\u00e9o, le festival offensif des Galactiques de l'UBB",
        "summary": "Un tripl\u00e9 de chacun des ailiers, une action superbe de l'ouvreur bordelais. Ce samedi soir, l'UBB a inscrit 8 essais pour humilier le Racing 92, 52 \u00e0 34.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-penaud-bielle-biarrey-jalibert-en-video-le-festival-offensif-des-galactiques-de-l-ubb-20240921"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : le PSG l\u00e2che ses premiers points \u00e0 Reims",
        "summary": "Trois jours apr\u00e8s un succ\u00e8s poussif face \u00e0 G\u00e9rone en Ligue des champions, le Paris Saint-Germain a \u00e9t\u00e9 accroch\u00e9 \u00e0 Reims (1-1).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-le-psg-lache-ses-premiers-points-a-reims-20240921"
    },
    {
        "title": "Paris: le corps d\u2019une \u00e9tudiante de 19 ans d\u00e9couvert enterr\u00e9 au bois de Boulogne",
        "summary": "Des proches de l'\u00e9tudiante avaient organis\u00e9 samedi une battue dans le bois de Boulogne, o\u00f9 avait \u00e9t\u00e9 g\u00e9olocalis\u00e9 son t\u00e9l\u00e9phone portable.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-le-corps-d-une-etudiante-de-19-ans-decouvert-enterre-au-bois-de-boulogne-20240921"
    },
    {
        "title": "Didier Migaud, l\u2019anti-Dupond-Moretti devient garde des Sceaux",
        "summary": "PORTRAIT - Sobre et de sang-froid, cet ancien Fabiusien est l\u2019exact contraire de son pr\u00e9d\u00e9cesseur et pr\u00e9sente l\u2019avantage de conna\u00eetre les finances publiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/didier-migaud-l-anti-dupond-moretti-devient-garde-des-sceaux-20240921"
    },
    {
        "title": "\u00c9ric Dupond-Moretti, le garde des Sceaux qui a tenu envers et contre tout",
        "summary": "PORTRAIT - Durant ses quatre ann\u00e9es place Vend\u00f4me, ce poids lourd de la Macronie est parvenu \u00e0 passer ses r\u00e9formes malgr\u00e9 des relations \u00e9pouvantables avec les magistrats qui ont marqu\u00e9 son mandat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/eric-dupond-moretti-le-garde-des-sceaux-qui-a-tenu-envers-et-contre-tout-20240921"
    },
    {
        "title": "\u00abElle est juste \u00e9pouvantable\u00bb : aux \u00c9tats-Unis, de nouvelles accusations accablent Meghan Markle",
        "summary": "La d\u00e9mission de Josh Kettler, trois mois seulement apr\u00e8s son arriv\u00e9e, a relanc\u00e9 les accusations de harc\u00e8lement moral contre l\u2019\u00e9pouse du prince Harry. D\u2019anciens membres de son personnel l\u2019accusent \u00e0 nouveau de tyrannie, comme le rapporte Hollywood Reporter.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/societe/actu/elle-est-juste-epouvantable-aux-etats-unis-de-nouvelles-accusations-accablent-meghan-markle-20240921"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Gouvernement Barnier : le premier conseil des ministres se tiendra lundi \u00e0 15 heures",
        "summary": "Alexis Kohler a d\u00e9voil\u00e9 sur le perron de l\u2019Elys\u00e9e un gouvernement de 39 personnalit\u00e9s, dont Bruno Retailleau \u00e0 l\u2019Int\u00e9rieur et Didier Migaud \u00e0 la Justice.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-remaniement-michel-barnier-bruno-retailleau-gerald-darmanin-20240921"
    },
    {
        "title": "Tr\u00e8s remont\u00e9e contre le gouvernement Barnier, la gauche d\u00e9file \u00e0 Paris en d\u00e9non\u00e7ant un \u00abcoup d\u2019\u00c9tat feutr\u00e9\u00bb",
        "summary": "REPORTAGE - Quelques milliers de personnes ont d\u00e9fil\u00e9 de Bastille \u00e0 Nation contre l\u2019alliance \u00abBarnier-Macron\u00bb. La diversit\u00e9 des slogans et des affiches t\u00e9moigne des tr\u00e8s nombreuses luttes qui se m\u00e8nent \u00e0 gauche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/tres-remontee-contre-le-gouvernement-barnier-la-gauche-defile-a-paris-en-denoncant-un-coup-d-etat-feutre-20240921"
    },
    {
        "title": "Bruno Retailleau \u00e0 l\u2019Int\u00e9rieur, un symbole de fermet\u00e9 Place Beauvau",
        "summary": "PORTRAIT - Le patron des s\u00e9nateurs LR succ\u00e8de \u00e0 G\u00e9rald Darmanin aux commandes d\u2019un minist\u00e8re o\u00f9 il devra g\u00e9rer plusieurs dossiers br\u00fblants, \u00e0 commencer par celui de l\u2019immigration.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/bruno-retailleau-a-l-interieur-un-symbole-de-fermete-place-beauvau-20240920"
    },
    {
        "title": "R\u00e9f\u00e9rendum en Suisse sur la biodiversit\u00e9 et les retraites",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/referendum-en-suisse-sur-la-biodiversite-et-les-retraites-20240922"
    },
    {
        "title": "L\u2019antique Pers\u00e9polis grignot\u00e9e par un lichen rongeur de pierres",
        "summary": "L\u2019\u00e9motion a gagn\u00e9 la population, tr\u00e8s fi\u00e8re de l\u2019h\u00e9ritage perse, \u00e0 l\u2019annonce par les autorit\u00e9s du manque de moyens pour entretenir les sites historiques du pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/patrimoine/l-antique-persepolis-grignotee-par-un-lichen-rongeur-de-pierres-20240922"
    },
    {
        "title": "Un Avare de Moli\u00e8re au temps de la d\u00e9croissance et de l'\u00e9conomie circulaire",
        "summary": "V\u00eatements donn\u00e9s par le public pour habiller les com\u00e9diens, d\u00e9cors fabriqu\u00e9s \u00e0 partir d'objets apport\u00e9s... Cl\u00e9ment Poir\u00e9e revisite le classique de Moli\u00e8re. Jusqu\u2019au 20 octobre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/theatre/un-avare-de-moliere-au-temps-de-la-decroissance-et-de-l-economie-circulaire-20240922"
    },
    {
        "title": "Liban : l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne dit frapper des cibles du Hezbollah apr\u00e8s des tirs de roquettes",
        "summary": "Le mouvement islamiste libanais a affirm\u00e9 avoir \u00abbombard\u00e9 les complexes de l'industrie militaire Rafael\u00bb, dans le nord d'Isra\u00ebl avec des \u00abdizaines\u00bb de roquettes \u00abdans une premi\u00e8re r\u00e9ponse\u00bb aux explosions de bipeurs et de taklies-walkies.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/liban-l-armee-israelienne-dit-frapper-des-cibles-du-hezbollah-apres-des-tirs-de-roquettes-20240922"
    },
    {
        "title": "Reims - PSG : Demb\u00e9l\u00e9 (encore d\u00e9cisif), Kolo Muani pas inspir\u00e9... Les tops et les flops",
        "summary": "Paris s\u2019en est remis \u00e0 Demb\u00e9l\u00e9 pour arracher point du nul face \u00e0 des R\u00e9mois port\u00e9 par son duo japonais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/reims-psg-dembele-encore-decisif-kolo-muani-pas-inspire-les-tops-et-les-flops-20240921"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Suivez les r\u00e9actions politiques au lendemain de la nomination du gouvernement Barnier",
        "summary": "Apr\u00e8s deux mois et demi d\u2019attente, le nouveau gouvernement emmen\u00e9 par Michel Barnier a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 samedi. Depuis, les r\u00e9actions se multiplient \u00e0 gauche et \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-suivez-les-reactions-politiques-au-lendemain-de-la-nomination-du-gouvernement-barnier-20240922"
    },
    {
        "title": "Laurent Saint-Martin, macroniste de la premi\u00e8re heure, h\u00e9rite du portefeuille \u00e9pineux du Budget",
        "summary": "PORTRAIT - Le patron de Business France, ancien d\u00e9put\u00e9 du camp pr\u00e9sidentiel, h\u00e9rite d\u2019un des portefeuilles les plus complexes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/laurent-saint-martin-macroniste-de-la-premiere-heure-herite-du-portefeuille-epineux-du-budget-20240922"
    },
    {
        "title": "\u00abLe secret le mieux gard\u00e9 de Lyon\u00bb : les ar\u00eates de poisson, ces myst\u00e9rieuses galeries romaines sous la Croix-Rousse, enfin d\u00e9voil\u00e9es",
        "summary": "REPORTAGE - \u00c0 l\u2019occasion du lancement d\u2019une visite virtuelle donnant pour la premi\u00e8re fois acc\u00e8s \u00e0 ces deux kilom\u00e8tres de galerie qui ont fait fantasmer la ville depuis des si\u00e8cles, Le Figaro a plong\u00e9 dans les entrailles de Lugdunum.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/le-secret-le-mieux-garde-de-lyon-les-aretes-de-poisson-ces-mysterieuses-galeries-romaines-sous-la-croix-rousse-se-devoilent-au-public-20240922"
    },
    {
        "title": "Irak : des groupes arm\u00e9s pro-iraniens revendiquent des tirs de drone vers Isra\u00ebl",
        "summary": "Au cours de la nuit, \u00abplusieurs objets volants suspects\u00bb se sont approch\u00e9s d'Isra\u00ebl depuis l'Irak, a d\u00e9clar\u00e9 l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne, ajoutant qu'ils ont \u00e9t\u00e9 intercept\u00e9s et qu'aucun bless\u00e9 n'a \u00e9t\u00e9 signal\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/irak-des-groupes-armes-pro-iraniens-revendiquent-des-tirs-de-drone-vers-israel-20240922"
    },
    {
        "title": "Allemagne : l'extr\u00eame droite vise un nouveau succ\u00e8s dans le Brandebourg, un fief de Scholz",
        "summary": "Dans les derniers sondages, l'AfD arrive en t\u00eate avec entre 27 et 29% des voix mais le SPD d'Olaf Scholz, qui partait de loin, a regagn\u00e9 du terrain, cr\u00e9dit\u00e9 d\u00e9sormais d'un score compris entre 25 et 26%.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/allemagne-l-extreme-droite-vise-un-nouveau-succes-dans-le-brandebourg-un-fief-de-scholz-20240922"
    },
    {
        "title": "Genevard \u00e0 l'Agriculture : les syndicats attendent \u00ab\u00e0 tr\u00e8s court terme\u00bb des soutiens financiers",
        "summary": "Les syndicats attendent notamment \u00abun v\u00e9ritable plan d'indemnisation des pertes directes et indirectes li\u00e9es aux maladies\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/genevard-a-l-agriculture-les-syndicats-attendent-a-tres-court-terme-des-soutiens-financiers-20240922"
    },
    {
        "title": "Le patronat demande au gouvernement de \u00abse mettre au travail\u00bb pour pouvoir \u00abred\u00e9marrer\u00bb",
        "summary": "\u00abLes enjeux sont consid\u00e9rables pour notre pays et la t\u00e2che immense dans un contexte politique loin d'\u00eatre simple\u00bb, a comment\u00e9 le patron de la CPME, Fran\u00e7ois Asselin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-patronat-demande-au-gouvernement-de-se-mettre-au-travail-pour-pouvoir-redemarrer-20240922"
    },
    {
        "title": "Agn\u00e8s Pannier-Runacher, une ministre opini\u00e2tre pour la Transition \u00e9cologique et l\u2019\u00c9nergie",
        "summary": "PORTRAIT - Venue du monde de l\u2019entreprise et macroniste depuis 2016, cette \u00e9narque a notamment \u00e9t\u00e9 charg\u00e9e de l\u2019Industrie et de l\u2019Agriculture.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/agnes-pannier-runacher-une-ministre-opiniatre-pour-la-transition-ecologique-et-l-energie-20240922"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Rennes rejoint sur le fil par Lens",
        "summary": "\u00c0 l\u2019occasion de la cinqui\u00e8me journ\u00e9e, le Stade rennais a \u00e9t\u00e9 rejoint sur le fil par Lens (1-1).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-rennes-rejoint-sur-le-fil-par-lens-20240921"
    }
]