[
    {
        "title": "Entre Donald Trump et Vladimir Poutine, la partie de poker diplomatique continue",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a jug\u00e9 \u00ab\u00a0prometteuse\u00a0\u00bb mais \u00ab\u00a0incompl\u00e8te\u00a0\u00bb la d\u00e9claration alambiqu\u00e9e du ma\u00eetre du Kremlin sur l\u2019offre de tr\u00eave de 30\u00a0jours dans les combats.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/entre-donald-trump-et-vladimir-poutine-la-partie-de-poker-diplomatique-continue-20250314"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre en Ukraine : Macron exhorte la Russie \u00e0 \u00abaccepter\u00bb la tr\u00eave et \u00e0 \u00abcesser\u00bb les \u00abd\u00e9clarations dilatoires\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident Vladimir Poutine a appel\u00e9 vendredi les soldats ukrainiens combattant dans la r\u00e9gion russe de Koursk \u00e0 d\u00e9poser les armes, apr\u00e8s un appel de Donald Trump \u00e0 \u00ab\u00e9pargner la vie\u00bb des militaires sur le front.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-en-ukraine-zelensky-denonce-des-manipulations-de-poutine-sur-la-proposition-americaine-de-cessez-le-feu-20250314"
    },
    {
        "title": "Inquiet de faire les frais d\u2019un \u00abdeal\u00bb entre Trump et Poutine, l\u2019Ouzb\u00e9kistan se tourne vers l\u2019Europe",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le pr\u00e9sident ouzbek \u00e9tait \u00e0 Paris, la semaine pass\u00e9e, pour acter un approfondissement du partenariat entre son pays -dans le viseur de Moscou- et la France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/inquiet-de-faire-les-frais-d-un-deal-entre-trump-et-poutine-l-ouzbekistan-se-tourne-vers-l-europe-20250314"
    },
    {
        "title": "La France, l\u2019Italie et le Royaume-Uni commandent plus de 200 missiles antia\u00e9riens Aster",
        "summary": "\u00abCette nouvelle commande aura pour effet la livraison plus pr\u00e9coce des 134 missiles pr\u00e9c\u00e9demment command\u00e9s\u00bb, juge sur X le ministre fran\u00e7ais S\u00e9bastien Lecornu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-france-l-italie-et-le-royaume-uni-commandent-plus-de-200-missiles-antiaeriens-aster-20250314"
    },
    {
        "title": "\u00abAucune confiance en Trump\u00bb\u00a0: en Russie, dans la r\u00e9gion de Koursk, la paix reste un lointain mirage",
        "summary": "REPORTAGE - L\u2019arm\u00e9e de Vladimir Poutine semble en passe de reprendre le bout de territoire conquis par l\u2019Ukraine en Russie. Sur place, la population regarde avec m\u00e9fiance les n\u00e9gociations en cours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/aucune-confiance-en-trump-en-russie-dans-la-region-de-koursk-la-paix-reste-un-lointain-mirage-20250314"
    },
    {
        "title": "Quand Tesla alerte sur la guerre commerciale de Donald Trump",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le constructeur de v\u00e9hicules \u00e9lectriques, dirig\u00e9 par le conseiller du pr\u00e9sident, a adress\u00e9 un courrier officiel au gouvernement am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-guerre-commerciale-de-trump-pourrait-nuire-a-tesla-avertit-le-groupe-de-musk-20250314"
    },
    {
        "title": "La mission pour ramener les astronautes coinc\u00e9s dans l\u2019espace depuis neuf mois en route vers l\u2019ISS",
        "summary": "Initialement partis pour une mission de huit jours, deux v\u00e9t\u00e9rans de l\u2019espace ont vu leur s\u00e9jour s\u2019\u00e9terniser en raison de probl\u00e8mes d\u00e9tect\u00e9s sur le syst\u00e8me de propulsion de leur appareil.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/depart-imminent-de-la-mission-devant-permettre-le-retour-des-astronautes-coinces-dans-l-iss-depuis-neuf-mois-20250314"
    },
    {
        "title": "\u00c9douard Philippe au Figaro : \u00abPour d\u00e9fendre notre libert\u00e9, il faudra travailler plus\u00bb",
        "summary": "EXCLUSIF - Dans un entretien \u00e0 notre journal, le candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle plaide pour un \u00ab\u00a0pilier europ\u00e9en de l\u2019Otan\u00a0\u00bb associant l\u2019Ukraine. Appelant \u00e0 \u00ab\u00a0s\u2019adapter\u00a0\u00bb \u00e0 un effort \u00ab\u00a0existentiel\u00a0\u00bb de d\u00e9fense, il juge \u00ab\u00a0compl\u00e8tement hors-sol\u00a0\u00bb la discussion sur les retraites lanc\u00e9e par Fran\u00e7ois Bayrou.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/edouard-philippe-au-figaro-pour-defendre-notre-liberte-il-faudra-travailler-plus-20250314"
    },
    {
        "title": "Foot : \u00abL\u2019homosexualit\u00e9 est un p\u00e9ch\u00e9\u00bb, la d\u00e9claration homophobe de la footballeuse A\u00efrine Fontaine",
        "summary": "Aupr\u00e8s de Holy Production, la jeune joueuse tricolore a prof\u00e9r\u00e9 des propos homophobes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-sport/foot-l-homosexualite-est-un-peche-la-declaration-homophobe-de-la-footballeuse-airine-fontaine-20250314"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron recevra son homologue libanais Joseph Aoun le 28 mars \u00e0 Paris",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/emmanuel-macron-recevra-son-homologue-libanais-joseph-aoun-le-28-mars-a-paris-20250314"
    },
    {
        "title": "Valls d\u00e9bute une visite aux Antilles centr\u00e9e sur la vie ch\u00e8re et la s\u00e9curit\u00e9",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/valls-debute-une-visite-aux-antilles-centree-sur-la-vie-chere-et-la-securite-20250314"
    },
    {
        "title": "Dette : Fitch maintient la note souveraine de la France",
        "summary": "L\u2019agence de notation am\u00e9ricaine a choisi d\u2019accorder du sursis \u00e0 la France, en laissant sa note en \u00abAA-\u00bb ce vendredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/dette-fitch-maintient-la-note-souveraine-de-la-france-20250314"
    },
    {
        "title": "La Chine teste d\u2019imposantes barges de d\u00e9barquement n\u00e9cessaires pour une invasion de Ta\u00efwan",
        "summary": "R\u00c9CIT - Leur construction avait \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9e en janvier dernier dans un chantier naval du sud de la Chine. Elles font penser au port Mulberry, artificiel, utilis\u00e9 par les Alli\u00e9s pendant le d\u00e9barquement de Normandie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-chine-teste-d-imposantes-barges-de-debarquement-necessaires-pour-une-invasion-de-taiwan-20250314"
    },
    {
        "title": "Mort du petit \u00c9mile : une grosse jardini\u00e8re de la chapelle du Haut-Vernet saisie en pleine nuit par les enqu\u00eateurs",
        "summary": "Nouveau rebondissement dans l\u2019affaire dite du \u00abpetit \u00c9mile\u00bb. Apr\u00e8s plusieurs mois d\u2019absence dans le hameau isol\u00e9 o\u00f9 l\u2019enfant avait disparu \u00e0 l\u2019\u00e9t\u00e9 2023, les enqu\u00eateurs ont fait un d\u00e9placement \u00e9clair sur place, en pleine nuit.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/mort-du-petit-emile-une-grosse-jardiniere-de-la-chapelle-du-haut-vernet-saisie-en-pleine-nuit-par-les-enqueteurs-20250314"
    },
    {
        "title": "Mort du petit \u00c9mile : les dix jours qui ont fait basculer ce fait divers hors normes",
        "summary": "R\u00c9CIT - L\u2019invraisemblable d\u00e9couverte, le 30 mars, \u00e0 moins de deux kilom\u00e8tres du Haut-Vernet, du cr\u00e2ne de l\u2019enfant par une randonneuse, a relanc\u00e9 une enqu\u00eate qui, pendant pr\u00e8s de neuf mois, n\u2019a fait que pi\u00e9tiner. Un \u00e9v\u00e8nement suivi d'un emballement m\u00e9diatique retentissant, comme il en existe peu en mati\u00e8re de faits divers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/mort-du-petit-emile-les-dix-jours-qui-ont-fait-basculer-ce-fait-divers-hors-normes-20240411"
    },
    {
        "title": "Ambiance \u00abBureau des l\u00e9gendes\u00bb \u00e0 Bercy... Les indiscrets du Figaro",
        "summary": "CONFIDENTIELS -\u00a0Chaque semaine, la r\u00e9daction emm\u00e8ne ses lecteurs dans les coulisses de la vie politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/ambiance-bureau-des-legendes-a-bercy-les-indiscrets-du-figaro-20250314"
    },
    {
        "title": "Exc\u00e9dents budg\u00e9taire et commercial, record d\u2019exportations hors UE... pourquoi l\u2019\u00e9conomie italienne se porte si bien",
        "summary": "FIGAROVOX/TRIBUNE - En 2024, le pays \u00e9tait le seul membre du G7 \u00e0 r\u00e9aliser un exc\u00e9dent primaire. L\u2019entrepreneur italien Edoardo Secchi revient sur les mesures politiques qui ont permis de r\u00e9duire le d\u00e9ficit et d\u2019augmenter les exportations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/excedents-budgetaire-et-commercial-record-d-exportations-hors-ue-pourquoi-l-economie-italienne-se-porte-si-bien-20250314"
    },
    {
        "title": "Jug\u00e9e antis\u00e9mite, l\u2019affiche de LFI visant Cyril Hanouna fait pol\u00e9mique jusqu\u2019au sein du parti",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Dans une boucle interne, plusieurs voix se sont \u00e9lev\u00e9es pour critiquer la strat\u00e9gie de communication num\u00e9rique du mouvement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/jugee-antisemite-l-affiche-de-lfi-visant-cyril-hanouna-fait-polemique-jusqu-au-sein-du-parti-20250314"
    },
    {
        "title": "Un cadre de LFI affirme que le visuel sur Cyril Hanouna a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 avec l\u2019intelligence artificielle",
        "summary": "Selon le d\u00e9put\u00e9 Paul Vannier, l\u2019affiche d\u00e9cri\u00e9e de La France insoumise montrant Cyril Hanouna a \u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par une intelligence artificielle d\u2019Elon Musk.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/un-cadre-de-lfi-affirme-que-le-visuel-sur-cyril-hanouna-a-ete-realise-avec-l-intelligence-artificielle-20250314"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00a0Les dirigeants de LFI ne peuvent pas plaider l\u2019ambigu\u00eft\u00e9\u00a0\u00bb : Patrick Cohen prend la d\u00e9fense de Cyril Hanouna",
        "summary": "Le journaliste a profit\u00e9 de son \u00e9dito sur France Inter pour d\u00e9noncer une affiche produite par Les Insoumis repr\u00e9sentant l\u2019animateur de \u00ab\u00a0Touche pas \u00e0 mon poste\u00a0\u00bb avec \u00ab\u00a0tous les st\u00e9r\u00e9otypes antis\u00e9mites\u00a0\u00bb.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/les-dirigeants-de-lfi-ne-peuvent-pas-plaider-l-ambiguite-patrick-cohen-prend-la-defense-de-cyril-hanouna-20250314"
    },
    {
        "title": "Nouvelle panne d'\u00e9lectricit\u00e9 g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e \u00e0 Cuba",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/nouvelle-panne-d-electricite-generalisee-a-cuba-20250315"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n\u2019h\u00e9siterai pas\u00bb : face \u00e0 la situation internationale, ces Fran\u00e7ais pr\u00eats \u00e0 s\u2019engager pour \u00abla patrie\u00bb",
        "summary": "Rejoindre l\u2019arm\u00e9e, apprendre \u00e0 tirer, \u00e9pargner\u2026 Le Figaro a recueilli plus d\u2019une centaine de t\u00e9moignages de ses abonn\u00e9s qui ont entendu l\u2019appel \u00e0 l\u2019\u00abengagement\u00bb d\u2019Emmanuel Macron et se disent pr\u00eats \u00e0 soutenir l\u2019\u00abeffort de d\u00e9fense\u00bb \u00e0 leur \u00e9chelle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/je-n-hesiterai-pas-face-a-la-situation-internationale-ces-francais-prets-a-s-engager-pour-la-patrie-20250315"
    },
    {
        "title": "Formule 1 : enfin de l\u2019ordre chez Alpine, un huiti\u00e8me sacre pour Hamilton, fin de r\u00e8gne de Verstappen... La saison en 10 questions",
        "summary": "Le Championnat du monde de Formule 1 d\u00e9marre ce week-end en Australie. Passage en revue des principaux enjeux du nouveau mill\u00e9sime.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/formule-1/formule-1-enfin-de-l-ordre-chez-alpine-un-huitieme-sacre-pour-hamilton-le-regne-de-verstappen-la-saison-en-10-questions-20250315"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Cannes, Bourgoin-Jallieu ou Vins-sur-Caramy, ces maires accabl\u00e9s face aux injonctions contradictoires de l\u2019administration",
        "summary": "R\u00c9CIT - Les \u00e9lus se retrouvent impuissants \u00e0 mettre en \u0153uvre, dans les temps, des promesses de campagne, pourtant valid\u00e9es par les \u00e9lecteurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/a-cannes-bourgoin-jallieu-ou-vins-sur-caramy-ces-maires-accables-face-aux-injonctions-contradictoires-de-l-administration-20250315"
    },
    {
        "title": "Fl\u00e9au pour les propri\u00e9taires de logements, les impay\u00e9s de loyers concernent aussi les parkings",
        "summary": "Des propri\u00e9taires de parkings essuient aussi des impay\u00e9s de loyers, m\u00eame si les sommes \u00e0 verser sont peu \u00e9lev\u00e9es, de l\u2019ordre de 100 euros par mois.",
        "link": "https://immobilier.lefigaro.fr/article/fleau-pour-les-proprietaires-de-logements-les-impayes-de-loyers-concernent-aussi-les-parkings-20250315"
    },
    {
        "title": "La chasse aux locataires de HLM trop riches repart de plus belle",
        "summary": "INFOGRAPHIES - La fin du \u00abmaintien \u00e0 vie\u00bb dans les HLM, exig\u00e9e par l\u2019ancien ministre du Logement, a \u00e9t\u00e9 stopp\u00e9e net par la dissolution. Guillaume Kasbarian et un coll\u00e8gue macroniste reviennent \u00e0 la charge.",
        "link": "https://immobilier.lefigaro.fr/article/la-chasse-aux-locataires-de-hlm-trop-riches-repart-de-plus-belle-20250315"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre en Ukraine : r\u00e9union ce matin pour aider au maintien de la paix",
        "summary": "Plusieurs pays europ\u00e9ens, l\u2019Ukraine, l\u2019Otan, la Commission europ\u00e9enne, ou encore le Canada doivent pr\u00e9ciser les contours d\u2019une coalition de pays volontaires pr\u00eats \u00e0 \u00absoutenir une paix juste et durable\u00bb en Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-reunion-ce-matin-pour-aider-au-maintien-de-la-paix-poutine-appelle-les-soldats-ukrainiens-a-se-rendre-20250315"
    },
    {
        "title": "Au Japon, une ex-travailleuse du sexe photographie le quartier rouge de Tokyo",
        "summary": "Dans les ruelles de l\u2019ancien quartier des plaisirs de la capitale, Beniko, devenue photographe, capture l\u2019essence d\u2019un monde qu\u2019elle a bien connu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/au-japon-une-ex-travailleuse-du-sexe-photographie-le-quartier-rouge-de-tokyo-20250315"
    },
    {
        "title": "Guerre commerciale : les jeans Levi\u2019s co\u00fbteront-ils bient\u00f4t plus cher en France ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Dommage collat\u00e9ral des nouveaux droits de douane sur les importations am\u00e9ricaines dans l\u2019Hexagone, plusieurs produits tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9s des Europ\u00e9ens vont subir de plein fouet cette politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/guerre-commerciale-les-jeans-levi-s-couteront-ils-bientot-plus-cher-en-france-20250315"
    },
    {
        "title": "Le Guatemala extrade vers les \u00c9tats-Unis un homme recherch\u00e9 pour la mort de 53 migrants dans un camion surchauff\u00e9",
        "summary": "Chef pr\u00e9sum\u00e9 d\u2019un r\u00e9seau de trafic d\u2019\u00eatres humains, Rigoberto Miranda facturait plus de 12.000 dollars par personne pour faire entrer les migrants, du Mexique, du Guatemala et du Honduras, aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-guatemala-extrade-vers-les-etats-unis-un-homme-recherche-pour-la-mort-de-53-migrants-dans-un-camion-surchauffe-20250315"
    },
    {
        "title": "Les \u00c9tats-Unis d\u00e9clarent l'ambassadeur d'Afrique du Sud \u00abpersona non grata\u00bb, l\u2019accusant de \u00abha\u00efr\u00bb Donald Trump",
        "summary": "Cette d\u00e9cision s\u2019inscrit dans un contexte de durcissement des relations entre les \u00c9tats-Unis et l\u2019Afrique du Sud.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-etats-unis-declarent-l-ambassadeur-d-afrique-du-sud-persona-non-grata-20250315"
    },
    {
        "title": "Auto-attestation, footings limit\u00e9s, courses sur le palier... Quand la France, au temps du Covid, prenait des airs d\u2019Absurdistan",
        "summary": "Cinq ans apr\u00e8s le d\u00e9but de la crise du Covid, Le Figaro revient sur les nombreuses mesures mises en place pour lutter contre l\u2019\u00e9pid\u00e9mie qui ont pu susciter un sentiment d\u2019incompr\u00e9hension au sein de la population.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/auto-attestation-footings-limites-courses-sur-le-palier-quand-la-france-au-temps-du-covid-prenait-des-airs-d-absurdistan-20250315"
    },
    {
        "title": "Immobilier : l\u2019Espagne s\u00e9duit de plus en plus les expatri\u00e9s fran\u00e7ais",
        "summary": "NOS CONSEILS - Avec l\u2019instabilit\u00e9 politique et fiscale qui s\u00e9vit en France, la volont\u00e9 d\u2019expatriation cro\u00eet. Et l\u2019Espagne esp\u00e8re bien tirer son \u00e9pingle du jeu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/argent/immobilier-l-espagne-seduit-de-plus-en-plus-les-expatries-francais-20250315"
    },
    {
        "title": "Formule 1 : Lando Norris d\u00e9croche la premi\u00e8re pole position de la saison en Australie, Lewis Hamilton loin du compte",
        "summary": "Dans la chaleur de l\u2019Albert Park \u00e0 Melbourne, l\u2019Anglais a d\u00e9croch\u00e9 le meilleur temps des qualifications devant son co\u00e9quipier australien Oscar Piastri.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/formule-1/formule-1-lando-norris-decroche-la-premiere-pole-position-de-la-saison-en-australie-lewis-hamilton-loin-du-compte-20250315"
    },
    {
        "title": "La m\u00e9ga fus\u00e9e Starship pourrait d\u00e9coller vers Mars fin 2026",
        "summary": "C\u2019est ce qu\u2019a annonc\u00e9 le patron de Space X Elon Musk. \u00c0 bord de la fus\u00e9e : un robot humano\u00efde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-mega-fusee-starship-pourrait-decoller-vers-mars-fin-2026-20250315"
    },
    {
        "title": "Stationnement : Philippe Laurent, le maire qui dit non aux \u00absulfateuses \u00e0 PV\u00bb",
        "summary": "Le maire de la ville de Sceaux (Hauts-de-Seine) est l\u2019un des rares \u00e9diles en France \u00e0 refuser de d\u00e9ployer des \u00abvoitures LAPI\u00bb. Privil\u00e9giant une approche humaine et flexible, il observe un fort consentement au stationnement payant dans sa commune.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/automobile/stationnement-philippe-laurent-le-maire-qui-dit-non-aux-sulfateuses-a-pv-20250315"
    },
    {
        "title": "Violence, surcharge administrative\u2026 Cette maire d\u00e9missionne : \u00abMon corps a dit stop\u00bb",
        "summary": "Mercredi dernier, Marie-H\u00e9l\u00e8ne Aubert, maire de Jouy-en-Josas (78) a  d\u00e9missionn\u00e9 de son poste apr\u00e8s un burn-out. Surcharge administrative, agressivit\u00e9 des habitants, violence de l'opposition... L'ex-maire de Jouy est la troisi\u00e8me depuis janvier 2025 \u00e0 d\u00e9missionner en \u00cele-de-France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/story/violence-surcharge-administrative-cette-maire-demissionne--mon-corps-a-dit-stop-17722"
    },
    {
        "title": "D\u00e9fense : le Portugal veut remplacer ses F-16 am\u00e9ricains et \u00e9tudie toutes les options notamment europ\u00e9ennes",
        "summary": "Le gouvernement portugais a pr\u00e9cis\u00e9 que la d\u00e9cision prendrait en compte \u00able contexte g\u00e9opolitique actuel (qui) montre la n\u00e9cessit\u00e9 de renforcer le pilier europ\u00e9en de d\u00e9fense de l\u2019Otan\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/defense-le-portugal-veut-remplacer-ses-f-16-americains-et-etudie-toutes-les-options-notamment-europeennes-20250315"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : r\u00e9seaux sociaux, p\u00e9dagogie, courriers\u2026 Comment le PSG pr\u00e9pare la venue de Rabiot et l\u2019OM",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE \u2013 Le club de la capitale a anticip\u00e9 l\u2019\u00e9ventualit\u00e9 de d\u00e9bordements dans les tribunes en vue du Classique, dimanche, au Parc des Princes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-reseaux-sociaux-pedagogie-courriers-comment-le-psg-prepare-la-venue-de-rabiot-et-l-om-20250315"
    },
    {
        "title": "Tennis : la sensation Mirra Andreeva affrontera Aryna Sabalenka en finale \u00e0 Indian Wells",
        "summary": "\u00c0 17 ans, la Russe a \u00e9cart\u00e9 Iga Swiatek en demi-finales pour s\u2019octroyer le droit de d\u00e9fier la num\u00e9ro 1 mondiale pour le titre en Californie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/tennis-la-sensation-mirra-andreeva-affrontera-aryna-sabalenka-en-finale-a-indian-wells-20250315"
    },
    {
        "title": "Pourquoi Isra\u00ebl courtise les Druzes de Syrie",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00abSi le r\u00e9gime s\u2019en prend aux Druzes, il en subira les cons\u00e9quences de notre part\u00bb, a menac\u00e9 Isra\u00ebl. Une protection tout int\u00e9ress\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pourquoi-israel-courtise-les-druzes-de-syrie-20250315"
    },
    {
        "title": "\u00abSon propre fils lui a vol\u00e9 200.000 euros\u00bb : quand les proches sont aussi les pr\u00e9dateurs",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Un fils, un fr\u00e8re, une amie de la famille ou encore un neveu : des proches manipulent et isolent ceux qui s\u2019affaiblissent autour d\u2019eux. Des spoliations familiales dont le nombre augmente avec le vieillissement de la population.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/son-propre-fils-lui-a-vole-200-000-euros-quand-les-proches-sont-aussi-les-predateurs-20250315"
    },
    {
        "title": "Affiche antis\u00e9mite : LFI explique avoir eu recours \u00e0 l\u2019IA d\u2019Elon Musk,\u00a0qui contient des \u00abchoses naus\u00e9abondes\u00bb",
        "summary": "Sur France 5 vendredi soir, le d\u00e9put\u00e9 de la France insoumise Paul Vannier a reconnu une \u00aberreur\u00bb, \u00e0 la suite de la publication d\u2019une affiche ciblant Cyril Hanouna qui reprend les codes des caricatures antis\u00e9mites. Il a rejet\u00e9 la responsabilit\u00e9 sur la plateforme Grok, utilis\u00e9e pour concevoir le visuel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/affiche-antisemite-lfi-explique-avoir-eu-recours-a-l-ia-d-elon-musk-qui-contient-des-choses-nauseabondes-20250315"
    },
    {
        "title": "Attaque jihadiste au Mozambique en 2021 : information judiciaire ouverte contre TotalEnergies pour homicide involontaire",
        "summary": "Des survivants ou familles de victimes d\u2019une attaque sanglante avaient port\u00e9 plainte \u00e0 l\u2019automne 2023 contre le g\u00e9ant fran\u00e7ais des hydrocarbures.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/attaque-jihadiste-au-mozambique-en-2021-information-judiciaire-ouverte-contre-totalenergies-pour-homicide-involontaire-20250315"
    },
    {
        "title": "\u00abOn m\u2019a propos\u00e9 des millions\u00bb : harcel\u00e9 par les promoteurs immobiliers pour son verger en c\u0153ur de ville, Georges, 62 ans, r\u00e9siste",
        "summary": "REPORTAGE - Depuis cinquante ans, la famille du retrait\u00e9 cultive ce lopin de terre \u00e0 Saint-Laurent-du-Var, pr\u00e8s de Nice. Cern\u00e9e par le b\u00e9ton et les grues, cet \u00eelot de verdure aiguise l\u2019app\u00e9tit de promoteurs pr\u00eats \u00e0 aligner des millions pour l\u2019obtenir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/on-m-a-propose-des-millions-harcele-par-les-promoteurs-immobiliers-pour-son-verger-en-coeur-de-ville-georges-62-ans-resiste-20250315"
    },
    {
        "title": "Avec Grok\u00a03, Elon Musk peaufine sa strat\u00e9gie pour rattraper son grand rival OpenAI",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Sa start-up xAI a lanc\u00e9 la derni\u00e8re version de son assistant conversationnel et une nouvelle famille de mod\u00e8les.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/avec-grok-3-elon-musk-peaufine-sa-strategie-pour-rattraper-son-grand-rival-openai-20250218"
    },
    {
        "title": "Neige dans le Massif central : circulation difficile jusqu\u2019au monts du Lyonnais",
        "summary": "La neige est tomb\u00e9e dans la nuit, particuli\u00e8rement sur la ville de Saint-Etienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/neige-dans-le-massif-central-circulation-difficile-jusqu-au-monts-du-lyonnais-20250315"
    },
    {
        "title": "1664, Heineken, Leffe\u2026 On a d\u00e9gust\u00e9 \u00e0 l\u2019aveugle et class\u00e9 les bi\u00e8res les plus vendues en France",
        "summary": "CLASSEMENT - Le Figaro Vin a d\u00e9gust\u00e9 \u00e0 l\u2019aveugle et class\u00e9 les principales bi\u00e8res vendues en France. Un classement qui r\u00e9serve plusieurs grosses surprises\u2026",
        "link": "https://avis-vin.lefigaro.fr/biere/1664-heineken-leffe-on-a-deguste-a-l-aveugle-et-classe-les-bieres-les-plus-vendues-en-france-20250315"
    },
    {
        "title": "Vol\u00e9e \u00e0 la naissance, elle d\u00e9nonce les trafics d'enfants rendus possibles par l'accouchement sous X",
        "summary": "Rozenn Monereau n'a r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 son nom et son pr\u00e9nom de naissance qu'\u00e0 l'\u00e2ge de 47 ans. Avant cela, elle vivait dans le mensonge . Si elle a r\u00e9ussi \u00e0 faire \u00e9clater la v\u00e9rit\u00e9, et \u00e0 faire condamner la femme qui l'a enlev\u00e9e \u00e0 la naissance en falsifiant son \u00e9tat civil, elle \u00e9l\u00e8ve aujourd'hui la voix pour que l'\u00c9tat reconnaisse sa responsabilit\u00e9 dans ces d\u00e9rives li\u00e9es \u00e0 l'accouchement sous X et l'adoption dont elle assure ne pas \u00eatre la seule victime.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/story/volee-a-la-naissance-elle-denonce-les-trafics-denfants-rendus-possibles-par-laccouchement-sous-x-17730"
    }
]