[
    {
        "title": "Avant la rencontre avec Macron, le PS replonge dans ses divisions sur l\u2019alliance avec LFI",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les deux courants minoritaires, qui repr\u00e9sentent pr\u00e8s de la moiti\u00e9 du parti, ne sont pas en phase avec la strat\u00e9gie de la direction et ne veulent pas exclure l\u2019hypoth\u00e8se Cazeneuve pour Matignon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/avant-la-rencontre-avec-macron-le-ps-replonge-dans-ses-divisions-sur-l-alliance-avec-lfi-20240821"
    },
    {
        "title": "Sondage : le favori des Fran\u00e7ais pour Matignon est... le premier ministre sortant Gabriel Attal",
        "summary": "Il est consid\u00e9r\u00e9 comme un \u00abbon premier ministre\u00bb par 40% des Fran\u00e7ais, selon un sondage Harris Interactive pour le magazine Challenges. Il se place devant Jordan Bardella et Xavier Bertrand.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/sondage-le-favori-des-francais-pour-matignon-est-le-premier-ministre-sortant-gabriel-attal-20240821"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019est-ce que l\u2019\u00abexit tax\u00bb, ce m\u00e9canisme fiscal que Lucie Castets veut r\u00e9tablir ?",
        "summary": "La candidate du Nouveau Front populaire pour Matignon a confirm\u00e9 son souhait de r\u00e9tablir cette taxe de lutte contre l\u2019exil fiscal des patrons et des investisseurs dans sa version originelle. Au risque de raviver les d\u00e9bats sur son efficacit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/qu-est-ce-que-l-exit-tax-ce-mecanisme-fiscal-que-lucie-castets-veut-retablir-20240821"
    },
    {
        "title": "\u00abSi le pr\u00e9sident nomme quelqu\u2019un d'autre que Lucie Castets, nous d\u00e9poserons une motion de censure\u00bb, avertit Mathilde Panot",
        "summary": "La France insoumise menace aussi le pr\u00e9sident, qui tarde \u00e0 nommer un nouveau premier ministre, d\u2019une proc\u00e9dure de destitution.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/si-le-president-nomme-quelqu-un-d-autre-que-lucie-castets-nous-deposerons-une-motion-de-censure-avertit-mathilde-panot-20240821"
    },
    {
        "title": "Cyrielle Chatelain (Les \u00c9cologistes): \u00abAucun autre sc\u00e9nario n\u2019existe que la d\u00e9signation de Lucie Castets\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - \u00c0 la veille de la rencontre avec Emmanuel Macron, la pr\u00e9sidente du groupe \u00e9cologiste \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e assure que \u00ab&amp;nbsp;la gauche et Les \u00c9cologistes&amp;nbsp;\u00bb n\u2019apporteront leur soutien qu\u2019\u00e0 un gouvernement port\u00e9 par la repr\u00e9sentante du Nouveau Front populaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/cyrielle-chatelain-les-ecologistes-aucun-autre-scenario-n-existe-que-la-designation-de-lucie-castets-20240821"
    },
    {
        "title": "\u00c9lisabeth Borne annonce sa candidature \u00e0 la t\u00eate du parti Renaissance",
        "summary": "Dans un entretien au Parisien, l'ex-premi\u00e8re ministre annonce vouloir briguer la direction du parti pr\u00e9sidentiel, \u00e9galement vis\u00e9e par Gabriel Attal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/elisabeth-borne-annonce-sa-candidature-a-la-tete-du-parti-renaissance-20240821"
    },
    {
        "title": "Entre bunkers et \u00eeles priv\u00e9es, les milliardaires de la Silicon Valley se pr\u00e9parent \u00e0 l\u2019apocalypse",
        "summary": "LES FOLLES CROYANCES DE LA SILICON VALLEY (4/6) -&amp;nbsp;Changement climatique, pand\u00e9mies, guerres\u2026 De Mark Zuckerberg \u00e0 Jeff Bezos, les plus grands noms de la tech ont investi dans des \u00ab&amp;nbsp;plans&amp;nbsp;B&amp;nbsp;\u00bb en cas de crise majeure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/entre-bunkers-et-iles-privees-les-milliardaires-de-la-silicon-valley-se-preparent-a-l-apocalypse-20240821"
    },
    {
        "title": "Donald Trump prot\u00e9g\u00e9 par des vitres pare-balles pour son premier meeting en ext\u00e9rieur depuis sa tentative d\u2019assassinat",
        "summary": "Le candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de novembre a toutefois fait fi de cette protection en descendant de la sc\u00e8ne pour serrer l'un des spectateurs dans ses bras.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/donald-trump-protege-par-des-vitres-pare-balles-pour-son-premier-meeting-en-exterieur-depuis-sa-tentative-d-assassinat-20240821"
    },
    {
        "title": "\u00abUne ic\u00f4ne\u00bb, \u00abdes arnaques\u00bb, \u00abun traumatisme\u00bb : l\u2019\u00e9trange boutique parisienne \u00abKing of Pop\u00bb baisse le rideau",
        "summary": "Tenue depuis une quarantaine d\u2019ann\u00e9es par le vendeur Simon Cohen, la boutique s\u2019\u00e9tait fait conna\u00eetre des passants et des internautes par sa d\u00e9coration loufoque. Mais, aussi, par les m\u00e9thodes controvers\u00e9es du vendeur pour alpaguer les clients.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/une-icone-des-arnaques-un-traumatisme-l-etrange-boutique-parisienne-king-of-pop-baisse-le-rideau-20240821"
    },
    {
        "title": "Nigeria : des hommes arm\u00e9s ont tu\u00e9 un monarque local apr\u00e8s l'avoir enlev\u00e9, faute de ran\u00e7on",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/nigeria-des-hommes-armes-ont-tue-un-monarque-local-apres-l-avoir-enleve-faute-de-rancon-20240821"
    },
    {
        "title": "Naufrage d\u2019un yacht en Sicile : cinq corps retrouv\u00e9s, dont ceux de Mike Lynch et de sa fille de 18 ans",
        "summary": "Lundi, le yacht de luxe Bayesian a sombr\u00e9 dans la mer M\u00e9diterran\u00e9e apr\u00e8s une temp\u00eate. Si quinze personnes ont \u00e9t\u00e9 secourues, le naufrage a emport\u00e9 avec lui sept passagers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/deux-corps-retrouves-apres-le-naufrage-en-sicile-qui-sont-les-personnes-toujours-portees-disparues-20240821"
    },
    {
        "title": "Objets, poche d\u2019air, plong\u00e9e limit\u00e9e : les difficiles recherches des disparus du naufrage en Sicile",
        "summary": "Six corps ont \u00e9t\u00e9 rep\u00each\u00e9s, mais les recherches continuent pour retrouver la derni\u00e8re personne disparue lors du naufrage d\u2019un yacht de luxe, lundi dernier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/objets-poche-d-air-plongee-limitee-les-difficiles-recherches-des-disparus-du-naufrage-en-sicile-20240821"
    },
    {
        "title": "\u00c0 50 km des combats, la centrale nucl\u00e9aire de Koursk en \u00e9tat d'alerte : le r\u00e9cit de l'envoy\u00e9 sp\u00e9cial du Figaro",
        "summary": "REPORTAGE - Depuis deux semaines, ce site construit \u00e0 la m\u00eame \u00e9poque que Tchernobyl s\u2019est retrouv\u00e9 au premier plan de l\u2019actualit\u00e9 par l\u2019incursion ukrainienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-50-km-des-combats-la-centrale-nucleaire-de-koursk-en-etat-d-alerte-le-recit-de-l-envoye-special-du-figaro-20240821"
    },
    {
        "title": "En Ukraine, comment les smartphones sont devenus \u00e0 la fois des armes et des cibles de la cyberguerre",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Pour obtenir des gains tactiques, l\u2019arm\u00e9e russe cherche \u00e0 obtenir des informations en piratant les t\u00e9l\u00e9phones portables ukrainiens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-ukraine-comment-les-smartphones-sont-devenus-a-la-fois-des-armes-et-des-cibles-de-la-cyberguerre-20240821"
    },
    {
        "title": "L\u2019Ukraine face au pari risqu\u00e9 d\u2019une \u00abzone-tampon\u00bb en Russie",
        "summary": "ANALYSE - Pour conqu\u00e9rir plus de 100 localit\u00e9s depuis le 6 ao\u00fbt dans l\u2019oblast russe de Koursk, l\u2019arm\u00e9e ukrainienne a engag\u00e9 des troupes qui pourraient manquer dans le Donbass.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-ukraine-face-au-pari-risque-d-une-zone-tampon-en-russie-20240821"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine: Moscou vis\u00e9 par une attaque de drones, l\u2019arm\u00e9e russe revendique la capture d\u2019un village",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Kiev a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 \u00abl'une des plus importantes tentatives d'attaque jamais r\u00e9alis\u00e9e\u00bb contre la capitale russe, a d\u00e9clar\u00e9 le maire. Parall\u00e8lement, l\u2019arm\u00e9e russe poursuit sa progression dans l\u2019est de l\u2019Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-moscou-vise-par-une-attaque-de-drones-selon-son-maire-20240821"
    },
    {
        "title": "De serveur \u00e0 pharmacien... Ces emplois qui ne trouvent toujours pas de bras",
        "summary": "Malgr\u00e9 une l\u00e9g\u00e8re am\u00e9lioration, plus de 500.000 postes sont toujours vacants en France. Certains secteurs sont particuli\u00e8rement touch\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/de-serveur-a-pharmacien-ces-emplois-qui-ne-trouvent-toujours-pas-de-bras-20240821"
    },
    {
        "title": "Comment le fonds souverain norv\u00e9gien assure \u00e0 Oslo une richesse (presque) infinie",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Ce portefeuille unique vient de battre un nouveau record en d\u00e9passant la barre des 1500 milliards d'euros de valorisation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/comment-le-fonds-souverain-norvegien-assure-a-oslo-une-richesse-presque-infinie-20240821"
    },
    {
        "title": "Mort d\u2019Alain Delon : ses enfants Anthony, Anouchka et Alain-Fabien \u00abextr\u00eamement touch\u00e9s\u00bb par les hommages \u00e0 leur p\u00e8re",
        "summary": "\u00abNous sommes extr\u00eamement touch\u00e9s et \u00e9mus par la ferveur et l'affection dont a fait preuve son public en France et dans le monde\u00bb, ont-ils d\u00e9clar\u00e9 dans un message commun.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/mort-d-alain-delon-ses-enfants-extremement-touches-par-les-hommages-a-leur-pere-20240821"
    },
    {
        "title": "Les obs\u00e8ques d\u2019Alain Delon se tiendront samedi \u00e0 Douchy lors d\u2019une c\u00e9r\u00e9monie intime c\u00e9l\u00e9br\u00e9e par Monseigneur Di Falco",
        "summary": "Dans le respect de ses derni\u00e8res volont\u00e9s, l\u2019acteur sera inhum\u00e9 dans la chapelle de la propri\u00e9t\u00e9 de sa propri\u00e9t\u00e9 du Loiret samedi 24 ao\u00fbt vers 16 heures, en pr\u00e9sence d\u2019une quarantaine de proches.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/les-obseques-d-alain-delon-se-tiendront-samedi-a-douchy-dans-une-ceremonie-intime-20240821"
    }
]