[
    {
        "title": "Les pistes de l\u2019Administration Trump pour arr\u00eater la guerre en Ukraine",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Apr\u00e8s avoir promis de mettre fin au conflit en vingt-quatre&#160;heures, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a reconnu, face aux objectifs maximalistes de Moscou, que ce dossier pourrait prendre plus de temps pour \u00eatre boucl\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-pistes-de-l-administration-trump-pour-arreter-la-guerre-en-ukraine-20250124"
    },
    {
        "title": "\u00abNous ne l\u2019avons pas \u00e9lu sur le territoire de la F\u00e9d\u00e9ration de Russie\u00bb: \u00e0 Moscou, ces remarques de Donald Trump qui ne passent pas",
        "summary": "Le ton et les propositions du chef de la Maison-Blanche h\u00e9rissent bon nombre de commentateurs russes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/nous-ne-l-avons-pas-elu-sur-le-territoire-de-la-federation-de-russie-a-moscou-ces-remarques-de-donald-trump-qui-ne-passent-pas-20250124"
    },
    {
        "title": "Qui est le g\u00e9n\u00e9ral Keith Kellogg, nomm\u00e9 par Donald Trump pour mettre fin \u00e0 la guerre en Ukraine en 100 jours ?",
        "summary": "Ce v\u00e9t\u00e9ran de 80 ans, ancien du Vietnam, est un fervent partisan du pr\u00e9sident r\u00e9publicain, pour qui il a d\u00e9j\u00e0 offici\u00e9 comme conseiller \u00e0 la Maison-Blanche pendant son premier mandat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/qui-est-le-general-keith-kellogg-nomme-par-donald-trump-pour-mettre-fin-a-la-guerre-en-ukraine-en-100-jours-20250124"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Philippe G\u00e9lie: \u00abDonald Trump dans le pi\u00e8ge ukrainien\u00bb",
        "summary": "La supr\u00e9matie am\u00e9ricaine dont le chef de la Maison-Blanche s\u2019est fait le champion s\u2019accommoderait mal d\u2019une victoire trop facile de Poutine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/l-editorial-de-philippe-gelie-donald-trump-dans-le-piege-ukrainien-20250124"
    },
    {
        "title": "Pensez-vous que Donald Trump pourra imposer la paix en Ukraine en 100 jours ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pensez-vous-que-donald-trump-pourra-imposer-la-paix-en-ukraine-en-100-jours-20250124"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Zelensky affirme que Poutine essaie de \u00abmanipuler\u00bb Trump",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Poutine veut \u00abn\u00e9gocier le sort de l\u2019Europe sans l\u2019Europe\u00bb et \u00abparler de l\u2019Ukraine sans l\u2019Ukraine\u00bb, a cingl\u00e9 vendredi le chef de l\u2019administration pr\u00e9sidentielle ukrainienne Andri\u00ef Iermak.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-des-frappes-russes-font-deux-morts-dans-la-region-de-kiev-20250124"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 la pouss\u00e9e russe sur Pokrovsk, les hommes du major Bogdan s\u2019arc-boutent",
        "summary": "REPORTAGE - Le bataillon de choc de la prestigieuse 35e brigade d\u2019infanterie de marine tente de contenir les assauts des forces de Moscou, dans un combat in\u00e9gal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/face-a-la-poussee-russe-sur-pokrovsk-les-hommes-du-major-bogdan-s-arc-boutent-20250124"
    },
    {
        "title": "Bient\u00f4t un documentaire sur Darmanin, le prochain d\u00eener Hollande-Sarkozy... Les indiscrets du Figaro",
        "summary": "CONFIDENTIELS -&#160;Chaque semaine, la r\u00e9daction emm\u00e8ne ses lecteurs dans les coulisses de la vie politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/bientot-un-documentaire-sur-darmanin-le-prochain-diner-hollande-sarkozy-les-indiscrets-du-figaro-20250124"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : un amendement constitutionnel d\u00e9pos\u00e9 pour permettre \u00e0 Donald Trump de briguer un troisi\u00e8me mandat",
        "summary": "Le 22e amendement interdit actuellement \u00e0 quiconque d\u2019\u00eatre \u00e9lu pour plus de deux mandats. Mais un \u00e9lu r\u00e9publicain de la Chambre des repr\u00e9sentants a pr\u00e9sent\u00e9 une r\u00e9solution pour modifier la Constitution, quelques jours apr\u00e8s le retour de Donald Trump au pouvoir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-un-amendement-constitutionnel-depose-pour-permettre-a-donald-trump-de-briguer-un-troisieme-mandat-20250124"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : Marco Rubio suspend toute aide \u00e9trang\u00e8re am\u00e9ricaine, sauf pour l\u2019\u00c9gypte et Isra\u00ebl",
        "summary": "Le chef de la diplomatie am\u00e9ricaine, en accord avec Donald Trump, souhaite examiner chaque situation avant d\u2019engager de nouveaux fonds. L\u2019Ukraine semble \u00e9galement concern\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-marco-rubio-suspend-toute-aide-etrangere-americaine-sauf-pour-l-egypte-et-israel-20250124"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : les images des dizaines de migrants expuls\u00e9s vers le Mexique",
        "summary": "EN VID\u00c9O - Depuis le 22 janvier, 1500 militaires ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9s le long de la fronti\u00e8re mexicaine, et des avions ont \u00e9t\u00e9 affr\u00e9t\u00e9s pour reconduire les clandestins hors des \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-les-images-des-dizaines-de-migrants-expulses-vers-le-mexique-20250124"
    },
    {
        "title": "\u00abVous la punissiez d\u2019exister\u00bb : la perp\u00e9tuit\u00e9 pour la m\u00e8re d\u2019Amandine, morte de faim dans l\u2019indiff\u00e9rence",
        "summary": "R\u00c9CIT \u2013 Au terme d\u2019une semaine de proc\u00e8s, Sandrine Pissarra a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e \u00e0 la peine maximale pour avoir affam\u00e9 sa fille Amandine jusqu\u2019\u00e0 la mort. Les d\u00e9bats ont mis au jour un \u00absyst\u00e8me\u00bb d\u2019emprise et de violences visant son an\u00e9antissement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/vous-la-punissiez-d-exister-la-perpetuite-pour-la-mere-d-amandine-morte-de-faim-dans-l-indifference-20250124"
    },
    {
        "title": "\u00abJe vais mourir, je ne vais pas tenir\u00bb : avant la mort d\u2019Amandine, ces appels \u00e0 l\u2019aide ignor\u00e9s",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - \u00c0 de nombreuses reprises, des alertes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9mises pour des violences, psychologiques ou physiques, subies par Amandine. Mais personne n\u2019a pu emp\u00eacher sa mort, en ao\u00fbt 2020.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/c-est-toujours-delicat-d-intervenir-sur-les-parents-avant-la-mort-d-amandine-ces-signaux-de-detresse-ignores-20250122"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de la mort d\u2019Amandine : la m\u00e8re avoue \u00ables actes de torture et de barbarie\u00bb sur sa fille",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Apr\u00e8s la diffusion d\u2019une vid\u00e9o dans laquelle on entend l\u2019accus\u00e9e violenter sa fille, la m\u00e8re a op\u00e9r\u00e9 une volte-face. Pour la premi\u00e8re fois, elle a reconnu les s\u00e9vices inflig\u00e9s \u00e0 Amandine, 13 ans, morte de faim en 2020.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/proces-de-la-mort-d-amandine-sa-mere-avoue-les-actes-de-torture-et-de-barbarie-sur-sa-fille-20250121"
    },
    {
        "title": "Jeune couple tu\u00e9 pr\u00e8s de Deauville : un homme potentiellement arm\u00e9 activement recherch\u00e9",
        "summary": "Les deux jeunes gens \u00e2g\u00e9s de 20 ans ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s morts dans le Calvados ce jeudi. L\u2019origine criminelle de leur d\u00e9c\u00e8s a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/calvados-un-couple-age-de-20-ans-porte-disparu-retrouve-mort-20250123"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019est-ce que la circulaire Valls, abrog\u00e9e par Bruno Retailleau ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Tout juste reconduit \u00e0 son poste par Fran\u00e7ois Bayrou, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur a appel\u00e9 les Pr\u00e9fets \u00e0 serrer la vis concernant la d\u00e9livrance des titres de s\u00e9jour, souhaitant mettre fin \u00e0 la r\u00e9gularisation \u00ab\u00e0 tour de bras\u00bb des personnes sans-papiers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/qu-est-ce-que-la-circulaire-valls-abrogee-par-bruno-retailleau-20250124"
    },
    {
        "title": "Immigration: ces centaines de dossiers de demandeurs d\u2019asile auxquels Bruno Retailleau a fait face",
        "summary": "En visite ce vendredi 24 janvier \u00e0 la pr\u00e9fecture des Yvelines, \u00e0 Versailles, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur s\u2019est retrouv\u00e9 face \u00e0 des centaines de dossiers de demandeurs d\u2019asile originaire d\u2019Afghanistan, du S\u00e9n\u00e9gal, de C\u00f4te d\u2019Ivoire et d\u2019Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/immigration-ces-centaines-de-dossiers-de-demandeurs-d-asile-auxquels-bruno-retailleau-a-fait-face-20250124"
    },
    {
        "title": "Immigration\u00a0: ce que contient la circulaire Retailleau pour r\u00e9duire les r\u00e9gularisations",
        "summary": "EXCLUSIF - Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur pr\u00e9conise \u00abau moins sept ans\u00bb de pr\u00e9sence en France pour \u00eatre r\u00e9gularis\u00e9 et appelle les pr\u00e9fets \u00e0 la fermet\u00e9 face aux sans-papiers sous OQTF.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/immigration-ce-que-contient-la-circulaire-retailleau-pour-reduire-les-regularisations-20250123"
    },
    {
        "title": "Quatre ans apr\u00e8s le scandale McKinsey, comment l\u2019\u00c9tat a remplac\u00e9 les cabinets de conseil",
        "summary": "Point\u00e9 du doigt pour avoir d\u00e9pens\u00e9 plus d\u2019un milliard d\u2019euros en prestations de conseil en 2021, l\u2019\u00c9tat a ouvert sa propre agence de conseil interne. Celle-ci emploie actuellement 55 consultants, issus des m\u00eames formations que leurs homologues du priv\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/quatre-ans-apres-le-scandale-mckinsey-comment-l-etat-a-remplace-les-cabinets-de-conseil-20250125"
    },
    {
        "title": "Top 14 : Vannes-Stade Fran\u00e7ais, peur sur la Rabine",
        "summary": "Dans le duel de bas de classement de ce samedi, les Bretons jouent s\u00fbrement leur derni\u00e8re carte dans l\u2019op\u00e9ration maintien, alors que les Parisiens veulent \u00e9viter de s\u2019enfoncer un peu plus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-vannes-stade-francais-peur-sur-la-rabine-20250125"
    },
    {
        "title": "Lyon : les radars de covoiturage ont commenc\u00e9 \u00e0 flasher sur l\u2019autoroute des vacances",
        "summary": "Install\u00e9s l\u2019\u00e9t\u00e9 dernier, les deux radars exp\u00e9rimentaux devant faire respecter la voie de covoiturage sur la portion lyonnaise de l'autoroute A6/A7 ont enregistr\u00e9 pr\u00e8s d\u2019un millier de contraventions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/lyon-les-radars-de-covoiturage-ont-commence-a-flasher-sur-l-autoroute-des-vacances-20250125"
    },
    {
        "title": "L'Allemagne expose des tableaux d'Odessa pour marquer sa solidarit\u00e9",
        "summary": "Jusqu\u2019au 22 juin, la Gem\u00e4ldegalerie \u00e0 Berlin pr\u00e9sente une exposition de peintures, provenant d\u2019un mus\u00e9e de la ville ukrainienne, envoy\u00e9es \u00e0 Berlin en septembre 2023 pour \u00e9chapper aux bombes russes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/l-allemagne-expose-des-tableaux-d-odessa-pour-temoigner-sa-solidarite-20250125"
    },
    {
        "title": "Svetlana Tsikhanovska\u00efa : \u00abDes changements en Bi\u00e9lorussie pourront d\u00e9clencher des changements en Russie\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - La figure de proue de l\u2019opposition bi\u00e9lorusse en exil, qui s\u2019\u00e9tait confront\u00e9e \u00e0 Alexandre Loukachenko en 2020 dans une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle jug\u00e9e frauduleuse, analyse le scrutin qui se d\u00e9roulera dimanche. Proche alli\u00e9 de la Russie, le chef de l\u2019\u00c9tat brigue un septi\u00e8me mandat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/svetlana-tsikhanovskaia-des-changements-en-bielorussie-pourront-declencher-des-changements-en-russie-20250125"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s 30 ans \u00e0 la t\u00eate de la Bi\u00e9lorussie, Alexandre Loukachenko brigue un septi\u00e8me mandat",
        "summary": "R\u00c9CIT - Arriv\u00e9 \u00e0 la t\u00eate du pays en 1994, le pr\u00e9sident bi\u00e9lorusse, qui a supprim\u00e9 toute opposition, a pour priorit\u00e9 de garder le pouvoir, quitte \u00e0 se mettre sous une d\u00e9pendance toujours plus \u00e9troite de son alli\u00e9 russe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/apres-30-ans-a-la-tete-de-la-bielorussie-alexandre-loukachenko-brigue-un-septieme-mandat-20250125"
    },
    {
        "title": "Vote contre la lib\u00e9ration de Boualem Sansal : \u00abLa gauche renvoy\u00e9e \u00e0 ses alliances\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Ce que certains qualifient de \u00ab&#160;d\u00e9rapages&#160;\u00bb n\u2019en sont pas, mais bien l\u2019expression assum\u00e9e d\u2019une pens\u00e9e politique et d\u2019une strat\u00e9gie \u00e9lectorale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/vote-contre-la-liberation-de-boualem-sansal-la-gauche-renvoyee-a-ses-alliances-20250125"
    },
    {
        "title": "Mathieu Bock-C\u00f4t\u00e9: \u00abEn pi\u00e9tinant Boualem Sansal, Rima Hassan explique au peuple fran\u00e7ais qu\u2019elle n\u2019a aucun \u00e9gard pour lui\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - En votant contre une r\u00e9solution pour la lib\u00e9ration de l\u2019\u00e9crivain au Parlement europ\u00e9en, l\u2019Insoumise montre qu\u2019elle n\u2019est loyale qu\u2019au r\u00e9gime alg\u00e9rien et \u00e0 la cause palestinienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/mathieu-bock-cote-en-pietinant-boualem-sansal-rima-hassan-explique-au-peuple-francais-qu-elle-n-a-aucun-egard-pour-lui-20250124"
    },
    {
        "title": "Lib\u00e9ration de Boualem Sansal: Rima Hassan s\u2019enferre dans la pol\u00e9mique",
        "summary": "R\u00c9CIT - La position de l\u2019eurod\u00e9put\u00e9e m\u00e9lenchoniste, critiqu\u00e9e par l\u2019ensemble de la classe politique, a \u00e9galement divis\u00e9 au sein des rangs Insoumis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/liberation-de-boualem-sansal-rima-hassan-s-enferre-dans-la-polemique-20250124"
    },
    {
        "title": "La relation de plus en plus g\u00eanante entre Bryan Johnson et son fils de 19 ans",
        "summary": "Dans sa qu\u00eate pour ressembler \u00e0 un jeune homme de 18 ans, Bryan Johnson va jusqu\u2019\u00e0 comparer la dur\u00e9e de ses \u00e9rections nocturnes \u00e0 celles de... son fils.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/la-relation-de-plus-en-plus-genante-entre-bryan-johnson-et-son-fils-de-19-ans-20250124"
    },
    {
        "title": "Les Fran\u00e7ais jugent Donald Trump \u00abdangereux\u00bb, mais appr\u00e9cient son \u00abdynamisme\u00bb",
        "summary": "SONDAGE -&#160; Une \u00e9crasante majorit\u00e9 des Fran\u00e7ais trouvent le nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00abagressif\u00bb et m\u00eame \u00abraciste\u00bb, mais la moiti\u00e9 d\u2019entre eux lui reconnaissent une certaine \u00abefficacit\u00e9\u00bb, selon un sondage Odoxa-Backbone Consulting pour Le Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/les-francais-jugent-donald-trump-dangereux-mais-apprecient-son-dynamisme-20250124"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave \u00e0 Gaza : le Forum des familles d\u2019otages confirme l\u2019identit\u00e9 de quatre soldates lib\u00e9r\u00e9es",
        "summary": "Plus t\u00f4t dans la journ\u00e9e, le bureau de Benyamin Netanyahou avait indiqu\u00e9 avoir re\u00e7u la liste des quatre otages devant \u00eatre lib\u00e9r\u00e9es samedi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/treve-a-gaza-ce-que-l-on-sait-de-la-prochaine-liberation-d-otages-israeliennes-prevue-samedi-20250124"
    },
    {
        "title": "Des Palestiniennes lib\u00e9r\u00e9es par Isra\u00ebl \u00e0 la suite de l\u2019accord avec le Hamas racontent leur d\u00e9tention",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - Per\u00e7ues comme des h\u00e9ro\u00efnes de la \u00abr\u00e9sistance\u00bb, ces femmes d\u00e9noncent des conditions d\u2019incarc\u00e9ration inhumaines.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/des-palestiniennes-liberees-par-israel-a-la-suite-de-l-accord-avec-le-hamas-racontent-leur-detention-20250123"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00c9tat h\u00e9breu somme l'Unrwa de quitter J\u00e9rusalem d'ici le 30 janvier",
        "summary": "Isra\u00ebl accuse l\u2019agence de l\u2019ONU d\u2019\u00eatre infiltr\u00e9e par des membres du mouvement palestinien islamiste Hamas et affirme que certains de ses employ\u00e9s ont particip\u00e9 aux attaques du 7 octobre 2023.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-etat-hebreu-somme-l-unrwa-de-quitter-jerusalem-d-ici-le-30-janvier-20250125"
    },
    {
        "title": "La Colombie a lanc\u00e9 une offensive militaire contre les gu\u00e9rillas",
        "summary": "Plus de 9000 soldats ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9s \u00e0 la fronti\u00e8re avec le Venezuela. La zone a sombr\u00e9 dans la violence depuis que la gu\u00e9rilla de l\u2019ELN a pris pour cible des dissidents qui n\u2019ont pas sign\u00e9 l\u2019accord de paix en 2016, ainsi que des civils.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-colombie-a-lance-une-offensive-militaire-contre-les-guerillas-20250125"
    },
    {
        "title": "F\u00e9lix Bingui, chef pr\u00e9sum\u00e9 du clan de narcotrafic \u00abYoda\u00bb, mis en examen et plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire \u00e0 Marseille",
        "summary": "Celui que l\u2019on surnomme \u00able Chat\u00bb avait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 en mars 2024 au Maroc avant d\u2019\u00eatre officiellement extrad\u00e9 en France ce mercredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/felix-bingui-chef-presume-du-clan-de-narcotrafic-yoda-mis-en-examen-et-place-en-detention-provisoire-a-marseille-20250125"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave \u00e0 Gaza : qui sont les quatre otages isra\u00e9liennes devant \u00eatre lib\u00e9r\u00e9es ce samedi ?",
        "summary": "FOCUS - Liri Albag, Karina Ariev, Daniella Gilboa et Naama Levy ont \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9es ensemble alors qu\u2019elles \u00e9taient affect\u00e9es \u00e0 une unit\u00e9 de surveillance \u00e0 la fronti\u00e8re avec la bande de Gaza. Leur enl\u00e8vement avait \u00e9t\u00e9 film\u00e9 par les assaillants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/treve-israel-hamas-qui-sont-les-quatre-otages-liberees-israeliennes-devant-etre-liberees-ce-samedi-20250125"
    },
    {
        "title": "Nouvel \u00e9change attendu ce samedi entre otages isra\u00e9liens \u00e0 Gaza et d\u00e9tenus palestiniens",
        "summary": "Le Hamas doit lib\u00e9rer samedi quatre soldates isra\u00e9liennes, otages \u00e0 Gaza depuis le 7 octobre 2023, contre plusieurs dizaines de Palestiniens d\u00e9tenus en Isra\u00ebl, dans le deuxi\u00e8me \u00e9change de ce type pr\u00e9vu par l\u2019accord de tr\u00eave dans la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/nouvel-echange-attendu-ce-samedi-entre-otages-israeliens-a-gaza-et-detenus-palestiniens-20250125"
    },
    {
        "title": "Avec Donald Trump, le mythe des 100\u00a0jours est-il devenu une r\u00e9alit\u00e9\u00a0?",
        "summary": "CHRONIQUE - Le nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain a sign\u00e9 le jour m\u00eame de son investiture des d\u00e9crets importants. Une pratique impossible en France. Mais est-ce pour autant souhaitable&#160;?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/avec-donald-trump-le-mythe-des-100-jours-est-il-devenu-une-realite-20250125"
    },
    {
        "title": "Grenoble : deux jeunes bless\u00e9s dans une fusillade",
        "summary": "Un jeune de 17 ans a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 \u00e0 une cuisse et \u00e0 une fesse tandis qu\u2019un autre de 19 ans a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 au dos et \u00e0 un genou.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/grenoble-deux-jeunes-blesses-dans-une-fusillade-20250125"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe: le Nordiste Thomas Ruyant septi\u00e8me aux Sables-d'Olonne",
        "summary": "Annonc\u00e9 comme l\u2019un des grands favoris, Thomas Ruyant a pass\u00e9 la ligne d\u2019arriv\u00e9e samedi matin et termine 7e du Vend\u00e9e Globe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/vendee-globe/vendee-globe-le-nordiste-thomas-ruyant-septieme-aux-sables-d-olonne-20250125"
    },
    {
        "title": "Loire-Atlantique : l\u2019improbable histoire d\u2019une famille tomb\u00e9e en panne 80 km apr\u00e8s le d\u00e9but de son tour d\u2019Europe",
        "summary": "Bloqu\u00e9e sur une aire de camping-car depuis plus de cinq mois pr\u00e8s de Rennes, la tribu garde le sourire en attendant de pouvoir repartir. Une proc\u00e9dure judiciaire est en cours pour faire annuler la vente du bus, pour vice cach\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/loire-atlantique-l-improbable-histoire-d-une-famille-tombee-en-panne-80-km-apres-le-debut-de-son-tour-d-europe-20250125"
    },
    {
        "title": "Trump prend des mesures anti-avortement alors que des milliers de manifestants anti-IVG se rassemblent \u00e0 Washington",
        "summary": "Les deux d\u00e9crets de Joe Biden abrog\u00e9s par Donald Trump prot\u00e9geaient notamment les donn\u00e9es personnelles de sant\u00e9 des femmes et un certain acc\u00e8s \u00e0 des moyens de contraception.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/trump-prend-des-mesures-anti-avortement-alors-que-des-milliers-de-manifestants-anti-ivg-se-rassemblent-a-washington-20250125"
    },
    {
        "title": "L'administration Trump demande le licenciement des fonctionnaires charg\u00e9s de promouvoir la diversit\u00e9",
        "summary": "Ce limogeage \u00e0 grande \u00e9chelle intervient au cinqui\u00e8me jour du second mandat de Donald Trump, qui a dans la m\u00eame journ\u00e9e pris une s\u00e9rie de mesures anti-avortement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-administration-trump-demande-le-licenciement-des-fonctionnaires-charges-de-promouvoir-la-diversite-20250125"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : la Cour supr\u00eame am\u00e9ricaine va examiner le financement public d'\u00e9coles religieuses",
        "summary": "Ce dossier pourrait constituer un test de la volont\u00e9 de la majorit\u00e9 conservatrice de la Cour, soit six juges sur neuf, d\u2019\u00e9tendre la place de la religion dans l\u2019espace public.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-cour-supreme-americaine-va-examiner-le-financement-public-d-ecoles-religieuses-20250125"
    },
    {
        "title": "\u00abEst-ce que je suis un homme si je ne suis pas reproducteur ?\u00bb : face \u00e0 l\u2019infertilit\u00e9 masculine, l\u2019avenir en suspens",
        "summary": "R\u00c9CIT - Alors qu\u2019ils ont pass\u00e9 leur vingtaine dans l\u2019insouciance, avec l\u2019id\u00e9e ancr\u00e9e mais lointaine qu\u2019ils auraient des enfants, certains hommes voient leur vie boulevers\u00e9e par un diagnostic d\u2019infertilit\u00e9 qui affecte leur couple.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/est-ce-que-je-suis-un-homme-si-je-ne-suis-pas-reproducteur-l-infertilite-masculine-un-impense-qui-donne-le-vertige-20250125"
    },
    {
        "title": "\u00c9ducation, famille, religion: quand Fran\u00e7ois Bayrou \u00e9tait de droite",
        "summary": "ANALYSE - Avant de composer avec le PS pour \u00e9chapper \u00e0 une motion de censure, l\u2019ancien patron du Modem relevait r\u00e9solument de la droite, de son catholicisme assum\u00e9 \u00e0 sa ruralit\u00e9 revendiqu\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/education-famille-religion-quand-francois-bayrou-etait-de-droite-20250125"
    },
    {
        "title": "\u00abUn combat contre l\u2019oubli\u00bb : \u00e0 Auschwitz, les lyc\u00e9ens d\u2019\u00cele-de-France sur les traces des d\u00e9port\u00e9s",
        "summary": "REPORTAGE - Chaque ann\u00e9e, le M\u00e9morial de la Shoah emm\u00e8ne environ 2000 lyc\u00e9ens \u00e0 Auschwitz-Birkenau.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/lycee/un-combat-contre-l-oubli-a-auschwitz-les-lyceens-d-ile-de-france-sur-les-traces-des-deportes-20250125/"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c0 chaque fois que \u00e7a va mieux, une autre facture nous tombe dessus !\u00bb: ces Fran\u00e7ais coinc\u00e9s dans la spirale infernale du surendettement",
        "summary": "R\u00c9CIT - Selon la Banque de France, le nombre de dossiers d\u00e9pos\u00e9s a augment\u00e9 de 10,8% en 2024. Apr\u00e8s une hausse de 8% en 2023. Les CSP+ sont loin d\u2019\u00eatre \u00e9pargn\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/a-chaque-fois-que-ca-va-mieux-une-autre-facture-nous-tombe-dessus-ces-francais-coinces-dans-la-spirale-infernale-du-surendettement-20250125"
    },
    {
        "title": "Maltraitance, d\u00e9c\u00e8s... Pr\u00e8s de Cannes, un maire alerte sur la situation \u00abpr\u00e9occupante\u00bb d\u2019un Ephad",
        "summary": "Douze r\u00e9sidents seraient morts en un mois et demi \u00e0 la maison de retraite Les Restanques de Biot (Alpes-Maritimes). D\u2019autres auraient perdu jusqu\u2019\u00e0 19 kilos en un an. L\u2019\u00e9dile sollicite une inspection de l\u2019ARS dans les plus brefs d\u00e9lais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/maltraitance-deces-pres-de-cannes-un-maire-alerte-sur-la-situation-preoccupante-d-un-ephad-20250125"
    },
    {
        "title": "Le M\u00e9morial de la Shoah consacre une exposition aux photos prises \u00e0 Auschwitz par les nazis",
        "summary": "L\u2019exposition \u00ab&#160;Comment les nazis ont photographi\u00e9 leurs crimes, Auschwitz 1944&#160;\u00bb qui se tient au lieu de m\u00e9moire d\u00e9di\u00e9 au g\u00e9nocide des Juifs d\u00e9crypte les 197 clich\u00e9s pris par deux photographes nazis dans le camp de concentration.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/le-memorial-de-la-shoah-consacre-une-exposition-aux-photos-prises-a-auschwitz-par-les-nazis-20250125"
    },
    {
        "title": "Foot: des supporters m\u00e9contents envahissent le terrain, le SM Caen de Kylian Mbapp\u00e9 en pleine crise",
        "summary": "Le club d\u00e9tenu par le capitaine des Bleus a \u00e9t\u00e9 battu en Ligue 2 vendredi soir par Guingamp (0-1) lors de la 20e journ\u00e9e. La situation ne cesse de se d\u00e9grader entre la direction et les supporters.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/foot-entre-crise-sportive-et-envahissement-de-terrain-le-sm-caen-de-kylian-mbappe-poursuit-sa-chute-20250125"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : le controvers\u00e9 Pete Hegseth confirm\u00e9 de justesse nouveau patron du Pentagone",
        "summary": "\u00c0 44 ans, il doit prendre la t\u00eate d\u2019un minist\u00e8re dot\u00e9 d\u2019un budget pharaonique de 850 milliards de dollars annuels et employant quelque trois millions de soldats, r\u00e9servistes, et civils.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-le-polemique-pete-hegseth-confirme-de-justesse-nouveau-patron-du-pentagone-20250125"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave \u00e0 Gaza : les images de la lib\u00e9ration des quatre otages isra\u00e9liennes",
        "summary": "EN IMAGES - Les jeunes femmes ont d\u2019abord salu\u00e9 la foule de Gaza-Ville avant de grimper dans les v\u00e9hicules de la Croix-Rouge.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/treve-israel-hamas-les-images-de-la-liberation-des-quatre-otages-israeliennes-20250125"
    },
    {
        "title": "Immigration : Retailleau est un \u00abfaux dur\u00bb, dit le RN, qui rejette sa circulaire sur les r\u00e9gularisations de personnes sans papiers",
        "summary": "Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur a pr\u00e9sent\u00e9 jeudi une nouvelle circulaire durcissant les conditions de r\u00e9gularisation des immigr\u00e9s sans papiers, exigeant notamment une dur\u00e9e de r\u00e9sidence de 7 ans contre 5 ans actuellement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/immigration-retailleau-est-un-faux-dur-dit-le-rn-qui-rejette-sa-circulaire-sur-les-regularisations-de-personnes-sans-papiers-20250125"
    },
    {
        "title": "Liban : l'arm\u00e9e accuse Isra\u00ebl de \u00abtergiverser\u00bb dans son retrait du sud apr\u00e8s le cessez-le-feu",
        "summary": "Elle indique \u00eatre pr\u00eate \u00e0 se d\u00e9ployer dans le sud du pays et a appel\u00e9 la population \u00e0 \u00abfaire preuve de prudence en retournant dans les zones frontali\u00e8res du sud, en raison de la pr\u00e9sence de mines et d\u2019objets suspects laiss\u00e9s par l\u2019ennemi isra\u00e9lien\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/liban-l-armee-accuse-israel-de-tergiverser-dans-son-retrait-du-sud-apres-le-cessez-le-feu-20250125"
    },
    {
        "title": "Auschwitz : 80 ans apr\u00e8s, la volont\u00e9 de raconter pour faire vivre la m\u00e9moire de l\u2019Holocauste",
        "summary": "R\u00c9CIT - Les comm\u00e9morations de la lib\u00e9ration du camp d\u2019Auschwitz-Birkenau ce lundi pourraient \u00eatre les derni\u00e8res \u00e0 se d\u00e9rouler en pr\u00e9sence de rescap\u00e9s de la Shoah. Alors que les survivants disparaissent progressivement, comment agir pour ne pas oublier ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/auschwitz-80-ans-apres-la-volonte-de-raconter-pour-faire-vivre-la-memoire-de-l-holocauste-20250125"
    },
    {
        "title": "La maison du commandant du camp d\u2019Auschwitz, d\u00e9peinte dans La Zone d\u2019int\u00e9r\u00eat, bient\u00f4t ouverte au public",
        "summary": "\u00c0 l\u2019occasion du 80e anniversaire de la lib\u00e9ration du camp d\u2019Auschwitz, le lieu principal du c\u00e9l\u00e8bre long-m\u00e9trage va ouvrir ses portes au public.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/la-maison-du-commandant-du-camp-d-auschwitz-depeinte-dans-la-zone-d-interet-bientot-ouverte-au-public-20250125"
    },
    {
        "title": "Gainage, halt\u00e8res, yoga... Cette octog\u00e9naire influenceuse fitness au train de vie \u00abid\u00e9al\u00bb pour la musculature",
        "summary": "VU D\u2019AILLEURS - Le corps humain est constitu\u00e9 pour un tiers de muscles, qu\u2019il est essentiel d\u2019entra\u00eener pour maintenir une bonne qualit\u00e9 de vie. Erika Rischko, influenceuse fitness de 85 ans, est une source d\u2019inspiration.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/gainage-halteres-yoga-cette-octogenaire-influenceuse-fitness-au-train-de-vie-ideal-pour-la-musculature-20250125"
    },
    {
        "title": "Sept personnes mises en examen et incarc\u00e9r\u00e9es apr\u00e8s l\u2019enl\u00e8vement de David Balland, cofondateur de l\u2019entreprise de cryptomonnaies Ledger",
        "summary": "Ils encourent la r\u00e9clusion criminelle \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 pour entre autres arrestation, enl\u00e8vement, s\u00e9questration ou d\u00e9tention arbitraire avec torture ou acte de barbarie et pour obtenir l\u2019ex\u00e9cution d\u2019un ordre ou d\u2019une condition en bande organis\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/enlevement-de-david-balland-sept-personnes-mises-en-examen-et-incarcerees-pour-l-enlevement-20250125"
    },
    {
        "title": "Ledger : qu\u2019est-ce que ce mastodonte des \u00abwallets\u00bb crypto, cofond\u00e9 par David Balland ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La licorne Fran\u00e7aise dont David Balland, l\u2019un des cofondateurs, a \u00e9t\u00e9 kidnapp\u00e9 cette semaine s\u2019est hiss\u00e9e sur le podium du Palmar\u00e8s Fintech en dix ans d\u2019existence.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/argent/ledger-qu-est-ce-que-ce-mastodonte-des-wallets-crypto-cofonde-par-david-balland-20250124"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c7a m\u2019a bousill\u00e9 la vie\u00bb: le r\u00e9cit d\u2019une nuit cauchemardesque d\u2019une jeune femme drogu\u00e9e \u00e0 Paris puis viol\u00e9e par deux inconnus",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGE - La victime s\u2019est r\u00e9veill\u00e9e deux heures apr\u00e8s sa sortie du bar avec des douleurs. L\u2019enqu\u00eate d\u00e9montre qu\u2019elle a \u00e9t\u00e9 transport\u00e9e en Seine-Saint-Denis la nuit des faits. Deux suspects ont \u00e9t\u00e9 \u00e9crou\u00e9s ce mois-ci.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/ca-m-a-bousille-la-vie-le-recit-d-une-nuit-cauchemardesque-d-une-jeune-femme-droguee-a-paris-puis-violee-par-deux-inconnus-20250125"
    },
    {
        "title": "Open d\u2019Australie : l\u2019incroyable exploit de Madison Keys qui s\u2019offre son premier Grand Chelem",
        "summary": "\u00c0 29 ans, l\u2019Am\u00e9ricaine d\u00e9croche le premier titre du Grand Chelem de sa carri\u00e8re en dominant la num\u00e9ro 1 mondiale, Aryna Sabalenka (6-3, 2-6, 7-5).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/open-australie/open-d-australie-l-incroyable-exploit-de-madison-keys-20250125"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : Trump limoge au moins 12 responsables de la surveillance interne du gouvernement",
        "summary": "Parmi les agences f\u00e9d\u00e9rales touch\u00e9es par ces licenciements figurent les d\u00e9partements de la D\u00e9fense, de l\u2019Int\u00e9rieur, de l\u2019\u00c9nergie ainsi que l\u2019Agence de protection de l\u2019Environnement et l\u2019Administration de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-trump-limoge-au-moins-12-responsables-de-la-surveillance-interne-du-gouvernement-20250125"
    },
    {
        "title": "Exploit magistral, renouveau, mari entra\u00eeneur... Qui est Madison Keys, surprenante laur\u00e9ate de l\u2019Open d\u2019Australie ?",
        "summary": "L\u2019Am\u00e9ricaine de 29 ans a remport\u00e9 face \u00e0 Aryna Sabalenka une finale du Grand Chelem, sept ans apr\u00e8s sa premi\u00e8re qu\u2019elle avait perdue. Une surprise immense. Un exploit grandiose.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/open-australie/open-d-australie-5-choses-a-savoir-sur-madison-keys-la-finaliste-surprise-a-melbourne-20250124"
    },
    {
        "title": "Le chercheur japonais qui voulait faire repousser des dents",
        "summary": "R\u00c9CIT - Une \u00e9quipe de l\u2019h\u00f4pital d\u2019Osaka a d\u00e9velopp\u00e9 un anticorps cens\u00e9 stimuler la pousse des dents, et lanc\u00e9 un premier essai clinique.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/medecine/le-chercheur-japonais-qui-voulait-faire-repousser-des-dents-20250125"
    },
    {
        "title": "Les croisi\u00e9ristes \u00abstup\u00e9faits\u00bb de l\u2019interdiction des gros navires par Christian Estrosi, \u00e0 Nice",
        "summary": "Les professionnels sont vent debout contre le choix du pr\u00e9sident de la m\u00e9tropole, Christian Estrosi, d\u2019interdire les escales des gros bateaux. Ils lui demandent de \u00abreconsid\u00e9rer cette d\u00e9cision\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/les-croisieristes-stupefaits-de-l-interdiction-des-gros-navires-par-christian-estrosi-a-nice-20250125"
    },
    {
        "title": "Agressions d\u2019un chauffeur de bus \u00e0 Marseille : \u00abc\u2019est une honte\u00bb, d\u00e9nonce le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux Transports",
        "summary": "\u00abJe fais comme priorit\u00e9 la s\u00e9curit\u00e9 dans les transports\u00bb, a affirm\u00e9 Philippe Tabarot, notant une \u00abinqui\u00e9tude\u00bb chez les usagers comme les salari\u00e9s, quelques jours apr\u00e8s l\u2019attaque violente dont a \u00e9t\u00e9 victime un conducteur de la cit\u00e9 phoc\u00e9enne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/agressions-d-un-chauffeur-de-bus-a-marseille-c-est-une-honte-denonce-le-ministre-delegue-aux-transports-20250125"
    },
    {
        "title": "Le British Museum ferme ses expositions temporaires tout le week-end apr\u00e8s un piratage par un ex-salari\u00e9",
        "summary": "Le c\u00e9l\u00e8bre mus\u00e9e londonien, qui abrite notamment la Pierre de Rosette, a annonc\u00e9 sa fermeture partielle aux visiteurs \u00e0 cause d\u2019une action sur ses syst\u00e8mes informatiques caus\u00e9e par un ex-contractuel, d\u00e9sormais aux mains de la police.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-british-museum-ferme-ses-expositions-temporaires-tout-le-week-end-apres-un-piratage-par-un-ex-salarie-20250125"
    },
    {
        "title": "Crime sur fond de stup\u00e9fiants, suspect interpell\u00e9 pr\u00e8s de Calais : ce que l\u2019on sait du double meurtre dans le Calvados",
        "summary": "Un homme \u00e2g\u00e9 d\u2019une trentaine d\u2019ann\u00e9es a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche dans le Pas-de-Calais. Il est suspect\u00e9 d\u2019avoir tu\u00e9 un jeune couple dans le Calvados et d\u2019avoir enterr\u00e9 ses victimes dans son jardin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/double-meurtre-pres-de-deauville-un-suspect-interpelle-a-calais-20250125"
    },
    {
        "title": "Quand les nazis photographient leurs victimes\u00a0:\u00a0les documents in\u00e9dits des SS expos\u00e9s au M\u00e9morial de la Shoah",
        "summary": "ENTRETIEN - En 1944, les SS avaient eux-m\u00eames document\u00e9 en images leurs agissements dans le camp d\u2019extermination situ\u00e9 en Pologne. L\u2019historien Alexandre Bande d\u00e9crypte ces clich\u00e9s in\u00e9dits en France, expos\u00e9s \u00e0 Paris, au M\u00e9morial de la Shoah.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/histoire/quand-les-nazis-photographient-leurs-victimes-les-documents-inedits-des-ss-exposes-au-memorial-de-la-shoah-20250125"
    },
    {
        "title": "J\u2019ai v\u00e9cu une exp\u00e9rience de mort imminente : \u00abJe vois ma vie d\u00e9filer en sens inverse pendant qu\u2019une voix int\u00e9rieure me r\u00e9p\u00e8te : \u201cAs-tu aim\u00e9\u201d ?\u00bb",
        "summary": "MORTELLES 4/4 \u2013 Victime d\u2019un accident de voiture \u00e0 23 ans, Clarisse a v\u00e9cu ce qu\u2019elle dit \u00eatre une exp\u00e9rience de mort imminente, ce ph\u00e9nom\u00e8ne qui fascine les scientifiques. Trente ans plus tard, cette chimiste convertie au reiki revient sur ce qu\u2019elle a vu.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/societe/j-ai-vecu-une-experience-de-mort-imminente-je-vois-ma-vie-defiler-en-sens-inverse-pendant-qu-une-voix-interieure-me-repete-as-tu-aime-20250125"
    },
    {
        "title": "Biathlon : Lou Jeanmonnot remporte la poursuite d'Anterselva et se rapproche au classement g\u00e9n\u00e9ral",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/sports-d-hiver/biathlon-lou-jeanmonnot-remporte-la-poursuite-d-anterselva-et-se-rapproche-au-classement-general-20250125"
    },
    {
        "title": "Lib\u00e9ration de David Balland : le r\u00e9cit d\u2019une op\u00e9ration hors norme",
        "summary": "Sept personnes ont \u00e9t\u00e9 mises en examen et plac\u00e9es en d\u00e9tention provisoire dans le cadre de l\u2019information judiciaire ouverte \u00e0 la suite de l\u2019enl\u00e8vement de l\u2019entrepreneur, sp\u00e9cialiste des cryptomonnaies.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/enlevement-de-david-balland-sept-personnes-presentees-a-un-juge-d-instruction-20250124"
    },
    {
        "title": "Ski alpin: fracture de la jambe droite pour l'Autrichienne Nina Ortlieb lors de la descente de Garmisch-Partenkirchen",
        "summary": "L\u2019Autrichienne, victime d\u2019une tr\u00e8s lourde chute lors de la descente en Allemagne vient \u00e9tirer une longue liste de blessures cet hiver.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/ski-alpin-fracture-de-la-jambe-droite-pour-l-autrichienne-nina-ortlieb-lors-de-la-descente-de-garmisch-partenkirchen-20250125"
    },
    {
        "title": "Les mus\u00e9es d'Orsay et de l\u2019Orangerie victimes d'une fraude \u00e0 la billetterie en ligne",
        "summary": "Les visiteurs qui voulaient acheter leurs billets pour ces deux mus\u00e9es parisiens \u00e9taient renvoy\u00e9s, sans qu\u2019ils s\u2019en rendent compte, sur de faux sites de vente de billets en ligne. La billetterie fonctionne de nouveau.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/les-musees-d-orsay-et-de-l-orangerie-victimes-d-une-fraude-a-la-billetterie-en-ligne-20250125"
    },
    {
        "title": "Rappel de fromages Morbier vendus dans toute la France apr\u00e8s une possible contamination par la bact\u00e9rie E. coli",
        "summary": "Les fromages concern\u00e9s sont tous fabriqu\u00e9s par la marque Jean-Perrin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/rappel-de-fromages-morbier-vendus-dans-toute-la-france-apres-une-possible-contamination-par-la-bacterie-e-coli-20250125"
    },
    {
        "title": "Paris : un adolescent entre la vie et la mort pour un vol de t\u00e9l\u00e9phone",
        "summary": "Deux jeunes hommes ont tent\u00e9 de d\u00e9rober le portable d\u2019un adolescent de 14 ans. Face au refus de ce dernier de se soumettre, l\u2019un d\u2019eux l\u2019a poignard\u00e9 avant de prendre la fuite. Les suspects ont rapidement \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s et plac\u00e9s en garde \u00e0 vue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-un-adolescent-entre-la-vie-et-la-mort-pour-un-vol-de-telephone-20250125"
    },
    {
        "title": "\u00c0 gauche toute ! L\u2019inqui\u00e9tant rapprochement entre Fran\u00e7ois Bayrou et les socialistes",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En ne votant pas la motion de censure d\u00e9pos\u00e9e par leurs alli\u00e9s insoumis, les socialistes ont chang\u00e9 la donne et permis \u00e0 Fran\u00e7ois Bayrou d\u2019envisager une stabilit\u00e9 \u00e0 Matignon. Au prix d\u2019un virage \u00e0 gauche, politique et \u00e9conomique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/a-gauche-toute-l-inquietant-rapprochement-entre-francois-bayrou-et-les-socialistes-20250124"
    },
    {
        "title": "Cryptomonnaies : 4 personnes, suspect\u00e9es d'avoir s\u00e9questr\u00e9 un homme, interpell\u00e9es dans l'Aube",
        "summary": "La victime, op\u00e9rateur de cryptommonaies, s\u2019est rendue \u00e0 un rendez-vous professionnel dans un pavillon dans le quartier de Sainte-Savine, \u00e0 Troyes, mais \u00e0 son arriv\u00e9e, la rencontre s\u2019est r\u00e9v\u00e9l\u00e9e \u00eatre un guet-apens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/cryptomonnaies-4-personnes-suspectees-d-avoir-sequestre-un-homme-interpellees-dans-l-aube-20250125"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe : 8e, Justine Mettraux devient la navigatrice la plus rapide de l'histoire de la course",
        "summary": "La Suissesse de 38 ans a r\u00e9alis\u00e9 une performance extraordinaire en achevant son tour du monde en \u00e0 peine plus de 76 jours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/vendee-globe/vendee-globe-8e-justine-mettraux-devient-la-navigatrice-la-plus-rapide-de-l-histoire-de-la-course-20250125"
    },
    {
        "title": "Foot : Rixe entre joueurs de foot amateurs \u00e0 Lyon, un bless\u00e9 grave",
        "summary": "Un homme a re\u00e7u un coup de couteau lors d\u2019un match de football amateur dans le 7e arrondissement de la cit\u00e9 rhodanienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/foot-rixe-entre-joueurs-de-foot-amateurs-a-lyon-un-blesse-grave-20250125"
    },
    {
        "title": "\u00abCes trois semaines ont tout chang\u00e9\u00bb : comment aider un parent \u00e2g\u00e9 \u00e0 se remettre d\u2019une grosse chute",
        "summary": "ENQU\u00caTE - La chute chez la personne \u00e2g\u00e9e signifie-t-elle un d\u00e9clin certain ? Nous avons interrog\u00e9 ceux qui ont r\u00e9ussi \u00e0 remettre leur proche \u00e2g\u00e9 sur pied, quel que soit l\u2019\u00e2ge. Ils nous livrent leurs strat\u00e9gies pour \u00e9viter un syndrome de glissement.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/social/sante-publique/aider-parent-age-chute-nouvelles-technologies-soins-improvises-20250125"
    },
    {
        "title": "Maurice Berger : \u00abFace aux mineurs extr\u00eamement violents, la partie est presque perdue\u00bb",
        "summary": "EXCLUSIF - Le Figaro Magazine publie des extraits du prochain livre du p\u00e9dopsychiatre, Mineurs violents, \u00c9tat inconsistant. Pour une r\u00e9volution p\u00e9nale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/maurice-berger-face-aux-mineurs-extremement-violents-la-partie-est-presque-perdue-20250101"
    },
    {
        "title": "Zelensky veut que ses alli\u00e9s trouvent un \u00abformat\u00bb de pourparlers avec la Russie incluant l'Ukraine",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/zelensky-veut-que-ses-allies-trouvent-un-format-de-pourparlers-avec-la-russie-incluant-l-ukraine-20250125"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o du dimanche 26 janvier : cinq d\u00e9partements en vigilance orange crue, apr\u00e8s de fortes pr\u00e9cipitations li\u00e9es \u00e0 la temp\u00eate Eowyn",
        "summary": "Un fort coup de vent se produira d\u00e8s le d\u00e9but de matin\u00e9e au nord-ouest avec de fortes pluies. Sur la moiti\u00e9 est, ce sera une am\u00e9lioration temporaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/meteo-du-dimanche-26-janvier-cinq-departements-en-vigilance-orange-crue-apres-de-fortes-precipitations-liees-a-la-tempete-eowyn-20250125"
    },
    {
        "title": "Top 14 : Fran\u00e7ois Bayrou assiste \u00e0 la rencontre Pau-Clermont",
        "summary": "Le premier ministre, \u00e9galement maire de Pau, est pr\u00e9sent ce samedi apr\u00e8s-midi au stade du Hameau.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-francois-bayrou-assiste-a-la-rencontre-pau-clermont-20250125"
    },
    {
        "title": "Seine-et-Marne : un dabiste menac\u00e9 \u00e0 la ceinture explosive pour extraire 600.000 euros",
        "summary": "Le technicien a \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9 et contraint de vider trois distributeurs de la BNP par un groupe de quatre malfaiteurs. Ils sont activement recherch\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/seine-et-marne-un-dabiste-menace-a-la-ceinture-explosive-pour-extraire-600-000-euros-20250125"
    }
]