[
    {
        "title": "Volodymyr Zelensky au Figaro: \u00abNotre victoire sera de ne pas appartenir \u00e0 la Russie et \u00e0 sa vision du monde\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - Le pr\u00e9sident ukrainien r\u00e9clame des armes et des soldats europ\u00e9ens pour garantir un accord de paix.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/volodymyr-zelensky-au-figaro-notre-victoire-sera-de-ne-pas-appartenir-a-la-russie-et-a-sa-vision-du-monde-20250326"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre en Ukraine : \u00abNous ne c\u00e9derons jamais \u00e0 la Russie nos territoires occup\u00e9s\u00bb, confie Volodymyr Zelensky au Figaro",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien est arriv\u00e9 mercredi \u00e0 Paris avant un sommet sur le soutien europ\u00e9en \u00e0 l\u2019Ukraine pr\u00e9vu jeudi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-en-ukraine-l-accord-entre-moscou-et-kiev-va-dans-la-bonne-direction-selon-paris-mais-est-insuffisant-20250326"
    },
    {
        "title": "Le chef de l'Otan avertit \u00abqu\u2019une attaque contre la Pologne ou tout autre alli\u00e9\u00bb serait \u00abd\u00e9vastatrice\u00bb",
        "summary": "\u00abSi quelqu\u2019un devait se tromper et penser qu\u2019il peut s\u2019en tirer avec une attaque contre la Pologne ou tout autre alli\u00e9, il serait confront\u00e9 \u00e0 toute la force de cette alliance farouche. Notre r\u00e9action sera d\u00e9vastatrice\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Mark Rutte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-chef-de-l-otan-avertit-qu-une-attaque-contre-la-pologne-ou-tout-autre-allie-serait-devastatrice-20250326"
    },
    {
        "title": "Le casse-t\u00eate bureaucratique et institutionnel de l\u2019adh\u00e9sion de l\u2019Ukraine \u00e0 l\u2019Union europ\u00e9enne",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les dirigeants europ\u00e9ens veulent acc\u00e9l\u00e9rer les n\u00e9gociations avec l\u2019Ukraine pour en faire le 28e membre de l\u2019UE. Mais la Hongrie de Viktor Orban, vu comme l\u2019alli\u00e9 le proche de Moscou sur le Vieux Continent, menace le processus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-casse-tete-bureaucratique-et-institutionnel-de-l-adhesion-de-l-ukraine-a-l-union-europeenne-20250326"
    },
    {
        "title": "Les Europ\u00e9ens peuvent-il apporter des garanties de s\u00e9curit\u00e9 cr\u00e9dibles \u00e0 l\u2019Ukraine ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-europeens-peuvent-il-apporter-des-garanties-de-securite-credibles-a-l-ukraine-20250326"
    },
    {
        "title": "Donald Trump annonce des droits de douane de 25% sur \u00abtoutes les voitures qui ne sont pas fabriqu\u00e9es aux \u00c9tats-Unis\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain n\u2019a jamais cach\u00e9 sa volont\u00e9 d\u2019imposer des droits de douane sur les v\u00e9hicules import\u00e9s aux \u00c9tats-Unis, qui entreront en vigueur le 2 avril, \u00e0 la m\u00eame date que les droits de douane dits \u00abr\u00e9ciproques\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/donald-trump-annonce-des-droits-de-douane-de-25-sur-toutes-les-voitures-qui-ne-sont-pas-fabriquees-aux-etats-unis-20250326"
    },
    {
        "title": "Automobile : quels sont les pays europ\u00e9ens les plus menac\u00e9s par les nouveaux droits de douane de Trump ?",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a annonc\u00e9 ce mercredi la mise en place de nouvelles surtaxes douani\u00e8res de 25%, visant cette fois-ci les voitures import\u00e9es. Avec cette nouvelle salve commerciale, le r\u00e9publicain cible en particulier l\u2019Europe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/automobile-quels-sont-les-pays-europeens-les-plus-menaces-par-les-nouveaux-droits-de-douane-de-trump-20250326"
    },
    {
        "title": "Frais de douane : Trump pr\u00eat \u00e0 faire des concessions \u00e0 P\u00e9kin en \u00e9change d'un accord sur TikTok",
        "summary": "Le pr\u00e9sident a donn\u00e9 jusqu\u2019au 5 avril \u00e0 ByteDance pour c\u00e9der ses activit\u00e9s am\u00e9ricaines. Au terme de ce d\u00e9lai, faute de cession, la tr\u00e8s populaire plateforme est cens\u00e9e \u00eatre interdite aux \u00c9tats-Unis, o\u00f9 elle a 170 millions d\u2019utilisateurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/frais-de-douane-trump-pret-a-faire-des-concessions-a-pekin-en-echange-d-un-accord-sur-tiktok-20250327"
    },
    {
        "title": "Nouveau revers en appel pour Trump sur l'expulsion d'immigr\u00e9s en vertu d'une loi de 1798",
        "summary": "L\u2019administration Trump d\u00e9nonce la d\u00e9cision du juge Boasberg comme une \u00abintrusion sans pr\u00e9c\u00e9dent dans les pr\u00e9rogatives du pouvoir ex\u00e9cutif\u00bb, lui reprochant notamment d\u2019avoir ordonn\u00e9, en vain, que les avions ayant d\u00e9j\u00e0 d\u00e9coll\u00e9 rebroussent chemin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/nouveau-revers-en-appel-pour-trump-sur-l-expulsion-d-immigres-en-vertu-d-une-loi-de-1798-20250327"
    },
    {
        "title": "Lady Gaga annonce cinq nouvelles dates de concert en France",
        "summary": "La chanteuse de Bad Romance, Alejandro et Abracadabra va se produire les 13 et 14 novembre \u00e0 la LDLC Arena de Lyon, et les 17, 18 et 20 novembre \u00e0 l\u2019Accor Arena de Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/lady-gaga-annonce-cinq-nouvelles-dates-de-concert-en-france-20250327"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s de G\u00e9rard Depardieu, petites phrases et grands emportements",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Dans une ambiance \u00e9lectrique, l\u2019audience a parfois tourn\u00e9 \u00e0 la tragicom\u00e9die. Jug\u00e9 pour agressions sexuelles, l\u2019acteur se r\u00e9fugie dans son \u00abancien monde\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/au-proces-de-gerard-depardieu-petites-phrases-et-grands-emportements-20250326"
    },
    {
        "title": "\u00abJe sais que beaucoup n\u2019ont pas os\u00e9 venir d\u00e9fendre G\u00e9rard\u00bb : au proc\u00e8s Depardieu, Fanny Ardant soutient son ami de toujours",
        "summary": "Cit\u00e9e comme t\u00e9moin par l\u2019avocat de l\u2019acteur Me Assous, l\u2019actrice a pris la parole durant une quinzaine de minutes mercredi avant d\u2019aller embrasser le pr\u00e9venu, visiblement \u00e9mu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/je-sais-que-beaucoup-n-ont-pas-ose-venir-defendre-gerard-au-proces-depardieu-fanny-ardant-soutient-son-ami-de-toujours-20250326"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de G\u00e9rard Depardieu : \u00ab\u00c0 76 ans, je ne vais pas m\u2019amuser \u00e0 peloter une femme\u00bb",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Le g\u00e9ant du cin\u00e9ma a \u00e9t\u00e9 entendu pour la premi\u00e8re fois devant le tribunal correctionnel de Paris. Il est jug\u00e9 depuis lundi pour \u00abagressions sexuelles\u00bb sur le tournage des Volets verts.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/proces-gerard-depardieu-a-76-ans-je-ne-vais-pas-m-amuser-a-peloter-une-femme-20250325"
    },
    {
        "title": "\u00abFuck you\u00bb : Roxane Depardieu et le pull tr\u00e8s provocateur au proc\u00e8s de son p\u00e8re",
        "summary": "Lundi 24 mars, la fille de G\u00e9rard Depardieu est arriv\u00e9e au tribunal correctionnel de Paris, o\u00f9 son p\u00e8re est jug\u00e9, habill\u00e9e d\u2019un sweat-shirt \u00e9quivoque.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/style/news/fuck-you-roxane-depardieu-et-le-pull-tres-provocateur-au-proces-de-son-pere-20250325"
    },
    {
        "title": "Derri\u00e8re les \u00e9mojis \u00abpizza\u00bb et \u00abcarte\u00bb sur TikTok, ces p\u00e9docriminels qui volent ou cr\u00e9ent des photos \u00absuggestives\u00bb d\u2019enfants",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La police a alert\u00e9 sur le ph\u00e9nom\u00e8ne dans des vid\u00e9os diffus\u00e9es sur les r\u00e9seaux sociaux. Des dizaines de comptes partagent des vid\u00e9os de mineurs sexualis\u00e9s, qui sont parfois g\u00e9n\u00e9r\u00e9es par IA, a constat\u00e9 Le Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/derriere-les-emojis-pizza-et-carte-sur-tiktok-ces-pedocriminels-qui-volent-ou-creent-des-photos-suggestives-d-enfants-20250326"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Affaire du petit \u00c9mile : le procureur d\u2019Aix-en-Provence donnera une conf\u00e9rence de presse jeudi \u00e0 midi",
        "summary": "Dans un bref communiqu\u00e9, le procureur Jean-Luc Blachon pr\u00e9cise qu\u2019il s\u2019agira \u00abd\u2019\u00e9voquer la situation de l\u2019enqu\u00eate dans le dossier concernant la disparition et la mort d\u2019\u00c9mile Soleil\u00bb. Les gardes \u00e0 vue de ses proches \u00e9taient toujours en cours mercredi soir et peuvent techniquement durer jusqu\u2019\u00e0 jeudi matin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/en-direct-affaire-du-petit-emile-les-quatre-gardes-a-vue-ont-ete-prolongees-20250326"
    },
    {
        "title": "\u00abOn est choqu\u00e9s\u00bb : La Bouilladisse, village natal du petit \u00c9mile, secou\u00e9e par les perquisitions au domicile du grand-p\u00e8re",
        "summary": "REPORTAGE - De l\u2019accident malheureux \u00e0 l\u2019homicide volontaire, le placement en garde \u00e0 vue et la perquisition du domicile des grands-parents de l\u2019enfant ont provoqu\u00e9 un petit s\u00e9isme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/on-est-choques-la-bouilladisse-village-natal-du-petit-emile-secouee-par-les-perquisitions-au-domicile-du-grand-pere-20250325"
    },
    {
        "title": "Affaire du petit \u00c9mile: les gardes \u00e0 vue des grands-parents et des deux enfants prolong\u00e9es",
        "summary": "Les gardes \u00e0 vue de Philippe Vedovini, de sa femme Anne et de deux de leurs enfants majeurs ont \u00e9t\u00e9 prolong\u00e9es, a appris Le Figaro par le procureur d\u2019Aix-en-Provence. Les quatre membres de la famille d\u2019\u00c9mile avaient \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s mardi 25 mars au petit matin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/mort-du-petit-emile-la-garde-a-vue-du-grand-pere-prolongee-de-24-heures-20250326"
    },
    {
        "title": "Mort du petit \u00c9mile : au Vernet, les gardes \u00e0 vue r\u00e9veillent les soup\u00e7ons autour du clan Vedovini",
        "summary": "REPORTAGE - Quelques voix se risquent \u00e0 briser le silence qui enveloppe ce petit village de la vall\u00e9e de la Blanche, apr\u00e8s bient\u00f4t deux ans de myst\u00e8re et alors que l\u2019enqu\u00eate a pris un tournant d\u00e9cisif ce mardi matin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/mort-du-petit-emile-au-vernet-les-gardes-a-vue-reveillent-les-soupcons-autour-du-clan-vedovini-20250325"
    },
    {
        "title": "\u00abNe venez pas\u00bb : une responsable de l'administration Trump avertit les migrants depuis une m\u00e9gaprison au Salvador",
        "summary": "Donald Trump a fait de la lutte contre l\u2019immigration clandestine une priorit\u00e9, ne manquant pas d\u2019\u00e9voquer une \u00abinvasion\u00bb des \u00c9tats-Unis par des criminels venus de l\u2019\u00e9tranger.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ne-venez-pas-une-responsable-de-l-administration-trump-avertit-les-migrants-depuis-une-megaprison-au-salvador-20250327"
    },
    {
        "title": "Malnutrition : selon l\u2019Unicef, au moins 14 millions d'enfants menac\u00e9s par les coupes financi\u00e8res",
        "summary": "L\u2019Unicef cite la baisse annonc\u00e9e ou attendue des contributions des \u00abdonateurs\u00bb, sans nommer directement les \u00c9tats-Unis, qui ont annonc\u00e9 la suppression de la majeure partie des programmes de l\u2019agence USAID.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/malnutrition-selon-l-unicef-au-moins-14-millions-d-enfants-menaces-par-les-coupes-financieres-20250327"
    },
    {
        "title": "Mort du petit Emile : garde \u00e0 vue lev\u00e9e de la grand-m\u00e8re qui \u00abattend des r\u00e9ponses\u00bb",
        "summary": "Philippe et Anne Vedovini ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s mardi matin par les enqu\u00eateurs de la section de recherches de la gendarmerie de Marseille, dans le cadre de l\u2019enqu\u00eate sur la disparition du petit gar\u00e7on en juillet 2023.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/mort-du-petit-emile-la-grand-mere-va-ressortir-libre-sa-garde-a-vue-levee-20250327"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Cor\u00e9e du Nord a envoy\u00e9 3 000 soldats suppl\u00e9mentaires en Russie",
        "summary": "Les deux pays ont conclu en juin 2024 un trait\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9 et de d\u00e9fense, \u00e0 l\u2019occasion d\u2019une visite du pr\u00e9sident russe Vladimir Poutine en Cor\u00e9e du Nord.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-la-coree-du-nord-a-envoye-3-000-soldats-supplementaires-en-russie-20250327"
    },
    {
        "title": "Soudan du Sud : arrestation du premier vice-pr\u00e9sident Machar",
        "summary": "Ce d\u00e9veloppement intervient apr\u00e8s une journ\u00e9e marqu\u00e9e par des tirs d\u2019artillerie pr\u00e8s de Juba, capitale du plus jeune \u00c9tat de la plan\u00e8te, en proie \u00e0 une instabilit\u00e9 chronique apr\u00e8s une sanglante guerre civile.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/soudan-du-sud-arrestation-du-premier-vice-president-machar-20250327"
    },
    {
        "title": "De Soudja \u00e0 Koursk, les plaies b\u00e9antes de l\u2019incursion ukrainienne en Russie : le r\u00e9cit de l\u2019envoy\u00e9 sp\u00e9cial du Figaro",
        "summary": "R\u00c9CIT - L\u2019arm\u00e9e de Moscou est parvenue \u00e0 reprendre peu ou prou l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 de la r\u00e9gion russe. Sur place, les civils qui ont surv\u00e9cu aux combats racontent des familles meurtries.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/de-soudja-a-koursk-les-plaies-beantes-de-l-incursion-ukrainienne-en-russie-le-recit-de-l-envoye-special-du-figaro-20250327"
    },
    {
        "title": "En Cor\u00e9e du Nord, Kim Jong Un supervise l'essai de nouveaux drones explosifs",
        "summary": "Des experts estiment que le d\u00e9veloppement de drones par la Cor\u00e9e du Nord pourrait \u00eatre le fruit du renforcement de son alliance avec la Russie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-coree-du-nord-kim-jong-un-supervise-l-essai-de-nouveaux-drones-explosifs-20250327"
    },
    {
        "title": "Le destin tragique de Garry, commando d\u2019\u00e9lite bris\u00e9 par le stress post-traumatique",
        "summary": "R\u00c9CIT - Tireur d\u2019\u00e9lite longue distance au sein du commando Penfentenyo, Garry a \u00e9t\u00e9 projet\u00e9 pendant quinze ans aux quatre coins du monde pour mener des missions particuli\u00e8rement \u00e9prouvantes. Son suicide jette une lumi\u00e8re crue sur la difficile gestion, encore aujourd\u2019hui, de l\u2019\u00e9tat de stress post-traumatique dans les arm\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-destin-tragique-de-garry-commando-d-elite-brise-par-le-stress-post-traumatique-20250327"
    }
]