[
    {
        "title": "Emmanuel Macron d\u00e9plore \u00abl'insupportable r\u00e9surgence d'un antis\u00e9mitisme d\u00e9brid\u00e9\u00bb",
        "summary": "Dans une lettre adress\u00e9e aux Fran\u00e7ais, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fait le v\u0153u d\u2019un pays \u00abuni derri\u00e8re ses valeurs\u00bb lors des manifestations contre l'antis\u00e9mitisme et affirme qu\u2019\u00abune France o\u00f9 nos concitoyens juifs ont peur n'est pas la France\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/emmanuel-macron-deplore-l-insupportable-resurgence-d-un-antisemitisme-debride-20231111"
    },
    {
        "title": "Antis\u00e9mitisme : Emmanuel Macron interpell\u00e9 par une descendante du capitaine Dreyfus",
        "summary": "Une arri\u00e8re-petite-fille d\u2019Alfred Dreyfus a fait part au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de sa d\u00e9ception de ne pas le voir \u00e0 la marche contre l\u2019antis\u00e9mitisme pr\u00e9vue ce dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/antisemitisme-emmanuel-macron-interpelle-par-une-descendante-du-capitaine-dreyfus-20231111"
    },
    {
        "title": "Conflit Isra\u00ebl-Hamas : Netanyahu veut \u00abautre chose\u00bb que l'Autorit\u00e9 palestinienne actuelle",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a aussi d\u00e9clar\u00e9 qu'elle allait aider \u00e0 l'\u00e9vacuation de b\u00e9b\u00e9s du plus grand h\u00f4pital de la ville de Gaza, autour duquel d'intenses combats opposent soldats et combattants palestiniens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-les-dirigeants-arabes-et-iraniens-reunis-a-ryad-macron-exhorte-israel-a-cesser-les-bombardements-20231111"
    },
    {
        "title": "\u00c0 J\u00e9nine, Tsahal m\u00e8ne son raid le plus meurtrier depuis la seconde Intifada",
        "summary": "REPORTAGE - La ville est consid\u00e9r\u00e9e en Cisjordanie comme foyer de la r\u00e9sistance \u00e0 Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-jenine-tsahal-mene-son-raid-le-plus-meurtrier-depuis-la-seconde-intifada-20231111"
    },
    {
        "title": "Conflit Hamas-Isra\u00ebl : 20 des 36 h\u00f4pitaux de Gaza ne sont plus op\u00e9rationnels",
        "summary": "Le nombre de bless\u00e9s cro\u00eet quotidiennement, alors que le syst\u00e8me de sant\u00e9 est \u00ab\u00e0 genoux\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-hamas-israel-20-des-36-hopitaux-de-gaza-ne-sont-plus-operationnels-20231111"
    },
    {
        "title": "Conflit Hamas-Isra\u00ebl: peut-on comparer les bombardements de Gaza \u00e0 Hiroshima?",
        "summary": "LA V\u00c9RIFICATION - Le Hamas assure qu\u2019Isra\u00ebl a largu\u00e9 en bombes l\u2019\u00e9quivalent d\u2019une fois et demie Hiroshima sur l\u2019enclave palestinienne depuis le d\u00e9but des combats.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-hamas-israel-peut-on-comparer-les-bombardements-de-gaza-a-hiroshima-20231110"
    },
    {
        "title": "Qui est Yahya Sinwar, ennemi num\u00e9ro un d\u2019Isra\u00ebl et chef du Hamas \u00e0 Gaza?",
        "summary": "PORTRAIT - Le chef du Hamas est le cerveau pr\u00e9sum\u00e9 du massacre qui a fait basculer le conflit isra\u00e9lo-palestinien dans une \u00e8re nouvelle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/qui-est-yahya-sinwar-ennemi-numero-un-d-israel-et-chef-du-hamas-a-gaza-20231110"
    },
    {
        "title": "11 Novembre : une comm\u00e9moration de l\u2019armistice particuli\u00e8re",
        "summary": "EN IMAGES - Emmanuel Macron pr\u00e9side ce samedi le 105e anniversaire de l\u2019armistice de 1918, cent ans apr\u00e8s le premier allumage de la flamme du Soldat inconnu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/11-novembre-une-commemoration-de-l-armistice-particuliere-20231111"
    },
    {
        "title": "11 novembre: les soldats parlaient-ils le fran\u00e7ais dans les tranch\u00e9es ?",
        "summary": "ENTRETIEN - On dit souvent que la Premi\u00e8re Guerre mondiale a acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 le processus de diffusion de la langue fran\u00e7aise et particip\u00e9 au d\u00e9clin des dialectes. Qu\u2019en est-il ? L'historien Erwan Le Gall analyse la question.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/langue-francaise/actu-des-mots/11-novembre-les-soldats-parlaient-ils-le-francais-dans-les-tranchees-20231111"
    },
    {
        "title": "Jean Garrigues : \u00abAux lendemains du 11-Novembre, les jours heureux de l'armistice\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/TRIBUNE - \u00c0 l\u2019occasion des comm\u00e9morations d\u2019armistice du 11 novembre 1918, mettant fin \u00e0 la Grande Guerre, l\u2019historien revient sur les semaines qui suivirent cette date historique. Un m\u00e9lange de soulagement, de tristesse profonde et de joie infinie qui s'empara de tout un peuple, raconte-t-il.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/histoire/jean-garrigues-aux-lendemains-du-11-novembre-les-jours-heureux-de-l-armistice-20231111"
    },
    {
        "title": "11 Novembre : le tourisme de m\u00e9moire, ou l\u2019impossible lutte contre le temps qui passe",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les sites, mus\u00e9es et m\u00e9moriaux \u00e9rig\u00e9s pour se souvenir des grands \u00e9v\u00e9nements font face \u00e0 la disparition des t\u00e9moins de l'histoire et \u00e0 l'usure naturelle. Comment continuer \u00e0 faire vivre la m\u00e9moire sans les d\u00e9naturer ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/11-novembre-le-tourisme-de-memoire-ou-l-impossible-lutte-contre-le-temps-qui-passe-20231111"
    },
    {
        "title": "O\u00f9 fait-il bon vivre \u00e0 Bruxelles ? D\u00e9couvrez notre palmar\u00e8s exclusif",
        "summary": "CLASSEMENT \u2013 Transports, loisirs, s\u00e9curit\u00e9, immobilier, environnement\u2026 D\u00e9couvrez les localit\u00e9s de la r\u00e9gion bruxelloise les plus agr\u00e9ables pour les \u00e9trangers comme pour les Belges.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ou-fait-il-bon-vivre-a-bruxelles-decouvrez-notre-palmares-exclusif-20231111"
    },
    {
        "title": "Le Pape destitue un \u00e9v\u00eaque am\u00e9ricain tr\u00e8s critique envers lui",
        "summary": "Cette rare d\u00e9cision est intervenue apr\u00e8s que le pape Fran\u00e7ois a envoy\u00e9 deux \u00e9v\u00eaques am\u00e9ricains visiter le dioc\u00e8se de Joseph Strickland au Texas en juin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-pape-destitue-l-eveque-americain-joseph-strickland-tres-critique-envers-lui-20231111"
    },
    {
        "title": "L\u2019affaire Guillaume Meurice, un v\u00e9ritable casse-t\u00eate pour Radio France",
        "summary": "La direction de la Maison ronde avait peu d\u2019options de sanctions, l\u2019humoriste b\u00e9n\u00e9ficiant du statut de \u00absalari\u00e9 prot\u00e9g\u00e9\u00bb. Il devrait s'exprimer \u00e0 l'antenne dimanche \u00e0 propos de son sketch sur Benyamin Netanyahou.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/l-affaire-guillaume-meurice-un-veritable-casse-tete-pour-radio-france-20231110"
    },
    {
        "title": "D\u00e9c\u00e8s d\u2019un couple britannique dans un h\u00f4tel \u00e9gyptien : leur mort serait li\u00e9e aux punaises de lit",
        "summary": "Il y a cinq ans deux Britanniques sont morts dans leur h\u00f4tel au bord de la Mer Rouge. Leur d\u00e9c\u00e8s pourrait \u00eatre li\u00e9 \u00e0 la d\u00e9sinfection d\u2019une chambre voisine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/deces-d-un-couple-britannique-dans-un-hotel-egyptien-leur-mort-serait-liee-aux-punaises-de-lit-20231111"
    },
    {
        "title": "Europe 1, Hachette Livre\u2026 La revanche d\u2019Arnaud Lagard\u00e8re",
        "summary": "RECIT - Quelques jours avant la prise de contr\u00f4le de Lagard\u00e8re par Vivendi, le fils du fondateur, longtemps d\u00e9daign\u00e9 par le milieu parisien des affaires, a obtenu les pleins pouvoirs sur son p\u00f4le radio et le poste de PDG de sa plus prestigieuse filiale. Les coulisses d\u2019un retour inattendu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/europe-1-hachette-livre-la-revanche-d-arnaud-lagardere-20231111"
    },
    {
        "title": "Un avion militaire am\u00e9ricain s'\u00e9crase en M\u00e9diterran\u00e9e orientale",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/un-avion-militaire-americain-s-ecrase-en-mediterranee-orientale-20231111"
    },
    {
        "title": "PSG : \u00abJe n'ai pas envie de parler pour suralimenter des choses\u00bb, l\u00e2che Mbapp\u00e9",
        "summary": "L'attaquant parisien s'est exprim\u00e9 sur Amazon apr\u00e8s son tripl\u00e9 \u00e0 Reims, samedi, lors de la 12e journ\u00e9e de Ligue 1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/psg-je-n-ai-pas-envie-de-parler-pour-suralimenter-des-choses-lache-mbappe-20231111"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate politique sur un d\u00e9put\u00e9 insoumis, accus\u00e9 de propos \u00abn\u00e9gationnistes\u00bb",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 LFI David Guiraud est accus\u00e9 de relativiser l\u2019attaque du Hamas apr\u00e8s une conf\u00e9rence tenue \u00e0 Tunis. Plusieurs \u00e9lus ont annonc\u00e9 saisir la justice.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/tempete-politique-sur-un-depute-insoumis-accuse-de-propos-negationnistes-20231111"
    },
    {
        "title": "Embarrassante rencontre entre Adrien Quatennens et un Palestinien d\u00e9fenseur du Hamas",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 LFI du Nord a re\u00e7u \u00e0 sa permanence Waleed Aboudipaa, un Palestinien qui, \u00e0 plusieurs reprises, a glorifi\u00e9 l\u2019attaque terroriste perp\u00e9tr\u00e9e en Isra\u00ebl le 7 octobre dernier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/embarrassante-rencontre-entre-adrien-quatennens-et-un-palestinien-defenseur-du-hamas-20231111"
    },
    {
        "title": "Transat Jacques Vabre : proche de la victoire, le duo Le Cl\u00e9ac'h-Josse attendu dimanche soir en Martinique",
        "summary": "Maxi Banque Populaire devrait franchir la ligne d\u2019arriv\u00e9e dans la soir\u00e9e \u00e0 Fort-de-France pour s'offrir un succ\u00e8s dans la cat\u00e9gorie Ultim.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/transat-jacques-vabre-proche-de-la-victoire-le-duo-le-cleac-h-josse-attendu-dimanche-soir-en-martinique-20231112"
    },
    {
        "title": "PSG : pourquoi Luis Enrique, roi du contre-pied, a piqu\u00e9 Mbapp\u00e9 apr\u00e8s son tripl\u00e9 \u00e0 Reims",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE \u2013 Apr\u00e8s son tripl\u00e9 \u00e0 Reims (victoire 3-0), samedi apr\u00e8s-midi, Kylian Mbapp\u00e9 a \u00e9t\u00e9 griff\u00e9 par son entra\u00eeneur. Num\u00e9ro d'\u00e9quilibriste et coup \u00e0 trois bandes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/psg-pourquoi-luis-enrique-roi-du-contre-pied-a-pique-mbappe-20231112"
    },
    {
        "title": "\u00abJe vais apporter la fronti\u00e8re jusqu\u2019\u00e0 Biden\u00bb: Greg Abbott, le gouverneur texan qui met l\u2019immigration au c\u0153ur de la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine",
        "summary": "PORTRAIT - Gouverneur du Texas depuis 2015, cet \u00e9lu ne jouit pas de la m\u00eame notori\u00e9t\u00e9 que d\u2019autres t\u00e9nors R\u00e9publicains. Il est pourtant parvenu \u00e0 s\u2019\u00e9riger comme l\u2019homme qui met les D\u00e9mocrates devant leurs responsabilit\u00e9s sur leur politique migratoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/je-vais-apporter-la-frontiere-jusqu-a-biden-greg-abbott-le-gouverneur-texan-qui-met-l-immigration-au-coeur-de-la-presidentielle-americaine-20231111"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : au terme d\u2019un match nul sans saveur, Monaco bute sur Le Havre",
        "summary": "Le club de la Principaut\u00e9 doit se contenter d\u2019un match nul en Normandie ce samedi soir (0-0).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-monaco-bute-sur-le-havre-20231111"
    },
    {
        "title": "Reims-PSG : Mbapp\u00e9 et Donnarumma stratosph\u00e9riques, Munetsi impr\u00e9cis... Les tops et les flops",
        "summary": "Gr\u00e2ce aux performances XXL de Kylian Mbapp\u00e9 et Gianluigi Donnarumma, le PSG a domin\u00e9 un valeureux Stade de Reims (3-0), ce samedi, lors de la 12e journ\u00e9e de Ligue 1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/reims-psg-mbappe-et-donnarumma-stratospheriques-munetsi-imprecis-les-tops-et-les-flops-20231111"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : avec Mbapp\u00e9 et Donnarumma en feu, le PSG s\u2019en sort \u00e0 Reims et prend la t\u00eate du championnat",
        "summary": "Nouveaux leaders de L1, les Parisiens l\u2019ont emport\u00e9 \u00e0 Reims (0-3) ce samedi, lors de la 12e journ\u00e9e, avec un tripl\u00e9 de Kylian Mbapp\u00e9 et plusieurs exploits de Gigio Donnarumma.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-sur-un-nuage-kylian-mbappe-porte-le-psg-en-tete-20231111"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne suis pas tr\u00e8s content de Kylian\u00bb : malgr\u00e9 son tripl\u00e9, Luis Enrique en attend encore plus de Mbapp\u00e9",
        "summary": "Le coach espagnol estime que son attaquant de 24 ans, auteur d\u2019un tripl\u00e9 lors de la victoire \u00e0 Reims ce samedi, doit \u00abprogresser\u00bb et qu\u2019il peut apporter \u00abencore plus\u00bb au PSG.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-malgre-son-triple-mbappe-peut-encore-progresser-selon-luis-enrique-20231111"
    },
    {
        "title": "\u00abIls enl\u00e8vent les Cohen et Levy des bo\u00eetes aux lettres\u00bb : \u00e0 Lyon, l\u2019inqui\u00e9tude de la communaut\u00e9 juive face aux actes antis\u00e9mites",
        "summary": "\u00c0 Lyon et Villeurbanne, la deuxi\u00e8me plus importante communaut\u00e9 juive de France vit dans l\u2019angoisse des agressions et le repli, alors qu\u2019\u00e9coles, synagogue et commerces kasher sont r\u00e9guli\u00e8rement tagu\u00e9s depuis l\u2019attaque du Hamas et la r\u00e9plique de l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/ils-enlevent-les-cohen-et-levy-des-boites-aux-lettres-a-lyon-l-inquietude-de-la-communaute-juive-face-aux-actes-antisemites-20231112"
    },
    {
        "title": "Parcours, s\u00e9curit\u00e9, participants : ce qu\u2019il faut savoir sur la marche contre l\u2019antis\u00e9mitisme dimanche \u00e0 Paris",
        "summary": "Cette manifestation \u00e0 haut risque mobilisera 3000 policiers. Emmanuel Macron n\u2019y participera pas, a indiqu\u00e9 l\u2019\u00c9lys\u00e9e, contrairement \u00e0 Marine Le Pen, dont la pr\u00e9sence est d\u00e9cri\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/parcours-dispositif-de-securite-participants-ce-qu-il-faut-savoir-sur-la-marche-contre-l-antisemitisme-prevue-dimanche-a-paris-20231110"
    },
    {
        "title": "1990-2023 : deux marches contre l\u2019antis\u00e9mitisme, deux contextes diff\u00e9rents",
        "summary": "STORY - Le 14 mai 1990, une immense manifestation contre l\u2019antis\u00e9mitisme se tenait \u00e0 Paris apr\u00e8s la profanation d\u2019une trentaine de tombes dans le cimeti\u00e8re juif de Carpentras (Vaucluse). Une nouvelle marche aura lieu ce dimanche alors que les actes antis\u00e9mites ont explos\u00e9 sur fond de guerre entre le Hamas et Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/story/1990-2023--deux-marches-contre-lantisemitisme-deux-contextes-differents-16523"
    },
    {
        "title": "Marche contre l\u2019antis\u00e9mitisme: l\u2019\u00c9tat va d\u00e9ployer les grands moyens pour s\u00e9curiser l\u2019\u00e9v\u00e8nement",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La \u00abgrande marche civique contre l\u2019antis\u00e9mitisme\u00bb, organis\u00e9e dimanche \u00e0 Paris, est d\u00e9j\u00e0 class\u00e9e \u00e0 tr\u00e8s hauts risques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/l-etat-va-deployer-les-grands-moyens-pour-securiser-le-coeur-battant-de-la-republique-20231110"
    },
    {
        "title": "Dimanche, La France insoumise se rendra \u00e0 une autre manifestation contre l\u2019antis\u00e9mitisme",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir annonc\u00e9 qu\u2019il ne serait pas \u00e0 la marche officielle organis\u00e9e par les pr\u00e9sidents des deux chambres, le mouvement de gauche a d\u00e9cid\u00e9 de participer \u00e0 un rassemblement alternatif.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/dimanche-la-france-insoumise-se-rendra-a-une-autre-manifestation-contre-l-antisemitisme-20231111"
    },
    {
        "title": "Peut-on se passer d\u2019une compl\u00e9mentaire sant\u00e9?",
        "summary": "NOS CONSEILS - Contexte inflationniste, explosions des mensualit\u00e9s ann\u00e9e apr\u00e8s ann\u00e9e... s\u2019acquitter d\u2019une mutuelle peut-\u00eatre une solution pour faire des \u00e9conomies.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/finances-perso/peut-on-se-passer-d-une-complementaire-sante-20231103"
    },
    {
        "title": "Dans le Pas-de-Calais toujours inond\u00e9, le retour des pluies est redout\u00e9",
        "summary": "Alors que la vigilance rouge vient d\u2019\u00eatre lev\u00e9e dans le d\u00e9partement, ce nouvel \u00e9pisode pluvieux, annonc\u00e9 ce dimanche soir, peut mettre \u00e0 mal l'amorce de d\u00e9crue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/dans-le-pas-de-calais-toujours-inonde-le-retour-des-pluies-est-redoute-20231112"
    },
    {
        "title": "Handicap : apr\u00e8s de lourds dysfonctionnements, le service de transport PAM tente de redresser la barre",
        "summary": "Courses annul\u00e9es, difficult\u00e9s pour r\u00e9server, factures non pr\u00e9lev\u00e9es... Cens\u00e9 faciliter les d\u00e9placements des personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite, ce service de transport francilien - op\u00e9r\u00e9 par \u00cele-de-France Mobilit\u00e9s - est particuli\u00e8rement d\u00e9cri\u00e9 par ses usagers. La r\u00e9gion promet davantage de moyens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/handicap-apres-de-lourds-dysfonctionnements-le-service-de-transport-pam-tente-de-redresser-la-barre-20231112"
    },
    {
        "title": "Rachet\u00e9s, non entretenus, d\u00e9truits... La lente disparition des \u00abchemins noirs\u00bb",
        "summary": "Pr\u00e8s de 200.000 kilom\u00e8tres de sentiers ruraux auraient disparu en 40 ans. Pour stopper cette h\u00e9morragie, un d\u00e9put\u00e9 de Haute-Vienne va d\u00e9poser une proposition de loi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/rachetes-non-entretenus-detruits-la-lente-disparition-des-chemins-noirs-20231112"
    },
    {
        "title": "Vivarium Novum, la derni\u00e8re universit\u00e9 du monde o\u00f9 l\u2019on ne parle que latin",
        "summary": "REPORTAGE - C\u2019est une merveille d\u2019excentricit\u00e9, un projet humaniste d\u00e9fiant tout sens commun. Le Figaro est all\u00e9 \u00e0 la rencontre de la cinquantaine d\u2019\u00e9tudiants passionn\u00e9s qui ont choisi d\u2019y passer un an.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/langue-francaise/actu-des-mots/vivarium-novum-la-derniere-universite-du-monde-ou-l-on-ne-parle-que-latin-20231111"
    },
    {
        "title": "Manuel Bastos, le cavaleiro portugais",
        "summary": "REPORTAGE - La course de taureaux \u00e0 cheval ou tourada est un art ancestral au Portugal et ses cavaliers, des h\u00e9ros populaires. Membre d'une dynastie taurine parmi les plus r\u00e9put\u00e9es du pays, Manuel Ribeiro Telles Bastos est l'un d'eux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/patrimoine/manuel-bastos-le-cavaleiros-portugais-20231112"
    },
    {
        "title": "Marche pro-palestinienne \u00e0 Londres : 300.000 participants, 150 arrestations",
        "summary": "Il s\u2019agit de la plus importante marche organis\u00e9e depuis le 7 octobre dans la capitale britannique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/une-marche-pro-palestinienne-sous-haute-surveillance-ce-samedi-a-londres-20231111"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl : les h\u00f4pitaux de Gaza risquent de se transformer en \u00abmorgues\u00bb, alerte MSF",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - \u00abDeux b\u00e9b\u00e9s pr\u00e9matur\u00e9s (sont) morts\u00bb dans un h\u00f4pital de Gaza, faute d'\u00e9lectricit\u00e9, a rapport\u00e9 samedi l\u2019ONG isra\u00e9lienne Physician for Human Rights-Israel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-hamas-israel-les-hopitaux-de-gaza-risquent-de-se-transformer-en-morgues-alerte-msf-20231112"
    },
    {
        "title": "MMA : l\u2019ancien militaire fran\u00e7ais Beno\u00eet Saint-Denis terrasse l'Am\u00e9ricain Frevola \u00e0 New York (vid\u00e9o)",
        "summary": "Le combattant fran\u00e7ais, 27 ans et ancien militaire des forces sp\u00e9ciales, a mis K.O. son adversaire d\u00e8s le 1er round samedi au Madison Square Garden pour son dixi\u00e8me combat UFC.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/mma/mma-l-ancien-militaire-francais-benoit-saint-denis-terrasse-l-americain-frevola-a-new-york-video-20231112"
    },
    {
        "title": "Vols annul\u00e9s ou retard\u00e9s : une nouvelle entreprise nantaise aide les passagers \u00e0 se faire indemniser",
        "summary": "La jeune pousse Delayed, qui s\u2019est lanc\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 une lev\u00e9e de fonds d\u2019un million d\u2019euros, a sorti sa plateforme internet en octobre. Les fondateurs souhaitent aider les voyageurs \u00e0 faire valoir leurs droits aupr\u00e8s des compagnies a\u00e9riennes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/vols-annules-ou-retardes-une-nouvelle-entreprise-nantaise-aide-les-passagers-a-se-faire-indemniser-20231112"
    },
    {
        "title": "Des \u00e9tudiants juifs alertent sur l\u2019antis\u00e9mitisme : \u00abBeaucoup d'entre nous ont enlev\u00e9 leur \u00e9toile de David\u00bb",
        "summary": "VIDEO- Shirel et Joshua sont inquiets. \u00c0 la Sorbonne et \u00e0 Cr\u00e9teil, les \u00e9tudiants antis\u00e9mites ne se cachent pas.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/vie-etudiante/on-devrait-tous-les-tuer-ces-juifs-c-est-le-genre-de-phrase-qu-on-entend-a-la-fac-des-etudiants-juifs-temoignent-20231031/"
    },
    {
        "title": "Espagne : la droite manifeste contre la loi d\u2019amnistie des ind\u00e9pendantistes catalans",
        "summary": "\u00abLa d\u00e9mocratie est en danger\u00bb, affirme le Parti Populaire (PP), qui a convoqu\u00e9 des rassemblements ce dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/espagne-la-droite-manifeste-contre-la-loi-d-amnistie-des-independantistes-catalans-20231112"
    },
    {
        "title": "Marche contre l'antis\u00e9mitisme : \u00c9lisabeth Borne d\u00e9nonce les \u00abpostures\u00bb de LFI et du RN",
        "summary": "La premi\u00e8re ministre a d\u00e9clar\u00e9 que le combat contre l\u2019antis\u00e9mitisme est \u00abvital pour notre coh\u00e9sion nationale\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/marche-contre-l-antisemitisme-elisabeth-borne-denonce-les-postures-de-lfi-et-du-rn-20231112"
    },
    {
        "title": "Foot : blessure, d\u00e9faite... Le d\u00e9part \u00e0 la retraite contrast\u00e9 de Megan Rapinoe",
        "summary": "La star am\u00e9ricaine de football, Ballon d\u2019Or 2019, est sortie bless\u00e9e du dernier match de sa carri\u00e8re, la finale du championnat des Etats-Unis perdue par l\u2019OL Reign face au NJ/NY Gotham (2-1) samedi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/foot-blessure-defaite-le-depart-a-la-retraite-contraste-de-megan-rapinoe-20231112"
    },
    {
        "title": "Marche contre l'antis\u00e9mitisme \u00e0 Paris : suivez cette journ\u00e9e de manifestation",
        "summary": "Une \u00abgrande marche civique\u00bb, \u00e0 Paris et dans d'autres villes du pays, doit r\u00e9pondre \u00e0 la recrudescence des actes antis\u00e9mites en France. Un message terni par la participation d\u00e9cri\u00e9e du RN et le boycott de LFI.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/marche-contre-l-antisemitisme-a-paris-suivez-cette-journee-de-manifestation-1-20231112"
    },
    {
        "title": "Marseille : une femme et un homme tu\u00e9s par balles sur le parking d\u2019un McDonald\u2019s",
        "summary": "Trois personnes ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es alors qu\u2019elles se trouvaient dans leur voiture, cibl\u00e9e par des tirs de kalachnikov.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/marseille-une-femme-et-un-homme-tues-par-balles-20231112"
    },
    {
        "title": "Inde : au moins 40 ouvriers pris au pi\u00e8ge dans l'effondrement d'un tunnel",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/inde-au-moins-40-ouvriers-pris-au-piege-dans-l-effondrement-d-un-tunnel-20231112"
    },
    {
        "title": "La collection d'art fran\u00e7ais de la Galerie nationale tch\u00e8que f\u00eate son centenaire",
        "summary": "Cette collection de 44 tableaux, 25 statues, 22 dessins, et environ 170 \u0153uvres d'art graphique comporte des r\u00e9alisations de grands ma\u00eetres comme Van Gogh, Picasso ou encore Monet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/arts-expositions/la-collection-d-art-francais-de-la-galerie-nationale-tcheque-fete-son-centenaire-20231112"
    },
    {
        "title": "Nice : dans la plaine du Var, le pr\u00e9fet veut \u00abpr\u00e9server les terrains agricoles\u00bb face \u00e0 la pression fonci\u00e8re",
        "summary": "Se d\u00e9finissant comme un \u00abpr\u00e9fet agricole\u00bb, Hugues Moutouh tient \u00e0 remettre sur la table les questions de souverainet\u00e9 agricole et alimentaire de la plaine du Var. Des terres aujourd\u2019hui soumises \u00e0 une pression financi\u00e8re importante en raison des projets d\u2019urbanisme men\u00e9s par Christian Estrosi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/nice-dans-la-plaine-du-var-le-prefet-veut-preserver-les-terrains-agricoles-face-a-la-pression-fonciere-20231111"
    },
    {
        "title": "Comment les temp\u00e9ratures ont \u00e9volu\u00e9 dans votre ville en 50 ans ?",
        "summary": "FIG DATA - Dans quelles mesures \u00eates-vous touch\u00e9 par le r\u00e9chauffement climatique ? \u00c0 l\u2019aide d\u2019un outil interactif, Le Figaro vous propose d\u2019observer l\u2019\u00e9volution du climat pr\u00e8s de chez vous en 50 ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/comment-les-temperatures-ont-evolue-dans-votre-ville-en-50-ans-20231108"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Hollywood, les studios confront\u00e9s \u00e0 de nouvelles restrictions sur l'utilisation de l\u2019IA",
        "summary": "L\u2019accord pass\u00e9 entre le syndicat des com\u00e9diens et les studios au terme de la gr\u00e8ve \u00e0 Hollywood pr\u00e9voit notamment la r\u00e9mun\u00e9ration des acteurs en cas d'utilisation de leurs r\u00e9pliques num\u00e9riques dans un film.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/a-hollywood-les-studios-confrontes-a-de-nouvelles-restrictions-sur-l-utilisation-de-l-ia-20231112"
    },
    {
        "title": "Budget, \u00e9pargne, paiement: les applis efficaces pour g\u00e9rer vos comptes",
        "summary": "LA S\u00c9LECTION DU FIGARO - Elles ne vous feront pas gagner des millions, mais certaines de ces applis peuvent vous aider \u00e0 d\u00e9penser plus intelligemment ou \u00e0 mettre de l\u2019argent de c\u00f4t\u00e9. Lesquelles utiliser et pour quoi faire?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/finances-perso/budget-epargne-paiement-les-applis-efficaces-pour-gerer-vos-comptes-20231112"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl annonce la vente d'un syst\u00e8me antimissile \u00e0 la Finlande, nouveau membre de l'Otan",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/israel-annonce-la-vente-d-un-systeme-antimissile-a-la-finlande-nouveau-membre-de-l-otan-20231112"
    },
    {
        "title": "L'Union europ\u00e9enne n'arrivera pas \u00e0 \u00ab\u00e9vincer\u00bb la Russie de l'Asie centrale, assure Sergue\u00ef Lavrov",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/l-union-europeenne-n-arrivera-pas-a-evincer-la-russie-de-l-asie-centrale-assure-serguei-lavrov-20231112"
    },
    {
        "title": "\u00abTu es quand m\u00eame mon chouchou, Antoine\u00bb, Deschamps encense \u00abl\u2019exemple\u00bb Griezmann",
        "summary": "Le s\u00e9lectionneur de l\u2019\u00e9quipe de France a d\u00e9clar\u00e9 sa flamme \u00e0 son num\u00e9ro 7, leader indispensable des Bleus depuis presque dix ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/equipe-de-france/tu-es-quand-meme-mon-chouchou-antoine-deschamps-encense-l-exemple-griezmann-20231112"
    },
    {
        "title": "Burkina : l'UE appelle Ouagadougou \u00ab\u00e0 faire toute la lumi\u00e8re\u00bb sur un \u00abmassacre\u00bb",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/burkina-l-ue-appelle-ouagadougou-a-faire-toute-la-lumiere-sur-un-massacre-20231112"
    },
    {
        "title": "JO 2024 : la France \u00abn\u2019est pas un pays de sport\u00bb, d\u00e9plore Florent Manaudou",
        "summary": "Le nageur fran\u00e7ais, invit\u00e9 sur France 2 samedi, a regrett\u00e9 le manque de reconnaissance pour le sport en France, pointant du doigt le d\u00e9ficit de pr\u00e9paration des Jeux Olympiques 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-2024-la-france-n-est-pas-un-pays-de-sport-lance-florent-manaudou-20231112"
    },
    {
        "title": "Un producteur de la s\u00e9rie isra\u00e9lienne Fauda tu\u00e9 \u00e0 Gaza",
        "summary": "La nouvelle, terrible, \u00e9mane d\u2019un message post\u00e9 ce samedi 11 nombre sur X. Comme tant de femmes, d\u2019hommes et d\u2019enfants, Matan Meir, coproducteur de la s\u00e9rie culte sur le conflit isra\u00e9lo-palestinien, a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 dans la bande de Gaza.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/series/un-producteur-de-la-serie-israelienne-fauda-tue-a-gaza-20231112"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e9mio Liter\u00e1rio, Cercle E\u00e7a de Queiroz... \u00c0 Lisbonne, les clubs litt\u00e9raires perp\u00e9tuent la vocation culturelle du Chiado",
        "summary": "R\u00c9CIT - Haut lieu de la vie intellectuelle et culturelle de Lisbonne au XIXe si\u00e8cle, le Chiado vibre toujours au rythme de ses clubs litt\u00e9raires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gremio-literario-cercle-eca-de-queiroz-a-lisbonne-ces-clubs-litteraires-qui-perpetuent-la-vocation-culturelle-du-chiado-20231112"
    },
    {
        "title": "En Mauritanie, la \u00abSorbonne du d\u00e9sert\u00bb perd peu \u00e0 peu ses merveilles",
        "summary": "GRAND REPORTAGE - Cach\u00e9s pendant des si\u00e8cles aux portes du Sahara, les manuscrits de Chinguetti sont aujourd'hui menac\u00e9s par le changement climatique et la d\u00e9sertification. Des milliers d'ouvrages pr\u00e9cieux datant parfois du XIe si\u00e8cle risquent de dispara\u00eetre, rong\u00e9s et ensevelis par le sable.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-mauritanie-la-sorbonne-du-desert-perd-peu-a-peu-ses-merveilles-20231111"
    },
    {
        "title": "Un groupe de 70 Russes a quitt\u00e9 Gaza, annonce Moscou",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/un-groupe-de-70-russes-a-quitte-gaza-annonce-moscou-20231112"
    },
    {
        "title": "Birmanie : des opposants revendiquent le crash d'un avion militaire",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/birmanie-des-opposants-revendiquent-le-crash-d-un-avion-militaire-20231112"
    },
    {
        "title": "Belgique : 700 kgs de coca\u00efne saisis sur une aire d'autoroute",
        "summary": "Le conducteur bulgare du camion o\u00f9 la drogue a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 vendredi en fin de journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/belgique-700-kgs-de-cocaine-saisis-sur-une-aire-d-autoroute-20231112"
    },
    {
        "title": "Paris : un homme suspect\u00e9 d\u2019un viol et d\u2019une tentative de viol dans deux immeubles",
        "summary": "Les faits ont eu lieu samedi apr\u00e8s-midi dans les parties communes de deux immeubles, dans les 8e et 17e arrondissements. Le suspect a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-un-homme-suspecte-d-un-viol-et-d-une-tentative-de-viol-dans-deux-immeubles-20231112"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Kiev dit avoir tu\u00e9 trois officiers russes en zone occup\u00e9e",
        "summary": "Cette \u00abaction de repr\u00e9sailles\u00bb a \u00e9t\u00e9 conduite par des \u00abrepr\u00e9sentants du mouvement de r\u00e9sistance locale\u00bb, ont d\u00e9clar\u00e9 les services de renseignement militaire ukrainien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-kiev-dit-avoir-tue-trois-officiers-russes-en-zone-occupee-20231112"
    },
    {
        "title": "L'appel de G\u00e9rard Larcher et Ya\u00ebl Braun-Pivet: \u00abPour la R\u00e9publique et contre l\u2019antis\u00e9mitisme, marchons\u00bb",
        "summary": "EXCLUSIF - Face \u00e0 la recrudescence d\u2019actes antis\u00e9mites en France, le pr\u00e9sident du S\u00e9nat et la pr\u00e9sidente de l\u2019Assembl\u00e9e nationale appellent \u00e0 l\u2019organisation d\u2019une grande marche civique dimanche apr\u00e8s-midi \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/l-appel-de-gerard-larcher-et-yael-braun-pivet-pour-la-republique-et-contre-l-antisemitisme-marchons-20231107"
    },
    {
        "title": "Marche contre l\u2019antis\u00e9mitisme : \u00abOn ne peut pas confondre Marine Le Pen avec son p\u00e8re\u00bb, explique Pierre Moscovici",
        "summary": "Invit\u00e9 du \u00abGrand Jury-RTL-Le Figaro-M6\u00bb, le pr\u00e9sident de la Cour des comptes s\u2019est dit \u00abchoqu\u00e9\u00bb par les positions \u00abd\u00e9plorables\u00bb de Jean-Luc M\u00e9lenchon, dont les troupes boycottent le rassemblement de ce dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/marche-contre-l-antisemitisme-on-ne-peut-pas-confondre-marine-le-pen-avec-son-pere-explique-pierre-moscovici-20231112"
    },
    {
        "title": "Misez sur les for\u00eats et les terres agricoles pour faire baisser votre imp\u00f4t sur la fortune immobili\u00e8re",
        "summary": "NOS CONSEILS - Des solutions existent pour investir dans l'immobilier sans trop alourdir le poids de l'imp\u00f4t sur la fortune. Vous pouvez notamment opter pour le secteur rural et profiter d'une exon\u00e9ration de 75%.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/impots/misez-sur-les-forets-et-les-terres-agricoles-pour-faire-baisser-votre-impot-sur-la-fortune-immobiliere-20231108"
    },
    {
        "title": "Dunkerque : un policier municipal bless\u00e9 lors d\u2019un contr\u00f4le routier",
        "summary": "La qualification de \u00abtentative de meurtre sur personne d\u00e9positaire de l'autorit\u00e9 publique\u00bb a \u00e9t\u00e9 retenue \u00e0 ce stade. Le pronostic vital de l'agent n'est pas engag\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/dunkerque-un-policier-municipal-blesse-lors-d-un-controle-routier-20231112"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve \u00absymbolique\u00bb \u00e0 M\u00e9t\u00e9o-France ce lundi",
        "summary": "La direction a soulign\u00e9 que le mouvement n'affecterait pas la production des bulletins de vigilance.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/greve-symbolique-a-meteo-france-ce-lundi-20231112"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est toujours un plaisir de partager les m\u00eames valeurs\u00bb : apr\u00e8s son tripl\u00e9 \u00e0 Reims, Mbapp\u00e9 sur la sc\u00e8ne de l'Olympia pour les enfants hospitalis\u00e9s",
        "summary": "Parrain de Premiers de Cord\u00e9e, l\u2019attaquant du PSG a fait une apparition surprise au concert annuel de l\u2019association, samedi soir \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/c-est-toujours-un-plaisir-de-partager-les-memes-valeurs-apres-son-triple-a-reims-mbappe-sur-la-scene-de-l-olympia-pour-les-enfants-hospitalises-20231112"
    }
]