[
    {
        "title": "Deux mois apr\u00e8s l\u2019attaque du Hamas, cette guerre qui a tout chang\u00e9 en Isra\u00ebl",
        "summary": "R\u00c9CIT - Depuis le massacre du 7 octobre, rien n\u2019est plus pareil dans l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu, qui ne peut plus penser \u00e0 la paix.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/deux-mois-apres-l-attaque-du-hamas-cette-guerre-qui-a-tout-change-en-israel-le-recit-de-l-envoye-special-du-figaro-20231206"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de deux tiers des Fran\u00e7ais consid\u00e8rent toujours que l'objectif d'Isra\u00ebl d'\u00e9liminer le Hamas est justifi\u00e9",
        "summary": "SONDAGE EXCLUSIF - L\u2019inqui\u00e9tude des Fran\u00e7ais quant \u00e0 l'importation du conflit est \u00e9galement forte, r\u00e9v\u00e8le un sondage Ipsos r\u00e9alis\u00e9 pour le Crif.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pres-de-deux-tiers-des-francais-considerent-toujours-que-l-objectif-d-israel-d-eliminer-le-hamas-est-justifie-20231206"
    },
    {
        "title": "\u00c9lisabeth Borne au Figaro: \u00abMa d\u00e9termination ne faiblit pas\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - La premi\u00e8re ministre affirme que \u00abla France est plus forte aujourd\u2019hui qu\u2019en 2017 gr\u00e2ce aux r\u00e9formes qui ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/elisabeth-borne-au-figaro-ma-determination-ne-faiblit-pas-20231206"
    },
    {
        "title": "Accord franco-alg\u00e9rien sur l\u2019immigration : Emmanuel Macron tacle \u00c9douard Philippe et LR",
        "summary": "\u00abJe n\u2019avais pas compris que la politique \u00e9trang\u00e8re de la France \u00e9tait d\u00e9finie au Parlement\u00bb, s\u2019est agac\u00e9 le chef de l\u2019\u00c9tat mercredi, alors qu\u2019un texte des R\u00e9publicains soutenu par Horizons propose de d\u00e9noncer cet accord.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/accord-franco-algerien-sur-l-immigration-emmanuel-macron-tacle-edouard-philippe-et-lr-20231206"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Marseille s\u2019impose facilement face \u00e0 Lyon dans une atmosph\u00e8re apais\u00e9e",
        "summary": "Un peu plus d\u2019un mois apr\u00e8s le fiasco du 29 octobre, l\u2019OM a enfonc\u00e9 un peu plus l\u2019OL gr\u00e2ce notamment \u00e0 Aubameyang (3-0).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-marseille-s-impose-facilement-face-a-lyon-dans-une-atmosphere-apaisee-20231206"
    },
    {
        "title": "Saint-Martin : un gendarme renvers\u00e9 par un deux-roues, enqu\u00eate pour tentative d'homicide",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/saint-martin-un-gendarme-renverse-par-un-deux-roues-enquete-pour-tentative-d-homicide-20231206"
    },
    {
        "title": "Bruxelles : une fusillade fait au moins quatre bless\u00e9s, dont un gri\u00e8vement",
        "summary": "\u00c0 ce stade, la piste terroriste est \u00e9cart\u00e9e. Aucun individu n\u2019a pour l\u2019heure \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/bruxelles-une-fusillade-fait-au-moins-quatre-blesses-dont-un-grievement-20231206"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Russie a \u00absignificativement augment\u00e9 la pression\u00bb sur le front, selon Zelensky",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Le pr\u00e9sident ukrainien a aussi estim\u00e9 devant les dirigeants du G7 ce mercredi soir que Vladimir Poutine comptait sur l'\u00abeffondrement\u00bb du soutien occidental \u00e0 l'Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-la-russie-a-attaque-dans-la-nuit-avec-48-drones-selon-l-armee-ukrainienne-20231206"
    },
    {
        "title": "Le Congr\u00e8s am\u00e9ricain \u00e9choue \u00e0 avancer sur une grande enveloppe pour l'Ukraine et Isra\u00ebl",
        "summary": "Les \u00e9lus conservateurs, pourtant encore nombreux \u00e0 soutenir Kiev en public, conditionnent cette aide \u00e0 un durcissement de la politique migratoire face aux arriv\u00e9es de migrants \u00e0 la fronti\u00e8re avec le Mexique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-congres-americain-echoue-a-avancer-sur-une-grande-enveloppe-pour-l-ukraine-et-israel-20231206"
    },
    {
        "title": "La strat\u00e9gie d\u2019Auchan pour sortir enfin de l\u2019orni\u00e8re",
        "summary": "R\u00c9CIT - L\u2019enseigne s\u2019allie \u00e0 Intermarch\u00e9 pour acheter des magasins Casino et n\u00e9gocier avec ses fournisseurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/a-la-peine-auchan-fait-feu-de-tout-bois-pour-sortir-enfin-de-l-orniere-20231206"
    },
    {
        "title": "Attentat \u00e0 Paris : l'assaillant de Bir-Hakeim mis en examen, \u00e9crou\u00e9 et plac\u00e9 \u00e0 l\u2019isolement",
        "summary": "Mis en examen pour \u00abinfractions terroristes\u00bb, Armand Rajabpour-Miyandoab a justifi\u00e9 son attaque au couteau et au marteau par la \u00abpers\u00e9cution des musulmans dans le monde\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/attentat-a-paris-ouverture-d-une-information-judiciaire-a-l-encontre-de-l-assaillant-de-bir-hakeim-sa-detention-provisoire-requise-20231206"
    },
    {
        "title": "Pourquoi le projet de loi immigration pourrait \u00eatre retoqu\u00e9 d\u00e8s lundi \u00e0 l'Assembl\u00e9e",
        "summary": "R\u00c9CIT - La motion de rejet pr\u00e9alable que d\u00e9fendront lundi apr\u00e8s-midi les \u00e9cologistes a de r\u00e9elles chances de faire tomber le texte de G\u00e9rald Darmanin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/pourquoi-le-projet-de-loi-immigration-pourrait-etre-retoque-des-lundi-a-l-assemblee-20231206"
    },
    {
        "title": "Immigration: pourquoi LR vise la Constitution",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Pour la droite, seule une r\u00e9vision de la loi supr\u00eame permettra \u00e0 la France d\u2019agir efficacement sur l\u2019asile et les expulsions d\u2019\u00e9trangers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/immigration-pourquoi-lr-vise-la-constitution-20231206"
    },
    {
        "title": "\u00cates-vous favorable \u00e0 une r\u00e9forme de la Constitution pour durcir la loi sur l\u2019immigration ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/etes-vous-favorable-a-une-reforme-de-la-constitution-pour-durcir-la-loi-sur-l-immigration-20231206"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Isra\u00ebl autorise une hausse \u00abminimale\u00bb des livraisons de carburant \u00e0 Gaza pour \u00e9viter \u00abun effondrement humanitaire\u00bb",
        "summary": "Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU a mis en garde mercredi contre un \u00abeffondrement total de l'ordre public bient\u00f4t\u00bb \u00e0 Gaza, pilonn\u00e9e par Isra\u00ebl, dans une lettre in\u00e9dite au Conseil de s\u00e9curit\u00e9 insistant pour un cessez-le-feu humanitaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-hamas-israel-tsahal-affirme-avoir-elimine-5-commandants-du-hamas-dans-un-tunnel-20231206"
    },
    {
        "title": "Warda A., l'influenceuse qui avait ironis\u00e9 sur la mort d'un b\u00e9b\u00e9 isra\u00e9lien, condamn\u00e9e \u00e0 dix mois de prison avec sursis",
        "summary": "Outre sa peine de prison, assortie d'un sursis probatoire pendant 24 mois, la pr\u00e9venue devra suivre un \u00abstage de citoyennet\u00e9\u00bb pour s'impr\u00e9gner des \u00abvaleurs de la R\u00e9publique\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/warda-a-l-influenceuse-qui-avait-ironise-sur-la-mort-d-un-bebe-israelien-condamnee-a-dix-mois-de-prison-avec-sursis-20231206"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9termination est intacte chez les soldats de l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne : le r\u00e9cit de l'envoy\u00e9 sp\u00e9cial du Figaro",
        "summary": "REPORTAGE - Pour eux, la vie s'est arr\u00eat\u00e9e le 7 octobre, quand le Hamas a p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 sur le sol h\u00e9breu, massacrant plus de 1200 personnes et provoquant une riposte militaire d\u00e9vastatrice.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-determination-est-intacte-chez-les-soldats-de-tsahal-le-recit-de-l-envoye-special-du-figaro-20231206"
    },
    {
        "title": "Las Vegas : une fusillade \u00e9clate sur le campus d\u2019une universit\u00e9, le suspect d\u00e9c\u00e9d\u00e9",
        "summary": "La police locale a fait \u00e9tat de plusieurs victimes potentielles. De nombreuses forces de l\u2019ordre ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/las-vegas-une-fusillade-eclate-sur-le-campus-d-une-universite-plusieurs-victimes-potentielles-20231206"
    },
    {
        "title": "\u00abPour sortir\u00a0des\u00a0\u00a0affaires, il faut \u00eatre dehors, aux trousses des voyous\u00bb: le plan de bataille du nouveau patron de la PJ parisienne",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - Pass\u00e9 par la sous-direction antiterroriste et notamment conseiller de deux ministres de l\u2019Int\u00e9rieur, Fabrice Gardon d\u00e9voile sa feuille de route au Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/les-confidences-du-nouveau-patron-de-la-pj-parisienne-forme-a-l-academie-du-fbi-20231206"
    },
    {
        "title": "L'arm\u00e9e am\u00e9ricaine interdit de vol ses a\u00e9ronefs Osprey apr\u00e8s une s\u00e9rie d'accidents",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/l-armee-americaine-interdit-de-vol-ses-aeronefs-osprey-apres-une-serie-d-accidents-20231207"
    },
    {
        "title": "Guyana: un h\u00e9licopt\u00e8re de l'arm\u00e9e port\u00e9 disparu pr\u00e8s de la fronti\u00e8re avec le Venezuela",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/guyana-un-helicoptere-de-l-armee-porte-disparu-pres-de-la-frontiere-avec-le-venezuela-20231207"
    },
    {
        "title": "L'ancien pr\u00e9sident p\u00e9ruvien Alberto Fujimori est sorti de prison",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gracie-l-ancien-president-peruvien-alberto-fujimori-libere-de-prison-20231207"
    },
    {
        "title": "Japon: peine de mort requise pour l'auteur de l'incendie meurtrier d'un studio d'animation en 2019",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/japon-peine-de-mort-requise-pour-l-auteur-de-l-incendie-meurtrier-d-un-studio-d-animation-en-2019-20231207"
    },
    {
        "title": "Paul Hudson: \u00abIl est temps pour Sanofi de devenir un leader mondial de la pharmacie\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - Le patron du laboratoire fran\u00e7ais s'efforce de convaincre les investisseurs de la pertinence de son virage strat\u00e9gique et de sa priorit\u00e9 accord\u00e9e \u00e0 la recherche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/paul-hudson-il-est-temps-pour-sanofi-de-devenir-un-leader-mondial-de-la-pharmacie-20231207"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis: Nikki Haley cibl\u00e9e par ses adversaires r\u00e9publicains lors de leur quatri\u00e8me d\u00e9bat",
        "summary": "La candidature de l\u2019ancienne ambassadrice de l\u2019Onu s\u00e9duit de plus en plus l'establishment et les tr\u00e8s riches donateurs r\u00e9publicains, a \u00e9t\u00e9 la cible de ses adversaires",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-nikki-haley-ciblee-par-ses-adversaires-republicains-lors-de-leur-quatrieme-debat-20231207"
    },
    {
        "title": "Plus de 500.000 migrants, un record, ont travers\u00e9 la jungle du Darien cette ann\u00e9e",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/plus-de-500-000-migrants-un-record-ont-traverse-la-jungle-du-darien-cette-annee-20231207"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre Hamas-Isra\u00ebl : l\u2019\u00e9tau se resserre autour du cerveau des attaques du 7 octobre, selon Netanyahou",
        "summary": "Les forces isra\u00e9liennes \u00abencerclent la maison Yahaya Sinwar\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Benyamin Netanyahou. Le chef du Hamas \u00e0 Gaza \u00abse cache sous terre\u00bb, a ajout\u00e9 un porte-parole de l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-hamas-israel-l-etau-se-resserre-autour-du-cerveau-des-attaques-du-7-octobre-selon-netanyahou-20231207"
    },
    {
        "title": "L\u2019Union europ\u00e9enne veut traiter \u00ables d\u00e9s\u00e9quilibres et diff\u00e9rences\u00bb avec la Chine, selon von der Leyen",
        "summary": "L\u2019ex\u00e9cutif europ\u00e9en est en d\u00e9placement \u00e0 P\u00e9kin ce jeudi pour le premier sommet bilat\u00e9ral en face-\u00e0-face depuis plus de quatre ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/l-union-europeenne-veut-traiter-les-desequilibres-et-differences-avec-la-chine-selon-von-der-leyen-20231207"
    },
    {
        "title": "F\u00eate des Lumi\u00e8res \u00e0 Lyon : les immanquables d'une \u00e9dition 2023 futuriste",
        "summary": "Cet incontournable festival lyonnais s'ouvre ce jeudi 7 d\u00e9cembre pour quatre jours de festivit\u00e9s qui devraient attirer deux millions de spectateurs, particuli\u00e8rement autour de certaines \u0153uvres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/fete-des-lumieres-a-lyon-les-immanquables-d-une-edition-2023-futuriste-20231207"
    },
    {
        "title": "NBA : Gobert monstrueux et victorieux face aux Spurs de Wembanyama",
        "summary": "Men\u00e9s \u00e0 la pause et encore dans le dernier quart-temps, les Timberwolves du Minnesota ont eu le dernier mot face \u00e0 San Antonio cette nuit. 15e d\u00e9faite de rang pour les Spurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/basket/nba/nba-gobert-monstrueux-et-victorieux-face-aux-spurs-de-wembanyama-20231207"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faut donner une raison de revenir\u00bb: les entreprises d\u00e9sarm\u00e9es face aux accros du t\u00e9l\u00e9travail",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Maintenant que le pli est pris, les employeurs ne sont pas toujours en position de force pour contraindre leurs salari\u00e9s \u00e0 revenir sur place.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/il-faut-donner-une-raison-de-revenir-les-entreprises-desarmees-face-aux-accros-du-teletravail-20231207"
    },
    {
        "title": "Luc Ferry : \u00abLe Hamas, criminel contre l\u2019humanit\u00e9?\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Il est essentiel que les exactions du Hamas soient qualifi\u00e9es par les instances internationales comp\u00e9tentes comme des crimes contre l\u2019humanit\u00e9 afin qu\u2019il ne puisse jamais y avoir de prescription, analyse notre chroniqueur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/luc-ferry-le-hamas-criminel-contre-l-humanite-20231207"
    },
    {
        "title": "Nahum Barnea: \u00abLe 7\u00a0octobre aura des effets encore inimaginables\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Avec l\u2019attaque du Hamas, Isra\u00ebl a subi un choc dont il n\u2019est toujours pas remis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/nahum-barnea-le-7-octobre-aura-des-effets-encore-inimaginables-20231207"
    },
    {
        "title": "\u00abMichel Pialle a construit un pi\u00e8ge qui s'est referm\u00e9 sur elle\u00bb : la s\u0153ur de Karine Esquivillon livre son intime conviction sur le meurtre",
        "summary": "ENTRETIEN - Presque six mois apr\u00e8s la mise en examen de Michel Pialle pour \u00abmeurtre sur conjoint\u00bb, la s\u0153ur de la victime, Ad\u00e9la\u00efde Esquivillon, livre au Figaro son intime conviction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/michel-pialle-a-construit-un-piege-qui-s-est-referme-sur-elle-la-soeur-de-karine-esquivillon-livre-son-intime-conviction-sur-le-meurtre-20231207"
    },
    {
        "title": "Charles Jaigu: \u00abLes dilemmes de l\u2019\u00e9largissement de l'Union europ\u00e9enne\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Un rapport sur le chemin escarp\u00e9 de l\u2019\u00e9largissement a \u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9 avant l\u2019\u00e9t\u00e9 par Jean-Louis Bourlanges pour l\u2019Assembl\u00e9e nationale. Salutaire lecture.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/charles-jaigu-les-dilemmes-de-l-elargissement-de-l-union-europeenne-20231207"
    },
    {
        "title": "Plus de sept jeunes sur dix se disent optimistes quant \u00e0 leur avenir, selon un sondage",
        "summary": "Ce barom\u00e8tre r\u00e9alis\u00e9 pour la Macif et la Fondation Jean-Jaur\u00e8s montre \u00e9galement que 61% des jeunes de 18-24 ans interrog\u00e9s se disent davantage en recherche de sens et d'engagement dans leur travail ou leurs \u00e9tudes, et 49% plus motiv\u00e9s qu'avant.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/plus-de-sept-jeunes-sur-dix-se-disent-optimistes-quant-a-leur-avenir-selon-un-sondage-20231207"
    },
    {
        "title": "IA, \u00abmetaverse industriel\u00bb... Comment Renault mise sur la technologie pour couper dans ses d\u00e9penses",
        "summary": "La baisse des co\u00fbts industriels doit atteindre 50% dans l'\u00e9lectrique et 30% dans le thermique d'ici \u00e0 2027.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/ia-metaverse-industriel-comment-renault-mise-sur-la-technologie-pour-couper-dans-ses-depenses-20231207"
    },
    {
        "title": "Tchia, Chants of Sennaar... La France de nouveau en lice aux Game Awards, les Oscar du jeu vid\u00e9o",
        "summary": "FOCUS - Deux jeux vid\u00e9o fran\u00e7ais sont nomm\u00e9s \u00e0 cette c\u00e9r\u00e9monie internationale qui a lieu ce jeudi \u00e0 Los Angeles. La France s\u2019est impos\u00e9e au fil des ann\u00e9es comme un acteur majeur du milieu, notamment sur la sc\u00e8ne ind\u00e9pendante.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/tchia-chants-of-sennaar-la-france-de-nouveau-en-lice-aux-game-awards-les-oscar-du-jeu-video-20231207"
    },
    {
        "title": "\u00abLe mobile de l\u2019assaillant reste flou\u00bb : six mois apr\u00e8s l\u2019attaque \u00e0 Annecy, la procureure revient sur le drame",
        "summary": "ENTRETIEN - Abdalmasih H. a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 le 8 juin dernier apr\u00e8s avoir attaqu\u00e9 au couteau quatre enfants et deux adultes. Incarc\u00e9r\u00e9 dans une unit\u00e9 hospitali\u00e8re, le suspect n\u2019a pas encore livr\u00e9 les raisons de son passage \u00e0 l\u2019acte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/le-mobile-de-l-assaillant-reste-flou-six-mois-apres-l-attaque-a-annecy-la-procureure-revient-sur-le-drame-20231207"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier sur les europ\u00e9ennes : \u00abJe ne suis pas candidat\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - L'ex-n\u00e9gociateur en chef du Brexit au sein de l\u2019Union europ\u00e9enne pr\u00f4ne une liste de \u00abrenouvellement\u00bb chez les R\u00e9publicains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/michel-barnier-sur-les-europeennes-je-ne-suis-pas-candidat-20231207"
    },
    {
        "title": "Des d\u00e9p\u00f4ts de carburant bloqu\u00e9s en r\u00e9gion parisienne par des gr\u00e9vistes",
        "summary": "Les salari\u00e9s des soci\u00e9t\u00e9s de transport de carburants, qui sont des sous-traitants de TotalEnergies, ont d\u00e9marr\u00e9 le d\u00e9brayage en d\u00e9but de semaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/des-depots-de-carburant-bloques-en-region-parisienne-par-des-grevistes-20231207"
    },
    {
        "title": "Les services sp\u00e9ciaux ukrainiens ont \u00abliquid\u00e9\u00bb un ex-d\u00e9put\u00e9 prorusse \u00e0 Moscou",
        "summary": "Le cadavre d'Illia Kyva a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 dans un h\u00f4tel du district d'Odintsovo, pr\u00e8s de Moscou. Une source ayant connaissance des activit\u00e9s du SBU confirme que l\u2019homme, d\u00e9sign\u00e9 comme un \u00abtra\u00eetre\u00bb, a \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9 dans le cadre d\u2019une op\u00e9ration sp\u00e9ciale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-services-speciaux-ukrainiens-reconnaissent-avoir-liquide-un-ex-depute-prorusse-a-moscou-20231207"
    },
    {
        "title": "P\u00e9riph\u00e9rique \u00e0 50 km/h \u00e0 Paris : Cl\u00e9ment Beaune \u00abne validera pas\u00bb le projet d\u2019Anne Hidalgo",
        "summary": "Le ministre des Transports a d\u00e9clar\u00e9 ce jeudi que \u00abce n'est pas une bonne id\u00e9e \u00e0 court terme d'avoir cette limitation de vitesse\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/peripherique-a-50-km-h-a-paris-clement-beaune-ne-validera-pas-le-projet-d-anne-hidalgo-20231207"
    },
    {
        "title": "P\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00e0 50 km/h : \u00abAbandonnons l'\u00e9cologie paillettes \u00e0 Paris !\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/TRIBUNE - Cinq \u00e9lus de Paris, dont la s\u00e9natrice Agn\u00e8s Evren et le maire du XVe arrondissement Philippe Goujon, s\u2019opposent \u00e0 l\u2019annonce d\u2019abaisser la vitesse sur le p\u00e9riph\u00e9rique parisien. Cette mesure, sans int\u00e9r\u00eat \u00e9cologique, illustre la logique purement id\u00e9ologique de la municipalit\u00e9, expliquent-ils.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/peripherique-parisien-a-50-km-h-abandonnons-l-ecologie-paillettes-a-paris-20231204"
    },
    {
        "title": "Des \u00abnez b\u00e9n\u00e9voles\u00bb pour sentir les odeurs suspectes de l\u2019estuaire industriel de la Loire",
        "summary": "Des \u00e9claireurs olfactifs vont \u00eatre form\u00e9s pour pouvoir signaler plus rapidement aux autorit\u00e9s des odeurs \u00e9manant des diff\u00e9rents sites Seveso install\u00e9s le long du fleuve, entre Nantes et Saint-Nazaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/des-nez-benevoles-pour-sentir-les-odeurs-suspectes-de-l-estuaire-industriel-de-la-loire-20231207"
    },
    {
        "title": "H\u00e9rault : une femme d\u00e9figur\u00e9e apr\u00e8s un cambriolage",
        "summary": "La quinquag\u00e9naire agress\u00e9e le 28 novembre a \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9e et souffre de trois c\u00f4tes cass\u00e9es, un traumatisme cr\u00e2nien et d'importants h\u00e9matomes au niveau du visage.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/herault-une-femme-defiguree-apres-un-cambriolage-20231207"
    },
    {
        "title": "Trains trop chers : les tarifs des Ouigo et des Intercit\u00e9s gel\u00e9s en 2024, annonce Beaune",
        "summary": "Le ministre des Transports, qui table sur un \u00abbouclier tarifaire cibl\u00e9\u00bb pour l\u2019an prochain, a \u00e9galement annonc\u00e9 le gel des tarifs plafond de la carte Avantage, qui avaient bondi \u00e0 l\u2019\u00e9t\u00e9. Il a aussi rappel\u00e9 l\u2019instauration prochaine du Pass Rail.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/trains-trop-chers-clement-beaune-annonce-le-gel-des-tarifs-des-ouigo-et-des-intercites-en-2024-20231207"
    }
]