[
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes: Rapha\u00ebl Glucksmann, le candidat qui fait peur \u00e0 Macron et \u00e0 M\u00e9lenchon",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Apr\u00e8s avoir creus\u00e9 l\u2019\u00e9cart avec les autres listes de gauche dans les sondages, le repr\u00e9sentant des socialistes peut l\u00e9gitimement esp\u00e9rer rattraper la macroniste Val\u00e9rie Hayer. De quoi le placer, \u00e0 moins de deux mois du scrutin, sous le feu des attaques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-raphael-glucksmann-le-candidat-qui-fait-peur-a-macron-et-a-melenchon-20240415"
    },
    {
        "title": "Derri\u00e8re la \u00abGlucksmania\u00bb, le pari renouvel\u00e9 d\u2019un intellectuel en politique",
        "summary": "PORTRAIT - Pr\u00e8s de six ans apr\u00e8s la cr\u00e9ation de son microparti, Place publique (PP), l\u2019ambition de Rapha\u00ebl Glucksmann reste intacte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/derriere-la-glucksmania-le-pari-renouvele-d-un-intellectuel-en-politique-20240415"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : pensez-vous que Rapha\u00ebl Glucksmann investi par le PS peut d\u00e9passer Val\u00e9rie Hayer, la t\u00eate de liste macroniste ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/europeennes-pensez-vous-que-raphael-glucksmann-investi-par-le-ps-peut-depasser-valerie-hayer-la-tete-de-liste-macroniste-20240415"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : Bardella \u00e0 un niveau record, l\u2019\u00e9cart avec Hayer n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 aussi grand... D\u00e9couvrez le sondage du Figaro du 15 avril",
        "summary": "En dynamique, la liste RN pourrait envoyer un tiers d\u2019\u00e9lus de plus qu\u2019il y a cinq ans au Parlement europ\u00e9en, d\u2019apr\u00e8s la nouvelle \u00e9tude \u00abrolling\u00bb Ifop-Fiducial pour Le Figaro, LCI et Sud Radio, publi\u00e9e ce lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/europeennes-bardella-a-un-niveau-record-l-ecart-avec-hayer-n-a-jamais-ete-aussi-grand-decouvrez-le-sondage-du-figaro-du-15-avril-20240415"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement isra\u00e9lien divis\u00e9 sur l\u2019ampleur de sa riposte apr\u00e8s l\u2019attaque directe de l\u2019Iran contre son territoire",
        "summary": "R\u00c9CIT - Les centristes jugent qu\u2019Isra\u00ebl doit pr\u00e9server son alliance avec les \u00c9tats-Unis en c\u00e9dant aux pressions de l\u2019Administration Biden alors \u00a0que les durs r\u00e9clament des repr\u00e9sailles massives.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-gouvernement-israelien-divise-sur-l-ampleur-de-sa-riposte-apres-l-attaque-directe-de-l-iran-contre-son-territoire-20240415"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Attaques Iran-Isra\u00ebl: le chef de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne promet \u00abune riposte\u00bb \u00e0 l'attaque iranienne",
        "summary": "Le chef d'\u00e9tat-major isra\u00e9lien, Herzi Halevi, a promis lundi une r\u00e9ponse \u00e0 l'attaque men\u00e9e ce week-end, lors d'une allocution devant des soldats sur une base touch\u00e9e par un missile.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/tensions-iran-israel-l-etat-hebreu-annonce-la-reouverture-des-ecoles-20240415"
    },
    {
        "title": "Renaud Girard: \u00abReprendre une grande n\u00e9gociation avec l\u2019Iran\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Les Occidentaux, \u00e0 commencer par la France, devraient proposer \u00e0 l\u2019Iran une grande n\u00e9gociation sur tous les sujets s\u00e9curitaires, \u00e0 l\u2019image de ce que T\u00e9h\u00e9ran avait propos\u00e9 en vain \u00e0 l\u2019Occident en 2003, apr\u00e8s les invasions am\u00e9ricaines de l\u2019Afghanistan et de l\u2019Irak.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/renaud-girard-reprendre-une-grande-negociation-avec-l-iran-20240415"
    },
    {
        "title": "Les autorit\u00e9s libanaises accusent le Mossad d\u2019un assassinat pr\u00e8s de Beyrouth",
        "summary": "Le corps de Mohammad Sarur, accus\u00e9 de transf\u00e9rer des fonds de l'Iran au Hamas palestinien, a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 cribl\u00e9 de sept balles dans une villa proche de Beyrouth le 9 avril.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-autorites-libanaises-accusent-le-mossad-d-un-assassinat-pres-de-beyrouth-20240415"
    },
    {
        "title": "L\u2019islamologue Razika Adnani : \u00abIl faut en finir avec l'id\u00e9e que l'islamisme n'est pas l'islam\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Pour la philosophe et conf\u00e9renci\u00e8re, les attaques au couteau et violentes agressions que la France a connues ces derniers jours rel\u00e8vent de la charia, qui intime d\u2019\u00abordonner le convenable et de d\u00e9noncer le bl\u00e2mable\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/l-islamologue-razika-adnani-il-faut-en-finir-avec-l-idee-que-l-islamisme-n-est-pas-l-islam-20240415"
    },
    {
        "title": "Alsace : un policier bless\u00e9, \u00abd\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment\u00bb percut\u00e9 par un mineur lors d\u2019un rod\u00e9o urbain",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Une vid\u00e9o diffus\u00e9e sur les r\u00e9seaux sociaux montre le conducteur d\u2019une moto percuter \u00e0 toute vitesse l\u2019agent bless\u00e9. Un suspect a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/alsace-un-policier-blesse-deliberement-percute-par-un-mineur-lors-d-un-rodeo-urbain-20240415"
    },
    {
        "title": "La Chambre am\u00e9ricaine des repr\u00e9sentants votera cette semaine sur des projets s\u00e9par\u00e9s d'aide \u00e0 l'Ukraine et Isra\u00ebl",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-chambre-americaine-des-representants-votera-cette-semaine-sur-des-projets-separes-d-aide-a-l-ukraine-et-israel-20240416"
    },
    {
        "title": "L'objet qui avait transperc\u00e9 un toit en Floride vient bien de l'ISS, confirme la Nasa",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/l-objet-qui-avait-transperce-un-toit-en-floride-vient-bien-de-l-iss-confirme-la-nasa-20240416"
    },
    {
        "title": "Deux Palestiniens tu\u00e9s en Cisjordanie apr\u00e8s des heurts avec des colons",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/deux-palestiniens-tues-en-cisjordanie-apres-des-heurts-avec-des-colons-20240415"
    },
    {
        "title": "Trump dit avoir \u00abun vrai probl\u00e8me\u00bb avec le juge pr\u00e9sidant son proc\u00e8s",
        "summary": "Jug\u00e9 \u00e0 New York pour une affaire de paiements destin\u00e9s \u00e0 acheter le silence de l'ancienne star du X Stormy Daniels, le candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle a compar\u00e9 son proc\u00e8s \u00e0 \u00abune escroquerie\u00bb et d\u00e9nonc\u00e9 une nouvelle fois une \u00abpers\u00e9cution politique\u00bb orchestr\u00e9e selon lui par Joe Biden.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/trump-denonce-une-attaque-contre-l-amerique-a-son-arrivee-a-son-proces-20240415"
    },
    {
        "title": "La majorit\u00e9 du premier groupe de jur\u00e9s au proc\u00e8s Trump se d\u00e9clare incapable de le juger \u00e9quitablement",
        "summary": "Les jur\u00e9s potentiels incapables d'assister \u00e0 toute la dur\u00e9e du proc\u00e8s de se montrer impartiaux ont \u00e9t\u00e9 exempt\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-majorite-du-premier-groupe-de-jures-au-proces-trump-se-declare-incapable-de-le-juger-equitablement-20240415"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl-Iran: comment le renseignement am\u00e9ricain est revenu au centre du jeu",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Par des \u00absources s\u2019exprimant sous le couvert de l\u2019anonymat\u00bb, l\u2019Administration am\u00e9ricaine avait averti il y a plusieurs jours les m\u00e9dias de l\u2019imminence de l\u2019attaque de l\u2019Iran contre Isra\u00ebl qui a eu lieu dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-iran-comment-le-renseignement-americain-est-revenu-au-centre-du-jeu-20240415"
    },
    {
        "title": "L'homme aper\u00e7u dans le Doubs n'\u00e9tait pas Xavier Dupont de Ligonn\u00e8s: les r\u00e9sultats ADN sont formels",
        "summary": "Il y a quelques semaines, une femme pensait avoir reconnu l\u2019homme suspect\u00e9 d'avoir tu\u00e9 en avril 2011 sa femme et ses quatre enfants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/l-homme-apercu-dans-le-doubs-n-etait-pas-xavier-dupont-de-ligonnes-les-resultats-adn-sont-formels-20240415"
    },
    {
        "title": "Menaces de gr\u00e8ves \u00e0 la SNCF : Farandou ach\u00e8te la paix sociale avec un accord sur les fins de carri\u00e8re",
        "summary": "Cessation d\u2019activit\u00e9 progressive plus g\u00e9n\u00e9reuse, cr\u00e9ation d\u2019un nouvel \u00e9chelon, le PDG du groupe a s\u00e9duit les syndicats. La menace d\u2019arr\u00eats de travail pendant les ponts de mai s\u2019\u00e9loigne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/menaces-de-greves-a-la-sncf-farandou-achete-la-paix-sociale-avec-un-accord-sur-les-fins-de-carriere-20240415"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : entre Laure Manaudou et Nikos Aliagas, la flamme pr\u00eate \u00e0 s'embraser \u00e0 Olympie",
        "summary": "\u00c0 101 jours de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture olympique, la flamme olympique sera allum\u00e9e ce mardi sur le site antique grec, avant un vaste p\u00e9riple qui la m\u00e8nera de l'Acropole jusqu'\u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-entre-laure-manaudou-et-nikos-aliagas-la-flamme-prete-a-s-embraser-a-olympie-20240415"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024: o\u00f9 et quand regarder la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019allumage de la flamme olympique ?",
        "summary": "La c\u00e9r\u00e9monie d\u2019allumage de la flamme olympique est pr\u00e9vue demain, \u00e0 12h heure fran\u00e7aise, en direct d\u2019Ath\u00e8nes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-ou-et-quand-regarder-la-ceremonie-d-allumage-de-la-flamme-olympique-20240415"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : face aux risques d\u2019attentats, Emmanuel Macron joue la strat\u00e9gie du \u00abch\u00e2teau fort\u00bb",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Emmanuel Macron a d\u00e9voil\u00e9 deux sc\u00e9narios alternatifs en cas de crise majeure. Outre le Trocad\u00e9ro, un repli au Stade de France est d\u00e9sormais officiellement envisag\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-2024-face-aux-risques-d-attentats-macron-joue-la-strategie-du-chateau-fort-20240415"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : c\u00e9r\u00e9monie, Aya Nakamura, la flamme... Ce qu\u2019il faut retenir de l\u2019intervention de Macron",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a balay\u00e9 tous les sujets d\u2019actualit\u00e9 ce lundi sur BFMTV \u00e0 100 jours des Jeux olympiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/ceremonie-d-ouverture-baignade-dans-la-seine-aya-nakamura-ce-qu-il-faut-retenir-de-l-intervention-de-macron-avant-le-j-100-des-jo-paris-2024-20240415"
    },
    {
        "title": "Le PIB chinois a progress\u00e9 de 5,3% au 1er trimestre",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/chine-le-pib-a-progresse-de-5-3-au-1er-trimestre-20240416"
    },
    {
        "title": "Union europ\u00e9enne : le candidat d\u2019Ursula von der Leyen renonce \u00e0 sa nomination controvers\u00e9e",
        "summary": "L'eurod\u00e9put\u00e9 allemand Markus Pieper a finalement jet\u00e9 l\u2019\u00e9ponge. Son recrutement \u00e9tait notamment contest\u00e9 par le commissaire europ\u00e9en au March\u00e9 int\u00e9rieur, Thierry Breton.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-candidat-d-ursula-von-der-leyen-renonce-a-sa-nomination-controversee-20240416"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement veut supprimer les aides financi\u00e8res pour les contrats de professionnalisation",
        "summary": "Alors que l\u2019\u00c9tat serre les cordons de sa bourse, le minist\u00e8re du travail a r\u00e9dig\u00e9 un d\u00e9cret pour mettre fin aux 6000 euros d\u2019aides promis pour la signature d\u2019un contrat de professionnalisation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-gouvernement-veut-supprimer-les-aides-financieres-pour-les-contrats-de-professionnalisation-20240416"
    },
    {
        "title": "Iran-Isra\u00ebl : T\u00e9h\u00e9ran a ferm\u00e9 ses installations nucl\u00e9aires le jour de son attaque contre Isra\u00ebl",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Selon le directeur de l'Agence internationale de l'\u00e9nergie atomique, les installations iraniennes devaient rouvrir lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/iran-israel-teheran-a-ferme-ses-installations-nucleaires-le-jour-de-son-attaque-contre-israel-20240416"
    },
    {
        "title": "Un p\u00e8re cherche \u00abla v\u00e9rit\u00e9\u00bb apr\u00e8s la mort de sa fille, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e des suites d'une op\u00e9ration b\u00e9nigne trois mois avant son mariage",
        "summary": "Apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de sa fille, op\u00e9r\u00e9e \u00e0 la Nouvelle clinique Bordeaux Tondu le 4 mars dernier, Jean-Luc Leterme a port\u00e9 plainte contre X. Il doit \u00eatre auditionn\u00e9 par la police nationale ce mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/un-pere-cherche-la-verite-apres-la-mort-de-sa-fille-decedee-des-suites-d-une-operation-benigne-trois-mois-avant-son-mariage-20240416"
    },
    {
        "title": "Notre classement 2024 des meilleures maternit\u00e9s de Paris et d'\u00cele-de-France",
        "summary": "PALMAR\u00c8S EXCLUSIF \u2013 Nous avons not\u00e9 les maternit\u00e9s de la r\u00e9gion parisienne, h\u00f4pitaux ou cliniques, \u00e0 partir d'un maximum de crit\u00e8res m\u00e9dicaux et de satisfaction. D\u00e9couvrez les laur\u00e9ats et toutes les donn\u00e9es \u00e0 conna\u00eetre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/notre-classement-2024-des-meilleures-maternites-de-paris-et-d-ile-de-france-20240415"
    },
    {
        "title": "Comment Bercy recherche d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment des \u00e9conomies",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Entre notes et r\u00e9unions tendues, le minist\u00e8re des Finances est en qu\u00eate de coupes tous azimuts afin de trouver les 20 milliards d'euros n\u00e9cessaires pour contr\u00f4ler le d\u00e9rapage budg\u00e9taire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/comment-bercy-recherche-desesperement-des-economies-20240415"
    },
    {
        "title": "La France n\u2019a pas \u00abun probl\u00e8me de d\u00e9penses excessives\u00bb : l\u2019affirmation abracadabrantesque d\u2019Emmanuel Macron",
        "summary": "ANALYSE - Pour justifier son refus de faire passer un correctif budg\u00e9taire, Emmanuel Macron a d\u00e9clar\u00e9 que la France n\u2019a pas \u00abun probl\u00e8me de d\u00e9penses excessives mais de moindres recettes\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-france-n-a-pas-un-probleme-de-depenses-excessives-l-affirmation-abracadabrantesque-d-emmanuel-macron-20240415"
    },
    {
        "title": "O\u00f9 s\u2019installer \u00e0 la retraite sur la C\u00f4te d\u2019Azur ? D\u00e9couvrez notre palmar\u00e8s exclusif",
        "summary": "PALMAR\u00c8S - S\u00e9curit\u00e9, immobilier, fiscalit\u00e9 locale, sant\u00e9, loisirs, int\u00e9r\u00eat touristique... Parmi les 69 communes situ\u00e9es pr\u00e8s du littoral dans le Var et les Alpes-Maritimes, d\u00e9couvrez quelles sont les plus accueillantes pour les seniors.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/ou-s-installer-a-la-retraite-sur-la-cote-d-azur-decouvrez-notre-palmares-exclusif-20240416"
    },
    {
        "title": "L'Australie offre la citoyennet\u00e9 au \u00abh\u00e9ros\u00bb fran\u00e7ais de l'attaque dans un centre commercial",
        "summary": "Damien Guerot a \u00e9t\u00e9 surnomm\u00e9 \u00abl'homme au poteau\u00bb et qualifi\u00e9 de \u00abh\u00e9ros\u00bb pour \u00eatre intervenu lors de l'attaque au couteau de samedi qui a fait 6 morts dans un centre commercial tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9 de Sydney.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-australie-offre-la-citoyennete-au-heros-francais-de-l-attaque-dans-un-centre-commercial-20240416"
    },
    {
        "title": "Baisse des ventes, effondrement des marges, r\u00e9duction des effectifs... La sortie de route de Tesla, la machine \u00e0 succ\u00e8s d'Elon Musk",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Star de Wall Street, le constructeur de v\u00e9hicules \u00e9lectriques est engag\u00e9 dans une spirale infernale. Son PDG a annonc\u00e9 lundi qu\u2019il allait supprimer plus de 10 % des effectifs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/tesla-comment-la-machine-a-succes-d-elon-musk-s-est-enrayee-20240415"
    },
    {
        "title": "Venezuela: un militant accus\u00e9 de tentative d'assassinat sur Maduro a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/venezuela-un-militant-accuse-de-tentative-d-assassinat-sur-maduro-a-ete-arrete-20240416"
    },
    {
        "title": "La R\u00e9union: 20 ans de prison pour un octog\u00e9naire condamn\u00e9 pour avoir tu\u00e9 sa femme et son aide-m\u00e9nag\u00e8re",
        "summary": "L\u2019ancien professeur \u00e2g\u00e9 de 88 ans avait port\u00e9 plusieurs coups de masse \u00e0 son \u00e9pouse et avait ensuite agress\u00e9 mortellement l'aide-m\u00e9nag\u00e8re du couple.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/la-reunion-20-ans-de-prison-pour-un-octogenaire-condamne-pour-avoir-tue-sa-femme-et-son-aide-menagere-20240416"
    },
    {
        "title": "Les Fran\u00e7ais ach\u00e8tent de moins en moins de trottinettes \u00e9lectriques",
        "summary": "Apr\u00e8s une croissance exponentielle \u00e0 la sortie du Covid, les ventes ont chut\u00e9 en volume et en valeurs en 2023.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/les-francais-achetent-de-moins-en-moins-de-trottinettes-electriques-20240416"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Mayotte, l\u2019\u00e9chec cuisant de l\u2019op\u00e9ration Wuambushu",
        "summary": "R\u00c9CIT - Lanc\u00e9e il y a un an pour endiguer la d\u00e9linquance et l\u2019immigration clandestine, elle n\u2019a pas r\u00e9pondu aux attentes des Mahorais. Un nouveau plan de lutte doit \u00eatre annonc\u00e9 ce mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/a-mayotte-l-echec-cuisant-de-l-operation-wuambushu-20240416"
    },
    {
        "title": "JO-2024: quelles sont les professions susceptibles de faire gr\u00e8ve durant la comp\u00e9tition?",
        "summary": "Le risque de multiples gr\u00e8ves pendant les JO est particuli\u00e8rement \u00e9lev\u00e9. Plusieurs organisations syndicales ont d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 d\u00e9pos\u00e9 des pr\u00e9avis pour pouvoir d\u00e9brayer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/jo-2024-quelles-sont-les-professions-susceptibles-de-faire-greve-durant-la-competition-20240416"
    },
    {
        "title": "Les photos marquantes d\u2019actualit\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9es par Le Figaro Magazine",
        "summary": "ARR\u00caTS SUR IMAGES - Conflits, environnement, monde, nature\u2026 Retrouvez chaque jour les clich\u00e9s pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s de la r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/les-plus-belles-photos-selectionnees-par-le-figaro-magazine-20240103"
    }
]