[
    {
        "title": "Nomination du premier ministre: les raisons de la si longue h\u00e9sitation de Macron",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le chef de l\u2019\u00c9tat n\u2019a pas arr\u00eat\u00e9 son choix, ce jeudi, \u00e0 son retour de Pologne, o\u00f9 il a effectu\u00e9 une rapide visite pendant que ses troupes se perdaient en conjectures. Le nom du nouvel h\u00f4te de Matignon doit \u00eatre annonc\u00e9 ce vendredi matin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/nomination-du-premier-ministre-les-raisons-de-la-si-longue-hesitation-de-macron-20241212"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Le nouveau premier ministre sera nomm\u00e9 vendredi matin, selon l\u2019\u00c9lys\u00e9e",
        "summary": "Le nom du premier ministre est toujours attendu, une semaine apr\u00e8s la chute du gouvernement Barnier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-nouveau-premier-ministre-le-suspense-se-poursuit-sur-le-nom-du-successeur-de-michel-barnier-20241212"
    },
    {
        "title": "Nouveau premier ministre : re\u00e7u mercredi \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e, Roland Lescure fracture le camp Macron et provoque la col\u00e8re de LR",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Alors qu\u2019Emmanuel Macron a r\u00e9fl\u00e9chi \u00e0 nommer \u00e0 Matignon le vice-pr\u00e9sident Renaissance de l\u2019Assembl\u00e9e, issu du PS, ses adversaires ont men\u00e9 une fronde en coulisses. Une tentative d\u2019emp\u00eacher ce sc\u00e9nario vendredi, jour de la d\u00e9signation attendue du nouveau premier ministre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/nouveau-premier-ministre-recu-hier-a-l-elysee-roland-lescure-fracture-le-camp-macron-et-provoque-la-colere-de-lr-20241212"
    },
    {
        "title": "Le PS exclura tout socialiste qui entrerait dans un gouvernement qui ne serait pas de gauche",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Une d\u00e9cision \u00ablogique\u00bb, fait-on savoir au sein du parti de la rose, puisque le PS ne soutiendrait pas ce nouvel ex\u00e9cutif.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-ps-exclura-tout-socialiste-qui-entrerait-dans-un-gouvernement-qui-ne-serait-pas-de-gauche-20241212"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard: \u00abClarification politique et sursaut budg\u00e9taire attendront\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Apr\u00e8s la rencontre de mardi \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e, il a fallu se rendre \u00e0 l\u2019\u00e9vidence&#160;: le \u00absocle commun\u00bb du nouveau premier ministre ne sera pas plus large que celui du premier ministre sortant.&#160;Encore faudrait-il qu\u2019il ne soit pas plus \u00e9troit&#160;!",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-clarification-politique-et-sursaut-budgetaire-attendront-20241212"
    },
    {
        "title": "Sur 120 attaques terroristes men\u00e9es en Europe, la France en a subi 80 : le djihadisme et le s\u00e9paratisme continuent de prosp\u00e9rer",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Un cons\u00e9quent rapport d\u2019Europol publi\u00e9 ce jeudi alerte sur l\u2019expansion de la propagande islamiste sur le Vieux-Continent, et sur la multiplication d\u2019actions s\u00e9paratistes en France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/sur-120-attaques-terroristes-commises-en-europe-la-france-en-a-subi-80-le-djihadisme-et-le-separatisme-continuent-de-prosperer-20241212"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : les Occidentaux inquiets d\u2019un risque d\u2019apoplexie de l\u2019arm\u00e9e ukrainienne",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019arm\u00e9e russe progresse plus rapidement sur le champ de bataille, profitant de l\u2019\u00e9puisement des forces ukrainiennes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-les-occidentaux-inquiets-d-un-risque-d-apoplexie-de-l-armee-ukrainienne-20241212"
    },
    {
        "title": "Donald Trump se dit \u00abvivement oppos\u00e9\u00bb \u00e0 l'emploi de missiles am\u00e9ricains en Russie",
        "summary": "\u00abJe suis vivement oppos\u00e9 \u00e0 l\u2019envoi de missiles \u00e0 des centaines de kilom\u00e8tres \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de la Russie. Pourquoi faisons-nous cela ? (...) Nous ne faisons qu\u2019intensifier cette guerre et l\u2019aggraver\u00bb, a-t-il d\u00e9clar\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/donald-trump-se-dit-vivement-oppose-a-l-emploi-de-missiles-americains-en-russie-20241212"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Kiev est sur une voie \u00abirr\u00e9versible\u00bb pour adh\u00e9rer \u00e0 l\u2019Otan, disent six pays europ\u00e9ens, dont la France",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Le d\u00e9ploiement d\u2019un contingent militaire europ\u00e9en en Ukraine peut \u00eatre \u00abl\u2019une des garanties\u00bb pour une paix future avec la Russie, a affirm\u00e9 jeudi un haut responsable ukrainien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-la-russie-annonce-qu-elle-repondra-obligatoirement-a-l-attaque-ukrainienne-de-missiles-atacms-20241212"
    },
    {
        "title": "\u00abLe danger se rapproche de nous \u00e0 grande vitesse\u00bb: l\u2019Otan presse les Europ\u00e9ens de d\u00e9penser \u00abbeaucoup plus\u00bb pour leur d\u00e9fense",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019Europe \u00e9tudie des pistes pour d\u00e9gager 500&#160;milliards d\u2019euros. L\u2019Otan pourrait relever de 2% \u00e0 3% du PIB le seuil requis d\u2019investissements militaires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-danger-se-rapproche-de-nous-a-grande-vitesse-l-otan-presse-les-europeens-de-depenser-beaucoup-plus-pour-leur-defense-20241212"
    },
    {
        "title": "Affaire Morgane : mis en examen pour viol et soustraction de mineur, le suspect plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire",
        "summary": "Disparue pendant deux semaines, l\u2019adolescente de 13 ans a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e mardi dans le foyer de jeunes travailleurs \u00e0 Coutances, o\u00f9 r\u00e9sidait le suspect de 21 ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/affaire-morgane-mis-en-examen-pour-viol-et-soustraction-de-mineur-le-suspect-place-en-detention-provisoire-20241212"
    },
    {
        "title": "Comment Morgane a-t-elle \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e par les enqu\u00eateurs ?",
        "summary": "R\u00c9CIT - Morgane n\u2019avait plus donn\u00e9 signe de vie depuis le 25 novembre apr\u00e8s avoir quitt\u00e9 son domicile. L\u2019adolescente de 13 ans a finalement \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte dans un Foyer de Jeunes Travailleurs \u00e0 215 kilom\u00e8tres de chez elle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/comment-morgane-a-t-elle-ete-retrouvee-par-les-enqueteurs-20241212"
    },
    {
        "title": "Manche : 120 migrants secourus lors de tentatives de travers\u00e9e",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/manche-120-migrants-secourus-lors-de-tentatives-de-traversee-20241212"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : un ancien indic du FBI plaide coupable d'avoir faussement accus\u00e9 Joe Biden et son fils",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/un-ancien-indic-du-fbi-plaide-coupable-d-avoir-faussement-accuse-joe-biden-et-son-fils-20241212"
    },
    {
        "title": "De la lumi\u00e8re des plateaux t\u00e9l\u00e9 \u00e0 l\u2019ombre du monde politique, les nouvelles ambitions de Louis Sarkozy",
        "summary": "PORTRAIT - Le fils de l\u2019ancien pr\u00e9sident multiplie les rencontres au sommet de l\u2019\u00c9tat et n\u2019exclut pas d\u2019\u00eatre candidat \u00e0 une \u00e9lection un jour. Soit aux municipales de 2026, soit d\u00e8s les prochaines l\u00e9gislatives anticip\u00e9es en cas de nouvelle dissolution.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/de-la-lumiere-des-plateaux-tele-a-l-ombre-du-monde-politique-les-nouvelles-ambitions-de-louis-sarkozy-20241212"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Idlib, vitrine du nouveau pouvoir syrien, \u00abon vit proche du Coran\u00bb",
        "summary": "REPORTAGE - La ville est administr\u00e9e par le groupe rebelle islamiste HTC depuis 2017. Elle offre un aper\u00e7u de son projet de soci\u00e9t\u00e9, qui pourrait \u00eatre r\u00e9pliqu\u00e9 au niveau national.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-idlib-vitrine-du-nouveau-pouvoir-syrien-on-vit-proche-du-coran-20241212"
    },
    {
        "title": "Syrie : le G7 pr\u00eat \u00e0 soutenir une transition vers un gouvernement \u00abinclusif et non sectaire\u00bb",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Le G7 a appel\u00e9 les nouveaux dirigeants syriens \u00e0 soutenir les droits des femmes, l\u2019\u00c9tat de droit et \u00ables minorit\u00e9s religieuses et ethniques\u00bb",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/syrie-la-constitution-et-le-parlement-suspendus-pour-trois-mois-par-le-nouveau-pouvoir-20241212"
    },
    {
        "title": "Fr\u00e9d\u00e9ric Encel: \u00abLa chute de Bachar el-Assad marque la victoire d\u2019Isra\u00ebl contre l\u2019Iran\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - L\u2019effondrement soudain de la dynastie el-Assad, en place depuis plus d\u2019un demi-si\u00e8cle, est une cons\u00e9quence directe des assauts que l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu dirige contre l\u2019Iran et le Hezbollah, analyse le docteur en g\u00e9opolitique*.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/frederic-encel-la-chute-de-bachar-el-assad-marque-la-victoire-d-israel-contre-l-iran-20241212"
    },
    {
        "title": "Alain Pompidou, fils de l\u2019ancien pr\u00e9sident, est mort",
        "summary": "Le fils unique de l\u2019ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Georges Pompidou et de Claude Pompidou, est mort \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 82 ans, a indiqu\u00e9 jeudi la Fondation Claude-Pompidou.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/alain-pompidou-fils-de-l-ancien-president-est-mort-20241212"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Brian Thomson : le tueur n\u2019\u00e9tait pas client de sa compagnie d\u2019assurance",
        "summary": "Cette hypoth\u00e8se avait \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9e pour expliquer le geste extr\u00eame de Luigi Mangione, qui est soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir froidement ex\u00e9cut\u00e9 le patron de UnitedHealthCare sur un trottoir de Manhattan.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/meurtre-de-brian-thomson-le-tueur-n-etait-pas-client-de-sa-compagnie-d-assurance-20241213"
    },
    {
        "title": "Classement Ligue Europa : Lyon s\u2019invite dans le Top 5, la Lazio solide leader, Nice coule",
        "summary": "Avec sa belle victoire, Lyon est 4e de Ligue Europa derri\u00e8re la Lazio solide leader. Manchester United continue de grimper, Nice ne d\u00e9colle pas... Retrouvez le classement de la Ligue Europa apr\u00e8s six journ\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-europa/classement-ligue-europa-lyon-s-invite-dans-le-top-5-la-lazio-solide-leader-nice-coule-20241212"
    },
    {
        "title": "Qui sont ces salari\u00e9s qui prennent de plus en plus d\u2019arr\u00eats maladie ?",
        "summary": "Apr\u00e8s une forte hausse en raison de la crise du Covid, le nombre d\u2019arr\u00eats maladie commence \u00e0 se stabiliser en 2023, \u00e0 un niveau qui reste bien toutefois plus \u00e9lev\u00e9 que celui de 2019.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/qui-sont-ces-salaries-qui-prennent-de-plus-en-plus-d-arrets-maladie-20241213"
    },
    {
        "title": "Coupe du monde 2026 : quels seraient le meilleur et pire tirage pour les Bleus ?",
        "summary": "L\u2019\u00e9quipe de France conna\u00eetra, ce vendredi midi, ses futurs adversaires lors des \u00e9liminatoires du Mondial 2026.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/coupe-du-monde/coupe-du-monde-2026-quels-seraient-le-meilleur-et-pire-tirage-pour-les-bleus-20241213"
    },
    {
        "title": "Chappell Roan, l\u2019ic\u00f4ne de la pop enflammera la sc\u00e8ne de Rock en Seine en 2025",
        "summary": "La r\u00e9v\u00e9lation pop de l\u2019ann\u00e9e se produira pour une date unique en France, succ\u00e9dant \u00e0 Lana Del Rey qui a ouvert la pr\u00e9c\u00e9dente \u00e9dition du festival. La billetterie ouvre ce vendredi \u00e0 12h.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/chappell-roan-la-nouvelle-icone-de-la-pop-allumera-rock-en-seine-2025-20241213"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Brian Thompson : les entreprises am\u00e9ricaines inqui\u00e8tes pour la s\u00e9curit\u00e9 de leurs dirigeants",
        "summary": "Apr\u00e8s le meurtre du PDG d\u2019UnitedHealthcare, g\u00e9ant de l\u2019assurance sant\u00e9 am\u00e9ricaine, un vent de panique souffle sur les grandes entreprises du pays. De nombreuses soci\u00e9t\u00e9s comptent entreprendre des d\u00e9marches pour renforcer leur s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/meurtre-de-brian-thompson-les-entreprises-americaines-inquietes-pour-la-securite-de-leurs-dirigeants-20241212"
    },
    {
        "title": "\u00abIl existe cette id\u00e9e re\u00e7ue que quand on est sexy, on ne peut pas \u00eatre un monstre\u00bb : pourquoi Luigi Mangione fascine autant, selon un sociologue",
        "summary": "Accus\u00e9 du meurtre du patron de la plus importante compagnie d\u2019assurances sant\u00e9 aux \u00c9tats-Unis, Luigi Mangione est devenu la coqueluche des r\u00e9seaux sociaux. Le sociologue et sp\u00e9cialiste des m\u00e9dias Jamil Dakhlia d\u00e9crypte les m\u00e9canismes derri\u00e8re cette glorification.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/societe/il-existe-cette-idee-recue-que-quand-on-est-sexy-on-ne-peut-pas-etre-un-monstre-pourquoi-luigi-mangione-fascine-autant-selon-un-sociologue-20241213"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Emmanuel Macron toujours \u00e0 la recherche d\u2019un premier ministre, une nomination attendue ce matin",
        "summary": "De retour de Pologne jeudi soir, Emmanuel Macron a promis de nommer un nouveau premier ministre dans la matin\u00e9e par voie de communiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-emmanuel-macron-toujours-a-la-recherche-d-un-premier-ministre-une-nomination-attendue-ce-matin-20241213"
    },
    {
        "title": "Vouloir \u00eatre le poison et l\u2019antidote: Emmanuel Macron, l\u2019artisan du chaos",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - De la nomination d\u2019\u00c9lisabeth Borne \u00e0 Matignon, le 16\u00a0mai\u00a02022, \u00e0 la dissolution de l\u2019Assembl\u00e9e le 9\u00a0juin dernier, les d\u00e9cisions politiques du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ont sembl\u00e9 intervenir \u00e0 contretemps et expliquent le blocage dans lequel il se trouve.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/vouloir-etre-le-poison-et-l-antidote-emmanuel-macron-l-artisan-du-chaos-20241213"
    },
    {
        "title": "Motion de censure: Marine Le Pen estime sa strat\u00e9gie valid\u00e9e",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Depuis le vote de la motion de censure, qui a renvers\u00e9 le gouvernement de Michel Barnier, les strat\u00e8ges RN ont tout fait pour rassurer l\u2019\u00e9lectorat de droite, strat\u00e9gique pour la conqu\u00eate du pouvoir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/motion-de-censure-marine-le-pen-estime-sa-strategie-validee-20241212"
    },
    {
        "title": "Vendu \u00e0 plus de 1,5 million d\u2019exemplaires, \u00abAstro Bot\u00bb \u00e9lu meilleur jeu vid\u00e9o de l'ann\u00e9e",
        "summary": "Le jeu, qui met en sc\u00e8ne les aventures spatiales d\u2019un petit robot, a aussi remport\u00e9 trois autres titres de \u00abmeilleur jeu familial\u00bb, \u00abmeilleure r\u00e9alisation\u00bb et \u00abmeilleur jeu d\u2019action/aventure\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/vendu-a-plus-de-1-5-million-d-exemplaires-astro-bot-elu-meilleur-jeu-video-de-l-annee-20241213"
    },
    {
        "title": "Champions Cup : Castres et Stade Fran\u00e7ais, le d\u00e9ni de l\u2019impasse",
        "summary": "Tarnais et Parisiens ne cessent de r\u00e9p\u00e9ter qu\u2019ils veulent bien figurer dans la comp\u00e9tition continentale de rugby. Mais leurs r\u00e9sultats indiquent le contraire. Et ce depuis des ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/coupe-d-europe/champions-cup-castres-et-stade-francais-le-deni-de-l-impasse-20241213"
    },
    {
        "title": "Agressions en s\u00e9rie de lyc\u00e9ens dans des quartiers chics de Nantes : sept jeunes de 14 \u00e0 17 ans plac\u00e9s sous contr\u00f4le judiciaire",
        "summary": "Une vague d\u2019interpellations a eu lieu lundi. Un majeur a d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9, tandis que les mineurs seront jug\u00e9s en f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/agressions-en-serie-de-lyceens-dans-des-quartiers-chics-de-nantes-sept-jeunes-de-14-a-17-ans-places-sous-controle-judiciaire-20241213"
    },
    {
        "title": "Fabrice Balanche\u00a0: \u00abVers la fin de l\u2019entit\u00e9 kurde en Syrie\u00a0?\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Apr\u00e8s la chute de r\u00e9gime de Damas, les Kurdes de Syrie sont \u00e0 nouveau accul\u00e9s par l\u2019\u00abArm\u00e9e nationale syrienne\u00bb, sous le joug des Trucs, analyse le g\u00e9ographe sp\u00e9cialiste du Proche-Orient. Et Erdogan ne fait pas myst\u00e8re de sa d\u00e9termination \u00e0 les an\u00e9antir, ajoute-t-il.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/fabrice-balanche-vers-la-fin-de-l-entite-kurde-en-syrie-20241212"
    },
    {
        "title": "Pourquoi le prix du passe Navigo, \u00e0 88,80 euros d\u00e8s le 1er janvier, aurait pu \u00eatre beaucoup plus \u00e9lev\u00e9",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La hausse de quelques euros ent\u00e9rin\u00e9e par \u00cele-de-France mobilit\u00e9s reste limit\u00e9e par rapport \u00e0 celle qui mena\u00e7ait les usagers, et qui aurait fait bondir le prix de leur abonnement \u00e0 plus de cent euros",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/pourquoi-le-prix-du-passe-navigo-a-88-80-euros-des-le-1er-janvier-aurait-pu-etre-beaucoup-plus-eleve-20241213"
    }
]