[
    {
        "title": "Les R\u00e9publicains accentuent la pression sur Matignon et s\u2019interrogent sur leur participation au gouvernement",
        "summary": "R\u00c9CIT - La droite presse Fran\u00e7ois Bayrou de r\u00e9duire la d\u00e9pense publique et de contenir la pression fiscale sans suspendre la r\u00e9forme des retraites.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/les-republicains-accentuent-la-pression-sur-matignon-et-s-interrogent-sur-leur-participation-au-gouvernement-20250113"
    },
    {
        "title": "Budget, retraites... Re\u00e7us \u00e0 Matignon, les socialistes d\u00e9plorent le manque d\u2019\u00abavanc\u00e9e significative\u00bb dans les tractations",
        "summary": "\u00c0 la veille de la d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale de Fran\u00e7ois Bayrou, le gouvernement aurait ferm\u00e9 la porte \u00e0 une suspension de la r\u00e9forme des retraites, pourtant r\u00e9clam\u00e9e \u00e0 cor et \u00e0 cri par la gauche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-parti-socialiste-recu-a-matignon-sur-les-questions-du-budget-et-des-retraites-20250113"
    },
    {
        "title": "Retraites: le gouvernement et la gauche veulent \u00abdiscuter jusqu\u2019\u00e0 la derni\u00e8re minute\u00bb",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le PS exige que Fran\u00e7ois Bayrou prononce la \u00absuspension\u00bb de la r\u00e9forme, tandis que la droite et une partie du bloc macroniste s\u2019\u00e9l\u00e8vent contre une telle perspective.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/retraites-le-gouvernement-et-la-gauche-veulent-discuter-jusqu-a-la-derniere-minute-20250113"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Ga\u00ebtan de Cap\u00e8le: \u00abLa folle hypoth\u00e8se de la \u200asuspension de la r\u00e9forme des retraites\u00bb",
        "summary": "Au gr\u00e9 des discussions, cette id\u00e9e a fini par prendre corps et l\u2019on saura \u00e0 l\u2019issue de son discours de politique g\u00e9n\u00e9rale si Fran\u00e7ois Bayrou se soumet ou non \u00e0 l\u2019oukase tondolo-faurien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/l-editorial-de-gaetan-de-capele-la-folle-hypothese-de-la-suspension-de-la-reforme-des-retraites-20250113"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019heure est grave\u00bb: ce que co\u00fbterait une suspension de la r\u00e9forme des retraites",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La mesure, revendiqu\u00e9e par la gauche, pourrait \u00e9viter au gouvernement Bayrou une motion de censure fatale. Au prix, cependant, de lourdes cons\u00e9quences.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/l-heure-est-grave-ce-que-couterait-une-suspension-de-la-reforme-des-retraites-20250113"
    },
    {
        "title": "Si Fran\u00e7ois Bayrou suspend la r\u00e9forme des retraites, les ministres de droite doivent-ils quitter le gouvernement ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/si-francois-bayrou-suspend-la-reforme-des-retraites-les-ministres-de-droite-doivent-ils-quitter-le-gouvernement-20250113"
    },
    {
        "title": "Incendies \u00e0 Los Angeles: au moins 24 morts, des vents violents menacent \u00e0 nouveau",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Les efforts d\u00e9ploy\u00e9s par des milliers de pompiers ont permis de ma\u00eetriser en partie les deux principaux incendies. Mais apr\u00e8s une courte accalmie, les vents chauds et secs doivent se renforcer d\u00e8s ce mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/incendies-a-los-angeles-au-moins-24-morts-des-vents-violents-menacent-a-nouveau-20250114"
    },
    {
        "title": "Melania Trump dit qu'elle va vivre \u00e0 la Maison Blanche",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/melania-trump-dit-qu-elle-va-vivre-a-la-maison-blanche-20250114"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9jeuner des nomm\u00e9s aux Oscars annul\u00e9 en raison des incendies de Los Angeles",
        "summary": "Dans la capitale de l\u2019industrie du cin\u00e9ma, plusieurs \u00e9v\u00e9nements ont \u00e9t\u00e9 annul\u00e9s ou report\u00e9s alors que la saison des prix vient tout juste de d\u00e9buter.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-dejeuner-des-nommes-aux-oscars-annule-en-raison-des-incendies-de-los-angeles-20250114"
    },
    {
        "title": "Elon Musk est \u00abun homme vraiment diabolique\u00bb, juge Steve Bannon, ex-conseiller de Donald Trump",
        "summary": "\u00abNous avons vu le vrai visage d\u2019Elon, sa nature intrusive, son manque de compr\u00e9hension des vrais probl\u00e8mes et, tr\u00e8s franchement, son soutien \u00e0 lui-m\u00eame, le seul objectif \u00e9tant de devenir un milliardaire\u00bb, a tanc\u00e9 l\u2019ancien bras droit du nouveau pr\u00e9sident \u00e9lu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/elon-musk-est-un-homme-vraiment-diabolique-juge-steve-bannon-ex-conseiller-de-donald-trump-20250113"
    },
    {
        "title": "Elon Musk, l\u2019\u00e9trange philosophie familiale d\u2019un \u00ab\u00a0serial father\u00a0\u00bb",
        "summary": "R\u00c9CIT - P\u00e8re de douze enfants, le multimilliardaire proche de Donald Trump, bient\u00f4t \u00e0 la t\u00eate d\u2019un minist\u00e8re de l\u2019Efficacit\u00e9 gouvernementale, veut inciter les femmes intelligentes \u00e0 avoir des enfants. Il donne de sa personne, pla\u00eet aux conservateurs mais demeure dans ses id\u00e9es et dans ses habitudes tr\u00e8s loin de leurs valeurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/elon-musk-la-philosophie-familiale-contradictoire-d-un-obsede-du-declin-demographique-20250111"
    },
    {
        "title": "\u00abS\u2019il vous pla\u00eet, soyez mon invit\u00e9 !\u00bb : Apolline de Malherbe interpelle Elon Musk sur X",
        "summary": "La journaliste et animatrice d\u2019\u00abApolline Matin\u00bb sur BFMTV a lanc\u00e9 une invitation au milliardaire am\u00e9ricain pour qu\u2019il vienne dans son \u00e9mission.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/s-il-vous-plait-soyez-mon-invite-apolline-de-malherbe-interpelle-elon-musk-sur-x-20250113"
    },
    {
        "title": "\u00abPr\u00e9parez-vous \u00e0 une guerre commerciale\u00bb: l\u2019attentisme de Bruxelles face aux soup\u00e7ons d\u2019ing\u00e9rence d\u2019Elon Musk",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les voix se multiplient pour r\u00e9clamer des d\u00e9cisions fermes face \u00e0 l\u2019offensive des dirigeants des r\u00e9seaux sociaux am\u00e9ricains pour saper le mod\u00e8le europ\u00e9en.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/preparez-vous-a-une-guerre-commerciale-l-attentisme-de-bruxelles-face-aux-soupcons-d-ingerence-d-elon-musk-20250113"
    },
    {
        "title": "La grande distribution d\u00e9pose un recours contre les ombri\u00e8res photovolta\u00efques sur les parkings",
        "summary": "La loi APER impose aux parkings ext\u00e9rieurs existants de plus de 1.500 m\u00e8tres carr\u00e9s d\u2019installer sur la moiti\u00e9 de leur surface des ombri\u00e8res recouvertes de panneaux solaires. Les acteurs concern\u00e9s d\u00e9plorent des d\u00e9lais \u00abirr\u00e9alistes\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/la-grande-distribution-depose-un-recours-contre-les-ombrieres-photovoltaiques-sur-les-parkings-20250113"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : dans leurs carnets, des soldats nord-cor\u00e9ens \u00e9voquent leur d\u00e9sarroi sur le front russe",
        "summary": "Deux de ces militaires ont \u00e9t\u00e9 captur\u00e9s vivants par l\u2019arm\u00e9e ukrainienne dans la r\u00e9gion de Koursk, tandis qu\u2019au moins 300 autres ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s sur le front selon S\u00e9oul.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/dans-leurs-carnets-des-soldats-nord-coreens-evoquent-leur-desarroi-sur-le-front-russe-20250113"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Volodymyr Zelensky dit avoir discut\u00e9 avec Emmanuel Macron du \u00abd\u00e9ploiement de contingents\u00bb \u00e9trangers",
        "summary": "\u00abLa conversation a \u00e9t\u00e9 assez longue et d\u00e9taill\u00e9e. Nous avons discut\u00e9 du soutien \u00e0 la d\u00e9fense\u00bb, a indiqu\u00e9 le pr\u00e9sident ukrainien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-volodymyr-zelensky-dit-avoir-discute-avec-emmanuel-macron-du-deploiement-de-contingents-etrangers-20250113"
    },
    {
        "title": "3 homicides par jour, 1000 agressions... En 2024, la d\u00e9linquance toujours au plus haut",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - De leur c\u00f4t\u00e9, les violences sexuelles prennent des proportions dantesques&#160;: 123.210&#160;infractions recens\u00e9es en 2024, soit plus de 330&#160;faits par jour en moyenne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/3-homicides-par-jour-1000-agressions-en-2024-la-delinquance-toujours-au-plus-haut-20250113"
    },
    {
        "title": "L'abb\u00e9 Pierre vis\u00e9 par neuf nouvelles accusations de violences sexuelles",
        "summary": "Une accusation visant le pr\u00eatre, qualifi\u00e9 d\u00e9sormais de \u00abpr\u00e9dateur\u00bb par Emma\u00fcs, concerne un viol sur mineur et des \u00ababus incestueux\u00bb, selon un rapport du cabinet sp\u00e9cialis\u00e9 Ega\u00e9 publi\u00e9 lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/l-abbe-pierre-vise-par-neuf-nouvelles-accusations-de-violences-sexuelles-20250113"
    },
    {
        "title": "Comment Donald Trump va rebattre les cartes du commerce mondial",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Ses menaces de droits de douane et le risque d\u2019embraser la guerre commerciale vont acc\u00e9l\u00e9rer le mouvement de r\u00e9gionalisation des flux commerciaux. L\u2019Europe pourrait en p\u00e2tir et la Chine se tourner de plus en plus vers le \u00abSud global\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/comment-donald-trump-va-rebattre-les-cartes-du-commerce-mondial-20250113"
    },
    {
        "title": "Puces pour l\u2019IA : l\u2019Europe se dit \u00abpr\u00e9occup\u00e9e\u00bb par les restrictions am\u00e9ricaines",
        "summary": "Comme la Chine, la Commission europ\u00e9enne d\u00e9nonce les nouvelles mesures annonc\u00e9es par les \u00c9tats-Unis pour restreindre les exportations de puces utilis\u00e9es dans l\u2019intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/puces-pour-l-ia-l-europe-se-dit-preoccupee-par-les-restrictions-americaines-20250113"
    },
    {
        "title": "Elon Musk en discussion pour racheter TikTok, selon Bloomberg",
        "summary": "Les \u00c9tats-Unis ont adopt\u00e9 l\u2019an pass\u00e9 une loi obligeant le g\u00e9ant chinois du divertissement ByteDance \u00e0 vendre l\u2019application d\u2019ici le 19 janvier 2025, sous peine d\u2019interdiction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/elon-musk-en-discussion-pour-racheter-tiktok-selon-bloomberg-20250114"
    },
    {
        "title": "Les Village People se produiront pour l'investiture de Donald Trump",
        "summary": "Connue pour son c\u00e9l\u00e8bre clip et sa chor\u00e9graphie, Y.M.C.A. fait se d\u00e9hancher depuis longtemps la foule aux meetings de Donald Trump, ce dernier ayant lui-m\u00eame l\u2019habitude d\u2019ex\u00e9cuter quelques pas de danse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-village-people-se-produiront-pour-l-investiture-de-donald-trump-20250114"
    },
    {
        "title": "Les ventes de voitures \u00e9lectriques ont progress\u00e9 de 25% dans le monde en 2024",
        "summary": "La Chine, pionnier mondial de la voiture \u00e9lectrique, continue de porter le march\u00e9 avec 11 millions de v\u00e9hicules vendus, en progression de 40% sur un an.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/les-ventes-de-voitures-electriques-ont-progresse-de-25-dans-le-monde-en-2024-20250114"
    },
    {
        "title": "O\u00f9 vivre en r\u00e9gion quand on travaille \u00e0 Paris ? D\u00e9couvrez notre palmar\u00e8s 2025",
        "summary": "PALMAR\u00c8S EXCLUSIF - Transport, immobilier, vie quotidienne, s\u00e9curit\u00e9, loisirs, environnement\u2026 Nous avons compar\u00e9 42 communes situ\u00e9es hors d\u2019\u00cele-de-France pour identifier celles qui offrent la meilleure qualit\u00e9 de vie, tout en restant proches de Paris pour y travailler.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ou-vivre-en-region-quand-on-travaille-a-paris-decouvrez-notre-palmares-2025-20250113"
    },
    {
        "title": "Open d'Australie: Mannarino sorti par le Russe Khachanov au 1er tour",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais, 75e au classement ATP, a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9 d\u00e8s son entr\u00e9e en lice \u00e0 l\u2019Open d\u2019Australie par le Russe Karen Khachanov (19e), mardi \u00e0 Melbourne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/open-australie/open-d-australie-mannarino-sorti-par-le-russe-khachanov-au-1er-tour-20250114"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe : la premi\u00e8re photo de Charlie Dalin le long des c\u00f4tes bretonnes",
        "summary": "Le navigateur, attendu en vainqueur aux Sables-d\u2019Olonne la nuit prochaine, a \u00e9t\u00e9 aper\u00e7u ce lundi apr\u00e8s midi au large de Penmarc\u2019h.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/vendee-globe/vendee-globe-la-premiere-photo-de-charlie-dalin-le-long-des-cotes-bretonnes-20250113"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe\u00a0: Charlie Dalin dans le grand monde",
        "summary": "PORTRAIT - Le Havrais est attendu mardi t\u00f4t aux Sables d\u2019Olonne pour un triomphe en forme de revanche apr\u00e8s sa deuxi\u00e8me place en 2021.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/vendee-globe/vendee-globe-charlie-dalin-dans-le-grand-monde-20250113"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe: Yoann Richomme, le dauphin magnifique",
        "summary": "PORTRAIT - \u00c0 41&#160;ans, le bizuth devrait prendre la deuxi\u00e8me place du tour du monde apr\u00e8s un magistral bras de fer avec Charlie Dalin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/vendee-globe/vendee-globe-yoann-richomme-le-dauphin-magnifique-20250113"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe : \u00e0 quelle heure Charlie Dalin et Yoann Richomme sont-ils attendus \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e ?",
        "summary": "L\u2019heure d\u2019arriv\u00e9e des deux hommes en approche des Sables d\u2019Olonne se pr\u00e9cise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/vendee-globe/vendee-globe-a-quelle-heure-charlie-dalin-et-yoann-richomme-sont-attendus-a-l-arrivee-20250113"
    },
    {
        "title": "Incendies \u00e0 Los Angeles : 939 d\u00e9tenus californiens lib\u00e9r\u00e9s pour devenir pompiers et lutter contre le feu",
        "summary": "Ces prisonniers, mobilis\u00e9s pour lutter contre les gigantesques incendies de for\u00eat du sud de la Californie, recevront une somme inf\u00e9rieure au salaire minimum.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/incendies-a-los-angeles-939-detenus-californiens-liberes-pour-devenir-pompiers-et-lutter-contre-le-feu-20250113"
    },
    {
        "title": "\u00abJe paierai n\u2019importe quel montant\u00bb : \u00e0 Los Angeles, des propri\u00e9taires font appel \u00e0 des pompiers priv\u00e9s pour prot\u00e9ger leur maison des flammes",
        "summary": "Certains r\u00e9sidents de quartiers hupp\u00e9s, ravag\u00e9s par les incendies, ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 mobiliser des soci\u00e9t\u00e9s priv\u00e9es de soldats du feu plut\u00f4t que d\u2019appeler les pompiers de la ville, d\u00e9pass\u00e9s par les feux depuis pr\u00e8s d\u2019une semaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/je-paierai-n-importe-quel-montant-a-los-angeles-des-proprietaires-font-appel-a-des-pompiers-prives-pour-proteger-leur-maison-des-flammes-20250113"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est un fl\u00e9au\u00bb : ces villages de l\u2019Ouest o\u00f9 les r\u00e9seaux \u00abUber shit\u00bb prosp\u00e8rent",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Le fl\u00e9au de la drogue ne s\u2019arr\u00eate plus aux villes et d\u00e9ferle dans les zones rurales. Comme au May-sur-\u00c8vre (Maine-et-Loire), o\u00f9 a \u00e9t\u00e9 d\u00e9mantel\u00e9 l\u2019an dernier un \u00ab&#160;Uber du deal&#160;\u00bb. Tenu par des enfants du pays, le r\u00e9seau a \u00e9coul\u00e9 1,5&#160;tonne de drogue en France et \u00e0 l\u2019\u00e9tranger.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/c-est-un-fleau-ces-villages-de-l-ouest-ou-les-reseaux-uber-shit-prosperent-20250114"
    },
    {
        "title": "Ces nouveaux pouvoirs que le fisc peut d\u00e9sormais utiliser pour espionner vos r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Instagram, Facebook, TikTok... Un d\u00e9cret, paru le 1er janvier, est venu \u00e9tendre la collecte de donn\u00e9es sur les plateformes num\u00e9riques par l\u2019administration fiscale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/ces-nouveaux-pouvoirs-que-le-fisc-peut-desormais-utiliser-pour-espionner-vos-reseaux-sociaux-20250114"
    },
    {
        "title": "\u00abNous ne sommes pas des humains \u00e0 ses yeux\u00bb : le chef de la junte du Burkina Faso estime qu\u2019Emmanuel Macron \u00aba insult\u00e9 tous les Africains\u00bb",
        "summary": "Les relations entre le Burkina Faso et la France n\u2019ont cess\u00e9 de se d\u00e9grader depuis la prise de pouvoir par la force du capitaine Ibrahim Traor\u00e9, \u00e2g\u00e9 de 36 ans, en septembre 2022.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/emmanuel-macron-a-insulte-tous-les-africains-clame-le-chef-de-la-junte-du-burkina-faso-20250113"
    },
    {
        "title": "Six nations : Jegou et Auradou pr\u00e9sents, Serin recal\u00e9, Jalibert de retour, les tendances du XV de France",
        "summary": "Fabien Galthi\u00e9 va d\u00e9voiler ce mercredi la liste des 42 joueurs retenus pour l\u2019ouverture du Tournoi, le vendredi 31 janvier au Stade de France face au pays de Galles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/six-nations-jegou-et-auradou-presents-serin-recale-jalibert-de-retour-les-tendances-du-xv-de-france-20250114"
    },
    {
        "title": "Dans les Bouches-du-Rh\u00f4ne, une zone commerciale vis\u00e9e par de myst\u00e9rieux incendies en s\u00e9rie",
        "summary": "Ces derniers mois, plusieurs enseignes d\u2019ameublement nich\u00e9es \u00e0 Plan-de-Campagne ont \u00e9t\u00e9 la cible d\u2019importants d\u00e9parts de feu en cascade. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e \u00e0 la Division de la criminalit\u00e9 territoriale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/dans-les-bouches-du-rhone-une-zone-commerciale-visee-par-de-mysterieux-incendies-en-serie-20250114"
    },
    {
        "title": "Simulateur : comment Fran\u00e7ois Bayrou peut-il constituer une majorit\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale ?",
        "summary": "EXCLUSIF \u2013 Le premier ministre prononce ce mardi son discours de politique g\u00e9n\u00e9rale au Palais Bourbon et poursuit ses tractations afin d\u2019\u00e9viter la censure de son gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/resultats-legislatives-tentez-de-composer-une-majorite-absolue-avec-notre-simulateur-de-coalitions-20240708"
    },
    {
        "title": "Le classement 2025 des meilleures pr\u00e9pas litt\u00e9raires pour int\u00e9grer une \u00e9cole de commerce",
        "summary": "EXCLUSIF - Si les pr\u00e9pas litt\u00e9raires pr\u00e9parent d\u2019abord au concours de l\u2019ENS, elles parviennent aussi \u00e0 envoyer en nombre des \u00e9tudiants en \u00e9cole de management.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-classement-2025-des-meilleures-prepas-litteraires-pour-integrer-une-ecole-de-commerce-20250114"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Vend\u00e9e Globe : suivez l\u2019arriv\u00e9e et la victoire de Charlie Dalin aux Sables-d\u2019Olonne",
        "summary": "Le skipper de Macif est attendu autour de 8h00 sur la ligne d\u2019arriv\u00e9e du tour du monde apr\u00e8s 65 jours de mer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/vendee-globe/en-direct-vendee-globe-suivez-l-arrivee-et-la-victoire-de-charlie-dalin-aux-sables-d-olonne-20250114"
    },
    {
        "title": "\u00c9tudier les skippers du Vend\u00e9e Globe pour mieux comprendre la physiologie de l\u2019extr\u00eame",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Peu de donn\u00e9es existent sur la physiologie des skippers en course au large, mais des \u00e9tudes \u00e9mergent et pourraient nous en apprendre beaucoup sur les modifications du corps en mer, mais aussi dans l\u2019espace.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/mieux-etre/etudier-les-skippers-du-vendee-globe-pour-mieux-comprendre-la-physiologie-de-l-extreme-20250112"
    },
    {
        "title": "Assaut du Capitole : Trump \u00abaurait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 s'il n'avait pas \u00e9t\u00e9 \u00e9lu\u00bb selon le procureur sp\u00e9cial",
        "summary": "\u00abJack Smith le D\u00e9rang\u00e9 n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 capable de poursuivre avec succ\u00e8s l\u2019adversaire politique de son patron, Joe Biden le Corrompu\u00bb a quant \u00e0 lui r\u00e9pliqu\u00e9 Donald Trump sur sa plateforme Truth Social.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/assaut-du-capitole-trump-aurait-ete-condamne-s-il-n-avait-pas-ete-elu-selon-le-procureur-special-20250114"
    },
    {
        "title": "Stationnement payant, feu d\u2019artifice du 14 juillet supprim\u00e9... Les pistes de la mairie de Lyon pour boucler son \u00abbudget de crise\u00bb",
        "summary": "La mairie cherche \u00e0 \u00e9conomiser jusqu'\u00e0 25 millions d\u2019euros en 2025. Si aucune d\u00e9cision n\u2019a \u00e9t\u00e9 prise pour le moment, Gr\u00e9gory Doucet a demand\u00e9 \u00e0 ses services \u00abd\u2019\u00e9valuer toutes les hypoth\u00e8ses possibles, sans consid\u00e9ration politique\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/stationnement-payant-feu-d-artifice-du-14-juillet-supprime-les-pistes-de-la-mairie-de-lyon-pour-boucler-son-budget-de-crise-20250114"
    },
    {
        "title": "Russie : important incendie dans un site \u00e9nerg\u00e9tique apr\u00e8s une attaque de drones ukrainiens",
        "summary": "Selon des m\u00e9dias locaux, qui ont diffus\u00e9 des images d\u2019une grande flamme et d\u2019un panache de fum\u00e9e noire s\u2019\u00e9levant vers le ciel, l\u2019attaque a vis\u00e9 un d\u00e9p\u00f4t de gaz liqu\u00e9fi\u00e9 pr\u00e8s d\u2019une usine chimique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/russie-important-incendie-dans-un-site-energetique-apres-une-attaque-de-drones-ukrainiens-20250114"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Budget, retraites : Fran\u00e7ois Bayrou tr\u00e8s attendu pour son discours de politique g\u00e9n\u00e9rale",
        "summary": "Les annonces du premier ministre seront scrut\u00e9es de pr\u00e8s \u00e0 15 heures devant l\u2019Assembl\u00e9e nationale, alors que les Insoumis ont d\u00e9j\u00e0 indiqu\u00e9 qu\u2019ils d\u00e9poseraient une motion de censure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-retraites-francois-bayrou-tres-attendu-pour-son-discours-de-politique-generale-20250114"
    },
    {
        "title": "Pourquoi cette maison de Los Angeles a \u00e9t\u00e9 miraculeusement \u00e9pargn\u00e9e par les flammes",
        "summary": "Une maison s\u2019\u00e9l\u00e8ve, comme si aucun incendie n\u2019avait ravag\u00e9 le front de mer, \u00e0 Pacific Palisades. Si elle n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9duite en cendres, contrairement \u00e0 ses voisines, c\u2019est qu\u2019elle poss\u00e8de un petit truc en plus.",
        "link": "https://immobilier.lefigaro.fr/article/pourquoi-cette-maison-de-los-angeles-a-ete-miraculeusement-epargnee-par-les-flammes_f05788fc-d18d-11ef-9119-25e23504ab32/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme des retraites : le nombre de ch\u00f4meurs de plus de 62 ans inscrits \u00e0 France Travail a-t-il augment\u00e9 de 50% ?",
        "summary": "LA V\u00c9RIFICATION - \u00abLe nombre de ch\u00f4meurs de plus de 62 ans a augment\u00e9 de plus de 50% depuis la mise en place\u00bb de la r\u00e9forme de 2023, a cingl\u00e9 la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la CGT, ce lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/reforme-des-retraites-le-nombre-de-chomeurs-de-plus-de-62-ans-inscrits-a-france-travail-a-t-il-augmente-de-50-20250114"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe : Charlie Dalin, sensationnel vainqueur, pulv\u00e9rise le record de l\u2019\u00e9preuve",
        "summary": "Le Normand a remport\u00e9 ce mardi matin le tour du monde en solitaire en 64 jours, 19 heures, 22 minutes et 49 secondes en rabaissant le record de l\u2019\u00e9preuve de pr\u00e8s de dix jours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/vendee-globe/vendee-globe-sensationnel-charlie-dalin-vainqueur-en-pulverisant-le-record-20250114"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe : \u00abJe suis l\u2019homme le plus heureux du monde \u00bb... les premiers mots de Charlie Dalin apr\u00e8s son triomphe",
        "summary": "Le skipper havrais a laiss\u00e9 \u00e9clater sa joie sur le pont de son bateau Macif apr\u00e8s avoir remport\u00e9 sa premi\u00e8re grande course en solitaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/vendee-globe/vendee-globe-je-suis-l-homme-le-plus-heureux-du-monde-les-premiers-mots-de-charlie-dalin-apres-son-triomphe-20250114"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe : le duel Dalin-Richomme, les gal\u00e8res de Bestaven et Simon... Les 15 temps forts d\u2019une 10e \u00e9dition historique",
        "summary": "De retour en Vend\u00e9e ce mardi matin, Charlie Dalin a remport\u00e9 le tour du monde en solitaire pour la premi\u00e8re fois de sa carri\u00e8re. Retour sur les grandes \u00e9tapes de l\u2019\u00e9preuve depuis le d\u00e9part des Sables-d\u2019Olonne, il y a 64 jours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/vendee-globe/vendee-globe-le-duel-dalin-richomme-les-galeres-de-bestaven-et-simon-les-15-temps-forts-d-une-10e-edition-historique-20250114"
    },
    {
        "title": "Intelligence artificielle, fake news... Les Fran\u00e7ais s\u2019int\u00e9ressent plus \u00e0 l\u2019actualit\u00e9, mais font de moins en moins confiance aux m\u00e9dias",
        "summary": "Selon la 38\u00e8me \u00e9dition du Barom\u00e8tre La Croix-Verian-La Poste, plus de la moiti\u00e9 d\u2019entre eux d\u00e9plore \u00eatre confront\u00e9 \u00e0 plusieurs \u00abfake news\u00bb par semaine sur les r\u00e9seaux sociaux, un chiffre en hausse de 4 points.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/intelligence-artificielle-fake-news-les-francais-s-interessent-plus-a-l-actualite-mais-font-de-moins-en-moins-confiance-aux-medias-20250114"
    },
    {
        "title": "Des renforts de police annonc\u00e9s \u00e0 Nantes mais aucun chiffre pr\u00e9cis encore communiqu\u00e9",
        "summary": "Touch\u00e9e par le narcotrafic, la cit\u00e9 des Ducs devrait \u00e0 nouveau b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019effectifs suppl\u00e9mentaires, comme l\u2019a \u00e9voqu\u00e9 par Bruno Retailleau lors de son d\u00e9placement vendredi. Une annonce qui demeure tr\u00e8s floue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/des-renforts-de-police-annonces-a-nantes-mais-aucun-chiffre-precis-encore-communique-20250114"
    },
    {
        "title": "Les Philippines \u00abalarm\u00e9es\u00bb par un bateau chinois \u00abmonstre\u00bb pr\u00e8s de ses c\u00f4tes",
        "summary": "Les garde-c\u00f4tes philippins ont d\u00e9ploy\u00e9 des navires de 84 et de 97 m\u00e8tres afin de faire pression sur le bateau garde-c\u00f4tes \u00abmonstre\u00bb rep\u00e9r\u00e9 en janvier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-philippines-alarmees-par-un-bateau-chinois-monstre-pres-de-ses-cotes-20250114"
    },
    {
        "title": "Marjane Satrapi refuse la l\u00e9gion d'honneur pour d\u00e9noncer l'\u00abhypocrisie\u00bb de la France vis-\u00e0-vis de l'Iran",
        "summary": "\u00ab&#160;Le refus de la L\u00e9gion d\u2019honneur n\u2019est en aucun cas une action ou une pens\u00e9e contre la France&#160;\u00bb, pr\u00e9cise la r\u00e9alisatrice regrettant que des \u00ab&#160;jeunes Iraniens \u00e9pris de libert\u00e9, des dissidents, des artistes, se voient refuser des visas&#160;\u00bb.&#160;",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/marjane-satrapi-refuse-la-legion-d-honneur-contre-l-hypocrisie-de-la-france-vis-a-vis-de-l-iran-20250114"
    },
    {
        "title": "EPR de Flamanville : une facture colossale de 23,7 milliards d\u2019euros, selon la Cour des comptes",
        "summary": "Dans un rapport publi\u00e9 ce mardi, l\u2019institution estime en outre \u00e0 79,9 milliards d\u2019euros le co\u00fbt de construction de six r\u00e9acteurs EPR 2.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/epr-de-flamanville-une-facture-colossale-de-23-7-milliards-d-euros-selon-la-cour-des-comptes-20250114"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe : combien va toucher Charlie Dalin, le vainqueur de l\u2019\u00e9dition 2024-2025 ?",
        "summary": "L\u2019exploit de remporter l\u2019Everest des mers ne fait pas du laur\u00e9at un homme fortun\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/vendee-globe/vendee-globe-combien-touchera-le-vainqueur-de-l-edition-2024-2025-20241110"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : deux futurs porte-avions baptis\u00e9s Clinton et Bush",
        "summary": "Depuis la fin de la Seconde Guerre mondiale, la plupart des pr\u00e9sidents am\u00e9ricains ont eu un porte-avions baptis\u00e9 \u00e0 leur nom, comme l\u2019USS Gerald Ford ou encore le futur USS John F. Kennedy.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-deux-futurs-porte-avions-baptises-clinton-et-bush-20250114"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe : quand Yoann Richomme coupera-t-il la ligne d\u2019arriv\u00e9e ?",
        "summary": "Le dauphin de Charlie Dalin est attendu en fin de journ\u00e9e aux Sables d\u2019Olonne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/vendee-globe/vendee-globe-quand-yoann-richomme-coupera-t-il-la-ligne-d-arrivee-20250114"
    },
    {
        "title": "\u00abUn risque d\u2019effet-domino fort\u00bb: La d\u00e9faillance des fournisseurs, risque majeur en 2025",
        "summary": "Deux entreprises sur trois craignent la chute de leurs fournisseurs en 2025 selon une \u00e9tude publi\u00e9e ce mardi 14 janvier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/un-risque-d-effet-domino-fort-la-defaillance-des-fournisseurs-risque-majeur-en-2025-20250114"
    },
    {
        "title": "Ils ont moins de 40 ans et vont changer la ville : d\u00e9couvrez notre palmar\u00e8s des 15 Marseillais les plus prometteurs",
        "summary": "EXCLUSIF - Le Figaro d\u00e9voile son classement des personnalit\u00e9s de la cit\u00e9 phoc\u00e9enne qui vont compter \u00e0 l\u2019horizon 2030. \u00c2g\u00e9es de moins de 40 ans, elles vont transformer l\u2019image de la ville ou am\u00e9liorer la vie quotidienne des habitants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/ils-ont-moins-de-40-ans-et-vont-changer-la-ville-decouvrez-notre-palmares-des-15-marseillais-les-plus-prometteurs-20250114"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe: record, lever de soleil, ambiance folle... En images, la fabuleuse arriv\u00e9e de Charlie Dalin",
        "summary": "DIAPORAMA - Le marin de 40 ans a pulv\u00e9ris\u00e9 le record de l\u2019\u00e9preuve et s\u2019est impos\u00e9 sur le 10e Vend\u00e9e Globe en franchissant la ligne d\u2019arriv\u00e9e ce mardi matin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/vendee-globe/vendee-globe-record-lever-de-soleil-ambiance-folle-en-images-la-fabuleuse-arrivee-de-charlie-dalin-20250114"
    },
    {
        "title": "Paris : une jeune femme d\u00e9nonce un viol dans la cour de son immeuble",
        "summary": "INFO LE FIGARO - La plaignante rentrait \u00e0 son domicile, dans le 17e arrondissement, lorsque trois hommes l\u2019auraient agress\u00e9e dimanche 12 janvier dans la soir\u00e9e. La police judiciaire est charg\u00e9e de l\u2019enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-une-jeune-femme-denonce-un-viol-dans-la-cour-de-son-immeuble-20250114"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe: \u00abO\u00f9 est Charlie ?\u00bb, \u00c9douard Philippe en mer pour assister \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e de Charlie Dalin",
        "summary": "LE SCAN SPORT - L\u2019ancien Premier ministre, candidat \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle 2027, \u00e9tait pr\u00e9sent mardi matin sur un bateau pour vivre l\u2019arriv\u00e9e de Charlie Dalin, vainqueur du Vend\u00e9e Globe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-sport/vendee-globe-ou-est-charlie-edouard-philippe-en-mer-pour-assister-a-l-arrivee-de-charlie-dalin-20250114"
    },
    {
        "title": "Soudan : plus de 120 morts dans des bombardements \u00e0 Khartoum, selon des secouristes",
        "summary": "\u00abL\u2019attaque indiscrimin\u00e9e\u00bb contre la zone de Dar al-Salam, dans l\u2019ouest d\u2019Omdurman, qui fait partie du Grand Khartoum, \u00aba caus\u00e9 la mort de 120 civils, selon un bilan initial\u00bb a d\u00e9clar\u00e9 la cellule de r\u00e9ponse d\u2019urgence d\u2019Ombada",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/soudan-plus-de-120-morts-dans-des-bombardements-a-khartoum-selon-des-secouristes-20250114"
    },
    {
        "title": "En France, la chute des naissances s\u2019est poursuivie en 2024",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Selon le dernier bilan de l\u2019Insee, 663.000 b\u00e9b\u00e9s sont n\u00e9s l\u2019an dernier, soit 2,2 % de moins qu\u2019en 2023. L\u2019indicateur conjoncturel de f\u00e9condit\u00e9 recule, lui, \u00e0 1,62 enfant par femme. Il n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 aussi bas depuis la fin de la Premi\u00e8re Guerre mondiale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/en-france-la-chute-des-naissances-s-est-poursuivie-en-2024-20250114"
    },
    {
        "title": "Pourquoi il faut prot\u00e9ger les nourrissons des infections b\u00e9nignes",
        "summary": "L\u2019exposition r\u00e9p\u00e9t\u00e9e aux rhumes et otites avant trois ans augmenterait le risque de maladies dans les ann\u00e9es qui suivent, selon une \u00e9tude.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/medecine/pourquoi-il-faut-proteger-les-nourrissons-des-infections-benignes-20250114"
    },
    {
        "title": "\u00abCambriolage\u00bb \u00e0 15 millions d\u2019euros \u00e0 Paris : les \u0153uvres d\u2019art disparues avaient en r\u00e9alit\u00e9 \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9es par des proches du propri\u00e9taire",
        "summary": "Parti \u00e0 l\u2019\u00e9tranger depuis f\u00e9vrier 2024, le propri\u00e9taire \u00e9tait rentr\u00e9 \u00e0 Paris le 18 d\u00e9cembre dernier. Il avait alors constat\u00e9 que des tableaux et sculptures avaient disparu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/cambriolage-a-15-millions-d-euros-a-paris-les-oeuvres-d-art-disparues-avaient-en-realite-ete-deplacees-par-des-proches-du-proprietaire-20250114"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est un ben\u00eat\u00bb : un jeune jug\u00e9 apr\u00e8s avoir tir\u00e9 avec un pistolet airsoft devant une \u00e9glise bordelaise",
        "summary": "Un jeune homme de 19 ans, surpris en train de tirer avec une r\u00e9plique d\u2019arme de poing devant l\u2019\u00e9glise Saint-Paul, doit compara\u00eetre pour \u00abviolences avec arme\u00bb au tribunal de Bordeaux, ce mardi apr\u00e8s-midi. Aucun bless\u00e9 n\u2019est \u00e0 d\u00e9plorer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/c-est-un-benet-un-jeune-juge-apres-avoir-tire-avec-un-pistolet-airsoft-devant-une-eglise-bordelaise-20250114"
    },
    {
        "title": "Londres lance une enqu\u00eate sur la position dominante du moteur de recherche de Google",
        "summary": "Cette enqu\u00eate pourra d\u00e9boucher sur la d\u00e9signation du g\u00e9ant am\u00e9ricain comme \u00absoci\u00e9t\u00e9 strat\u00e9gique sur le march\u00e9\u00bb, un statut qui lui imposerait des exigences particuli\u00e8res.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/londres-lance-une-enquete-sur-la-position-dominante-du-moteur-de-recherche-de-google-20250114"
    },
    {
        "title": "\u00abUn dogmatisme qui d\u00e9passe l\u2019entendement\u00bb : la d\u00e9put\u00e9e Estelle Youssouffa \u00e9trille l\u2019insoumis Aur\u00e9lien Tach\u00e9 sur la question de l\u2019immigration \u00e0 Mayotte",
        "summary": "Lors des d\u00e9bats \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e sur le projet de loi pour reconstruire Mayotte, la d\u00e9put\u00e9e Liot a qualifi\u00e9 d\u2019\u00abobsc\u00e9nit\u00e9\u00bb la volont\u00e9 de la France insoumise d\u2019appeler encore les Mahorais, touch\u00e9s par le passage du cyclone Chido, \u00e0 la solidarit\u00e9 envers les Comoriens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/un-dogmatisme-qui-depasse-l-entendement-la-deputee-estelle-youssouffa-etrille-l-insoumis-aurelien-tache-sur-la-question-de-l-immigration-a-mayotte-20250114"
    },
    {
        "title": "Air France \u00e9pingl\u00e9 en Norv\u00e8ge pour discrimination d'un passager masculin",
        "summary": "Le voyageur estime avoir \u00e9t\u00e9 discrimin\u00e9 quand l\u2019\u00e9quipage d\u2019un vol Oslo-Paris en 2022 lui a demand\u00e9, avant le d\u00e9collage, d\u2019\u00e9changer son si\u00e8ge avec une passag\u00e8re au motif qu\u2019il ne pouvait \u00eatre assis \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de deux enfants voyageant seuls.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/air-france-epingle-en-norvege-pour-discrimination-d-un-passager-masculin-20250114"
    },
    {
        "title": "Grand froid : 100 places d\u2019h\u00e9bergement d\u2019urgence ouvertes en Gironde",
        "summary": "Malgr\u00e9 un seuil d\u2019alerte de d\u00e9clenchement du plan grand froid non atteint, le pr\u00e9fet de la Gironde, \u00c9tienne Guyot, a pris acte de la chute des temp\u00e9ratures.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/grand-froid-100-places-d-hebergement-d-urgence-ouvertes-en-gironde-20250114"
    },
    {
        "title": "Open d\u2019Australie : Moutet surpend Popyrin",
        "summary": "Vainqueur d\u2019un gros combat face \u00e0 la t\u00eate de s\u00e9rie 25 (4-6, 6-3, 6-4, 6-4), le Parisien d\u00e9fiera le qualifi\u00e9 am\u00e9ricain Krueger au 2e tour.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/open-australie/open-d-australie-moutet-surpend-popyrin-20250114"
    },
    {
        "title": "L'influenceuse By Mounamour re\u00e7oit 50.000 euros d\u2019amende contre sa boutique de cosm\u00e9tiques",
        "summary": "Les enqu\u00eateurs ont relev\u00e9, sur cette boutique, plusieurs manquements l\u00e9gaux, comme la non-mention des coordonn\u00e9es d\u2019un m\u00e9diateur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/l-influenceuse-by-mounamour-recoit-50-000-euros-d-amende-contre-sa-boutique-de-cosmetiques-20250114"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives allemandes\u00a0: la fuite en avant radicale d\u2019Alice Weidel",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La chef de file de l\u2019AfD, qui a fait alliance avec l\u2019intellectuel proche des milieux n\u00e9onazis, Bj\u00f6rn H\u00f6cke, pr\u00f4ne d\u00e9sormais ouvertement la \u00ab&#160;remigration&#160;\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/legislatives-allemandes-la-fuite-en-avant-radicale-d-alice-weidel-20250114"
    },
    {
        "title": "Incendie \u00e0 Los Angeles\u00a0: les \u00c9tats-Unis face \u00e0 \u00ab\u00a0l\u2019une des plus grosses pertes d\u2019\u0153uvres d\u2019art\u00a0\u00bb de leur histoire",
        "summary": "Plusieurs artistes ont perdu leur travail conserv\u00e9 dans leur maison ravag\u00e9e par les flammes, tandis que les principaux mus\u00e9es de la Cit\u00e9 des Anges ont pris la d\u00e9cision de fermer leurs portes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/arts-expositions/incendie-a-los-angeles-les-etats-unis-face-a-l-une-des-plus-grosses-pertes-d-oeuvres-d-art-de-leur-histoire-20250114"
    },
    {
        "title": "L\u2019actrice Dalyce Curry est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e dans l\u2019incendie de sa maison \u00e0 Los Angeles",
        "summary": "Le corps de la com\u00e9dienne de The Blues Brothers a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 par sa petite-fille sous les d\u00e9combres de sa maison qui a \u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement br\u00fbl\u00e9e au cours des incendies. Elle avait 95 ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/l-actrice-dalyce-curry-est-decedee-dans-l-incendie-de-sa-maison-a-los-angeles-20250114"
    },
    {
        "title": "Rouen: trois cyclistes renvers\u00e9s, une conductrice a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9e",
        "summary": "Une conductrice dans le Nord de Rouen, a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9e ce matin pour avoir renvers\u00e9 trois cyclistes. La piste du suicide n\u2019est pas \u00e9cart\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/rouen-trois-cyclistes-renverses-une-conductrice-a-ete-interpellee-20250114"
    },
    {
        "title": "Ces 10 tendances sportives tr\u00e8s populaires sur les r\u00e9seaux mais jug\u00e9es dangereuses ou inefficaces par les experts",
        "summary": "Si certains challenges sportifs TikTok ont le m\u00e9rite de nous inviter \u00e0 sortir du canap\u00e9 ou \u00e0 remettre en question notre fa\u00e7on de penser, d\u2019autres peuvent s\u2019av\u00e9rer dangereux ou inefficaces.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/forme-detente/ces-10-tendances-sportives-jugees-dangereuses-ou-inefficaces-par-les-experts-20250114"
    },
    {
        "title": "Arnaque au faux Brad Pitt, TF1 retire du replay un reportage de \u00abSept \u00e0 Huit\u00bb",
        "summary": "Diffus\u00e9 ce dimanche 12 janvier 2025, le sujet dans lequel Anne racontait s\u2019\u00eatre fait soutirer 800 000 euros par un escroc se faisant passer pour l\u2019acteur n\u2019est plus disponible. En cause, le cyberharc\u00e8lement que son t\u00e9moignage a d\u00e9clench\u00e9.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/arnaque-au-faux-brad-pitt-tf1-retire-du-replay-un-reportage-de-sept-a-huit-20250114"
    },
    {
        "title": "Donald Trump participera en ligne au Forum de Davos",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain dialoguera jeudi 23 janvier en visioconf\u00e9rence au Forum \u00e9conomique mondial. Ni Emmanuel Macron ni le ministre de l\u2019\u00c9conomie \u00c9ric Lombard, n\u2019ont pr\u00e9vu de s\u2019y rendre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/donald-trump-participera-en-ligne-au-forum-de-davos-20250114"
    },
    {
        "title": "Fi\u00e8vre aphteuse : le Royaume-Uni interdit l\u2019importation de bovins, porcs et ovins d\u2019Allemagne",
        "summary": "\u00abLes certificats sanitaires britanniques ne seront plus d\u00e9livr\u00e9s pour les animaux susceptibles d\u2019\u00eatre atteints de fi\u00e8vre aphteuse, ce qui inclut les animaux vivants et la viande fra\u00eeche\u00bb, a indiqu\u00e9 le minist\u00e8re britannique de l\u2019Environnement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/fievre-aphteuse-le-royaume-uni-interdit-l-importation-de-bovins-porcs-et-ovins-d-allemagne-20250114"
    },
    {
        "title": "Le chocolatier Lindt pr\u00e9voit de nouvelles hausses de prix en 2025 face \u00e0 la flamb\u00e9e du cacao",
        "summary": "Les cours du cacao se sont envol\u00e9s alors que les r\u00e9serves mondiales de f\u00e8ves ont fortement chut\u00e9 depuis trois ans face \u00e0 de mauvaises r\u00e9coltes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/le-chocolatier-lindt-prevoit-de-nouvelles-hausses-de-prix-en-2025-face-a-la-flambee-du-cacao-20250114"
    },
    {
        "title": "R\u00e8glements de comptes \u00e0 Nantes en 2019\u00a0: sous haute surveillance, le proc\u00e8s \u00abGomorra\u00bb d\u00e9bute \u00e0 la cour d\u2019Assises de Rennes",
        "summary": "Un dispositif de s\u00e9curit\u00e9 particulier est mis en place dans l\u2019hypercentre de la capitale bretonne, o\u00f9 sept hommes sont jug\u00e9s pendant dix jours pour des faits li\u00e9s au narcotrafic nantais en 2019.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/reglements-de-comptes-a-nantes-en-2019-sous-haute-surveillance-le-proces-gomorra-debute-a-la-cour-d-assises-de-rennes-20250114"
    },
    {
        "title": "Jeux vid\u00e9o : \u00abEntre 90 et 100 personnes\u00bb en gr\u00e8ve au studio Don't Nod",
        "summary": "Le studio fran\u00e7ais, \u00e9diteur de jeux comme \u00abLife is Strange\u00bb, \u00abJusant\u00bb et \u00abBanishers\u00bb, traverse une mauvaise passe financi\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/jeux-video-entre-90-et-100-personnes-en-greve-au-studio-don-t-nod-20250114"
    },
    {
        "title": "L'AP-HP a regagn\u00e9 des effectifs en 2024, mais son d\u00e9ficit se creuse",
        "summary": "Les h\u00f4pitaux publics parisiens ont fait un peu \u00abplus de la moiti\u00e9 du chemin\u00bb pour r\u00e9cup\u00e9rer les quelque 2000 infirmi\u00e8res (11% de l\u2019effectif) qu\u2019elle avait perdues apr\u00e8s la crise du Covid-19, a soulign\u00e9 le directeur g\u00e9n\u00e9ral.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/l-ap-hp-a-regagne-des-effectifs-en-2024-mais-son-deficit-se-creuse-20250114"
    },
    {
        "title": "Fin de vie : Ya\u00ebl Braun-Pivet souhaite que le texte soit d\u00e9battu \u00e0 partir du 3 f\u00e9vrier",
        "summary": "\u00abNous avons d\u00e9j\u00e0 perdu six mois alors que ce texte important aurait d\u00fb \u00eatre vot\u00e9 le 18 juin dernier\u00bb a argu\u00e9 la pr\u00e9sidente de l\u2019Assembl\u00e9e nationale mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/fin-de-vie-yael-braun-pivet-souhaite-que-le-texte-soit-debattu-a-partir-du-3-fevrier-20250114"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe\u00a0: comment Charlie Dalin a pulv\u00e9ris\u00e9 le record du tour du monde",
        "summary": "Avec neuf jours et huit heures de mieux que le record d\u2019Armel Le&#160;Cl\u00e9ac\u2019h, le Havrais a sign\u00e9 un chrono de r\u00e9f\u00e9rence impressionnant. Explications.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/vendee-globe/vendee-globe-comment-charlie-dalin-a-pulverise-le-record-du-tour-du-monde-20250114"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe : \u00abUn hymne \u00e0 l\u2019audace et \u00e0 la grandeur humaine\u00bb, Emmanuel Macron s\u2019enflamme pour l\u2019exploit de Charlie Dalin",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a salu\u00e9 dans l\u2019exploit du skipper fran\u00e7ais : \u00abImpossible n\u2019est pas fran\u00e7ais !\u00bb",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/vendee-globe/vendee-globe-un-hymne-a-l-audace-et-a-la-grandeur-humaine-emmanuel-macron-s-enflamme-pour-l-exploit-de-charlie-dalin-20250114"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe: Violette Dorange, l\u2019\u00e9tudiante ing\u00e9nieure qui a gagn\u00e9 le c\u0153ur du public",
        "summary": "La jeune navigatrice de 23 ans est la plus suivie du Vend\u00e9e Globe sur Instagram.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/vie-etudiante/vendee-globe-violette-dorange-l-etudiante-ingenieure-qui-a-gagne-le-coeur-du-public-20250114/"
    }
]