[
    {
        "title": "EN DIRECT - Tir de missiles iraniens en Isra\u00ebl : T\u00e9h\u00e9ran a fait une \u00abgrave erreur\u00bb et en \u00abpaiera les cons\u00e9quences\u00bb, pr\u00e9vient Netanyahou",
        "summary": "Environ 180 missiles ont \u00e9t\u00e9 tir\u00e9s par l\u2019Iran en Isra\u00ebl. Une attaque terroriste dans le quartier de Jaffa, \u00e0 Tel-Aviv, a par ailleurs fait au moins quatre morts.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-liban-washington-d-accord-avec-israel-sur-la-necessite-de-demanteler-les-infrastructures-d-attaque-du-hezbollah-20241001"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019est-ce que le Fattah, le missile balistique supersonique utilis\u00e9 par l\u2019Iran contre Isra\u00ebl ?",
        "summary": "Peu apr\u00e8s l\u2019envoi de 180 missiles iraniens en direction d\u2019Isra\u00ebl ce mardi soir, les gardiens de la r\u00e9volution ont annonc\u00e9 avoir utilis\u00e9 le missile balistique supersonique \u00abFattah\u00bb pour la premi\u00e8re fois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/qu-est-ce-que-le-fattah-le-missile-balistique-supersonique-utilise-par-l-iran-contre-israel-20241001"
    },
    {
        "title": "Tirs de missiles sur Isra\u00ebl: le pari risqu\u00e9 de l'Iran",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que des voix libanaises regrettaient la passivit\u00e9 iranienne apr\u00e8s la mort de Nasrallah, l\u2019ayatollah Ali Khamenei a approuv\u00e9 l\u2019attaque a\u00e9rienne dans l'espoir de r\u00e9tablir un minimum de dissuasion.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/tirs-de-missiles-sur-israel-le-pari-risque-de-l-iran-20241001"
    },
    {
        "title": "L\u2019Iran lance une pluie de missiles sur les grandes villes d\u2019Isra\u00ebl",
        "summary": "R\u00c9CIT - Mardi soir, au moins une centaine de projectiles ont \u00e9t\u00e9 tir\u00e9s sur le pays. Isra\u00ebl avait \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 sous alerte apr\u00e8s une information transmise par les \u00c9tats-Unis. Cette attaque pourrait marquer un tournant dans cette guerre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-iran-lance-une-pluie-de-missiles-sur-les-grandes-villes-d-israel-20241001"
    },
    {
        "title": "F-14 hors d\u2019\u00e2ge, nouveaux missiles balistiques, drones tueurs : que p\u00e8se militairement l'Iran face \u00e0 Isra\u00ebl ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Malgr\u00e9 les sanctions \u00e9conomiques, l\u2019Iran a d\u00e9velopp\u00e9 ces derni\u00e8res d\u00e9cennies une structure militaire concentr\u00e9e sur un arsenal puissant de missiles et de drones.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/f-14-hors-d-age-nouveaux-missiles-balistiques-drones-tueurs-que-pese-militairement-l-iran-face-a-israel-20240420"
    },
    {
        "title": "\u00abQu\u2019ils se d\u00e9merdent&nbsp;!\u00bb&nbsp;: marginalis\u00e9, Macron se replie sur ses \u00abdomaines r\u00e9serv\u00e9s\u00bb",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Emmanuel Macron tient pour l\u2019instant sa promesse de laisser Michel Barnier gouverner, non sans arri\u00e8re-pens\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/qu-ils-se-demerdent-marginalise-macron-se-replie-sur-ses-domaines-reserves-20241001"
    },
    {
        "title": "Ouragan H\u00e9l\u00e8ne: au moins 155 morts aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/ouragan-helene-au-moins-155-morts-aux-etats-unis-20241002"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : en vid\u00e9o, le r\u00e9sum\u00e9 de la d\u00e9faite du PSG sur la pelouse d\u2019Arsenal",
        "summary": "Les Parisiens se sont inclin\u00e9s mardi chez les Gunners (2-0), lors de la deuxi\u00e8me journ\u00e9e de la C1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-sport/ligue-des-champions-en-video-le-resume-de-la-defaite-du-psg-sur-la-pelouse-d-arsenal-20241002"
    },
    {
        "title": "Imp\u00f4ts : grin\u00e7ant, Barnier promet \u00e0 Attal d\u2019\u00eatre \u00abattentif \u00e0 ses propositions pour faire face au d\u00e9ficit qu\u2019il a trouv\u00e9\u00bb",
        "summary": "Dans la foul\u00e9e de sa d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale ce mardi, le premier ministre a longuement \u00e9cout\u00e9 les r\u00e9ponses des oppositions \u00e0 la tribune de l\u2019Assembl\u00e9e. Avant de r\u00e9pliquer \u00e0 son tour.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/impots-grincant-barnier-promet-a-attal-d-etre-attentif-a-ses-propositions-pour-faire-face-au-deficit-qu-il-a-trouve-20241001"
    },
    {
        "title": "Immigration, imp\u00f4t pour les \u00abplus fortun\u00e9s\u00bb, retraites... Ce qu\u2019il faut retenir du discours de politique g\u00e9n\u00e9rale de Michel Barnier",
        "summary": "\u00abConscient de la gravit\u00e9 du moment\u00bb, le premier ministre s\u2019est adress\u00e9 mardi apr\u00e8s-midi devant les d\u00e9put\u00e9s. L\u2019occasion de tracer les grandes orientations de sa politique \u00e0 quelques jours de la pr\u00e9sentation du budget 2025.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/maitrise-de-l-immigration-impot-pour-les-plus-fortunes-reforme-des-retraites-ce-qu-il-faut-retenir-du-discours-de-politique-generale-de-michel-barnier-20241001"
    },
    {
        "title": "Justice, immigration, s\u00e9curit\u00e9 : Michel Barnier veut durcir la ligne",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Dans son discours de politique g\u00e9n\u00e9rale, le premier ministre a mis les pieds dans le plat des am\u00e9nagements de peine et de l\u2019indigence de la r\u00e9ponse p\u00e9nale. Il promet \u00e9galement des expulsions facilit\u00e9es, un meilleur contr\u00f4le des fronti\u00e8res et un renforcement de la s\u00e9curit\u00e9 en s'inspirant des JO.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/justice-michel-barnier-durcit-la-ligne-20241001"
    },
    {
        "title": "Smic, cotisations patronales, int\u00e9ressement... Les mesures Barnier pour que \u00able travail paie\u00bb",
        "summary": "Le premier ministre a annonc\u00e9 une augmentation du salaire minimum de 2&nbsp;% d\u00e8s le 1er novembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/smic-cotisations-patronales-interessement-les-mesures-barnier-pour-que-le-travail-paie-20241001"
    },
    {
        "title": "Avez-vous \u00e9t\u00e9 convaincu par le discours de politique g\u00e9n\u00e9rale de Michel Barnier ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/avez-vous-ete-convaincu-par-le-discours-de-politique-generale-de-michel-barnier-20241001"
    },
    {
        "title": "\u00abMichel Barnier : une rupture en pointill\u00e9\u00bb",
        "summary": "L'\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Les Fran\u00e7ais qui attendaient la rupture ici et maintenant n'en ont pas pour leur argent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/michel-barnier-une-rupture-en-pointille-20241001"
    },
    {
        "title": "Joe Biden impuissant \u00e0 peser sur les \u00e9v\u00e9nements du Proche-Orient",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019extension du conflit au Liban et la nouvelle attaque de l\u2019Iran contre Isra\u00ebl obligent le pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e0 r\u00e9agir \u00e0 des \u00e9v\u00e9nements qui lui \u00e9chappent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/joe-biden-impuissant-a-peser-sur-les-evenements-du-proche-orient-20241001"
    },
    {
        "title": "Au Sud-Liban, les villageois pi\u00e9g\u00e9s face aux raids isra\u00e9liens",
        "summary": "REPORTAGE - Toute la nuit, entre lundi et mardi, des explosions ont \u00e9branl\u00e9 les localit\u00e9s libanaises le long de la fronti\u00e8re avec l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/au-sud-liban-les-villageois-fuient-face-aux-raids-israeliens-20241001"
    },
    {
        "title": "Comment l\u2019arm\u00e9e fran\u00e7aise se pr\u00e9pare \u00e0 l\u2019\u00e9vacuation des ressortissants fran\u00e7ais du Liban",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Un porte-h\u00e9licopt\u00e8res amphibie a appareill\u00e9 lundi soir pour se pr\u00e9positionner au large des c\u00f4tes libanaises.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-armee-se-prepare-pour-l-evacuation-des-ressortissants-francais-du-liban-20241001"
    },
    {
        "title": "Taxer les plus fortun\u00e9s et les grandes entreprises\u2026 La potion de Michel Barnier",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Lors de sa d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale, le premier ministre a donn\u00e9 des pr\u00e9cisions sur les mesures fiscales qui figureront dans le prochain budget.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/taxer-les-plus-fortunes-et-les-grandes-entreprises-la-potion-de-michel-barnier-20241001"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est aujourd'hui le deuxi\u00e8me poste de d\u00e9penses de l'\u00c9tat\u00bb : comment la charge de la dette a explos\u00e9 sous Emmanuel Macron",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En 2027, la charge de la dette pourrait devenir le principal budget de l\u2019\u00c9tat, atteignant le montant aujourd\u2019hui consacr\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9ducation. D\u2019o\u00f9 une certaine volont\u00e9 de Michel Barnier d\u2019inverser cette inqui\u00e9tante trajectoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/il-y-a-eu-une-erreur-de-diagnostic-comment-la-charge-de-la-dette-a-explose-sous-emmanuel-macron-20240716"
    },
    {
        "title": "Un \u00abfr\u00e9missement\u00bb \u00e0 la hausse du nombre de m\u00e9decins",
        "summary": "Le nombre de praticiens a augment\u00e9 de 1672 en 2024, soit une hausse de 0,8%, alors que l\u2019effectif baissait depuis 2010.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/un-fremissement-a-la-hausse-du-nombre-de-medecins-20241002"
    },
    {
        "title": "Un Am\u00e9ricain condamn\u00e9 pour de multiples meurtres ex\u00e9cut\u00e9 au Texas",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/un-americain-condamne-pour-de-multiples-meurtres-execute-au-texas-20241002"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre au Proche-Orient : Isra\u00ebl menace l'Iran d'une riposte apr\u00e8s l'attaque de missiles de T\u00e9h\u00e9ran",
        "summary": "L'Iran a tir\u00e9 quelque 200 missiles vers Isra\u00ebl pour venger la mort des chefs du Hezbollah libanais et du Hamas palestinien. Cette deuxi\u00e8me attaque iranienne en pr\u00e8s de six mois, \u00abaura des cons\u00e9quences\u00bb, a pr\u00e9venu Isra\u00ebl, soutenu par les \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-au-proche-orient-israel-menace-l-iran-d-une-riposte-apres-l-attaque-de-missiles-de-teheran-20241002"
    },
    {
        "title": "\u00abJe rembourse 1500 euros d'herbe par mois\u00bb : sur le Bassin d\u2019Arcachon, des propri\u00e9taires l\u00e9s\u00e9s par des permis de construire ill\u00e9gaux",
        "summary": "\u00c0 Audenge, des terrains vendus comme constructibles avec les permis de construire accord\u00e9s par la mairie se retrouvent frapp\u00e9s par la loi Littoral, qui implique leur non-artificialisation. Vendredi 20 septembre, un des propri\u00e9taires l\u00e9s\u00e9s a obtenu une condamnation administrative de la ville d\u2019Audenge.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/je-rembourse-1500-euros-d-herbe-par-mois-sur-le-bassin-d-arcachon-des-proprietaires-leses-par-des-permis-de-construire-illegaux-20241002"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : Brest impressionne, Paris patine... le classement provisoire apr\u00e8s deux journ\u00e9es",
        "summary": "D\u00e9couvrez le classement provisoire de la C1, avec notamment la place surprise qu\u2019occupe Brest. La 2e journ\u00e9e se poursuivra ce mercredi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-brest-impressionne-paris-patine-le-classement-provisoire-apres-deux-journees-20241002"
    },
    {
        "title": "Uber Eats, Stuart... Selon un rapport, de nombreux livreurs touchent moins que le smic horaire",
        "summary": "Depuis 2023, les plateformes de livraison sont tenues de verser aux livreurs un revenu minimal horaire, fix\u00e9 \u00e0 11,75 euros brut.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/uber-eats-stuart-selon-un-rapport-de-nombreux-livreurs-touchent-moins-que-le-smic-horaire-20241002"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier pr\u00e9sente sa feuille de route, entre prudence et compromis",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le premier ministre, qui s\u2019est exprim\u00e9 durant pr\u00e8s d\u2019une heure et demie \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, mardi, a demand\u00e9 un effort fiscal face \u00e0 l\u2019\u00e9tat des comptes publics.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/michel-barnier-presente-sa-feuille-de-route-entre-prudence-et-compromis-20241001"
    },
    {
        "title": "\u00abP\u00e9ch\u00e9 contre la cr\u00e9ation, contre les peuples indig\u00e8nes, contre les migrants\u00bb... L\u2019\u00c9glise catholique d\u00e9finit sept nouveaux p\u00e9ch\u00e9s",
        "summary": "R\u00c9CIT - La session du synode sur la r\u00e9forme de la gouvernance de l\u2019\u00c9glise s\u2019est ouverte ce mardi par une \u00e9tonnante veill\u00e9e p\u00e9nitentielle, o\u00f9 le pape Fran\u00e7ois a demand\u00e9 pardon pour des p\u00e9ch\u00e9s jusque-l\u00e0 in\u00e9dits.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/peche-contre-la-creation-contre-les-peuples-indigenes-contre-les-migrants-l-eglise-catholique-definit-sept-nouveaux-peches-20241001"
    },
    {
        "title": "\u00abJe souffre avec eux\u00bb : les Libanais de France, t\u00e9moins impuissants des \u00e9preuves de leurs proches au Liban",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - Alors que l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne affronte le Hezbollah dans le sud du Liban, les 200.000 Libanais qui r\u00e9sident en France assistent avec douleur \u00e0 l\u2019embrassement de leur pays d\u2019origine et tentent de venir en aide \u00e0 leurs familles \u00e0 distance.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/je-souffre-avec-eux-les-libanais-de-france-temoins-impuissants-des-epreuves-de-leurs-proches-au-liban-20241002"
    },
    {
        "title": "\u00abLe Mossad doit faire payer les meurtriers\u00bb: David Barnea, le ma\u00eetre-espion derri\u00e8re l'\u00e9limination d'Hassan Nasrallah",
        "summary": "PORTRAIT - Fort d'une trentaine d'ann\u00e9es de service dans le renseignement ext\u00e9rieur isra\u00e9lien, il a consacr\u00e9 une grande partie de son \u00e9nergie \u00e0 combattre l'Iran des mollahs et son bras arm\u00e9 libanais, le Hezbollah.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-mossad-doit-faire-payer-les-meurtriers-david-barnea-le-maitre-espion-derriere-l-elimination-d-hassan-nasrallah-20241002"
    },
    {
        "title": "Foot : le corps de Maradona va pouvoir \u00eatre transf\u00e9r\u00e9 dans un mausol\u00e9e",
        "summary": "La justice argentine a exauc\u00e9 le souhait des enfants de Diego Maradona en autorisant le transfert du corps vers un mausol\u00e9e de Buenos Aires, dans le but de faciliter les hommages.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/foot-le-corps-de-maradona-va-pouvoir-etre-transfere-dans-un-mausolee-20241002"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s l'irruption d'individus cagoul\u00e9s sur des terrasses \u00e0 Bordeaux, le maire Pierre Hurmic attaqu\u00e9 sur la s\u00e9curit\u00e9",
        "summary": "Apr\u00e8s ce fait divers spectaculaire li\u00e9 au trafic de stup\u00e9fiants, qui s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 dans le quartier Saint-Michel, les opposants de droite et du centre ont tacl\u00e9 les \u00e9cologistes lors du conseil municipal, mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/apres-l-irruption-d-individus-cagoules-sur-des-terrasses-a-bordeaux-le-maire-pierre-hurmic-attaque-sur-la-securite-20241002"
    },
    {
        "title": "Inde: reprise des manifestations en soutien aux m\u00e9decins en gr\u00e8ve",
        "summary": "Dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi, des dizaines de milliers de personnes sont descendues dans les rues de Calcutta pour exiger justice pour une interne assassin\u00e9e et viol\u00e9e en ao\u00fbt.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/inde-reprise-des-manifestations-en-soutien-aux-medecins-en-greve-20241002"
    },
    {
        "title": "Destitution d\u2019Emmanuel Macron : la proposition de LFI examin\u00e9e par la commission des Lois",
        "summary": "La demande des Insoumis a peu de chances d\u2019aboutir, puisqu\u2019elle doit \u00eatre approuv\u00e9e par les deux tiers des parlementaires, d\u00e9put\u00e9s et s\u00e9nateurs r\u00e9unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/destitution-d-emmanuel-macron-la-proposition-de-lfi-examinee-par-la-commission-des-lois-20241002"
    },
    {
        "title": "Le plus grand champ photovolta\u00efque de la m\u00e9tropole de Lyon construit au-dessus d'une ancienne d\u00e9charge",
        "summary": "La majorit\u00e9 \u00e9cologiste a vot\u00e9 lundi l\u2019installation de 7000 panneaux photovolta\u00efque sur les quatre hectares de l'ancien centre d'enfouissement technique de Rillieux-la-Pape, en banlieue nord.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/le-plus-grand-champ-photovoltaique-de-la-metropole-de-lyon-construit-au-dessus-d-une-ancienne-decharge-20241002"
    },
    {
        "title": "\u00abBrest c\u2019est le Breizhil !\u00bb, \u00abTonnerre de Brest !\u00bb... La presse enthousiaste apr\u00e8s le carton des Bretons \u00e0 Salzbourg",
        "summary": "Retrouvez les unes des journaux nationaux et r\u00e9gionaux apr\u00e8s l\u2019incroyable succ\u00e8s de Brest sur la pelouse de Salzbourg ce mardi (0-4) lors de la deuxi\u00e8me journ\u00e9e de la Ligue des champions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/brest-c-est-le-breizhil-tonnerre-de-brest-la-revue-de-presse-de-salzbourg-brest-20241002"
    },
    {
        "title": "Des moutons \u00e0 la T\u00eate d'Or : la transhumance urbaine revient \u00e0 Lyon",
        "summary": "La bergerie urbaine de Lyon s\u2019appr\u00eate \u00e0 conduire sa trentaine de moutons sur 35 kilom\u00e8tres et 10 communes de la m\u00e9tropole pour la quatri\u00e8me \u00e9dition de sa petite transhumance.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/des-moutons-a-la-tete-d-or-la-transhumance-urbaine-revient-a-lyon-20241002"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de 9 milliards d\u2019\u00e9conomies et 5 milliards de recettes en moins... La Cour des comptes prescrit une potion am\u00e8re aux \u00e9lus locaux",
        "summary": "Alors que leurs d\u00e9penses explosent cette ann\u00e9e, un rapport propose des pistes radicales pour faire participer les collectivit\u00e9s \u00abau redressement des finances publiques\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/pres-de-9-milliards-d-economies-et-5-milliards-de-recettes-en-moins-la-cour-des-comptes-prescrit-une-potion-amere-aux-elus-locaux-20241002"
    },
    {
        "title": "\u00abOn ne touchera pas au bar\u00e8me des imp\u00f4ts sur le revenu\u00bb, promet le ministre de l\u2019\u00c9conomie",
        "summary": "Interrog\u00e9 sur RTL ce mercredi matin au sujet de la hausse annonc\u00e9e de la fiscalit\u00e9, Antoine Armand a assur\u00e9 qu\u2019il ne serait \u00abpas le ministre du matraquage fiscal\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/on-ne-touchera-pas-au-bareme-des-impots-sur-le-revenu-promet-le-ministre-de-l-economie-20241002"
    },
    {
        "title": "Arsenal-PSG : le travail payant d'Arteta, Donnarumma expos\u00e9, Luis Enrique irritant\u2026 Coups de c\u0153ur et coups de griffe",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE \u2013 Au-del\u00e0 du r\u00e9sultat final, d\u00e9couvrez ce qui a plu\u2026 et d\u00e9plu \u00e0 notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Londres, mardi, lors de la d\u00e9faite parisienne 2-0 face \u00e0 Arsenal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/arsenal-psg-le-travail-payant-d-arteta-donnarumma-expose-luis-enrique-irritant-coups-de-coeur-et-coups-de-griffe-20241002"
    },
    {
        "title": "\u00abLe grand flou\u00bb : S\u00e9bastien Chenu tacle le discours de politique g\u00e9n\u00e9rale de Michel Barnier",
        "summary": "S\u2019il juge le discours du nouveau premier ministre \u00abd\u00e9ceptif\u00bb, le vice-pr\u00e9sident du RN explique que le parti \u00e0 la flamme ne censure pas le gouvernement pour ne \u00abpas ajouter du chaos politique \u00e0 la situation\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-grand-flou-sebastien-chenu-tacle-le-discours-de-politique-generale-de-michel-barnier-20241002"
    },
    {
        "title": "De quelle fatigue souffrez-vous (et comment en venir \u00e0 bout)&nbsp;?",
        "summary": "NOS CONSEILS SANT\u00c9 - Apr\u00e8s une longue journ\u00e9e, un footing ou un rhume, chacun d\u2019entre nous l\u2019a exp\u00e9riment\u00e9e. Mais comment s\u2019en d\u00e9barrasser lorsqu\u2019elle persiste et nous g\u00e2che la vie&nbsp;?",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/mieux-etre/de-quelle-fatigue-souffrez-vous-et-comment-en-venir-a-bout-20241002"
    },
    {
        "title": "Lauryn Hill poursuivie pour escroquerie, une semaine avant la tourn\u00e9e des Fugees",
        "summary": "Le rappeur Pras Michel, a port\u00e9 plainte contre la chanteuse mardi, devrait \u00eatre absent des concerts pr\u00e9vus \u00e0 l'Accor Arena de Paris les 18 et 19&nbsp;octobre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/lauryn-hill-poursuivie-pour-escroquerie-une-semaine-avant-la-tournee-des-fugees-20241002"
    },
    {
        "title": "G\u00e9orgie: la pr\u00e9sidente refuse de signer la restriction des droits LGBT+",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/georgie-la-presidente-refuse-de-signer-la-restriction-des-droits-lgbt-20241002"
    },
    {
        "title": "Mer de Chine m\u00e9ridionale: des p\u00eacheurs vietnamiens agress\u00e9s",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/mer-de-chine-meridionale-des-pecheurs-vietnamiens-agresses-20241002"
    },
    {
        "title": "Zin\u00e9dine Zidane : \u00abJe m'occupe de mes enfants, de mes petits-enfants ; aujourd'hui, ma vie est pleine\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN.- La l\u00e9gende du football a accord\u00e9 \u00e0 Madame Figaro une rare interview \u00e0 l\u2019occasion du lancement d\u2019une collection capsule avec Montblanc.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/style/news/zinedine-zidane-je-m-occupe-de-mes-enfants-de-mes-petits-enfants-aujourd-hui-ma-vie-est-pleine-20241002"
    },
    {
        "title": "La Cor\u00e9e du Sud, le pays qui ne veut plus d\u2019enfants",
        "summary": "REPORTAGE - La \u00ab&nbsp;guerre des sexes&nbsp;\u00bb et la fracture entre g\u00e9n\u00e9rations plongent la quatri\u00e8me \u00e9conomie d\u2019Asie dans une crise d\u00e9mographique aigu\u00eb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-coree-du-sud-le-pays-qui-ne-veut-plus-d-enfants-20241002"
    },
    {
        "title": "La proc\u00e9dure de destitution d\u2019Emmanuel Macron retoqu\u00e9e en commission \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e",
        "summary": "Ce mercredi matin, la proc\u00e9dure de destitution du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique d\u00e9pos\u00e9e par les Insoumis a \u00e9t\u00e9 retoqu\u00e9e en commission des Lois de l\u2019Assembl\u00e9e nationale. Malgr\u00e9 cela, elle pourrait encore \u00eatre d\u00e9battue dans l\u2019H\u00e9micycle prochainement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-procedure-de-destitution-d-emmanuel-macron-retoquee-en-commission-a-l-assemblee-20241002"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s l\u2019exp\u00e9rimentation durant les JO, la vid\u00e9osurveillance \u00abalgorithmique\u00bb va se g\u00e9n\u00e9raliser",
        "summary": "Ces cam\u00e9ras \u00abaugment\u00e9es\u00bb peuvent identifier dans l\u2019espace public des d\u00e9parts de feu, des objets abandonn\u00e9s, des mouvements de foule ou encore des armes \u00e0 feu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/apres-l-experimentation-durant-les-jo-la-videosurveillance-algorithmique-va-se-generaliser-20241002"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de Nantes, il enferme les trois jeunes qui \u00e9taient en train de siphonner le r\u00e9servoir de son camion",
        "summary": "La police a ainsi pu arr\u00eater trois jeunes Roms qui venaient de d\u00e9rober 100 litres de gasoil. Plac\u00e9s en garde \u00e0 vue mardi, ils ont finalement \u00e9t\u00e9 rel\u00e2ch\u00e9s. Le carburant a \u00e9t\u00e9 restitu\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/pres-de-nantes-il-enferme-les-trois-jeunes-qui-etaient-en-train-de-siphonner-le-reservoir-de-son-camion-20241002"
    },
    {
        "title": "Vid\u00e9osurveillance \u00abalgorithmique\u00bb g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e, pas de destitution pour Macron, la fonte des glaciers redessine les fronti\u00e8res... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l'essentiel de l'actualit\u00e9 parue ce mercredi 2 octobre au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/videosurveillance-algorithmique-generalisee-pas-de-destitution-pour-macron-la-fonte-des-glaciers-redessine-les-frontieres-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20241002"
    },
    {
        "title": "Fermes urbaines : \u00abQuand la Mairie de Paris gaspille l\u2019argent public pour produire quelques tomates cerises\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/TRIBUNE - Les 300 \u00ab Parisculteurs \u00bb qui travaillent dans les quelque 120 fermes urbaines de la capitale produisent 30 fois moins qu\u2019un salari\u00e9 fran\u00e7ais en moyenne. Cette utilisation de l\u2019argent public par la Mairie de Paris doit interroger, soutient l\u2019\u00e9conomiste Erwann Tison.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/fermes-urbaines-quand-la-mairie-de-paris-gaspille-l-argent-public-pour-produire-quelques-tomates-cerises-20241002"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl doit-il frapper l\u2019Iran sur son sol en r\u00e9ponse aux attaques de missiles ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-doit-il-frapper-l-iran-sur-son-sol-en-reponse-aux-attaques-de-missiles-20241002"
    },
    {
        "title": "Bruno Retailleau : \u00abQuand le droit ne prot\u00e8ge plus, il faut le changer\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - Pour Le Figaro Magazine, le ministre de l'Int\u00e9rieur d\u00e9voile ses mesures concr\u00e8tes contre l'immigration ill\u00e9gale, l'ins\u00e9curit\u00e9 et l'islam politique. Malgr\u00e9 les pol\u00e9miques lanc\u00e9es par la gauche, Bruno Retailleau affiche sa fermet\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/bruno-retailleau-quand-le-droit-ne-protege-plus-il-faut-le-changer-20241002"
    },
    {
        "title": "La France a besoin de 60 milliards pour boucler son budget 2025",
        "summary": "Dans le projet de loi de finances qui sera pr\u00e9sent\u00e9 la semaine prochaine, le gouvernement pr\u00e9voit 40 milliards d\u2019euros de coupes dans les d\u00e9penses et 20 milliards d\u2019euros de hausses d\u2019imp\u00f4ts.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-france-a-besoin-de-60-milliards-pour-boucler-son-budget-2025-20241002"
    },
    {
        "title": "La revalorisation des retraites d\u00e9cal\u00e9e de 6 mois pour \u00e9conomiser 3 milliards d'euros",
        "summary": "Le gouvernement a identifi\u00e9 plus de 40 milliards d\u2019\u00e9conomies pour le budget 2025. L'indexation des retraites&nbsp;sur l'inflation, qui devait intervenir au 1er janvier, est report\u00e9e au 1er juillet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-revalorisation-des-retraites-decalee-de-6-mois-pour-economiser-3-milliards-d-euros-20241002"
    },
    {
        "title": "Viols avec torture d'une fillette handicap\u00e9e \u00e0 Nantes : le suspect est un ancien candidat LFI",
        "summary": "La France insoumise a annonc\u00e9 l\u2019exclusion de Pierre-Alain Cottineau, qui s\u2019\u00e9tait pr\u00e9sent\u00e9 aux derni\u00e8res d\u00e9partementales. Tr\u00e8s impliqu\u00e9 dans les milieux LGBT d\u2019Ancenis, le militant est mis examen dans cette affaire d\u2019agressions sexuelles, d\u2019actes de barbarie et de diffusions d\u2019images p\u00e9dopornographiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/viols-avec-torture-d-une-fillette-handicapee-a-nantes-le-suspect-est-un-ancien-candidat-lfi-20241002"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 la tenaille russe, l\u2019arm\u00e9e ukrainienne annonce se retirer de la ville de Vouhledar, forteresse du sud du Donbass",
        "summary": "Le groupe d\u2019arm\u00e9e russe \u00abVostok\u00bb a lanc\u00e9 cet \u00e9t\u00e9 une man\u0153uvre d\u2019encerclement de cette localit\u00e9 fortifi\u00e9e de l\u2019est de l\u2019Ukraine, qui avait r\u00e9sist\u00e9 jusqu\u2019ici \u00e0 tous les assauts m\u00e9canis\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/face-a-la-tenaille-russe-l-armee-ukrainienne-annonce-se-retirer-de-la-ville-de-vouhledar-forteresse-du-sud-du-donbass-20241002"
    },
    {
        "title": "Comment les liens entre l'Europe et la Russie se sont peu \u00e0 peu d\u00e9lit\u00e9s",
        "summary": "GRAND ENTRETIEN - De la chute du mur de Berlin \u00e0 la guerre d'Ukraine, Georges-Henri Soutou d\u00e9crypte dans La Grande Rupture l'engrenage qui a conduit de l'euphorie de la fin de la guerre froide \u00e0 l'affrontement de l'Occident avec la Russie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/histoire/comment-les-liens-entre-l-europe-et-la-russie-se-sont-peu-a-peu-delites-20241002"
    },
    {
        "title": "Justice p\u00e9nale : qu\u2019est-ce que \u00abl\u2019excuse de minorit\u00e9\u00bb que Michel Barnier envisage d\u2019\u00abatt\u00e9nuer\u00bb ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Dans son discours de politique g\u00e9n\u00e9rale mardi, le premier ministre Michel Barnier a promis de s\u2019attaquer \u00e0 la question de la violence des mineurs, quitte \u00e0 discuter de ce principe juridique inscrit dans le Code p\u00e9nal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/qu-est-ce-que-l-excuse-de-minorite-20240419"
    },
    {
        "title": "Coup de th\u00e9\u00e2tre dans la mode: le directeur artistique superstar Hedi Slimane quitte Celine",
        "summary": "Apr\u00e8s des mois de rumeurs, la marque de LVMH confirme le d\u00e9part du designer fran\u00e7ais. Un coup de tonnerre dans l\u2019industrie de la mode et le d\u00e9but d\u2019un grand jeu de chaises musicales chez LVMH.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/industrie-mode/coup-de-theatre-dans-la-mode-le-directeur-artistique-superstar-hedi-slimane-quitte-celine-20241002"
    },
    {
        "title": "Voitures thermiques, avions\u2026 Le gouvernement veut taxer davantage les transports les plus polluants",
        "summary": "Des mesures fiscales alourdissant la fiscalit\u00e9 environnementale sur les transports figureront dans le budget 2025 de l\u2019\u00c9tat, qui sera pr\u00e9sent\u00e9 le 10 octobre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/voitures-thermiques-avions-le-gouvernement-veut-taxer-davantage-les-transports-les-plus-polluants-20241002"
    },
    {
        "title": "Les d\u00e9penses de l\u2019Etat rogn\u00e9es de 40 milliards en 2025, les retrait\u00e9s p\u00e9nalis\u00e9s",
        "summary": "Le projet de budget 2025 sera pr\u00e9sent\u00e9 en Conseil des ministres le 10 octobre prochain. Le Premier ministre Michel Barnier r\u00e9clame 60 milliards d'\u00e9conomie, pour ramener le d\u00e9ficit du PIB \u00e0 5 % l'ann\u00e9e prochaine. Pour cela, les grandes entreprises, les m\u00e9nages les plus fortun\u00e9s mais aussi les retrait\u00e9s seront mis \u00e0 contribution.",
        "link": "https://leparticulier.lefigaro.fr/jcms/c_113075/impots/les-depenses-de-l-etat-rognees-de-40-milliards-en-2025-les-retraites-penalises-20241002"
    },
    {
        "title": "Cannes : un marchand de sommeil d\u00e9masqu\u00e9 lors des inondations, une enqu\u00eate ouverte",
        "summary": "Cet homme de 39 ans, qui serait un dentiste cannois, louait ses caves \u00e0 des ressortissantes philippines pour 450 euros par mois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/cannes-un-marchand-de-sommeil-demasque-lors-des-inondations-une-enquete-ouverte-20241002"
    },
    {
        "title": "Un \u00e9lu du Grand Est mis en examen pour une agression sexuelle",
        "summary": "Christian Deb\u00e8ve, conseiller r\u00e9gional, a \u00e9t\u00e9 mis en examen pour une agression sexuelle et plac\u00e9 sous statut de t\u00e9moin assist\u00e9 pour deux autres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/un-elu-du-grand-est-mis-en-examen-pour-une-agression-sexuelle-20241002"
    },
    {
        "title": "Le nombre d\u2019actes antis\u00e9mites a tripl\u00e9 depuis le 7 octobre au Royaume-Uni, selon une association",
        "summary": "Plus de 5000 actes antis\u00e9mites ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s depuis le d\u00e9but l\u2019attaque du Hamas, selon le rapport d'une association communautaire publi\u00e9 ce mercredi. La plupart ont \u00e9t\u00e9 commis \u00e0 Londres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-nombre-d-actes-antisemites-a-triple-depuis-le-7-octobre-au-royaume-uni-selon-une-association-20241002"
    },
    {
        "title": "Judith Godr\u00e8che d\u00e9ment \u00eatre candidate \u00e0 la pr\u00e9sidence du Centre national du cin\u00e9ma",
        "summary": "Selon Le Point, l\u2019actrice comptait parmi les personnalit\u00e9s en lice pour succ\u00e9der \u00e0 Dominique Boutonnat, condamn\u00e9 fin juin \u00e0 de la prison ferme pour agression sexuelle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/judith-godreche-dement-etre-candidate-a-la-presidence-du-centre-national-du-cinema-20241002"
    },
    {
        "title": "Seine-Saint-Denis: une femme de 40 ans tu\u00e9e \u00e0 son domicile",
        "summary": "La victime a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e nue dans sa chambre mardi soir \u00e0 Aubervilliers et pr\u00e9sentait des traces d'\u00e9tranglement et de forts coups \u00e0 la t\u00eate. Aucune interpellation n'a eu lieu \u00e0 ce stade.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/seine-saint-denis-une-femme-de-40-ans-tuee-a-son-domicile-20241002"
    },
    {
        "title": "Jean-Baptiste Boursier devient le joker de Gilles Bouleau pour le 20 Heures de TF1",
        "summary": "Il remplace Julien Arnaud, parti animer en duo avec Flavie Flament \u00ab T\u00e9l\u00e9matin \u00bb sur France 2.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/jean-baptiste-boursier-devient-le-joker-de-gilles-bouleau-pour-le-20-heures-de-tf1-20241002"
    },
    {
        "title": "Loi sur la fin de vie : Ya\u00ebl Braun-Pivet se dit \u00abd\u00e9\u00e7ue\u00bb par Michel Barnier",
        "summary": "Le premier ministre a indiqu\u00e9 mardi son intention de \u00abreprendre le dialogue\u00bb d\u00e9but 2025 sur le projet de loi dont l'examen avait \u00e9t\u00e9 interrompu par la dissolution. La pr\u00e9sidente de l\u2019Assembl\u00e9e r\u00e9clame le retour du texte sur le bureau des d\u00e9put\u00e9s au plus vite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-sur-la-fin-de-vie-yael-braun-pivet-se-dit-decue-par-michel-barnier-20241002"
    },
    {
        "title": "Contenus nuisibles et protection des mineurs: l'UE demande des explications \u00e0 YouTube, Snapchat et TikTok",
        "summary": "Ces plateformes sont somm\u00e9es de transmettre \u00e0 la Commission des d\u00e9tails sur le fonctionnement de leurs algorithmes de recommandations d\u2019ici le 15 novembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/contenus-nuisibles-et-protection-des-mineurs-l-ue-demande-des-explications-a-youtube-snapchat-et-tiktok-20241002"
    },
    {
        "title": "Sant\u00e9 mentale: \u00abCes probl\u00e8mes, je les ai v\u00e9cus familialement\u00bb, explique Michel Barnier devant les d\u00e9put\u00e9s",
        "summary": "VID\u00c9O - Au lendemain de son discours de politique g\u00e9n\u00e9rale, Michel Barnier \u00e9tait de retour devant les d\u00e9put\u00e9s ce mercredi pour sa premi\u00e8re s\u00e9ance de question au gouvernement en tant que premier ministre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/sante-mentale-ces-problemes-je-les-ai-vecus-familialement-explique-michel-barnier-devant-les-deputes-20241002"
    },
    {
        "title": "Escroquerie de frais de campagne : Claude Gu\u00e9ant relax\u00e9 en appel",
        "summary": "Il \u00e9tait reproch\u00e9 \u00e0 l\u2019ancien ministre d'avoir sciemment minor\u00e9 ses comptes de campagne lors des \u00e9lections l\u00e9gislatives de 2012. Il avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 six mois d'emprisonnement ferme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/escroquerie-de-frais-de-campagne-claude-gueant-relaxe-en-appel-20241002"
    },
    {
        "title": "TotalEnergies va racheter pour 16 milliards de dollars d'actions entre 2024 et 2025",
        "summary": "Le groupe a fait le point ce mercredi \u00e0 New York sur sa strat\u00e9gie et ses perspectives, cinq mois apr\u00e8s avoir cr\u00e9\u00e9 une pol\u00e9mique sur une possible cotation outre-Atlantique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/totalenergies-va-racheter-pour-16-milliards-de-dollars-d-actions-entre-2024-et-2025-20241002"
    },
    {
        "title": "Renaud Muselier au Figaro : \u00abLe succ\u00e8s de Paris 2024 facilite notre t\u00e2che pour les Jeux d\u2019hiver 2030\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional de Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur dresse un \u00e9tat des lieux des JO d\u2019hiver 2030 dans les Alpes fran\u00e7aises.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/renaud-muselier-au-figaro-le-succes-de-paris-2024-facilite-notre-tache-pour-les-jeux-d-hiver-2030-20241002"
    },
    {
        "title": "Entre chahut imb\u00e9cile et menace r\u00e9elle sur la d\u00e9mocratie, jusqu\u2019o\u00f9 ira LFI ?",
        "summary": "FIGAROVOX/TRIBUNE - Les d\u00e9put\u00e9s insoumis ont brandi leur carte d\u2019\u00e9lecteur au d\u00e9but du discours de politique g\u00e9n\u00e9rale de Michel Barnier. Ce happening, cens\u00e9 d\u00e9noncer la pr\u00e9tendue ill\u00e9gitimit\u00e9 du gouvernement, est le symbole suppl\u00e9mentaire d\u2019une violence politique \u00e9rig\u00e9e en mode d\u2019expression privil\u00e9gi\u00e9, analyse la philosophe Ren\u00e9e Fregosi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/entre-chahut-imbecile-et-menace-reelle-sur-la-democratie-jusqu-ou-ira-l-escalade-de-lfi-20241002"
    },
    {
        "title": "Cette proposition de Gabriel Attal pour \u00abd\u00e9smicardiser\u00bb la France dont va s\u2019emparer le nouveau gouvernement",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Lors de ses derniers mois \u00e0 Matignon, l\u2019ex-premier ministre avait planch\u00e9 sur une r\u00e9vision des all\u00e8gements de charges, devant encourager les entreprises \u00e0 augmenter les salaires. Une mesure qui pourrait \u00eatre int\u00e9gr\u00e9e au prochain budget de la S\u00e9curit\u00e9 sociale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/cette-proposition-laissee-cle-en-main-par-gabriel-attal-sur-le-bureau-de-michel-barnier-pour-desmicardiser-la-france-20240906"
    },
    {
        "title": "\u00abImp\u00f4t d\u00e9guis\u00e9\u00bb: la fili\u00e8re automobile vent debout contre un alourdissement du malus sur les voitures thermiques",
        "summary": "Selon certaines sources, Bercy serait tent\u00e9 de durcir \u00e0 nouveau le bar\u00e8me \u00abautomobile\u00bb \u00e0 l\u2019endroit des v\u00e9hicules thermiques. Il pourrait \u00eatre abaiss\u00e9 \u00e0 106 grammes de CO2 par kilom\u00e8tre en 2026 puis \u00e0 99 grammes l'ann\u00e9e d'apr\u00e8s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/impot-deguise-la-filiere-automobile-vent-debout-contre-un-alourdissement-du-malus-sur-les-voitures-thermiques-20241002"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve, incidents \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition, probl\u00e8mes industriels... Les premiers pas compliqu\u00e9s du nouveau PDG de Boeing",
        "summary": "R\u00c9CIT - Entr\u00e9 en fonction le 8&nbsp;ao\u00fbt dernier, Kelly Ortberg est confront\u00e9 \u00e0 une gr\u00e8ve massive \u00e0 Seattle, QG industriel de Boeing, qui aggrave encore la crise dans laquelle est plong\u00e9 le g\u00e9ant am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/greve-incidents-a-repetition-problemes-industriels-les-premiers-pas-compliques-du-nouveau-pdg-de-boeing-20241002"
    },
    {
        "title": "Quand le proc\u00e8s des viols de Mazan ravive la guerre des sexes",
        "summary": "R\u00c9CIT - Cette affaire hors norme bouscule les rapports entre les sexes. Si les femmes sont de plus en plus tent\u00e9es par la m\u00e9fiance envers les hommes, de nombreux hommes, eux, s'interrogent sur leur masculinit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/quand-le-proces-des-viols-de-mazan-ravive-la-guerre-des-sexes-20241002"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9forme de l\u2019assurance-ch\u00f4mage de Gabriel Attal enterr\u00e9e par le gouvernement Barnier",
        "summary": "Astrid Panosyan-Bouvet, la nouvelle ministre du Travail et de l'Emploi, annonce que les n\u00e9gociations reprendront \u00absur la base de l'accord de novembre 2023\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-reforme-de-l-assurance-chomage-de-gabriel-attal-enterree-par-le-gouvernement-barnier-20241002"
    },
    {
        "title": "Rugby : le Stade Fran\u00e7ais prend officiellement ses quartiers au Camp des Loges et succ\u00e8de au PSG",
        "summary": "Ce mercredi, le Stade Fran\u00e7ais a inaugur\u00e9 son nouveau centre d\u2019entra\u00eenement, le Camp des Loges, historiquement occup\u00e9 par le PSG.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/rugby-le-stade-francais-prend-officiellement-ses-quartiers-au-camp-des-loges-et-succede-au-psg-20241002"
    },
    {
        "title": "La jeune fille disparue depuis trois mois \u00e0 Lyon retrouv\u00e9e en bonne sant\u00e9",
        "summary": "Ne voulant pas croire \u00e0 une fugue, les parents de Narjesse Ghezal, 17 ans, disparue du domicile familial fin juin, avaient relanc\u00e9 un appel \u00e0 t\u00e9moin en d\u00e9but de semaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/la-jeune-fille-disparue-depuis-trois-mois-a-lyon-retrouvee-en-bonne-sante-20241002"
    },
    {
        "title": "La macroniste Stella Dupont quitte le groupe de Gabriel Attal sur fond de d\u00e9saccord avec le gouvernement",
        "summary": "Celle qui \u00e9tait apparent\u00e9e au groupe Ensemble pour la R\u00e9publique vient d\u2019annoncer \u00e0 ses coll\u00e8gues qu\u2019elle n\u2019en serait d\u00e9sormais plus membre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-macroniste-stella-dupont-quitte-le-groupe-de-gabriel-attal-sur-fond-de-desaccord-avec-le-gouvernement-20241002"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s les JO, LVMH devient le partenaire Luxe de la Formule 1",
        "summary": "Avec TAG Heuer, Louis Vuitton et Mo\u00ebt Hennessy, le groupe de luxe devient \u00ab\u200apartenaire global luxe\u200a\u00bb de tous les Grands Prix de la plan\u00e8te pour les dix ans \u00e0 venir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/horlogerie/apres-les-jo-lvmh-devient-le-partenaire-luxe-de-la-formule-1-20241002"
    },
    {
        "title": "La ministre de l\u2019\u00c9ducation nationale invite un sulfureux Tiktokeur qui propose la fin des cours \u00e0 midi",
        "summary": "Anne Genetet se dit pr\u00eate \u00e0 parler de tout, mais pr\u00e9cise que les cours l'apr\u00e8s-midi seront maintenus cette ann\u00e9e.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/lycee/la-ministre-de-l-education-nationale-invite-un-sulfureux-tiktokeur-qui-propose-la-fin-des-cours-a-midi-20241002/"
    },
    {
        "title": "Taxation exceptionnelle des grandes entreprises : Macron approuve mais plaide pour une mesure \u00ablimit\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Alors que le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique s\u2019\u00e9tait jusqu\u2019ici oppos\u00e9 \u00e0 une augmentation des imp\u00f4ts, il a estim\u00e9 que cet effort demand\u00e9 par Michel Barnier mardi \u00e9tait \u00abbien compris\u00bb par les grandes entreprises\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/taxation-exceptionnelle-des-grandes-entreprises-macron-approuve-mais-plaide-pour-une-mesure-limitee-20241002"
    },
    {
        "title": "Une nouvelle taxe sur les \u00e9nerg\u00e9ticiens risquerait de se r\u00e9percuter \u00abdans les factures\u00bb, craint Agnes Pannier-Runacher",
        "summary": "La ministre de l'\u00c9cologie et de l'\u00c9nergie a \u00e9mis de grosses r\u00e9serves sur la mise en place d\u2019une nouvelle taxe sur les centrales de production \u00e9lectriques qui pourrait rapporter 3 milliards d'euros \u00e0 l'\u00c9tat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/une-nouvelle-taxe-sur-les-energeticiens-risquerait-de-se-repercuter-dans-les-factures-craint-agnes-pannier-runacher-20241002"
    },
    {
        "title": "Le socialiste Alain Rousset, pr\u00e9sident de la Nouvelle-Aquitaine, mis en examen pour d\u00e9tournements de fonds publics",
        "summary": "Le baron socialiste est accus\u00e9 d\u2019avoir utilis\u00e9 les moyens financiers de la r\u00e9gion lors de sa campagne de r\u00e9\u00e9lection en 2015, des faits qu\u2019il conteste \u00abavec la plus grande fermet\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/le-socialiste-alain-rousset-president-de-la-nouvelle-aquitaine-mis-en-examen-pour-detournements-de-fonds-publics-20241002"
    },
    {
        "title": "Mayotte : Retailleau a ordonn\u00e9 des \u00abvols group\u00e9s\u00bb pour renvoyer les ressortissants de RDC dans leur pays",
        "summary": "Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur souhaite ainsi \u00abvider en partie le centre de r\u00e9tention administrative\u00bb de Mayotte, a pr\u00e9cis\u00e9 son entourage. Depuis la fin des ann\u00e9es 2010, des centaines de migrants originaires de l'Afrique des Grands Lacs rentrent chaque ann\u00e9e clandestinement \u00e0 Mayotte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/mayotte-retailleau-a-ordonne-des-vols-groupes-pour-renvoyer-les-ressortissants-de-rdc-dans-leur-pays-20241002"
    },
    {
        "title": "Aix-en-Provence : un appartement nourrice mis au jour par la BAC, les trafiquants prennent la fuite",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Les trafiquants, qui s\u2019appr\u00eataient \u00e0 ravitailler l\u2019appartement en coca\u00efne et cannabis, se sont \u00e9chapp\u00e9s. Deux suspects ont tout de m\u00eame \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s et de nombreux produits stup\u00e9fiants saisis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/aix-en-provence-un-appartement-nourrice-mis-au-jour-par-la-bac-les-trafiquants-prennent-la-fuite-20241002"
    },
    {
        "title": "Saintes : un policier tire sur un homme arm\u00e9 d\u2019un couteau pendant sa garde \u00e0 vue",
        "summary": "Les faits, qui se sont d\u00e9roul\u00e9s mardi au sein du commissariat de Saintes (Charente-Maritime), font l\u2019objet de deux enqu\u00eates. Les jours du pr\u00e9venu, pris en charge aux urgences de la Rochelle, ne sont pas menac\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/saintes-un-policier-tire-sur-un-homme-arme-d-un-couteau-pendant-sa-garde-a-vue-20241002"
    },
    {
        "title": "Avec son plan de 50&nbsp;milliards d\u2019\u00e9conomies, Wauquiez veut envoyer un signal \u00e0 la \u00abFrance qui travaille\u00bb",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le chef des d\u00e9put\u00e9s Droite r\u00e9publicaine, qui se revendique contre les augmentations d\u2019imp\u00f4ts, a pr\u00e9sent\u00e9 sa feuille de route budg\u00e9taire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/avec-son-plan-de-50-milliards-d-economies-wauquiez-veut-envoyer-un-signal-a-la-france-qui-travaille-20241002"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl prouve \u00e0 nouveau l\u2019efficacit\u00e9 du syst\u00e8me multicouche",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Tsahal a intercept\u00e9 la plupart des missiles tir\u00e9s par l\u2019Iran ce mardi. Un succ\u00e8s d\u00fb \u00e0 sa d\u00e9fense a\u00e9rienne multicouche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-prouve-a-nouveau-l-efficacite-du-systeme-multicouche-20241002"
    },
    {
        "title": "Indexia : deux ans de prison requis contre Sadri Fegaier, le PDG du groupe",
        "summary": "Le Parquet a demand\u00e9 mercredi les peines maximales \u00e0 l'encontre du fondateur du courtier en assurance SFAM et de six de ses soci\u00e9t\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/indexia-deux-ans-de-prison-requis-contre-sadri-fegaier-le-pdg-du-groupe-20241002"
    },
    {
        "title": "Maine-et-Loire: morts de deux retrait\u00e9s fauch\u00e9s par une voiture",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/maine-et-loire-morts-de-deux-retraites-fauches-par-une-voiture-20241002"
    },
    {
        "title": "La m\u00e9t\u00e9o du jeudi 3 octobre : la fra\u00eecheur s\u2019accentue",
        "summary": "Le temps est calme sur l\u2019ensemble du territoire, mais gare \u00e0 la fra\u00eecheur qui se renforce. De forts orages et pluies sont attendus dans l'extr\u00eame sud-est et en Corse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/la-meteo-du-jeudi-3-octobre-la-fraicheur-s-accentue-20241002"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni: l'immigration au c\u0153ur de la course \u00e0 la t\u00eate du parti conservateur",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La semaine prochaine, les 121 parlementaires du parti voteront pour s\u00e9lectionner deux finalistes parmi les quatre pr\u00e9tendants \u00e0 la direction des Tories. Ces derniers seront ensuite d\u00e9partag\u00e9s par un vote en ligne de tous les militants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/royaume-uni-l-immigration-au-coeur-de-la-course-a-la-tete-du-parti-conservateur-20241002"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron veut d\u00e9sormais consacrer son \u00ab\u00e9nergie\u00bb aux r\u00e9formes \u00ab\u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne\u00bb",
        "summary": "\u00abPour moi, la premi\u00e8re priorit\u00e9 est l'\u00e9chelle europ\u00e9enne\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 Berlin le chef de l'\u00c9tat, alors qu\u2019il a d\u00fb c\u00e9der une grande part de ses pr\u00e9rogatives au premier ministre Michel Barnier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/emmanuel-macron-veut-desormais-consacrer-son-energie-aux-reformes-a-l-echelle-europeenne-20241002"
    },
    {
        "title": "La recette des Pays-Bas pour vider ses prisons et faire diminuer la d\u00e9linquance",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que la France est confront\u00e9e \u00e0 une surpopulation carc\u00e9rale end\u00e9mique, les Pays-Bas ferment des prisons. La rapidit\u00e9 d'ex\u00e9cution et la certitude des peines expliquent en partie ce r\u00e9sultat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-recette-des-pays-bas-pour-vider-ses-prisons-et-faire-diminuer-la-delinquance-20221201"
    },
    {
        "title": "\u00abIl ne demandait qu\u2019\u00e0 partir\u00bb : plong\u00e9e dans la fin de vie au proc\u00e8s de la petite-fille qui a tu\u00e9 son grand-p\u00e8re \u00abpar amour\u00bb",
        "summary": "R\u00c9CIT - Les proches d\u2019\u00c9milie G. sont revenus sur le d\u00e9sir de mourir, maintes fois r\u00e9p\u00e9t\u00e9, de Manuel A., asphyxi\u00e9 dans l\u2019incendie de son lit m\u00e9dicalis\u00e9 allum\u00e9 par sa petite-fille en ao\u00fbt 2020 dans la villa familiale, \u00e0 Saint-Laurent-de-Mure, dans la banlieue est de Lyon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/il-ne-demandait-qu-a-partir-plongee-dans-la-fin-de-vie-au-proces-de-la-petite-fille-qui-a-tue-son-grand-pere-par-amour-20241002"
    },
    {
        "title": "\u00abFaut le br\u00fbler vif ce chien\u00bb&nbsp;: un an de prison avec sursis requis pour avoir menac\u00e9 de mort le proviseur de la cit\u00e9 scolaire Maurice-Ravel",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Ibni-Akram A., qui encourt 5&nbsp;ans de prison et 45.000&nbsp;euros d\u2019amende, a assur\u00e9 qu\u2019il \u00abregrettait\u00bb ses propos et a pr\u00e9sent\u00e9 ses excuses. Il sera fix\u00e9 sur son sort le 18&nbsp;novembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/faut-le-bruler-vif-un-an-de-prison-avec-sursis-requis-pour-avoir-menace-de-mort-le-proviseur-de-la-cite-scolaire-maurice-ravel-20241002"
    },
    {
        "title": "Les encombrants frais de bouche d\u2019Anne Hidalgo",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Des associations r\u00e9clament ces factures datant de 2020 que la ville de Paris assure avoir produites. La justice tranchera ce jeudi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/les-encombrants-frais-de-bouche-d-anne-hidalgo-20241002"
    },
    {
        "title": "Les \u00c9tats-Unis entendent calibrer la riposte militaire d\u2019Isra\u00ebl",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019Administration Biden est pr\u00eate \u00e0 apporter son soutien \u00e0 une riposte isra\u00e9lienne contre T\u00e9h\u00e9ran, tout en essayant une fois de plus d\u2019\u00e9viter l\u2019embrasement de tout le Moyen-Orient.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-etats-unis-entendent-calibrer-la-riposte-militaire-d-israel-20241002"
    },
    {
        "title": "L'Union europ\u00e9enne recommande d'\u00e9viter l'espace a\u00e9rien iranien",
        "summary": "L'agence europ\u00e9enne de s\u00e9curit\u00e9 a\u00e9rienne (AESA) recommande aux compagnies a\u00e9riennes de ne pas survoler l'Iran en raison des \u00abrisques \u00e9lev\u00e9s\u00bb li\u00e9s aux tirs de missiles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/l-ue-recommande-d-eviter-l-espace-aerien-iranien-20241002"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9ditorial du Figaro : \u00abIsra\u00ebl-Iran, le dangereux engrenage d'un conflit au Moyen-Orient\u00bb",
        "summary": "Arsenal balistique, milices r\u00e9gionales, alliances globales avec la Russie et la Chine, terrorisme international : le r\u00e9gime iranien se servira de toutes ses armes pour \u00e9branler le monde occidental.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/l-editorial-du-figaro-israel-iran-le-dangereux-engrenage-d-un-conflit-au-moyen-orient-20241002"
    },
    {
        "title": "Le report des \u00e9lections provinciales en Nouvelle-Cal\u00e9donie examin\u00e9 le 23 octobre au S\u00e9nat",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-report-des-elections-provinciales-en-nouvelle-caledonie-examine-le-23-octobre-au-senat-20241002"
    },
    {
        "title": "Dani\u00e8le Mazet-Delpeuch, premi\u00e8re femme cuisini\u00e8re \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e, est morte",
        "summary": "Cuisini\u00e8re de Fran\u00e7ois Mitterrand de 1988 \u00e0 1990, Dani\u00e8le Mazet-Delpeuch avait inspir\u00e9 le film de Christian Vincent \u00abLes saveurs du Palais\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/gastronomie/daniele-mazet-delpeuch-premiere-femme-cuisiniere-a-l-elysee-est-morte-20241002"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9clusion criminelle \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 requise contre le djihadiste Peter Cherif",
        "summary": "Le djihadiste Peter Cherif est actuellement jug\u00e9 devant la cour d\u2019assises sp\u00e9ciale de Paris pour le r\u00f4le qu\u2019il a jou\u00e9 aupr\u00e8s des fr\u00e8res Kouachi et pour la s\u00e9questration de trois humanitaires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/la-reclusion-criminelle-a-perpetuite-requise-contre-le-djihadiste-peter-cherif-20241002"
    },
    {
        "title": "Le jeu risqu\u00e9 du guide supr\u00eame Ali Khamenei dans son bras de fer avec Benyamin Netanyahou et Joe Biden",
        "summary": "ANALYSE - Le r\u00e9gime iranien, qui a compris que sa survie \u00e9tait en jeu, tente de ma\u00eetriser ses ripostes \u00e0 l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu, tout en rassurant ses affid\u00e9s, le Hezbollah et le Hamas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-jeu-risque-du-guide-supreme-ali-khamenei-dans-son-bras-de-fer-avec-benyamin-netanyahou-et-joe-biden-20241002"
    },
    {
        "title": "Palestiniens \u00abpotentiellement dangereux\u00bb, Espagne submerg\u00e9e, ONG mises en cause : cette note confidentielle qui alerte sur la pression migratoire",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Dans cette note obtenue par Le Figaro, les autorit\u00e9s s\u2019inqui\u00e8tent des comportements \u00e0 risque des passeurs, et de la saturation des dispositifs s\u00e9curitaires par des vagues de migrants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/palestiniens-potentiellement-dangereux-espagne-submergee-ong-sanctionnees-cette-note-confidentielle-qui-alerte-sur-la-pression-migratoire-20241002"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine&nbsp;: pourquoi le colistier de Donald Trump, JD Vance, a-t-il chang\u00e9 plusieurs fois de nom&nbsp;?",
        "summary": "Le R\u00e9publicain a adopt\u00e9 le nom qu\u2019on lui connait en 2022, ann\u00e9e de son \u00e9lection en tant que s\u00e9nateur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/presidentielle-americaine-pourquoi-le-colistier-de-donald-trump-jd-vance-a-t-il-change-plusieurs-fois-de-nom-20241002"
    },
    {
        "title": "Baisser les effectifs et imposer une \u00abculture de l\u2019\u00e9valuation\u00bb... Ce que pr\u00e9pare Michel Barnier pour les fonctionnaires",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Entre un contexte budg\u00e9taire tr\u00e8s tendu et des attentes fortes des Fran\u00e7ais en mati\u00e8re d'efficacit\u00e9 des services publics, le premier ministre pourrait op\u00e9rer un v\u00e9ritable changement de bord par rapport \u00e0 ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/baisser-les-effectifs-et-imposer-une-culture-de-l-evaluation-ce-que-prepare-michel-barnier-pour-les-fonctionnaires-20241002"
    },
    {
        "title": "Comment Isra\u00ebl pr\u00e9pare sa riposte apr\u00e8s les frappes de l'Iran",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La pluie de missiles balistiques tir\u00e9s mardi soir par l\u2019Iran sur les grandes villes isra\u00e9liennes a chang\u00e9 la donne. Fort du soutien am\u00e9ricain, l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu promet une r\u00e9plique s\u00e9v\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/comment-israel-prepare-sa-riposte-apres-les-frappes-de-l-iran-20241002"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : deux S\u00e9nateurs crient au scandale apr\u00e8s la baisse de salaire de Vincent Labrune",
        "summary": "La LFP a ent\u00e9rin\u00e9 ce mercredi le nouveau salaire de Vincent Labrune avec une baisse estim\u00e9e de 30%. Selon les deux \u00e9lus qui pilotent la mission d'information sur l'intervention des fonds d'investissement dans le football fran\u00e7ais, cette diminution risque, a contrario, de \u00ab&nbsp;grever durablement les recettes&nbsp;\u00bb de la Ligue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-deux-senateurs-crient-au-scandale-apres-la-baisse-de-salaire-de-vincent-labrune-20241002"
    },
    {
        "title": "Gouvernement : Maud Bregeon reconna\u00eet que \u00abla colocation pas \u00e9vidente\u00bb entre macronistes et LR exige \u00abun temps de rodage\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9e mercredi de BFMTV, la porte-parole du gouvernement a estim\u00e9 que le camp pr\u00e9sidentiel et la droite ont \u00abbesoin d'apprendre \u00e0 s'apprivoiser\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gouvernement-maud-bregeon-reconnait-que-la-colocation-pas-evidente-entre-macronistes-et-lr-exige-un-temps-de-rodage-20241002"
    },
    {
        "title": "Gouvernement : ministre depuis 2017, S\u00e9bastien Lecornu affirme \u00eatre \u00abfondamentalement loyal\u00bb \u00e0 Macron",
        "summary": "Dans une interview au Point, le ministre des Arm\u00e9es consid\u00e8re que les \u00e9quilibres de l\u2019\u00e9quipe de Michel Barnier \u00abne font pas changer la constitution\u00bb. \u00abLe pr\u00e9sident reste le seul chef des arm\u00e9es\u00bb, rappelle l\u2019\u00e9lu de l\u2019Eure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gouvernement-ministre-depuis-2017-sebastien-lecornu-affirme-etre-fondamentalement-loyal-a-macron-20241002"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Lille-Real Madrid : le club nordiste vise l\u2019exploit",
        "summary": "Le Losc re\u00e7oit ce soir (21h) le champion d'Europe en titre, le Real Madrid. Le club nordiste, qui a perdu son premier match \u00e0 Lisbonne face au Sporting, est d\u00e9j\u00e0 sous pression.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/live/ligue-des-champions/2024/2484614/lille-real-madrid"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Multiplex Ligue des champions : Monaco en piste, Griezmann, Coman et Olise titulaires... Suivez les rencontres",
        "summary": "Suivez le second multiplex de la Ligue des champions avec notamment les matches de Monaco, Liverpool, l\u2019Atl\u00e9tico Madrid ou encore le Bayern Munich.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/en-direct-multiplex-ligue-des-champions-monaco-en-piste-griezmann-coman-et-olise-titulaires-suivez-les-rencontres-20241002"
    },
    {
        "title": "Court s\u00e9jour en prison r\u00e9ellement effectu\u00e9, limiter les am\u00e9nagements de peine... La r\u00e9forme voulue par Matignon secoue le monde judiciaire",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Devant n\u00e9cessairement passer par la loi, ce projet pourrait \u00eatre vid\u00e9 de sa substance par les parlementaires ou au contraire changer la face de la justice.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/court-sejour-en-prison-reellement-effectue-limiter-les-amenagements-de-peine-la-reforme-voulue-par-matignon-secoue-le-monde-judiciaire-20241002"
    },
    {
        "title": "\u00abIl y a eu des deals\u00bb : \u00e0 l'Assembl\u00e9e, comment des macronistes et le RN se sont entraid\u00e9s pour obtenir des postes-cl\u00e9s",
        "summary": "R\u00c9CIT - L\u2019ancien vice-pr\u00e9sident RN de l\u2019Assembl\u00e9e, S\u00e9bastien Chenu, a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu \u00e0 la t\u00eate de la commission charg\u00e9e d'apurer les comptes de l'Assembl\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 des votes macronistes. Dans d\u2019autres commissions, des d\u00e9put\u00e9s de l\u2019ex-majorit\u00e9 ont eux obtenu le soutien du RN.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/il-y-a-eu-des-deals-a-l-assemblee-comment-des-macronistes-et-le-rn-se-sont-entraides-pour-obtenir-des-postes-cles-20241002"
    },
    {
        "title": "Revivez en vid\u00e9o l\u2019ouverture du score de Lille face au Real Madrid",
        "summary": "Jonathan David a inscrit le premier but de la rencontre sur penalty pour son \u00e9quipe face au Real Madrid.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/revivez-en-video-l-ouverture-du-score-de-lille-face-au-real-madrid-20241002"
    },
    {
        "title": "Mort de Matthew Perry : un docteur plaide coupable pour avoir vendu ill\u00e9galement de la k\u00e9tamine",
        "summary": "L'enqu\u00eate a d\u00e9termin\u00e9 que le com\u00e9dien de Friends, mort noy\u00e9 en octobre 2023, \u00e9tait d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 cause des \u00abeffets\u00bb de la k\u00e9tamine, substance \u00e0 laquelle \u00e9tait addict : il s'en faisait administrer 8 \u00e0 10 fois par jour lors de sessions supervis\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/mort-de-matthew-perry-un-docteur-plaide-coupable-pour-avoir-vendu-illegalement-de-la-ketamine-20241002"
    },
    {
        "title": "Pays-Bas : les coordonn\u00e9es de la quasi-totalit\u00e9 des agents de police d\u00e9rob\u00e9es",
        "summary": "La police n\u00e9erlandaise, victime d'un piratage de donn\u00e9es, soup\u00e7onne un \u00abacteur \u00e9tatique\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/pays-bas-les-coordonnees-de-la-quasi-totalite-des-agents-de-police-derobees-20241002"
    },
    {
        "title": "\u00abM\u00e9lenchon, ministre de l'amiti\u00e9 avec le Hezbollah\u00bb : le s\u00e9nateur Claude Malhuret se moque d\u2019un hypoth\u00e9tique gouvernement Castets",
        "summary": "En r\u00e9ponse \u00e0 Michel Barnier qui a prononc\u00e9 une nouvelle fois ce mercredi son discours de politique g\u00e9n\u00e9rale devant les s\u00e9nateurs, l\u2019\u00e9lu (Les Ind\u00e9pendants) de l\u2019Allier a ironis\u00e9 sur \u00ab(son) cauchemar \u00e9veill\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/melenchon-ministre-de-l-amitie-avec-le-hezbollah-le-senateur-claude-malhuret-se-moque-d-un-hypothetique-gouvernement-castets-20241002"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Belfort, le d\u00e9partement ferme d\u00e9finitivement un foyer d'enfants pour \u00abdysfonctionnements graves\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019avoir plac\u00e9 sous administration provisoire en ao\u00fbt dernier, le conseil d\u00e9partemental du Territoire-de-Belfort met fin aux activit\u00e9s d\u2019un foyer d\u2019accueil pour manquements.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/a-belfort-le-departement-ferme-definitivement-un-foyer-d-enfants-pour-dysfonctionnements-graves-20241002"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : Monaco revient de loin en d\u00e9crochant un match nul \u00e0 Zagreb",
        "summary": "Longtemps men\u00e9s, les Mon\u00e9gasques ont d\u00e9croch\u00e9 un match nul presque inesp\u00e9r\u00e9 face au Dinamo Zagreb (2-2)",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-monaco-revient-de-loin-en-decrochant-un-match-nul-a-zagreb-20241002"
    },
    {
        "title": "Is\u00e8re : un couple pille une chapelle et vole une croix, un reliquaire et une Vierge",
        "summary": "Les auteurs pr\u00e9sum\u00e9s du vol ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s et ont reconnu les faits. La chapelle avait \u00e9t\u00e9 \u00e9rig\u00e9e en souvenir d\u2019un village d\u00e9truit.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/isere-un-couple-pille-une-chapelle-et-vole-une-croix-un-reliquaire-et-une-vierge-20241002"
    }
]