[
    {
        "title": "EN DIRECT - Poutine propose des n\u00e9gociations directes avec l\u2019Ukraine \u00e0 Istanbul le 15 mai",
        "summary": "Macron, Merz, Starmer et Tusk \u00e9taient \u00e0 Kiev ce samedi pour un sommet des dirigeants europ\u00e9ens. Les alli\u00e9s de l\u2019Ukraine ont exig\u00e9 de la Russie qu\u2019elle accepte un cessez-le-feu inconditionnel de trente jours \u00e0 compter de lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-emmanuel-macron-vient-d-arriver-a-kiev-20250510"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: les \u00e9changes entre les \u00e9tats-majors fran\u00e7ais et britannique \u00abse pr\u00e9cisent et avancent\u00bb, assure Macron",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e9tait \u00e0 Kiev ce samedi pour rencontrer les dirigeants ukrainien, britannique, polonais et allemand et proposer un accord de cessez-le-feu \u00e0 la Russie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-les-echanges-entre-les-etats-majors-francais-et-britannique-se-precisent-et-avancent-assure-macron-20250510"
    },
    {
        "title": "A Kiev, l\u2019Europe lance un ultimatum \u00e0 Moscou",
        "summary": "Au lendemain de la d\u00e9monstration de force diplomatique de Vladimir Poutine sur la place Rouge, les dirigeants europ\u00e9ens se sont r\u00e9unis \u00e0 Kiev pour exiger de la Russie un cessez-le -feu inconditionnel de trente jours et menac\u00e9 de nouvelles sanctions \u00e9conomiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/macron-merz-starmer-et-tusk-a-kiev-pour-afficher-l-unite-de-l-union-europeenne-derriere-l-ukraine-20250510"
    },
    {
        "title": "Les Europ\u00e9ens cr\u00e9ent un tribunal sp\u00e9cial pour juger le crime d\u2019agression de la Russie contre l\u2019Ukraine",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Un groupe de 37\u00a0pays, dont les repr\u00e9sentants \u00e9taient r\u00e9unis vendredi \u00e0 Lviv, soutiennent le projet, l\u00e2ch\u00e9 par les Am\u00e9ricains depuis le retour de Trump \u00e0 la Maison-Blanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-europeens-creent-un-tribunal-special-pour-juger-le-crime-d-agression-de-la-russie-contre-l-ukraine-20250509"
    },
    {
        "title": "Aide \u00e0 mourir: Retailleau d\u00e9nonce un texte \u00abd\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9\u00bb, Line Renaud et Gabriel Attal pr\u00f4nent la \u00ablibert\u00e9 de choix\u00bb",
        "summary": "Dans un entretien accord\u00e9 au JDD, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur estime que le texte sur la fin de vie, qui sera d\u00e9battu \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale lundi, signe une \u00abrupture anthropologique\u00bb. Dans la Tribune du Dimanche, la chanteuse Line Renaud et l\u2019ex-premier ministre Gabriel Attal d\u00e9fendent le droit d\u2019\u00abarr\u00eater de souffrir\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/aide-a-mourir-retailleau-denonce-un-texte-desequilibre-line-renaud-et-gabriel-attal-pronent-la-liberte-de-choix-20250510"
    },
    {
        "title": "Inde-Pakistan : New Delhi, qui accuse Islamabad de \u00abviolations r\u00e9p\u00e9t\u00e9es\u00bb du cessez-le-feu, affirme que son arm\u00e9e a ripost\u00e9",
        "summary": "Les deux parties avaient pourtant confirm\u00e9 plus t\u00f4t samedi la mise en \u0153uvre d\u2019un cessez-le-feu. Le Pakistan d\u00e9ment les accusations de l\u2019Inde et assure \u00abg\u00e9rer la situation avec responsabilit\u00e9 et retenue\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/inde-pakistan-les-deux-pays-ont-convenu-d-un-cessez-le-feu-immediat-et-total-annonce-trump-20250510"
    },
    {
        "title": "En s\u2019injectant du venin de serpent depuis 18 ans, cet homme fait avancer la science",
        "summary": "R\u00c9CIT - Tim Friede s\u2019est volontairement fait mordre par des serpents parmi les plus venimeux au monde pour s\u2019immuniser. Aujourd\u2019hui, son sang a permis de d\u00e9velopper un anti-venin exp\u00e9rimental capable de neutraliser plusieurs de ces venins mortels.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/social/sante-publique/en-s-injectant-du-venin-de-serpent-depuis-18-ans-cet-homme-fait-avancer-la-science-20250510"
    },
    {
        "title": "\u00abLes copains d\u2019abord\u00bb\u00a0: Philippe et Thierry, une amiti\u00e9 de 50 ans \u00e0 l\u2019\u00e9preuve de la maladie",
        "summary": "LE\u00c7ON D\u2019AMITI\u00c9 - Ils \u00e9taient cinq, li\u00e9s depuis leurs vingt ans. Quand Thierry est tomb\u00e9 malade, les quatre autres ne se sont pas \u00e9loign\u00e9s. Ils l\u2019ont accompagn\u00e9 jusqu\u2019au bout. Philippe raconte cette travers\u00e9e, et ce qu\u2019elle dit de l\u2019amiti\u00e9 quand le temps est compt\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/les-copains-d-abord-philippe-et-thierry-une-amitie-de-50-ans-a-l-epreuve-de-la-maladie-20250510"
    },
    {
        "title": "L'Agence fran\u00e7aise de d\u00e9veloppement pr\u00e9voit d\u2019investir 150 millions d'euros au Sahara occidental",
        "summary": "Plusieurs entreprises fran\u00e7aises, dont Engie et MGH Energy, ont sign\u00e9 des accords visant \u00e0 la production d\u2019\u00e9nergies vertes et e-carburants depuis ce territoire disput\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-agence-francaise-de-developpement-prevoit-d-investir-150-millions-d-euros-au-sahara-occidental-20250511"
    },
    {
        "title": "Toulon-Toulouse : Capuozzo et Chocobares bouillants, Serin a du sang sur les mains, Costes la plaie... Les tops/flops",
        "summary": "\u00c0 l\u2019issue du cavalier seul du Stade Toulousain samedi soir face au RC Toulon (16-50), lors de la 23e journ\u00e9e du Top 14 au Stade V\u00e9lodrome, d\u00e9couvrez ce qui a plu... et d\u00e9plu \u00e0 notre r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/toulon-toulouse-capuozzo-et-chocobares-bouillants-serin-a-du-sang-sur-les-mains-costes-la-plaie-les-tops-flops-20250511"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Marseille et Monaco rejoignent les \u00e9toiles, Lepaul maintient le SCO, Lyon au tapis... Les tops et flops du multiplex de la 33e journ\u00e9e",
        "summary": "Avec de gros enjeux sur la majorit\u00e9 des pelouses, l\u2019avant-derni\u00e8re journ\u00e9e de Ligue 1 n\u2019a pas d\u00e9\u00e7u. Voici les tops et les flops de notre r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-ramos-voit-triple-lepaul-maintient-le-sco-fin-du-reve-lyonnais-les-tops-et-flops-du-multiplex-de-la-33e-journee-20250511"
    },
    {
        "title": "D\u00e9couvrez les images du pape L\u00e9on XIV en visite sur la tombe de Fran\u00e7ois et au sanctuaire de Genazzano",
        "summary": "EN IMAGES - Le souverain pontife s\u2019est rendu \u00e0 Genazzano, \u00e0 30 km de Rome, au sanctuaire de Notre-Dame du Bon Conseil pour sa premi\u00e8re sortie hors de la capitale italienne, avant de se rendre sur la tombe de son pr\u00e9d\u00e9cesseur, \u00e0 Saint-Marie-Majeure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-pape-leon-xiv-se-recueille-sur-la-tombe-de-francois-a-sainte-marie-majeure-20250510"
    },
    {
        "title": "Racines normandes, cousin d\u2019\u00c9douard Philippe et de Catherine Deneuve\u00a0: sur les traces des origines fran\u00e7aises de L\u00e9on XIV",
        "summary": "FOCUS - Le nouveau pape am\u00e9ricain, dont le nom \u00abPrevost\u00bb sonne incontestablement fran\u00e7ais, a des racines g\u00e9n\u00e9alogiques dans notre pays, en particulier en Normandie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/racines-normandes-cousin-d-edouard-philippe-et-de-catherine-deneuve-que-faut-il-savoir-sur-les-origines-francaises-de-leon-xiv-20250510"
    },
    {
        "title": "\u00abIl a eu un score magistral\u00bb : entretien avec le cardinal Vesco qui a particip\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9lection du pape L\u00e9on XIV",
        "summary": "ENTRETIEN - L\u2019archev\u00eaque d\u2019Alger raconte pourquoi le coll\u00e8ge des cardinaux a choisi aussi rapidement le cardinal Robert Francis Prevost comme successeur de Fran\u00e7ois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/il-a-eu-un-score-magistral-entretien-avec-le-cardinal-vesco-qui-a-participe-a-l-election-du-pape-leon-xiv-20250509"
    },
    {
        "title": "Le Pape explique aux cardinaux pourquoi il a choisi le nom de L\u00e9on XIV",
        "summary": "Lors d\u2019une audience \u00e0 huis clos, samedi matin, avec ses cardinaux, le nouveau pontife romain a expliqu\u00e9 le choix de son nom et a trac\u00e9 une feuille de route de son pontificat",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-pape-explique-aux-cardinaux-pourquoi-il-a-choisi-le-nom-de-leon-xiv-20250510"
    },
    {
        "title": "Le blason et la devise du pape L\u00e9on XIV d\u00e9voil\u00e9s",
        "summary": "Les armoiries comprennent la devise \u00ab In illo uno unum \u00bb qui se traduit \u00ab En celui qui est un, soyons un \u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-blason-et-la-devise-du-pape-leon-xiv-devoiles-20250510"
    },
    {
        "title": "L\u00e9on XIV r\u00e9v\u00e8le son programme et sa m\u00e9thode de travail",
        "summary": "Le nouveau Pape, moins de deux jours apr\u00e8s son \u00e9lection, a r\u00e9uni samedi ses cardinaux au Vatican pour tracer la feuille de route de son pontificat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/leon-xiv-revele-son-programme-et-sa-methode-de-travail-20250510"
    },
    {
        "title": "Imp\u00f4ts, r\u00e9glementation, \u00e9tatisme: exc\u00e9d\u00e9s par les d\u00e9rives fran\u00e7aises, les patrons du CAC 40 vont au clash",
        "summary": "R\u00c9CIT - Depuis un an, les prises de parole des dirigeants se multiplient. Du jamais vu. Longtemps discrets, ils n\u2019h\u00e9sitent plus \u00e0 sonner la charge et \u00e0 faire le buzz.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/impots-reglementation-etatisme-excedes-par-les-derives-francaises-les-grands-patrons-vont-au-clash-20250510"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : le jackpot pour l\u2019OM et Monaco qui filent en Ligue des champions, Nice, Lille et Strasbourg tr\u00e9buchent",
        "summary": "En dominant Le Havre et l\u2019Olympique Lyonnais dans le choc de la soir\u00e9e, l\u2019Olympique de Marseille et l\u2019AS Monaco ont profit\u00e9 des d\u00e9faites de tous leurs concurrents pour assurer leur place sur le podium.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-monaco-enfonce-lyon-et-file-en-ligue-des-champions-nice-lille-et-strasbourg-trebuchent-le-psg-se-promene-20250510"
    },
    {
        "title": "Le pape L\u00e9on XIV va r\u00e9citer sa premi\u00e8re pri\u00e8re dominicale \u00e0 la basilique Saint-Pierre",
        "summary": "\u00c0 midi (10H00 GMT), le nouveau pape r\u00e9citera au balcon de la basilique le \u00abRegina Caeli\u00bb (\u00abReine des cieux\u00bb), une pri\u00e8re \u00e0 Marie prononc\u00e9e pendant le temps pascal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-pape-leon-xiv-va-reciter-sa-premiere-priere-dominicale-a-la-basilique-saint-pierre-20250511"
    },
    {
        "title": "Nucl\u00e9aire : un nouveau cycle de pourparlers irano-am\u00e9ricains commence \u00e0 Oman",
        "summary": "Comme lors des pr\u00e9c\u00e9dentes rencontres, la d\u00e9l\u00e9gation am\u00e9ricaine sera men\u00e9e par l\u2019\u00e9missaire pour le Moyen-Orient, Steve Witkoff, et c\u00f4t\u00e9 iranien, le chef de la diplomatie, Abbas Araghchi, dirigera les n\u00e9gociations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/nucleaire-un-nouveau-cycle-de-pourparlers-irano-americains-commence-a-oman-20250511"
    },
    {
        "title": "N\u00e9gociations Chine-Etats-Unis : Trump \u00e9voque \u00abde grands progr\u00e8s\u00bb",
        "summary": "Les pourparlers entre les deux pays, entam\u00e9s samedi matin \u00e0 Gen\u00e8ve pour tenter de r\u00e9soudre la guerre commerciale, ont \u00e9t\u00e9 suspendus dans la soir\u00e9e et doivent reprendre dimanche matin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/negociations-chine-etats-unis-trump-evoque-de-grands-progres-20250511"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : meilleur joueur, coach, espoir ou Fran\u00e7ais de l\u2019\u00e9tranger... Le Figaro d\u00e9cerne ses troph\u00e9es de la saison",
        "summary": "Avant la c\u00e9r\u00e9monie des troph\u00e9es UNFP pr\u00e9vue ce dimanche, Le Figaro d\u00e9cerne les distinctions individuelles aux diff\u00e9rents acteurs du championnat de France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-meilleur-joueur-coach-espoir-ou-francais-de-l-etranger-le-figaro-decerne-ses-trophees-de-la-saison-20250511"
    },
    {
        "title": "\u00abQuand tu parlais de bourse, on ne pensait pas \u00e0 celle de Nasser\u00bb : la banderole tr\u00e8s sal\u00e9e des supporters lyonnais visant Textor",
        "summary": "Les supporters de l\u2019Olympique Lyonnais, pr\u00e9sents \u00e0 Monaco ce samedi, n\u2019ont que tr\u00e8s peu appr\u00e9ci\u00e9 la rencontre \u00e0 Paris entre leur propri\u00e9taire John Textor et Nasser Al-Khela\u00effi, pr\u00e9sident du PSG.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/quand-tu-parlais-de-bourse-on-ne-pensait-pas-a-celle-de-nasser-la-banderole-tres-salee-des-supporters-lyonnais-visant-textor-20250511"
    },
    {
        "title": "Trump \u00e9tend son empire familial dans le Golfe",
        "summary": "Du terrain de golf \u00e0 Duba\u00ef, \u00e0 la tour Trump \u00e0 Jeddah, en passant par un projet de 4 milliards de dollars \u00e0 Oman, la Trump Organization mise sur l\u2019essor du tourisme et de l\u2019immobilier de luxe dans ces monarchies p\u00e9troli\u00e8res.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/trump-etend-son-empire-familial-dans-le-golfe-20250511"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : selon Macron, Poutine vient de faire \u00abun premier mouvement\u00bb qui\u00a0n\u2019est \u00abpas suffisant\u00bb",
        "summary": "Poutine a propos\u00e9 dimanche des n\u00e9gociations \u00abdirectes\u00bb et \u00absans condition pr\u00e9alable\u00bb entre la Russie et l\u2019Ukraine d\u00e8s jeudi \u00e0 Istanbul, repoussant toute possibilit\u00e9 d\u2019instaurer le cessez-le-feu exig\u00e9 par les alli\u00e9s europ\u00e9ens de Kiev.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-selon-macron-poutine-vient-de-faire-un-premier-mouvement-qui-n-est-pas-suffisant-20250511"
    },
    {
        "title": "Inde - Pakistan : les \u00c9tats-Unis vont augmenter \u00abde mani\u00e8re importante\u00bb le commerce avec les deux pays, annonce Trump",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump s\u2019est dit dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche \u00abtr\u00e8s fier\u00bb que l\u2019Inde et le Pakistan aient accept\u00e9 de cesser leurs hostilit\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/inde-pakistan-les-etats-unis-vont-augmenter-de-maniere-importante-le-commerce-avec-les-deux-pays-annonce-trump-20250511"
    },
    {
        "title": "\u00abCe n\u2019est tout simplement pas r\u00e9aliste\u00bb : derri\u00e8re le projet de Trump de rouvrir Alcatraz, l\u2019ombre d\u2019un gouffre financier",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le 4 mai, le pr\u00e9sident des \u00c9tats Unis a propos\u00e9 de r\u00e9nover et agrandir la prison d\u2019Alcatraz, ferm\u00e9e en 1963 et devenue depuis un parc touristique. Mais le co\u00fbt d\u2019une telle d\u00e9cision est loin d\u2019\u00eatre anodin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/ce-n-est-tout-simplement-pas-realiste-derriere-le-projet-de-trump-de-rouvrir-alcatraz-l-ombre-d-un-gouffre-financier-20250511"
    },
    {
        "title": "Instituts Confucius: comment la Chine s\u2019impose face au fran\u00e7ais en Afrique",
        "summary": "R\u00c9CIT - Accusations de propagande, de surveillance et d\u2019influence id\u00e9ologique\u2026 Les controvers\u00e9s instituts Confucius gagnent du terrain dans de nombreux pays africains. \u00c0 quel prix le berceau de l\u2019humanit\u00e9 accepte-t-il ces partenariats ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/langue-francaise/actu-des-mots/instituts-confucius-comment-la-chine-s-impose-face-au-francais-en-afrique-20250511"
    },
    {
        "title": "Des milliers de P\u00e9ruviens rendent hommage \u00e0 L\u00e9on XIV lors d'une messe dans la ville o\u00f9 il fut \u00e9v\u00eaque",
        "summary": "La messe, retransmise sur deux \u00e9crans g\u00e9ants, a r\u00e9uni plusieurs milliers de personnes venues des quatre coins du vaste dioc\u00e8se devant la cath\u00e9drale Santa Maria enti\u00e8rement illumin\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/des-milliers-de-peruviens-rendent-hommage-a-leon-xiv-lors-d-une-messe-dans-la-ville-ou-il-fut-eveque-20250511"
    },
    {
        "title": "FC Barcelone-Real Madrid : duel Mbapp\u00e9/Lewandowski, Yamal et le Ballon d\u2019Or, course au titre... Les cinq enjeux d\u2019un Clasico bouillant",
        "summary": "Ce dimanche (16h15), le FC Barcelone accueille son grand rival, le Real Madrid, dans le cadre de la 35e journ\u00e9e de Liga. Ce Clasico aux multiples enjeux s\u2019annonce palpitant.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/espagne/fc-barcelone-real-madrid-duel-mbappe-lewandowski-yamal-et-le-ballon-d-or-course-au-titre-les-cinq-enjeux-d-un-clasico-bouillant-20250511"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00a0Papa, maman, \u00e0 mes 18 ans, je veux un C15\u00a0\u00bb\u00a0: comment l\u2019utilitaire Citro\u00ebn est devenu cool et branch\u00e9",
        "summary": "Le Citro\u00ebn C15 s\u00e9duit une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de jeunes automobilistes gr\u00e2ce \u00e0 sa robustesse et son authenticit\u00e9. Cet utilitaire est m\u00eame devenu le symbole d\u2019un mode de vie rural sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/automobile/papa-maman-a-mes-18-ans-je-veux-un-c15-comment-l-utilitaire-citroen-est-devenu-cool-et-branche-20250511"
    },
    {
        "title": "En Syrie, le retour \u00e0 Homs de Jonathan Littell",
        "summary": "REPORTAGE - L\u2019\u00e9crivain, qui s\u2019\u00e9tait rendu en Syrie en 2012 lors de la sanglante guerre civile, est reparti \u00e0 la rencontre de ceux qui combattaient alors un pouvoir tyrannique, et pensent aujourd\u2019hui qu\u2019une voie vers l\u2019unit\u00e9 et la d\u00e9mocratie est encore possible.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-syrie-le-retour-a-homs-de-jonathan-littell-20250511"
    },
    {
        "title": "Ce d\u00e9put\u00e9 payait bien mieux une collaboratrice qu\u2019une autre parce qu\u2019elle est sa femme : il a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9",
        "summary": "Un salari\u00e9 moins bien pay\u00e9 faute de lien familial avec son employeur est victime de discrimination, a tranch\u00e9 la Cour de cassation. Explications.",
        "link": "https://emploi.lefigaro.fr/carriere-remuneration/ce-depute-payait-bien-mieux-une-collaboratrice-qu-une-autre-parce-qu-elle-est-sa-femme-il-a-ete-condamne-20250511"
    },
    {
        "title": "\u00abNous avons cru \u00e0 une blague\u00bb : l\u2019incroyable taux de cr\u00e9dit d\u00e9croch\u00e9 par un couple de trentenaires pour leur logement",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les banques, qui se livrent une concurrence acharn\u00e9e entre elles, sont \u00e0 nouveau pr\u00eateuses. Au grand bonheur des m\u00e9nages qui ont de belles opportunit\u00e9s \u00e0 saisir, avant un second semestre plus incertain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/argent/nous-avons-cru-a-une-blague-le-taux-de-credit-canon-decroche-par-un-couple-de-trentenaires-pour-leur-logement-20250510"
    }
]