[
    {
        "title": "Gr\u00e8ve du contr\u00f4le a\u00e9rien : 70% des vols annul\u00e9s samedi et dimanche \u00e0 Paris-Orly, le gouvernement appelle \u00ab\u00e0 la responsabilit\u00e9\u00bb",
        "summary": "Un syndicat a d\u00e9pos\u00e9 jeudi un pr\u00e9avis de gr\u00e8ve pour r\u00e9clamer des \u00abeffectifs ad\u00e9quats\u00bb, apr\u00e8s la signature d\u2019un accord avec la DGAC.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/greve-des-controleurs-aeriens-70-des-vols-annules-ce-samedi-a-paris-orly-20240524"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve des contr\u00f4leurs a\u00e9riens : comment obtenir le remboursement de son billet d'avion si votre vol est annul\u00e9 ?",
        "summary": "PRATIQUE -  Gr\u00e8ves dans les a\u00e9roports, manque de personnel... obligent les compagnies a\u00e9riennes \u00e0, parfois, annuler leurs vols, comme ce samedi \u00e0 Paris-Orly. Quelles sont les r\u00e8gles de remboursement ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/conseils/voyage-en-avion-vol-annule-comment-se-faire-rembourser-son-billet-d-avion20230630"
    },
    {
        "title": "George Lucas au Figaro: \u00abJe me suis retrouv\u00e9 prisonnier \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de Star Wars\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - \u00c0 80\u00a0ans, le cr\u00e9ateur de la c\u00e9l\u00e8bre saga vient recevoir une palme d\u2019or d\u2019honneur, cinquante-trois ans apr\u00e8s son premier festival sur la Croisette.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/festival-de-cannes/george-lucas-je-me-suis-retrouve-prisonnier-a-l-interieur-de-star-wars-20240524"
    },
    {
        "title": "En Russie, la purge des g\u00e9n\u00e9raux s\u2019acc\u00e9l\u00e8re",
        "summary": "R\u00c9CIT - Pas moins de six hauts responsables du minist\u00e8re de la D\u00e9fense ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9mis r\u00e9cemment de leur poste pour corruption.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-russie-la-purge-des-generaux-s-accelere-20240524"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine: les pays de l'Otan frontaliers de la Russie vont \u00e9riger \u00abune muraille de drones\u00bb, annonce la Lituanie",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - \u00abIl s'agit d'une chose compl\u00e8tement nouvelle. L'objectif est d'utiliser des drones et d'autres technologies pour prot\u00e9ger nos fronti\u00e8res\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 la ministre lituanienne de l'Int\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-l-assaut-russe-dans-la-region-de-kharkiv-a-ete-arrete-affirme-l-etat-major-ukrainien-20240524"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes: Larcher \u00e0 Matignon, Wauquiez 2027, explosion de LR... La droite sp\u00e9cule sur son destin apr\u00e8s le 9 juin",
        "summary": "R\u00c9CIT - \u00c0 l\u2019heure de la derni\u00e8re ligne droite, immersion dans les coulisses des R\u00e9publicains, o\u00f9 l\u2019inconnue du scrutin nourrit toutes les hypoth\u00e8ses. De l\u2019effondrement du parti au sursaut de la droite esp\u00e9r\u00e9 par la t\u00eate de liste Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-larcher-a-matignon-wauquiez-2027-explosion-de-lr-la-droite-specule-sur-son-destin-apres-le-9-juin-20240524"
    },
    {
        "title": "\u00c0 H\u00e9nin-Beaumont, Le Pen et Bardella refont le match avec Attal",
        "summary": "Dans le fief historique de Marine Le Pen, les deux figures du RN sont revenus sur le d\u00e9bat de la veille avec le premier ministre sans oublier de lancer un \u00abappel \u00e0 la mobilisation\u00bb de leurs \u00e9lecteurs \u00e0 16 jours des europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/a-henin-beaumont-le-pen-et-bardella-refont-le-match-avec-attal-20240524"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : Bardella toujours en t\u00eate, Hayer et Glucksmann poursuivent leur duel... D\u00e9couvrez le sondage du Figaro du 24 mai",
        "summary": "Alors que la t\u00eate de liste de la majorit\u00e9 s\u2019est l\u00e9g\u00e8rement tass\u00e9e, son adversaire socialiste a regagn\u00e9 du terrain et lui dispute la deuxi\u00e8me place, selon la derni\u00e8re enqu\u00eate \u00abrolling\u00bb Ifop-Fiducial pour Le Figaro, LCI et Sud Radio, publi\u00e9e ce vendredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-bardella-plus-haut-que-jamais-hayer-menacee-par-glucksmann-le-recap-d-une-semaine-de-sondages-20240524"
    },
    {
        "title": "Des familles de victimes de la tuerie d'Uvalde attaquent Meta et Activision",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/des-familles-de-victimes-de-la-tuerie-d-uvalde-attaquent-meta-et-activision-20240525"
    },
    {
        "title": "Les ministres de la D\u00e9fense am\u00e9ricain et chinois vont se rencontrer apr\u00e8s les tensions sur Ta\u00efwan",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/les-ministres-de-la-defense-americain-et-chinois-vont-se-rencontrer-apres-les-tensions-sur-taiwan-20240525"
    },
    {
        "title": "Br\u00e9sil: un adolescent tue ses parents et met le feu \u00e0 leurs cadavres",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/bresil-un-adolescent-tue-ses-parents-et-met-le-feu-a-leurs-cadavres-20240525"
    },
    {
        "title": "L\u2019euphorie de B\u00e9r\u00e9nice Bejo, la grande classe de Michel Hazanavicius, l\u2019ex-mari inattendu de Britney Spears... C\u2019\u00e9tait vendredi sur les marches de Cannes",
        "summary": "PLAN\u00c8TE MARCHES - Jour 11. Michel Hazanavicius pr\u00e9sentait ce vendredi 24 mai, La Plus Pr\u00e9cieuse des marchandises. Son premier film d\u2019animation est aussi le dernier projet de Jean-Louis Trintignant, qui signe la voix du narrateur. Une mont\u00e9e des marches plac\u00e9e sous le signe de la m\u00e9moire et de l\u2019\u00e9motion.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/style/l-euphorie-de-berenice-bejo-la-grande-classe-de-michel-hazanavicius-l-ex-mari-inattendu-de-britney-spears-c-etait-vendredi-sur-les-marches-de-cannes-20240524"
    },
    {
        "title": "Peugeot va abandonner les volants ronds pour des volants rectangulaires",
        "summary": "Le constructeur a annonc\u00e9 ce vendredi 24 mai qu\u2019il \u00e9quipera toute sa gamme de v\u00e9hicules avec un nouveau mod\u00e8le de volant \u00e0 partir de 2026.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/peugeot-va-abandonner-les-volants-ronds-pour-des-volants-rectangulaires-20240524"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s son d\u00e9bat face \u00e0 Gabriel Attal, les Fran\u00e7ais donnent un l\u00e9ger avantage \u00e0 Jordan Bardella",
        "summary": "SONDAGE - 40% des Fran\u00e7ais ont \u00e9t\u00e9 expos\u00e9s de pr\u00e8s ou de loin au d\u00e9bat entre les deux jeunes loups de la politique fran\u00e7aise, selon l\u2019enqu\u00eate Odoxa-Backbone pour Le Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/apres-son-debat-face-a-gabriel-attal-les-francais-donnent-un-leger-avantage-a-jordan-bardella-20240524"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : comment Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy a torpill\u00e9 le duo Attal-Bardella",
        "summary": "CONTRE-POINT - Par son coup de gueule, Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy a cr\u00e9\u00e9 en fin de soir\u00e9e l'\u00e9v\u00e9nement que ni Jordan Bardella ni Gabriel Attal n\u2019ont su cr\u00e9er en pr\u00e8s d\u2019une heure et demie de d\u00e9bat. L\u2019outsider a vis\u00e9 juste parce que, au fond, les favoris ont rat\u00e9 leur cible.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-comment-francois-xavier-bellamy-a-torpille-le-duo-attal-bardella-20240524"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : en ciblant France 2, Bellamy s\u2019invite dans le duel Attal-Bardella",
        "summary": "La sortie du candidat de la droite, jeudi soir, pourrait provoquer un sursaut dans la derni\u00e8re ligne droite de sa campagne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/le-coup-de-gueule-de-bellamy-contre-la-mise-en-scene-du-debat-attal-bardella-20240524"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard: \u00abEntre Attal et Bardella, un duel d\u2019entre-deux-tours pour un scrutin \u00e0 un tour\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Qu'on le veuille ou non, l'int\u00e9r\u00eat m\u00e9diatique de ce duel t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 tordait d\u00e9j\u00e0 l'esprit des \u00e9lections europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/guillaume-tabard-entre-attal-et-bardella-un-duel-d-entre-deux-tours-pour-un-scrutin-a-un-tour-20240523"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections europ\u00e9ennes : le service public a-t-il eu raison d\u2019organiser un d\u00e9bat Attal - Bardella ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/elections-europeennes-le-service-public-a-t-il-eu-raison-d-organiser-un-debat-attal-bardella-20240524"
    },
    {
        "title": "Boeing ne r\u00e9parera pas une fuite sur le vaisseau Starliner avant le d\u00e9collage",
        "summary": "Le premier vol spatial avec \u00e9quipage du vaisseau de Boeing, d\u00e9j\u00e0 maintes fois report\u00e9, s'appr\u00eate \u00e0 d\u00e9coller le 1er juin sans avoir r\u00e9par\u00e9 la fuite d'h\u00e9lium rep\u00e9r\u00e9e apr\u00e8s l\u2019annulation de la pr\u00e9c\u00e9dente tentative.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/boeing-ne-reparera-pas-une-fuite-sur-le-vaisseau-starliner-avant-le-decollage-20240524"
    },
    {
        "title": "Moteurs, \u00e9l\u00e9ments \u00e9lectroniques... Les douanes d\u00e9mant\u00e8lent un tentaculaire trafic \u00e0 destination de la Russie sous embargo",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Gr\u00e2ce \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 v\u00e9reuse bas\u00e9e en Seine-Saint-Denis, des dizaines d'entreprises europ\u00e9ennes ont exp\u00e9di\u00e9 6700 cargaisons en tous genres, en contournant les sanctions prises par l'Union europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/moteurs-de-voitures-camions-elements-electroniques-les-douanes-demantelent-un-tentaculaire-trafic-a-destination-de-la-russie-frappee-par-l-embargo-20240524"
    },
    {
        "title": "La Chine annonce la fin de ses man\u0153uvres militaires autour de Ta\u00efwan",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-chine-annonce-la-fin-de-ses-manoeuvres-militaires-autour-de-taiwan-20240525"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie: premi\u00e8res \u00e9vacuations de touristes fran\u00e7ais",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/nouvelle-caledonie-premieres-evacuations-de-touristes-francais-20240525"
    },
    {
        "title": "GP de Monaco : pour Charles Leclerc, c\u2019est maintenant ou jamais",
        "summary": "Bien que deuxi\u00e8me du championnat, le Mon\u00e9gasque peine \u00e0 s\u2019affirmer comme un futur vainqueur de Grand Prix de F1, alors que Sainz et Norris ont r\u00e9ussi \u00e0 battre Verstappen. Et d\u00e9j\u00e0 se profile la concurrence de Hamilton\u2026 Ce week-end \u00e0 Monaco, chez lui, il faudra r\u00e9agir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/formule-1/gp-de-monaco-pour-charles-leclerc-c-est-maintenant-ou-jamais-20240525"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie : de premiers Fran\u00e7ais de m\u00e9tropole \u00e9vacu\u00e9s alors que la tension reste vive",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Dans les quartiers o\u00f9 les ind\u00e9pendantistes hostiles \u00e0 la r\u00e9forme \u00e9lectorale sont les plus nombreux et les mieux organis\u00e9s, reprendre le contr\u00f4le des axes de communication et faire cesser les actes de destruction va \u00eatre un travail long et complexe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/nouvelle-caledonie-de-premiers-francais-de-metropole-evacues-alors-que-la-tension-reste-vive-20240525"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl poursuit ses bombardements sur Rafah, au lendemain de la d\u00e9cision de la CIJ ordonnant de suspendre les op\u00e9rations",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - La plus haute juridiction de l'ONU a ordonn\u00e9 \u00e0 Isra\u00ebl de cesser son offensive sur Rafah et de maintenir ouvert le passage vers l'\u00c9gypte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/israel-poursuit-ses-bombardements-sur-rafah-au-lendemain-de-la-decision-de-la-cij-ordonnant-de-suspendre-les-operations-20240525"
    },
    {
        "title": "Wes Anderson et son style atypique expos\u00e9s \u00e0 Paris en mars 2025",
        "summary": "Le r\u00e9alisateur am\u00e9ricain aux univers excentriques aime la France o\u00f9 il a tourn\u00e9 deux films. Une retrospective le mettra \u00e0 l\u2019honneur \u00e0 la Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise de Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/arts-expositions/wes-anderson-et-son-style-atypique-exposes-a-paris-en-mars-2025-20240525"
    },
    {
        "title": "La marque de matelas Emma ouvre son premier magasin en France",
        "summary": "Tr\u00e8s active sur les r\u00e9seaux sociaux, la marque ouvre ce samedi sa premi\u00e8re boutique physique dans l\u2019Hexagone, pr\u00e8s de Marseille.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/la-marque-de-matelas-emma-ouvre-son-premier-magasin-en-france-20240525"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est d'une grande na\u00efvet\u00e9 de croire qu'en effa\u00e7ant le mot, on efface la r\u00e9alit\u00e9\u00bb : pourquoi vouloir renommer la f\u00eate des m\u00e8res ?",
        "summary": "R\u00c9CIT - Les \u00e9coles sont de plus en plus nombreuses \u00e0 abandonner les c\u00e9l\u00e8bres f\u00eates des m\u00e8res et des p\u00e8res. Lui pr\u00e9f\u00e9rant la \u00abf\u00eate des familles\u00bb ou \u00abf\u00eates des gens que l\u2019on aime\u00bb pour ne pas heurter les sensibilit\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/c-est-d-une-grande-naivete-de-croire-qu-en-effacant-le-mot-on-efface-la-realite-pourquoi-vouloir-renommer-la-fete-des-meres-20240525"
    },
    {
        "title": "Cannes 2024: ces films qu\u2019on aurait pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 ne pas voir",
        "summary": "LA CHRONIQUE DE JEAN-CHRISTOPHE BUISSON - Du lourd, du p\u00e9nible, du grotesque comme on aime... La 77e \u00e9dition du festival aura \u00e9t\u00e9 riche de p\u00e9pites.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/cannes-2024-ces-films-qu-on-aurait-prefere-ne-pas-voir-20240525"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes : de la Palme d\u2019or \u00e0 la Palme de plomb, les laur\u00e9ats de la r\u00e9daction du Figaro",
        "summary": "PALMAR\u00c8S - Ce samedi soir, le jury d\u00e9cerne les r\u00e9compenses de la 77e \u00e9dition de la manifestation. En attendant, voici le choix de nos critiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/festival-de-cannes/festival-de-cannes-de-la-palme-d-or-a-la-palme-de-plomb-les-laureats-de-la-redaction-du-figaro-20240524"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros: les jeux ne sont pas faits",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Vu l\u2019\u00e9tat de forme loin d\u2019\u00eatre optimal de Djokovic, Nadal, Alcaraz et Sinner, aucun favori ne se d\u00e9tache r\u00e9ellement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-les-jeux-ne-sont-pas-faits-20240525"
    },
    {
        "title": "Un infirmier militaire fran\u00e7ais, soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir tu\u00e9 un soldat tchadien, se suicide en prison",
        "summary": "Le jeune homme avait d'abord \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 sous contr\u00f4le judiciaire, avant d'\u00eatre envoy\u00e9 en d\u00e9tention provisoire \u00e0 la prison de Fresnes le 14 mai, en banlieue parisienne. Il y a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 pendu le 18 mai.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/un-infirmier-militaire-francais-soupconne-d-avoir-tue-un-soldat-tchadien-se-suicide-en-prison-20240524"
    },
    {
        "title": "Transformation des arm\u00e9es, \u00e9conomie de guerre et renforcement des effectifs: les grands chantiers de S\u00e9bastien Lecornu",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Reconduit lors du dernier remaniement, le ministre des Arm\u00e9es a opt\u00e9 pour le travail dans l'ombre plut\u00f4t que pour les lumi\u00e8res de la communication. Alors que plane de nouveau la menace de la guerre, il lui faut mener \u00e0 bien la transformation des arm\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/transformation-des-armees-economie-de-guerre-et-renforcement-des-effectifs-les-grands-chantiers-de-sebastien-lecornu-20240525"
    },
    {
        "title": "Antenne-relais install\u00e9e pr\u00e8s d\u2019une cr\u00e8che : les habitants d\u2019une banlieue de Nantes mobilis\u00e9s",
        "summary": "\u00c0 Saint-S\u00e9bastien-sur-Loire, un collectif de riverains s\u2019insurge contre l\u2019installation prochaine d\u2019un appareil qui sera situ\u00e9 \u00e0 150 m\u00e8tres de plusieurs \u00e9tablissements scolaires et de la petite enfance. La mairie affirme n\u2019avoir aucune marge de man\u0153uvre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/antenne-relais-installee-pres-d-une-creche-les-habitants-d-une-banlieue-de-nantes-mobilises-20240525"
    },
    {
        "title": "De myst\u00e9rieuses s\u00e9pultures de chevaux vieilles de 2000 ans mises au jour pr\u00e8s de Ch\u00e2teauroux",
        "summary": "Quelque 28 individus ont \u00e9t\u00e9 minutieusement enterr\u00e9s \u00e0 Villedieu-sur-Indre, en pleine guerre des Gaules.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/de-mysterieuses-sepultures-de-chevaux-vieilles-de-2-000-ans-mises-au-jour-pres-de-chateauroux-20240524"
    },
    {
        "title": "#Metoo, film dans le film et stars hollywoodiennes\u2026 Cannes 2024, terre de contrastes",
        "summary": "Alors que la 77e \u00e9dition du Festival de Cannes s\u2019ach\u00e8ve, retour sur quelques tendances lourdes, sur les \u00e9crans et sur la Croisette.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/metoo-film-dans-le-film-et-stars-hollywoodiennes-cannes-2024-terre-de-contrastes-20240525"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s son licenciement par Radio France, Jean-Fran\u00e7ois Achilli sort du silence dans Le Figaro Magazine",
        "summary": "ENTRETIEN - Licenci\u00e9 le 29 avril \u00e0 la suite d'un article du Monde qui l'accusait d'avoir particip\u00e9 \u00e0 un projet de livre de Jordan Bardella, l'animateur des Inform\u00e9s a quitt\u00e9 l'antenne de France Info apr\u00e8s une saison estivale o\u00f9 son \u00e9mission a r\u00e9alis\u00e9 une audience historique. Il a accept\u00e9 de sortir de son silence.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/jean-francois-achilli-la-radio-publique-est-victime-d-une-derive-ideologique-20240525"
    },
    {
        "title": "Bijoux dans les arbres, palmier en pyjama... La \u00abbifurcation \u00e9cologique\u00bb s\u2019enracine dans les rues de Nantes",
        "summary": "EN IMAGES - La programmation de l\u2019\u00e9v\u00e9nement estival du Voyage \u00e0 Nantes vient d'\u00eatre annonc\u00e9e. Des \u0153uvres li\u00e9es au v\u00e9g\u00e9tal prendront place dans la cit\u00e9 des Ducs d\u00e8s le 6 juillet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/bijoux-dans-les-arbres-palmier-en-pyjama-la-bifurcation-ecologique-s-enracine-dans-les-rues-de-nantes-20240525"
    },
    {
        "title": "Gaza : une vid\u00e9o montre des soldats isra\u00e9liens br\u00fblant des livres, Tsahal ouvre une enqu\u00eate",
        "summary": "Une vid\u00e9o virale mais non authentifi\u00e9e montre ce qui semble \u00eatre un soldat isra\u00e9lien, lan\u00e7ant au feu un livre qui pourrait \u00eatre un exemplaire du Coran.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/gaza-une-video-montre-des-soldats-israeliens-brulant-des-livres-tsahal-ouvre-une-enquete-20240525"
    },
    {
        "title": "Enfants fugueurs : l\u2019inqui\u00e9tante progression de la prostitution infantile",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Dans son rapport annuel publi\u00e9 ce samedi, la fondation Droit d\u2019enfance alerte sur la hausse des fugues li\u00e9es \u00e0 l\u2019exploitation sexuelle. Une situation qui pourrait encore s\u2019exacerber avec les Jeux Olympiques de Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/enfants-fugueurs-l-inquietante-progression-de-la-prostitution-infantile-20240525"
    },
    {
        "title": "Seine-Saint-Denis: deux bless\u00e9s en urgence absolue apr\u00e8s l\u2019explosion d'une grenade en pleine rue",
        "summary": "La premi\u00e8re victime a eu un bras arrach\u00e9 et d'importantes plaies au visage. La seconde victime qui \u00e9tait situ\u00e9e sur le trottoir oppos\u00e9, a eu un doigt sectionn\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/seine-saint-denis-deux-blesses-en-urgence-absolue-apres-l-explosion-d-une-grenade-en-pleine-rue-20240524"
    },
    {
        "title": "Pris dans des intemp\u00e9ries, l'h\u00e9licopt\u00e8re du premier ministre arm\u00e9nien effectue un atterrissage d'urgence",
        "summary": "L\u2019appareil qui transportait Nikol Pachinian a d\u00fb se poser en urgence dans une zone montagneuse. L\u2019incident n\u2019a pas fait de victimes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/pris-dans-des-intemperies-l-helicoptere-du-premier-ministre-armenien-effectue-un-atterrissage-d-urgence-20240525"
    },
    {
        "title": "Droite marginalis\u00e9e et gauche surexpos\u00e9e : r\u00e9v\u00e9lations sur le manque de pluralisme dans l'audiovisuel public",
        "summary": "EXCLUSIF - Le rapport de l'institut lib\u00e9ral Thomas More, que Le Figaro Magazine s'est procur\u00e9, d\u00e9montre pour la premi\u00e8re fois, chiffres \u00e0 l'appui, que l'audiovisuel public d\u00e9roge \u00e0 ses obligations l\u00e9gales d'impartialit\u00e9 et de pluralisme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/droite-marginalisee-et-gauche-surexposee-revelations-sur-le-manque-de-pluralisme-dans-l-audiovisuel-public-20240524"
    },
    {
        "title": "Manque de pluralisme dans l'audiovisuel public: Radio France r\u00e9pond au Figaro Magazine",
        "summary": "Par attachement au pluralisme et au d\u00e9bat contradictoire, nous avons communiqu\u00e9 aux pr\u00e9sidentes de Radio France et de France T\u00e9l\u00e9visions les r\u00e9sultats de l'\u00e9tude que nous publions dans ce num\u00e9ro. Voici la r\u00e9ponse de Radio France, et les commentaires de Jean-Thomas Lesueur (Institut Thomas More) et Guillaume Roquette du Figaro Magazine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/radio-france-repond-a-notre-dossier-20240524"
    },
    {
        "title": "\u00abOrigin\u2019info\u00bb : 80 marques s\u2019engagent \u00e0 afficher l\u2019origine de leurs ingr\u00e9dients",
        "summary": "Marques et distributeurs volontaires ont sign\u00e9 la charte \u00e9labor\u00e9e avec l\u2019ex\u00e9cutif pour une meilleure transparence sur la provenance des mati\u00e8res agricoles dans les produits transform\u00e9s. Mais cet affichage ne sera pas obligatoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/origin-info-80-marques-s-engagent-a-afficher-l-origine-de-leurs-ingredients-20240525"
    },
    {
        "title": "\u00abS\u2019il vous pla\u00eet, \u00e9teignez-les !\u00bb : Benzema encourage l\u2019OL avant la finale de Coupe de France face au PSG",
        "summary": "L\u2019attaquant a tenu \u00e0 apporter son soutien \u00e0 son ancien club, qui d\u00e9fie le Paris-SG ce samedi \u00e0 21h00 en finale de Coupe de France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/coupe-de-france/s-il-vous-plait-eteignez-les-benzema-encourage-l-ol-avant-la-finale-de-coupe-de-france-face-au-psg-20240525"
    },
    {
        "title": "Le \u00abrage ritual\u00bb, nouvelle tendance co\u00fbteuse pour \u00e9vacuer sa col\u00e8re contre le \u00abpatriarcat\u00bb",
        "summary": "Des vid\u00e9os publi\u00e9es sur les r\u00e9seaux sociaux mettent en sc\u00e8ne des femmes hurlant et tapant sur le sol, lors de th\u00e9rapies cens\u00e9es les r\u00e9concilier avec leurs \u00e9motions, et les lib\u00e9rer des injonctions qui leur sont impos\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-rage-ritual-nouvelle-tendance-couteuse-pour-evacuer-sa-colere-contre-le-patriarcat-20240525"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros : \u00abEst-ce que je crois en mes chances ? Oui\u00bb, affirme Caroline Garcia",
        "summary": "En conf\u00e9rence de presse vendredi, la num\u00e9ro 1 fran\u00e7aise s\u2019est confi\u00e9e sur ses ambitions dans cette \u00e9dition 2024 des Internationaux de France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-est-ce-que-je-crois-en-mes-chances-oui-affirme-caroline-garcia-20240525"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros : \u00abBien s\u00fbr que je suis inquiet\u00bb, l\u00e2che Djokovic",
        "summary": "Battu en demi-finale du tournoi de Gen\u00e8ve vendredi, le Serbe est en manque de rep\u00e8res avant de d\u00e9fendre son titre Porte d\u2019Auteuil (26 mai-9 juin).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-bien-sur-que-je-suis-inquiet-lache-djokovic-20240525"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019est-ce que le sniffy, cette poudre blanche qui s\u2019inhale par le nez dans le viseur du gouvernement ?",
        "summary": "Cette substance r\u00e9cr\u00e9ative, qui cens\u00e9e augmenter l\u2019\u00e9nergie et la concentration, suscite une forte pol\u00e9mique. Le ministre de la Sant\u00e9 Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux a r\u00e9clam\u00e9 l\u2019interdiction de cette \u00abcochonnerie\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/qu-est-ce-que-le-sniffy-cette-poudre-blanche-qui-s-inhale-par-le-nez-dans-le-viseur-du-gouvernement-20240525"
    },
    {
        "title": "Grasse : un adolescent de 15 ans entre la vie et la mort apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 par balle \u00e0 la t\u00eate",
        "summary": "Le jeune homme se trouvait dans le quartier des fleurs, un secteur gangren\u00e9 par les trafics de stup\u00e9fiants, quand il a \u00e9t\u00e9 vis\u00e9 par plusieurs tirs de balles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/grasse-un-adolescent-de-15-ans-entre-la-vie-et-la-mort-apres-avoir-ete-blesse-par-balle-a-la-tete-20240525"
    },
    {
        "title": "15 ans de Minecraft : les chiffres fous d\u2019un jeu culte et multig\u00e9n\u00e9rationnel",
        "summary": "Le jeu su\u00e9dois a souffl\u00e9 il y a quelques jours sa 15e bougie. Un succ\u00e8s mondial, qui ne se d\u00e9ment pas, et qui n\u2019est pas pr\u00e8s de s\u2019arr\u00eater.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/15-ans-de-minecraft-les-chiffres-fous-d-un-jeu-culte-et-multigenerationnel-20240525"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Nice, un traiteur contraint par des voisins d\u2019arr\u00eater la pissaladi\u00e8re \u00e0 cause des odeurs d\u2019oignons",
        "summary": "Install\u00e9 depuis quinze ans dans le quartier branch\u00e9 de La Lib\u00e9ration, Claude Smaniotto a \u00e9t\u00e9 mis en demeure par les avocats de voisins m\u00e9contents. R\u00e9sultat : le traiteur ne produit plus de pissaladi\u00e8res. Un sacril\u00e8ge pour les adeptes de la recette la plus ni\u00e7oise qui soit.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/a-nice-un-traiteur-contraint-par-des-voisins-d-arreter-la-pissaladiere-a-cause-des-odeurs-d-oignons-20240525"
    },
    {
        "title": "Cigarette \u00e9lectronique : vapoter ab\u00eeme-t-il les poumons ?",
        "summary": "Pr\u00e8s de 20 ans apr\u00e8s son arriv\u00e9e sur le march\u00e9, les effets sanitaires du vapotage sont loin d\u2019\u00eatre bien connus.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/social/sante-publique/cigarette-electronique-vapoter-abime-t-il-les-poumons-20240525"
    },
    {
        "title": "D\u00e9claration d\u2019imp\u00f4ts : une semaine suppl\u00e9mentaire pour certains contribuables \u00e0 cause d\u2019une panne",
        "summary": "La plateforme permettant de d\u00e9clarer certains revenus professionnels a \u00e9t\u00e9 inaccessible dans la semaine, alors que les d\u00e9partements 1 \u00e0 19 devaient finaliser leur d\u00e9claration avant jeudi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/finances-perso/declaration-d-impots-une-semaine-supplementaire-pour-certains-contribuables-a-cause-d-une-panne-20240525"
    },
    {
        "title": "De ringarde \u00e0 tendance : le retour en gr\u00e2ce de la voiturette, \u00abhit-car\u00bb que les adolescents s\u2019arrachent",
        "summary": "R\u00c9CIT - Les ados les appellent les \u00absans P.\u00bb. Pour en obtenir une, ils font pression sur leurs parents avec un argument de poids : un moindre danger par rapport aux deux-roues. Ce march\u00e9, qui \u00e9tait jadis une niche, d\u00e9colle et attire d\u00e9sormais les g\u00e9ants de l\u2019automobile qui rivalisent de mod\u00e8les.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/de-ringarde-a-tendance-le-retour-en-grace-de-la-voiturette-hit-car-que-les-adolescents-s-arrachent-20240525"
    },
    {
        "title": "En Italie, comment les droites ont cess\u00e9 d'\u00eatre ennemies pour s'allier",
        "summary": "GRAND R\u00c9CIT - Giorgia Meloni pr\u00e9sente l\u2019union des droites qui gouverne l\u2019Italie comme un exemple \u00e0 suivre. Mais cette coalition des droites peut-elle se r\u00e9aliser ailleurs ou s'agit-il d'un cas exceptionnel ? Seul le recul de l'histoire permet de raconter la mutation spectaculaire qui a eu lieu en Italie et de comprendre ses causes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/histoire/en-italie-comment-les-droites-ont-cesse-d-etre-ennemies-pour-s-allier-20240525"
    },
    {
        "title": "Mira Murati, la femme de l\u2019ombre d\u2019OpenAI et architecte de ChatGPT",
        "summary": "PORTRAIT - Le cerveau derri\u00e8re les prouesses du c\u00e9l\u00e8bre agent conversationnel sera en premi\u00e8re ligne sur les questions d\u2019abus suppos\u00e9s de droits d\u2019auteur pour l\u2019entra\u00eenement des intelligences artificielles g\u00e9n\u00e9ratives.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/mira-murati-la-femme-de-l-ombre-d-openai-et-architecte-de-chatgpt-20240525"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est \u00e0 se taper la t\u00eate contre les murs\u00bb : apr\u00e8s la liquidation des soci\u00e9t\u00e9s du groupe Indexia, la d\u00e9tresse des ex-clients l\u00e9s\u00e9s",
        "summary": "ENQU\u00caTE - La fin des entreprises comme la SFAM ou Hubside n\u2019apaise pas la col\u00e8re des personnes qui cherchent \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer les sommes parfois colossales pr\u00e9lev\u00e9es ind\u00fbment sur leurs comptes, pendant plusieurs ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/c-est-a-se-taper-la-tete-contre-les-murs-apres-la-liquidation-des-societes-du-groupe-indexia-la-detresse-des-ex-clients-leses-20240525"
    },
    {
        "title": "\u00abLe moment est venu\u00bb : le chef de l\u2019Otan souhaite permettre \u00e0 l\u2019Ukraine de viser la Russie avec les armes occidentales",
        "summary": "Au d\u00e9but du mois de mai, le Royaume-Uni a \u00e9t\u00e9 le premier \u00e0 autoriser Kiev \u00e0 utiliser leur mat\u00e9riel, et notamment les missiles de croisi\u00e8re Storm Shadow, pour frapper le sol russe. Les \u00c9tats-Unis pourraient rapidement suivre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-moment-est-venu-le-chef-de-l-otan-souhaite-permettre-a-l-ukraine-de-viser-la-russie-avec-les-armes-occidentales-20240525"
    },
    {
        "title": "Le G7 appelle Isra\u00ebl \u00e0 \u00abgarantir\u00bb les services aux banques palestiniennes",
        "summary": "Cet appel survient apr\u00e8s la menace brandie cette semaine par Isra\u00ebl de priver les banques palestiniennes d'acc\u00e8s \u00e0 son propre syst\u00e8me bancaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-g7-appelle-israel-a-garantir-les-services-aux-banques-palestiniennes-20240525"
    },
    {
        "title": "Nice : un pr\u00eatre qui devait \u00eatre jug\u00e9 pour agressions sexuelles meurt d\u2019une crise cardiaque",
        "summary": "Au total, neuf personnes avaient d\u00e9nonc\u00e9 des attouchements, essentiellement \u00e0 l'occasion de sorties ou de camps de vacances. Mais les faits d\u00e9nonc\u00e9s remontaient pour la plupart aux ann\u00e9es 1980 et \u00e9taient prescrits pour sept des plaignants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/nice-un-pretre-qui-devait-etre-juge-pour-agressions-sexuelles-meurt-d-une-crise-cardiaque-20240525"
    },
    {
        "title": "Ils sont les \u00abfianc\u00e9s de la mort\u00bb : aux c\u00f4t\u00e9s de la l\u00e9gion \u00e9trang\u00e8re espagnole",
        "summary": "REPORTAGE - Cr\u00e9\u00e9e dans les ann\u00e9es 1920, la L\u00e9gion espagnole a \u00e9t\u00e9 de tous les combats. Ceux, particuli\u00e8rement douloureux, de la guerre civile fratricide de 1936, comme ceux, plus r\u00e9cents, au service de la paix ou de la lutte contre le terrorisme international en Afghanistan ou au Sahel. \u00c0 M\u00e1laga, pendant la semaine sainte, la brigade d\u00e9file dans les rues de la ville andalouse, o\u00f9 les habitants lui vouent un v\u00e9ritable culte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ils-sont-les-fiances-de-la-mort-aux-cotes-de-la-legion-etrangere-espagnole-20240525"
    },
    {
        "title": "Ukraine : le G7 \u00abd\u00e9termin\u00e9 \u00e0 accro\u00eetre\u00bb les sanctions contre la Russie",
        "summary": "Les ministres proposent notamment de \u00abcontinuer \u00e0 cibler les revenus \u00e9nerg\u00e9tiques de la Russie et ses futures capacit\u00e9s d\u2019extraction\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ukraine-le-g7-determine-a-accroitre-les-sanctions-contre-la-russie-20240525"
    },
    {
        "title": "Kate Middleton ne devrait pas r\u00e9appara\u00eetre en public cette ann\u00e9e",
        "summary": "Retir\u00e9e de la vie publique depuis le mois de janvier, la princesse de Galles suit actuellement un traitement contre un cancer. D\u2019apr\u00e8s le Daily Beast, il faudra sans doute attendre l\u2019ann\u00e9e prochaine pour la revoir.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/kate-middleton-ne-devrait-pas-reapparaitre-en-public-cette-annee-20240525"
    },
    {
        "title": "\u00abJe prends \u00e7a comme un jeu\u00bb: les Fran\u00e7ais c\u00e8dent \u00e0 nouveau aux sir\u00e8nes de la Bourse",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Les records du CAC 40 et des march\u00e9s am\u00e9ricains ont redonn\u00e9 de l\u2019app\u00e9tit aux boursicoteurs. Le boom des applis d\u2019\u00e9pargne facilite la t\u00e2che d\u2019une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d\u2019investisseurs qui, souvent, fait ses premi\u00e8res armes sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/je-prends-ca-comme-un-jeu-les-francais-cedent-a-nouveau-aux-sirenes-de-la-bourse-20240525"
    },
    {
        "title": "Le G7 \u00abenvisage\u00bb des mesures face \u00e0 la surproduction chinoise",
        "summary": "Les ministres des Finances du G7 ont \u00e9galement exprim\u00e9 leurs \u00abpr\u00e9occupations\u00bb sur les pratiques commerciales de la Chine, lors d\u2019un sommet ce samedi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-g7-envisage-des-mesures-face-a-la-surproduction-chinoise-20240525"
    },
    {
        "title": "Londres : un milliardaire britannique peine \u00e0 vendre son luxueux appartement \u00e0 205 millions d\u2019euros",
        "summary": "Nick Candy, propri\u00e9taire du penthouse de 1672 m\u00b2, s\u2019agace de devoir payer des charges exorbitantes faute de trouver un acheteur int\u00e9ress\u00e9 par ce bien, sur le march\u00e9 depuis 2021.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/londres-un-milliardaire-britannique-peine-a-vendre-son-luxueux-appartement-a-205-millions-d-euros-20240525"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros : \u00abPas certain \u00e0 100% que ce soit le dernier\u00bb, affirme Nadal",
        "summary": "En conf\u00e9rence de presse samedi \u00e0 deux jours de son entr\u00e9e en lice, le Majorquin a maintenu le flou sur son avenir \u00e0 Roland-Garros, m\u00eame s\u2019il admet qu\u2019il y a \u00abde grandes chances\u00bb que l\u2019\u00e9dition 2024 soit sa derni\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-pas-certain-a-100-que-ce-soit-le-dernier-affirme-nadal-20240525"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Champions Cup : suivez la finale entre le Leinster et Toulouse",
        "summary": "Face \u00e0 l\u2019ogre Leinster ce samedi au Tottenham Hotspur Stadium de Londres (15h45), le Stade Toulousain tentera de remporter un sixi\u00e8me sacre dans la plus prestigieuse des comp\u00e9titions europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/live/champions-cup/2024/938821/leinster-toulouse"
    },
    {
        "title": "Champions Cup : Toulouse-Leinster, la guerre des \u00e9toiles",
        "summary": "Les deux \u00e9quipes les plus titr\u00e9es du Vieux Continent, constell\u00e9es d\u2019internationaux, s\u2019affrontent pour la premi\u00e8re fois en finale ce samedi \u00e0 Londres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/coupe-d-europe/champions-cup-toulouse-leinster-la-guerre-des-etoiles-20240524"
    },
    {
        "title": "Champions Cup: \u00e0 Toulouse, Kinghorn a pouss\u00e9 Ramos sur le banc",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019arri\u00e8re \u00e9cossais, d\u00e9barqu\u00e9 cette saison dans la ville rose, a une nouvelle fois \u00e9t\u00e9 pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019international fran\u00e7ais pour d\u00e9buter face au Leinster, ce samedi en finale de la Champions Cup.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/coupe-d-europe/champions-cup-a-toulouse-kinghorn-a-pousse-ramos-sur-le-banc-20240524"
    }
]