[
    {
        "title": "Donald Trump pr\u00e9pare sa revanche avec un programme radical",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Un cercle de r\u00e9flexion tr\u00e8s \u00e0 droite, a concoct\u00e9, en collaboration avec des dizaines de groupes conservateurs, un grand plan d\u2019action baptis\u00e9 \u00abProjet 2025\u00bb, qui ne laisse rien au hasard.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/donald-trump-prepare-sa-revanche-avec-un-programme-radical-20231129"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: rouler des m\u00e9caniques est \u00e0 la mode chez les R\u00e9publicains",
        "summary": "R\u00c9CIT - Donald Trump a popularis\u00e9 la testost\u00e9rone en politique et normalis\u00e9 l\u2019usage des menaces, des d\u00e9clarations incendiaires et des attaques humiliantes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/presidentielle-americaine-rouler-des-mecaniques-est-a-la-mode-chez-les-republicains-20231129"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Les 14 otages lib\u00e9r\u00e9s par le Hamas sont arriv\u00e9s en Isra\u00ebl",
        "summary": "Deux femmes isra\u00e9lo-russes ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9es plus t\u00f4t dans la journ\u00e9e ce mercredi. Le Hamas, qui se dit pr\u00eat \u00e0 \u00e9changer tous les soldats isra\u00e9liens d\u00e9tenus contre tous les Palestiniens emprisonn\u00e9s en Isra\u00ebl, juge \u00e0 ce stade que les propositions pour prolonger la tr\u00eave ne sont \u00abpas optimales\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-hamas-israel-les-tractations-se-poursuivent-autour-d-un-prolongement-de-la-treve-20231129"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : ce que l\u2019on sait des douze otages isra\u00e9liens lib\u00e9r\u00e9s mercredi",
        "summary": "Dix otages isra\u00e9liens ainsi que quatre Tha\u00eflandais ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s ce mercredi soir. Quelques heures avant, deux otages russo-isra\u00e9liennes avaient \u00e9galement \u00e9t\u00e9 rel\u00e2ch\u00e9es par le Hamas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-ce-que-l-on-sait-des-douze-otages-israeliens-liberes-mercredi-20231130"
    },
    {
        "title": "\u00abLes terroristes du Hamas sont l\u00e2ches\u00bb: les frustrations au combat d\u2019un soldat de Tsahal \u00e0 Gaza",
        "summary": "Le Figaro a recueilli le t\u00e9moignage de Moshe, 23 ans, durant une permission de 48 heures. Il raconte les combats et son \u00abpuissant d\u00e9sir de vengeance\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-terroristes-du-hamas-sont-laches-les-frustrations-au-combat-d-un-soldat-de-tsahal-a-gaza-20231129"
    },
    {
        "title": "Devant Sciences Po, les \u00e9tudiants juifs et pro-Palestine s\u2019affrontent",
        "summary": "La s\u00e9curit\u00e9 s\u2019est interpos\u00e9e entre les deux groupes, devant le campus de l\u2019institut d\u2019\u00e9tudes politiques, rue Saint-Guillaume.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/etudes/devant-sciences-po-les-etudiants-juifs-et-pro-palestine-s-affrontent-20231129/"
    },
    {
        "title": "Ahed Tamimi, figure controvers\u00e9e de la r\u00e9volte guidant le peuple palestinien",
        "summary": "PORTRAIT - Devenue l\u2019ic\u00f4ne de la r\u00e9sistance pour les Palestiniens, issue d\u2019une famille proche du Fatah, elle est d\u00e9cri\u00e9e en Isra\u00ebl pour ses coups de communication m\u00e9diatiques. Arr\u00eat\u00e9e en novembre, la jeune femme pourrait faire partie des prisonniers lib\u00e9r\u00e9s en \u00e9change d\u2019otages.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ahed-tamimi-figure-controversee-de-la-revolte-guidant-le-peuple-palestinien-20231129"
    },
    {
        "title": "\u00abIl y avait chez moi une forme d'impr\u00e9paration\u00bb : Val\u00e9rie P\u00e9cresse revient sur son \u00e9chec \u00e0 la pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "Dans un entretien au Point, publi\u00e9 ce mercredi, l\u2019ancienne candidate de droite en profite pour r\u00e9gler ses comptes avec Nicolas Sarkozy, qui ne l\u2019avait pas soutenu. Et \u00e9voque un \u00abdialogue assez difficile\u00bb avec lui.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/il-y-avait-chez-moi-une-forme-d-impreparation-valerie-pecresse-revient-sur-son-echec-a-la-presidentielle-20231129"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : en vid\u00e9o, le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019humiliation subie par Lens \u00e0 Arsenal",
        "summary": "Ce mercredi soir, les Sang et Or ont sombr\u00e9 face aux Gunners (6-0). Voici tous les buts inscrits.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-en-video-le-resume-de-l-humiliation-subie-par-lens-a-arsenal-20231129"
    },
    {
        "title": "Immigration: press\u00e9 par LR, l'ex\u00e9cutif se dit pr\u00eat \u00e0 r\u00e9viser l'accord franco-alg\u00e9rien",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Jug\u00e9 \u00abobsol\u00e8te\u00bb par la droite, il cr\u00e9e notamment des d\u00e9rogations favorables aux ressortissants alg\u00e9riens en mati\u00e8re de circulation, de s\u00e9jour et d'emploi en France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/immigration-presse-par-lr-l-executif-se-dit-pret-a-reviser-l-accord-franco-algerien-20231129"
    },
    {
        "title": "Loi immigration : \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, les macronistes r\u00e9tablissent l\u2019aide m\u00e9dicale d\u2019\u00c9tat (AME) en commission",
        "summary": "Au S\u00e9nat, la majorit\u00e9 de droite et du centre avait vot\u00e9 la suppression de l\u2019aide m\u00e9dicale d\u2019\u00c9tat (AME) et la cr\u00e9ation d\u2019une aide m\u00e9dicale d\u2019urgence (AMU).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-immigration-a-l-assemblee-les-macronistes-retablissent-l-aide-medicale-d-etat-ame-en-commission-20231129"
    },
    {
        "title": "Loi immigration : les d\u00e9put\u00e9s rejettent en commission la r\u00e9forme constitutionnelle des R\u00e9publicains",
        "summary": "Le texte pr\u00e9voit entre autres de consacrer dans la Constitution un crit\u00e8re d'\u00abassimilation\u00bb pour devenir fran\u00e7ais, la fin du droit du sol \u00e0 Mayotte, des quotas d'immigration d\u00e9termin\u00e9s par le Parlement, et de faire sauter des verrous pour expulser \u00abtout ressortissant\u00bb \u00e9tranger, mena\u00e7ant \u00abla s\u00e9curit\u00e9 publique\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-immigration-les-deputes-rejettent-en-commission-la-reforme-constitutionnelle-des-republicains-20231129"
    },
    {
        "title": "Mort de Thomas: le drame de Cr\u00e9pol illustre les diff\u00e9rences id\u00e9ologiques entre Zemmour et Le Pen",
        "summary": "ANALYSE - Le parti Reconqu\u00eate! estime que la mort du jeune Thomas confirme le risque d\u2019un \u00abconflit de civilisation\u00bb, voire d\u2019une \u00abguerre civile\u00bb. Une \u00abvision dangereuse\u00bb pour le Rassemblement national, qui assume un \u00abd\u00e9saccord profond\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/mort-de-thomas-le-drame-de-crepol-illustre-les-differences-ideologiques-entre-zemmour-et-le-pen-20231129"
    },
    {
        "title": "Mort de Thomas \u00e0 Cr\u00e9pol : l\u2019UNI appelle \u00e0 une manifestation vendredi \u00e0 Bordeaux",
        "summary": "Dans un esprit qui se veut calme et \u00abtranspartisan\u00bb, l\u2019Union nationale interuniversitaire (UNI) appelle les Bordelais \u00e0 se r\u00e9unir place de la Bourse, vendredi \u00e0 20 heures, \u00e0 Bordeaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/mort-de-thomas-a-crepol-l-uni-appelle-a-une-manifestation-vendredi-a-bordeaux-20231129"
    },
    {
        "title": "Cr\u00e9pol : cette v\u00e9rit\u00e9 ordinaire que la France d\u2019en haut ne veut pas entendre",
        "summary": "ANALYSE - Lors de la visite d\u2019Olivier V\u00e9ran \u00e0 Cr\u00e9pol, un habitant a fustig\u00e9 \u00abtous ces gouvernements qui d\u00e9fendent la France des cit\u00e9s contre la France de Thomas, la France rurale\u00bb. Des propos qui tranchent avec le r\u00e9cit qu\u2019une partie du monde m\u00e9diatico-politique aura en vain tent\u00e9 d\u2019imposer apr\u00e8s l\u2019attaque de Cr\u00e9pol.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/crepol-cette-verite-ordinaire-que-la-france-d-en-haut-ne-veut-pas-entendre-20231129"
    },
    {
        "title": "Sur Arte, une sociologue du CNRS compare le drame de Cr\u00e9pol \u00e0 Rom\u00e9o et Juliette",
        "summary": "Durant l\u2019\u00e9mission 28 minutes, mardi soir, la directrice de recherche Veyrat-Masson a dress\u00e9 un parall\u00e8le entre l\u2019\u0153uvre de William Shakespeare et ce qu\u2019elle qualifie de \u00abfait divers banal\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/sur-arte-une-sociologue-du-cnrs-compare-le-drame-de-crepol-a-romeo-et-juliette-20231129"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s sa relaxe, \u00c9ric Dupond-Moretti clame son \u00abinnocence\u00bb et entend \u00abtourner la page\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9 du 20h de France 2 mercredi soir, le ministre de la Justice a consid\u00e9r\u00e9 qu\u2019il \u00e9tait \u00abbien de ne pas avoir \u00e9t\u00e9 contraint \u00e0 la d\u00e9mission\u00bb face aux accusations qui \u00e9taient vives contre lui, alors qu'il \u00ab\u00e9tait innocent\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/apres-sa-relaxe-eric-dupond-moretti-clame-son-innocence-et-entend-tourner-la-page-20231129"
    },
    {
        "title": "Relax\u00e9 par la Cour de justice de la R\u00e9publique, \u00c9ric Dupond-Moretti sauve sa place au sein du gouvernement",
        "summary": "Dans la foul\u00e9e de cette d\u00e9cision, le garde des Sceaux a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u par Emmanuel Macron pour \u00abpasser en revue les chantiers en cours\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/relaxe-par-la-cour-de-justice-de-la-republique-eric-dupond-moretti-sauve-sa-place-au-sein-du-gouvernement-20231129"
    },
    {
        "title": "Henry Kissinger, g\u00e9ant de la diplomatie am\u00e9ricaine, est mort",
        "summary": "Secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat sous Richard Nixon et Gerald Ford, il s\u2019\u00e9tait vu d\u00e9cerner le prix Nobel de la paix en 1973 pour ses efforts pour obtenir un cessez-le-feu au Vietnam.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/henry-kissinger-geant-de-la-diplomatie-americaine-est-mort-20231130"
    },
    {
        "title": "Elon Musk s\u2019en prend aux annonceurs qui boycottent X (ancien Twitter)",
        "summary": "\u00abAllez vous faire foutre!\u00bb, a lanc\u00e9 le milliardaire aux chefs d\u2019entreprise qui ont choisi de ne plus acheter de publicit\u00e9 sur son r\u00e9seau social, estimant que ce boycott allait tuer sa soci\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/elon-musk-s-en-prend-aux-annonceurs-qui-boycottent-x-ancien-twitter-20231130"
    },
    {
        "title": "\u00c9ric Dupond-Moretti relax\u00e9 : la macronie soulag\u00e9e, les Insoumis r\u00e9clament la suppression de la CJR",
        "summary": "La Cour de justice de la R\u00e9publique a relax\u00e9 le ministre \u00e0 l\u2019issue de son proc\u00e8s pour \u00abprise ill\u00e9gale d'int\u00e9r\u00eats\u00bb. Si \u00c9lisabeth Borne se \u00abr\u00e9jouit\u00bb du maintien au gouvernement de son ministre, les \u00e9lus m\u00e9lenchonistes d\u00e9noncent une \u00abd\u00e9cision politique\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/eric-dupond-moretti-relaxe-la-majorite-soulagee-les-insoumis-reclament-la-suppression-de-la-cjr-20231129"
    }
]