[
    {
        "title": "Immigration ill\u00e9gale: \u00e0 Mayotte, G\u00e9rald Darmanin annonce la fin du droit du sol mais peine \u00e0 apaiser la col\u00e8re",
        "summary": "Malgr\u00e9 les mesures pr\u00e9sent\u00e9es par le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur, les manifestants n\u2019avaient pas lev\u00e9 les barrages, dimanche soir, sur l\u2019archipel, o\u00f9 le chaos r\u00e8gne depuis trois semaines.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/immigration-illegale-a-mayotte-gerald-darmanin-annonce-la-fin-du-droit-du-sol-mais-peine-a-apaiser-la-colere-20240211"
    },
    {
        "title": "Mayotte : qu\u2019implique la fin des \u00abvisas territorialis\u00e9s\u00bb annonc\u00e9e par G\u00e9rald Darmanin ?",
        "summary": "Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur veut supprimer ce dispositif qui emp\u00eache actuellement les \u00e9trangers en situation r\u00e9guli\u00e8re sur l\u2019archipel de se rendre en m\u00e9tropole.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/mayotte-qu-implique-la-fin-des-visas-territorialises-annonces-par-gerald-darmanin-20240211"
    },
    {
        "title": "Patrick Stefanini: \u00abPourquoi le d\u00e9bat sur le droit du sol ne devrait pas se cantonner \u00e0 Mayotte\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/ENTRETIEN - Pour l'ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du minist\u00e8re de l'Immigration la restriction du droit du sol \u00e0 Mayotte voulu par le ministre de l'Int\u00e9rieur est une proposition de bon sens. Selon lui, le gouvernement doit d\u00e9sormais durcir le droit \u00e0 la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/patrick-stefanini-pourquoi-le-debat-sur-le-droit-du-sol-ne-devrait-pas-se-cantonner-a-mayotte-20210831"
    },
    {
        "title": "Fin du droit du sol \u00e0 Mayotte : pourquoi faut-il changer la Constitution ?",
        "summary": "Afin de \u00abcouper l\u2019attractivit\u00e9\u00bb de l\u2019archipel mahorais, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur G\u00e9rald Darmanin a annonc\u00e9 ce dimanche \u00abla fin du droit du sol \u00e0 Mayotte\u00bb. Pour ce faire, l\u2019ex\u00e9cutif envisage une \u00abr\u00e9vision constitutionnelle\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/fin-du-droit-du-sol-a-mayotte-pourquoi-faut-il-changer-la-constitution-20240211"
    },
    {
        "title": "Fin du droit du sol \u00e0 Mayotte : une d\u00e9cision bienvenue mais tardive pour la droite, une \u00abrupture historique\u00bb pour la gauche",
        "summary": "Annonc\u00e9e dimanche par G\u00e9rald Darmanin, la suppression du droit du sol dans l\u2019archipel a \u00e9t\u00e9 salu\u00e9e par LR et le RN, mais vivement critiqu\u00e9e par les rangs de la gauche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/fin-du-droit-du-sol-a-mayotte-une-decision-bienvenue-mais-tardive-pour-la-droite-une-rupture-historique-pour-la-gauche-20240211"
    },
    {
        "title": "\u00abDroit du sol supprim\u00e9 \u00e0 Mayotte: et pourquoi pas en m\u00e9tropole?\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - \u00c0 Mayotte, comme partout en France, pourquoi l\u2019attribution de la nationalit\u00e9 serait-elle un d\u00fb?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/droit-du-sol-supprime-a-mayotte-et-pourquoi-pas-en-metropole-20240211"
    },
    {
        "title": "Approuvez-vous la fin du droit du sol \u00e0 Mayotte ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/approuvez-vous-la-fin-du-droit-du-sol-a-mayotte-20240211"
    },
    {
        "title": "Belgique : deux bless\u00e9s graves dans une fusillade \u00e0 Bruxelles",
        "summary": "Les auteurs de la fusillade qui a eu lieu en d\u00e9but de soir\u00e9e sont en fuite, activement recherch\u00e9s par la police.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/belgique-deux-blesses-graves-dans-une-fusillade-a-bruxelles-20240211"
    },
    {
        "title": "L'Irak a repris des pourparlers avec Washington sur l'avenir de la coalition",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/l-irak-a-repris-des-pourparlers-avec-washington-sur-l-avenir-de-la-coalition-20240211"
    },
    {
        "title": "Deux attaques au couteau \u00e0 J\u00e9rusalem et en Cisjordanie, les deux assaillants tu\u00e9s",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/deux-attaques-au-couteau-a-jerusalem-et-en-cisjordanie-les-deux-assaillants-tues-20240211"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : le Rassemblement national confirme sa confortable avance sur le camp pr\u00e9sidentiel",
        "summary": "SONDAGE EXCLUSIF - Malgr\u00e9 un l\u00e9ger tassement, Jordan Bardella distance de dix points la majorit\u00e9 avec 28 \u00e0 29% des intentions de vote, selon notre dernier sondage Ifop-Fiducial. Si le RN n\u2019a pas profit\u00e9 de la crise agricole, la macronie ne peut pas compter sur un \u00abeffet Attal\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/europeennes-le-rassemblement-national-confirme-sa-confortable-avance-sur-le-camp-presidentiel-20240211"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes: Marion Mar\u00e9chal, petites victoires et grandes angoisses",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019ancienne d\u00e9put\u00e9e du Front national voit l\u2019avenir \u00e9lectoral de sa liste Reconqu\u00eate! \u00eatre incertain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/europeennes-marion-marechal-petites-victoires-et-grandes-angoisses-20240211"
    },
    {
        "title": "Rapha\u00ebl Glucksmann rattrap\u00e9 par les querelles internes du PS",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors qu\u2019elle appelle ses troupes \u00e0 serrer les rangs, la direction du Parti Socialiste s\u2019est agac\u00e9e ces derniers jours d\u2019un vent de contestation interne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/raphael-glucksmann-rattrape-par-les-querelles-internes-du-ps-20240211"
    },
    {
        "title": "CAN : la folie en C\u00f4te d\u2019Ivoire qui remporte son troisi\u00e8me titre, en s\u2019imposant en finale contre le Nig\u00e9ria",
        "summary": "Auteurs d\u2019un parcours miraculeux, les \u00c9l\u00e9phants se sont impos\u00e9s en finale contre les Super Eagles (2-1). C\u2019est leur troisi\u00e8me titre continental apr\u00e8s 1992 et 2015.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/can-la-folie-en-cote-d-ivoire-qui-remporte-son-troisieme-titre-en-s-imposant-en-finale-contre-le-nigeria-20240211"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron charge G\u00e9rard Mestrallet d\u2019\u0153uvrer au \u00abCanal de Suez du XXIe si\u00e8cle\u00bb",
        "summary": "INFO LE FIGARO - L\u2019ancien patron d\u2019Engie et de Suez repr\u00e9sentera la France dans le projet de corridor logistique reliant l\u2019Inde \u00e0 l\u2019Europe via la p\u00e9ninsule arabique, alternative aux Nouvelles routes de la soie chinoises.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/macron-charge-gerard-mestrallet-d-oeuvrer-au-canal-de-suez-du-xxie-siecle-20240211"
    },
    {
        "title": "Finlande : le conservateur Alexander Stubb \u00e9lu pr\u00e9sident",
        "summary": "Apr\u00e8s la fermeture des bureaux de vote \u00e0 20h, les r\u00e9sultats provisoires donnaient 52,7% des voix \u00e0 l'ancien premier ministre conservateur contre 47,3% \u00e0 son rival \u00e9cologiste Pekka Haavisto qui a conc\u00e9d\u00e9 sa d\u00e9faite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/stubb-bien-place-pour-remporter-la-presidentielle-en-finlande-20240211"
    },
    {
        "title": "Alexander Stubb, un europhile au sommet de la politique finlandaise",
        "summary": "C'est la candidature de la Finlande \u00e0 l'Otan, qu'il avait toujours soutenue, qui a motiv\u00e9 le grand retour de ce passionn\u00e9 de diplomatie, encourag\u00e9 par son mouvement Kokoomus, le parti historique de la droite finlandaise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/alexander-stubb-un-europhile-au-sommet-de-la-politique-finlandaise-20240211"
    },
    {
        "title": "Machettes, couteaux \u00abzombie\u00bb... Le Royaume-Uni meurtri par le fl\u00e9au grandissant des attaques \u00e0 l\u2019arme blanche",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Outre-Manche, ces attaques ne cessent de faire des victimes, dont de nombreux mineurs. Alors que le ph\u00e9nom\u00e8ne prend de l'ampleur, la pression monte sur le gouvernement, qui cherche la parade.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/machettes-couteaux-zombie-le-royaume-uni-meurtri-par-le-fleau-grandissant-des-attaques-a-l-arme-blanche-20240211"
    },
    {
        "title": "Affaire Jubillar : qui sont les nouveaux t\u00e9moins qui vont \u00eatre auditionn\u00e9s par la justice ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que les investigations ont \u00e9t\u00e9 relanc\u00e9es ce 8 f\u00e9vrier apr\u00e8s une demande de suppl\u00e9ment d\u2019information, les juges d\u2019instruction ont d\u00e9sormais jusqu\u2019au 4 avril pour mener de nouveaux actes d\u2019enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/affaire-jubillar-qui-sont-les-nouveaux-temoins-qui-vont-etre-auditionnes-par-la-justice-20240211"
    },
    {
        "title": "Taylor Swift, suspense, buzz\u2026 La folle ru\u00e9e publicitaire pour le Super Bowl",
        "summary": "Gr\u00e2ce notamment \u00e0 l\u2019apparition guett\u00e9e par ses fans de la chanteuse, compagne du joueur vedette d\u2019une des \u00e9quipes finalistes, l\u2019audience de cet \u00e9v\u00e9nement plan\u00e9taire t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 s\u2019annonce record. Les annonceurs se pr\u00e9cipitent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/taylor-swift-suspense-buzz-la-folle-ruee-publicitaire-pour-la-finale-du-super-bowl-20240211"
    },
    {
        "title": "Basket : feux d'artifice, s\u00e9curit\u00e9 XXL, Paris gagnant\u2026 On \u00e9tait \u00e0 l'inauguration de l'Adidas Arena",
        "summary": "REPORTAGE \u2013 Pr\u00e9vue pour le badminton et gymnastique rythmique aux JO, l'Adidas Arena ouvrait officiellement ses portes dimanche, lors d'un match de basket entre le Paris Basketball et Saint-Quentin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/basket/basket-feux-d-artifice-securite-xxl-paris-gagnant-on-etait-a-l-inauguration-de-l-adidas-arena-20240212"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne vous prot\u00e9gerai pas\u00bb : Trump remet en cause les garanties de l'Otan face \u00e0 la Russie",
        "summary": "Les r\u00e9actions outr\u00e9es aux \u00c9tats-Unis et en Europe t\u00e9moignent de l'inqui\u00e9tude suscit\u00e9e par les propos tenus par l\u2019ancien pr\u00e9sident et candidat probable de son parti \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-donald-trump-ne-garantit-pas-la-securite-de-l-otan-20240211"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre Hamas-Isra\u00ebl : deux otages ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s lors d\u2019un assaut nocturne \u00e0 Rafah",
        "summary": "Isra\u00ebl a annonc\u00e9 ce lundi avoir lib\u00e9r\u00e9 deux otages \u00e0 Rafah, ultime cible affich\u00e9e de son offensive dans la bande de Gaza, o\u00f9 le Hamas au pouvoir a fait \u00e9tat de 52 Palestiniens tu\u00e9s lors de cette op\u00e9ration nocturne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-hamas-israel-deux-otages-ont-ete-liberes-lors-d-un-assaut-nocturne-a-rafah-20240212"
    },
    {
        "title": "Fragilis\u00e9, Benyamin Netanyahou pourra-t-il se maintenir au pouvoir apr\u00e8s la guerre?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Deux sc\u00e9narios pourraient conduire le premier ministre d\u2019Isra\u00ebl \u00e0 une chute pr\u00e9matur\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/fragilise-benyamin-netanyahou-pourra-t-il-se-maintenir-au-pouvoir-apres-la-guerre-20240209"
    },
    {
        "title": "Nicolas Baverez: \u00abLa guerre des m\u00e9moires, colonisation contre Shoah\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Pour l\u2019essentiel de l\u2019humanit\u00e9, la colonisation constitue le v\u00e9ritable crime contre l\u2019humanit\u00e9 parce qu\u2019elle est universelle, tandis que la Shoah n\u2019int\u00e9resse que l\u2019Occident. Une guerre des m\u00e9moires \u00e0 la fois fausse et dangereuse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/nicolas-baverez-la-guerre-des-memoires-colonisation-contre-shoah-20240211"
    },
    {
        "title": "Le plan de sauvetage de Casino pass\u00e9 au peigne fin par le tribunal de commerce",
        "summary": "Quelque 6000 emplois seraient menac\u00e9s par les op\u00e9rations de cessions des magasins du groupe. Selon l\u2019intersyndicale, des plans de d\u00e9parts volontaires ont \u00e9t\u00e9 promis par les repreneurs Daniel Kretinsky et Marc Ladreit de Lacharri\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/le-plan-de-sauvetage-de-casino-passe-au-peigne-fin-par-le-tribunal-de-commerce-20240212"
    },
    {
        "title": "Fuites au tribunal de Nantes : \u00abLors des derni\u00e8res temp\u00eates, nous avons d\u00fb nommer un garde des seaux !\u00bb",
        "summary": "Chauffage capricieux, couloirs d\u00e9fra\u00eechis, auvents trop sensibles aux bourrasques\u2026 Le palais de justice con\u00e7u par Jean Nouvel et inaugur\u00e9 en l\u2019an 2000 souffre de bien des maux. Son extension \u00e0 venir devrait, \u00e0 terme, en soulager une partie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/fuites-au-tribunal-de-nantes-lors-des-dernieres-tempetes-nous-avons-du-nommer-un-garde-des-seaux-20240212"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : le secr\u00e9taire \u00e0 la D\u00e9fense, Lloyd Austin, admis en soins intensifs",
        "summary": "Lloyd Austin, dont plusieurs hospitalisations gard\u00e9es secr\u00e8tes ont suscit\u00e9 la controverse, a de nouveau \u00e9t\u00e9 admis dimanche \u00e0 l'h\u00f4pital pour \u00abun probl\u00e8me urgent de la vessie\u00bb, avant de d\u00e9l\u00e9guer ses fonctions \u00e0 son adjointe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-le-secretaire-a-la-defense-lloyd-austin-a-nouveau-hospitalise-20240212"
    },
    {
        "title": "Lo\u00efc Signor (porte-parole de Renaissance): \u00abLe RN se moque de l\u2019Europe\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - \u00abJordan Bardella est en campagne depuis six mois pour ne parler que d\u2019enjeux nationaux\u00bb, d\u00e9clare l\u2019ancien journaliste dans un entretien au Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/loic-signor-porte-parole-de-renaissance-le-rn-se-moque-de-l-europe-20240212"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard: \u00abPr\u00e9sidentielle, europ\u00e9ennes, quatre id\u00e9es re\u00e7ues sur les intentions de vote\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Alors que les Fran\u00e7ais ne semblent pas encore concern\u00e9s par les Europ\u00e9ennes, les sondages contredisent d\u00e9j\u00e0 certains pr\u00e9suppos\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/guillaume-tabard-presidentielle-europeennes-quatre-idees-recues-sur-les-intentions-de-vote-20240212"
    },
    {
        "title": "Ce myst\u00e9rieux livre d\u00e9pos\u00e9 dans des milliers de bo\u00eetes aux lettres \u00e0 Paris",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Cet ouvrage auto\u00e9dit\u00e9 d\u2019une centaine de pages raconte l\u2019\u00e9trange histoire d\u2019un homme d\u2019affaires am\u00e9ricain juif, qui a d\u00e9couvert son amour pour J\u00e9sus-Christ.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/un-juif-purifie-par-le-christ-un-mysterieux-livre-depose-dans-des-milliers-de-boites-aux-lettres-a-paris-20240211"
    },
    {
        "title": "Nig\u00e9ria-C\u00f4te d\u2019Ivoire : Haller et Adingra en h\u00e9ros, Osimhen frustr\u00e9... Les tops et les flops",
        "summary": "Miracul\u00e9s tout au long du tournoi, les \u00c9l\u00e9phants ivoiriens ont remport\u00e9 la Coupe d\u2019Afrique des Nations face aux Super Eagles (2-1) ce dimanche. Retrouvez ce qui a retenu l\u2019attention de la r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/nigeria-cote-d-ivoire-haller-et-adingra-en-heros-osimhen-frustre-les-tops-et-les-flops-20240212"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Nord : d\u00e9veloppement d\u2019un nouveau syst\u00e8me de contr\u00f4le de lance-roquettes multiple",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/coree-du-nord-developpement-d-un-nouveau-systeme-de-controle-de-lance-roquettes-multiple-20240212"
    },
    {
        "title": "Kelvin Kiptum, le recordman du monde du marathon, meurt dans un accident de la route",
        "summary": "Le K\u00e9nyan de 24 ans et son entra\u00eeneur ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s dans un accident de la route dans la vall\u00e9e du Rift, la r\u00e9gion d\u2019origine de l\u2019athl\u00e8te. Une troisi\u00e8me passag\u00e8re a \u00e9t\u00e9 transport\u00e9e \u00e0 l\u2019h\u00f4pital.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/autres-sports/kelvin-kiptum-le-recordman-du-monde-du-marathon-meurt-dans-un-accident-de-la-route-20240212"
    },
    {
        "title": "\u00abLes soldats les ont prot\u00e9g\u00e9s de leur corps\u00bb : comment l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a lib\u00e9r\u00e9 deux otages du Hamas",
        "summary": "Le porte-parole de Tsahal Daniel Hagari a divulgu\u00e9 les d\u00e9tails d\u2019une op\u00e9ration pr\u00e9vue de longue date, mais report\u00e9e \u00e0 plusieurs reprises.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-soldats-les-ont-proteges-de-leur-corps-comment-l-armee-israelienne-a-libere-deux-otages-du-hamas-20240212"
    },
    {
        "title": "Placements : comment ChatGPT a r\u00e9ussi \u00e0 faire mieux que les banquiers",
        "summary": "Fin juillet, trois experts de la finance avaient accept\u00e9, pour Le Figaro, de confronter leur expertise \u00e0 celle d\u2019une intelligence artificielle. Voici comment la proposition d\u2019investissement de ChatGPT a finalement remport\u00e9 le d\u00e9fi en enregistrant une progression de 15%.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/placement/placements-comment-chatgpt-a-reussi-a-faire-mieux-que-les-banquiers-20240212"
    },
    {
        "title": "Mort de Kelvin Kiptum : le pr\u00e9sident du Kenya rend hommage \u00e0 \u00abun sportif extraordinaire\u00bb",
        "summary": "Tragiquement d\u00e9c\u00e9d\u00e9 d\u2019un accident de la route dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi, le K\u00e9nyan Kelvin Kiptum le record man du monde marathon a \u00e9t\u00e9 salu\u00e9 par son pr\u00e9sident.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-sport/mort-de-kelvin-kiptum-le-president-du-kenya-rend-hommage-a-un-sportif-extraordinaire-20240212"
    },
    {
        "title": "Le Niger \u00e9voque la cr\u00e9ation d\u2019une monnaie commune avec le Burkina Faso et le Mali pour sortir de la \u00abcolonisation\u00bb",
        "summary": "\u00abLa monnaie est une \u00e9tape de sortie de cette colonisation\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le g\u00e9n\u00e9ral nig\u00e9rien Abdourahamane Tiani, en r\u00e9f\u00e9rence au franc CFA et \u00e0 la France, ex-puissance coloniale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-niger-evoque-la-creation-d-une-monnaie-commune-avec-le-burkina-faso-et-le-mali-pour-sortir-de-la-colonisation-20240212"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : fusillade dans une \u00e9glise au Texas, l'assaillante abattue",
        "summary": "L\u2019attaque, qui a eu lieu entre deux services, a bless\u00e9 deux personnes, dont un gar\u00e7on de cinq ans. Des policiers pr\u00e9sents sur les lieux ont rapidement tu\u00e9 l\u2019assaillante.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-fusillade-dans-une-eglise-au-texas-l-assaillante-abattue-20240212"
    },
    {
        "title": "Droit du sol \u00e0 Mayotte : \u00abIl faut le supprimer dans toute la France\u00bb, s\u2019insurge \u00c9ric Zemmour",
        "summary": "Alors que G\u00e9rald Darmanin veut supprimer le droit du sol \u00e0 Mayotte, le pr\u00e9sident de Reconqu\u00eate ! appelle \u00e0 \u00e9tendre la mesure au reste de la France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/droit-du-sol-a-mayotte-il-faut-le-supprimer-dans-toute-la-france-s-insurge-eric-zemmour-20240212"
    },
    {
        "title": "Super Bowl: les Chiefs du g\u00e9nie Mahomes, Kelce et Taylor Swift triomphent apr\u00e8s prolongation",
        "summary": "Les Kansas City Chiefs ont remport\u00e9 le Super Bowl 25 \u00e0 22 apr\u00e8s prolongation face aux San Francisco 49ers, pour le plus grand bonheur de la pop star Taylor Swift, pr\u00e9sente en tribunes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/autres-sports/super-bowl-les-chiefs-de-kansas-city-l-emportent-au-bout-du-suspense-20240212"
    },
    {
        "title": "Super Bowl : le final \u00e9poustouflant et l\u2019incroyable touchdown de la victoire des Chiefs de Mahomes \u00e0 trois secondes de la fin de la prolongation (vid\u00e9o)",
        "summary": "Patrick Mahomes a offert un nouveau sacre aux Chiefs au bout du suspense en offrant le touchdown de la victoire dans les derniers instants de la partie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/autres-sports/super-bowl-le-final-epoustouflant-et-l-incroyable-touchdown-de-la-victoire-des-chiefs-de-mahomes-a-trois-secondes-de-la-fin-de-la-prolongation-video-20240212"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl : deux otages lib\u00e9r\u00e9s \u00e0 Rafah, une centaine de Palestiniens tu\u00e9s",
        "summary": "Fernando Simon Marman, 60 ans, et Louis Har, 70 ans, deux Argentins d\u00e9tenus en otage par le Hamas, ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s lors d\u2019une op\u00e9ration nocturne \u00e0 Rafah, selon les autorit\u00e9s isra\u00e9liennes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-hamas-israel-deux-otages-liberes-a-rafah-une-centaine-de-palestiniens-tues-20240212"
    },
    {
        "title": "Alsace : une violente rixe \u00e9clate dans un restaurant Quick, deux bless\u00e9s \u00e0 l\u2019arme blanche",
        "summary": "Une dizaine de jeunes hommes masqu\u00e9s se sont introduits dans le fast-food dimanche soir, munis de couteaux et de battes de baseball. Il pourrait s\u2019agir d\u2019un r\u00e8glement de comptes entre bandes rivales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/alsace-une-violente-rixe-eclate-dans-un-restaurant-quick-deux-blesses-a-l-arme-blanche-20240212"
    },
    {
        "title": "Carburants : les prix de l\u2019essence et du gazole au plus haut depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e",
        "summary": "INFOGRAPHIES \u2013 Le sans-plomb 98 co\u00fbte en moyenne plus d\u20191,90 euro, une premi\u00e8re en 2024, tandis que le gazole a bondi autour d'1,82 euro. Le baril de p\u00e9trole est quant \u00e0 lui au-dessus des 80 dollars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/avant-le-week-end-le-sp-98-a-son-plus-haut-depuis-le-debut-de-l-annee-20231204"
    },
    {
        "title": "Mort de Kelvin Kiptum : Eliud Kipchoge l\u00e9gende du marathon est \u00abprofond\u00e9ment attrist\u00e9\u00bb",
        "summary": "Le double champion olympique, et ex-d\u00e9tenteur du record du monde du marathon Eliud Kipchoge a r\u00e9agi \u00e0 la tragique disparition de celui qui l\u2019a surpass\u00e9 dans la discipline.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/athletisme/mort-de-kelvin-kiptum-eliud-kipchoge-legende-du-marathon-est-profondement-attriste-20240212"
    },
    {
        "title": "Lyon rend hommage au p\u00e8re de Robert Badinter rafl\u00e9 par la Gestapo en 1943",
        "summary": "Lyon a comm\u00e9mor\u00e9, dimanche, la rafle de la rue Sainte-Catherine, o\u00f9 le p\u00e8re de Robert Badinter avait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9, le 9 f\u00e9vrier 1943, rendant hommage au \u00abtestament\u00bb que l'ancien ministre de la Justice, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 vendredi, a laiss\u00e9 contre l'antis\u00e9mitisme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/lyon-rend-hommage-au-pere-de-robert-badinter-rafle-par-la-gestapo-en-1943-20240212"
    },
    {
        "title": "Pays-Bas : un tribunal suspend la livraison de pi\u00e8ces de F-35 \u00e0 Isra\u00ebl",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/pays-bas-un-tribunal-suspend-la-livraison-de-pieces-de-f-35-a-israel-20240212"
    },
    {
        "title": "\u00abOn imagine le pire\u00bb : l\u2019inqui\u00e9tude de la famille d\u2019Erwan, disparu apr\u00e8s une soir\u00e9e en discoth\u00e8que dans les Deux-S\u00e8vres",
        "summary": "Depuis dimanche, gendarmes, brigades nautiques et volontaires ratissent les alentours de la bo\u00eete de nuit, \u00e0 la recherche du jeune homme de 18 ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/on-imagine-le-pire-l-inquietude-de-la-famille-d-erwan-disparu-apres-une-soiree-en-discotheque-dans-les-deux-sevres-20240212"
    },
    {
        "title": "Faut-il supprimer le droit du sol dans toute la France et pas seulement \u00e0 Mayotte ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/faut-il-supprimer-le-droit-du-sol-dans-toute-la-france-et-pas-seulement-a-mayotte-20240212"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faut acc\u00e9l\u00e9rer le tempo\u00bb : la FNSEA met en garde l\u2019ex\u00e9cutif sur une possible reprise du mouvement agricole",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la FNSEA Arnaud Rousseau exclut toutefois pour l\u2019heure la reprise d\u2019un mouvement national et un boycott du Salon de l\u2019agriculture.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/il-faut-accelerer-le-tempo-la-fnsea-met-en-garde-l-executif-sur-une-possible-reprise-du-mouvement-agricole-20240212"
    },
    {
        "title": "Gabriel Attal recevra la FNSEA et les Jeunes Agriculteurs mardi apr\u00e8s-midi",
        "summary": "Cette annonce intervient apr\u00e8s que la FNSEA a menac\u00e9 d\u2019une reprise du mouvement si des actions concr\u00e8tes ne voyaient pas le jour d\u2019ici au Salon de l\u2019agriculture.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/gabriel-attal-recevra-la-fnsea-et-les-jeunes-agriculteurs-mardi-apres-midi-20240212"
    },
    {
        "title": "Sabrina Agresti-Roubache annonce une \u00abgrande concertation\u00bb de la \u00abpr\u00e9vention de la d\u00e9linquance\u00bb",
        "summary": "Alors que la majorit\u00e9 des crimes et d\u00e9lits ont augment\u00e9 en 2023, la secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat \u00e0 la Citoyennet\u00e9 et \u00e0 la Ville lance \u00abune grande concertation\u00bb charg\u00e9e d\u2019am\u00e9liorer la pr\u00e9vention de la d\u00e9linquance.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/sabrina-agresti-roubache-annonce-une-grande-concertation-de-la-prevention-de-la-delinquance-20240212"
    },
    {
        "title": "Nord: mort de trois randonneurs fauch\u00e9s par une voiture",
        "summary": "Une quatri\u00e8me personne, dont le pronostic vital est engag\u00e9 mais l'\u00e9tat stabilis\u00e9, a \u00e9t\u00e9 transport\u00e9e vers le CHU de Lille.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/nord-mort-de-trois-randonneurs-fauches-par-une-voiture-20240212"
    },
    {
        "title": "Trois randonneurs fauch\u00e9s dans le Nord, violente rixe au Quick en Alsace, la FNSEA met en garde l\u2019ex\u00e9cutif... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l'essentiel de l'actualit\u00e9 parue ce lundi 12 f\u00e9vrier au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/trois-randonneurs-fauches-dans-le-nord-violente-rixe-au-quick-en-alsace-la-fnsea-met-en-garde-l-executif-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20240212"
    },
    {
        "title": "Gaza : l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne affirme avoir d\u00e9couvert un tunnel du Hamas sous les bureaux de l\u2019UNRWA",
        "summary": "L\u2019entr\u00e9e de ce tunnel, long de 700 m\u00e8tres et situ\u00e9 \u00e0 18 m\u00e8tres sous terre, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte pr\u00e8s d'une \u00e9cole g\u00e9r\u00e9e par l'ONU.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-l-armee-israelienne-affirme-avoir-decouvert-un-tunnel-du-hamas-sous-les-bureaux-de-l-unrwa-20240212"
    },
    {
        "title": "Lille : le pr\u00e9sident de la m\u00e9tropole jug\u00e9 pour d\u00e9tournement de fonds publics",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/lille-le-president-de-la-metropole-juge-pour-detournement-de-fonds-publics-20240212"
    },
    {
        "title": "Bouches-du-Rh\u00f4ne : un adolescent heurt\u00e9 par un TER h\u00e9liport\u00e9 dans un \u00e9tat grave",
        "summary": "Le jeune homme, retrouv\u00e9 inconscient par les pompiers au niveau de la commune de Miramas, a \u00e9t\u00e9 h\u00e9liport\u00e9 \u00e0 la Timone. L\u2019accident n\u2019a pas fait d\u2019autre bless\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/bouches-du-rhone-un-adolescent-heurte-par-un-ter-heliporte-dans-un-etat-grave-20240212"
    },
    {
        "title": "Voitures \u00e9lectriques : l\u2019\u00c9tat met fin \u00e0 l\u2019\u00e9dition 2024 du \u00ableasing social\u00bb",
        "summary": "Au total, plus de 50.000 commandes ont \u00e9t\u00e9 valid\u00e9es, un chiffre bien sup\u00e9rieur aux 20.000 \u00e0 25.000 v\u00e9hicules initialement pr\u00e9vus par l'ex\u00e9cutif pour cette premi\u00e8re \u00e9dition du dispositif.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/voitures-electriques-l-etat-met-fin-a-l-edition-2024-du-leasing-social-20240212"
    },
    {
        "title": "Au-del\u00e0 de Mayotte, est-il possible de supprimer le droit du sol dans toute la France ?",
        "summary": "LA V\u00c9RIFICATION - Alors que le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur G\u00e9rald Darmanin a annonc\u00e9 la fin de cette voie d'acquisition de la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise \u00e0 Mayotte, \u00c9ric Zemmour souhaite l\u2019\u00e9tendre \u00e0 tout le territoire fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/est-il-possible-de-supprimer-le-droit-du-sol-20211014"
    },
    {
        "title": "Plus d\u2019un \u00e9l\u00e8ve par classe est victime de harc\u00e8lement scolaire, selon le minist\u00e8re",
        "summary": "Une grande \u00e9tude nationale r\u00e9v\u00e8le que 6% des coll\u00e9giens sont victimes de harc\u00e8lement au sein de leur \u00e9tablissement.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/vie-etudiante/plus-d-un-eleve-par-classe-est-victime-de-harcelement-scolaire-selon-le-ministere-20240212/"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne suis pas Pap Ndiaye \u00bb : \u00e0 Reims, les premiers pas de Nicole Belloubet comme ministre de l\u2019\u00c9ducation",
        "summary": "REPORTAGE - En marge d\u2019un d\u00e9placement sur le harc\u00e8lement, elle a r\u00e9pondu \u00e0 des questions sur l\u2019uniforme, les groupes de niveaux et sa vision de la p\u00e9dagogie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/je-ne-suis-pas-pap-ndiaye-a-reims-les-premiers-pas-de-nicole-belloubet-comme-ministre-de-l-education-20240212"
    },
    {
        "title": "Harc\u00e8lement scolaire : comment r\u00e9agir si votre enfant ou votre \u00e9l\u00e8ve est concern\u00e9 ?",
        "summary": "NOS CONSEILS - Apr\u00e8s avoir d\u00e9couvert que leur enfant \u00e9tait harcel\u00e9, des abonn\u00e9s ont racont\u00e9 au Figaro leur r\u00e9action. Difficult\u00e9s de communication, maladresse, col\u00e8re\u2026 Les experts d\u00e9livrent leurs conseils et \u00e9clairent sur les comportements \u00e0 abandonner ou \u00e0 adopter.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/harcelement-scolaire-comment-reagir-si-votre-enfant-ou-votre-eleve-est-concerne-20240114"
    },
    {
        "title": "Droit du sol \u00e0 Mayotte: Emmanuel Macron va rencontrer G\u00e9rald Darmanin en fin d\u2019apr\u00e8s midi",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur et des Outre-mer G\u00e9rald Darmanin a annonc\u00e9 la fin du droit du sol \u00e0 Mayotte. La r\u00e9forme constitutionnelle qui en d\u00e9coule est en cours de discussion.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/droit-du-sol-a-mayotte-emmanuel-macron-va-rencontrer-gerald-darmanin-en-fin-d-apres-midi-20240212"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ce: une fusillade dans une compagnie maritime fait quatre morts",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/grece-une-fusillade-dans-une-compagnie-maritime-fait-quatre-morts-20240212"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : Messi a \u00abla porte ouverte\u00bb pour jouer avec l\u2019Argentine, annonce le s\u00e9lectionneur",
        "summary": "Javier Mascherano, ancien co\u00e9quipier de Lionel Messi et s\u00e9lectionneur des espoirs argentins, se dit pr\u00eat \u00e0 accueillir l\u2019octuple Ballon d\u2019Or pour les Jeux olympiques de Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-messi-a-la-porte-ouverte-pour-jouer-avec-l-argentine-annonce-le-selectionneur-20240212"
    },
    {
        "title": "Aix-en-Provence : deux \u00abjobbeurs\u00bb refusent de travailler sur un point de deal, la porte de leur domicile incendi\u00e9e",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Les deux victimes auraient \u00e9t\u00e9 menac\u00e9es par leurs propres patrons, issus d\u2019un gang rival de la DZ Mafia, pour les obliger \u00e0 revenir travailler sur un point de vente de stup\u00e9fiants du quartier d\u2019Encagnane.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/aix-en-provence-deux-jobbeurs-refusent-de-travailler-sur-un-point-de-deal-la-porte-de-leur-domicile-incendiee-20240212"
    },
    {
        "title": "Remaniement : \u00abvex\u00e9\u00bb de ne pas entrer au gouvernement, le macroniste Houli\u00e9 d\u00e9voile ses \u00e9changes priv\u00e9s avec Attal",
        "summary": "Figure de l\u2019aile gauche de la majorit\u00e9, le d\u00e9put\u00e9 a confi\u00e9 aux \u00c9chos son sentiment \u00abd\u2019avoir \u00e9t\u00e9 pris pour un imb\u00e9cile\u00bb par le premier ministre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-justice-et-le-merite-n-existent-pas-pour-des-gens-comme-moi-absent-du-gouvernement-houlie-ne-cache-pas-son-amertume-20240209"
    },
    {
        "title": "Quelles sont les stations de ski les plus et les moins ch\u00e8res des Alpes du Nord ?",
        "summary": "Un forfait 6 jours adulte peut tutoyer les 400 euros dans les grandes stations de Tarentaise. Mais une semaine de beau ski \u00e0 160 euros voire moins pendant les vacances d\u2019hiver est encore possible.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/montagne/quelles-sont-les-stations-de-ski-les-plus-et-les-moins-cheres-des-alpes-du-nord-20240210"
    },
    {
        "title": "Nantes : un homme fr\u00f4l\u00e9 par une balle perdue pendant son d\u00eener \u00e0 son domicile",
        "summary": "La victime d\u00eenait chez elle, dimanche soir, lorsqu\u2019un projectile l\u2019a \u00e9vit\u00e9e de justesse et est venu se loger dans un mur, \u00e0 quelques centim\u00e8tres de sa t\u00eate. Un genre d\u2019accident qui se r\u00e9p\u00e8te dans l\u2019agglom\u00e9ration.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/nantes-un-homme-frole-par-une-balle-perdue-pendant-son-diner-a-son-domicile-20240212"
    },
    {
        "title": "Su\u00e8de : un incendie ravage le plus grand parc d'attractions du pays",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/suede-un-incendie-ravage-le-plus-grand-parc-d-attractions-du-pays-20240212"
    },
    {
        "title": "Essonne : un homme tu\u00e9 par balle pr\u00e8s de la mairie de Dourdan",
        "summary": "Un homme de 28 ans a succomb\u00e9 \u00e0 au moins un tir par arme \u00e0 feu pr\u00e8s de la mairie de Dourdan dans l\u2019Essonne. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte, retenant la circonstance aggravante de bande organis\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/essonne-un-homme-tue-par-balle-pres-de-la-mairie-de-dourdan-20240212"
    },
    {
        "title": "Tout comprendre au nouveau DPE en 10 questions",
        "summary": "Le DPE. Ces trois lettres vous semblent barbares? Vous \u00eates perdus dans le calendrier d\u2019interdiction de mise en location des logements \u00e9nergivores? Le Figaro a r\u00e9pondu \u00e0 vos questions les plus fr\u00e9quentes.",
        "link": "https://immobilier.lefigaro.fr/article/tout-comprendre-au-nouveau-dpe-en-10-questions_09298a02-c98c-11ee-9f23-bff2bf7d374b/"
    },
    {
        "title": "Deux ex-d\u00e9tenus de Guantanamo rentrent en Afghanistan 20 ans apr\u00e8s leur arrestation",
        "summary": "Abdul Karim et Abdul Zahir ont atterri \u00e0 l'a\u00e9roport de Kaboul lundi matin en provenance d'Oman, o\u00f9 ils avaient \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9s en 2017 et plac\u00e9s en r\u00e9sidence surveill\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/deux-ex-detenus-de-guantanamo-rentrent-en-afghanistan-20-ans-apres-leur-arrestation-20240212"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de Lyon : apr\u00e8s une course-poursuite, il blesse neuf policiers",
        "summary": "Au volant d'un v\u00e9hicule vol\u00e9, un homme a volontairement percut\u00e9 un barrage de police lors d'une course-poursuite ce samedi, \u00e0 Villeurbanne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/pres-de-lyon-apres-une-course-poursuite-il-blesse-neuf-policiers-20240212"
    },
    {
        "title": "Glissement de terrain aux Philippines : le d\u00e9compte grimpe \u00e0 68 morts",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/glissement-de-terrain-aux-philippines-le-decompte-grimpe-a-68-morts-20240212"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : les balcons parisiens surcharg\u00e9s pendant la c\u00e9r\u00e9monie, le nouveau sujet d'inqui\u00e9tude",
        "summary": "Les professionnels de l\u2019immobilier s\u2019inqui\u00e8tent de la futur affluence sur les balcons des immeubles longeant la Seine pendant la c\u00e9r\u00e9monie et les risques d\u2019incident.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-les-balcons-parisiens-surcharges-pendant-la-ceremonie-le-nouveau-sujet-d-inquietude-20240212"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Grandchamp, la pr\u00e9pa \u00absur mesure\u00bb qui excelle au concours HEC chaque ann\u00e9e",
        "summary": "REPORTAGE - La pr\u00e9pa ECG du lyc\u00e9e versaillais a propuls\u00e9 45 \u00e9l\u00e8ves \u00e0 HEC en 2023.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/a-grandchamp-la-prepa-sur-mesure-qui-excelle-au-concours-hec-chaque-annee-20240212"
    },
    {
        "title": "Les meilleures classes pr\u00e9paratoires selon le palmar\u00e8s 2024 du Figaro",
        "summary": "CLASSEMENT- Voici les lyc\u00e9es ayant obtenu les meilleurs r\u00e9sultats d\u2019int\u00e9gration aux grandes \u00e9coles.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/etudes/les-meilleures-classes-preparatoires-selon-le-palmares-du-figaro-20240212/"
    },
    {
        "title": "Immobilier : une astuce toute simple pour savoir si votre DPE est faux",
        "summary": "NOS CONSEILS - La d\u00e9fiance \u00e0 l'\u00e9gard du diagnostic de performance \u00e9nerg\u00e9tique fait redouter aux particuliers des arnaques ou des erreurs qui pourraient leur co\u00fbter cher.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/argent/immobilier-une-astuce-meconnue-pour-savoir-si-votre-dpe-est-faux-20230322"
    },
    {
        "title": "Pesticides : les ONG refusent tout abandon de l'indicateur contest\u00e9 par la FNSEA et l'industrie",
        "summary": "Le Nodu, principal outil de mesure de l\u2019usage des pesticides en France, est d\u00e9fendu par les ONG environnementales, impliqu\u00e9es dans les consultations en cours sur la r\u00e9vision du plan Ecophyto.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/pesticides-les-ong-refusent-tout-abandon-de-l-indicateur-conteste-par-la-fnsea-et-l-industrie-20240212"
    },
    {
        "title": "Du one-man-show au stand-up, les Fran\u00e7ais pl\u00e9biscitent les spectacles d\u2019humoristes",
        "summary": "Derri\u00e8re les poids lourds comme Florence Foresti, Kev Adams ou Anne Roumanov, la sc\u00e8ne comique ne cesse de progresser en nombre de spectacles et en public. M\u00eame si cette croissance est fragile.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/du-one-man-show-au-stand-up-les-francais-plebiscitent-les-spectacles-d-humoristes-20240212"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Carr\u00e8re adapte le dernier Fred Vargas, avec Yvan Attal dans le costume du commissaire Adamsberg",
        "summary": "Le romancier et sc\u00e9nariste s\u2019attelle \u00e0 l\u2019adaptation de Sur la dalle, une fiction de deux fois 90 minutes r\u00e9alis\u00e9e par Jos\u00e9e Dayan pour France T\u00e9l\u00e9vision.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/emmanuel-carrere-adapte-le-dernier-fred-vargas-avec-yvan-attal-dans-le-costume-du-commissaire-adamsberg-20240212"
    },
    {
        "title": "Fin des visas territorialis\u00e9s \u00e0 Mayotte : \u00abLe risque d'une vague migratoire suppl\u00e9mentaire est r\u00e9el\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le d\u00e9mographe G\u00e9rard-Fran\u00e7ois Dumont estime que la suppression du droit du sol ne sera \u00abcertainement pas suffisante pour \u00e9liminer l\u2019attractivit\u00e9 fran\u00e7aise\u00bb. La fin annonc\u00e9e du visa territorialis\u00e9 pourrait quant \u00e0 elle aggraver la situation migratoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/fin-des-visas-territorialises-a-mayotte-le-risque-d-une-vague-migratoire-supplementaire-est-reel-20240212"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : l\u2019appel d\u2019Anne Hidalgo aux Parisiens : \u00abNe partez pas, ce serait une connerie !\u00bb",
        "summary": "La maire de Paris a lanc\u00e9 un appel aux Parisiens pour que ceux-ci ne fuient pas la capitale durant toute la dur\u00e9e des Jeux olympiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-l-appel-d-anne-hidalgo-aux-parisiens-ne-partez-pas-ce-serait-une-connerie-20240212"
    },
    {
        "title": "Roman\u00e9e-Conti, Pierre Overnoy, Ch\u00e2teau Rayas... Ces 10 hypermarch\u00e9s fran\u00e7ais dont les caves rivalisent avec celles des grands collectionneurs",
        "summary": "En rase campagne ou en plein centre-ville, autour de Paris et jusqu'en Corse, ces hypermarch\u00e9s, dont les adresses s'\u00e9changent entre sp\u00e9cialistes, abritent de v\u00e9ritables tr\u00e9sors \u00e0 moindre prix.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/gastronomie/romanee-conti-pierre-overnoy-chateau-rayas-ces-10-hypermarches-francais-aux-caves-a-vin-hors-normes-qui-rivalisent-avec-celles-des-grands-collectionneurs-20240210"
    },
    {
        "title": "Conflit en mer Rouge : pourquoi la Chine reste prudemment \u00e0 l\u2019\u00e9cart",
        "summary": "P\u00e9kin, malgr\u00e9 le ralentissement \u00e9conomique caus\u00e9 par les attaques des Houthis, n\u2019a pris aucune mesure militaire dans le d\u00e9troit de Bab-el-Mandeb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-en-mer-rouge-pourquoi-la-chine-reste-prudemment-a-l-ecart-20240212"
    },
    {
        "title": "Mer Rouge : les Houthis menacent de saboter les c\u00e2bles de communication sous-marins des Occidentaux",
        "summary": "Une cha\u00eene Telegram li\u00e9e aux Houthis a publi\u00e9 un message accompagn\u00e9 d\u2019une carte montrant les itin\u00e9raires de c\u00e2bles sous-marins en mer Rouge.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/mer-rouge-les-houthis-menacent-de-saboter-les-cables-de-communication-sous-marins-des-occidentaux-20240212"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : le Kremlin et Musk d\u00e9mentent que Starlink soit utilis\u00e9 par l'arm\u00e9e russe",
        "summary": "Le porte-parole de Vladimir Poutine et Elon Musk nient les accusations \u00e9mises par Kiev, selon lesquelles l\u2019arm\u00e9e russe utiliserait le service d\u2019acc\u00e8s \u00e0 internet Starlink.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-le-kremlin-et-musk-dementent-que-starlink-soit-utilise-par-l-armee-russe-20240212"
    },
    {
        "title": "Prostitution de mineures \u00e0 Paris : deux hommes soup\u00e7onn\u00e9s de prox\u00e9n\u00e9tisme aggrav\u00e9 plac\u00e9s en garde \u00e0 vue",
        "summary": "Deux jeunes filles ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9es samedi dans le 19e arrondissement et trois personnes interpell\u00e9es. La brigade de protection des mineurs a \u00e9t\u00e9 saisie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/prostitution-de-mineures-a-paris-deux-hommes-soupconnes-de-proxenetisme-aggrave-places-en-garde-a-vue-20240212"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : Borrell sugg\u00e8re aux \u00c9tats-Unis de livrer moins d'armes \u00e0 l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu",
        "summary": "Le chef de la diplomatie europ\u00e9enne a r\u00e9agi aux propos de Joe Biden sur la riposte \u00abexcessive\u00bb d\u2019Isra\u00ebl \u00e0 Gaza en pointant les livraisons d\u2019armes am\u00e9ricaines.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-borrell-suggere-aux-etats-unis-de-livrer-moins-d-armes-a-l-etat-hebreu-20240212"
    },
    {
        "title": "Gaza : \u00e0 Rafah, l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne face \u00e0 la perspective d\u2019un ultime assaut \u00e0 haut risque",
        "summary": "Benyamin Netanyahou a demand\u00e9 \u00e0 ses forces de se pr\u00e9parer \u00e0 attaquer cette ville du sud de l\u2019enclave, o\u00f9 s\u2019entassent 1,4 million de personnes. Chez les civils, la peur s'est d\u00e9j\u00e0 install\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-a-rafah-l-armee-israelienne-face-a-la-perspective-d-un-ultime-assaut-a-haut-risque-20240212"
    },
    {
        "title": "Attaque du Hamas: le gouvernement fran\u00e7ais fait la chasse aux propos \u00abambigus\u00bb d\u2019associations f\u00e9ministes",
        "summary": "La ministre Aurore Berg\u00e9 a menac\u00e9 dimanche de couper les subventions des associations \u00ab\u00e0 la moindre ambigu\u00eft\u00e9\u00bb sur l\u2019attaque du 7 octobre. Le collectif #NousToutes d\u00e9nonce une \u00abinstrumentalisation\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/attaque-du-hamas-le-gouvernement-francais-fait-la-chasse-aux-propos-ambigus-des-associations-feministes-20240212"
    },
    {
        "title": "Philippe Fontana: \u00abSupprimer le droit du sol \u00e0 Mayotte, est-ce bien suffisant ?\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Face \u00e0 l\u2019afflux de demandeurs d\u2019asile dans le d\u00e9partement d\u2019outre-mer, la suppression du droit du sol n\u2019est pas la seule mesure \u00e0 prendre pour freiner l\u2019arriv\u00e9e de migrants, estime l\u2019avocat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/philippe-fontana-supprimer-le-droit-du-sol-a-mayotte-est-ce-bien-suffisant-20240212"
    },
    {
        "title": "Propagande russe : Paris r\u00e9v\u00e8le un r\u00e9seau de d\u00e9sinformation \u00abstructur\u00e9 et coordonn\u00e9\u00bb visant l\u2019Occident",
        "summary": "\u00c0 l'or\u00e9e d'une ann\u00e9e \u00e9lectorale charg\u00e9e, la Russie aff\u00fbte ses dispositifs de propagande et de manipulation, selon l'agence fran\u00e7aise Viginum.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/propagande-russe-paris-revele-un-reseau-structure-et-coordonne-visant-l-europe-et-les-etats-unis-20240212"
    },
    {
        "title": "Loire-Atlantique : une rave techno ill\u00e9gale r\u00e9unit 600 f\u00eatards et secoue le centre de Paimb\u0153uf",
        "summary": "Organis\u00e9e \u00e0 l\u2019occasion du Nouvel An chinois, la soir\u00e9e s\u2019est achev\u00e9e apr\u00e8s 13 heures de bringue. Au moins neuf personnes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es et du mat\u00e9riel de sonorisation saisi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/loire-atlantique-une-rave-techno-illegale-reunit-600-fetards-et-secoue-le-centre-de-paimboeuf-20240212"
    },
    {
        "title": "Rh\u00f4ne : le corps d\u2019une femme br\u00fbl\u00e9e, les pieds et poings li\u00e9s, d\u00e9couvert dans un chantier",
        "summary": "\u00abAucune piste n'est \u00e0 ce stade \u00e9cart\u00e9e\u00bb, tient \u00e0 souligner le parquet de Lyon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/rhone-le-corps-d-une-femme-brulee-les-pieds-et-poings-lies-decouvert-dans-un-chantier-20240212"
    },
    {
        "title": "Alpes-Maritimes : apr\u00e8s un diff\u00e9rend avec son beau-p\u00e8re, il incendie sa voiture sur un parking public",
        "summary": "Un banal diff\u00e9rend serait \u00e0 l\u2019origine des faits. \u00c2g\u00e9 de 18 ans, le mis en cause a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 dimanche avec deux de ses amis, mineurs eux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/alpes-maritimes-apres-un-differend-avec-son-beau-pere-il-incendie-sa-voiture-sur-un-parking-public-20240212"
    },
    {
        "title": "\u00abNous avons tous une zone de g\u00e9nie\u00bb : comment la trouver et s\u2019en servir",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - S'\u00e9panouir dans une activit\u00e9 taill\u00e9e sur mesure, nous en r\u00eavons tous. Ce r\u00eave peut devenir r\u00e9alit\u00e9 si nous savons identifier nos comp\u00e9tences et nos talents sp\u00e9cifiques. Autrement dit, notre zone de g\u00e9nie.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/psycho/nous-avons-tous-une-zone-de-genie-comment-la-trouver-et-s-en-servir-20240210"
    },
    {
        "title": "Lyc\u00e9e musulman Averro\u00e8s : la justice confirme l'arr\u00eat des subventions publiques",
        "summary": "La demande du principal \u00e9tablissement musulman de France de suspendre la d\u00e9cision du pr\u00e9fet du Nord mettant fin aux subventions publiques \u00e0 compter de la rentr\u00e9e 2024 a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e par le tribunal administratif de Lille.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/lycee-musulman-averroes-la-justice-confirme-l-arret-des-subventions-20240212"
    },
    {
        "title": "Edwy Plenel annonce quitter la pr\u00e9sidence de Mediapart le 14 mars",
        "summary": "Le cofondateur du site d\u2019information a fait cette annonce au micro de France Inter. Il continuera cependant \u00e0 \u00e9crire pour M\u00e9diapart.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/edwy-plenel-annonce-quitter-la-presidence-de-mediapart-le-14-mars-20240212"
    },
    {
        "title": "Loir-et-Cher : saisie de 7,6 tonnes de cigarettes de contrebande",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/loir-et-cher-saisie-de-7-6-tonnes-de-cigarettes-de-contrebande-20240212"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl interdit l\u2019entr\u00e9e \u00e0 une experte de l\u2019ONU \u00e0 cause de ses propos sur le 7 octobre",
        "summary": "Dans un communiqu\u00e9, les ministres isra\u00e9liens des Affaires \u00e9trang\u00e8res et de l'Int\u00e9rieur ont jug\u00e9 les propos de la rapporteur sp\u00e9ciale des Nations unies pour les territoires palestiniens, Francesca Albanese, \u00abscandaleux\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-interdit-l-entree-a-une-experte-de-l-onu-a-cause-de-ses-propos-sur-le-7-octobre-20240212"
    },
    {
        "title": "La m\u00e9t\u00e9o du mardi 13 f\u00e9vrier : un temps printanier d\u00e9j\u00e0 de retour dans le Sud",
        "summary": "Alors que les temp\u00e9ratures sont plut\u00f4t fra\u00eeches dans la matin\u00e9e, le soleil gagne le sud-est du pays, avec des conditions largement printani\u00e8res.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/la-meteo-du-mardi-13-fevrier-un-temps-printanier-deja-de-retour-dans-le-sud-20240212"
    },
    {
        "title": "\u00abOn fuit la guerre mais pour conna\u00eetre la famine et le froid!\u00bb: dans l\u2019est de la RDC, la menace croissante des rebelles du M23",
        "summary": "REPORTAGE - La r\u00e9bellion, qui accuse Kinshasa de marginaliser la minorit\u00e9 tutsie, a fait d\u2019importantes conqu\u00eates dans le Nord-Kivu depuis le d\u00e9but des hostilit\u00e9s en 2021, avec le soutien du Rwanda voisin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/on-fuit-la-guerre-mais-pour-connaitre-la-famine-et-le-froid-dans-l-est-de-la-rdc-la-menace-croissante-des-rebelles-du-m23-20240212"
    },
    {
        "title": "Le chinois Lenovo devient le premier vendeur de PC en France",
        "summary": "EXCLUSIF - Malgr\u00e9 une ann\u00e9e 2023 difficile avec des ventes en recul de 14 % dans le pays, le groupe chinois vend un PC sur quatre dans le pays et devance son concurrent am\u00e9ricain HP. Le constructeur mise sur l\u2019IA pour rebondir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/le-chinois-lenovo-devient-le-premier-vendeur-de-pc-en-france-20240212"
    },
    {
        "title": "Mayotte accueille-t-elle \u00abla plus grosse maternit\u00e9 d\u2019Europe\u00bb ?",
        "summary": "LA V\u00c9RIFICATION - C\u2019est ce qu\u2019a affirm\u00e9 la d\u00e9put\u00e9e de l\u2019archipel Estelle Youssoufa (Liot), qui s\u2019est r\u00e9jouie de la future r\u00e9vision constitutionnelle visant \u00e0 mettre fin au droit du sol dans l\u2019archipel annonc\u00e9e par G\u00e9rald Darmanin, dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/mayotte-accueille-t-elle-la-plus-grosse-maternite-d-europe-20240212"
    },
    {
        "title": "LR propose un r\u00e9f\u00e9rendum d\u2019initiative partag\u00e9e pour revenir sur la loi immigration",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Les t\u00e9nors du parti esp\u00e8rent que le Conseil constitutionnel validera leur proposition de loi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/lr-propose-un-referendum-d-initiative-partagee-pour-revenir-sur-la-loi-immigration-20240212"
    },
    {
        "title": "Ils refusaient de louer du mat\u00e9riel de sport d'hiver \u00e0 des touristes juifs : une enqu\u00eate ouverte en Suisse",
        "summary": "C'est l'h\u00f4tel-restaurant d'altitude Pischa, sur l'un des domaines skiables de Davos, qui a d\u00e9cid\u00e9 de ne plus louer ses luges et autres raquettes de neige aux clients juifs, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 lundi le journal 20minuten.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ils-refusaient-de-louer-du-materiel-de-sport-d-hiver-a-des-touristes-juifs-une-enquete-ouverte-en-suisse-20240212"
    },
    {
        "title": "Crise au S\u00e9n\u00e9gal : deux anciens pr\u00e9sidents appellent \u00e0 l\u2019arr\u00eat des violences",
        "summary": "Abdou Diouf et Abdoulaye Wade demandent, dans une d\u00e9claration conjointe, \u00e0 la jeunesse s\u00e9n\u00e9galaise \u00abd\u2019arr\u00eater les violences\u00bb. Ils appellent \u00e9galement \u00e0 rendre l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle \u00abtransparente et incontestable\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/crise-au-senegal-deux-anciens-presidents-appellent-a-l-arret-des-violences-20240212"
    },
    {
        "title": "Le bitcoin d\u00e9passe les 50.000 dollars",
        "summary": "La cryptomonnaie b\u00e9n\u00e9fice du retour de l'effet positif du lancement d'un nouveau produit d'investissement, un fonds indiciel (ETF) en bitcoins.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-bitcoin-depasse-les-50-000-dollars-20240212"
    },
    {
        "title": "Le BTP ne veut pas payer seul la facture du gazole non routier",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le secteur r\u00e9clame des compensations, alors que l'agriculture et les transports ont \u00e9t\u00e9 exempt\u00e9s de hausse du GNR.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-btp-ne-veut-pas-payer-seul-la-facture-du-gazole-non-routier-20240212"
    },
    {
        "title": "Otan: les alli\u00e9s sous le choc des menaces de Trump",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019ex-pr\u00e9sident am\u00e9ricain a menac\u00e9 de se ranger aux c\u00f4t\u00e9s de Poutine s\u2019il envahissait un pays de l\u2019Otan qui n\u2019aurait pas pay\u00e9 sa contribution.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/otan-les-europeens-sous-le-choc-des-menaces-de-trump-20240212"
    }
]