[
    {
        "title": "Attal, le pari de Macron pour se relancer",
        "summary": "En nommant un premier ministre jeune, populaire et m\u00e9diatique, le pr\u00e9sident esp\u00e8re dissiper le flou sur le sens de son quinquennat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/attal-le-pari-de-macron-pour-se-relancer-20240109"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard : \u00abAttal, un premier ministre jeune et populaire, le calcul audacieux mais p\u00e9rilleux de Macron\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Les qualit\u00e9s du nouveau chef du gouvernement constituent une aide autant qu\u2019un danger pour le pr\u00e9sident, qui lance de facto la comp\u00e9tition pour sa succession.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-attal-un-premier-ministre-jeune-et-populaire-le-calcul-audacieux-mais-perilleux-de-macron-20240109"
    },
    {
        "title": "Remaniement : plus d\u2019un Fran\u00e7ais sur deux satisfait de la nomination de Gabriel Attal \u00e0 Matignon",
        "summary": "SONDAGE - La derni\u00e8re vague de l\u2019\u00e9tude Odoxa-Backbone Consulting pour Le Figaro r\u00e9v\u00e8le que le nouveau premier ministre b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019un soutien majoritaire dans l\u2019opinion. Aux yeux du pays, \u00c9douard Philippe reste toutefois le mieux plac\u00e9 pour d\u00e9fendre les couleurs du camp Macron \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de 2027.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/remaniement-plus-d-un-francais-sur-deux-satisfait-de-la-nomination-de-gabriel-attal-a-matignon-20240109"
    },
    {
        "title": "Remaniement: l'irr\u00e9sistible ascension de Gabriel Attal, communicant hors pair et bon \u00e9l\u00e8ve du macronisme",
        "summary": "PORTRAIT - \u00c0 34 ans, l\u2019ancien ministre de l\u2019\u00c9ducation nationale devient le plus jeune chef de gouvernement de la Ve R\u00e9publique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/remaniement-l-irresistible-ascension-de-gabriel-attal-communicant-hors-pair-et-bon-eleve-du-macronisme-20240109"
    },
    {
        "title": "Alain Duhamel: \u00abLa popularit\u00e9 de Gabriel Attal est plus une arme qu\u2019une difficult\u00e9 \u00e0 venir pour Macron\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - L\u2019\u00e9ditorialiste et essayiste analyse la port\u00e9e politique de la nomination du plus jeune premier ministre de la Ve R\u00e9publique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/alain-duhamel-la-popularite-de-gabriel-attal-est-plus-une-arme-qu-une-difficulte-a-venir-pour-macron-20240109"
    },
    {
        "title": "\u00c9quateur : apr\u00e8s l\u2019irruption d\u2019un commando arm\u00e9 sur un plateau TV, le pr\u00e9sident Noboa d\u00e9clare le pays en \u00e9tat de \u00abconflit arm\u00e9 interne\u00bb",
        "summary": "Le pays fait face \u00e0 une crise s\u00e9curitaire que rien ne semble pouvoir endiguer, apr\u00e8s trois jours marqu\u00e9s par l\u2019\u00e9vasion d\u2019un dangereux chef de gang, des mutineries en cascade dans les prisons, la proclamation de l'\u00e9tat d'urgence et l'enl\u00e8vement de policiers notamment.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/equateur-des-hommes-armes-font-irruption-en-direct-sur-le-plateau-d-une-tv-publique-20240109"
    },
    {
        "title": "\u00c9quateur : l\u2019ennemi public n\u00b01 volatilis\u00e9, l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 dans le pays",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019\u00e9vasion du chef du gang de narcotrafiquants connu sous le nom de \u00abFito\u00bb dimanche, les forces de s\u00e9curit\u00e9 sont mobilis\u00e9es pour tenter de retrouver le d\u00e9tenu qualifi\u00e9 d\u2019\u00abextr\u00eamement dangereux\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/equateur-l-ennemi-public-n01-se-volatilise-de-sa-prison-20240108"
    },
    {
        "title": "Le hackeur fran\u00e7ais S\u00e9bastien Raoult condamn\u00e9 \u00e0 trois ans de prison ferme aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Le jeune homme de 22 ans \u00e9tait accus\u00e9 d'avoir pirat\u00e9 les donn\u00e9es confidentielles de plus de 60 entreprises, dont certaines situ\u00e9es dans la r\u00e9gion de Seattle, pour les revendre sur le darkweb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-hackeur-francais-sebastien-raoult-condamne-a-trois-ans-de-prison-ferme-aux-etats-unis-20240109"
    },
    {
        "title": "IA : un \u00e9lu am\u00e9ricain s'inqui\u00e8te des liens entre la Chine et une entreprise \u00e9miratie",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/ia-un-elu-americain-s-inquiete-des-liens-entre-une-entreprise-emiratie-et-la-chine-20240109"
    },
    {
        "title": "Incident du vol d\u2019Alaska Airlines : le patron de Boeing reconna\u00eet une \u00aberreur\u00bb",
        "summary": "Le d\u00e9crochage d'une porte lors du vol 1282 de la compagnie Alaska Airlines, la semaine derni\u00e8re, a entra\u00een\u00e9 le maintien au sol de dizaines d'avions 737 MAX 9 du constructeur am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/incident-du-vol-alaska-airlines-le-patron-de-boeing-reconnait-une-erreur-20240109"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9cit terrifiant d\u2019une passag\u00e8re retenant son fils \u00e0 bord du vol d\u2019Alaska Airlines",
        "summary": "La m\u00e8re d\u2019un adolescent a racont\u00e9 comment elle a retenu son fils, alors que celui-ci, assis pr\u00e8s du pan de fuselage arrach\u00e9, \u00e9tait aspir\u00e9 vers l\u2019ext\u00e9rieur de l\u2019avion.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-recit-glacant-d-une-passagere-retenant-son-fils-a-bord-du-vol-d-alaska-airlines-20240109"
    },
    {
        "title": "Boeing: cette s\u00e9rie noire qui met en danger l\u2019avionneur am\u00e9ricain",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le 737 Max, pens\u00e9 pour concurrencer l\u2019Airbus A320neo, est \u00e0 nouveau mis en cause apr\u00e8s avoir perdu une porte en plein vol.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/boeing-cette-serie-noire-qui-met-en-danger-l-avionneur-americain-20240109"
    },
    {
        "title": "Envol d\u2019une porte de Boeing 737 Max 9 : comment la s\u00e9curit\u00e9 des avions est-elle contr\u00f4l\u00e9e ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Pour \u00e9viter les accidents, les appareils sont soumis \u00e0 des normes strictes et des tests rigoureux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/envol-d-une-porte-de-boeing-737-comment-la-securite-des-avions-est-elle-controlee-20240109"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rald Darmanin: \u00abL\u2019islamisme peut frapper la France \u00e0 tout moment\u00bb",
        "summary": "ANALYSE - En installant mardi C\u00e9line Berthon \u00e0 la t\u00eate de la DGSI, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur a camp\u00e9 un inqui\u00e9tant tableau de la menace terroriste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/gerald-darmanin-l-islamisme-peut-frapper-la-france-a-tout-moment-20240109"
    },
    {
        "title": "Remaniement : G\u00e9rald Darmanin assur\u00e9 de rester ministre de l\u2019Int\u00e9rieur",
        "summary": "Gabriel Attal a d\u00een\u00e9 mardi soir avec Emmanuel Macron \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e, au sujet de la formation de son nouveau gouvernement. Plus t\u00f4t dans l\u2019apr\u00e8s-midi, le nouveau premier ministre a effectu\u00e9 son premier d\u00e9placement aupr\u00e8s des habitants du Pas-de-Calais, confront\u00e9s \u00e0 des inondations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-remaniement-le-nom-du-successeur-d-elisabeth-borne-devoile-ce-matin-20240109"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s Matignon, \u00c9lisabeth Borne va rejoindre l\u2019Assembl\u00e9e nationale en tant que simple d\u00e9put\u00e9e",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019ex-premi\u00e8re ministre remplac\u00e9e par Gabriel Attal s\u2019appr\u00eate \u00e0 commencer sa \u00abvie d\u2019apr\u00e8s\u00bb, en entamant son premier mandat de d\u00e9put\u00e9e du Calvados. De quoi aviver les craintes de ses rivaux, tout en soulevant les espoirs de l\u2019aile gauche de la majorit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/elisabeth-borne-va-retrouver-l-assemblee-nationale-en-tant-que-simple-deputee-20240109"
    },
    {
        "title": "Remaniement : le bilan d\u2019\u00c9lisabeth Borne en chiffres",
        "summary": "INFOGRAPHIES - Emmanuel Macron a nomm\u00e9 ce mardi 9 janvier Gabriel Attal \u00e0 Matignon, o\u00f9 \u00c9lisabeth Borne est rest\u00e9e en poste un peu moins de deux ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/remaniement-le-bilan-d-elisabeth-borne-en-chiffres-20240109"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial du Figaro - \u00abGabriel Attal \u00e0 Matignon : r\u00e9armement politique\u00bb",
        "summary": "L'erreur pour Gabriel Attal serait de c\u00e9der au \u00aben m\u00eame temps\u00bb qu\u2019il a refus\u00e9 lors de son passage \u00e9clair \u00e0 l\u2019\u00c9ducation Nationale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/l-editorial-du-figaro-gabriel-attal-a-matignon-rearmement-politique-20240109"
    },
    {
        "title": "Vague de froid : risque important de verglas dans le Nord et l\u2019Est, deux d\u00e9partements toujours en alerte crues",
        "summary": "Alors que la France conna\u00eet un \u00e9pisode de froid en ce d\u00e9but janvier, de nombreux d\u00e9partements sont plac\u00e9s en risque important de verglas et de froid. Le Nord et le Pas-de-Calais sont toujours en alerte orange crues.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/vague-de-froid-5-departements-places-en-alerte-orange-neige-et-verglas-20240109"
    },
    {
        "title": "Accidents, A12 et A13 ferm\u00e9es temporairement\u2026 Le trafic paralys\u00e9 par la neige en \u00cele-de-France",
        "summary": "En d\u00e9but de nuit, \u00ab\u00e0 peu pr\u00e8s 1000 v\u00e9hicules \u00e9taient bloqu\u00e9s sur l'A13\u00bb, a indiqu\u00e9 le ministre des Transports Cl\u00e9ment Beaune sur RMC ce mardi matin. Ils \u00e9taient encore environ 400 v\u00e9hicules pris au pi\u00e8ge \u00e0 7h30.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/accidents-a12-et-a13-fermees-temporairement-le-trafic-paralyse-par-la-neige-en-ile-de-france-20240109"
    },
    {
        "title": "Pourquoi la France est paralys\u00e9e d\u00e8s qu\u2019il neige quelques flocons",
        "summary": "Des routes bloqu\u00e9es, des automobilistes pris au pi\u00e8ge... Chaque ann\u00e9e le sc\u00e9nario se r\u00e9p\u00e8te : il suffit de quelques centim\u00e8tres pour cr\u00e9er la pagaille. \u00c0 qui la faute ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/pourquoi-la-france-est-paralysee-des-qu-il-neige-quelques-flocons-20240109"
    },
    {
        "title": "Su\u00e8de : les temp\u00e9ratures ont augment\u00e9 de 50\u00b0C en seulement quelques jours",
        "summary": "La ville de Nikkaluokta, dans le nord du pays, a enregistr\u00e9 ce mardi une temp\u00e9rature de 8,3\u00b0C. Pourtant, le 5 janvier, il faisait seulement... -42,9\u00b0C.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/suede-les-temperatures-ont-augmente-de-500c-en-seulement-quelques-jours-20240109"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rard Larcher: \u00abL\u2019hyperpr\u00e9sidentialisation sera le premier probl\u00e8me d\u2019Attal\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - En souhaitant bonne chance au nouveau premier ministre, le pr\u00e9sident du S\u00e9nat rappelle l\u2019urgence du passage aux \u00abactes\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gerard-larcher-l-hyperpresidentialisation-sera-le-premier-probleme-d-attal-20240109"
    },
    {
        "title": "Remaniement : les rumeurs d\u2019une entr\u00e9e au gouvernement de Marie-H\u00e9l\u00e8ne Thoraval, maire de Romans-sur-Is\u00e8re",
        "summary": "Alors que Gabriel Attal vient d\u2019\u00eatre nomm\u00e9 premier ministre, les rumeurs circulent au sujet d\u2019un poste minist\u00e9riel pour l\u2019\u00e9dile menac\u00e9e de d\u00e9capitation apr\u00e8s la mort du jeune Thomas \u00e0 Cr\u00e9pol.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/remaniement-les-rumeurs-d-une-entree-au-gouvernement-de-marie-helene-thoraval-maire-de-romans-sur-isere-20240109"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Remaniement : Gabriel Attal \u00e0 la t\u00e2che pour former le futur gouvernement",
        "summary": "Gabriel Attal est devenu mardi \u00e0 34 ans le plus jeune premier ministre de la R\u00e9publique, promettant \u00abaudace\u00bb et \u00abmouvement\u00bb \u00e0 Emmanuel Macron et s'attelant presque imm\u00e9diatement \u00e0 la constitution de ses \u00e9quipes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-remaniement-gabriel-attal-a-la-tache-pour-former-le-futur-gouvernement-20240110"
    },
    {
        "title": "Vague de froid : sept d\u00e9partements restent en vigilance orange",
        "summary": "Les maximales ne d\u00e9passent pas -2 \u00e0 0\u00b0C ce mercredi apr\u00e8s-midi dans l\u2019Hexagone. Sept d\u00e9partements en Normandie et \u00cele-de-France restent en vigilance orange pour neige et verglas, indique M\u00e9t\u00e9o France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/vague-de-froid-sept-departements-restent-en-vigilance-orange-20240110"
    },
    {
        "title": "Christophe de Voogd: \u00abLa nomination de Gabriel Attal \u00e0 Matignon, l\u2019intronisation d\u2019un dauphin?\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - La nomination de Gabriel Attal \u00e0 Matignon ne donne que peu d\u2019indications sur l\u2019orientation du quinquennat et peut \u00eatre vue comme une simple man\u0153uvre politicienne, analyse le normalien, agr\u00e9g\u00e9 et docteur en histoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/christophe-de-voogd-la-nomination-de-gabriel-attal-a-matignon-l-intronisation-d-un-dauphin-20240109"
    },
    {
        "title": "Un entrepreneur lyonnais fait pol\u00e9mique avec une application pour \u00abremplacer\u00bb les avocats",
        "summary": "Le chef d\u2019entreprise lyonnais \u00e0 l'origine de l'application I-avocat assure qu'il va revoir sa copie et le nom de son intelligence artificielle, initialement pr\u00e9sent\u00e9e comme capable de se substituer \u00e0 cette profession r\u00e9glement\u00e9e en France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/un-entrepreneur-lyonnais-fait-polemique-avec-une-application-pour-remplacer-les-avocats-20240110"
    },
    {
        "title": "La Chine dit aux Etats-Unis qu'elle \u00abne fera jamais le moindre compromis\u00bb sur Ta\u00efwan",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-chine-dit-aux-etats-unis-qu-elle-ne-fera-jamais-le-moindre-compromis-sur-taiwan-20240110"
    },
    {
        "title": "Coup d\u2019envoi des soldes d\u2019hiver ce mercredi",
        "summary": "Les soldes d'hiver sont lanc\u00e9s ce mercredi dans la plupart des d\u00e9partements fran\u00e7ais, pour quatre semaines.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/coup-d-envoi-des-soldes-d-hiver-ce-mercredi-20240109"
    },
    {
        "title": "Ces marques qui profitent des soldes pour vendre au prix fort leurs nouvelles collections",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les plus performantes attirent le chaland avec des rabais massifs\u2026 Mais leurs stocks d\u2019invendus sont faibles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/ces-marques-qui-profitent-des-soldes-pour-vendre-au-prix-fort-leurs-nouvelles-collections-20240110"
    },
    {
        "title": "Froid : un premier pic de consommation d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 attendu ce mercredi, pas d\u2019inqui\u00e9tude sur le r\u00e9seau",
        "summary": "\u00abTout va tr\u00e8s bien se passer. Nous avons beaucoup d'\u00e9lectricit\u00e9 que nous produisons\u00bb, a rassur\u00e9 lundi la ministre de la Transition \u00e9nerg\u00e9tique, Agn\u00e8s Pannier-Runacher.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/la-vague-de-froid-menace-t-elle-l-approvisionnement-en-electricite-et-en-gaz-20240105"
    },
    {
        "title": "Ces marques \u00ab\u00e9thiques\u00bb qui refusent de faire des soldes pour lutter contre la surconsommation",
        "summary": "Face aux grandes enseignes qui appliquent parfois des r\u00e9ductions imbattables, elles pr\u00e9f\u00e8rent vendre \u00abau juste prix\u00bb toute l'ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/quelles-sont-ces-marques-ethiques-refusant-de-faire-des-soldes-pour-lutter-contre-la-surconsommation-20240108"
    },
    {
        "title": "La majorit\u00e9 des rues \u00e9teintes la nuit \u00e0 Bordeaux : quel bilan apr\u00e8s un an ?",
        "summary": "Depuis le 2 janvier 2023, la mairie \u00e9cologiste de Bordeaux a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019\u00e9teindre plus de la moiti\u00e9 des lampadaires de la ville, afin de diminuer sa facture \u00e9nerg\u00e9tique. Une mesure parfois contest\u00e9e mais qui semble avoir fait ses preuves.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/la-majorite-des-rues-eteintes-la-nuit-a-bordeaux-quel-bilan-apres-un-an-20240110"
    },
    {
        "title": "Conflit Hamas-Isra\u00ebl : 21 drones et missiles abattus en mer Rouge dans la nuit",
        "summary": "Les arm\u00e9es britanniques et am\u00e9ricaines patrouillent en mer Rouge afin de repousser les assauts du mouvement y\u00e9m\u00e9nite des Houthis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-hamas-israel-21-drones-et-missiles-abattus-en-mer-rouge-dans-la-nuit-20240110"
    },
    {
        "title": "\u00abIl n'y a pas de raison de censurer a priori\u00bb le gouvernement, estime Jean-Philippe Tanguy",
        "summary": "Alors que la gauche pousse Gabriel Attal \u00e0 se soumettre \u00e0 un vote de confiance \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, le d\u00e9put\u00e9 RN de la Somme n\u2019envisage pas de censurer le prochain gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/il-n-y-a-pas-de-raison-de-censurer-a-priori-le-gouvernement-estime-jean-philippe-tanguy-20240110"
    },
    {
        "title": "Ark\u00e9a Ultim Challenge : Tom Laperche et SVR Lazartigue aux commandes avant l\u2019entr\u00e9e dans une grosse d\u00e9pression",
        "summary": "La flotte s\u2019appr\u00eate \u00e0 entrer dans une zone o\u00f9 les vents vont souffler \u00e0 40 n\u0153uds avec des creux de quatre \u00e0 six m\u00e8tres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/arkea-ultim-challenge-tom-laperche-et-svr-lazartigue-aux-commandes-avant-l-entree-dans-une-grosse-depression-20240110"
    },
    {
        "title": "NBA: les Lakers de Davis s'en sortent in extremis face \u00e0 Toronto",
        "summary": "Port\u00e9s par Anthony Davis, les Los Angeles Lakers sont venus \u00e0 bout des Toronto Raptors (132-131), \u00e0 l'issue d'un match haletant mardi en NBA.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/basket/nba-les-lakers-de-davis-s-en-sortent-in-extremis-face-a-toronto-20240110"
    },
    {
        "title": "Narcotrafiquant, roi de sa prison, meurtrier... \u00abFito\u00bb,le criminel qui fait trembler l\u2019\u00c9quateur",
        "summary": "Le pr\u00e9sident \u00e9quatorien Daniel Noboa a d\u00e9clar\u00e9 l'\u00e9tat d'urgence pour 60 jours \u00e0 la suite de l\u2019\u00e9vasion d'Adolfo Macias, chef du gang criminel Los Choneros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/narcotrafiquant-roi-de-sa-prison-meurtrier-fito-le-criminel-qui-fait-trembler-l-equateur-20240110"
    }
]