[
    {
        "title": "Proc\u00e8s de Boualem Sansal : Macron souhaite une \u00abissue rapide\u00bb, en appelle au pr\u00e9sident Tebboune",
        "summary": "Plusieurs personnalit\u00e9s politiques fran\u00e7aises ont \u00e9galement d\u00e9nonc\u00e9 jeudi les dix ann\u00e9es de prison requises par la justice alg\u00e9rienne contre l\u2019\u00e9crivain franco-alg\u00e9rien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/proces-de-boualem-sansal-macron-souhaite-une-issue-rapide-en-appelle-au-president-tebboune-20250320"
    },
    {
        "title": "\u00abUn proc\u00e8s fant\u00f4me\u00bb : l\u2019avocat de Boualem Sansal d\u00e9nonce \u00abun processus purement politique\u00bb",
        "summary": "Dix ann\u00e9es de prison ont \u00e9t\u00e9 requises par la justice alg\u00e9rienne contre l\u2019\u00e9crivain franco-alg\u00e9rien ce jeudi midi. Le verdict sera prononc\u00e9 le 27 mars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/un-proces-fantome-l-avocat-de-boualem-sansal-denonce-un-processus-purement-politique-20250320"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de Boualem Sansal : le procureur alg\u00e9rien requiert 10 ans de prison ferme contre l\u2019\u00e9crivain",
        "summary": "L\u2019\u00e9crivain a comparu ce jeudi devant le tribunal correctionnel de Dar El Beida \u00e0 Alger. Le verdict sera rendu jeudi 27 mars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/proces-de-boualem-sansal-le-procureur-requiert-10-ans-de-prison-ferme-20250320"
    },
    {
        "title": "\u00abPour faire lib\u00e9rer Boualem Sansal, il faut le nommer ministre fran\u00e7ais de la Francophonie\u00a0!\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - \u00c0 l\u2019occasion de la Journ\u00e9e internationale de la francophonie, ce jeudi 20\u00a0mars, le gouvernement doit prendre un acte fort pour afficher son soutien \u00e0 l\u2019\u00e9crivain emprisonn\u00e9 en Alg\u00e9rie depuis le mois de novembre, estiment les membres de son comit\u00e9 de soutien, dont le pr\u00e9sident de l\u2019Association des maires de France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/pour-faire-liberer-boualem-sansal-il-faut-le-nommer-ministre-francais-de-la-francophonie-20250320"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s Le Scouarnec : l\u2019ancien chirurgien a reconnu sa culpabilit\u00e9 pour l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 des 299 victimes",
        "summary": "Jo\u00ebl Le Scouarnec, aujourd\u2019hui \u00e2g\u00e9 de 74 ans, est jug\u00e9 depuis le 24 f\u00e9vrier par la cour criminelle du Morbihan pour des viols et agressions sexuelles survenus entre 1996 et 2015.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/proces-le-scouarnec-l-ancien-chirurgien-a-reconnu-sa-culpabilite-pour-l-integralite-des-299-victimes-20250320"
    },
    {
        "title": "Ukraine, r\u00e9armement... Face \u00e0 la Russie de Poutine, le front fissur\u00e9 des Europ\u00e9ens",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019Espagne ou l\u2019Italie sont moins convaincues que les pays de l\u2019Est ou les Scandinaves de l\u2019urgence \u00e0 renforcer leur d\u00e9fense face \u00e0 la menace russe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ukraine-rearmement-face-a-la-russie-de-poutine-le-front-fissure-des-europeens-20250320"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre en Ukraine : Macron annonce un sommet le 27 mars \u00e0 Paris avec Zelensky et des dirigeants europ\u00e9ens",
        "summary": "Le Premier ministre britannique Keir Starmer a assur\u00e9 jeudi que les plans pour d\u00e9fendre un \u00e9ventuel cessez-le-feu entre l\u2019Ukraine et la Russie \u00abprenaient forme\u00bb, \u00e0 l\u2019issue d\u2019une r\u00e9union \u00e0 Londres entre les chefs d\u2019\u00e9tat-major de \u00abplus de 25 pays\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-les-chefs-militaires-d-une-trentaine-de-pays-reunis-au-royaume-uni-20250320"
    },
    {
        "title": "\u00abD\u00e9sol\u00e9 Emmanuel\u00bb: quand Zelensky est appel\u00e9 par Macron en pleine conf\u00e9rence de presse",
        "summary": "VID\u00c9O - Le dirigeant ukrainien a d\u00e9clar\u00e9 \u00e9changer \u00absouvent\u00bb avec son homologue fran\u00e7ais - en moyenne une fois par jour - et en a profit\u00e9 pour annoncer sa venue en France la semaine prochaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/desole-emmanuel-quand-zelensky-est-appele-par-macron-en-pleine-conference-de-presse-20250320"
    },
    {
        "title": "Menaces de Trump sur le champagne et le cognac : la grande inqui\u00e9tude des viticulteurs",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Vignerons et n\u00e9gociants s\u2019activent pour \u00e9viter une hausse de 200\u200a% des droits de douane aux \u00c9tats-Unis, qui aurait des cons\u00e9quences \u00e9conomiques catastrophiques sur la fili\u00e8re des vins et spiritueux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/menaces-de-trump-sur-le-champagne-et-le-cognac-la-grande-inquietude-des-viticulteurs-20250320"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Ga\u00ebtan de Cap\u00e8le: \u00abFace \u00e0 Trump, la loi du talion, et apr\u00e8s?\u00bb",
        "summary": "Avec la guerre commerciale impos\u00e9e par le dirigeant am\u00e9ricain, l\u2019int\u00e9r\u00eat de l\u2019Europe devrait \u00eatre de pr\u00e9parer la suite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/l-editorial-de-gaetan-de-capele-face-a-trump-la-loi-du-talion-et-apres-20250320"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl: le gouvernement limoge le chef du Shin Bet",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/israel-le-gouvernement-limoge-le-chef-du-shin-bet-20250321"
    },
    {
        "title": "Trump demande \u00e0 la Cour supr\u00eame d'agir contre les juges qui s'opposent \u00e0 lui",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/trump-demande-a-la-cour-supreme-d-agir-contre-les-juges-qui-s-opposent-a-lui-20250321"
    },
    {
        "title": "Sa femme p\u00e9ruvienne est menac\u00e9e d\u2019expulsion, mais il ne regrette pas son vote pour Donald Trump",
        "summary": "Le couple rentrait de sa lune de miel \u00e0 Porto Rico, quand Camila Mu\u00f1oz a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e par les services d\u2019immigration am\u00e9ricains. Son mari am\u00e9ricain, Bradley Bartell, ne regrette pourtant pas d\u2019avoir vot\u00e9 pour le candidat r\u00e9publicain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/sa-femme-peruvienne-est-menacee-d-expulsion-mais-il-ne-regrette-pas-son-vote-pour-donald-trump-20250321"
    },
    {
        "title": "Croatie-France : catastrophiques et amorphes, les Bleus se noient \u00e0 Split",
        "summary": "Jamais entr\u00e9e dans sa rencontre, l\u2019\u00e9quipe de France a logiquement \u00e9t\u00e9 balay\u00e9e par la Croatie (2-0) jeudi, \u00e0 Split, en quarts de finale aller de la Ligue des nations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-nations/ligue-des-nations-de-ternes-bleus-s-inclinent-en-croatie-20250320"
    },
    {
        "title": "Les notes des Bleus en Croatie : Konat\u00e9-Saliba calamiteux, Mbapp\u00e9 et Demb\u00e9l\u00e9 \u00e9teints, Maignan sauve l\u2019honneur",
        "summary": "Avec un collectif \u00e0 la d\u00e9rive, l\u2019\u00e9quipe de France a fait peine \u00e0 voir jeudi soir en Croatie (2-0) lors du quart de finale aller de la Ligue des nations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-nations/les-notes-des-bleus-en-croatie-konate-saliba-calamiteux-mbappe-et-dembele-eteints-maignan-sauve-l-honneur-20250320"
    },
    {
        "title": "Match rat\u00e9, Bleus \u00abapathiques\u00bb et \u00ablaborieux\u00bb : les mots de Deschamps apr\u00e8s Croatie-France",
        "summary": "Le s\u00e9lectionneur des Bleus a livr\u00e9 son sentiment aux m\u00e9dias apr\u00e8s la logique d\u00e9faite contre la Croatie en quart de finale aller de la Ligue des nations (2-0).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-nations/match-rate-bleus-apathiques-et-laborieux-les-mots-de-deschamps-apres-croatie-france-20250320"
    },
    {
        "title": "Ligue des nations : avantage Danemark, Allemagne et Pays-Bas, d\u00e9buts perdants pour Rudi Garcia",
        "summary": "Les quarts de finale de Ligue des nations se d\u00e9roulaient ce jeudi, au m\u00eame titre que les barrages de la comp\u00e9tition.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-nations/ligue-des-nations-premiere-ratee-pour-garcia-l-espagne-sauvee-en-fin-de-match-que-s-est-il-passe-lors-de-ces-quarts-de-finale-aller-20250320"
    },
    {
        "title": "L\u2019appel de l\u2019ONU \u00e0 prot\u00e9ger les glaciers, \u00abch\u00e2teaux d\u2019eau\u00bb de notre plan\u00e8te",
        "summary": "\u00c0 l\u2019occasion de la premi\u00e8re journ\u00e9e mondiale des glaciers ce vendredi, l\u2019Unesco alerte sur l\u2019acc\u00e9l\u00e9ration de la fonte de ces \u00ab glaces \u00e9ternelles \u00bb de montagne, qui pour beaucoup ne survivront pas au XXIe si\u00e8cle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/l-appel-de-l-onu-a-proteger-les-glaciers-chateaux-d-eau-de-notre-planete-20250321"
    },
    {
        "title": "Nouveau fonds, assurance-vie, PER... Comment les Fran\u00e7ais vont pouvoir placer leur \u00e9pargne pour financer le r\u00e9armement de la France",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les particuliers qui le souhaitent pourront r\u00e9orienter leur bas de laine dans des produits financiers destin\u00e9s \u00e0 soutenir les petites et moyennes entreprises de l\u2019armement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/nouveau-fonds-assurance-vie-per-comment-les-francais-vont-pouvoir-placer-leur-epargne-pour-financer-le-rearmement-de-la-france-20250320"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard : \u00abLa d\u00e9fense, nouveau placement \u00e9thique\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Le financement de l\u2019effort souhait\u00e9 doit \u00eatre acceptable \u00e0 la fois par les finances publiques et par l\u2019opinion.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-la-defense-nouveau-placement-ethique-20250320"
    },
    {
        "title": "\u00abNous avons un canon sur la tempe\u00bb : \u00e0 Cognac, la crainte des ravages de la guerre douani\u00e8re",
        "summary": "REPORTAGE - Le vignoble, qui exporte 97\u00a0% de sa production et p\u00e8se 3,1\u00a0milliards d\u2019euros dans la balance commerciale fran\u00e7aise, est pris entre deux feux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/nous-avons-un-canon-sur-la-tempe-a-cognac-la-crainte-des-ravages-de-la-guerre-douaniere-20250321"
    },
    {
        "title": "Bras de fer avec l\u2019Alg\u00e9rie\u00a0: les Fran\u00e7ais soutiennent Retailleau et appellent \u00e0 revenir sur l\u2019accord de 1968",
        "summary": "SONDAGE - Le rapport de force instaur\u00e9 par Bruno Retailleau avec l\u2019Alg\u00e9rie est vu positivement par 67\u00a0% des Fran\u00e7ais, selon un sondage Odoxa-Backbone pour Le Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/bras-de-fer-avec-l-algerie-les-francais-soutiennent-retailleau-et-appellent-a-revenir-sur-l-accord-de-1968-20250320"
    },
    {
        "title": "Renseignement, \u00e9conomie, diaspora : les menaces que l\u2019Alg\u00e9rie fait planer sur la France",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En pleine crise diplomatique, le ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res a r\u00e9affirm\u00e9 l\u2019attachement de la France \u00e0 l\u2019Alg\u00e9rie, \u00e9voquant des \u00abint\u00e9r\u00eats partag\u00e9s\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/renseignement-economie-diaspora-ce-que-risque-vraiment-la-france-dans-un-bras-de-fer-avec-l-algerie-20250320"
    },
    {
        "title": "\u00abLes gens sont \u00e0 90 % contre\u00bb : en Corse, vent de r\u00e9volte contre un projet d\u2019exploitation de nickel",
        "summary": "R\u00c9CIT - Une soci\u00e9t\u00e9 canadienne souhaite pouvoir extraire, sur les plages du cap Corse, le pr\u00e9cieux m\u00e9tal, indispensable dans la fabrication des batteries de voitures \u00e9lectriques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/les-gens-sont-a-90-contre-en-corse-vent-de-revolte-contre-un-projet-d-exploitation-de-nickel-20250321"
    },
    {
        "title": "L\u2019a\u00e9roport de Londres-Heathrow ferm\u00e9 vendredi en raison d\u2019une panne d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 due \u00e0 un incendie",
        "summary": "Heathrow, qui voit passer 230 000 passagers chaque jour, appelle les voyageurs \u00e0 \u00ab\u00e9viter \u00e0 tout prix de chercher \u00e0 se rendre \u00e0 l\u2019a\u00e9roport avant que celui-ci ne r\u00e9ouvre\u00bb. Plusieurs avions ont d\u00e9j\u00e0 d\u00fb changer de plan de vol.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-aeroport-de-londres-heathrow-ferme-vendredi-en-raison-d-une-panne-de-courant-provoquee-par-un-incendie-20250321"
    },
    {
        "title": "Ran Hal\u00e9vi\u00a0: \u00abPour Trump, l\u2019Ukraine n\u2019est qu\u2019une marchandise \u00e0 solder par pertes et profits\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Les d\u00e9clarations fracassantes du pr\u00e9sident am\u00e9ricain et ses exc\u00e8s ne dessinent pas un projet d\u2019avenir coh\u00e9rent, analyse l\u2019historien*. Selon lui, Trump ne propose une vision claire que sur le plan g\u00e9opolitique, o\u00f9 il cherche \u00e0 lib\u00e9rer les \u00c9tats-Unis de leur r\u00f4le historique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/ran-halevi-pour-trump-l-ukraine-n-est-qu-une-marchandise-a-solder-par-pertes-et-profits-20250321"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis: deux condamn\u00e9s ex\u00e9cut\u00e9s en Oklahoma et en Floride",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/etats-unis-deux-condamnes-executes-en-oklahoma-et-en-floride-20250321"
    },
    {
        "title": "Chars, avions de chasse, missiles... Comment la Pologne a pu financer un effort de r\u00e9armement aussi colossal",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Varsovie d\u00e9tiendra bient\u00f4t la premi\u00e8re arm\u00e9e europ\u00e9enne. Tr\u00e8s peu endett\u00e9, le pays a budg\u00e9t\u00e9 ces d\u00e9penses sans sabrer dans ses autres politiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/chars-avions-de-chasse-missiles-comment-la-pologne-a-pu-financer-un-effort-de-rearmement-aussi-colossal-20250321"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre en Ukraine : Macron annonce un sommet le 27 mars \u00e0 Paris avec Zelensky et des alli\u00e9s de Kiev",
        "summary": "Ce nouveau sommet, qui fait suite \u00e0 plusieurs r\u00e9unions \u00e0 Paris et Londres depuis d\u00e9but mars, interviendra apr\u00e8s des pourparlers conduits par les \u00c9tats-Unis avec la Russie et l\u2019Ukraine en vue d\u2019assurer une tr\u00eave limit\u00e9e, pr\u00e9vus lundi en Arabie saoudite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-en-ukraine-macron-annonce-un-sommet-le-27-mars-a-paris-avec-zelensky-et-des-allies-de-kiev-20250321"
    },
    {
        "title": "\u00abLa France devrait regarder ce qu\u2019il se passe chez nous, vous ne serez pas \u00e9pargn\u00e9s\u00bb: comment l\u2019islam s\u2019est impos\u00e9 en Belgique",
        "summary": "ENQU\u00caTE - La coalition dirig\u00e9e par le conservateur flamand Bart de Wever a promis de changer la donne mais la soci\u00e9t\u00e9 belge, coinc\u00e9e entre la pression woke et l\u2019islamisme, semble toujours t\u00e9tanis\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/la-france-devrait-regarder-ce-qu-il-se-passe-chez-nous-vous-ne-serez-pas-epargnes-comment-l-islam-s-est-impose-en-belgique-20250321"
    },
    {
        "title": "Messieurs les Bleus, monsieur Deschamps : r\u00e9veillez-vous !",
        "summary": "HUMEUR - Si elle ambitionne de renverser la Croatie et de se hisser en demi-finale de la Ligue des nations, l\u2019\u00e9quipe de France, staff et joueurs compris, doit changer de braquet et se montrer bien plus inspir\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-nations/messieurs-les-beus-monsieur-deschamps-reveillez-vous-20250321"
    },
    {
        "title": "Cancers chez les jeunes\u00a0: pourquoi les chiffres ne montrent pas une explosion des cas",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Ces derniers mois, les m\u00e9dias ont relay\u00e9 des alertes sur ce sujet pr\u00e9occupant. L\u2019analyse des donn\u00e9es r\u00e9centes montre une r\u00e9alit\u00e9 moins alarmante, bien que contrast\u00e9e.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/social/sante-publique/cancers-chez-les-jeunes-pourquoi-les-chiffres-ne-montrent-pas-une-explosion-des-cas-20250321"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Lens, une \u00e9glise \u00e0 vendre sur Leboncoin: quand le patrimoine religieux se brade",
        "summary": "REPORTAGE - Entre malaise patrimonial, d\u00e9bat religieux et contraintes \u00e9conomiques, la vente de l\u2019\u00e9glise Saint-\u00c9douard soul\u00e8ve des questions br\u00fblantes\u00a0: faut-il sauvegarder ces \u00e9difices \u00e0 tout prix alors que la France se d\u00e9christianise\u00a0?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/a-lens-une-eglise-a-vendre-sur-leboncoin-quand-le-patrimoine-religieux-se-brade-20250321"
    },
    {
        "title": "Libourne : une interdiction des regroupements sur le parvis de la gare, pour lutter contre le \u00absentiment d\u2019ins\u00e9curit\u00e9\u00bb",
        "summary": "Depuis le 14 mars, un arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral interdit les regroupements sur le parvis de la gare de Libourne, suite \u00e0 du trafic, des comportements inadapt\u00e9s et des troubles \u00e0 l\u2019ordre public caus\u00e9s par une bande de jeunes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/libourne-une-interdiction-des-regroupements-sur-le-parvis-de-la-gare-pour-lutter-contre-le-sentiment-d-insecurite-20250321"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : l\u2019administration Trump va autoriser de nouveaux forages p\u00e9troliers et gaziers en Alaska",
        "summary": "Comme l\u2019avait promis le pr\u00e9sident am\u00e9ricain pendant sa campagne, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur a annonc\u00e9 des mesures pour \u00e9tendre l\u2019exploitation des ressources de l\u2019\u00c9tat du nord-ouest am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/etats-unis-l-administration-trump-va-autoriser-de-nouveaux-forages-petroliers-et-gaziers-en-alaska-20250321"
    },
    {
        "title": "Vents violents : sept d\u00e9partements plac\u00e9s en vigilance orange ce vendredi",
        "summary": "Les pr\u00e9visionnistes mettent notamment en garde contre des rafales de vent pouvant atteindre les \u00ab100 \u00e0 110 km/h\u00bb, voire \u00ab120 km/h au pied de la montagne Noire, sur le Lauragais et le pays castrais\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/vents-violents-sept-departements-places-en-vigilance-orange-ce-vendredi-20250321"
    },
    {
        "title": "Quartier par quartier, les vrais prix de l\u2019immobilier \u00e0 Paris",
        "summary": "Voil\u00e0 3 mois que l\u2019immobilier parisien retrouve des couleurs apr\u00e8s 2 ans de baisse. Non seulement les demandes d\u2019estimation se multiplient mais les acheteurs jusqu\u2019alors peu nombreux, reviennent et les offres au prix r\u00e9apparaissent. Tour de piste dans les 20 arrondissements.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/finances-perso/quartier-par-quartier-les-vrais-prix-de-l-immobilier-a-paris-20250321"
    }
]