[
    {
        "title": "Le projet fou de Donald Trump pour faire de Gaza une \u00abRiviera\u00bb",
        "summary": "R\u00c9CIT - En envisageant de prendre le contr\u00f4le du territoire palestinien pour le reconstruire, tout en d\u00e9pla\u00e7ant la population, le pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis rompt avec des d\u00e9cennies de politique am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-projet-fou-de-donald-trump-pour-faire-de-gaza-une-riviera-20250205"
    },
    {
        "title": "\u00abIl a un c\u00f4t\u00e9 Columbo\u00bb : avec sa m\u00e9thode, Fran\u00e7ois Bayrou d\u00e9samorce le pi\u00e8ge budg\u00e9taire et s\u2019imagine d\u00e9j\u00e0 un avenir",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le premier ministre a \u00e9chapp\u00e9, mercredi, \u00e0 la censure. De quoi s\u2019offrir un peu de r\u00e9pit politique et se forger une r\u00e9putation d\u2019habile man\u0153uvrier, bien qu\u2019il reste sous la menace de ceux qui l\u2019ont \u00e9pargn\u00e9, le RN et le PS.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/il-a-un-cote-columbo-avec-sa-methode-francois-bayrou-desamorce-le-piege-budgetaire-et-s-imagine-deja-un-avenir-20250205"
    },
    {
        "title": "Votre d\u00e9put\u00e9 a-t-il vot\u00e9 la censure du gouvernement de Fran\u00e7ois Bayrou ?",
        "summary": "INFOGRAPHIE \u2013 Aucun des deux textes d\u00e9pos\u00e9s par les Insoumis, les \u00e9cologistes et les communistes n\u2019a recueilli la majorit\u00e9 absolue dans l\u2019H\u00e9micycle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/votre-depute-a-t-il-vote-la-censure-du-gouvernement-de-francois-bayrou-20250205"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement de Fran\u00e7ois Bayrou \u00e9chappe \u00e0 une deuxi\u00e8me motion de censure, un nouveau 49.3 d\u00e9gain\u00e9",
        "summary": "Une premi\u00e8re motion de censure avait \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e plus t\u00f4t mercredi, le PS ayant notamment refus\u00e9 de s\u2019allier au reste de la gauche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-budget-francois-bayrou-affronte-deux-motions-de-censure-20250205"
    },
    {
        "title": "\u00abScandale m\u00e9dical\u00bb ou \u00abmensonge\u00bb ? Vive pol\u00e9mique autour de la dette de l\u2019Alg\u00e9rie envers les h\u00f4pitaux fran\u00e7ais",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En pleine crise diplomatique entre Paris et Alger, plusieurs parlementaires interpellent le gouvernement sur les factures de soins impay\u00e9es de patients alg\u00e9riens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/scandale-medical-ou-mensonge-vive-polemique-autour-de-la-dette-de-l-algerie-envers-les-hopitaux-francais-20250205"
    },
    {
        "title": "\u00abQu\u2019il paye les millions d\u2019euros qu\u2019il doit \u00e0 la France\u00bb : S\u00e9bastien Chenu r\u00e9pond au pr\u00e9sident alg\u00e9rien Tebboune",
        "summary": "Pour le vice-pr\u00e9sident du RN, le chef d\u2019\u00c9tat alg\u00e9rien a \u00abcompris qu\u2019il pouvait s\u2019essuyer les pieds sur la France\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/qu-il-paye-les-millions-d-euros-qu-il-doit-a-la-france-sebastien-chenu-repond-au-president-algerien-tebboune-20250205"
    },
    {
        "title": "\u00abAvec l\u2019Alg\u00e9rie, Bruno Retailleau ne cherche pas la surench\u00e8re mais le dialogue\u00bb: Jean-Pierre Chev\u00e8nement r\u00e9pond au pr\u00e9sident Tebboune",
        "summary": "ENTRETIEN - Jean-Pierre Chev\u00e8nement est la premi\u00e8re personnalit\u00e9 fran\u00e7aise \u00ab\u00a0respect\u00e9e\u00a0\u00bb par l\u2019Alg\u00e9rie cit\u00e9e par le pr\u00e9sident alg\u00e9rien dans une interview accord\u00e9e \u00e0 \u00ab\u00a0L\u2019Opinion\u00a0\u00bb. L\u2019ancien ministre* lui r\u00e9pond en insistant sur le n\u00e9cessaire apaisement des relations entre les deux pays, et sur le fait que \u00ab\u00a0l\u2019Alg\u00e9rie ne peut que gagner \u00e0 respecter la libert\u00e9 de Boualem Sansal\u00a0\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/avec-l-algerie-bruno-retailleau-ne-cherche-pas-la-surenchere-mais-le-dialogue-jean-pierre-chevenement-repond-au-president-tebboune-20250204"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - La Maison-Blanche affirme que Trump \u00abne s\u2019est pas engag\u00e9\u00bb \u00e0 la pr\u00e9sence de troupes am\u00e9ricaines \u00e0 Gaza",
        "summary": "La Maison-Blanche a par ailleurs affirm\u00e9 que \u00ables \u00c9tats-Unis ne financeront pas la reconstruction de Gaza\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-gaza-sous-controle-americain-la-chine-s-oppose-au-deplacement-force-des-gazaouis-propose-par-trump-20250205"
    },
    {
        "title": "Ce que dit le droit international des id\u00e9es de Donald Trump sur Gaza",
        "summary": "En dix jours, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a propos\u00e9 le \u00abd\u00e9placement\u00bb des Palestiniens, puis la \u00abprise de possession\u00bb de Gaza par les \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ce-que-dit-le-droit-international-des-idees-de-donald-trump-sur-gaza-20250205"
    },
    {
        "title": "Gaza sous contr\u00f4le am\u00e9ricain : les d\u00e9clarations de Donald Trump sont \u00abdangereuses\u00bb, r\u00e9agit la France",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a affirm\u00e9 vouloir prendre \u00able contr\u00f4le\u00bb de Gaza et d\u00e9placer les habitants du territoire palestinien, lors d\u2019une visite \u00e0 la Maison-Blanche de Benjamin Netanyahou.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-sous-controle-americain-les-declarations-de-donald-trump-sont-dangereuses-reagit-la-france-20250205"
    },
    {
        "title": "Gaza\u00a0: pourquoi les \u00c9tats arabes refusent l\u2019expulsion des Palestiniens",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Donald Trump a propos\u00e9 de transf\u00e9rer une partie importante des Gazaouis en \u00c9gypte et en Jordanie \u00e0 l\u2019issue de la guerre. Une id\u00e9e refus\u00e9e par les pays concern\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pourquoi-les-etats-arabes-refusent-l-expulsion-des-palestiniens-20250205"
    },
    {
        "title": "Rubio accorde des d\u00e9rogations \u00e0 la mission de l'ONU en Ha\u00efti apr\u00e8s le gel de l'aide am\u00e9ricaine",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/rubio-accorde-des-derogations-a-la-mission-de-l-onu-en-haiti-apres-le-gel-de-l-aide-americaine-20250206"
    },
    {
        "title": "Rubio dit qu'il n'ira pas \u00e0 une r\u00e9union du G20 en Afrique du Sud",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/rubio-dit-qu-il-n-ira-pas-a-une-reunion-du-g20-en-afrique-du-sud-20250206"
    },
    {
        "title": "\u00abHier, j\u2019ai appris le d\u00e9c\u00e8s de ma maman survenu il y a pr\u00e8s d\u2019un mois\u00bb : un fils pointe des failles administratives de l\u2019\u00c9tat",
        "summary": "Ex-institutrice qui vivait depuis 40 ans \u00e0 Orl\u00e9ans, une sexag\u00e9naire est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e courant d\u00e9cembre, sans que sa mort ne soit communiqu\u00e9e \u00e0 sa famille. Seules six personnes ont pu se rendre \u00e0 ses obs\u00e8ques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/hier-j-ai-appris-le-deces-de-ma-maman-survenu-il-y-a-pres-d-un-mois-un-fils-pointe-des-failles-administratives-de-l-etat-20250205"
    },
    {
        "title": "Croyez-vous au projet de Trump de transformer Gaza en Riviera ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/croyez-vous-au-projet-de-trump-de-transformer-gaza-en-rivera-20250205"
    },
    {
        "title": "Mes nuits avec mon insomnie : \u00abElle se d\u00e9clenche m\u00eame sans raison, alors que tout va tr\u00e8s bien\u00bb",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES 1/5 - \u00c0 l\u2019heure o\u00f9 un peu plus d\u2019une personne sur dix se d\u00e9clare en insomnie chronique en France, nous avons recueilli des t\u00e9moignages d\u2019hommes et de femmes qui font face \u00e0 ce mal contemporain. Ils racontent comment ils le vivent, le subissent, mais aussi, le g\u00e8rent.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/forme-detente/mes-nuits-avec-mon-insomnie-elle-se-declenche-meme-sans-raison-alors-que-tout-va-tres-bien-20250205"
    },
    {
        "title": "Des Balkans \u00e0 Paris en passant par Bruxelles, ce tentaculaire trafic de Kalachnikovs qui \u00e9quipent d\u00e9sormais les petits d\u00e9linquants",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00c0 Bruxelles, deux hommes cagoul\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 film\u00e9s mercredi matin, fusils d\u2019assaut \u00e0 la main, dans une station de m\u00e9tro. Des images hallucinantes, pourtant devenues banales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/des-balkans-a-paris-en-passant-par-bruxelles-ce-tentaculaire-trafic-de-kalachnikovs-qui-equipent-desormais-les-petits-delinquants-20250205"
    },
    {
        "title": "Accus\u00e9 d\u2019islamisme, l\u2019humoriste Merwane Benlazar \u00abne sera plus \u00e0 l\u2019\u00e9cran\u00bb, annonce Rachida Dati",
        "summary": "Sollicit\u00e9 par l\u2019AFP, le groupe Mediawan, qui produit l\u2019\u00e9mission, a pr\u00e9cis\u00e9 que la participation de l\u2019humoriste controvers\u00e9 n\u2019\u00e9tait de toute fa\u00e7on pr\u00e9vue que pour un seul num\u00e9ro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/accuse-d-islamisme-l-humoriste-merwane-benlazar-ne-sera-plus-a-l-ecran-selon-rachida-dati-20250205"
    },
    {
        "title": "Qui est Merwane Benlazar, le nouvel humoriste de France 5 qui invoque la charia sur les r\u00e9seaux sociaux ?",
        "summary": "PORTRAIT - Apr\u00e8s la premi\u00e8re chronique de l\u2019humoriste ce vendredi, des propos qu\u2019il a tenus sur les r\u00e9seaux sociaux refont surface. Plus r\u00e9cemment sur France Inter, Merwane Benlazar insultait la police et traitait le public de Miss France de \u00abporcs\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/qui-est-merwane-benlazar-le-nouvel-humoriste-de-france-5-qui-invoque-la-charia-sur-les-reseaux-sociaux-20250203"
    },
    {
        "title": "Les navires de l'\u00c9tat am\u00e9ricain emprunteront gratuitement le Canal de Panama, annonce Washington",
        "summary": "D\u00e8s le jour de son investiture, le 20 janvier, Donald Trump avait dit vouloir \u00abreprendre\u00bb le contr\u00f4le de l\u2019art\u00e8re strat\u00e9gique pour contrer l\u2019influence de la Chine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-navires-de-l-etat-americain-emprunteront-gratuitement-le-canal-de-panama-annonce-washington-20250206"
    },
    {
        "title": "Janvier 2025 le plus chaud jamais mesur\u00e9 dans le monde, nouveau record \u00absurprenant\u00bb",
        "summary": "Les scientifiques s\u2019attendaient \u00e0 ce que la s\u00e9rie de records des ann\u00e9es 2023 et 2024, les deux plus chaudes jamais mesur\u00e9es, s\u2019interrompe avec la fin du ph\u00e9nom\u00e8ne naturel r\u00e9chauffant El Ni\u00f1o et l\u2019arriv\u00e9e de son oppos\u00e9, La Ni\u00f1a. Cela ne s\u2019est pas produit.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/janvier-2025-le-plus-chaud-jamais-mesure-dans-le-monde-nouveau-record-surprenant-20250206"
    },
    {
        "title": "Coupe de France : en vid\u00e9o, le but du h\u00e9ros Hugo Boudin qui fait chavirer le Stade Briochin en \u00e9liminant Nice",
        "summary": "Men\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 la 88e minute, le Stade Briochin, club de National 2, a renvers\u00e9 les Aiglons ni\u00e7ois. Un exploit qui les propulse en quart de finale de la Coupe de France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/coupe-de-france/coupe-de-france-en-video-le-but-du-heros-hugo-boudin-qui-fait-chavirer-le-stade-briochin-en-eliminant-nice-20250206"
    },
    {
        "title": "Decathlon accus\u00e9 de b\u00e9n\u00e9ficier du travail forc\u00e9 de Ou\u00efghours en Chine",
        "summary": "Le leader fran\u00e7ais des articles de sport est accus\u00e9 par Cash Investigation et Disclose de s\u2019approvisionner en textiles aupr\u00e8s d\u2019un groupe li\u00e9 au travail forc\u00e9 de la minorit\u00e9 musulmane chinoise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/decathlon-accuse-de-beneficier-du-travail-force-de-ouighours-en-chine-20250206"
    },
    {
        "title": "\u00abJe travaille 60, 70, 80h par semaine\u00bb : le directeur g\u00e9n\u00e9ral de Renault d\u00e9fend sa r\u00e9mun\u00e9ration devant les d\u00e9put\u00e9s",
        "summary": "\u00abEst-ce que vous pensez, monsieur le directeur g\u00e9n\u00e9ral, que moralement, intellectuellement, par la force de votre travail, vous valez 260 travailleurs ?\u00bb, a fait mine de s\u2019interroger le d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste Benjamin Lucas, ce mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/je-travaille-60-70-80h-par-semaine-le-directeur-general-de-renault-defend-sa-remuneration-devant-les-deputes-20250205"
    },
    {
        "title": "Le Panama, convoit\u00e9 par Trump, mise sur le tourisme pour sortir de la d\u00e9pendance du canal",
        "summary": "Le petit \u00c9tat, jonction strat\u00e9gique entre Atlantique et Pacifique, veut diversifier son \u00e9conomie. Les autorit\u00e9s visent quatre millions de visiteurs annuels, en s\u2019appuyant sur le tourisme d'affaires et la diversit\u00e9 des destinations. Peut-\u00eatre une parade indirecte aux vis\u00e9es imp\u00e9rialistes du futur pr\u00e9sident am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-panama-convoite-par-trump-mise-sur-le-tourisme-pour-sortir-de-la-dependance-du-canal-20250112"
    },
    {
        "title": "Non-censure de Fran\u00e7ois Bayrou: Emmanuel Macron gagne du temps et de l\u2019oxyg\u00e8ne",
        "summary": "ANALYSE - La d\u00e9cision des socialistes de ne pas renverser le premier ministre permet de mettre provisoirement en sourdine les appels \u00e0 la d\u00e9mission du pr\u00e9sident.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/non-censure-de-francois-bayrou-emmanuel-macron-gagne-du-temps-et-de-l-oxygene-20250206"
    },
    {
        "title": "Police municipale arm\u00e9e : Nantes, otage de ses \u00e9lus \u00e9cologistes, toujours \u00e0 rebours de la tendance en Loire-Atlantique",
        "summary": "Apr\u00e8s La Baule et Le Croisic en 2024, les communes de Bouguenais et, bient\u00f4t, de Donges s\u2019appr\u00eatent \u00e0 \u00e9quiper leurs agents municipaux d\u2019armement l\u00e9tal. Une piste toujours \u00e9cart\u00e9e par la majorit\u00e9 socialiste nantaise, soucieuse de m\u00e9nager ses alliances locales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/police-municipale-armee-nantes-otage-de-ses-elus-ecologistes-toujours-a-rebours-de-la-tendance-en-loire-atlantique-20250206"
    },
    {
        "title": "\u00abFran\u00e7ois Bayrou est le plus grand rentier de la vie politique\u00bb: les indiscr\u00e9tions du Figaro Magazine",
        "summary": "CHRONIQUE -\u00a0Petites phrases et coulisses de la semaine politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/francois-bayrou-est-le-plus-grand-rentier-de-la-vie-politique-les-indiscretions-du-figaro-magazine-20250206"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019Assembl\u00e9e, les d\u00e9put\u00e9s vont d\u00e9battre de la restriction du droit du sol \u00e0 Mayotte",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Une proposition de loi des d\u00e9put\u00e9s LR est d\u00e9battue jeudi au Palais Bourbon. Elle a toutes ses chances d\u2019\u00eatre adopt\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/a-l-assemblee-les-deputes-vont-debattre-de-la-restriction-du-droit-du-sol-a-mayotte-20250206"
    },
    {
        "title": "God Save The Tuche\u00a0: un cinqui\u00e8me volet de trop ou le meilleur de la franchise\u00a0?",
        "summary": "REVUE DE PRESSE - La saga s\u2019essouffle avec cet \u00e9pisode r\u00e9alis\u00e9 par Jean-Paul Rouve. Faut-il y voir la fin de l\u2019univers lanc\u00e9 en 2011, qui a conquis des millions de Fran\u00e7ais ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/god-save-the-tuche-un-cinquieme-volet-de-trop-ou-le-meilleur-de-la-franchise-20250206"
    },
    {
        "title": "Alexandre Devecchio : \u00ab\u00a0Les gueux face aux Zones \u00e0 Forte Exclusion\u00a0\u00bb",
        "summary": "LA BATAILLE DES ID\u00c9ES - Une vague de col\u00e8re, relay\u00e9e par les r\u00e9seaux sociaux et les \u00e9lus locaux, commence \u00e0 na\u00eetre contre les zones \u00e0 faibles \u00e9missions. L\u2019\u00e9crivain Alexandre Jardin pr\u00e9dit une r\u00e9volte des gueux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/alexandre-devecchio-les-gueux-face-aux-zones-a-forte-exclusion-20250206"
    }
]