[
    {
        "title": "\u00abRencontres de Saint-Denis 2\u00bb : r\u00e9f\u00e9rendum, immigration... Les coulisses de l\u2019impossible consensus entre Macron et les partis",
        "summary": "R\u00c9CIT - La grande r\u00e9union autour du pr\u00e9sident a eu lieu vendredi soir, sans la droite LR et une partie de la gauche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/rencontres-de-saint-denis-2-referendum-immigration-les-coulisses-de-l-impossible-consensus-entre-macron-et-les-partis-20231117"
    },
    {
        "title": "Rencontre de Saint-Denis : un r\u00e9f\u00e9rendum sur l'immigration n\u2019est \u00abplus \u00e0 l'ordre du jour\u00bb",
        "summary": "\u00abLe pr\u00e9sident n'envisage pas pour l'instant cette possibilit\u00e9\u00bb, a notamment affirm\u00e9 Jordan Bardella, seul participant pr\u00e9sent \u00e0 r\u00e9clamer cette consultation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/rencontre-de-saint-denis-un-referendum-sur-l-immigration-plus-a-l-ordre-du-jour-20231117"
    },
    {
        "title": "Accus\u00e9 d'avoir drogu\u00e9 une d\u00e9put\u00e9e, le s\u00e9nateur Jo\u00ebl Guerriau mis en examen et plac\u00e9 sous contr\u00f4le judiciaire",
        "summary": "L\u2019\u00e9lu de Loire-Atlantique, accus\u00e9 par la d\u00e9put\u00e9e Sandrine Josso de l\u2019avoir drogu\u00e9e \u00e0 son insu, avait \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue mercredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/affaire-joel-guerriau-confrontation-entre-le-senateur-et-la-deputee-qui-l-accuse-de-l-avoir-droguee-20231117"
    },
    {
        "title": "Qui est Jo\u00ebl Guerriau, le s\u00e9nateur soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir drogu\u00e9 \u00e0 son insu la d\u00e9put\u00e9e Sandrine Josso ?",
        "summary": "La parlementaire accuse le s\u00e9nateur Les Ind\u00e9pendants d\u2019avoir gliss\u00e9 de l\u2019ecstasy dans son verre \u00e0 l\u2019occasion d\u2019une soir\u00e9e chez lui \u00e0 Paris, mardi 15 septembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/qui-est-joel-guerriau-le-senateur-soupconne-d-avoir-drogue-a-son-insu-la-deputee-sandrine-josso-20231117"
    },
    {
        "title": "\u00abMort aux Juifs\u00bb : \u00e0 la fac de Nanterre, l'antis\u00e9mitisme prosp\u00e8re",
        "summary": "R\u00c9CIT - Tags, menaces, r\u00e9unions pro-Palestine : des militants d'extr\u00eame-gauche y font r\u00e9gner un climat toujours plus hostile.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/mort-aux-juifs-a-la-fac-de-nanterre-l-antisemitisme-prospere-20231117"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Gaza : Biden \u00e9voque avec le Qatar la n\u00e9cessit\u00e9 \u00aburgente\u00bb que le Hamas lib\u00e8re les otages",
        "summary": "Vendredi, l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a annonc\u00e9 avoir retrouv\u00e9 la d\u00e9pouille de Noa Marciano, une soldate de 19 ans otage du Hamas, en fouillant un b\u00e2timent adjacent \u00e0 l'h\u00f4pital al-Chifa.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-israel-hamas-washington-veut-des-mesures-urgentes-contre-la-violence-des-colons-en-cisjordanie-20231117"
    },
    {
        "title": "Yonathan Arfi, pr\u00e9sident du Crif: \u00abNous devons nous placer en \u00a0position de combat citoyen\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Dimanche \u00e0 Paris, le Conseil repr\u00e9sentatif des institutions juives de France tient sa treizi\u00e8me convention nationale dans un contexte br\u00fblant.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/yonathan-arfi-president-du-crif-nous-devons-nous-placer-en-position-de-combat-citoyen-20231117"
    },
    {
        "title": "Super Mario RPG : pourquoi ce jeu vid\u00e9o culte des ann\u00e9es 1990 restait, jusqu\u2019ici, in\u00e9dit en France",
        "summary": "Consid\u00e9r\u00e9 par de nombreux joueurs japonais et am\u00e9ricains comme un chef-d\u2019\u0153uvre, Super Mario RPG, qui met en sc\u00e8ne le fameux plombier de Nintendo, vient enfin de d\u00e9barquer en France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/jeux-video/super-mario-rpg-pourquoi-ce-jeu-video-culte-des-annees-1990-restait-jusqu-ici-inedit-en-france-20231117"
    },
    {
        "title": "Alertes \u00e0 la bombe: deux mineurs d\u00e9f\u00e9r\u00e9s dans les Hauts-de-Seine",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/alertes-a-la-bombe-deux-mineurs-deferes-dans-les-hauts-de-seine-20231117"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis: un mort apr\u00e8s des tirs dans un h\u00f4pital, un suspect tu\u00e9 par la police",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/etats-unis-plusieurs-victimes-apres-des-tirs-dans-un-hopital-le-suspect-decede-20231117"
    },
    {
        "title": "\u00abAujourd\u2019hui, j\u2019ai pardonn\u00e9\u00bb: David Hallyday ou les souvenirs d\u2019un enfant d\u2019idoles",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Fils de deux monstres sacr\u00e9s qui ont marqu\u00e9 leur \u00e9poque, David Hallyday a d\u00fb composer avec une h\u00e9r\u00e9dit\u00e9 qui aurait pu \u00eatre \u00e9crasante. Il se raconte dans une autobiographie qui sort le 23\u00a0novembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/aujourd-hui-j-ai-pardonne-david-hallyday-ou-les-souvenirs-d-un-enfant-d-idoles-20231117"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : Sam Altman, le patron d'OpenAI et cr\u00e9ateur de ChatGPT, d\u00e9mis de ses fonctions",
        "summary": "Le conseil d'administration de la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine \u00aba conclu\u00bb que l'homme d'affaires de 38 ans \u00abn'\u00e9tait pas toujours franc dans ses communications\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/etats-unis-sam-altman-le-patron-d-openai-et-createur-de-chatgpt-demis-de-ses-fonctions-20231117"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas: la grande inqui\u00e9tude des Juifs de Turquie",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La plus importante communaut\u00e9 juive du monde musulman fait face \u00e0 une mont\u00e9e de l\u2019antis\u00e9mitisme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-la-grande-inquietude-des-juifs-de-turquie-20231117"
    },
    {
        "title": "La Maison-Blanche accuse Elon Musk de faire une \u00abpromotion abjecte\u00bb de l'antis\u00e9mitisme",
        "summary": "Le milliardaire a r\u00e9pondu \u00e0 une publication affirmant que les personnes juives encourageaient la \u00abhaine contre les Blancs\u00bb, en affirmant : \u00abTu as dit l'exacte v\u00e9rit\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-maison-blanche-accuse-elon-musk-de-faire-une-promotion-abjecte-de-l-antisemitisme-20231117"
    },
    {
        "title": "Les ETF, ces produits financiers \u00e0 frais r\u00e9duits qui pourraient faire fureur en France",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En Allemagne, ces fonds qui r\u00e9pliquent les performances de la Bourse font d\u00e9j\u00e0 un v\u00e9ritable tabac.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/placement/les-etf-ces-produits-financiers-a-frais-reduits-qui-pourraient-faire-fureur-en-france-20231117"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : les impressionnantes images de Gazaouis fuyant les combats",
        "summary": "EN IMAGES - L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne continue d'investir la bande de Gaza, depuis qu'elle a jur\u00e9 d'\u00aban\u00e9antir\u00bb le Hamas, qui a lanc\u00e9 une attaque terroriste d'envergure en Isra\u00ebl le 7 octobre, ayant tu\u00e9 1200 personnes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-les-impressionnantes-images-de-gazaouis-fuyant-les-combats-20231117"
    },
    {
        "title": "\u00abOn ne peut plus faire marche arri\u00e8re\u00bb: le myst\u00e8re des disparus de Mirepoix ou la machination meurtri\u00e8re des amants diaboliques",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le proc\u00e8s de l\u2019infirmi\u00e8re Marie-Jos\u00e9 Montesinos et du cascadeur Jean-Paul Vidal s\u2019ouvre ce vendredi. Tous deux sont accus\u00e9s d\u2019avoir r\u00e9dig\u00e9 \u00e0 quatre mains un sombre projet criminel contre l\u2019ancien compagnon de celle-ci.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/on-ne-peut-plus-faire-marche-arriere-le-mystere-des-disparus-de-mirepoix-ou-la-machination-meurtriere-des-amants-diaboliques-20231117"
    },
    {
        "title": "\u00abPetite maman No\u00ebl\u00bb, f\u00eate de la \u00abcr\u00e9ativit\u00e9\u00bb : l'\u00e9trange No\u00ebl de la ville de Nantes",
        "summary": "Dans la cit\u00e9 des Ducs, des \u0153uvres lumineuses aux couleurs pastel remplacent les traditionnelles guirlandes. Un choix qui ne fait pas l\u2019unanimit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/petite-maman-noel-fete-de-la-creativite-l-etrange-noel-de-la-ville-de-nantes-20231117"
    },
    {
        "title": "Louis, 33 ans : \u00abJ\u2019ai investi dans l\u2019immobilier en province... et j\u2019ai pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 revendre\u00bb",
        "summary": "TOI, MON TOIT - Coups de c\u0153ur, projets plus ou moins fous, gal\u00e8res et plus-values... Dans cette s\u00e9rie, les Fran\u00e7ais racontent au Figaro leurs aventures immobili\u00e8res. Pr\u00e8s de dix ans apr\u00e8s avoir investi dans la pierre \u00e0 Troyes, le jeune trentenaire tire les le\u00e7ons de cette premi\u00e8re acquisition.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/finances-perso/louis-33-ans-j-ai-investi-dans-l-immobilier-en-province-et-j-ai-prefere-revendre-20231116"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Kiev revendique des conqu\u00eates sur la rive du Dniepr occup\u00e9e par les Russes",
        "summary": "L'Ukraine a revendiqu\u00e9 la prise de positions sur la rive gauche du Dniepr au prix de violents combats qui se poursuivent. L'arm\u00e9e russe a pour sa part affirm\u00e9 avoir inflig\u00e9 toute la semaine de lourdes pertes aux Ukrainiens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-l-armee-ukrainienne-revendique-des-operations-reussies-sur-la-rive-occupee-du-dniepr-20231117"
    },
    {
        "title": "JO-2024: des bouquinistes d\u00e9sabus\u00e9s face \u00e0 l'enl\u00e8vement des premi\u00e8res \u00abbo\u00eetes\u00bb",
        "summary": "Vendredi soir, la mairie de Paris a d\u00e9ploy\u00e9 les grands moyens pour d\u00e9monter quatre de ces bo\u00eetes embl\u00e9matiques de la capitale - avant de les remonter -, un test de faisabilit\u00e9 avant les Jeux olympiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/jo-2024-des-bouquinistes-desabuses-face-a-l-enlevement-des-premieres-boites-20231118"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Conflit Hamas-Isra\u00ebl : les forces isra\u00e9liennes ordonnent l'\u00e9vacuation \u00absous une heure\u00bb de l'h\u00f4pital Al-Shifa de Gaza",
        "summary": "Tsahal, qui soup\u00e7onne le Hamas d\u2019en avoir fait son quartier g\u00e9n\u00e9ral, a engag\u00e9 des fouilles dans le plus grand complexe hospitalier de Gaza depuis le 15 novembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-conflit-hamas-israel-une-premiere-livraison-de-carburant-livree-a-gaza-20231118"
    },
    {
        "title": "Conflit Hamas-Isra\u00ebl : pourquoi le droit de la guerre permet, dans de rares cas, de s\u2019en prendre \u00e0 un h\u00f4pital",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Tsahal a lanc\u00e9 une op\u00e9ration contre l'h\u00f4pital Al-Shifa de Gaza, suspect\u00e9 d\u2019abriter un QG du Hamas. Le droit international humanitaire interdit d\u2019attaquer les \u00abunit\u00e9s sanitaires\u00bb, mais il existe des exceptions o\u00f9 leur \u00abprotection sp\u00e9ciale\u00bb tombe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-hamas-israel-pourquoi-le-droit-de-la-guerre-permet-dans-de-rares-cas-de-s-en-prendre-a-un-hopital-20231115"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle au Liberia : George Weah conc\u00e8de sa d\u00e9faite face \u00e0 l'opposant Boakai",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/presidentielle-au-liberia-george-weah-concede-sa-defaite-face-a-l-opposant-boakai-20231118"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Montpellier, des \u0153uvres d\u2019art d\u00e9coreront les nouveaux logements sociaux",
        "summary": "Une centaine d\u2019\u0153uvres devraient \u00eatre install\u00e9es sur les fa\u00e7ades et \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des logements sociaux montpelli\u00e9rains d\u2019ici 2026. Un investissement de plusieurs centaines de millions d'euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/arts-expositions/a-montpellier-des-oeuvres-d-art-decoreront-les-nouveaux-logements-sociaux-20231118"
    },
    {
        "title": "\u00abOn a \u00e9t\u00e9 mis devant le fait accompli\u00bb : un collectif citoyen s\u2019oppose \u00e0 l\u2019ouverture d\u2019une salle de shoot \u00e0 Marseille",
        "summary": "Le projet, qui vise \u00e0 ouvrir une \u00abhalte soins addictions\u00bb dans le 4e arrondissement de la ville, devrait voir le jour d\u00e9but 2024. Une centaine de consommateurs devraient fr\u00e9quenter quotidiennement ce local situ\u00e9 \u00e0 proximit\u00e9 de nombreux \u00e9tablissements scolaires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/on-a-ete-mis-devant-le-fait-accompli-un-collectif-citoyen-s-oppose-a-l-ouverture-d-une-salle-de-shoot-a-marseille-20231118"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ais en Espagne : le palmar\u00e8s des villes o\u00f9 il fait bon vivre",
        "summary": "EXCLUSIF \u2013 Co\u00fbt du loyer, s\u00e9curit\u00e9, sant\u00e9, \u00e9conomie, m\u00e9t\u00e9o, vie culturelle, \u00e9ducation\u2026 Le Figaro a class\u00e9 les meilleures villes d'Espagne o\u00f9 s\u2019installer quand on est un actif, un \u00e9tudiant ou un retrait\u00e9 fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/francais-en-espagne-le-palmares-des-villes-ou-il-fait-bon-vivre-20231118"
    },
    {
        "title": "L\u2019antis\u00e9mitisme de gauche : une vieille histoire depuis 200 ans",
        "summary": "GRAND R\u00c9CIT - Les propos de M\u00e9lenchon et ses proches sur Isra\u00ebl et le Hamas n\u2019ont rien d\u2019un \u00abd\u00e9rapage\u00bb isol\u00e9. L\u2019antis\u00e9mitisme existe, \u00e0 gauche, depuis deux si\u00e8cles, mais a \u00e9t\u00e9 occult\u00e9, refoul\u00e9. Il y a des \u00e9pisodes sur lesquels on pr\u00e9f\u00e8re garder le silence. Or ce pass\u00e9 peu connu est \u00e9clairant.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/histoire/l-antisemitisme-de-gauche-une-vieille-histoire-depuis-200-ans-20231117"
    },
    {
        "title": "Pourquoi le plastique recyclable est-il encore si peu recycl\u00e9 ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Sur les 3 millions de tonnes de d\u00e9chets plastiques jet\u00e9es chaque ann\u00e9e en France, pr\u00e8s de 70% ne sont pas recycl\u00e9s. Pourtant, une grande partie est recyclable.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/pourquoi-le-plastique-recyclable-est-il-encore-si-peu-recycle-20231118"
    },
    {
        "title": "Dictateur, misogyne, raciste\u2026 Les mauvais proc\u00e8s faits \u00e0 Napol\u00e9on",
        "summary": "Ingrat, infid\u00e8le, raciste, antid\u00e9mocrate : notre \u00e9poque n'a pas de mots assez durs pour juger l'Empereur. \u00c0 raison ? Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Fondation Napol\u00e9on r\u00e9pond pr\u00e9cis\u00e9ment aux principaux griefs qui lui sont faits.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/dictateur-misogyne-raciste-les-mauvais-proces-faits-a-napoleon-20231118"
    },
    {
        "title": "Conflit Hamas-Isra\u00ebl: Tsahal ordonne l'\u00e9vacuation \u00absous une heure\u00bb de l'h\u00f4pital Al-Shifa de Gaza",
        "summary": "Les soldats isra\u00e9liens m\u00e8nent pour le quatri\u00e8me jour cons\u00e9cutif des fouilles dans le plus grand complexe hospitalier de Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-hamas-israel-tsahal-ordonne-l-evacuation-sous-une-heure-de-l-hopital-al-shifa-de-gaza-20231118"
    },
    {
        "title": "NBA : malgr\u00e9 un Wembanyama retrouv\u00e9, les Spurs encha\u00eenent une 7e d\u00e9faite d'affil\u00e9e",
        "summary": "San Antonio s\u2019est inclin\u00e9 vendredi face \u00e0 Sacramento (129-120), les 27 points et 9 rebonds du pivot fran\u00e7ais n\u2019ont pas suffi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/basket/nba/nba-malgre-un-wembanyama-retrouve-les-spurs-enchainent-une-7e-defaite-d-affilee-20231118"
    },
    {
        "title": "\u00c9ric Dupond-Moretti : ce proc\u00e8s qui a d\u00e9vor\u00e9 l\u2019homme et d\u00e9pass\u00e9 le ministre",
        "summary": "GRAND R\u00c9CIT - Durant dix jours d\u2019audience, o\u00f9 l\u2019institution judiciaire s\u2019est d\u00e9chir\u00e9e, le garde des Sceaux a affront\u00e9 son passif avec la magistrature et jou\u00e9 son avenir politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/eric-dupond-moretti-ce-proces-qui-a-devore-l-homme-et-depasse-le-ministre-20231117"
    },
    {
        "title": "Javier Milei, le \u00abTrump argentin\u00bb aux portes du pouvoir",
        "summary": "R\u00c9CIT - Ce dimanche 19\u00a0novembre, ce libertarien de 53\u00a0ans est oppos\u00e9 pour la pr\u00e9sidentielle au candidat p\u00e9roniste, Sergio Massa.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/javier-milei-le-trump-argentin-aux-portes-du-pouvoir-20231118"
    },
    {
        "title": "Une erreur du m\u00e9decin du travail peut co\u00fbter tr\u00e8s cher \u00e0 un salari\u00e9",
        "summary": "Si le m\u00e9decin du travail fait une erreur - par exemple s\u2019il ne fait pas r\u00e9f\u00e9rence au bon emploi pour d\u00e9clarer un salari\u00e9 inapte, ce dernier ne pourra plus contester la moindre d\u00e9cision. Explications.",
        "link": "https://emploi.lefigaro.fr/carriere-remuneration/une-erreur-du-medecin-du-travail-peut-couter-tres-cher-a-un-salarie-20231118"
    },
    {
        "title": "La chute de Sam Altman, le tr\u00e8s influent \u00abp\u00e8re\u00bb de ChatGPT",
        "summary": "D\u00e9mis de ses fonctions, le d\u00e9sormais ex-patron d\u2019OpenAI avait l\u2019oreille de tous les grands dirigeants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/sam-altman-le-tres-influent-pere-de-chatgpt-20230820"
    },
    {
        "title": "Une guitare intacte de Kurt Cobain adjug\u00e9e \u00e0 plus de 1,5 million de dollars",
        "summary": "Skystang I, l\u2019embl\u00e9matique Fender Mustang pour gaucher du leader de Nirvana utilis\u00e9e lors de son dernier concert, \u00e9tait estim\u00e9e entre 1 et 2 millions de dollars par la maison d'ench\u00e8res Julien's Auctions. Une guitare d'Eric Clapton a aussi \u00e9t\u00e9 vendue pour pr\u00e8s de 1,3 million de dollars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/encheres/une-guitare-intacte-de-kurt-cobain-adjugee-a-plus-de-1-5-million-de-dollars-20231118"
    },
    {
        "title": "Au Quai Branly, des \u00abvisions chamaniques\u00bb au c\u0153ur d\u2019une exposition \u00abhallucinog\u00e8ne\u00bb",
        "summary": "L\u2019exposition Visions chamaniques. Arts de l'Ayahuasca en Amazonie p\u00e9ruvienne, depuis mardi au mus\u00e9e du Quai Branly, illustre des visions occasionn\u00e9es par une plante hallucinog\u00e8ne d\u2019Amazonie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/arts-expositions/au-quai-branly-des-visions-chamaniques-au-coeur-d-une-exposition-hallucinogene-20231118"
    },
    {
        "title": "La maison m\u00e8re de TikTok teste des vid\u00e9os payantes d\u2019influenceurs",
        "summary": "Sur la version chinoise de l\u2019application TikTok, Douyin, les cr\u00e9ateurs de contenus suivis par plus de 100.000 abonn\u00e9s peuvent faire payer leurs abonn\u00e9s pour visionner des vid\u00e9os longues.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/la-maison-mere-de-tiktok-teste-des-videos-payantes-d-influenceurs-20231118"
    },
    {
        "title": "Mort du petit Fayed \u00e0 N\u00eemes : neuf hommes mis en examen pour homicide en bande organis\u00e9e",
        "summary": "Les huit majeurs ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s en d\u00e9tention provisoire, et un adolescent de 17 ans a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 sous contr\u00f4le judiciaire, a annonc\u00e9 samedi matin le procureur de Marseille.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/trafic-de-drogue-neuf-hommes-mis-en-examen-dans-l-enquete-sur-la-mort-du-petit-fayed-a-nimes-20231118"
    },
    {
        "title": "Souffrant de d\u00e9mence, l'acteur porno Ron Jeremy, va sortir de prison",
        "summary": "Le septuag\u00e9naire inculp\u00e9 en Californie pour des viols et agressions sexuelles sur 21 victimes, dont certaines mineures, va \u00eatre transf\u00e9r\u00e9 dans une \u00abr\u00e9sidence priv\u00e9e\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/souffrant-de-demence-l-acteur-porno-ron-jeremy-va-sortir-de-prison-20231118"
    },
    {
        "title": "N\u00e9gociations commerciales avanc\u00e9es : la loi publi\u00e9e au Journal officiel",
        "summary": "Ce texte pr\u00e9voit d\u2019avancer les n\u00e9gociations annuelles entre les supermarch\u00e9s et leurs fournisseurs qui ont lieu d\u2019ordinaire le 1er mars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/negociations-commerciales-avancees-la-loi-publiee-au-journal-officiel-20231118"
    },
    {
        "title": "Les coulisses de la bataille entre EDF et l\u2019\u00c9tat sur les prix de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 nucl\u00e9aire",
        "summary": "GRAND R\u00c9CIT - L\u2019accord sur la r\u00e9gulation des prix de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 trouv\u00e9 le 14 novembre vient clore des mois de n\u00e9gociations qui ont mis aux prises le PDG d\u2019EDF Luc R\u00e9mont, le gouvernement, et les poids lourds de l\u2019\u00e9conomie fran\u00e7aises.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/les-coulisses-de-la-bataille-entre-edf-et-l-etat-sur-les-prix-de-l-electricite-nucleaire-20231118"
    },
    {
        "title": "Immobilier : acheter une passoire thermique maintenant, est-ce vraiment rentable?",
        "summary": "LE + \u00c9CO - Avec l\u2019envol\u00e9e des taux de cr\u00e9dit, acheter un logement est compliqu\u00e9. Certains acheteurs sont tent\u00e9s de se tourner vers les biens mal isol\u00e9s mais d\u00e9cot\u00e9s. Est-ce une bonne solution ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/finances-perso/immobilier-acheter-une-passoire-thermique-maintenant-est-ce-vraiment-rentable-20231118"
    },
    {
        "title": "Pol\u00e9mique autour de Guillaume Meurice: Charline Vanhoenacker mise au repos sur France Inter",
        "summary": "L\u2019animatrice ne sera pas au micro de France Inter ce week-end pour pr\u00e9senter l\u2019\u00e9mission au c\u0153ur d\u2019une vive pol\u00e9mique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/polemique-sur-france-inter-charline-vanhoenacker-mise-au-repos-20231118"
    },
    {
        "title": "Cinq ans apr\u00e8s, que sont devenues les principales figures des \u00abgilets jaunes\u00bb ?",
        "summary": "De nombreux rassemblements sont pr\u00e9vus partout en France ce samedi 18 novembre, au lendemain de l\u2019anniversaire de la premi\u00e8re manifestation. Certains des meneurs du mouvement seront pr\u00e9sents.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/cinq-ans-apres-que-sont-devenues-les-principales-figures-des-gilets-jaunes-20231117"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les manifestations pro-Palestine sont plus importantes \u00e0 Londres qu\u2019ailleurs en Europe ?",
        "summary": "La marche du 11 novembre dans la capitale britannique a r\u00e9uni pr\u00e8s de 300.000 personnes. Un rassemblement d\u2019une ampleur in\u00e9dite, qui pourrait se reproduire ce samedi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pourquoi-les-manifestations-pro-palestine-sont-plus-importantes-a-londres-qu-ailleurs-en-europe-20231118"
    },
    {
        "title": "Mireille Mathieu reprend les succ\u00e8s d\u2019\u00c9dith Piaf dans un double album",
        "summary": "La chanteuse qui f\u00eatera ses 60 ans de carri\u00e8re en 2025 avec une s\u00e9rie de concerts \u00e0 L'Olympia, rend un vibrant hommage \u00e0 l'interpr\u00e8te de L'hymne \u00e0 l'amour, disparue il y a 60 ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/mireille-mathieu-reprend-les-succes-d-edith-piaf-dans-un-double-album-20231118"
    },
    {
        "title": "Un bateau de r\u00e9fugi\u00e9s rohingyas rep\u00e9r\u00e9 au large de l'Indon\u00e9sie",
        "summary": "Le navire a \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9 \u00abce matin\u00bb et il \u00abressemble\u00bb \u00e0 celui qui avait \u00e9t\u00e9 refoul\u00e9 jeudi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/un-bateau-de-refugies-rohingyas-repere-au-large-de-l-indonesie-20231118"
    },
    {
        "title": "Laurent de Gourcuff, le ma\u00eetre du jeu de la nouvelle restauration parisienne",
        "summary": "R\u00c9CIT - Il vient d'encha\u00eener les ouvertures du Laurent, du Gainsbarre et de Maxim's. \u00c0 la t\u00eate d'une cinquantaine d'\u00e9tablissements dans l'air du temps, Laurent de Gourcuff donne le ton de la restauration parisienne. Qui est cet entrepreneur qui s\u00e9duit la client\u00e8le \u00e9trang\u00e8re comme les branch\u00e9s de la capitale, et rend fou ses concurrents ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lifestyle/laurent-de-gourcuff-le-maitre-du-jeu-de-la-nouvelle-restauration-parisienne-20231118"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s son agression, le maire d'une commune rurale face au d\u00e9fi du jour d'apr\u00e8s",
        "summary": "REPORTAGE - \u00c0 Magni\u00e8res, en Meurthe-et-Moselle, \u00c9douard Babel, \u00e9dile et agriculteur, jongle entre son exploitation et ses t\u00e2ches municipales. Agress\u00e9 cet \u00e9t\u00e9, il h\u00e9site encore \u00e0 se rendre au Congr\u00e8s de l\u2019Association des maires de France, qui doit se pencher \u00e0 partir de lundi sur le ph\u00e9nom\u00e8ne des violences contre les \u00e9lus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/apres-son-agression-le-maire-d-une-commune-rurale-face-au-defi-du-jour-d-apres-20231117"
    },
    {
        "title": "Les 5 m\u00e9tiers qui augmentent les chances de briser un couple",
        "summary": "\u00c0 cause de la quantit\u00e9 de travail qu\u2019il impose ou du lot de tentation qu\u2019il charrie, votre m\u00e9tier peut bouleverser votre vie conjugale. Le Figaro Emploi vous d\u00e9voile les fonctions les plus dangereuses pour votre couple.",
        "link": "https://emploi.lefigaro.fr/vie-bureau/voici-les-cinq-metiers-qui-vous-meneront-tout-droit-au-divorce-20231017"
    },
    {
        "title": "Tags antis\u00e9mites \u00e0 Strasbourg : un sexag\u00e9naire condamn\u00e9 \u00e0 18 mois ferme",
        "summary": "\u00abC'est une d\u00e9cision exemplaire\u00bb par sa lourdeur et qui sanctionne \u00abdes messages de haine\u00bb, a indiqu\u00e9 Me Rapha\u00ebl Nisand, qui d\u00e9fendait la Compagnie des Transports Strasbourgeois (CTS)",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/tags-antisemites-a-strasbourg-un-sexagenaire-condamne-a-18-mois-ferme-20231118"
    },
    {
        "title": "Indopacifique : Washington approuve la vente de 400 missiles de croisi\u00e8re Tomahawk au Japon",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/indopacifique-washington-approuve-la-vente-de-400-missiles-de-croisiere-tomahawk-au-japon-20231118"
    },
    {
        "title": "Sam Altman, limog\u00e9 d'OpenAI, est le \u00abbienvenu\u00bb en France, pour le ministre Jean-No\u00ebl Barrot",
        "summary": "Le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9 du Num\u00e9rique a d\u00e9clar\u00e9 que la France \u00e9tait pr\u00eate \u00e0 accueillir le jeune homme d\u2019affaires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/pratique/sam-altman-limoge-d-openai-est-le-bienvenu-en-france-pour-le-ministre-jean-noel-barrot-20231118"
    },
    {
        "title": "Inflation : plus de hausses que de baisses de prix en rayons d\u00e9but 2024 ?",
        "summary": "Si le gouvernement promet des \u00e9tiquettes en baisse apr\u00e8s les n\u00e9gociations commerciales de cet hiver, les r\u00e9sultats risquent de ne pas \u00eatre \u00e0 la hauteur des attentes des consommateurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/inflation-plus-de-hausses-que-de-baisses-de-prix-en-rayons-debut-2024-20231118"
    },
    {
        "title": "La mega fus\u00e9e de SpaceX a d\u00e9coll\u00e9 pour son deuxi\u00e8me vol test vers l\u2019espace",
        "summary": "Fus\u00e9e la plus puissante jamais con\u00e7ue, Starship s\u2019est arrach\u00e9e du sol peu apr\u00e8s 7h du matin au Texas. Le premier vol d\u2019essai s\u2019\u00e9tait sold\u00e9 par une gigantesque explosion au printemps dernier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/la-mega-fusee-de-spacex-atteint-l-espace-pour-la-premiere-fois-20231118"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl : les joueurs de Pologne-Isra\u00ebl Espoirs respectent une minute de silence au d\u00e9but du match, malgr\u00e9 le refus de l\u2019UEFA",
        "summary": "Les deux s\u00e9lections ont d\u00e9cid\u00e9 de ne pas jouer la premi\u00e8re minute de la rencontre afin de se recueillir pour rendre rendre hommage aux victimes de l'attaque du Hamas en Isra\u00ebl le 7 octobre dernier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/guerre-hamas-israel-les-joueurs-de-pologne-israel-espoirs-respectent-une-minute-de-silence-durant-le-match-malgre-le-refus-de-l-uefa-20231118"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Stade Fran\u00e7ais-Racing 92 : choc au sommet pour le derby francilien",
        "summary": "Les Parisiens, leaders du Top 14, re\u00e7oivent ce samedi les Ciel et Blanc, troisi\u00e8mes, pour un derby bouillant \u00e0 Jean-Bouin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/live/top-14/2024/938460/st-francais-racing"
    },
    {
        "title": "Top 14 : les quatre cl\u00e9s de la r\u00e9ussite du Stade Fran\u00e7ais",
        "summary": "Le club parisien aborde le derby face au Racing ce samedi (15h) en tant que leader du championnat. Un d\u00e9but de saison solide qui laisse augurer des jours encore meilleurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-les-quatre-cles-de-la-reussite-du-stade-francais-20231117"
    },
    {
        "title": "Des \u00abgilets jaunes\u00bb \u00e0 l'inflation alimentaire : comment le pouvoir d'achat est devenu le fil rouge de la pr\u00e9sidence Macron",
        "summary": "GRAND R\u00c9CIT - L\u2019irruption de la question sociale durant les deux derniers quinquennats a contraint Emmanuel Macron \u00e0 renier certaines de ces ambitions lib\u00e9rales. Tout en sachant que son programme de 2017 visait davantage \u00e0 \u00e9manciper les citoyens qu\u2019\u00e0 se pr\u00e9occuper de leur \u00abreste \u00e0 vivre\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/des-gilets-jaunes-a-l-inflation-alimentaire-comment-le-pouvoir-d-achat-est-devenu-le-fil-rouge-de-la-presidence-macron-20231117"
    },
    {
        "title": "Mort de Mohbad: lib\u00e9ration sous caution des stars de l'afrobeats Naira Marley et Sam Larry",
        "summary": "Les deux artistes soup\u00e7onn\u00e9s d'\u00eatre impliqu\u00e9s dans la mort du chanteur nig\u00e9rian, le 12 septembre dernier, obtenu une libert\u00e9 provisoire apr\u00e8s avoir pass\u00e9 plusieurs semaines en d\u00e9tention.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/mort-de-mohbad-liberation-sous-caution-des-stars-de-l-afrobeats-naira-marley-et-sam-larry-20231118"
    },
    {
        "title": "Du meilleur au pire, nous avons class\u00e9 109 acteurs qui ont jou\u00e9 Napol\u00e9on",
        "summary": "Le Napol\u00e9on de Ridley Scott sort le 22 novembre en France. \u00c9v\u00e9nement plan\u00e9taire, le film d\u00e9cha\u00eene d\u00e9j\u00e0 les passions. Joaquin Phoenix enfile le bicorne comme beaucoup d\u2019autres avant lui.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/du-meilleur-au-pire-nous-avons-classe-109-acteurs-qui-ont-joue-napoleon-20231118"
    },
    {
        "title": "Ridley Scott: \u00abNapol\u00e9on avait un c\u00f4t\u00e9 vuln\u00e9rable, et c'\u00e9tait Jos\u00e9phine\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - Le r\u00e9alisateur anglais a toujours \u00e9t\u00e9 fascin\u00e9 par l'empereur des Fran\u00e7ais. Il s'explique sur son choix de raconter l'\u00e9pop\u00e9e napol\u00e9onienne par le prisme de l'amour fou qu'il portait \u00e0 Jos\u00e9phine de Beauharnais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/ridley-scott-napoleon-avait-un-cote-vulnerable-et-c-etait-josephine-20231118"
    },
    {
        "title": "Jacques Dutronc: \u00abJe suis devenu chanteur par hasard\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Faux dilettante, le plus \u00e9l\u00e9gant des artistes fran\u00e7ais publie ses M\u00e9moires. L\u2019occasion de revenir sur une carri\u00e8re pas comme les autres, au cin\u00e9ma comme sur sc\u00e8ne. Il a re\u00e7u Le Figaro Magazine dans sa maison en Corse, d\u2019o\u00f9 il ne bouge presque plus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/jacques-dutronc-je-suis-devenu-chanteur-par-hasard-20231115"
    },
    {
        "title": "La France a connu des pluies records sur 30 jours, selon la Cha\u00eene M\u00e9t\u00e9o",
        "summary": "Le pr\u00e9c\u00e9dent record de pr\u00e9cipitations en trente jours remonte \u00e0 l\u2019ann\u00e9e 1988. Ces pluies exceptionnelles s\u2019ajoutent \u00e0 une s\u00e9cheresse inhabituelle en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/la-france-a-connu-des-pluies-records-sur-30-jours-selon-la-chaine-meteo-20231118"
    },
    {
        "title": "Notre s\u00e9lection des meilleurs champagnes \u00e0 moins de 45 euros pour les f\u00eates",
        "summary": "LA S\u00c9LECTION DU FIGARO - Si le champagne reste l'indispensable des tables de f\u00eates, il y a fort \u00e0 parier qu'une seule bouteille ne soit pas suffisante pour abreuver une grande tabl\u00e9e. Voici notre s\u00e9lection des meilleures cuv\u00e9es de l'ann\u00e9e \u00e0 prix doux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/gastronomie/notre-selection-des-meilleurs-champagnes-a-moins-de-45-euros-pour-les-fetes-20231117"
    },
    {
        "title": "Nouvelles manifestations \u00e0 travers la France pour appeler \u00e0 un \u00abcessez-le-feu imm\u00e9diat\u00bb \u00e0 Gaza",
        "summary": "\u00c0 Paris et dans plus de 80 villes en France, des manifestations demandant l\u2019arr\u00eat des combats dans la bande de Gaza se sont form\u00e9es ce samedi 18 novembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/nouvelles-manifestations-a-travers-la-france-pour-appeler-a-un-cessez-le-feu-immediat-a-gaza-20231118"
    },
    {
        "title": "Russie : des m\u00e9decins demandent \u00e0 Poutine de lib\u00e9rer de prison l'artiste Skotchilenko, malade",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/russie-des-medecins-demandent-a-poutine-de-liberer-de-prison-l-artiste-skotchilenko-malade-20231118"
    },
    {
        "title": "Crise migratoire: l\u2019Ocean Viking \u00e9cope de 20 jours d\u2019immobilisation en Italie",
        "summary": "Le gouvernement Meloni reproche au navire d\u2019avoir viol\u00e9 la nouvelle r\u00e9glementation italienne, en effectuant trois sauvetages successifs aupr\u00e8s de 128 migrants. L\u2019ONG estime que le droit international maritime l\u2019obligeait \u00e0 intervenir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/crise-migratoire-l-ocean-viking-ecope-de-20-jours-d-immobilisation-en-italie-20231118"
    },
    {
        "title": "\u00c0 la rencontre de jeunes isra\u00e9liens, partag\u00e9s entre haine et col\u00e8re",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - Le photographe Julien Daniel s'est int\u00e9ress\u00e9 au regard et au quotidien de huit jeunes Isra\u00e9liens qui ont accept\u00e9 de poser et de raconter ce qu'ils vivent, ressentent et font depuis l'attaque sanglante du Hamas le 7 octobre dernier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-la-rencontre-de-jeunes-israeliens-partages-entre-haine-et-colere-20231118"
    },
    {
        "title": "Tennis : Sinner se d\u00e9fait de Medvedev et disputera la finale du Masters",
        "summary": "L\u2019Italien Jannik Sinner s\u2019est qualifi\u00e9 ce samedi pour sa premi\u00e8re finale du Masters apr\u00e8s sa victoire face au Russe Daniil Medvedev.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/tennis-sinner-se-defait-de-medvedev-et-disputera-la-finale-du-masters-20231118"
    },
    {
        "title": "Taylor Swift \u00abd\u00e9vast\u00e9e\u00bb apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s d\u2019une fan \u00e0 un concert au br\u00e9sil",
        "summary": "Ana Clara Benevides, 23 ans, est morte vendredi 17 novembre apr\u00e8s un malaise d\u00fb \u00e0 la chaleur \u00e9touffante r\u00e9gnant \u00e0 Rio de Janeiro. La chanteuse a exprim\u00e9 toute sa tristesse sur Instagram.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/taylor-swift-devastee-apres-le-deces-d-une-fan-a-un-concert-au-bresil-20231118"
    },
    {
        "title": "Disparition de M\u00e9lodie Mendes : enqu\u00eate ouverte pour \u00abenl\u00e8vement et s\u00e9questration\u00bb",
        "summary": "L'enqu\u00eate pour \u00abdisparition inqui\u00e9tante\u00bb ouverte apr\u00e8s la disparition d'une m\u00e8re de famille de 34 ans qui a quitt\u00e9 son logement d\u00e9but novembre sans plus donner aucune nouvelle a \u00e9t\u00e9 requalifi\u00e9e vendredi pour \u00abenl\u00e8vement et s\u00e9questration\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/disparition-de-melodie-mendes-enquete-ouverte-pour-enlevement-et-sequestration-20231118"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES - Revivez le second d\u00e9collage test de la fus\u00e9e Starship",
        "summary": "SpaceX a fait d\u00e9coller samedi la plus grande et plus puissante fus\u00e9e jamais construite, Starship, dont les deux \u00e9tages se sont s\u00e9par\u00e9s avec succ\u00e8s avant qu'une \u00abanomalie\u00bb n'entra\u00eene leur explosion.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/en-images-revivez-le-second-decollage-test-de-la-fusee-starship-20231118"
    },
    {
        "title": "France-Gibraltar: grande premi\u00e8re pour Za\u00efre-Emery, Thuram pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00e0 Giroud et Kolo Muani",
        "summary": "Didier Deschamps a d\u00e9cid\u00e9 de lancer le nouveau ph\u00e9nom\u00e8ne du football fran\u00e7ais d\u2019entr\u00e9e de jeu contre Gibraltar samedi soir (20h45).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/france-gibraltar-grande-premiere-pour-zaire-emery-thuram-prefere-a-giroud-et-kolo-muani-20231118"
    },
    {
        "title": "Top 14 : fin de s\u00e9rie pour Pau, Toulon roi du suspense \u00e0 Clermont et Montpellier touche le fond",
        "summary": "Suite de la septi\u00e8me journ\u00e9e de Top 14 avec les victoires de Bayonne, Clermont, Oyonnax et Perpignan ce samedi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-fin-de-serie-pour-pau-toulon-roi-du-suspense-a-clermont-et-montpellier-touche-le-fond-20231118"
    },
    {
        "title": "Les Engag\u00e9s, le nouveau podcast du Figaro",
        "summary": "Chaque semaine, nous recevons une personnalit\u00e9 d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 faire \u00e9voluer la soci\u00e9t\u00e9. M\u00e9decin, sportif, chef cuisinier... Tous ont en commun une valeur cardinale : l\u2019engagement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/les-engages-le-nouveau-podcast-du-figaro-20231118"
    },
    {
        "title": "170.000 Espagnols manifestent \u00e0 Madrid contre l\u2019amnistie des s\u00e9paratistes catalans",
        "summary": "La future loi d\u2019amnistie des dirigeants et militants s\u00e9paratistes catalans, promise par la gauche lors des derni\u00e8res \u00e9lections, suscite un vaste courant de m\u00e9contentement en Espagne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/espana-unida-170-000-espagnols-manifestent-a-madrid-contre-l-amnistie-des-separatistes-catalans-20231118"
    },
    {
        "title": "The Crown, les coulisses d\u2019une s\u00e9rie de haut rang",
        "summary": "\u00c0 LA UNE - La s\u00e9rie phare de Netflix sur le r\u00e8gne d'Elizabeth II touche \u00e0 sa fin. L'\u00e9pilogue agit\u00e9 d'une aventure t\u00e9l\u00e9visuelle hors norme qui a chang\u00e9 \u00e0 jamais la mani\u00e8re de raconter le destin des grandes figures de notre temps.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/series/the-crown-la-revolution-en-majeste-20231116"
    },
    {
        "title": "Bizutage, devoirs, t\u00eate \u00e0 t\u00eate avec Deschamps\u2026 La folle semaine de Warren Za\u00efre-Emery avec les Bleus",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le milieu de terrain du PSG va d\u00e9buter, \u00e0 17 ans, sa carri\u00e8re en \u00e9quipe de France ce samedi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/equipe-de-france/bizutage-devoirs-tete-a-tete-avec-deschamps-la-folle-semaine-de-warren-zaire-emery-avec-les-bleus-20231117"
    }
]