[
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: Donald Trump d\u00e9boussol\u00e9 par sa nouvelle adversaire",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le candidat r\u00e9publicain, grand favori face \u00e0 Joe Biden, cherche ses marques face \u00e0 Kamala Harris, une femme, noire, plus jeune que lui.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/presidentielle-americaine-donald-trump-deboussole-par-sa-nouvelle-adversaire-20240804"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : comment Kamala Harris est parvenue \u00e0 susciter une \u00abkamalamania\u00bb",
        "summary": "R\u00c9CIT - Depuis le retrait de Joe Biden, sa vice-pr\u00e9sidente s'est impos\u00e9e comme la candidate d\u00e9mocrate, suscitant un engouement aupr\u00e8s des jeunes et des minorit\u00e9s ethniques. Dans les sondages, elle fait d\u00e9sormais jeu \u00e9gal avec Donald Trump.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/presidentielle-americaine-comment-kamala-harris-est-parvenue-a-susciter-une-kamalamania-20240804"
    },
    {
        "title": "Pensez-vous que Kamala Harris peut battre Donald Trump \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/pensez-vous-que-kamal-harris-peut-battre-donald-trump-a-la-presidentielle-americaine-20240804"
    },
    {
        "title": "Le Mali annonce la rupture de ses relations diplomatiques avec l'Ukraine",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-mali-annonce-la-rupture-de-ses-relations-diplomatiques-avec-l-ukraine-20240804"
    },
    {
        "title": "JO - Athl\u00e9tisme : spectateur sur la piste, Sharon Stone en tribunes, Noah Lyles superstar.. 10 images du 100m le plus rapide de l\u2019histoire",
        "summary": "Noah Lyles a remport\u00e9 le 100m le plus disput\u00e9 de l\u2019histoire marqu\u00e9 par un d\u00e9part retard\u00e9 en raison de l\u2019intrusion d\u2019un homme sur la piste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-athle-spectateur-sur-la-piste-sharon-stone-en-tribunes-et-noah-lyles-superstar-dix-images-du-100m-le-plus-rapide-de-l-histoire-20240804"
    },
    {
        "title": "JO - Basket (F): les Fran\u00e7aises s'inclinent face \u00e0 l'Australie et affronteront l\u2019Allemagne en quarts",
        "summary": "Battues par l'Australie ce dimanche, au stade Pierre-Mauroy, les Bleues terminent n\u00e9anmoins en t\u00eate de leur groupe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-basket-f-les-francaises-s-inclinent-face-a-l-australie-et-affronteront-la-serbie-en-quarts-20240804"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : trois m\u00e9dailles de bronze pour la France, le r\u00e9sum\u00e9 du dimanche 4 ao\u00fbt",
        "summary": "Les fleurettistes fran\u00e7ais ont d\u00e9croch\u00e9 le bronze quelques instants apr\u00e8s la troisi\u00e8me place du relais 4x100m 4 nages tricolore. Plus t\u00f4t, F\u00e9lix Lebrun \u00e9tait mont\u00e9 sur la troisi\u00e8me marche du podium au tennis de table.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/en-direct-jo-paris-2024-tir-a-l-arc-au-petit-dejeuner-boxe-au-dejeuner-et-natation-au-diner-ce-dimanche-20240804"
    },
    {
        "title": "JO - Athl\u00e9tisme : pourquoi le d\u00e9part de la finale du 100m a-t-il \u00e9t\u00e9 retard\u00e9 ?",
        "summary": "LE SCAN SPORT - Alors que les sprinteurs \u00e9taient pr\u00eats \u00e0 courir la course de leur vie, lors du 100m, le d\u00e9part a \u00e9t\u00e9 retard\u00e9 par une intrusion d\u2019un spectateur qui voulait son moment de gloire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-athletisme-pourquoi-le-depart-de-la-finale-du-100m-a-ete-retarde-20240804"
    },
    {
        "title": "JO - Escrime : \u00abOn va pouvoir picoler au Club France\u00bb, s'amusent les fleurettistes fran\u00e7ais, en bronze",
        "summary": "Au terme d'une journ\u00e9e compliqu\u00e9e, les champions olympiques de Tokyo ont trouv\u00e9 les ressources pour arracher la m\u00e9daille de bronze par \u00e9quipes. La 7e de leur discipline. Une r\u00e9compense qui leur donne le sourire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-escrime-on-va-pouvoir-picoler-au-club-france-s-amusent-les-fleurettistes-francais-en-bronze-20240804"
    },
    {
        "title": "JO \u2013 Natation : \u00abJe partais pour une m\u00e9daille, je reviens avec cinq, je suis trop heureux\u00bb, se r\u00e9jouit L\u00e9on Marchand",
        "summary": "L'\u00e9toile de la natation fran\u00e7aise a boucl\u00e9 sa folle campagne avec la m\u00e9daille de bronze du relais 4 x 100 m 4 nages. Le Toulousain est pr\u00eat \u00e0 profiter des Jeux et de la \u00abL\u00e9onmania.\u00bb",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-natation-je-partais-pour-une-medaille-je-reviens-avec-cinq-je-suis-trop-heureux-se-rejouit-leon-marchand-20240804"
    },
    {
        "title": "JO - Athl\u00e9tisme : Noah Lyles, un incroyable quadrupl\u00e9 pour\u2026 succ\u00e9der \u00e0 Usain Bolt ?",
        "summary": "PORTRAIT - Personnalit\u00e9 engag\u00e9e au parcours tourment\u00e9, le sprinteur am\u00e9ricain de 27&amp;nbsp;ans, sacr\u00e9 sur 100m dimanche soir, vise quatre titres \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-noah-lyles-un-incroyable-quadruple-pour-succeder-a-usain-bolt-20240803"
    },
    {
        "title": "JO : Manaudou met le feu au public, la der de Marchand et le bronze tricolore, les 10 photos d\u2019un exceptionnel 4x100m 4 nages",
        "summary": "Revivez la m\u00e9daille de bronze de l\u2019\u00e9quipe de France dans le 4x100 m 4 nages remport\u00e9 par la Chine devant les Etats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-manaudou-met-le-feu-au-public-la-der-de-marchand-et-le-bronze-tricolore-les-10-photos-d-un-exceptionnel-4x100m-4-nages-20240804"
    },
    {
        "title": "\u00abCe n'est que le d\u00e9but\u00bb: L\u00e9on Marchand a d\u00e9j\u00e0 mis le cap sur Los Angeles 2028",
        "summary": "Avec cinq m\u00e9dailles, dont quatre en or en individuel, l\u2019\u00e9toile fran\u00e7aise a \u00e9bloui les JO de Paris 2024. Et lorgne d\u00e9j\u00e0 le prochain rendez-vous olympique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/ce-n-est-que-le-debut-leon-marchand-a-deja-mis-le-cap-sur-los-angeles-2028-20240804"
    },
    {
        "title": "Les voyageurs se pr\u00e9cipitent pour quitter le Liban",
        "summary": "Bouscul\u00e9s par la tension croissante et le risque de conflit arm\u00e9 imminent, nombreux sont ceux qui fuient ou jonglent avec la multitude de vols annul\u00e9s en cascade.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/les-voyageurs-se-precipitent-pour-quitter-le-liban-20240804"
    },
    {
        "title": "Moyen-Orient : Emmanuel Macron et le roi de Jordanie appellent \u00e0 \u00e9viter \u00ab\u00e0 tout prix\u00bb une escalade",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Les appels aux ressortissants \u00e9trangers \u00e0 quitter le Liban se multiplient dimanche, face aux craintes d'une escalade militaire entre l'Iran et ses alli\u00e9s d'une part et Isra\u00ebl de l'autre, que la communaut\u00e9 internationale tente de pr\u00e9venir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/crainte-d-une-escalade-militaire-au-moyen-orient-la-france-et-plusieurs-autres-pays-appellent-leurs-ressortissants-a-quitter-le-liban-20240804"
    },
    {
        "title": "\u00abNotre guerre n'est pas seulement contre l'Iran mais aussi ici dans les rues\u00bb: en Isra\u00ebl, veill\u00e9e d\u2019armes au Proche-Orient",
        "summary": "R\u00c9CIT - Les Occidentaux ont appel\u00e9 leurs ressortissants \u00e0 quitter le Liban alors qu\u2019Isra\u00ebl se pr\u00e9pare \u00e0 une riposte de l\u2019Iran.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/notre-guerre-n-est-pas-seulement-contre-l-iran-mais-aussi-ici-dans-les-rues-en-israel-veillee-d-armes-au-proche-orient-20240804"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl : deux morts et deux bless\u00e9s graves dans une attaque au couteau pr\u00e8s de Tel-Aviv",
        "summary": "Le suspect de cette \u00abattaque terroriste pr\u00e9sum\u00e9e\u00bb a \u00e9t\u00e9 rapidement \u00abneutralis\u00e9\u00bb par un policier arriv\u00e9 sur les lieux, a dit la police dans un communiqu\u00e9, sans autre pr\u00e9cision.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-un-mort-et-trois-blesses-graves-dans-une-attaque-au-couteau-pres-de-tel-aviv-20240804"
    },
    {
        "title": "Proche-Orient: malgr\u00e9 les menaces de guerre, Netanyahou contest\u00e9 de toutes parts en Isra\u00ebl",
        "summary": "Alors que son pays est sur le pied de guerre face \u00e0 l\u2019Iran et au Hezbollah, le premier ministre isra\u00e9lien fait face \u00e0 une \u00e9trange coalition.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/proche-orient-malgre-les-menaces-de-guerre-netanyahou-conteste-de-toutes-parts-en-israel-20240804"
    },
    {
        "title": "JO - Triathlon : deux triathl\u00e8tes malades renoncent au triathlon mixte, l\u2019eau de la Seine suspect\u00e9e",
        "summary": "Claire Michel, infect\u00e9e par la bact\u00e9rie E.Coli, est hospitalis\u00e9e depuis quatre jours et le Suisse Adrien Briffod souffre d\u2019une gastro-intestinale qui l\u2019emp\u00eachera d\u2019\u00eatre au d\u00e9part lundi matin de l\u2019\u00e9preuve mixte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-triathlon-une-athlete-belge-hospitalisee-depuis-quatre-jours-apres-sa-baignade-dans-la-seine-20240804"
    },
    {
        "title": "Jeux olympiques : avant la Seine, des pol\u00e9miques \u00e0 Tokyo et \u00e0 Rio sur la pollution de l\u2019eau",
        "summary": "\u00c0 Tokyo, comme \u00e0 Rio, les athl\u00e8tes olympiques ont d\u00fb se baigner dans des eaux o\u00f9 les niveaux de bact\u00e9ries et de virus \u00e9taient \u00e9lev\u00e9s voire au-dessus des normes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-olympiques-avant-la-seine-des-polemiques-a-tokyo-et-a-rio-sur-la-pollution-de-l-eau-20240802"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : gym, kayak, volley, surf, foot...Le programme des JO ce lundi 5 ao\u00fbt",
        "summary": "PROGRAMME - D\u00e9couvrez les \u00e9preuves \u00e0 ne pas manquer de cette dixi\u00e8me journ\u00e9e des Jeux olympiques Paris 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-gym-kayak-volley-surf-foot-le-programme-des-jo-ce-lundi-5-aout-20240805"
    },
    {
        "title": "JO - Athl\u00e9tisme : \u00abJe pensais vraiment que Thompson avait gagn\u00e9\u00bb, assure Noah Lyles",
        "summary": "L'Am\u00e9ricain, sacr\u00e9 champion olympique du 100m sur le fil, pour cinq milli\u00e8mes de seconde seulement, a confi\u00e9 son sentiment apr\u00e8s sa performance.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-sport/jo-athletisme-je-pensais-vraiment-que-thompson-avait-gagne-assure-noah-lyles-20240805"
    },
    {
        "title": "JO - Basket F : malgr\u00e9 leur d\u00e9faite face \u00e0 l\u2019Australie, les Fran\u00e7aises ont la main heureuse au tirage",
        "summary": "L\u2019\u00e9quipe de France \u00e9vitera Team USA jusqu\u2019\u00e0 une potentielle finale apr\u00e8s le tirage au sort effectu\u00e9 ce dimanche, suite \u00e0 leur d\u00e9faite contre l\u2019Australie (72-79), \u00e0 Pierre-Mauroy.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-basket-les-francaises-ont-la-main-heureuse-au-tirage-20240805"
    },
    {
        "title": "Escherichia coli: quand cette bact\u00e9rie devient pathog\u00e8ne",
        "summary": "Escherichia coli a deux visages&amp;nbsp;: celui d'un micro-organisme intestinal commun et sans danger, qui se transforme parfois en bact\u00e9rie tueuse.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/escherichia-coli-quand-cette-bacterie-devient-pathogene-20220627"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine&amp;nbsp;: Clooney, Perry, Streisand... Une pluie de stars ruisselle sur Kamala Harris",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le show-business se mobilise pour la candidate d\u00e9mocrate, le milieu de la musique notamment, rappeurs en t\u00eate, autant de t\u00eates d\u2019affiche susceptible d\u2019attirer la jeunesse vers les urnes d\u00e9mocrates.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/presidentielle-americaine-une-pluie-de-stars-ruisselle-sur-kamala-harris-20240804"
    },
    {
        "title": "\u00abPr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: la surprise Kamala\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Depuis deux semaines, la vice-pr\u00e9sidente a fait un sans-faute. Un sentiment de panique se d\u00e9gage du parti r\u00e9publicain alors que la fus\u00e9e Harris a r\u00e9ussi son d\u00e9collage.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/presidentielle-americaine-la-surprise-kamala-20240804"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024: l'\u00e9preuve de triathlon mixte dans la Seine maintenue ce lundi malgr\u00e9 les interrogations",
        "summary": "La comp\u00e9tition du relais mixte aura bien lieu ce lundi matin dans la Seine. Le comit\u00e9 olympique belge a relanc\u00e9 les interrogations sur la salubrit\u00e9 du fleuve en r\u00e9v\u00e9lant qu'une de ses triathl\u00e8tes \u00e9tait \u00abmalade\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-triathlon-l-epreuve-de-relais-mixte-dans-la-seine-aura-bien-lieu-ce-lundi-20240804"
    },
    {
        "title": "\u00abOn aura des tu\u00e9s \u00e0 la kalachnikov, c'est in\u00e9vitable\u00bb : \u00e0 Nice, la crainte de l'influence marseillaise sur le narcotrafic",
        "summary": "ENQU\u00caTE - L\u2019incendie criminel dans le quartier des Moulins, la nuit du 17 au 18 juillet, a r\u00e9veill\u00e9 les craintes d\u2019une \u00abd\u00e9rive \u00e0 la marseillaise\u00bb dans la capitale azur\u00e9enne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/on-aura-des-tues-a-la-kalachnikov-c-est-inevitable-a-nice-la-crainte-de-l-influence-marseillaise-sur-le-narcotrafic-20240805"
    },
    {
        "title": "Marchand en mode Pos\u00e9idon, la majestueuse Biles, Montmartre th\u00e9\u00e2tre de r\u00eave... les photos (d\u00e9j\u00e0) l\u00e9gendaires des JO",
        "summary": "DIAPORAMA - La folie Marchand, l\u2019\u00e9l\u00e9gance de Biles, l\u2019incroyable photo en surf ou la beaut\u00e9 de Paris, d\u00e9couvrez les photos des JO de Paris 2024 qui resteront \u00e0 coup s\u00fbr dans la l\u00e9gende.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/marchand-en-mode-poseidon-la-majestueuse-biles-montmartre-theatre-de-reve-les-photos-deja-legendaires-des-jo-20240805"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : Lebrun, Robert-Michon, Lamote ... Le programme des Fran\u00e7ais ce lundi 5 ao\u00fbt",
        "summary": "PROGRAMME -&amp;nbsp;Retrouvez les horaires et les \u00e9preuves des Fran\u00e7ais \u00e0 suivre de cette dixi\u00e8me journ\u00e9e des Jeux olympiques de Paris 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-lebrun-robert-michon-lamote-le-programme-des-francais-ce-lundi-5-aout-20240805"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : pourquoi une piste d\u2019athl\u00e9tisme fait 400 m\u00e8tres",
        "summary": "LE SAVIEZ-VOUS ? Comme dans bon nombre de sports olympiques, la piste d'athl\u00e9tisme ob\u00e9it \u00e0 des r\u00e8gles h\u00e9rit\u00e9es de la Gr\u00e8ce antique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-pourquoi-une-piste-d-athletisme-fait-400-metres-20240805"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai arr\u00eat\u00e9 les grignotages\u00bb : le r\u00e9gime alimentaire de Florent Manaudou pour perdre 10 kilos avant les JO",
        "summary": "Le nageur quadruple m\u00e9daill\u00e9 s\u2019est soigneusement pr\u00e9par\u00e9 pour les Jeux de Paris. Dans une interview donn\u00e9e au magazine Gala, il livre quelques d\u00e9tails sur son r\u00e9gime alimentaire.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/nutrition/j-ai-arrete-les-grignotages-le-regime-alimentaire-de-florent-manaudou-pour-perdre-10-kilos-avant-les-jo-20240731"
    },
    {
        "title": "JO \u2013 Natation : \u00ab Merci \u00e0 L\u00e9on de nous avoir mis sur un beau tremplin \u00bb, salue Manaudou",
        "summary": "Le porte-drapeau a, \u00e9mu, boucl\u00e9 sa campagne avec la m\u00e9daille de bronze du relais 4 x 100 m 4 nages. Un plaisir partag\u00e9 avec Yohann Ndoye-Brouard, L\u00e9on Marchand et Maxime Grousset.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-natation-merci-a-leon-de-nous-avoir-mis-sur-un-beau-tremplin-salue-manaudou-20240804"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o du lundi 5 ao\u00fbt : du beau temps et des fortes chaleurs",
        "summary": "Ce lundi plane un temps calme, sec et chaud sur tout le pays. Les nuages se font discrets. Pr\u00e8s de la M\u00e9diterran\u00e9e, on surveille les risques de d\u00e9parts de feux de for\u00eat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/meteo-du-lundi-5-aout-du-beau-temps-et-des-fortes-chaleurs-20240804"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - JO Paris 2024 : retour dans la Seine pour le triathlon, les Bleus visent la m\u00e9daille d\u2019or en relais mixte",
        "summary": "Au lendemain d\u2019un premier week-end riche au Stade de France, les Jeux olympiques de Paris 2024 rentrent dans leur deuxi\u00e8me semaine avec le relais mixte du triathlon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/en-direct-jo-paris-2024-retour-dans-la-seine-pour-le-triathlon-les-bleus-visent-la-medaille-d-or-en-relais-mixte-20240805"
    },
    {
        "title": "JO Paris : \u00abUn nombre de m\u00e9dailles proportionnel au nombre de joueurs\u00bb, Thomas Pesquet propose \u00abune r\u00e9forme tr\u00e8s s\u00e9rieuse\u00bb pour les Jeux",
        "summary": "LE SCAN SPORT - L\u2019astronaute de 46 ans a propos\u00e9 sur X une r\u00e9forme pour les Jeux olympiques. Elle concerne les sports collectifs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-un-nombre-de-medailles-proportionnel-au-nombre-de-joueurs-thomas-pesquet-propose-une-reforme-tres-serieuse-pour-les-jeux-20240805"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : \u00abUn \u00e9v\u00e9nement o\u00f9 les escrocs ont pu se pr\u00e9parer\u00bb, 23 acc\u00e8s \u00e0 des sites internet de reventes de billets ferm\u00e9s",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but des Jeux olympiques, 23 sites internet sur 371 ont \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9s car ils vendaient des faux billets.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-23-acces-a-des-sites-internet-de-reventes-de-billets-fermes-un-bon-resultat-estime-le-capitaine-etienne-lestrelin-en-charge-de-la-lutte-contre-la-fraude-20240805"
    },
    {
        "title": "La Cor\u00e9e du Nord dit avoir transf\u00e9r\u00e9 250 lance-missiles \u00e0 la fronti\u00e8re",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-coree-du-nord-dit-avoir-transfere-250-lance-missiles-a-la-frontiere-20240805"
    },
    {
        "title": "En 2024, les salaires vont enfin progresser plus vite que les prix",
        "summary": "Un sondage du cabinet WTW, paru le 31 juillet, souligne que les hausses moyennes de salaires devraient avoisiner 3,8% en moyenne sur l'ann\u00e9e en cours et 3,6% en 2025.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/en-2024-les-salaires-vont-enfin-progresser-plus-vite-que-les-prix-20240805"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni: des h\u00f4tels pour migrants attaqu\u00e9s lors d\u2019un quatri\u00e8me jour de violences",
        "summary": "Alors que de nouveaux rassemblements ont eu lieu dimanche apr\u00e8s le meurtre des trois fillettes dans une attaque au couteau \u00e0 Southport, le premier ministre Keir Starmer a promis que les \u00abvoyous\u00bb anti-migrants seraient \u00abtraduits en justice\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/royaume-uni-des-hotels-pour-migrants-attaques-lors-d-un-quatrieme-jour-de-violences-20240805"
    },
    {
        "title": "Tuerie de Southport : derri\u00e8re les \u00e9meutes, l'ombre d'une \u00abligue\u00bb nationaliste qui fait planer un parfum de guerre civile",
        "summary": "FOCUS - La police britannique se pr\u00e9pare \u00e0 de nouvelles violences dans le pays, apr\u00e8s le meurtre de trois fillettes par un mineur de 17 ans. L\u2019English Defence League, qui fait des \u00e9mules \u00e0 l\u2019international, serait \u00e0 la man\u0153uvre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/tuerie-de-southport-derriere-les-emeutes-l-ombre-d-une-ligue-nationaliste-qui-fait-planer-un-parfum-de-guerre-civile-20240802"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni : nombreux heurts entre police et manifestants anti-immigration",
        "summary": "Le premier ministre britannique a promis, lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse, que les auteurs des violences \u00abregretteraient d'avoir particip\u00e9 \u00e0 ces d\u00e9sordres\u00bb, ajoutant que son gouvernement ferait \u00abtout ce qu'il faut pour traduire ces voyous en justice\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/royaume-uni-apres-les-emeutes-de-sunderland-nouvelles-manifestations-sous-surveillance-20240803"
    },
    {
        "title": "JO - Athl\u00e9tisme : Tamberi incertain \u00e0 quelques jours de son entr\u00e9e en lice",
        "summary": "Le champion olympique en titre de saut en hauteur retarde sa venue \u00e0 Paris \u00e0 cause d\u2019un calcul r\u00e9nal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-athletisme-tamberi-incertain-a-quelques-jours-de-son-entree-en-lice-20240805"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024: travailler - ou t\u00e9l\u00e9travailler - sans perdre une miette de l'athl\u00e9tisme, c'est possible",
        "summary": "Les courses, les sauts et les lancers sont les disciplines reines des Jeux olympiques. Difficile de les manquer. \u00c0 condition pour les entreprises de savoir g\u00e9rer l\u2019emploi du temps de leurs collaborateurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/decideurs/jo-paris-2024-travailler-ou-teletravailler-sans-perdre-une-miette-de-l-athletisme-c-est-possible-20240805"
    },
    {
        "title": "Mexique : un journaliste sous protection polici\u00e8re assassin\u00e9",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/mexique-un-journaliste-sous-protection-policiere-assassine-20240805"
    },
    {
        "title": "Corse : un commando du FLNC arm\u00e9 et cagoul\u00e9 fait irruption lors d'un rassemblement d'ind\u00e9pendantistes",
        "summary": "L'un des militants a lu un texte de quatre pages, la voix camoufl\u00e9e par un syst\u00e8me audio. Il est revenu notamment sur le score historiquement haut du Rassemblement national aux derni\u00e8res \u00e9lections l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/corse-un-commando-du-flnc-arme-et-cagoule-fait-irruption-lors-d-un-rassemblement-d-independantistes-20240805"
    },
    {
        "title": "JO - Basket 3x3 : en vid\u00e9o, le tir monumental de Timoth\u00e9 Vergiat qui envoie la France en demi-finale",
        "summary": "LE SCAN SPORT - Les Fran\u00e7ais ont cr\u00e9\u00e9 l\u2019exploit en battant les champions du monde en titre pour acc\u00e9der aux demi-finales. Timoth\u00e9 Vergiat a conclu une soir\u00e9e extraordinaire sur un tir prim\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-basket-3x3-le-tir-monumental-de-timothe-vergiat-pour-envoyer-la-france-en-demi-finale-20240805"
    },
    {
        "title": "Dans l\u2019Olympe de Donald Trump \u00e0 New York",
        "summary": "VOYAGE SUR LA PLAN\u00c8TE TRUMP (1/6) - Parti de la banlieue du Queens pour conqu\u00e9rir New York, le milliardaire est toujours rest\u00e9 un \u00e9tranger snob\u00e9 par l\u2019\u00e9lite new-yorkaise, dissonance qui lui a permis de devenir le h\u00e9raut de l\u2019Am\u00e9rique des classes populaires abandonn\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/dans-l-olympe-de-donald-trump-a-new-york-20240805"
    },
    {
        "title": "\u00abToi, le patron des racistes\u00bb : passe d\u2019armes entre S\u00e9bastien Delogu et Cyril Hanouna apr\u00e8s un combat de Teddy Riner",
        "summary": "Ce week-end, le d\u00e9put\u00e9 LFI des Bouches-du-Rh\u00f4ne et l\u2019animateur de \u00abTouche pas \u00e0 mon poste!\u00bb ont \u00e9chang\u00e9 des amabilit\u00e9s sur X apr\u00e8s le titre olympique de l\u2019\u00e9quipe de France mixte de judo.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/people/toi-le-patron-des-racistes-passe-d-armes-entre-sebastien-delogu-et-cyril-hanouna-apres-un-combat-de-teddy-riner-20240805"
    },
    {
        "title": "Ryan Gosling, Sharon Stone, Kendall Jenner... Les stars en tribune des Jeux olympiques de Paris 2024",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but des Jeux olympiques, vendredi 26 juillet, une pluie de stars s\u2019est abattue sur la capitale fran\u00e7aise.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/tom-cruise-jessica-chastain-anna-wintour-les-stars-en-tribune-des-jeux-olympiques-de-paris-2024-20240729"
    },
    {
        "title": "JO - Triathlon : le cauchemar de l'\u00e9quipe de France de relais mixte",
        "summary": "Une chute de Pierre Le Corre au d\u00e9but du relais mixte a ruin\u00e9 les espoirs de m\u00e9dailles des Bleus qui terminent au pied du podium apr\u00e8s une folle remont\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-triathlon-perturbe-par-une-chute-d-entree-le-relais-francais-termine-au-pied-du-podium-20240805"
    },
    {
        "title": "JO \u2013 Triathlon : pourquoi les courses se d\u00e9roulent toujours t\u00f4t le matin",
        "summary": "Les triathlons se tiennent en g\u00e9n\u00e9ral le matin, pour prot\u00e9ger les concurrents et pour des raisons logistiques. Explications.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-triathlon-pourquoi-les-courses-se-deroulent-toujours-tot-le-matin-20240805"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : Rachida Dati \u00abinvite\u00bb les \u00e9lus insoumis \u00ab\u00e0 venir supporter\u00bb les athl\u00e8tes fran\u00e7ais",
        "summary": "D\u00e9plorant les critiques venues du camp LFI quant \u00e0 l\u2019engouement national autour des athl\u00e8tes fran\u00e7ais, la ministre d\u00e9missionnaire de la Culture a d\u00e9plor\u00e9 que les \u00e9lus insoumis soient \u00abd\u00e9connect\u00e9s\u00bb du reste des Fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/jo-paris-2024-rachida-dati-invite-les-elus-insoumis-a-venir-supporter-les-athletes-francais-20240805"
    },
    {
        "title": "Liban: une frappe isra\u00e9lienne fait deux morts dans le Sud, selon les autorit\u00e9s",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/liban-une-frappe-israelienne-fait-deux-morts-dans-le-sud-selon-les-autorites-20240805"
    },
    {
        "title": "JO - Tableau des m\u00e9dailles : et si l\u2019UE \u00e9tait la vraie gagnante \u00e0 mi-parcours, devant les Etats-Unis et la Chine ?",
        "summary": "LE SCAN SPORT - En joignant leurs forces, les 27 nations de l\u2019Union europ\u00e9enne sont largement en t\u00eate du classement des m\u00e9dailles des Jeux de Paris avec 156 podiums et 49 titres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-tableau-des-medailles-et-si-l-ue-etait-la-vraie-gagnante-a-mi-parcours-devant-les-etats-unis-et-la-chine-20240805"
    },
    {
        "title": "Les confidences d\u2019Armand Duplantis au Figaro: \u00abJe cherche toujours \u00e0 aller plus haut\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Tenant du titre olympique et multiple recordman du monde, le Su\u00e9dois peut \u00e9crire une nouvelle page de sa l\u00e9gende \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/les-confidences-d-armand-duplantis-au-figaro-je-cherche-toujours-a-aller-plus-haut-20240805"
    },
    {
        "title": "JO - Natation : combien touchera le ph\u00e9nom\u00e8ne L\u00e9on Marchand apr\u00e8s ses cinq m\u00e9dailles",
        "summary": "Imp\u00e9rial depuis le d\u00e9but des Jeux olympiques, L\u00e9on Marchand s\u2019est d\u00e9j\u00e0 assur\u00e9 un joli billet \u00e0 l\u2019issue des Jeux olympiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-natation-h-le-jackpot-pour-leon-marchand-apres-ses-trois-medailles-d-or-20240801"
    },
    {
        "title": "Haute-Savoie : un groupe d\u2019alpinistes victime d\u2019un effondrement de s\u00e9rac, au moins un mort",
        "summary": "Quatre alpinistes ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s dans l\u2019accident qui s\u2019est produit \u00e0 Mont-Blanc du Tacul dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi. Des h\u00e9licopt\u00e8res, deux \u00e9quipes cynophiles et des secouristes ont \u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/haute-savoie-un-groupe-d-alpinistes-victime-d-un-effondrement-de-serac-au-moins-un-mort-20240805"
    },
    {
        "title": "TikTok, l\u2019application chinoise que l\u2019Am\u00e9rique voit comme une menace",
        "summary": "TIKTOK, LA GRANDE PEUR (1/6) - Le r\u00e9seau social, contraint par la loi \u00e0 une vente sous peine d\u2019interdiction sur le territoire am\u00e9ricain, est au c\u0153ur d\u2019une bataille g\u00e9opolitique et commerciale entre Washington et P\u00e9kin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/tiktok-l-application-chinoise-que-l-amerique-voit-comme-une-menace-20240805"
    },
    {
        "title": "Le dr\u00f4le d'\u00e9t\u00e9 de Lucie Castets pour tenter de s\u2019imposer \u00abpremi\u00e8re ministre\u00bb",
        "summary": "La \u00abcandidate\u00bb du Nouveau Front populaire pour Matignon cherche \u00e0 occuper le terrain malgr\u00e9 une actualit\u00e9 politique largement \u00e9clips\u00e9e par les Jeux Olympiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-drole-d-ete-de-lucie-castets-pour-tenter-de-s-imposer-premiere-ministre-20240805"
    },
    {
        "title": "Manifestations au Bangladesh: la premi\u00e8re ministre d\u00e9missionne et fuit le pays en h\u00e9licopt\u00e8re",
        "summary": "Au lendemain d\u2019une journ\u00e9e sanglante qui a fait \u00e0 elle seule au moins 94 morts, le palais de Sheikh Hasina a \u00e9t\u00e9 envahi par les manifestants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/bangladesh-les-manifestants-marchent-sur-la-capitale-au-moins-300-morts-depuis-le-debut-de-la-crise-20240805"
    },
    {
        "title": "Nantes : enqu\u00eate ouverte apr\u00e8s des tirs ayant bless\u00e9 un jeune de 19 ans",
        "summary": "La victime a \u00e9t\u00e9 gravement touch\u00e9e par deux balles, vendredi soir, dans les quartiers nord de l\u2019agglom\u00e9ration. Samedi, son pronostic vital n\u2019\u00e9tait plus engag\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/nantes-enquete-ouverte-apres-des-tirs-ayant-blesse-un-jeune-de-19-ans-20240805"
    },
    {
        "title": "Box-office&amp;nbsp;: Deadpool&amp;nbsp;&amp; Wolverine toujours en t\u00eate en Am\u00e9rique du Nord",
        "summary": "Le film apporte une bouff\u00e9e d\u2019air frais \u00e0 l\u2019univers des super-h\u00e9ros Marvel apr\u00e8s plusieurs productions qui n\u2019ont que mod\u00e9r\u00e9ment convaincu le public.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/box-office-deadpool-wolverine-toujours-en-tete-en-amerique-du-nord-avec-pres-de-400-000-de-dollars-20240805"
    },
    {
        "title": "JO - Triathlon : Claire Michel n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9e apr\u00e8s sa baignade dans la Seine, \u00abune information erron\u00e9e\u00bb de la presse belge",
        "summary": "Annonc\u00e9e en hospitalisation par la presse belge, la triathl\u00e8te n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 prise en charge \u00e0 l\u2019h\u00f4pital. Le Comit\u00e9 olympique et interf\u00e9d\u00e9ral belge clarifie les choses.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-triathlon-claire-michel-n-a-jamais-ete-hospitalisee-apres-sa-baignade-dans-la-seine-une-information-erronee-par-la-presse-belge-20240805"
    },
    {
        "title": "JO - Athl\u00e9tisme: Noah Lyles \u00abflash\u00e9\u00bb \u00e0 43,6 km/h sur le 100m... Quel animal irait plus vite que le champion olympique ?",
        "summary": "LE SCAN SPORT - Le nouveau champion olympique du 100m Noah Lyles a atteint une pointe de vitesse de 43,6 km/h. Mais \u00e0 quoi cela peut-il \u00eatre compar\u00e9 par rapport \u00e0 un animal ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-athletisme-noah-lyles-flashe-a-43-6-km-h-sur-le-100m-quel-animal-irait-plus-vite-que-le-champion-olympique-20240805"
    },
    {
        "title": "JO - Athl\u00e9tisme : \u00ab\u00c9ducation, sport, nos droits\u00bb, le message engag\u00e9 d\u2019une sprinteuse afghane destin\u00e9 aux talibans",
        "summary": "Derni\u00e8re de sa s\u00e9rie du 100 m\u00e8tres, Kimia Yousoufi a tenu \u00e0 faire passer un message aux talibans, au pouvoir en Afghanistan.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-athletisme-education-sport-nos-droits-le-message-engage-d-une-sprinteuse-afghane-destine-aux-talibans-20240805"
    },
    {
        "title": "JO et \u00abmarketing sauvage\u00bb, des liaisons dangereuses qui peuvent co\u00fbter cher",
        "summary": "Ni partenaires du CIO, ni partenaires du Cojop, ils tentent de r\u00e9cup\u00e9rer l\u2019image positive de la comp\u00e9tition pour s\u00e9duire les consommateurs. Mais les organisateurs veillent, pour faire respecter les droits qu\u2019ils ont vendus \u00e0 prix d\u2019or.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/paris-2024-ces-annonceurs-qui-surfent-sur-la-vague-olympique-sans-payer-le-plein-tarif-20240804"
    },
    {
        "title": "\u00abCeux qui ne coupent pas le paieront en septembre\u00bb : les secrets des dirigeants \u00e0 succ\u00e8s pour d\u00e9connecter pendant l\u2019\u00e9t\u00e9",
        "summary": "NOS CONSEILS - Leur quotidien est fait de longues journ\u00e9es de travail, mais ils l\u2019ont compris : le repos est aussi la cl\u00e9 de la r\u00e9ussite. Ces patrons ont confi\u00e9 au Figaro leurs strat\u00e9gies pour tenir \u00e0 distance les pr\u00e9occupations professionnelles pendant les vacances.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/decideurs/management/ceux-qui-ne-coupent-pas-le-paieront-en-septembre-les-secrets-des-dirigeants-a-succes-pour-deconnecter-pendant-l-ete-20240805"
    },
    {
        "title": "Paris doit-il garder la vasque de la flamme olympique apr\u00e8s les JO ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/paris-doit-il-garder-la-vasque-de-la-flamme-olympique-apres-les-jo-20240805"
    },
    {
        "title": "\u00abOn perd la symbolique\u00bb des Jeux olympiques : Guy Drut regrette la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture sur la Seine",
        "summary": "VID\u00c9O - Champion olympique, membre du CIO et ancien ministre, Guy Drut \u00e9tait l'invit\u00e9 de l\u2019\u00e9mission sp\u00e9ciale JO du Figaro \u00abBienvenue aux Jeux\u00bb dimanche 4 ao\u00fbt.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/on-perd-la-symbolique-des-jeux-olympiques-guy-drut-regrette-la-ceremonie-d-ouverture-sur-la-seine-20240805"
    },
    {
        "title": "Un labrador br\u00e9silien remporte le prix du \u00abmeilleur chien surfeur\u00bb en Californie",
        "summary": "VID\u00c9O - Une nouvelle \u00e9dition des World Dog Surfing Championships a eu lieu ce samedi sur les plages californiennes. Cacau, un labrador venu du Br\u00e9sil, a d\u00e9croch\u00e9 la m\u00e9daille d\u2019or.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/un-labrador-bresilien-remporte-le-prix-du-meilleur-chien-surfeur-en-californie-20240805"
    },
    {
        "title": "Mort du rugbyman Aramburu : proc\u00e8s pour assassinat requis pour deux militants d'ultradroite",
        "summary": "Ces derniers sont soup\u00e7onn\u00e9s d\u2019avoir tu\u00e9 l'ex-rugbyman argentin par balles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/mort-du-rugbyman-aramburu-proces-pour-assassinat-requis-pour-deux-militants-d-ultradroite-20240805"
    },
    {
        "title": "Mort du chef du Hamas: l'Iran dit avoir \u00abl\u00e9galement le droit\u00bb de punir Isra\u00ebl",
        "summary": "L\u2019Iran, ainsi que le Hamas et le Hezbollah ont accus\u00e9 Isra\u00ebl de l\u2019assassinat d\u2019Isma\u00efl Haniyeh, le chef de Hamas palestinien. Isra\u00ebl n\u2019a pas comment\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/mort-du-chef-du-hamas-l-iran-dit-avoir-legalement-le-droit-de-punir-israel-20240805"
    },
    {
        "title": "Bassin d\u2019Arcachon : une femme de 47 ans d\u00e9c\u00e8de apr\u00e8s un accident de jet-ski",
        "summary": "Une collision a eu lieu dimanche entre deux jet-skis dans le bassin d\u2019Arcachon, lors d\u2019une sortie familiale pr\u00e8s de l\u2019\u00eele aux Oiseaux, entra\u00eenant le d\u00e9c\u00e8s d\u2019une femme de 47 ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/bassin-d-arcachon-une-femme-de-47-ans-decede-apres-un-accident-de-jet-ski-20240805"
    },
    {
        "title": "JO - Gymnastique : Simone Biles ne d\u00e9croche aucune m\u00e9daille \u00e0 la poutre, l\u2019Italienne D\u2019Amato en or",
        "summary": "La superstar am\u00e9ricaine a chut\u00e9 et a laiss\u00e9 filer le podium. L\u2019Italienne Alice D\u2019Amato remporte finalement la m\u00e9daille d\u2019or apr\u00e8s un passage parfaitement ma\u00eetris\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-gymnastique-simone-biles-ne-decroche-aucune-medaille-a-la-poutre-l-italienne-d-amato-en-or-20240805"
    },
    {
        "title": "Trafic de stup\u00e9fiants \u00e0 Nantes : de nouvelles armes de guerre d\u00e9couvertes dans un appartement, cinq individus mis en examen",
        "summary": "Depuis des mois, ils alimentaient un point de deal situ\u00e9 dans un quartier de l\u2019est de la ville. Des kilos de drogue et plus de 60.000 euros ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/trafic-de-stupefiants-a-nantes-de-nouvelles-armes-de-guerre-decouvertes-dans-un-appartement-cinq-individus-mis-en-examen-20240805"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni : un ministre conservateur s\u2019excuse apr\u00e8s avoir jug\u00e9 le mouvement anti-migrants \u00abpolitiquement justifi\u00e9\u00bb",
        "summary": "Byron Davis, membre du cabinet fant\u00f4me, a d\u00e9clar\u00e9, en r\u00e9ponse \u00e0 un journaliste sur X, que le Parti travailliste avait une responsabilit\u00e9 dans les \u00e9meutes en cours pour s\u2019\u00eatre oppos\u00e9 au projet d\u2019expulsion des migrants au Rwanda.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/royaume-uni-un-ministre-conservateur-s-excuse-apres-avoir-juge-le-mouvement-anti-migrants-politiquement-justifie-20240805"
    },
    {
        "title": "\u00c9meutes au Royaume-Uni : ce que l\u2019on sait de l\u2019assaillant de l\u2019attaque au couteau \u00e0 Southport",
        "summary": "L\u2019adolescent de 17 ans, dont l\u2019identit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9e, vivait avec ses parents, n\u00e9s au Rwanda, dans un village situ\u00e9 \u00e0 six kilom\u00e8tres de Southport o\u00f9 a eu lieu le drame. Le pays est depuis la proie de violentes \u00e9meutes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/ce-que-l-on-sait-de-l-assaillant-de-l-attaque-au-couteau-a-southport-en-angleterre-20240730"
    },
    {
        "title": "Robert F. Kennedy Jr. reconna\u00eet s\u2019\u00eatre d\u00e9barrass\u00e9 du cadavre d\u2019une oursonne dans Central Park",
        "summary": "Candidat ind\u00e9pendant pour la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine, le neveu de John F. Kennedy a admis avoir jet\u00e9 une jeune ourse dans le c\u00e9l\u00e8bre parc new yorkais en 2014. Une enqu\u00eate alors ouverte n\u2019avait pas abouti.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/robert-f-kennedy-jr-reconnait-s-etre-debarrasse-du-cadavre-d-une-oursonne-dans-central-park-20240805"
    },
    {
        "title": "Vatican : le cardinal responsable de la lutte contre la p\u00e9docriminalit\u00e9 d\u00e9missionne",
        "summary": "\u00abLe Saint-P\u00e8re a accept\u00e9 la d\u00e9mission du gouvernement pastoral de l'Archidioc\u00e8se M\u00e9tropolitain de Boston, pr\u00e9sent\u00e9e par Son \u00e9minence le cardinal Sean Patrick O'Malley\u00bb, indique le Saint-Si\u00e8ge dans un communiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/vatican-le-cardinal-responsable-de-la-lutte-contre-la-pedocriminalite-demissionne-20240805"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : le pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration suisse de voile agress\u00e9 par un chauffeur Uber \u00e0 Marseille",
        "summary": "Pris en charge dans le secteur de la marina olympique, Lukas Landolt a \u00e9t\u00e9 victime d\u2019une tentative d\u2019extorsion sous la menace d\u2019une matraque t\u00e9lescopique par son propre chauffeur. Ce dernier a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 peu apr\u00e8s les faits.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/jo-paris-2024-le-president-de-la-federation-suisse-de-voile-agresse-par-un-chauffeur-uber-a-marseille-20240805"
    },
    {
        "title": "\u00abAttention, en salle des machines il fait tr\u00e8s chaud\u00bb: et si vous visitiez une centrale nucl\u00e9aire cet \u00e9t\u00e9?",
        "summary": "Avec ses centrales nucl\u00e9aires et ses barrages hydro\u00e9lectriques EDF arrive en t\u00eate des entreprises les plus visit\u00e9es de France. En 2022, pr\u00e8s de 20 millions de Fran\u00e7ais sont all\u00e9s visiter un site industriel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/attention-en-salle-des-machines-il-fait-tres-chaud-et-si-vous-visitiez-une-centrale-nucleaire-cet-ete-20240728"
    },
    {
        "title": "JO : les \u00abOlympix\u00bb, ces Fran\u00e7ais qui se passionnent pour des sports dont ils ignoraient tout la veille",
        "summary": "Depuis plus d'une semaine, des dizaines de milliers de t\u00e9l\u00e9spectateurs se passionnent pour les \u00e9preuves de BMX, de ping-pong ou de cano\u00eb slalom avec une asc\u00e8se d\u00e9routante.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/les-olympix-ces-francais-qui-se-passionnent-pour-les-jo-avec-l-ardeur-des-nouveaux-convertis-20240805"
    },
    {
        "title": "JO - Gymnastique : la Br\u00e9silienne Rebeca Andrade fait d\u00e9jouer Simone Biles et prend l\u2019or, l\u2019Am\u00e9ricaine en argent",
        "summary": "Simon Biles a \u00e9chou\u00e9 \u00e0 la deuxi\u00e8me marche du podium dans l\u2019\u00e9preuve de gymnastique au sol.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-gymnastique-la-bresilienne-rebeca-andrade-fait-dejouer-simone-biles-et-prend-l-or-l-americaine-en-argent-20240805"
    },
    {
        "title": "Nantes : ivre, il attaque 4 personnes \u00e0 l\u2019arme blanche",
        "summary": "Un SDF a agress\u00e9 d\u2019autres personnes pr\u00e9caires aux abords d\u2019un centre d\u2019accueil sp\u00e9cialis\u00e9. Plac\u00e9 en garde \u00e0 vue vendredi, il devait para\u00eetre en comparution imm\u00e9diate lundi apr\u00e8s-midi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/nantes-ivre-il-attaque-4-personnes-a-l-arme-blanche-20240805"
    },
    {
        "title": "-6% pour le Nasdaq, -3% pour le Dow Jones, les bourses am\u00e9ricaines chutent \u00e0 l\u2019ouverture",
        "summary": "Comme les march\u00e9s asiatiques et europ\u00e9ens plus t\u00f4t, Wall Street ouvre en territoire n\u00e9gatif ce lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/6-pour-le-nasdaq-3-pour-le-dow-jones-les-bourses-americaines-chutent-a-l-ouverture-20240805"
    },
    {
        "title": "Marseille : un \u00abravitailleur\u00bb interpell\u00e9 dans les quartiers nord, 22 kilos de cannabis et plus d\u2019un kilo de coca\u00efne saisis",
        "summary": "Le trafiquant a \u00e9t\u00e9 suivi et pris en filature depuis un point de deal de la cit\u00e9 des Oliviers par un \u00e9quipage de la brigade sp\u00e9cialis\u00e9e de terrain. Il s\u2019appr\u00eatait \u00e0 fournir une \u00abnourrice\u00bb d\u2019une autre cit\u00e9 en stup\u00e9fiants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-un-ravitailleur-interpelle-dans-les-quartiers-nord-22-kilos-de-cannabis-et-plus-d-un-kilo-de-cocaine-saisis-20240805"
    },
    {
        "title": "La Bourse de Paris ouvre en baisse apr\u00e8s la chute libre des march\u00e9s asiatiques",
        "summary": "L\u2019indice du CAC 40 chutait de plus 2% \u00e0 l\u2019ouverture ce lundi matin, apr\u00e8s une journ\u00e9e difficile pour la Bourse de Tokyo.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-bourse-de-paris-ouvre-en-baisse-apres-la-chute-libre-des-marches-asiatiques-20240805"
    },
    {
        "title": "J.&amp;nbsp;K. Rowling, comment l\u2019auteur progressiste est devenue la premi\u00e8re anti \u00abtransactivisme\u00bb",
        "summary": "J.&amp;nbsp;K. ROWLING, LA LUTTE D\u2019UNE IDOLE (1/6) \u2013 Dans ce premier \u00e9pisode de notre s\u00e9rie consacr\u00e9e \u00e0 l'\u00e9crivain britannique, l\u2019auteur de Harry Potter est devenue un personnage clivant du fait de ses propos jug\u00e9s transphobes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/j-k-rowling-comment-l-auteur-progressiste-est-devenue-la-premiere-anti-transactivisme-20240805"
    },
    {
        "title": "Commerciaux, managers, RH... Ces cadres qui ont d\u00e9cid\u00e9 de travailler pour les JO de Paris",
        "summary": "Des milliers de ces profils participent \u00e0 la grande f\u00eate du sport de l\u2019int\u00e9rieur. Un choix de c\u0153ur, mais pas uniquement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/commerciaux-managers-rh-pourquoi-des-cadres-ont-decide-de-travailler-pour-les-jo-de-paris-20240804"
    },
    {
        "title": "JO - Kayak-Cross : Ang\u00e8le Hug prend la m\u00e9daille d\u2019argent, 45e m\u00e9daille fran\u00e7aise",
        "summary": "Dans une finale \u00e0 quatre, la Fran\u00e7aise a pris la deuxi\u00e8me place de la course. 45e m\u00e9daille pour la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-kayak-cross-angele-hug-prend-la-medaille-d-argent-45e-medaille-francaise-20240805"
    },
    {
        "title": "JO - Kayak-Cross : \u00abSi on commence \u00e0 jouer au centim\u00e8tre, c'est n'importe quoi\u00bb, Castryck \u00e9c\u0153ur\u00e9 par sa disqualification",
        "summary": "M\u00e9daille d'argent en slalom, le jeune (19 ans) Breton ne dig\u00e8re pas sa disqualification en quarts du kayak-cross ce lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-kayak-cross-si-on-commence-a-jouer-au-centimetre-c-est-n-importe-quoi-castryck-ecoeure-par-sa-disqualification-20240805"
    },
    {
        "title": "Niger : les \u00c9tats-Unis ferment leur derni\u00e8re base",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/niger-les-etats-unis-ferment-leur-derniere-base-20240805"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - France-Allemagne : les volleyeurs fran\u00e7ais men\u00e9s dans la premi\u00e8re manche",
        "summary": "Champions olympiques il y a trois ans \u00e0 Tokyo, les Fran\u00e7ais du volley veulent r\u00e9\u00e9diter leur exploit. Cela passe d\u2019abord par un quart de finale face \u00e0 l\u2019Allemagne. Coup d\u2019envoi \u00e0 17h.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/en-direct-france-allemagne-champions-olympiques-en-titre-les-bleus-debutent-leur-quart-de-finale-20240805"
    },
    {
        "title": "JO 2024 : priv\u00e9s d\u2019athl\u00e8tes \u00e0 leurs couleurs, les fans russes entre enthousiasme et d\u00e9ception",
        "summary": "GUERRE ET JEUX (1/4) - Avec seulement 15 athl\u00e8tes russes sous banni\u00e8re neutre \u00e0 Paris, les Jeux Olympiques passent inaper\u00e7us en Russie. Pourtant, une poign\u00e9e d'amoureux du sport contournent les restrictions pour suivre les \u00e9preuves.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/jo-2024-prives-d-athletes-a-leurs-couleurs-les-fans-russes-entre-enthousiasme-et-deception-20240805"
    },
    {
        "title": "BFMTV : Benjamin Duhamel promu sur la case du 19-20h, Yves Calvi quitte la cha\u00eene info",
        "summary": "Le journaliste de 29 ans r\u00e9cup\u00e8re la case quotidienne de l\u2019ex-animateur de \u00abC dans l\u2019air\u00bb qui rebondit, lui, \u00e0 la t\u00eate de \u00abRTL Soir\u00bb \u00e0 la rentr\u00e9e.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/bfmtv-benjamin-duhamel-promu-sur-la-case-du-19-20h-yves-calvi-quitte-la-chaine-info-20240805"
    },
    {
        "title": "Le retour de Flavie Flament et Val\u00e9rie Damidot, le transfert de Thomas Sotto, la promotion d\u2019Agathe Lambret... Retour sur le mercato t\u00e9l\u00e9 et radio 2024",
        "summary": "Bien que timide, le mercato bat son plein avec une nouvelle salve de changements. Tour d\u2019horizon des mouvements pr\u00e9vus \u00e0 la rentr\u00e9e prochaine sur les cha\u00eenes et les stations.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/l-evolution-de-cyril-feraud-le-transfert-d-eric-brunet-les-adieux-de-raphael-de-casabianca-retour-sur-le-mercato-tele-et-radio-2024-20240622"
    },
    {
        "title": "Anesth\u00e9siste de Besan\u00e7on : Fr\u00e9d\u00e9ric P\u00e9chier renvoy\u00e9 aux assises pour 30 empoisonnements",
        "summary": "L\u2019ancien docteur encourt la r\u00e9clusion criminelle \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/anesthesiste-de-besancon-frederic-pechier-renvoye-aux-assises-pour-30-empoisonnements-20240805"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : en vid\u00e9o, l\u2019arriv\u00e9e en rock star de L\u00e9on Marchand au Club France",
        "summary": "Le nouveau quadruple champion olympique a \u00e9t\u00e9 accueilli par des milliers de fans au Club France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-en-video-l-arrivee-en-rock-star-de-leon-marchand-au-club-france-20240805"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Nantes, un homme arm\u00e9 interrompt un barbecue \u00e0 200 invit\u00e9s, 6 bless\u00e9s d\u00e9nombr\u00e9s",
        "summary": "Un individu a d\u00e9gain\u00e9 une arme longue, dispersant dimanche soir une r\u00e9union festive organis\u00e9e dans un parc d\u2019un quartier sensible nantais. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte lundi matin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/a-nantes-un-homme-arme-interrompt-un-barbecue-a-200-invites-6-blesses-denombres-20240805"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Paris, H\u00e9l\u00e8ne Darroze en vitesse de croisi\u00e8re, St\u00e9phanie Le Quellec \u00e9gar\u00e9e entre Brest et Marseille",
        "summary": "LE COMBAT DES CHEFS 3/6 - Les seules femmes titulaires de deux \u00e9toiles dans la capitale cultivent des styles diff\u00e9rents. Celui de La Sc\u00e8ne manque de coh\u00e9rence, quand Marsan se concentre sur l'essentiel. Cadre, cave, service, assiette... D\u00e9couvrez le tableau de notes complet du Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/gastronomie/a-paris-helene-darroze-en-vitesse-de-croisiere-stephanie-le-quellec-egaree-entre-brest-et-marseille-20240805"
    },
    {
        "title": "JO - Volley : comme d\u2019hab\u2019, les Fran\u00e7ais ont besoin d\u2019un cinqui\u00e8me set pour se qualifier en demi-finale",
        "summary": "Habitu\u00e9s des cinq manches, les Bleus n\u2019ont pas d\u00e9rog\u00e9 \u00e0 leurs r\u00e8gles pour s\u2019imposer face \u00e0 l\u2019Allemagne en quart de finale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-volley-comme-d-hab-les-francais-ont-besoin-d-un-cinquieme-set-pour-se-qualifier-en-demi-finale-20240805"
    },
    {
        "title": "Paris : un ressortissant allemand agress\u00e9 en pleine rue, sa montre de luxe d\u00e9rob\u00e9e",
        "summary": "Le pr\u00e9judice est estim\u00e9 \u00e0 80.000 euros. Les deux agresseurs ont pris la fuite et sont pour l\u2019heure introuvables.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-un-ressortissant-allemand-agresse-en-pleine-rue-sa-montre-de-luxe-derobee-20240805"
    },
    {
        "title": "Nantes : \u00e9quip\u00e9 tel un \u00abInspecteur Gadget\u00bb, un homme bard\u00e9 d\u2019outils dangereux interpell\u00e9 pour \u00abviolences avec arme\u00bb",
        "summary": "Un quinquag\u00e9naire a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 samedi soir en garde \u00e0 vue, alors qu\u2019il s\u2019en prenait - ivre - \u00e0 des agents de s\u00e9curit\u00e9 d\u2019un bowling, dans un centre commercial de l\u2019agglom\u00e9ration nantaise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/nantes-equipe-tel-un-inspecteur-gadget-un-homme-barde-d-outils-dangereux-interpelle-pour-violences-avec-arme-20240805"
    },
    {
        "title": "Lac d'Annecy : Jean Sulpice marche sur l'eau, Yoann Conte boit la tasse",
        "summary": "LE COMBAT DES CHEFS (2/6) -&amp;nbsp; Les deux cuisiniers, ex aequo selon le Guide Michelin, n'ont en commun que la vue magique. Le premier nous a conquis au P\u00e8re Bise, le second nettement moins. Cadre, cave, service, assiette... D\u00e9couvrez le tableau de notes complet du Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/gastronomie/lac-d-annecy-jean-sulpice-marche-sur-l-eau-yoann-conte-boit-la-tasse-20240803"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : autour de L\u00e9on Marchand, cette garde rapproch\u00e9e qui l\u2019a escort\u00e9 vers les sommets",
        "summary": "Tout a \u00e9t\u00e9 minutieusement mis en \u0153uvre pour permettre \u00e0 l\u2019\u00e9toile de la natation fran\u00e7aise de briller. Les m\u00eames seront \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s pour g\u00e9rer sa nouvelle notori\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-autour-de-leon-marchand-cette-garde-rapprochee-qui-l-a-escorte-vers-les-sommets-20240805"
    },
    {
        "title": "L\u00e9on Marchand, Michael Phelps et Florent Manaudou invit\u00e9s dans le JT de France 2 d\u2019Anne-Sophie Lapix ce lundi soir",
        "summary": "Les deux champions de natation fran\u00e7ais et le nageur am\u00e9ricain au palmar\u00e8s mondial exceptionnel r\u00e9pondent aux questions de la journaliste dans son journal du 5 ao\u00fbt.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/leon-marchand-michael-phelps-et-florent-manaudou-invites-dans-le-jt-de-france-2-d-anne-sophie-lapix-ce-lundi-soir-20240805"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : Simone Biles, la star dont tout le monde raffole",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le traumatisme des Jeux de Tokyo est effac\u00e9. \u00c0 Paris, l\u2019Am\u00e9ricaine a de nouveau \u00e9bloui, y glanant trois nouvelles m\u00e9dailles d\u2019or (avant d\u2019en rater une quatri\u00e8me, ce lundi). Pour entrer un peu plus dans la l\u00e9gende.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-simone-biles-la-star-dont-tout-le-monde-raffole-20240805"
    }
]