[
    {
        "title": "EN DIRECT - Attentat pr\u00e9sum\u00e9 sur un march\u00e9 de No\u00ebl en Allemagne : au moins deux morts et 68 bless\u00e9s, selon la mairie",
        "summary": "Une voiture a fonc\u00e9 dans la foule du march\u00e9 de No\u00ebl de Magdebourg. Le conducteur a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 imm\u00e9diatement apr\u00e8s l\u2019attaque.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/en-direct-allemagne-une-voiture-fonce-dans-la-foule-d-un-marche-de-noel-de-nombreuses-victimes-20241220"
    },
    {
        "title": "Attentat pr\u00e9sum\u00e9 sur un march\u00e9 de No\u00ebl en Allemagne : ce que l\u2019on sait du conducteur qui a percut\u00e9 la foule",
        "summary": "Les autorit\u00e9s locales ont indiqu\u00e9 que le suspect, plac\u00e9 en garde \u00e0 vue, est un m\u00e9decin de 50 ans originaire d\u2019Arabie saoudite. Il a \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9 de \u00abloup solitaire\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/attentat-sur-un-marche-de-noel-en-allemagne-ce-que-l-on-sait-du-profil-conducteur-qui-a-percute-la-foule-20241220"
    },
    {
        "title": "Attentat pr\u00e9sum\u00e9 sur un march\u00e9 de No\u00ebl en Allemagne : Macron, Bayrou et Le Pen expriment la \u00absolidarit\u00e9\u00bb de la France",
        "summary": "Un attentat pr\u00e9sum\u00e9 \u00e0 la voiture-b\u00e9lier visant la foule dans un march\u00e9 de No\u00ebl a eu lieu dans la ville allemande de Magdebourg. De nombreuses victimes sont \u00e0 d\u00e9plorer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/attentat-presume-sur-un-marche-de-noel-en-allemagne-macron-bayrou-et-le-pen-expriment-la-solidarite-de-la-france-20241220"
    },
    {
        "title": "L\u2019Allemagne, cible des \u00abattentats\u00bb en p\u00e9riode de No\u00ebl",
        "summary": "L\u2019attaque du march\u00e9 de Berlin en 2016, o\u00f9 douze personnes avaient perdu la vie, a marqu\u00e9 durement le pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-allemagne-cible-des-attentats-en-periode-de-noel-20241220"
    },
    {
        "title": "Assassinat de Samuel Paty : 13 et 15 ans de r\u00e9clusion criminelle pour les auteurs de la \u00abcampagne de haine\u00bb contre le professeur d\u00e9capit\u00e9",
        "summary": "Le verdict, allant souvent au-del\u00e0 des r\u00e9quisitions, est tomb\u00e9 apr\u00e8s sept semaines de d\u00e9bat. Les amis du terroriste ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s \u00e0 16 ans de r\u00e9clusion criminelle pour complicit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/assassinat-de-samuel-paty-les-deux-amis-du-tueur-islamiste-reconnus-coupables-20241220"
    },
    {
        "title": "\u00c0 la recherche d\u2019un gouvernement avant No\u00ebl, Fran\u00e7ois Bayrou entame un week-end d\u00e9cisif",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les \u00e9changes, directs ou indirects, se sont poursuivis jusque tard vendredi, alors que les forces politiques ont refus\u00e9 de r\u00e9pondre dans les d\u00e9lais \u00e0 l\u2019ultimatum du premier ministre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/a-la-recherche-d-un-gouvernement-avant-noel-francois-bayrou-entame-un-week-end-decisif-20241220"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - \u00abJe dirai non\u00bb : Marc Fesneau, chef des d\u00e9put\u00e9s MoDem, n\u2019entrera pas au gouvernement",
        "summary": "Invit\u00e9 sur Franceinfo, l\u2019ancien ministre de l\u2019Agriculture a fait savoir qu\u2019il ne participera au gouvernement de Fran\u00e7ois Bayrou, dont il est proche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-remaniement-les-partis-ont-jusqu-a-cet-apres-midi-pour-clarifier-leurs-positions-aupres-de-francois-bayrou-20241220"
    },
    {
        "title": "\u00c0 droite, Les R\u00e9publicains auront fait monter les ench\u00e8res jusqu\u2019au bout",
        "summary": "R\u00c9CIT - Les LR ont exig\u00e9 un entretien t\u00e9l\u00e9phonique avec Fran\u00e7ois Bayrou avant de se prononcer sur leur participation au gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/a-droite-les-republicains-auront-fait-monter-les-encheres-jusqu-au-bout-20241220"
    },
    {
        "title": "Remaniement : le RN ne censurera pas Fran\u00e7ois Bayrou si Xavier Bertrand est nomm\u00e9 au gouvernement",
        "summary": "La censure du parti nationaliste ne valait qu\u2019en cas de nomination de Xavier Bertrand \u00e0 Matignon, a expliqu\u00e9 S\u00e9bastien Chenu sur RTL.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/remaniement-le-rn-ne-censurera-pas-francois-bayrou-si-xavier-bertrand-est-nomme-au-gouvernement-20241220"
    },
    {
        "title": "Albert Zennou: \u00abDu moment Retailleau au mouvement Retailleau?\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Seul ministre qui ait \u00e9merg\u00e9 du gouvernement d\u00e9missionnaire de Michel Barnier, Bruno Retailleau accumule les bons points \u00e0 droite. Au point de commencer \u00e0 inqui\u00e9ter ses concurrents.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/albert-zennou-du-moment-retailleau-au-mouvement-retailleau-20241220"
    },
    {
        "title": "Paris : le montant de la facture d\u2019Anne Hidalgo \u00e0 Tahiti s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 11.600\u20ac euros",
        "summary": "Le Canard encha\u00een\u00e9 affirmait mardi que la maire de Paris avait une facture d\u2019un montant de 30.000 euros pour les frais t\u00e9l\u00e9phoniques au cours de son voyage d\u00e9but novembre 2023.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/paris-le-montant-de-la-facture-d-anne-hidalgo-a-tahiti-s-eleve-a-11-600-euros-20241220"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00a0Le poumon de Paris est en train d\u2019\u00e9touffer\u00a0\u00bb\u00a0: plus de 180\u00a0commer\u00e7ants partent en guerre contre la ZTL d\u2019Anne Hidalgo",
        "summary": "EXCLUSIF - Les professionnels, accompagn\u00e9s par deux f\u00e9d\u00e9rations nationales, d\u00e9posent ce vendredi un recours contre la Ville de Paris pour annuler la zone \u00e0 trafic limit\u00e9, mise en place d\u00e9but novembre par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-poumon-de-paris-est-en-train-d-etouffer-plus-de-180-commercants-partent-en-guerre-contre-la-ztl-d-anne-hidalgo-20241220"
    },
    {
        "title": "\u00abJe peux enfin tourner la page\u00bb : Paul Pogba sort du silence apr\u00e8s la condamnation de son fr\u00e8re a\u00een\u00e9 Mathias",
        "summary": "Dans une d\u00e9claration transmise \u00e0 l\u2019AFP ce vendredi, le champion du monde 2018 a r\u00e9agi au jugement de l\u2019affaire de sa s\u00e9questration, impliquant son fr\u00e8re a\u00een\u00e9 et cinq amis d\u2019enfance.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/je-peux-enfin-tourner-la-page-declare-paul-pogba-sort-du-silence-apres-le-jugement-de-son-frere-aine-et-cinq-amis-d-enfance-20241221"
    },
    {
        "title": "\u00abLa voiture s\u2019est arr\u00eat\u00e9e net sur l\u2019autoroute\u00bb : le moteur PureTech de Stellantis, cauchemar des automobilistes",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Les moteurs install\u00e9s pendant des ann\u00e9es dans des v\u00e9hicules des marques du groupe, dont Peugeot et Citro\u00ebn, connaissent de nombreuses pannes, mais le constructeur refuse d\u2019indemniser tous ses clients l\u00e9s\u00e9s par ce d\u00e9faut de conception.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/la-voiture-s-est-arretee-net-sur-l-autoroute-le-moteur-puretech-de-stellantis-cauchemar-des-automobilistes-20241220"
    },
    {
        "title": "L\u2019EPR de Flamanville, le plus puissant des r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires fran\u00e7ais, sur le point d\u2019\u00eatre (enfin) raccord\u00e9 au r\u00e9seau",
        "summary": "Le dernier n\u00e9 des r\u00e9acteurs fran\u00e7ais commence un cycle de dix-huit mois, jusqu\u2019\u00e0 sa premi\u00e8re maintenance. Une quinzaine d\u2019arr\u00eats et de red\u00e9marrages auront lieu sur le chemin de la pleine puissance, l\u2019\u00e9t\u00e9 prochain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/l-epr-de-flamanville-le-plus-puissant-des-reacteurs-nucleaires-francais-sur-le-point-d-etre-enfin-raccorde-au-reseau-20241220"
    },
    {
        "title": "Prix de la consultation, d\u00e9serts m\u00e9dicaux, arr\u00eats maladie : tout ce qui change chez le m\u00e9decin",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La nouvelle convention n\u00e9goci\u00e9e entre l\u2019Assurance-maladie et les m\u00e9decins entre en vigueur le 22 d\u00e9cembre, avec une revalorisation des tarifs des consultations, en \u00e9change de contreparties comme la r\u00e9duction des prescriptions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/prix-de-la-consultation-deserts-medicaux-arrets-maladie-tout-ce-qui-change-chez-le-medecin-20241220"
    },
    {
        "title": "Cyclone Chido \u00e0 Mayotte : un capitaine de la gendarmerie meurt lors d\u2019une \u00abmission op\u00e9rationnelle\u00bb",
        "summary": "Florian Monnier, \u00e2g\u00e9 de 50 ans et pacs\u00e9, sp\u00e9cialiste des syst\u00e8mes d\u2019information, avait \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 pour r\u00e9tablir des r\u00e9seaux de communication sur l\u2019\u00eele, ravag\u00e9e par le passage de Chido. Il a succomb\u00e9 \u00e0 un malaise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/cyclone-chido-a-mayotte-un-capitaine-de-la-gendarmerie-meurt-lors-d-une-mission-operationnelle-20241220"
    },
    {
        "title": "Cyclone Chido \u00e0 Mayotte : le bilan s\u2019alourdit \u00e0 35 morts et plus de 2432 bless\u00e9s",
        "summary": "Les autorit\u00e9s d\u00e9plorent 67 bless\u00e9s graves qui ont \u00e9t\u00e9 pris en charge, ainsi que 2432 bless\u00e9s l\u00e9gers apr\u00e8s le passage du cyclone.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/cyclone-chido-a-mayotte-le-bilan-s-alourdit-a-35-morts-et-plus-de-2432-blesses-20241220"
    },
    {
        "title": "Guatemala: sauvetage de 160 enfants, aux mains d'une secte ultraorthodoxe",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/guatemala-sauvetage-de-160-enfants-aux-mains-d-une-secte-ultraorthodoxe-20241221"
    },
    {
        "title": "Cyclone Chido \u00e0 Mayotte: Emmanuel Macron promet une \u00abloi sp\u00e9ciale\u00bb pour \u00abreb\u00e2tir\u00bb l\u2019\u00eele",
        "summary": "En visite sur l\u2019\u00eele mahoraise d\u00e9vast\u00e9e, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a promis une \u00ab&#160;loi sp\u00e9ciale&#160;\u00bb pour faciliter la reconstruction de l\u2019archipel qui reprendrait les mod\u00e8les de la loi d\u2019exception promulgu\u00e9e notamment pour la restauration de Notre-Dame de Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/cyclone-chido-a-mayotte-emmanuel-macron-promet-une-loi-speciale-pour-rebatir-l-ile-20241220"
    },
    {
        "title": "Cyclone Chido \u00e0 Mayotte : r\u00e9ouverture des \u00e9coles, r\u00e9seau de l\u2019eau, propos pol\u00e9miques... Emmanuel Macron s\u2019explique dans les m\u00e9dias mahorais",
        "summary": "Le chef de l\u2019\u00c9tat a d\u00e9clar\u00e9 que toutes les \u00e9coles ne pourront pas r\u00e9ouvrir le 13 janvier. Emmanuel Macron a promis que \u00abtous les foyers seront \u00e0 nouveau raccord\u00e9s\u00bb en eau \u00e0 partir de samedi \u00e0 Mayotte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/cyclone-chido-a-mayotte-reouverture-des-ecoles-reseau-de-l-eau-propos-polemiques-emmanuel-macron-s-explique-dans-les-medias-mahorais-20241220"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl dit avoir \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 par un \u00abprojectile\u00bb tir\u00e9 depuis le Y\u00e9men, 14 bless\u00e9s",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/israel-dit-avoir-ete-frappe-par-un-projectile-tire-depuis-le-yemen-20241221"
    },
    {
        "title": "Quand Bayrou et Retailleau parlent chevaux et P\u00e9guy... Les indiscrets du Figaro",
        "summary": "CONFIDENTIELS - Chaque semaine, la r\u00e9daction emm\u00e8ne ses lecteurs dans les coulisses de la vie politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/quand-bayrou-et-retailleau-parlent-chevaux-et-peguy-les-indiscrets-du-figaro-20241220"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : le \u00abshutdown\u00bb \u00e9vit\u00e9 de justesse avant No\u00ebl",
        "summary": "Le Congr\u00e8s a largement adopt\u00e9 une loi qui assure le financement de l\u2019\u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral jusqu\u2019\u00e0 mi-mars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-le-shutdown-evite-de-justesse-avant-noel-20241221"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s 10 ans de travaux, l\u2019ouverture du tunnel de Tende encore retard\u00e9 pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9",
        "summary": "Une ouverture du tunnel de Tende entre la France et l\u2019Italie, m\u00eame \u00e0 sens unique altern\u00e9, n\u2019est toujours pas possible alors que les travaux durent depuis plus de dix ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/apres-10-ans-de-travaux-l-ouverture-du-tunnel-de-tende-encore-retarde-pour-des-raisons-de-securite-20241221"
    },
    {
        "title": "\u00abCombat de l\u2019ann\u00e9e\u00bb, bourse de 180M\u20ac, Arabie saoudite... \u00a0Pourquoi il ne faudra pas rater la revanche Fury-Usyk",
        "summary": "La revanche tant attendue chez les poids lourds entre l\u2019Ukrainien et l\u2019Anglais a lieu samedi soir en Arabie saoudite. La promesse d\u2019un grand spectacle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/boxe/combat-de-l-annee-bourse-de-180m-arabie-saoudite-pourquoi-il-ne-faudra-pas-rater-la-revanche-fury-usyk-20241221"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019en ai d\u00e9j\u00e0 la larme \u00e0 l\u2019\u0153il\u00bb: entre Hollande et M\u00e9lenchon, le r\u00eave du match retour",
        "summary": "R\u00c9CIT - L\u2019ancien pr\u00e9sident socialiste comme le chef des Insoumis font le pari du retour des deux gauches irr\u00e9conciliables pour s\u2019imposer \u00e0 la prochaine pr\u00e9sidentielle. Et font tout pour cr\u00e9dibiliser ce nouveau mano a mano.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/j-en-ai-deja-la-larme-a-l-oeil-entre-hollande-et-melenchon-le-reve-du-match-retour-20241221"
    },
    {
        "title": "Terrorisme djihadiste : les mineurs toujours plus nombreux \u00e0 fomenter des attentats",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Selon des chiffres du parquet national antiterroriste transmis au Figaro, les mises en examen d\u2019adolescents ayant projet\u00e9 une attaque terroriste ont de nouveau augment\u00e9 en 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/terrorisme-djihadiste-les-mineurs-toujours-plus-nombreux-a-fomenter-des-attentats-20241221"
    },
    {
        "title": "Philippe de Villiers sur Bayrou \u00e0 Matignon: \u00abRavaillac, alias M\u00e9lenchon, rode dans les rues de Paris le poignard \u00e0 la main\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Malgr\u00e9 son amiti\u00e9 pour le nouveau chef du gouvernement, l\u2019ex-ministre craint une \u00abparlementarisation du pouvoir qui privil\u00e9gie le compromis, pour ne pas dire la compromission\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/philippe-de-villiers-sur-bayrou-a-matignon-ravaillac-alias-melenchon-rode-dans-les-rues-de-paris-le-poignard-a-la-main-20241221"
    },
    {
        "title": "Des coll\u00e9giens menac\u00e9s au couteau pr\u00e8s de Nantes, la police enqu\u00eate sur une s\u00e9rie de rackets",
        "summary": "Depuis plusieurs semaines, des adolescents d\u2019Orvault sont pris pour cible. Inqui\u00e8tes, les familles r\u00e9clament le renforcement de la s\u00e9curit\u00e9. Police et municipalit\u00e9 sont mobilis\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/des-collegiens-menaces-au-couteau-pres-de-nantes-la-police-enquete-sur-une-serie-de-rackets-20241221"
    },
    {
        "title": "\u00abComment on peut imaginer que ces hommes sont des violeurs ?\u00bb : la charge d\u2019une avocate des condamn\u00e9s contre le verdict des viols de Mazan",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019annonce des condamnations, Me Nadia El Bouroumi, qui s\u2019est illustr\u00e9e pendant le proc\u00e8s par ses commentaires jug\u00e9s d\u00e9plac\u00e9s sur les r\u00e9seaux sociaux, a publi\u00e9 une nouvelle salve de vid\u00e9os sur Instagram.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/comment-on-peut-imaginer-que-ces-hommes-sont-des-violeurs-la-charge-d-une-avocate-des-condamnes-contre-le-verdict-des-viols-de-mazan-20241220"
    },
    {
        "title": "\u00abElle a vaincu le diable\u00bb : Gis\u00e8le Pelicot salu\u00e9e comme une ic\u00f4ne par la presse internationale",
        "summary": "Le lendemain de l\u2019annonce du verdict de ce proc\u00e8s historique, plusieurs m\u00e9dias \u00e9trangers font leur Une sur celle qui est devenue une ic\u00f4ne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/elle-a-vaincu-le-diable-gisele-pelicot-saluee-comme-une-icone-par-la-presse-internationale-20241220"
    },
    {
        "title": "On a d\u00e9gust\u00e9 les champagnes vendus chez Lidl et il y a une bonne surprise",
        "summary": "Que valent les champagnes propos\u00e9s par le plus c\u00e9l\u00e8bre des hard-discounters dans sa gamme permanente ? \u00c0 moins de 20 euros, l\u2019une des cuv\u00e9es s\u2019affiche comme une vraie surprise.",
        "link": "https://avis-vin.lefigaro.fr/tops-selections-vins-spiritueux/on-a-deguste-les-champagnes-vendus-chez-lidl-et-il-y-a-une-bonne-surprise-20241221"
    },
    {
        "title": "Conflits au Proche-Orient : Tel-Aviv frapp\u00e9e par un \u00abprojectile\u00bb tir\u00e9 depuis le Y\u00e9men",
        "summary": "Le \u00abmissile balistique hypersonique\u00bb tir\u00e9 par les rebelles pro-iraniens houthis a fait 16 bless\u00e9s l\u00e9gers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflits-au-proche-orient-tel-aviv-frappee-par-un-projectile-tire-depuis-le-yemen-20241221"
    },
    {
        "title": "Viols de Mazan : enqu\u00eate \u00abd\u00e9ontologique\u00bb ouverte sur des propos insultants d'un avocat",
        "summary": "\u00abHyst\u00e9riques\u00bb, \u00abmal embouch\u00e9es\u00bb... Le barreau de Lyon a indiqu\u00e9 vendredi avoir ouvert cette proc\u00e9dure suite aux propos adress\u00e9s \u00e0 des f\u00e9ministes par l\u2019avocat d\u2019un des accus\u00e9s \u00e0 l\u2019issue du proc\u00e8s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/viols-de-mazan-enquete-deontologique-ouverte-sur-des-propos-insultants-d-un-avocat-20241221"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est inimaginable et effrayant\u00bb : l\u2019\u00e9motion dans les rues de Magdebourg apr\u00e8s l\u2019attaque du march\u00e9 de No\u00ebl",
        "summary": "Le principal suspect, Taleb A., n\u2019a pas oppos\u00e9 de r\u00e9sistance lors de son arrestation par la police \u00e0 l\u2019issue de son raid meurtrier au volant de son v\u00e9hicule de location.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/c-est-inimaginable-et-effrayant-l-emotion-dans-les-rues-de-magdebourg-apres-l-attaque-du-marche-de-noel-20241221"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe : Dalin et Richomme s\u00e9par\u00e9s de moins de trois milles apr\u00e8s quarante-et-un jours de mer",
        "summary": "Samedi matin, Charlie Dalin gardait la main sur le classement mais il reste plus que jamais menac\u00e9 par Yoann Richomme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/vendee-globe/vendee-globe-dalin-et-richomme-separes-de-moins-de-trois-milles-apres-quarante-jours-de-mer-20241221"
    },
    {
        "title": "Moins de cadeaux, plus d\u2019\u00e9conomies : ces familles qui choisissent le \u00abSecret Santa\u00bb pour c\u00e9l\u00e9brer No\u00ebl",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - Populaire en entreprise ou entre amis, le concept s\u2019est \u00e9largi aux familles ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Une option int\u00e9ressante pour \u00e9viter les montagnes de cadeaux anecdotiques et vraiment faire plaisir \u00e0 une seule personne de son entourage.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/moins-de-cadeaux-plus-d-economies-ces-familles-qui-choisissent-le-secret-santa-pour-celebrer-noel-20241221"
    },
    {
        "title": "\u00abQuand on insulte la France, le pr\u00e9sident se f\u00e2che!\u00bb : Emmanuel Macron d\u00e9fend ses propos pol\u00e9miques tenus \u00e0 Mayotte",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a d\u00e9nonc\u00e9 un rassemblement organis\u00e9 par \u00abdes responsables du Rassemblement national\u00bb pour \u00abinsulter la France\u00bb, lors de son d\u00e9placement sur l\u2019archipel mahorais, apr\u00e8s le passage du cyclone Chido.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/quand-on-insulte-la-france-le-president-se-fache-emmanuel-macron-defend-ses-propos-polemiques-tenus-a-mayotte-20241221"
    },
    {
        "title": "Les larmes de la maire de Magdebourg apr\u00e8s l\u2019attaque sur le march\u00e9 de No\u00ebl : \u00abJe n\u2019aurais jamais pu l\u2019imaginer\u00bb",
        "summary": "La maire de Magdebourg, Simone Borris a annonc\u00e9 qu\u2019une c\u00e9l\u00e9bration sera organis\u00e9e ce samedi dans l\u2019\u00e9glise principale de cette ville de 250.000 habitants meurtrie par une attaque \u00e0 la voiture-b\u00e9lier la veille.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/les-larmes-de-la-maire-de-magdebourg-apres-l-attaque-sur-le-marche-de-noel-je-n-aurais-jamais-pu-l-imaginer-20241221"
    },
    {
        "title": "Nicolas Ungemuth: \u00abPersonne n\u2019a jamais dit \u00e0 Richard Gere qu\u2019il ressemblait \u00e0 Fran\u00e7ois Bayrou\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Tr\u00e8s s\u00e9rieusement, dans une archive vid\u00e9o, le premier ministre assure \u00e0 Karine Le Marchand qu\u2019on lui a souvent trouv\u00e9 un faux air de l\u2019acteur play-boy.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/nicolas-ungemuth-personne-n-a-jamais-dit-a-richard-gere-qu-il-ressemblait-a-francois-bayrou-20241221"
    },
    {
        "title": "La base fran\u00e7aise \u00e0 Djibouti servira de \u00abpoint de projection pour certaines de nos missions africaines\u00bb, annonce Macron",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a estim\u00e9, vendredi, qu\u2019il fallait \u00abchanger de la logique qui \u00e9tait la n\u00f4tre dans trop de pays de bases install\u00e9es qui nourrissaient des ambigu\u00eft\u00e9s\u00bb, en r\u00e9f\u00e9rence au sentiment antifran\u00e7ais dans d\u2019anciennes colonies fran\u00e7aises en Afrique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-base-francaise-a-djibouti-servira-de-point-de-projection-pour-certaines-de-nos-missions-africaines-annonce-macron-20241221"
    },
    {
        "title": "\u00abRassurez-vous, il est entre de bonnes mains\u00bb : la gal\u00e8re des colis perdus, en retard... ou livr\u00e9s dans un autre relais",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - \u00c0 quelques jours de No\u00ebl, beaucoup de Fran\u00e7ais rencontrent quelques difficult\u00e9s pour recevoir leurs achats. Pourtant, certains d\u2019entre eux ont pass\u00e9 commande il y a plus d\u2019un mois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/rassurez-vous-il-est-entre-de-bonnes-mains-la-galere-des-colis-perdus-en-retard-ou-livres-dans-un-autre-relais-20241221"
    },
    {
        "title": "\u00abLa seule \u00e9nergie suffisamment efficace\u00bb : Javier Milei veut implanter de nouveaux r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires en Argentine",
        "summary": "Avec le mode de production \u00e9nerg\u00e9tique actuel, \u00abnous ne pourrons pas r\u00e9pondre \u00e0 cette nouvelle demande\u00bb de l\u2019intelligence artificielle, a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident argentin vendredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/la-seule-energie-suffisamment-efficace-javier-milei-veut-implanter-de-nouveaux-reacteurs-nucleaires-en-argentine-20241221"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est f\u00e9erique\u00bb: le juteux business des festivals de lanternes chinoises, qui prosp\u00e8rent en France",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Du Jardin des plantes au WOW Safari de Thoiry, cette tradition import\u00e9e d\u2019une ville du Sichuan s\u00e9duit des centaines de milliers de Fran\u00e7ais chaque hiver.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/c-est-feerique-le-juteux-business-des-festivals-de-lanternes-chinoises-qui-prosperent-en-france-20241221"
    },
    {
        "title": "Les b\u00e9n\u00e9ficiaires du RSA seront tous inscrits \u00e0 France Travail \u00e0 partir de janvier 2025",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/les-beneficiaires-du-rsa-seront-tous-inscrits-a-france-travail-a-partir-de-janvier-2025-20241221"
    },
    {
        "title": "Ski : pas de victoire \u00e0 Saint-Moritz mais une excellente 14e place pour Vonn de retour apr\u00e8s six ans d\u2019absence",
        "summary": "\u00c0 40 ans, l\u2019Am\u00e9ricaine a pris une tr\u00e8s bonne 14e place au Super-G de Saint-Moritz ce samedi. Prometteur pour la suite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/sports-d-hiver/ski-pas-de-victoire-mais-une-excellente-14e-place-pour-vonn-de-retour-apres-six-ans-d-absence-20241221"
    },
    {
        "title": "Des tensions au Centre national de la musique apr\u00e8s le vote du budget 2025",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/des-tensions-au-centre-national-de-la-musique-apres-le-vote-du-budget-2025-20241221"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Russie revendique la prise d\u2019un village dans une zone cl\u00e9 de l\u2019est ukrainien",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Plus t\u00f4t ce matin, des drones ukrainiens ont endommag\u00e9 des immeubles et provoqu\u00e9 des \u00e9vacuations \u00e0 Kazan, ville du centre de la Russie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/guerre-en-ukraine-la-russie-revendique-la-prise-d-un-village-dans-une-zone-cle-de-l-est-ukrainien-20241221"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine: Vladimir Poutine se f\u00e9licite des progr\u00e8s de son arm\u00e9e",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le chef du Kremlin a tenu jeudi sa conf\u00e9rence de presse annuelle, r\u00e9p\u00e9tant qu\u2019il ne c\u00e9derait pas un pouce de terrain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-vladimir-poutine-se-felicite-des-progres-de-son-armee-20241219"
    },
    {
        "title": "Conflit Isra\u00ebl-Hamas : le pape condamne la \u00abcruaut\u00e9\u00bb de la frappe qui a tu\u00e9 des enfants \u00e0 Gaza",
        "summary": "Fin novembre, Fran\u00e7ois a affirm\u00e9 que \u00abl\u2019arrogance de l\u2019envahisseur (...) l\u2019emporte sur le dialogue\u00bb en \u00abPalestine\u00bb, une position rare qui tranche avec la tradition de neutralit\u00e9 du Saint-Si\u00e8ge.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-israel-hamas-le-pape-condamne-la-cruaute-de-la-frappe-qui-a-tue-des-enfants-a-gaza-20241221"
    },
    {
        "title": "Vosges : un camion de cochons se renverse, l'A31 bloqu\u00e9e",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/vosges-un-camion-de-cochons-se-renverse-l-a31-bloquee-20241221"
    },
    {
        "title": "Pontoise : un d\u00e9tenu condamn\u00e9 \u00e0 15 ans de prison s'\u00e9vade lors du renouvellement de sa carte d\u2019identit\u00e9 au consulat du Maroc",
        "summary": "L\u2019homme de 43 ans aurait demand\u00e9 l\u2019autorisation d\u2019aller fumer une cigarette sur les marches du consulat avant de s\u2019enfuir \u00e0 bord d\u2019un v\u00e9hicule.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/pontoise-un-detenu-condamne-a-15-ans-de-prison-s-evade-lors-du-renouvellement-de-sa-carte-d-identite-au-consulat-du-maroc-20241221"
    },
    {
        "title": "Mathieu Bock-C\u00f4t\u00e9: \u00abLa Roumanie, laboratoire de la post-d\u00e9mocratie\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Le 6&#160;d\u00e9cembre, la Cour constitutionnelle roumaine annulait le second tour de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle sur fond de soup\u00e7ons d\u2019ing\u00e9rences russes. Une d\u00e9cision discutable qui risque de faire du pays le laboratoire d\u2019une gouvernance post-d\u00e9mocratique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/mathieu-bock-cote-la-roumanie-laboratoire-de-la-post-democratie-20241221"
    },
    {
        "title": "\u00abEsp\u00e9rons que le ciel nous porte\u00bb : en vid\u00e9o, les coulisses de l\u2019inoubliable performance de C\u00e9line Dion aux JO de Paris",
        "summary": "Une s\u00e9quence d\u00e9voile les coulisses de la performance de la star qu\u00e9b\u00e9coise lors des Jeux Olympiques de Paris 2024. Pour marquer son retour apr\u00e8s quatre ans d\u2019absence, elle avait choisi d\u2019interpr\u00e9ter L\u2019Hymne \u00e0 l\u2019amour, d\u2019\u00c9dith Piaf.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/esperons-que-le-ciel-nous-porte-en-video-les-coulisses-de-l-inoubliable-performance-de-celine-dion-aux-jo-de-paris-20241221"
    },
    {
        "title": "Val-de-Marne : un clandestin tunisien suspect\u00e9 d\u2019avoir viol\u00e9 une femme qui l\u2019avait h\u00e9berg\u00e9 pour la nuit",
        "summary": "La victime a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e en pleine rue, en culotte et ligot\u00e9e, jeudi 19 d\u00e9cembre matin au Perreux-sur-Marne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/val-de-marne-un-clandestin-tunisien-suspecte-d-avoir-viole-une-femme-qui-l-avait-heberge-pour-la-nuit-20241221"
    },
    {
        "title": "Le Qatar rouvre son ambassade en Syrie, et y hisse son drapeau",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-qatar-rouvre-son-ambassade-en-syrie-et-y-hisse-son-drapeau-20241221"
    },
    {
        "title": "Bundesliga : minute de silence et brassard noir pour les victimes de Magdebourg",
        "summary": "Le football allemand va se recueillir pour les victime de l\u2019attaque \u00e0 la voiture dans un village de No\u00ebl vendredi soir \u00e0 Magdebourg.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/allemagne/bundesliga-minute-de-silence-et-brassard-noir-pour-les-victimes-de-magdebourg-20241221"
    },
    {
        "title": "Real Madrid : Ancelotti estime que la \u00abp\u00e9riode d'adaptation de Mbapp\u00e9 est termin\u00e9e\u00bb",
        "summary": "L\u2019entra\u00eeneur italien consid\u00e8re d\u00e9sormais que l\u2019attaquant fran\u00e7ais est totalement int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 son nouvel environnement en Espagne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/espagne/real-madrid-ancelotti-estime-que-la-periode-d-adaptation-de-mbappe-est-terminee-20241221"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : trois d\u00e9partements du Nord-Ouest plac\u00e9s en vigilance orange pour vents violents ce dimanche",
        "summary": "Des rafales pouvant atteindre les 130 km/h, accompagn\u00e9es d\u2019averses orageuses balaieront la Manche, l\u2019Ille-et-Vilaine et les C\u00f4tes d\u2019Armor.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/meteo-trois-departements-du-nord-ouest-places-en-vigilance-orange-pour-vents-violents-ce-dimanche-20241221"
    },
    {
        "title": "Coupe de France : \u00abBons \u00e0 rien\u00bb, \u00abnuls\u00bb, \u00abla honte\u00bb, col\u00e8re des supporters apr\u00e8s l\u2019annulation du match Tours-Lorient pour raisons de s\u00e9curit\u00e9",
        "summary": "Les autorit\u00e9s ont estim\u00e9 que le club de Tours n\u2019\u00e9tait pas en mesure de garantir la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de l\u2019enceinte. Une annulation juste avant la rencontre qui a provoqu\u00e9 la col\u00e8re des supporters.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/coupe-de-france/coupe-de-france-bons-a-rien-nuls-la-honte-colere-des-supporters-apres-l-annulation-du-match-tours-lorient-pour-raison-securite-20241221"
    },
    {
        "title": "\u00abFin de l\u2019\u00e9cole buissonni\u00e8re\u00bb : apr\u00e8s l\u2019\u00e9chec des n\u00e9gociations avec Bayrou, LFI se moque de ses alli\u00e9s du NFP",
        "summary": "Jean-Luc M\u00e9lenchon et les siens comptent d\u00e9sormais mettre la pression sur leurs alli\u00e9s pour renverser le nouveau premier ministre d\u00e8s le mois de janvier, et pr\u00e9cipiter, esp\u00e8rent-ils, une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/fin-de-l-ecole-buissonniere-apres-l-echec-des-negociations-avec-bayrou-lfi-se-moque-de-ses-allies-du-nfp-20241221"
    },
    {
        "title": "Ma\u00eft\u00e9, l\u2019embl\u00e9matique cuisini\u00e8re de la t\u00e9l\u00e9vision, est morte \u00e0 86 ans",
        "summary": "L\u2019animatrice et restauratrice \u00e9tait devenue une ic\u00f4ne du paysage audiovisuel fran\u00e7ais. Elle s\u2019est \u00e9teinte dans la nuit du vendredi 20 au samedi 21 d\u00e9cembre.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/maite-l-emblematique-cuisiniere-de-la-television-est-morte-a-86-ans-20241221"
    },
    {
        "title": "Paris : mise en examen de deux hommes suspect\u00e9s d\u2019avoir battu \u00e0 mort une figure du banditisme",
        "summary": "Mounir C., 47 ans, avait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 en novembre dernier dans le 20e arrondissement de la capitale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-mise-en-examen-de-deux-hommes-suspectes-d-avoir-battu-a-mort-une-figure-du-banditisme-20241221"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Paris, Paul Watson promet de \u00abmettre un terme \u00e0 la chasse baleini\u00e8re, d'une mani\u00e8re ou d'une autre\u00bb",
        "summary": "La lutte continue pour le militant de 74 ans qui a tenu un point-presse sur la place de la R\u00e9publique, quelques jours apr\u00e8s sa lib\u00e9ration. Il a pass\u00e9 ces cinq derniers mois incarc\u00e9r\u00e9 au Danemark.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/a-paris-paul-watson-promet-de-mettre-un-terme-a-la-chasse-baleiniere-d-une-maniere-ou-d-une-autre-20241221"
    },
    {
        "title": "Une enqu\u00eate ouverte apr\u00e8s le meurtre d\u2019un homme de 43 ans pr\u00e8s de Reims",
        "summary": "La victime a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e inconsciente dans la rue vendredi soir \u00e0 Tinqueux. Plusieurs individus sont actuellement en garde \u00e0 vue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/une-enquete-ouverte-apres-le-meurtre-d-un-homme-de-43-ans-pres-de-reims-20241221"
    },
    {
        "title": "Au tribunal, sur les r\u00e9seaux sociaux ou pendant le repas de No\u00ebl, a-t-on encore le droit de se d\u00e9fendre?",
        "summary": "TRIBUNE - L\u2019\u00e9touffement des opinions divergentes a franchi la porte des tribunaux, o\u00f9 les \u00abdroits de la d\u00e9fense\u00bb sont de plus en plus attaqu\u00e9s, s\u2019inqui\u00e8te Antoine Vey, avocat au barreau de Paris et de Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/au-tribunal-sur-les-reseaux-sociaux-ou-pendant-le-repas-de-noel-a-t-on-encore-le-droit-de-se-defendre-20241221"
    },
    {
        "title": "Au moins 32 morts dans un accident de car dans le sud-est du Br\u00e9sil",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/au-moins-32-morts-dans-un-accident-de-car-dans-le-sud-est-du-bresil-20241221"
    },
    {
        "title": "Le pape, enrhum\u00e9, c\u00e9l\u00e8brera l'Ang\u00e9lus en ligne",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-pape-enrhume-celebrera-l-angelus-en-ligne-20241221"
    },
    {
        "title": "C\u00e2bles rompus en Baltique : le navire chinois suspect a lev\u00e9 l'ancre pour quitter le Danemark",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/cables-rompus-en-baltique-le-navire-chinois-suspect-a-leve-l-ancre-pour-quitter-le-danemark-20241221"
    },
    {
        "title": "Dans l\u2019Essonne, un squatteur tue un homme et en blesse un second \u00e0 coups de sabre",
        "summary": "Le squatteur a agress\u00e9 les deux individus, qui tentaient de le d\u00e9loger, dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi \u00e0 Palaiseau.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/dans-l-essonne-un-squatteur-tue-un-homme-et-en-blesse-un-second-a-coups-de-sabre-20241221"
    },
    {
        "title": "\u00abDepuis la dissolution, le t\u00e9l\u00e9phone sonne beaucoup\u00bb : ces Fran\u00e7ais qui sont pr\u00eats \u00e0 s\u2019expatrier \u00e0 l\u2019\u00eele Maurice",
        "summary": "REPORTAGE - L\u2019instabilit\u00e9 politique donne des envies d\u2019exotisme \u00e0 certains Fran\u00e7ais en qu\u00eate de s\u00e9curit\u00e9. Les experts rencontr\u00e9s sur place par Le Figaro livrent leurs conseils.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/argent/depuis-la-dissolution-le-telephone-sonne-beaucoup-ces-francais-qui-sont-prets-a-s-expatrier-a-l-ile-maurice-20241221"
    },
    {
        "title": "Attaque d\u2019un march\u00e9 de No\u00ebl en Allemagne : les images gla\u00e7antes de l\u2019arrestation du suspect",
        "summary": "L\u2019auteur pr\u00e9sum\u00e9 de l\u2019attaque \u00e0 la voiture-b\u00e9lier d\u2019un march\u00e9 de No\u00ebl dans l\u2019est de l\u2019Allemagne a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 peu apr\u00e8s les faits par la police allemande vendredi 20 d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/attaque-d-un-marche-de-noel-en-allemagne-les-images-glacantes-de-l-arrestation-du-suspect-20241221"
    },
    {
        "title": "Mort de Ma\u00eft\u00e9 : retour sur les moments cultes de la cuisini\u00e8re \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision",
        "summary": "VID\u00c9OS - La grande figure des \u00e9missions de cuisine est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi, \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 86 ans. L\u2019occasion de revoir les s\u00e9quences qui ont fait sa renomm\u00e9e.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/mort-de-maite-retour-sur-les-moments-cultes-de-la-cuisiniere-a-la-television-20241221"
    },
    {
        "title": "\u00abOn t\u2019a d\u00e9f\u00e9qu\u00e9 sous le nez ma Micheline ?\u00bb : J\u00e9r\u00f4me Commandeur parodie Ma\u00eft\u00e9 dans \u00abLe Monde magique\u00bb sur Canal+",
        "summary": "L\u2019humoriste avait choisi, dans le premier \u00e9pisode du programme humoristique, de caricaturer la cuisini\u00e8re embl\u00e9matique du PAF \u00e0 travers son \u00e9mission \u00abLa Cuisine des mousquetaires\u00bb.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/on-t-a-defeque-sous-le-nez-ma-micheline-jerome-commandeur-parodie-maite-dans-le-monde-magique-sur-canal-20241221"
    },
    {
        "title": "La Rochelle-Clermont : Thomas re\u00e7u six sur six, premi\u00e8re pour Dillane, un d\u00e9luge de cartons... Les tops et flops",
        "summary": "TOPS/FLOPS - Retrouvez le meilleur... et le pire de la victoire du Stade Rochelais samedi \u00e0 Marcel-Deflandre face \u00e0 l\u2019ASM (20-15), dans le cadre de la 12e journ\u00e9e de Top 14.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/la-rochelle-clermont-thomas-recu-six-sur-six-premiere-pour-dillane-un-deluge-de-cartons-les-tops-et-flops-20241221"
    },
    {
        "title": "Le directeur de la CIA re\u00e7u par Zelensky \u00e0 Kiev une derni\u00e8re fois avant la fin de ses fonctions",
        "summary": "Bill Burns a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u par Volodymyr Zelensy \u00e0 Kiev ce samedi. \u00abJe te souhaite tout le meilleur\u00bb pour la suite, lui a dit le pr\u00e9sident ukrainien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-directeur-de-la-cia-recu-par-zelensky-a-kiev-une-derniere-fois-avant-la-fin-de-ses-fonctions-20241221"
    },
    {
        "title": "\u00abTikTok est le voyou du quartier\u00bb : l\u2019Albanie interdit l\u2019application chinoise pour un an",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/tiktok-est-le-voyou-du-quartier-l-albanie-interdit-l-application-chinoise-pour-un-an-20241221"
    },
    {
        "title": "Le classement des 50 vins qui ont marqu\u00e9 l\u2019ann\u00e9e 2024 des d\u00e9gustateurs du Figaro",
        "summary": "Voici un classement tr\u00e8s subjectif de 50 cuv\u00e9es d\u00e9gust\u00e9es en 2024 ayant provoqu\u00e9 une \u00e9motion \u00e0 part chez nos d\u00e9gustateurs.",
        "link": "https://avis-vin.lefigaro.fr/tops-selections-vins-spiritueux/le-classement-des-50-vins-qui-ont-marque-l-annee-2024-des-degustateurs-du-figaro-20241221"
    },
    {
        "title": "Deux nouvelles bousculades au Nigeria font plusieurs morts et bless\u00e9s, lors de distribution alimentaire",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/deux-nouvelles-bousculades-au-nigeria-font-plusieurs-morts-et-blesses-lors-de-distribution-alimentaire-20241221"
    },
    {
        "title": "Nouveau s\u00e9isme de magnitude 6,1 au Vanuatu",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/nouveau-seisme-de-magnitude-6-1-au-vanuatu-20241221"
    },
    {
        "title": "Ces trois minutes qui ont vu le march\u00e9 de No\u00ebl de Magdebourg basculer dans l\u2019horreur",
        "summary": "Il \u00e9tait 19h 02 quand un ressortissant saoudien, refugi\u00e9 en Allemagne depuis 2006, a fonc\u00e9 sur la foule du march\u00e9 de No\u00ebl de cette ville de l\u2019est de l\u2019Allemagne, faisant au moins 5 morts et 200 bless\u00e9s. L\u2019attentat aura dur\u00e9 trois minutes, jusqu\u2019\u00e0 son arrestation par la police.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ces-trois-minutes-qui-ont-vu-le-marche-de-noel-de-magdebourg-basculer-dans-l-horreur-20241221"
    },
    {
        "title": "En Afghanistan, les femmes \u00e9cras\u00e9es sous la loi toujours plus implacable des Talibans",
        "summary": "R\u00c9CIT - Priv\u00e9es d\u2019avenir et d\u2019espoir, plus de 70% des Afghanes souffrent de d\u00e9pression et s\u2019\u00e9duquent clandestinement, apprenant des langues \u00e9trang\u00e8res pour pouvoir un jour s\u2019enfuir du huis clos islamiste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-afghanistan-les-femmes-ecrasees-sous-la-loi-toujours-plus-implacable-des-talibans-20241221"
    },
    {
        "title": "Coupe de France : records, s\u00e9rie, joueurs\u2026 L\u2019histoire d\u2019amour entre le PSG et la \u00abVieille dame\u00bb en chiffres",
        "summary": "EN CHIFFRES \u2013 Le RC Lens re\u00e7oit le PSG ce dimanche, lors du dernier match des 32es de finale de la Coupe de France. Une comp\u00e9tition sp\u00e9ciale pour les Rouge et Bleu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/coupe-de-france/coupe-de-france-records-serie-joueurs-l-histoire-d-amour-entre-le-psg-et-la-vieille-dame-en-chiffres-20241221"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron appelle \u00e0 \u00abd\u00e9poser les armes\u00bb et \u00e0 un \u00abcessez-le-feu\u00bb au Soudan",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique effectue un voyage dans plusieurs pays de la corne de l\u2019Afrique et a rencontr\u00e9 ce samedi le premier ministre \u00e9thiopien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/emmanuel-macron-appelle-a-deposer-les-armes-et-a-un-cessez-le-feu-au-soudan-20241221"
    },
    {
        "title": "Nouvelles concertations ce samedi soir chez LR au sujet du futur gouvernement",
        "summary": "Laurent Wauquiez doit s\u2019exprimer devant les d\u00e9put\u00e9s LR ce samedi soir, au terme d\u2019une r\u00e9union de concertations d\u00e9cid\u00e9e alors que le parti de droite n\u2019a pas encore clarifi\u00e9 son souhait de participer ou non au futur gouvernement de Fran\u00e7ois Bayrou.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/nouvelles-concertations-ce-samedi-soir-chez-lr-au-sujet-du-futur-gouvernement-20241221"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe : Richomme reprend la t\u00eate devant Dalin, le mano a mano continue \u00e0 l\u2019approche du Cap Horn",
        "summary": "Yoann Richomme (Paprec Ark\u00e9a) a repris la t\u00eate devant Charlie Dalin (Macif Sant\u00e9 Pr\u00e9voyance) alors que les skippers se rapprochent du Cap Horn.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/vendee-globe/vendee-globe-richomme-reprend-la-tete-devant-dalin-le-mano-a-mano-continue-a-l-approche-du-cap-horn-20241221"
    },
    {
        "title": "Il faut que Bayrou fasse \u00abdes concessions importantes\u00bb \u00e0 la gauche, estime Glucksmann",
        "summary": "L\u2019eurod\u00e9put\u00e9 Rapha\u00ebl Glucksmann estime que le Premier ministre Fran\u00e7ois Bayrou doit faire \u00abdes concessions importantes\u00bb \u00e0 la gauche, notamment sur les retraites, pour obtenir un accord de non-censure, dans un entretien au quotidien Ouest-France publi\u00e9 samedi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/il-faut-que-bayrou-fasse-des-concessions-importantes-a-la-gauche-estime-glucksmann-20241221"
    },
    {
        "title": "Coupe de France : immense exploit pour Le Puy, Nice a eu chaud, Lyon et Nantes assurent... Les r\u00e9sultats des 32es de finale",
        "summary": "Ce samedi en 32es de finale, Le Puy a cartonn\u00e9 Montpellier, club de Ligue 1 (4-0), alors que Nice, Nantes et Lyon ont assur\u00e9. D\u00e9couvrez tous les r\u00e9sultats.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/coupe-de-france/coupe-de-france-immense-exploit-pour-le-puy-nice-a-eu-chaud-lyon-et-nantes-assurent-les-resultats-des-32es-de-finale-20241221"
    },
    {
        "title": "Mayotte : l\u2019acheminement des vivres continue, des habitants attendent encore de l\u2019aide",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - L\u2019eau et la nourriture continuent d\u2019\u00eatre achemin\u00e9s vers Mayotte, o\u00f9 l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 n\u2019a pas encore \u00e9t\u00e9 totalement r\u00e9tablie depuis le passage du cyclone Chido. Le bilan humain n\u2019a toujours pas \u00e9volu\u00e9 alors que les autorit\u00e9s craignent des centaines de morts.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/mayotte-l-acheminement-des-vivres-continue-des-habitants-attendent-encore-de-l-aide-20241221"
    },
    {
        "title": "Notre palmar\u00e8s 2024 des villes o\u00f9 s\u2019installer dans les Hauts-de-Seine",
        "summary": "EXCLUSIF - Transports, commerces, immobilier, s\u00e9curit\u00e9, loisirs, sant\u00e9... Nous avons compar\u00e9 la qualit\u00e9 de vie des 36 communes des Hauts-de-Seine sur la base de quarante crit\u00e8res.&#160;",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/notre-palmares-2024-des-villes-ou-s-installer-dans-les-hauts-de-seine-20241028"
    },
    {
        "title": "Les \u00c9tats-Unis ont frapp\u00e9 des cibles houthies dans la capitale y\u00e9m\u00e9nite Sanaa",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e am\u00e9ricaine a annonc\u00e9 samedi avoir men\u00e9 des frappes contre des installations militaires des Houthis dans la capitale y\u00e9m\u00e9nite Sanaa, apr\u00e8s un tir de missile des Houthis sur Tel Aviv.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-etats-unis-ont-frappe-des-cibles-houthies-dans-la-capitale-yemenite-sanaa-20241221"
    },
    {
        "title": "Grenoble : un homme \u00e9crou\u00e9, suspect\u00e9 d'avoir enlev\u00e9 et viol\u00e9 sa cousine adolescente promise en mariage",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/grenoble-un-homme-ecroue-suspecte-d-avoir-enleve-et-viole-sa-cousine-adolescente-promise-en-mariage-20241221"
    },
    {
        "title": "Liga : l\u2019Atletico Madrid de Griezmann renverse Barcelone dans un final fou",
        "summary": "L\u2019Atl\u00e9tico Madrid a renvers\u00e9 Barcelone ce samedi soir gr\u00e2ce \u00e0 un but tardif (1-2) et prend la t\u00eate du championnat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/espagne/liga-l-atletico-madrid-de-griezmann-renverse-barcelone-dans-un-final-fou-20241221"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s le scandale du norovirus l\u2019an dernier, pourra-t-on manger des hu\u00eetres en toute s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 No\u00ebl ?",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Les contaminations de 2023 ont entach\u00e9 l\u2019image de la fili\u00e8re ostr\u00e9icole aupr\u00e8s des consommateurs. Pour \u00e9viter de revivre ce sc\u00e9nario catastrophe, de nombreux am\u00e9nagements ont \u00e9t\u00e9 mis en place, \u00e0 coups de millions d\u2019euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/apres-le-scandale-du-norovirus-l-an-dernier-pourra-t-on-manger-des-huitres-en-toute-securite-a-noel-20241221"
    },
    {
        "title": "L\u2019ex-socialiste Fran\u00e7ois Rebsamen se dit pr\u00eat \u00e0 \u00abs'engager\u00bb dans le gouvernement Bayrou",
        "summary": "\u00c0 73 ans, l\u2019ancien ministre et soutien d\u2019Emmanuel Macron en 2022, qui vient de renoncer \u00e0 son mandat de maire de Dijon, dit avoir confiance dans le nouveau premier ministre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/l-ex-socialiste-francois-rebsamen-se-dit-pret-a-s-engager-dans-le-gouvernement-bayrou-20241221"
    }
]