[
    {
        "title": "Donald Trump refuse d'\u00e9carter une \u00e9ventuelle annexion par la force du Groenland et du canal de Panama",
        "summary": "Lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse, mardi, le pr\u00e9sident \u00e9lu des \u00c9tats-Unis a \u00e9galement menac\u00e9 de faire usage de \u00abla force \u00e9conomique\u00bb contre le Canada, qu\u2019il souhaite voir devenir le 51e \u00c9tat am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/trump-refuse-d-ecarter-une-eventuelle-annexion-par-la-force-du-canal-de-panama-et-du-groenland-20250107"
    },
    {
        "title": "Pourquoi Donald Trump lorgne le Groenland et le Panama",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le pr\u00e9sident \u00e9lu a revendiqu\u00e9 brutalement le contr\u00f4le de l\u2019\u00eele et de l\u2019isthme au nom des \u00c9tats-Unis, et n\u2019\u00e9carte pas l\u2019usage de la force. Un expansionnisme anachronique qui souligne une volont\u00e9 d\u2019endiguer la Chine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pourquoi-donald-trump-lorgne-le-groenland-et-le-panama-20250102"
    },
    {
        "title": "\u00abIl voulait tourner la page\u00bb: le pr\u00e9sident de la FFF \u00e9voque au Figaro le futur arr\u00eat de Deschamps et l\u2019\u00e9vidence Zidane en Bleu",
        "summary": "ENTRETIEN - Le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de football, Philippe Diallo, se confie au Figaro sur l\u2019arr\u00eat en 2026 de Didier Deschamps et r\u00e9pond \u00e0 la question d\u2019un possible successeur nomm\u00e9 Zin\u00e9dine Zidane.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/equipe-de-france/il-voulait-tourner-la-page-le-president-de-la-fff-evoque-le-futur-arret-de-deschamps-et-l-evidence-zidane-en-bleu-20250107"
    },
    {
        "title": "\u00c9quipe de France : Didier Deschamps arr\u00eatera en 2026",
        "summary": "En poste depuis 2012, le s\u00e9lectionneur de l\u2019\u00e9quipe de France, selon nos informations, n\u2019ira pas au-del\u00e0 de son mandat actuel. Il tirera sa r\u00e9v\u00e9rence apr\u00e8s la Coupe du monde 2026.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/equipe-de-france/equipe-de-france-didier-deschamps-arretera-en-2026-20250107"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00a0Elle l\u2019a appris apr\u00e8s les journalistes\u00a0\u00bb\u00a0: comment Marine Le Pen a \u00e9t\u00e9 inform\u00e9e de la mort de son p\u00e8re dans l\u2019avion qui la ramenait de Mayotte",
        "summary": "La chef de file des d\u00e9put\u00e9s Rassemblement national, qui achevait un d\u00e9placement de trois jours sur l\u2019archipel, \u00e9tait injoignable lorsque son p\u00e8re s\u2019est \u00e9teint.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/elle-l-a-appris-apres-les-journalistes-comment-marine-le-pen-a-ete-informee-de-mort-de-son-pere-dans-l-avion-qui-la-ramenait-de-mayotte-20250107"
    },
    {
        "title": "Jean-Marie Le Pen, figure majeure et controvers\u00e9e de la Ve R\u00e9publique, est mort",
        "summary": "DISPARITION - Le cofondateur du Front national et finaliste de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2002 est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 96 ans ce mardi 7 janvier \u00e0 Garches (Hauts-de-Seine). \u00abEntour\u00e9 des siens\u00bb, \u00abil a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 \u00e0 Dieu\u00bb, a indiqu\u00e9 sa famille dans un communiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/jean-marie-le-pen-figure-majeure-et-controversee-de-la-ve-republique-est-mort-20250107"
    },
    {
        "title": "\u00abPars tranquille, je n\u2019abandonnerai pas la mission\u00bb : Marion Mar\u00e9chal rend hommage \u00e0 son grand-p\u00e8re",
        "summary": "Quelques heures apr\u00e8s l\u2019annonce de la mort de Jean-Marie Le Pen, l\u2019eurod\u00e9put\u00e9e \u00abremercie\u00bb son a\u00efeul d\u2019avoir \u00abpermis\u00bb que \u00abdes millions de Fran\u00e7ais soient de nouveau fiers d\u2019eux-m\u00eames et de leur pays\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/pars-tranquille-je-n-abandonnerai-pas-la-mission-marion-marechal-rend-hommage-a-son-grand-pere-20250107"
    },
    {
        "title": "D\u00e9c\u00e8s de Jean-Marie Le Pen : Marine et Marion, deux h\u00e9riti\u00e8res malgr\u00e9 elles",
        "summary": "R\u00c9CIT - Chef d'une lign\u00e9e min\u00e9e par les divisions, mais devenue la plus durable de la Ve R\u00e9publique, Jean-Marie Le Pen laisse derri\u00e8re lui deux femmes actives en politique, l\u2019une \u00e0 la t\u00eate des d\u00e9put\u00e9s RN, l\u2019autre \u00e9lue au Parlement europ\u00e9en.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/deces-de-jean-marie-le-pen-marine-et-marion-deux-heritieres-malgre-elles-20250107"
    },
    {
        "title": "Pensez-vous que Jean-Marie Le Pen restera comme une figure importante de la Ve R\u00e9publique ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/pensez-vous-que-jean-marie-le-pen-restera-comme-une-figure-importante-de-la-ve-republique-20250107"
    },
    {
        "title": "\u00abRien ne justifie qu\u2019on danse sur un cadavre\u00bb : Retailleau d\u00e9nonce les rassemblements c\u00e9l\u00e9brant la mort de Jean-Marie Le Pen",
        "summary": "Des centaines de personnes se sont rassembl\u00e9es \u00e0 travers la France, apr\u00e8s la mort du cofondateur du Front national \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 96 ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/rien-ne-justifie-qu-on-danse-sur-un-cadavre-retailleau-denonce-les-rassemblements-celebrant-la-mort-de-jean-marie-le-pen-20250107"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Mort de Jean-Marie Le Pen : \u00abJe vais essayer de r\u00e9apprendre \u00e0 vivre sans lui\u00bb, d\u00e9clare Jany, la veuve du \u00abMenhir\u00bb",
        "summary": "Jean-Marie Le Pen est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ce mardi \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 96 ans. La mort du fondateur du Front national a suscit\u00e9 une avalanche de r\u00e9actions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-deces-de-jean-marie-le-pen-il-a-toujours-servi-la-france-salue-jordan-bardella-20250107"
    },
    {
        "title": "Venezuela: Maduro annonce la capture de sept \u00abmercenaires\u00bb au Venezuela, dont deux Am\u00e9ricains",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/venezuela-maduro-annonce-la-capture-de-sept-mercenaires-au-venezuela-dont-deux-americains-20250108"
    },
    {
        "title": "Val-d\u2019Oise : papa depuis moins de deux semaines, un pompier de 33 ans d\u00e9c\u00e8de sur la route",
        "summary": "Cl\u00e9ment Bally, 33 ans, sapeur-pompier professionnel, a \u00e9t\u00e9 surpris mardi matin par la pr\u00e9sence d\u2019un arbre sur la route \u00e0 hauteur de Luzarches, dans le Val-d\u2019Oise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/val-d-oise-papa-depuis-moins-de-deux-semaines-un-pompier-de-33-ans-decede-sur-la-route-20250107"
    },
    {
        "title": "\u00abUn niveau d\u2019hostilit\u00e9 jamais vu\u00bb : derri\u00e8re l\u2019arrestation d\u2019influenceurs, l\u2019offensive des soutiens au r\u00e9gime d\u2019Alger",
        "summary": "ENQU\u00caTE -&#160;Plusieurs influenceurs appelant \u00e0 la violence \u00e0 l\u2019encontre des opposants au r\u00e9gime alg\u00e9rien ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s ces derniers jours en France. Ces diatribes num\u00e9riques d\u2019influenceurs, loin d\u2019\u00eatre isol\u00e9es, sont les sympt\u00f4mes d\u2019une relation franco-alg\u00e9rienne qui d\u00e9g\u00e9n\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/un-niveau-d-hostilite-jamais-vu-derriere-l-arrestation-d-influenceurs-l-offensive-des-soutiens-au-regime-d-alger-20250107"
    },
    {
        "title": "Mise en cause dans l\u2019affaire des \u00abinfluenceurs\u00bb alg\u00e9riens, la Grande Mosqu\u00e9e de Paris d\u00e9ment \u00eatre \u00e0 la man\u0153uvre",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Accus\u00e9e par un lanceur d\u2019alerte alg\u00e9rien r\u00e9fugi\u00e9 en France de soutenir les \u00abinfluenceurs\u00bb interpell\u00e9s et d\u2019\u00eatre au service d\u2019une campagne de d\u00e9stabilisation de la France, elle r\u00e9fute en bloc ces \u00aball\u00e9gations mensong\u00e8res\u00bb et \u00abcalomnieuses\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/mise-en-cause-dans-l-affaire-des-influenceurs-algeriens-la-grande-mosquee-de-paris-dement-etre-a-la-manoeuvre-20250107"
    },
    {
        "title": "Le Royaume-Uni rattrap\u00e9 par le sordide scandale des violeurs des \u00abgrooming gangs\u00bb",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Elon Musk a relanc\u00e9 la pol\u00e9mique sur cette trag\u00e9die de centaines de jeunes filles britanniques victimes de gangs de violeurs, form\u00e9s en immense majorit\u00e9 de Pakistanais. Ils ont pu s\u00e9vir durant plus d\u2019une d\u00e9cennie sans r\u00e9elle r\u00e9action des autorit\u00e9s, sur fond de crainte d\u2019accusation de racisme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/le-royaume-uni-rattrape-par-le-sordide-scandale-des-violeurs-des-grooming-gangs-20250107"
    },
    {
        "title": "Pol\u00e9mique avec Elon Musk : Keir Starmer affirme son engagement \u00e0 prot\u00e9ger les mineurs",
        "summary": "Personnellement attaqu\u00e9 par le propri\u00e9taire de X, le premier ministre travailliste a annonc\u00e9 qu\u2019il rendrait obligatoire le signalement de violences sexuelles commises sur des enfants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/polemique-avec-elon-musk-keir-starmer-affirme-son-engagement-a-proteger-les-mineurs-20250107"
    },
    {
        "title": "Explosion d\u2019un Cybertruck Tesla \u00e0 Las Vegas : le suspect a utilis\u00e9 l\u2019IA g\u00e9n\u00e9rative, dont ChatGPT, pour planifier son acte",
        "summary": "Les premiers r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate de police r\u00e9v\u00e8lent que le suspect, Matthew Livelsberger, cherchait des informations sur les engins explosifs et sur la vitesse de certaines munitions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/explosion-d-un-cybertruck-tesla-a-las-vegas-le-suspect-a-utilise-l-ia-generative-dont-chatgpt-pour-planifier-son-acte-20250107"
    },
    {
        "title": "Elon Musk r\u00e9pond ironiquement \u00e0 Emmanuel Macron qui l\u2019accuse d\u2019interf\u00e9rences dans les \u00e9lections en Europe",
        "summary": "Alors que le pr\u00e9sident fran\u00e7ais d\u00e9non\u00e7ait les ing\u00e9rences d\u2019Elon Musk dans les \u00e9lections allemandes, le patron de X lui a renvoy\u00e9 les accusations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/elon-musk-repond-ironiquement-a-emmanuel-macron-qui-l-accuse-d-interferences-dans-les-elections-en-europe-20250107"
    },
    {
        "title": "Un violent incendie menace un quartier aux portes de Los Angeles",
        "summary": "Selon plusieurs t\u00e9moins, plusieurs habitations ont d\u00e9j\u00e0 br\u00fbl\u00e9 dans cette zone hupp\u00e9e, peupl\u00e9e de villas \u00e0 plusieurs millions de dollars construites en plein milieu de canyons escarp\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/un-violent-incendie-menace-un-quartier-aux-portes-de-los-angeles-20250107"
    },
    {
        "title": "SpaceX : missions lunaires, m\u00e9galopole sur Mars\u2026 Apr\u00e8s une ann\u00e9e 2024 record, les ambitions d\u00e9cupl\u00e9es d\u2019Elon Musk",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Rest\u00e9e leader mondial en 2024 avec 134 lancements, la soci\u00e9t\u00e9 spatiale d\u2019Elon Musk change de braquet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/space-x-missions-lunaires-megalopole-sur-mars-apres-une-annee-2024-record-les-ambitions-decuplees-d-elon-musk-20250107"
    },
    {
        "title": "Comment le co\u00fbt de la SNCF pour le contribuable aurait explos\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es",
        "summary": "EXCLUSIF \u2013 La facture s\u2019est \u00e9lev\u00e9e \u00e0 20,3 milliards d\u2019euros en 2023, soit une augmentation de 48% en sept ans, selon une \u00e9tude du site Fipeco que Le Figaro a pu consulter. La compagnie ferroviaire conteste vivement la m\u00e9thode.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/comment-le-cout-de-la-sncf-pour-le-contribuable-aurait-explose-ces-dernieres-annees-20250108"
    },
    {
        "title": "La SNCF annonce une augmentation des prix des billets de train de 1,5% \u00e0 partir de mercredi",
        "summary": "L\u2019entreprise ferroviaire vient d\u2019annoncer une hausse des prix \u00abau niveau de l\u2019inflation pr\u00e9vue en 2025\u00bb. Une \u00abaugmentation n\u00e9cessaire pour financer les investissements\u00bb, plaide la direction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/la-sncf-annonce-une-augmentation-des-prix-des-billets-de-train-de-1-5-a-partir-de-mercredi-20250107"
    },
    {
        "title": "Dysfonctionnements, cafards... La pol\u00e9mique enfle autour des Ouigo, les syndicats menacent de faire gr\u00e8ve ce vendredi",
        "summary": "Face aux attaques de trois organisations syndicales concernant la branche low cost de la SNCF, l\u2019entreprise ferroviaire d\u00e9plore une conduite \u00abinadmissible\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/dysfonctionnements-cafards-la-polemique-enfle-autour-des-ouigo-les-syndicats-menacent-de-faire-greve-ce-vendredi-20250107"
    },
    {
        "title": "\u00abTout est organis\u00e9 pour contraindre l\u2019entr\u00e9e des v\u00e9hicules \u00e0 Lyon\u00bb : la justice saisie contre une piste cyclable",
        "summary": "Les associations de deux quartiers lyonnais se sont r\u00e9unies pour contester devant la justice administrative deux portions de la voie lyonnaise num\u00e9ro 12 qui, selon elles, n\u2019ont fait l\u2019objet d\u2019aucune \u00e9tude d\u2019impact.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/tout-est-organise-pour-contraindre-l-entree-des-vehicules-a-lyon-la-justice-saisie-contre-certaines-pistes-cyclables-20250108"
    },
    {
        "title": "Mercato : Samba, Neymar, Luiz Felipe... Les dossiers chauds du jour",
        "summary": "Retrouvez les derni\u00e8res informations du march\u00e9 des transferts hivernal en ce mercredi 8 janvier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/transferts/mercato-samba-neymar-luiz-felipe-les-dossiers-chauds-du-jour-20250108"
    },
    {
        "title": "Un Boeing lanc\u00e9 \u00e0 200km/h stoppe son d\u00e9collage et \u00e9vite la catastrophe",
        "summary": "Un 787 Dreamliner de la compagnie Etihad a effectu\u00e9 un freinage d\u2019urgence en plein d\u00e9collage dimanche, \u00e0 Melbourne, alors que deux de ses pneus ont \u00e9clat\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/un-boeing-lance-a-200km-h-stoppe-son-decollage-et-evite-la-catastrophe-20250107"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis officiellement un humain g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9\u00bb : Bryan Johnson, le milliardaire qui courait apr\u00e8s la jeunesse \u00e9ternelle",
        "summary": "PORTRAIT.- En Californie, un ancien patron de la tech d\u00e9pense des millions pour retrouver le visage et la forme de ses 18 ans. Son histoire est \u00e0 d\u00e9couvrir dans le documentaire Don\u2019t Die : L\u2019homme qui voulait \u00eatre \u00e9ternel, sur Netflix depuis le 1er janvier.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/beaute/repousser-les-limites-de-la-science-par-tous-les-moyens-bryan-johnson-le-millionnaire-a-la-recherche-de-la-jeunesse-eternelle-20250108"
    },
    {
        "title": "Ces avantages dont vont b\u00e9n\u00e9ficier les ex-ministres et conseillers du gouvernement Barnier, rest\u00e9s trois mois en poste",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Malgr\u00e9 leur bail tr\u00e8s bref, les ministres non reconduits par Fran\u00e7ois Bayrou pourront profiter des m\u00eames avantages que n\u2019importe quel ancien membre de gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/a-quels-avantages-ont-droit-les-ex-ministres-et-conseillers-du-gouvernement-barnier-restes-trois-mois-en-poste-20250108"
    },
    {
        "title": "S\u00e9isme au Tibet : des milliers de sauveteurs cherchent les survivants au milieu des d\u00e9combres",
        "summary": "Au moins 126 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es et 188 autres bless\u00e9es \u00e0 la suite de ce s\u00e9isme survenu mardi matin dans le canton rural de Tingri, au Tibet (sud-ouest de la Chine), non loin de la fronti\u00e8re n\u00e9palaise, selon CCTV.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/seisme-au-tibet-des-milliers-de-sauveteurs-cherchent-les-survivants-au-milieu-des-decombres-20250108"
    },
    {
        "title": "L'Iran juge \u00absans fondement\u00bb les propos d\u2019Emmanuel Macron sur son r\u00f4le au Moyen-Orient",
        "summary": "Les commentaires d\u2019Emmanuel Macron sont \u00absans fondement, contradictoires et sp\u00e9culatifs\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le porte-parole du minist\u00e8re iranien des Affaires \u00e9trang\u00e8res, Esmaeil Baqaei.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-iran-juge-sans-fondement-les-propos-d-emmanuel-macron-sur-son-role-au-moyen-orient-20250108"
    },
    {
        "title": "Rassemblements c\u00e9l\u00e9brant la mort de Jean-Marie Le Pen : Mathilde Panot \u00abpas choqu\u00e9e\u00bb par \u00abcette jeunesse qui continue d\u2019emmerder le Front national\u00bb",
        "summary": "\u00abPersonne ne danse sur un cadavre. Il faut arr\u00eater de dire n\u2019importe quoi\u00bb, a affirm\u00e9 la cheffe des d\u00e9put\u00e9s LFI apr\u00e8s que Bruno Retailleau a fustig\u00e9 les c\u00e9l\u00e9brations de la mort du finaliste de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2002, ce mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/rassemblements-celebrant-la-mort-de-jean-marie-le-pen-mathilde-panot-pas-choquee-par-cette-jeunesse-qui-continue-d-emmerder-le-front-national-20250108"
    },
    {
        "title": "Les obs\u00e8ques de Jean-Marie Le Pen se tiendront samedi 11 janvier \u00e0 La Trinit\u00e9-sur-Mer",
        "summary": "Invit\u00e9 sur TF1 ce mercredi matin, Louis Aliot a confirm\u00e9 la date des obs\u00e8ques du cofondateur du Front national, disparu ce mardi 7 janvier. Il a \u00e9galement r\u00e9agi au lendemain des rassemblements c\u00e9l\u00e9brant la mort du \u00abMenhir\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/les-obseques-de-jean-marie-le-pen-se-tiendront-samedi-11-janvier-a-la-trinite-sur-mer-20250108"
    },
    {
        "title": "Syrie : certaines sanctions contre le pays pourraient \u00ab\u00eatre lev\u00e9es rapidement\u00bb, selon Barrot",
        "summary": "\u00abIl y en a d\u2019autres (sanctions) qui aujourd\u2019hui entravent l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019aide humanitaire, qui emp\u00eachent le redressement du pays\u00bb, estime le chef de la diplomatie fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/syrie-certaines-sanctions-contre-le-pays-pourraient-etre-levees-rapidement-selon-barrot-20250108"
    },
    {
        "title": "Inqui\u00e9tude sur le maintien des soins palliatifs \u00e0 Gu\u00e9rande apr\u00e8s le d\u00e9part \u00e0 la retraite d\u2019un m\u00e9decin",
        "summary": "Le praticien devant le remplacer s\u2019est d\u00e9sist\u00e9. L\u2019h\u00f4pital intercommunal recherche un rempla\u00e7ant de toute urgence. La direction veut conserver les lits identifi\u00e9s palliatifs en les transf\u00e9rant dans un autre service.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/inquietude-sur-le-maintien-des-soins-palliatifs-a-guerande-apres-le-depart-a-la-retraite-d-un-medecin-20250108"
    },
    {
        "title": "Le musicien Peter Yarrow du trio folk Peter, Paul and Mary est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 86 ans",
        "summary": "Le c\u00e9l\u00e8bre trio avait connu un r\u00e9el succ\u00e8s gr\u00e2ce \u00e0 leur reprise de la chanson de Bob Dylan \u00ab&#160;Blowin\u2019 in the Wind&#160;\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/le-musicien-peter-yarrow-du-trio-folk-peter-paul-and-mary-est-decede-a-86-ans-20250108"
    },
    {
        "title": "D\u00e9part de Deschamps : Dugarry vote Zidane qui pourra \u00abpacifier les tensions avec Mbapp\u00e9\u00bb",
        "summary": "L\u2019ancien attaquant des Bleus, tr\u00e8s proche de \u00abZizou\u00bb, estime que l\u2019ancien num\u00e9ro 10 est le successeur id\u00e9al \u00e0 Didier Deschamps, notamment pour relancer Kylian Mbapp\u00e9 en s\u00e9lection.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/equipe-de-france/depart-de-deschamps-dugarry-vote-zidane-qui-pourra-pacifier-les-tensions-avec-mbappe-20250108"
    },
    {
        "title": "Equipe de France : \u00abJ\u2019ai fait mon temps\u00bb, Deschamps s\u2019explique sur son choix de partir en 2026",
        "summary": "Le s\u00e9lectionneur a donn\u00e9 les raisons qui ont motiv\u00e9 son d\u00e9part du poste de s\u00e9lectionneur de l\u2019\u00e9quipe de France \u00e0 l\u2019issue de la Coupe du monde 2026.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/equipe-de-france/equipe-de-france-j-ai-fait-mon-temps-deschamps-s-explique-sur-son-choix-de-partir-en-2026-20250108"
    }
]