[
    {
        "title": "\u00abSauf revirement total du gouvernement\u00bb, le Rassemblement national votera la censure",
        "summary": "Dans l\u2019hypoth\u00e8se o\u00f9 Michel Barnier d\u00e9clenche d\u00e8s lundi un 49.3 sur le budget de la S\u00e9curit\u00e9 sociale, Marine Le Pen devrait bel et bien mettre sa menace \u00e0 ex\u00e9cution.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/sauf-revirement-total-du-gouvernement-le-rassemblement-national-votera-la-censure-20241201"
    },
    {
        "title": "Pour les habitants de Montargis, \u00ab\u00a0le Rassemblement national ne devrait surtout pas censurer\u00a0\u00bb le gouvernement Barnier",
        "summary": "REPORTAGE - \u00c0 la fois trop pr\u00e8s et trop loin de Paris, la ville du G\u00e2tinais est l\u2019exemple parfait des nouvelles terres \u00e9lectorales conquises par le RN. La circonscription est tomb\u00e9e aux mains des troupes de Marine Le&#160;Pen en 2022.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/pour-les-habitants-de-montargis-le-rassemblement-national-ne-devrait-surtout-pas-censurer-le-gouvernement-barnier-20241201"
    },
    {
        "title": "Budget : Borne s\u2019oppose aux \u00abefforts\u00bb demand\u00e9s par Barnier aux anciens premiers ministres",
        "summary": "En recherche d\u2019\u00e9conomies budg\u00e9taires, le premier ministre avait appel\u00e9 mardi sur TF1 \u00e0 des \u00abam\u00e9liorations dans le train de vie de l\u2019\u00c9tat\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-borne-s-oppose-aux-efforts-demandes-par-barnier-aux-anciens-premiers-ministres-20241201"
    },
    {
        "title": "Budget de l'\u00c9tat : le S\u00e9nat adopte la partie \u00abrecettes\u00bb, la gauche boycotte le vote",
        "summary": "\u00c0 l\u2019aube d\u2019une semaine d\u00e9cisive pour le gouvernement de Michel Barnier qui pourrait s\u2019exposer \u00e0 une motion de censure, les s\u00e9nateurs socialistes, communistes et \u00e9cologistes ont d\u00e9nonc\u00e9 un \u00abcoup de force\u00bb ce dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-de-l-etat-le-senat-revote-plusieurs-mesures-pour-rectifier-le-tir-20241201"
    },
    {
        "title": "Face au risque de censure, Michel Barnier sur un fil",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le bras de fer s\u2019est poursuivi durant le week-end entre Matignon et Marine Le&#160;Pen. Le RN consid\u00e8re que le gouvernement a \u00ab&#160;mis fin \u00e0 la discussion&#160;\u00bb. Matignon se dit toujours \u00ab&#160;ouvert au dialogue&#160;\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/face-au-risque-de-censure-michel-barnier-sur-un-fil-20241201"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial d\u2019Yves Thr\u00e9ard :\u00a0\u00ab\u00a0Barnier-Le Pen, \u00e0 qui perd gagne\u00bb",
        "summary": "Pour survivre \u00e0 Matignon, le premier ministre doit-il c\u00e9der davantage aux exigences du Rassemblement national sur le budget\u200a?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/l-editorial-d-yves-threard-barnier-le-pen-a-qui-perd-gagne-20241201"
    },
    {
        "title": "Pensez-vous que le gouvernement de Michel Barnier sera censur\u00e9 ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/pensez-vous-que-le-gouvernement-de-michel-barnier-sera-censure-20241201"
    },
    {
        "title": "Marseille-Monaco : L\u2019OM l\u2019emporte enfin au V\u00e9lodrome, l\u2019ASM plomb\u00e9e par ses erreurs... Les tops et flops",
        "summary": "L\u2019OM enfin ma\u00eetre chez lui, Maupay et Rulli encore d\u00e9cisifs, les impairs mon\u00e9gasques... Nos tops et flops apr\u00e8s la victoire marseillaise sur le club du Rocher, dimanche (2-1) .",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/marseille-monaco-l-om-l-emporte-enfin-au-velodrome-l-asm-plombee-par-ses-erreurs-les-tops-et-les-flops-20241201"
    },
    {
        "title": "\u00abDes corps align\u00e9s \u00e0 perte de vue\u00bb : en Guin\u00e9e, des affrontements lors d\u2019un match de foot font des dizaines de morts",
        "summary": "Des sources m\u00e9dicales font \u00e9tat de plusieurs dizaines de cadavres jonchant le sol apr\u00e8s des affrontements lors d\u2019un match de foot \u00e0 N\u2019Z\u00e9r\u00e9kor\u00e9, dans le sud-est du pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/des-corps-alignes-a-perte-de-vue-enguinee-des-affrontements-lors-d-un-match-de-foot-font-des-dizaines-de-morts-20241201"
    },
    {
        "title": "Stellantis annonce le d\u00e9part imm\u00e9diat de son embl\u00e9matique patron Carlos Tavares",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Le conseil d\u2019administration du constructeur, r\u00e9uni ce dimanche, a annonc\u00e9 la d\u00e9mission, un an avant l\u2019\u00e9ch\u00e9ance de son mandat, de son embl\u00e9matique patron.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/info-le-figaro-stellantis-vers-un-depart-immediat-de-carlos-tavares-20241201"
    },
    {
        "title": "Stellantis : Carlos Tavares s\u2019\u00e9tait entour\u00e9 d\u2019une nouvelle \u00e9quipe pour sauver son mandat",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le dirigeant, remerci\u00e9 pr\u00e9matur\u00e9ment dimanche 1er d\u00e9cembre par le conseil d\u2019administration, avait remani\u00e9 sa garde rapproch\u00e9e tout r\u00e9cemment. Avec l\u2019ambition de restaurer les finances et les performances du groupe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/stellantis-carlos-tavares-s-entoure-d-une-nouvelle-equipe-pour-sauver-son-mandat-20241011"
    },
    {
        "title": "La descente aux enfers de Stellantis souligne les rat\u00e9s de la m\u00e9thode Tavares",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Champion des profits depuis sa naissance, d\u00e9but 2021, le groupe pr\u00e9voit une division par deux de sa marge cette ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/la-descente-aux-enfers-de-stellantis-souligne-les-rates-de-la-methode-tavares-20240930"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislative partielle dans les Ardennes : le RN largement en t\u00eate, LR et le NFP \u00e9limin\u00e9s",
        "summary": "Le candidat du Rassemblement national (RN) Jordan Duflot esp\u00e8re succ\u00e9der \u00e0 l\u2019ancien d\u00e9put\u00e9 lepeniste Flavien Termet, qui a d\u00e9missionn\u00e9 trois mois apr\u00e8s son \u00e9lection, officiellement pour des raisons de sant\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/legislative-partielle-dans-les-ardennes-le-rn-largement-en-tete-lr-et-le-nfp-elimines-20241201"
    },
    {
        "title": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales : au moins 2 morts et 10 bless\u00e9s graves dans l\u2019accident d\u2019un car espagnol",
        "summary": "Un accident impliquant un autocar espagnol a fait plusieurs morts et de nombreux bless\u00e9s pr\u00e8s d\u2019Andorre ce dimanche apr\u00e8s-midi. Des moyens de secours tr\u00e8s importants sont engag\u00e9s pour porter assistance aux bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/pyrenees-orientales-au-moins-2-morts-et-5-blesses-graves-dans-un-accident-de-car-20241201"
    },
    {
        "title": "En Arabie saoudite, Emmanuel Macron face \u00e0 la nouvelle g\u00e9opolitique de Mohammed Ben Salman",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le chef de l\u2019\u00c9tat entame lundi une visite de trois jours dans le royaume, acteur cl\u00e9 dans un Moyen-Orient agit\u00e9 par les crises.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-arabie-saoudite-emmanuel-macron-face-a-la-nouvelle-geopolitique-de-mohammed-ben-salman-20241201"
    },
    {
        "title": "\u00abUne incroyable transformation \u00e9conomique, soci\u00e9tale et culturelle\u00bb : comment les entreprises fran\u00e7aises profitent de l\u2019ouverture de l\u2019Arabie saoudite",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Transports, h\u00f4tellerie, infrastructures, \u00e9nergies renouvelables, tech... Avec Vision 2030, le royaume fait sa r\u00e9volution \u00e9conomique. Une aubaine pour les fleurons fran\u00e7ais \u00e0 la recherche de croissance.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/on-assiste-a-une-incroyable-transformation-economique-societale-et-culturelle-du-pays-comment-les-entreprises-francaises-profitent-de-l-ouverture-de-l-arabie-saoudite-20241201"
    },
    {
        "title": "Visite en Arabie saoudite : Emmanuel Macron cherche un nouveau souffle \u00e0 l\u2019\u00e9tranger",
        "summary": "L\u2019activisme diplomatique d\u2019Emmanuel Macron ne suffit pas \u00e0 compenser les crises politiques et budg\u00e9taires, qui handicapent l\u2019influence fran\u00e7aise \u00e0 l\u2019international.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/visite-en-arabie-saoudite-emmanuel-macron-cherche-un-nouveau-souffle-a-l-etranger-20241201"
    },
    {
        "title": "Droits des femmes, religion, ville futuriste de Neom... L\u2019Arabie saoudite en profonde transformation",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le prince h\u00e9ritier Mohammed Ben Salman m\u00e8ne des r\u00e9formes \u00e0 marche forc\u00e9e pour moderniser son pays et r\u00e9duire la d\u00e9pendance au p\u00e9trole.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/droit-des-femmes-religion-ville-futuriste-de-neom-l-arabie-saoudite-en-profonde-transformation-20241201"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : le choc pour l\u2019OM, tombeur de Monaco et nouveau dauphin du PSG",
        "summary": "L\u2019Olympique de Marseille a dispos\u00e9 de l\u2019ASM dimanche, au V\u00e9lodrome, dans le choc de cl\u00f4ture de la 13e journ\u00e9e de Ligue 1. Penalty de Mason Greenwood \u00e0 la 89e minute.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-le-choc-pour-l-om-tombeur-de-monaco-et-nouveau-dauphin-du-psg-20241201"
    },
    {
        "title": "Biden gracie son fils dans des affaires de fraude fiscale et de d\u00e9tention d'arme",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain avait pourtant assur\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises qu\u2019il ne gracierait pas son fils Hunter Biden, 54 ans, accus\u00e9 notamment de fraude fiscale et de deux chefs de fausses d\u00e9clarations pour ne pas avoir vers\u00e9 1,4 million de dollars d\u2019imp\u00f4ts au cours de la derni\u00e8re d\u00e9cennie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/biden-gracie-son-fils-dans-des-affaires-de-fraude-fiscale-et-de-detention-d-arme-20241202"
    },
    {
        "title": "Gaza: le Royaume-Uni annonce augmenter son aide humanitaire",
        "summary": "La ministre britannique du D\u00e9veloppement Anneliese Dodds a appel\u00e9 Isra\u00ebl \u00e0 \u00abagir imm\u00e9diatement pour garantir un acc\u00e8s sans entrave\u00bb \u00e0 l\u2019aide humanitaire \u00e0 Gaza, en marge d\u2019un d\u00e9placement dans les territoires palestiniens et en Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-le-royaume-uni-augmente-son-aide-humanitaire-20241202"
    },
    {
        "title": "Allemagne : les salari\u00e9s de Volkswagen en gr\u00e8ve pour sauver leurs usines",
        "summary": "Volkswagen envisage de fermer trois usines en Allemagne, \u00e0 cause notamment du ralentissement mondial des ventes automobiles, de la concurrence chinoise et de co\u00fbts de main-d\u2019\u0153uvre trop \u00e9lev\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-salaries-de-volkswagen-en-greve-pour-sauver-les-usines-allemandes-20241202"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9gime syrien perd la ville d'Alep, Bachar al-Assad cherche le soutien de ses alli\u00e9s",
        "summary": "Dans un communiqu\u00e9 conjoint, les \u00c9tats-Unis, la France, l\u2019Allemagne et le Royaume-Uni ont appel\u00e9 dimanche \u00e0 la \u00abd\u00e9sescalade\u00bb en Syrie, ajoutant que l\u2019\u00abescalade\u00bb du conflit soulignait \u00abla n\u00e9cessit\u00e9 urgente\u00bb d\u2019une \u00absolution politique\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/syrie-le-regime-syrien-perd-la-ville-d-alep-bachar-al-assad-cherche-le-soutien-de-ses-allies-20241202"
    },
    {
        "title": "\u00abUn manque \u00e0 gagner colossal\u00bb : la difficile bataille pour enrayer la fraude dans les transports en commun",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Si la SNCF comme la RATP consid\u00e8rent ce sujet comme \u00abune priorit\u00e9\u00bb, les fraudeurs demeurent nombreux. Face \u00e0 cette \u00e9norme perte financi\u00e8re, en particulier en \u00cele-de-France, les op\u00e9rateurs tentent de trouver la parade.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/un-manque-a-gagner-colossal-la-difficile-bataille-pour-enrayer-la-fraude-dans-les-transports-en-commun-20241202"
    },
    {
        "title": "Justice des mineurs : le texte de Gabriel Attal \u00e0 l'\u00e9preuve de l'h\u00e9micycle",
        "summary": "Ce texte, qui vise \u00e0 lutter contre la d\u00e9linquance chez les 16-18 ans, a \u00e9t\u00e9 largement remani\u00e9 en commission des Lois la semaine derni\u00e8re par les d\u00e9put\u00e9s de la gauche et du groupe Liot.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/justice-des-mineurs-le-texte-de-gabriel-attal-a-l-epreuve-de-l-hemicycle-20241202"
    },
    {
        "title": "Armement\u00a0: l\u2019industrie europ\u00e9enne \u00e0 la tra\u00eene du reste du monde",
        "summary": "Les ventes des 100 premiers producteurs d\u2019armement mondiaux ont progress\u00e9 de 4,2&#160;% en 2023, \u00e0 632&#160;milliards de dollars. Mais celles des 27&#160;industriels europ\u00e9ens, de seulement 0,2&#160;%.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/armement-l-industrie-europeenne-a-la-traine-du-reste-du-monde-20241202"
    },
    {
        "title": "Le prix des audits \u00e9nerg\u00e9tiques varie de 500 \u00e0 1300 euros selon les d\u00e9partements, d\u00e9couvrez le v\u00f4tre",
        "summary": "INFOGRAPHIE - Cette \u00e9tude recense les tarifs pratiqu\u00e9s \u00e0 travers la France m\u00e9tropolitaine et donne des pistes pour expliquer les disparit\u00e9s bien plus fortes que pour les DPE, diagnostics de performance \u00e9nerg\u00e9tique.",
        "link": "https://immobilier.lefigaro.fr/article/le-prix-des-audits-energetiques-varie-de-500-a-1300-euros-selon-les-departements-decouvrez-le-votre_b0829b54-ae51-11ef-aa2d-287051e89751/"
    },
    {
        "title": "\u00c9clairage nocturne, vigile priv\u00e9... Face \u00e0 une vague d\u2019ins\u00e9curit\u00e9, une petite ville de Loire-Atlantique contrainte de s\u2019\u00e9quiper",
        "summary": "\u00c0 Saint-Julien-de-Concelles, la mairie veut faire fuir la d\u00e9linquance qui s\u2019invite depuis quelques semaines. Des commer\u00e7ants ont \u00e9t\u00e9 cambriol\u00e9s \u00e0 plusieurs reprises.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/eclairage-nocturne-vigile-prive-face-a-une-vague-d-insecurite-une-petite-ville-de-loire-atlantique-contrainte-de-s-equiper-20241202"
    },
    {
        "title": "Classement Ligue 1 : Marseille nouveau dauphin du PSG, Lyon double Nice...",
        "summary": "Marseille gr\u00e2ce \u00e0 son succ\u00e8s face \u00e0 Monaco est le nouveau dauphin du PSG toujours leader...D\u00e9couvrez le classement apr\u00e8s les treize premi\u00e8res journ\u00e9es de Ligue 1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/classement-ligue-1-marseille-nouveau-dauphin-du-psg-lyon-double-nice-20241202"
    },
    {
        "title": "La lettre du Figaro du 2 d\u00e9cembre 2024",
        "summary": "Le couperet de la censure aujourd\u2019hui, Carlos Tavares prend la porte, adieu Niels Arestrup, vieillir chez soi, Emmanuel Macron en Arabie saoudite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/la-lettre-du-figaro-du-2-decembre-2024-20241202"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Budget 2025 : \u00abLe RN censurera \u00e9videmment ce gouvernement, sauf miracle de derni\u00e8re minute\u00bb, annonce Jordan Bardella",
        "summary": "L\u2019Assembl\u00e9e nationale se prononce lundi sur le tr\u00e8s sensible budget de la S\u00e9curit\u00e9 sociale, avec la possibilit\u00e9 d\u2019un recours au 49.3 et d\u00e9j\u00e0 la perspective d\u2019une motion de censure de la part de la gauche et du Rassemblement national.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-budget-2025-journee-a-haut-risque-pour-le-gouvernement-barnier-pour-eviter-une-censure-20241202"
    },
    {
        "title": "Lyon : manifestation in\u00e9dite des chauffeurs de taxi, les habitants invit\u00e9s \u00e0 rester chez eux",
        "summary": "Les chauffeurs de taxi protestent contre le projet de modification de la convention qui les lie \u00e0 la CNAM. Les syndicats ont promis un blocage jamais vu, mobilisant 2000 \u00e0 3000 v\u00e9hicules.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/lyon-manifestation-inedite-des-chauffeurs-de-taxi-les-habitants-invites-a-rester-chez-eux-20241202"
    },
    {
        "title": "Un ours captur\u00e9 apr\u00e8s avoir bless\u00e9 un homme dans un supermarch\u00e9 japonais",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/un-ours-capture-apres-avoir-blesse-un-homme-dans-un-supermarche-japonais-20241202"
    },
    {
        "title": "D'anciens rugbymen de Grenoble jug\u00e9s aux assises pour un viol collectif",
        "summary": "Le proc\u00e8s, pr\u00e9vu jusqu\u2019au 13 d\u00e9cembre, devait initialement se tenir en juin, \u00e0 huis clos, mais avait \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9 en l\u2019absence d\u2019un pr\u00e9venu, l\u2019Irlandais Denis Coulson, bless\u00e9 dans un grave accident de voiture quelques jours plus t\u00f4t.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/d-anciens-rugbymen-de-grenoble-juges-aux-assises-pour-un-viol-collectif-20241202"
    },
    {
        "title": "Nice : huit personnes s'\u00e9vadent d\u2019un centre de r\u00e9tention",
        "summary": "Une neuvi\u00e8me personne a \u00e9t\u00e9 intercept\u00e9e, selon des sources polici\u00e8re et judiciaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/nice-huit-personnes-s-evadent-d-un-centre-de-retention-20241202"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : l\u2019Allemagne va livrer \u00e0 Kiev une aide militaire suppl\u00e9mentaire de 650 millions d\u2019euros",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - \u00abL\u2019Ukraine peut compter sur nous. Nous disons ce que nous faisons. Et nous faisons ce que nous disons\u00bb, a \u00e9crit le chancelier allemand sur X, lors de son arriv\u00e9e \u00e0 Kiev.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-l-allemagne-va-livrer-a-kiev-une-aide-militaire-supplementaire-de-650-millions-d-euros-20241202"
    },
    {
        "title": "Op\u00e9rations escargot, axes bloqu\u00e9s... En col\u00e8re, les taxis paralysent les routes ce lundi",
        "summary": "Remont\u00e9s contre la nouvelle convention en n\u00e9gociation avec l\u2019Assurance maladie sur le transport de malades assis, les transporteurs avaient annonc\u00e9 de nombreux blocages.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/operations-escargot-axes-bloques-en-colere-les-taxis-paralysent-les-routes-ce-lundi-20241202"
    },
    {
        "title": "Bourse de Paris : Stellantis plonge de plus de 7% apr\u00e8s la d\u00e9mission de son directeur g\u00e9n\u00e9ral Carlos Tavares",
        "summary": "L\u2019annonce de la d\u00e9mission de Carlos Tavares le 1er d\u00e9cembre, rel\u00e8gue Stellantis en derni\u00e8re place du CAC 40 \u00e0 la Bourse de Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/bourse-de-paris-stellantis-plonge-de-plus-de-7-apres-la-demission-de-son-directeur-general-carlos-tavares-20241202"
    },
    {
        "title": "Top 14 : Clermont monte sur le podium, La Rochelle grand perdant du week-end... Le classement apr\u00e8s 11 journ\u00e9es",
        "summary": "Toulouse et Bordeaux toujours en t\u00eate, Clermont sur le podium, Lyon dans la zone rouge... D\u00e9couvrez le classement du Top 14 apr\u00e8s 11 journ\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/classement-top-14-clermont-monte-sur-le-podium-la-rochelle-grand-perdant-du-week-end-20241202"
    },
    {
        "title": "Vacances d\u2019hiver : au soleil ou \u00e0 la neige, le c\u0153ur des Fran\u00e7ais balance",
        "summary": "Les destinations enneig\u00e9es et au soleil sont au coude \u00e0 coude dans les recherches des voyageurs, r\u00e9v\u00e8le une \u00e9tude d\u2019Airbnb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/vacances-d-hiver-au-soleil-ou-a-la-neige-le-coeur-des-francais-balance-20241202"
    },
    {
        "title": "Budget : ce sc\u00e9nario dont personne ne parle et qui pourrait \u00e9viter la censure \u00e0 Michel Barnier",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le premier ministre pourrait d\u00e9cider de ne pas d\u00e9gainer le 49.3, laissant ainsi le texte \u00eatre retoqu\u00e9 avant d\u2019\u00eatre promulgu\u00e9 par le biais d\u2019ordonnances.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-ce-scenario-dont-personne-ne-parle-et-qui-pourrait-eviter-la-censure-a-michel-barnier-20241202"
    },
    {
        "title": "Nicolas Barr\u00e9 devient directeur de la r\u00e9daction de Politico France",
        "summary": "L\u2019ex-directeur de la r\u00e9daction des \u00c9chos rejoint le m\u00e9dia en ligne am\u00e9ricain, devenu propri\u00e9t\u00e9 du groupe allemand Alex Springer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/nicolas-barre-devient-directeur-de-la-redaction-de-politico-france-20241202"
    },
    {
        "title": "La CPME craint que la censure du gouvernement puisse \u00abaccro\u00eetre les difficult\u00e9s\u00bb des entreprises",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/la-confederation-des-pme-contre-la-censure-pour-ne-pas-sacrifier-les-entreprises-20241202"
    },
    {
        "title": "Le groupe Glovo annonce qu\u2019il va salarier ses livreurs \u00e0 domicile en Espagne",
        "summary": "La plateforme espagnole de livraison \u00e0 domicile ne fera plus appel \u00e0 des travailleurs ind\u00e9pendants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/le-groupe-glovo-annonce-qu-il-va-salarier-ses-livreurs-a-domicile-en-espagne-20241202"
    },
    {
        "title": "Le destin tumultueux d'Hunter Biden, fils cadet du pr\u00e9sident am\u00e9ricain",
        "summary": "Condamn\u00e9 pour d\u00e9tention ill\u00e9gale d\u2019arme \u00e0 feu, Hunter Biden vient d\u2019\u00eatre graci\u00e9 par son p\u00e8re. Entre un scandale ukrainien et des addictions multiples, retour sur l'existence tourment\u00e9e d'un h\u00e9ritier.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/le-destin-tumultueux-d-hunter-biden-fils-cadet-du-president-americain-20220704"
    },
    {
        "title": "En Roumanie, l\u2019extr\u00eame droite talonne les sociaux-d\u00e9mocrates \u00e0 l\u2019issue des l\u00e9gislatives",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La Cour constitutionnelle doit se prononcer lundi apr\u00e8s-midi sur un recours introduit apr\u00e8s le premier tour de la pr\u00e9sidentielle, remport\u00e9 par la nationaliste Calin Georgescu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-roumanie-l-extreme-droite-talonne-les-sociaux-democrates-a-l-issue-des-legislatives-20241202"
    },
    {
        "title": "Vaiana 2 au sommet du box-office nord-am\u00e9ricain",
        "summary": "Le deuxi\u00e8me volet des aventures de la princesse polyn\u00e9sienne a rapport\u00e9 la somme spectaculaire de 221 millions de dollars pour son premier week-end d\u2019exploitation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/vaiana-2-bat-tous-les-records-du-box-office-nord-americain-20241202"
    },
    {
        "title": "La Rochelle : disparition d\u2019une adolescente de 14 ans, des recherches lanc\u00e9es sur l\u2019\u00eele de R\u00e9",
        "summary": "Atteinte de d\u00e9pression, la jeune fille s\u00e9journait dans un h\u00f4pital. Elle s\u2019est volatilis\u00e9e il y a quatre jours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/la-rochelle-disparition-d-une-adolescente-de-14-ans-des-recherches-lancees-sur-l-ile-de-re-20241202"
    },
    {
        "title": "Disparition de Morgane dans les C\u00f4tes-d\u2019Armor : ce que l\u2019on sait \u00e0 ce stade",
        "summary": "Une cinquantaine de gendarmes sont toujours mobilis\u00e9s pour tenter de retrouver l\u2019adolescente de 13 ans, introuvable depuis le lundi 25 novembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/disparition-de-morgane-dans-les-cotes-d-armor-ce-que-l-on-sait-a-ce-stade-20241202"
    },
    {
        "title": "Simulateur : le gouvernement de Michel Barnier peut-il encore \u00e9viter une motion de censure ?",
        "summary": "EXCLUSIF \u2013 Le premier ministre semble de plus en plus en danger alors que le Rassemblement national agite la menace d\u2019une motion de censure d\u00e8s la semaine prochaine, sur le budget de la S\u00e9curit\u00e9 sociale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/resultats-legislatives-tentez-de-composer-une-majorite-absolue-avec-notre-simulateur-de-coalitions-20240708"
    },
    {
        "title": "Jean-Eric Schoettl: \u00ab49.3, censure, ordonnances... Comment \u00e9chapper \u00e0 une France sans budget ?\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Alors que plusieurs options sont sur la table pour permettre au gouvernement d\u2019adopter le budget 2025, l\u2019heure est \u00e0 la responsabilit\u00e9 pour tous les partis politiques, estime l\u2019ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Conseil constitutionnel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/jean-eric-schoettl-49-3-censure-ordonnances-comment-echapper-a-une-france-sans-budget-20241202"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve du 5 d\u00e9cembre : h\u00f4pitaux, \u00e9coles, mairies, \u00e9nergie... \u00c0 quelles perturbations s\u2019attendre ce jeudi ?",
        "summary": "Dans plusieurs secteurs, les syndicats appellent \u00e0 la mobilisation pour protester contre les mesures d\u2019\u00e9conomie du gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/greve-du-5-decembre-hopitaux-ecoles-mairies-energie-a-quelles-perturbations-s-attendre-ce-jeudi-20241202"
    },
    {
        "title": "Carlos Tavares : la chute brutale du patron de Stellantis, apr\u00e8s 10 ans de succ\u00e8s fou",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le 1er&#160;avril 2014, Carlos Tavares prenait les commandes d\u2019un PSA Peugeot-Citro\u00ebn au bord du gouffre, \u00e0 partir duquel il a cr\u00e9\u00e9 un empire, Stellantis. Retour sur une d\u00e9cennie prodigieuse, et sur ses derniers jours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/du-sauvetage-de-psa-a-la-creation-de-stellantis-la-decennie-prodigieuse-de-carlos-tavares-20240331"
    },
    {
        "title": "Stellantis : les syndicats se r\u00e9jouissent du d\u00e9part de Carlos Tavares",
        "summary": "Des milliers de membres de l\u2019United Auto Workers (UAW) demandaient depuis plusieurs semaines la d\u00e9mission de Carlos Tavares \u00e0 cause de sa gestion jug\u00e9e \u00abirresponsable\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/stellantis-les-syndicats-se-rejouissent-du-depart-de-carlos-tavares-20241202"
    },
    {
        "title": "L\u2019Italie soulag\u00e9e mais inqui\u00e8te apr\u00e8s le d\u00e9part de Carlos Tavares",
        "summary": "Le patron du groupe Stellantis, son style et son assurance ne plaisaient gu\u00e8re aux milieux politiques et syndicaux italiens. Ils lui reprochaient notamment d\u2019avoir r\u00e9duit les effectifs dans les usines du pays et de ne pas s\u2019engager sur l\u2019avenir des sites de production.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/l-italie-soulagee-mais-inquiete-apres-le-depart-de-carlos-tavares-20241202"
    },
    {
        "title": "\u00abIls ont forc\u00e9ment sign\u00e9 un deal\u00bb : combien Carlos Tavares pourrait-il toucher apr\u00e8s son d\u00e9part de Stellantis ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que le groupe automobile a annonc\u00e9 dimanche soir la d\u00e9mission de son embl\u00e9matique PDG, se pose d\u00e9sormais la question de l\u2019indemnit\u00e9 de d\u00e9part de celui qui \u00e9tait jusque-l\u00e0 l\u2019un des patrons les mieux pay\u00e9s du CAC 40.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/ils-ont-forcement-signe-un-deal-combien-carlos-tavares-pourrait-il-toucher-apres-son-depart-de-stellantis-20241202"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de Lyon : une jeune femme pompier agress\u00e9e sexuellement en intervention",
        "summary": "La mineure a \u00e9t\u00e9 agress\u00e9e par un septuag\u00e9naire dans son v\u00e9hicule d\u2019intervention, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 appel\u00e9e sur un accident de la route.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/pres-de-lyon-une-jeune-femme-pompier-agressee-sexuellement-en-intervention-20241202"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019\u00e9ducation nationale n\u2019a-t-elle pas d\u2019autres priorit\u00e9s ?\u00bb : l\u2019interdiction du calendrier de l\u2019Avent dans plusieurs \u00e9coles de l\u2019Aisne fait pol\u00e9mique",
        "summary": "Plusieurs \u00e9coles de l\u2019Aisne ont re\u00e7u un courrier de l\u2019Inspection de l\u2019\u00c9ducation Nationale, les enjoignant \u00e0 ne plus \u00abconfronter les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 un calendrier de l\u2019Avent\u00bb, au nom de la la\u00efcit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/demain/education/l-education-nationale-n-a-t-elle-pas-d-autres-priorites-l-interdiction-du-calendrier-de-l-avent-dans-plusieurs-ecoles-de-l-aisne-fait-polemique-20241202"
    },
    {
        "title": "Combien faut-il investir en immobilier pour en tirer 2000 euros nets par mois, une fois \u00e0 la retraite ?",
        "summary": "NOS CONSEILS - Cr\u00e9er une SCI peut \u00eatre une solution solide pour les investisseurs en qu\u00eate de revenus p\u00e9rennes dans 20 ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/argent/combien-faut-il-investir-en-immobilier-pour-en-tirer-2000-euros-nets-par-mois-une-fois-a-la-retraite-20241202"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard: \u00abLa menace de censure du RN \u00e0 son niveau maximal\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Marine Le&#160;Pen et Jordan Bardella ont pris \u00abacte\u00bb que le gouvernement avait \u00abmis fin \u00e0 la discussion\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-la-menace-de-censure-du-rn-a-son-niveau-maximal-20241201"
    },
    {
        "title": "Irruption d\u2019un homme arm\u00e9 dans la Grande mosqu\u00e9e de Nantes : une plainte d\u00e9pos\u00e9e",
        "summary": "Un individu de 49 ans, d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 pour des menaces de mort, a p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 samedi dans la salle de pri\u00e8re nantaise en criant, un long couteau dans la main. Il a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 sans faire de bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/irruption-d-un-homme-arme-dans-la-grande-mosquee-de-nantes-une-plainte-deposee-20241202"
    },
    {
        "title": "Russie : Poutine renonce \u00e0 organiser ses Jeux de l\u2019Amiti\u00e9 cens\u00e9s concurrencer les JO",
        "summary": "Poutine a ordonn\u00e9 de \u00abreporter jusqu\u2019\u00e0 une d\u00e9cision sp\u00e9ciale\u00bb la tenue des Jeux mondiaux de l\u2019Amiti\u00e9, selon ce d\u00e9cret publi\u00e9 sur le site officiel des documents juridiques du gouvernement russe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/russie-poutine-renonce-a-organiser-ses-jeux-de-l-amitie-censes-concurrencer-les-jo-20241202"
    },
    {
        "title": "Su\u00e8de : trois hommes li\u00e9s \u00e0 l'EI soup\u00e7onn\u00e9s d'avoir pr\u00e9par\u00e9 des actes terroristes",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/suede-trois-hommes-lies-a-l-ei-soupconnes-d-avoir-prepare-des-actes-terroristes-20241202"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : le gouvernement \u00abs\u2019engage \u00e0 ce qu\u2019il n\u2019y ait pas de d\u00e9remboursement des m\u00e9dicaments\u00bb",
        "summary": "C\u00e9dant \u00e0 une revendication du Rassemblement national qui agite la menace de censure de son gouvernement, Michel Barnier a de nouveau recul\u00e9 sur une mesure d\u2019\u00e9conomie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/budget-2025-le-gouvernement-s-engage-a-ce-qu-il-n-y-ait-pas-de-deremboursement-des-medicaments-20241202"
    },
    {
        "title": "Marseille : nouveau coup de filet contre la DZ Mafia, suspect\u00e9e d\u2019extorsion contre le rappeur SCH",
        "summary": "21 membres pr\u00e9sum\u00e9s du gang ont \u00e9t\u00e9 simultan\u00e9ment interpell\u00e9s dans la matin\u00e9e par la police judiciaire marseillaise et la gendarmerie de l\u2019H\u00e9rault. Ils sont soup\u00e7onn\u00e9s d\u2019avoir particip\u00e9 \u00e0 la tentative de racket du chanteur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-nouveau-coup-de-filet-contre-la-dz-mafia-suspectee-d-extorsion-contre-le-rappeur-sch-20241202"
    },
    {
        "title": "\u00abIls n\u2019ont pas de limite\u00bb : derri\u00e8re la DZ Mafia \u00e0 Marseille, d\u2019influents commanditaires qui op\u00e8rent dans l\u2019ombre",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Transform\u00e9 en cartel de la drogue, le gang criminel serait contr\u00f4l\u00e9 par de puissants chefs de file marseillais d\u00e9j\u00e0 incarc\u00e9r\u00e9s ou ayant quitt\u00e9 la France pour \u00e9chapper aux autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/ils-n-ont-pas-de-limite-derriere-la-dz-mafia-a-marseille-d-influents-commanditaires-qui-operent-dans-l-ombre-20241101"
    },
    {
        "title": "Groenland : Paul Watson reste en prison jusqu\u2019au 18 d\u00e9cembre",
        "summary": "Paul Watson, d\u00e9fenseur des baleines, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 fin juillet au Groenland en raison d\u2019une demande d\u2019extradition du Japon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/groenland-paul-watson-reste-en-prison-jusqu-au-18-decembre-20241202"
    },
    {
        "title": "Mort de Niels Arestrup\u00a0: les hommages mais aussi des critiques sur son comportement avec les femmes",
        "summary": "Si Emmanuel Macron et Rachida Dati ont lou\u00e9 la m\u00e9moire du com\u00e9dien, Isabelle Adjani explique n\u2019avoir rien \u00ab&#160;de positif \u00e0 exprimer sur l\u2019homme&#160;\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/mort-de-niels-arestrup-les-hommages-mais-aussi-des-critiques-sur-son-comportement-avec-les-femmes-20241202"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : Michel Barnier active l\u2019article 49.3 de la Constitution pour faire adopter son texte",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir c\u00e9d\u00e9 une derni\u00e8re concession aux troupes de Marine Le Pen, le premier ministre Michel Barnier a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019activer l\u2019article 49.3 de la Constitution pour la premi\u00e8re fois depuis sa nomination sur le budget de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-2025-michel-barnier-active-l-article-49-3-de-la-constitution-pour-faire-adopter-son-texte-20241202"
    },
    {
        "title": "49.3 : souhaitez-vous que le gouvernement Barnier soit censur\u00e9 ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/49-3-souhaitez-vous-que-le-gouvernement-barnier-soit-censure-20241202"
    },
    {
        "title": "Policiers, pompiers, mouvement de gr\u00e8ve : le dispositif de s\u00e9curit\u00e9 de la F\u00eate des lumi\u00e8res \u00e0 Lyon",
        "summary": "Pr\u00e8s de deux millions de visiteurs seront \u00e0 Lyon du 5 au 8 d\u00e9cembre pour la F\u00eate des Lumi\u00e8res. Un \u00e9v\u00e8nement qui n\u00e9cessite d\u2019importants moyens de s\u00e9curisation et qui pourrait \u00eatre perturb\u00e9 cette ann\u00e9e par une gr\u00e8ve des pompiers et de la police municipale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/policiers-pompiers-mouvement-de-greve-le-dispositif-de-securite-de-la-fete-des-lumieres-a-lyon-20241202"
    },
    {
        "title": "Manifestations en G\u00e9orgie: le premier ministre, Irakli Khobadidz\u00e9, assure poursuivre les \u00abefforts\u00bb pour rejoindre l'UE",
        "summary": "Malgr\u00e9 les nombreuses manifestations qui secouent le pays, Irakli Khobadidz\u00e9 a \u00e9galement affirm\u00e9 au cours d\u2019une conf\u00e9rence de presse qu\u2019il ne m\u00e8nerait \u00abpas de n\u00e9gociations\u00bb avec l\u2019opposition.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/manifestations-en-georgie-le-premier-ministre-irakli-khobadidze-assure-poursuivre-les-efforts-pour-rejoindre-l-ue-20241202"
    },
    {
        "title": "Th\u00e9o Mercier pr\u00e9sente sa nouvelle pi\u00e8ce Skinless \u00e0 la Grande Halle de La Villette",
        "summary": "Jusqu\u2019au 8 d\u00e9cembre, le plasticien et metteur en sc\u00e8ne entra\u00eene le public dans son univers singulier, o\u00f9 se m\u00ealent mati\u00e8re et performance, dans le cadre du Festival d\u2019Automne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/theo-mercier-presente-sa-nouvelle-piece-skinless-a-la-grande-halle-de-la-villette-20241202"
    },
    {
        "title": "\u00abIci, les professeurs cherchent \u00e0 nous faire r\u00e9ussir\u00bb\u00a0: voici les meilleures universit\u00e9s espagnoles pour les \u00e9tudiants fran\u00e7ais",
        "summary": "CLASSEMENT EXCLUSIF - \u00c9tudes de sant\u00e9, \u00e9coles de commerce, d\u2019ing\u00e9nieur ou d\u2019architecture... D\u00e9couvrez, pour chaque fili\u00e8re, quels \u00e9tablissements privil\u00e9gier pour faire des \u00e9tudes en Espagne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/espagne-notre-palmares-2025-des-meilleures-universites-pour-les-etudiants-francais-20241202"
    },
    {
        "title": "Jean-Pierre Robin: \u00abLe Japon et sa population d\u00e9clinante pourraient-ils dispara\u00eetre au si\u00e8cle prochain?\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Depuis le pic historique de 2008 o\u00f9 elle avait atteint 128,1\u00a0millions, la population du pays ne cesse de d\u00e9gringoler.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/jean-pierre-robin-le-japon-et-sa-population-declinante-pourraient-ils-disparaitre-au-siecle-prochain-20241201"
    },
    {
        "title": "Motion de censure : en cas de chute du gouvernement, la France risque-t-elle un \u00abshutdown\u00bb \u00e0 l\u2019am\u00e9ricaine ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Si la motion de censure est vot\u00e9e, la France sera engag\u00e9e dans une course contre la montre pour \u00e9viter un sc\u00e9nario catastrophe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/si-le-gouvernement-tombe-sur-le-budget-la-france-risque-t-elle-un-shutdown-a-l-americaine-20241120"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 la menace d\u2019une chute du gouvernement, l\u2019euro perd 1% face au dollar",
        "summary": "Vers 16H10 \u00e0 Paris, la monnaie europ\u00e9enne tombait de 1,01% face au billet vert, et perdait 0,21% par rapport \u00e0 la devise britannique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/face-a-la-menace-d-une-chute-du-gouvernement-l-euro-perd-1-face-au-dollar-20241202"
    },
    {
        "title": "Salaires des fonctionnaires, retraites\u2026 Que se passe-t-il dans une France sans budget\u00a0?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En cas de rejet du budget de l\u2019\u00c9tat ou de la S\u00e9curit\u00e9 sociale, la Constitution pr\u00e9voit des dispositions mais la reconduction du budget de 2024 r\u00e9serverait des surprises aux m\u00e9nages et aux entreprises.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/salaires-des-fonctionnaires-impots-retraites-que-se-passe-t-il-dans-une-france-sans-budget-20241127"
    },
    {
        "title": "\u00abD\u00e9ni de d\u00e9mocratie\u00bb, \u00abchaos politique\u00bb... Les d\u00e9put\u00e9s LFI quittent l\u2019Assembl\u00e9e apr\u00e8s l\u2019activation de l\u2019article 49.3",
        "summary": "VID\u00c9O - Les d\u00e9put\u00e9s de gauche et d\u2019extr\u00eame gauche ont quitt\u00e9 l\u2019h\u00e9micycle apr\u00e8s que Michel Barnier a engag\u00e9 l\u2019article 49-3 de la constitution.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/denis-de-democratie-chaos-politique-les-deputes-lfi-quittent-l-assemblee-apres-l-activation-de-l-article-49-3-20241202"
    },
    {
        "title": "Stanislas retrouve la subvention de la Ville de Paris et r\u00e9affirme ses valeurs",
        "summary": "Il y a pr\u00e8s d\u2019un an, la maire socialiste Anne Hidalgo avait suspendu \u00abprovisoirement\u00bb son financement. La Ville se satisfait aujourd\u2019hui des modifications op\u00e9r\u00e9es par l\u2019\u00e9tablissement catholique sous contrat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/stanislas-retrouve-la-subvention-de-la-ville-de-paris-et-reaffirme-ses-valeurs-20241202"
    },
    {
        "title": "Vitraux bris\u00e9s, sacristie forc\u00e9e... L\u2019\u00e9glise Saint-\u00c9loi de Bordeaux victime d\u2019un cambriolage",
        "summary": "\u00c0 Bordeaux, l\u2019\u00e9glise Saint-\u00c9loi a \u00e9t\u00e9 la cible d\u2019un cambriolage dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche. Une enqu\u00eate est en cours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/vitraux-brises-sacristie-forcee-l-eglise-saint-eloi-de-bordeaux-victime-d-un-cambriolage-20241202"
    },
    {
        "title": "S\u00e9curisation de Notre-Dame : le pr\u00e9fet de police d\u00e9ploie un dispositif aux dimensions olympiques",
        "summary": "Pas moins de 6.000 policiers et militaires seront mobilis\u00e9s \u00e0 l\u2019occasion de la r\u00e9ouverture de la cath\u00e9drale au public.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/securisation-de-notre-dame-le-prefet-de-police-deploie-un-dispositif-aux-dimensions-olympiques-20241202"
    },
    {
        "title": "Paul McCartney au concert de r\u00e9ouverture de Notre-Dame\u00a0: rumeurs, scoop et d\u00e9menti",
        "summary": "L\u2019ancien Beatles est \u00e0 l\u2019affiche du grand concert de samedi sur des documents que la production annonce p\u00e9rim\u00e9s. \u00abIl sera en Espagne\u00bb, assure sa productrice fran\u00e7aise, sans compl\u00e8tement parvenir \u00e0 convaincre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/paul-mccartney-au-concert-de-reouverture-de-notre-dame-rumeurs-scoop-et-dementi-20241202"
    },
    {
        "title": "Notre-Dame\u00a0: des r\u00e9servations \u00e0 partir de mardi matin pour les premi\u00e8res visites et les messes",
        "summary": "Une billetterie en ligne sera lanc\u00e9e dans la matin\u00e9e de mardi pour r\u00e9server un cr\u00e9neau de visites. Les premiers pourront se rendre sur place \u00e0 partir de dimanche \u00e0 17&#160;h&#160;30, une heure avant la premi\u00e8re messe ouverte au public.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/patrimoine/notre-dame-des-reservations-a-partir-de-mardi-pour-les-premieres-visites-et-les-messes-20241202"
    },
    {
        "title": "Comment les tours de Notre-Dame de Paris ont \u00e9t\u00e9 miraculeusement sauv\u00e9es des flammes",
        "summary": "LES MIRACLES (3/7) - Le 15 avril 2019, les tours ont failli tomber sous les flammes, laissant un grand trou dans le ciel parisien occup\u00e9 depuis mille ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/histoire/comment-les-tours-de-notre-dame-de-paris-ont-ete-miraculeusement-sauvees-des-flammes-20241202"
    },
    {
        "title": "Motion de censure : la possible chute du gouvernement provoque de vives tensions sur la dette fran\u00e7aise",
        "summary": "La d\u00e9cision du gouvernement d\u2019engager sa responsabilit\u00e9 sur le PLFSS avec le 49.3 plonge les march\u00e9s dans l\u2019inconnu. Le taux d\u2019emprunt de la dette fran\u00e7aise s\u2019\u00e9carte dangereusement de celui de l\u2019Allemagne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/motion-de-censure-la-possible-chute-du-gouvernement-provoque-de-vives-tensions-sur-la-dette-francaise-20241202"
    },
    {
        "title": "Bourse de Paris : le principal fournisseur de paiement en Europe s\u2019envole, Stellantis plonge",
        "summary": "Le CAC 40 a particuli\u00e8rement scrut\u00e9 ce lundi les d\u00e9bats politiques en France pour prendre une direction. Le recours de Michel Barnier \u00e0 l\u2019article 49 alin\u00e9a 3 de la Constitution a failli pousser l\u2019indice vedette parisien dans le rouge, mais il a r\u00e9ussi \u00e0 terminer stable.",
        "link": "https://bourse.lefigaro.fr/actu-conseils/bourse-de-paris-le-principal-fournisseur-de-paiement-en-europe-s-envole-stellantis-plonge-20241202"
    },
    {
        "title": "\u00abSeule la performance prot\u00e8ge\u00bb: la m\u00e9thode Tavares, une machine de guerre millim\u00e9tr\u00e9e qui a d\u00e9rap\u00e9",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019ex-dirigeant de Stellantis avait \u00e9bloui Fiat Chrysler avec une m\u00e9thode qui garantissait des marges records. En moins de quatre ans, elle a essor\u00e9 les \u00e9quipes et multipli\u00e9 les conflits.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/stellantis-la-methode-tavares-une-machine-a-reduire-les-couts-qui-s-est-emballee-20241202"
    },
    {
        "title": "Bernard Arnault \u00e9lu \u00e0 l'Acad\u00e9mie des sciences morales et politiques",
        "summary": "Le chef d\u2019entreprise a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu au fauteuil num\u00e9ro un de la section \u00ab\u00c9conomie politique, statistique et finances\u00bb auparavant occup\u00e9 par Denis Kessler, ancien pr\u00e9sident du r\u00e9assureur Scor et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en juin 2023.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/bernard-arnault-elu-a-l-academie-des-sciences-morales-et-politiques-20241202"
    },
    {
        "title": "Arabie saoudite : Emmanuel Macron est arriv\u00e9 dans le pays du Golfe pour une visite d\u2019\u00c9tat de trois jours",
        "summary": "Emmanuel Macron devrait rencontrer le prince h\u00e9ritier saoudien Mohammed Ben Salman dans la journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/arabie-saoudite-emmanuel-macron-est-arrive-dans-le-pays-du-golfe-pour-une-visite-d-etat-de-trois-jours-20241202"
    },
    {
        "title": "Refus d\u2019obtemp\u00e9rer \u00e0 Nice : un chauffard recherch\u00e9 pour tentative d\u2019homicide volontaire sur un gendarme",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir refus\u00e9 de se soumettre \u00e0 un contr\u00f4le sur l\u2019autoroute A8, l\u2019automobiliste a engag\u00e9 une course-poursuite avec les gendarmes, blessant un militaire sur la promenade des Anglais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/refus-d-obtemperer-a-nice-un-chauffard-recherche-pour-tentative-d-homicide-volontaire-sur-un-gendarme-20241202"
    },
    {
        "title": "\u00abIl n\u2019y a pas d\u2019issue pour un gouvernement qui renoue avec le fil du macronisme\u00bb: comment Marine Le Pen a pris le chemin de la censure",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La chef de file des d\u00e9put\u00e9s RN a annonc\u00e9 qu\u2019elle votera toutes les motions de censure. L\u2019aboutissement de plusieurs jours de bras de fer avec le gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/il-n-y-a-pas-d-issue-pour-un-gouvernement-qui-renoue-avec-le-fil-du-macronisme-comment-marine-le-pen-a-pris-le-chemin-de-la-censure-20241202"
    },
    {
        "title": "Toulouse : une enqu\u00eate pour meurtre sur conjoint ouverte apr\u00e8s la d\u00e9couverte de deux corps dans un appartement",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/toulouse-une-enquete-pour-meurtre-sur-conjoint-ouverte-apres-la-decouverte-de-deux-corps-dans-un-appartement-20241202"
    },
    {
        "title": "D\u00e9tention de R\u00e9doine Fa\u00efd : le braqueur multir\u00e9cidiviste reste \u00e0 l'isolement",
        "summary": "Le 18 novembre dernier, les magistrats de la chambre d\u2019application des peines de B\u00e9thune avaient demand\u00e9 la lev\u00e9e de l\u2019isolement de R\u00e9doine Fa\u00efd en raison de son \u00e9tat psychique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/detention-de-redoine-faid-le-braqueur-multirecidiviste-reste-a-l-isolement-20241202"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : \u00e0 6 ans ce supporter est d\u00e9j\u00e0 interdit de stade au Havre",
        "summary": "LE SCAN SPORT - \u00c0 6 ans, ce jeune supporter du Havre vient d\u2019\u00eatre interdit de stade apr\u00e8s un incident insolite sur le terrain lors du match face \u00e0 Reims.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-a-6-ans-ce-supporter-est-deja-interdit-de-stade-au-havre-20241202"
    },
    {
        "title": "La menace atomique, carte ma\u00eetresse dans le jeu de Vladimir Poutine",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le ma\u00eetre du Kremlin a relanc\u00e9 l\u2019escalade et affol\u00e9 les Occidentaux en musclant la doctrine nucl\u00e9aire russe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-menace-atomique-carte-maitresse-dans-le-jeu-de-vladimir-poutine-20241202"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Riyad, Emmanuel Macron veut r\u00e9engager l\u2019Arabie Saoudite au Liban",
        "summary": "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a entam\u00e9 sa toute premi\u00e8re visite d\u2019\u00c9tat en Arabie saoudite, pour discuter notamment des multiples convulsions au Moyen-Orient.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-riyad-emmanuel-macron-veut-reengager-l-arabie-saoudite-au-liban-20241202"
    },
    {
        "title": "Conflits au Proche Orient : Netanyahou accuse le Hezbollah de \u00abviolation grave\u00bb de la tr\u00eave",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Le Hezbollah libanais a dit lundi soir avoir attaqu\u00e9 une position militaire isra\u00e9lienne, en riposte aux \u00abviolations\u00bb du cessez-le-feu par Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/liban-le-president-du-parlement-accuse-israel-de-violation-flagrante-de-l-accord-de-cessez-le-feu-20241202"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Vincent Tr\u00e9molet de Villers - \u00abLe Pen censure Barnier : la France dans le trou noir\u00bb",
        "summary": "La patronne du RN en voulait toujours plus, au risque de g\u00e2cher sa victoire, et va plonger le pays dans la grande inconnue politique et financi\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/l-editorial-de-vincent-tremolet-de-villers-le-pen-censure-barnier-la-france-dans-le-trou-noir-20241202"
    },
    {
        "title": "Retraites, imp\u00f4ts\u2026 Les cons\u00e9quences d\u2019un budget calqu\u00e9 sur celui de 2024",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Dans le cas d\u2019une censure, en attendant que le prochain gouvernement fasse passer un nouveau texte, le budget de l\u2019ann\u00e9e en cours devrait s\u2019appliquer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/retraites-impots-les-consequences-d-un-budget-calque-sur-celui-de-2024-20241202"
    },
    {
        "title": "\u00abJe sais qui a tu\u00e9 Victorine : c\u2019est Ludo, mon pote, mon fr\u00e8re\u00bb : au proc\u00e8s de Ludovic Bertin, l\u2019accus\u00e9 et son ex-meilleur ami face \u00e0 face",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Au sixi\u00e8me jour du proc\u00e8s, les d\u00e9clarations de l\u2019accus\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 remises en cause tant par les experts que par son ancien meilleur ami, qui l\u2019a d\u00e9nonc\u00e9 apr\u00e8s le drame.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/je-sais-qui-a-tue-victorine-c-est-ludo-mon-pote-mon-frere-au-proces-de-ludovic-bertin-l-accuse-et-son-ex-meilleur-ami-face-a-face-20241202"
    },
    {
        "title": "Pas de c\u00e9r\u00e9monie de v\u0153ux dans les Hauts-de-Seine, par \u00abresponsabilit\u00e9\u00bb",
        "summary": "Le d\u00e9partement francilien a d\u00e9cid\u00e9 de renoncer \u00e0 organiser cet \u00e9v\u00e9nement, \u00e0 cause des mesures d\u2019\u00e9conomie demand\u00e9es par le gouvernement aux collectivit\u00e9s locales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/pas-de-ceremonie-de-voeux-dans-les-hauts-de-seine-par-responsabilite-20241202"
    },
    {
        "title": "Le S\u00e9nat r\u00e9duit le budget de l'Aide m\u00e9dicale d'\u00c9tat de 200 millions d'euros",
        "summary": "La majorit\u00e9 s\u00e9natoriale de la droite et du centre a approuv\u00e9 ce lundi cette baisse du budget de l\u2019AME dont b\u00e9n\u00e9ficient les sans-papiers sur le sol fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-senat-reduit-le-budget-de-l-aide-medicale-d-etat-de-200-millions-d-euros-20241202"
    },
    {
        "title": "Quand des espions bulgares \u00e0 la solde de Moscou tendent un \u00abpi\u00e8ge amoureux\u00bb \u00e0 un journaliste d\u2019investigation",
        "summary": "Un r\u00e9seau de ressortissants bulgares espionnant pour la Russie est actuellement jug\u00e9 \u00e0 Londres, apr\u00e8s avoir notamment tent\u00e9 de pi\u00e9ger un journaliste d\u2019investigation sp\u00e9cialis\u00e9 dans le renseignement russe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/quand-des-espions-bulgares-a-la-solde-de-moscou-tendent-un-piege-amoureux-a-un-journaliste-d-investigation-20241202"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les imp\u00f4ts des Fran\u00e7ais risquent d\u2019augmenter en cas de censure du gouvernement",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Selon l\u2019OFCE, pr\u00e8s de 18 millions de m\u00e9nages pourraient voir leur imp\u00f4t sur le revenu augmenter si le budget 2024 \u00e9tait reconduit en 2025.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/pourquoi-les-impots-des-francais-risquent-d-augmenter-en-cas-de-censure-du-gouvernement-20241202"
    },
    {
        "title": "M\u00e9dicaments, retraites, \u00e9lectricit\u00e9... Le co\u00fbt des exigences du RN",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Pour sauver son budget, le gouvernement a fait passer \u00e0 la trappe des milliards d\u2019\u00e9conomies. Un effort insuffisant, toutefois, aux yeux du parti de Marine Le&#160;Pen.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/medicaments-retraites-electricite-le-cout-des-exigences-du-rn-20241202"
    },
    {
        "title": "Un dessin de Verlaine repr\u00e9sentant Rimbaud vendu 585.000 euros aux ench\u00e8res",
        "summary": "Le dessin du po\u00e8te fran\u00e7ais Paul Verlaine montrant son amant dans sa jeunesse est une des seules traces visuelles de la vie d\u2019Arthur Rimbaud connue \u00e0 ce jour.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/encheres/un-dessin-de-verlaine-representant-rimbaud-vendu-585-000-euros-aux-encheres-20241202"
    },
    {
        "title": "Biathlon : \u00c9ric Perrot, l\u2019ambitieux \u00abpassionn\u00e9 du jeu\u00bb qui incarne la rel\u00e8ve fran\u00e7aise",
        "summary": "PORTRAIT - Fier de porter les couleurs tricolores en comp\u00e9tition, le biathl\u00e8te franco-norv\u00e9gien entame la nouvelle saison de Coupe du monde avec une ambition f\u00e9roce. Sans oublier de s\u2019amuser sur la piste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/sports-d-hiver/biathlon-eric-perrot-l-ambitieux-passionne-du-jeu-qui-incarne-la-releve-francaise-20241202"
    },
    {
        "title": "Le \u00abprix \u00e0 payer sera terrible\u00bb si les otages \u00e0 Gaza ne sont pas lib\u00e9r\u00e9s avant son investiture, avertit Donald Trump",
        "summary": "Sur sa plateforme Truth Social, le pr\u00e9sident \u00e9lu des \u00c9tats-Unis a promis une r\u00e9action \u00abterrible\u00bb si les otages encore retenus dans la bande de Gaza n\u2019\u00e9taient pas lib\u00e9r\u00e9s avant son investiture, le 20 janvier 2025.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/donald-trump-previent-que-le-prix-a-payer-sera-terrible-si-les-otages-a-gaza-ne-sont-pas-liberes-avant-son-investiture-20241202"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement de Michel Barnier vacille face \u00e0 la censure",
        "summary": "R\u00c9CIT - Apr\u00e8s le recours du premier ministre au 49.3 pour faire adopter le budget de la \u00abS\u00e9cu\u00bb, la gauche et le RN, dominants \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, ont annonc\u00e9 le renverser.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-gouvernement-de-michel-barnier-vacille-face-a-la-censure-20241202"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron, l\u2019homme pass\u00e9 du coup d\u2019avance au train de retard avec sa dissolution rat\u00e9e",
        "summary": "ANALYSE - Le pr\u00e9sident, qui se faisait fort de rompre avec la \u00ab&#160;tyrannie de l\u2019imm\u00e9diatet\u00e9&#160;\u00bb, est \u00e0 pr\u00e9sent victime de l\u2019acc\u00e9l\u00e9ration du temps politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/emmanuel-macron-l-homme-passe-du-coup-d-avance-au-train-de-retard-avec-sa-dissolution-ratee-20241202"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est \u00e0 Emmanuel Macron de parler\u00bb\u00a0: la gauche divis\u00e9e sur la strat\u00e9gie \u00e0 mener pour l\u2019apr\u00e8s-Barnier",
        "summary": "R\u00c9CIT - Alors que les Insoumis veulent pousser Emmanuel Macron \u00e0 la d\u00e9mission, le reste de la gauche ne partage pas la m\u00eame strat\u00e9gie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/c-est-a-emmanuel-macron-de-parler-la-gauche-divisee-sur-la-strategie-a-mener-pour-l-apres-barnier-20241202"
    },
    {
        "title": "Budget 2025: \u00abDes concessions \u00e0 Marine Le Pen bien mal r\u00e9compens\u00e9es\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Michel Barnier s\u2019est expos\u00e9, en vain. Pour le premier ministre, l\u2019addition est am\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-2025-des-concessions-bien-mal-recompensees-20241202"
    }
]