[
    {
        "title": "\u00abPlusieurs offres sur un m\u00eame bien\u00bb: apr\u00e8s deux ans d\u2019atonie, le march\u00e9 immobilier repart fort",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les ventes et les prix repartent \u00e0 la hausse en France. Un effet de la baisse des taux et de conditions de cr\u00e9dit plus favorables.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/plusieurs-offres-sur-un-meme-bien-apres-deux-ans-d-atonie-le-marche-immobilier-repart-fort-20250527"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00c9tat veut mobiliser le priv\u00e9 pour financer la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique",
        "summary": "Confront\u00e9 \u00e0 un afflux de demandes d\u2019aides et \u00e0 un budget contraint, le gouvernement mise sur les certificats d\u2019\u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie pour faire appel aux financements priv\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/l-etat-veut-mobiliser-le-prive-pour-financer-la-renovation-energetique-20250527"
    },
    {
        "title": "Prix, services, diversit\u00e9 de l\u2019offre... Comment choisir son courtier en ligne?",
        "summary": "NOS CONSEILS - Les courtiers en ligne sont devenus indispensables pour les investisseurs, mais tous ne se valent pas. D\u00e9couvrez comment choisir celui qui r\u00e9pondra le mieux \u00e0 vos besoins.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/finances-perso/prix-services-diversite-de-l-offre-comment-choisir-son-courtier-en-ligne-20250524"
    },
    {
        "title": "L\u2019Assembl\u00e9e nationale adopte la loi l\u00e9galisant le suicide assist\u00e9 et l\u2019euthanasie",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les d\u00e9put\u00e9s ont largement vot\u00e9, ce mardi apr\u00e8s-midi, les deux propositions de loi \u00ab\u00a0fin de vie\u00a0\u00bb visant \u00e0 \u00e9tendre les soins palliatifs et ouvrant une \u00ab\u00a0aide \u00e0 mourir\u00a0\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/l-assemblee-nationale-adopte-la-loi-legalisant-le-suicide-assiste-et-l-euthanasie-20250527"
    },
    {
        "title": "Fin de vie : votre d\u00e9put\u00e9 a-t-il vot\u00e9 la loi ?",
        "summary": "INFOGRAPHIE - Le texte constitue le volet le plus sensible de la r\u00e9forme de l\u2019accompagnement des malades et de la fin de vie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/fin-de-vie-votre-depute-a-t-il-vote-la-proposition-de-loi-20250527"
    },
    {
        "title": "Fin de vie: apr\u00e8s le vote \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, une prochaine \u00e9tape incertaine au S\u00e9nat \u00e0 l\u2019automne",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Au Palais du Luxembourg, le rapport de force politique n\u2019est pas en faveur d\u2019une aide active \u00e0 mourir. Malgr\u00e9 cela, tout semble ouvert.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/fin-de-vie-apres-le-vote-a-l-assemblee-une-prochaine-etape-incertaine-au-senat-a-l-automne-20250527"
    },
    {
        "title": "Droit \u00e0 l\u2019aide \u00e0 mourir : ses partisans saluent un \u00abvote historique\u00bb, les opposants y voient une \u00abtransgression majeure\u00bb",
        "summary": "L\u2019Assembl\u00e9e nationale a vot\u00e9 en premi\u00e8re lecture ce mardi en faveur du \u00abdroit \u00e0 l\u2019aide \u00e0 mourir\u00bb, permettant \u00e0 cette r\u00e9forme en gestation depuis plusieurs ann\u00e9es de franchir une \u00e9tape d\u00e9cisive.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/droit-a-l-aide-a-mourir-ses-partisans-saluent-un-vote-historique-les-opposants-y-voient-une-transgression-majeure-20250527"
    },
    {
        "title": "\u00c0 deux ans de 2027, Macron en spectateur du choc des ambitions dans son camp",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le chef de l\u2019\u00c9tat observe les pr\u00e9tendants \u00e0 sa succession multiplier les gages de rupture.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/a-deux-ans-de-2027-macron-en-spectateur-du-choc-des-ambitions-dans-son-camp-20250527"
    },
    {
        "title": "Gabriel Attal cherche \u00e0 se faire entendre et pose des jalons pour 2027",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de Renaissance \u00e9labore une \u00ab\u00a0doctrine\u00a0\u00bb qu\u2019il veut diff\u00e9rente de celle d\u2019Emmanuel Macron, quitte \u00e0 d\u00e9router son camp.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gabriel-attal-cherche-a-se-faire-entendre-et-pose-des-jalons-pour-2027-20250527"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard : \u00ab\u00a0Le macronisme, du r\u00eave du d\u00e9passement au risque de l\u2019\u00e9clatement\u00a0\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Emmanuel Macron est le premier pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 effectuer un mandat en sachant qu\u2019il ne pourra pas se repr\u00e9senter.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-le-macronisme-du-reve-du-depassement-au-risque-de-l-eclatement-20250527"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Vincent Tr\u00e9molet de Villers\u00a0: \u00ab\u00a0Emmanuel Macron, une pr\u00e9sidence en d\u00e9sh\u00e9rence\u00a0\u00bb",
        "summary": "Le macronisme finissant est aussi sombre que ses d\u00e9buts furent \u00e9clatants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/l-editorial-de-vincent-tremolet-de-villers-emmanuel-macron-une-presidence-en-desherence-20250527"
    },
    {
        "title": "Croyez-vous que le macronisme survivra apr\u00e8s 2027 ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/croyez-vous-que-le-macronisme-survivra-apres-2027-20250527"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros : l\u2019insubmersible Ga\u00ebl Monfils fid\u00e8le \u00e0 sa l\u00e9gende",
        "summary": "Perturb\u00e9 par les cons\u00e9quences de sa chute d\u2019entr\u00e9e de match, le Fran\u00e7ais a longtemps paru devoir perdre face au Bolivien Hugo Dellien, avant de rena\u00eetre de ses cendres pour s\u2019imposer en cinq sets.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-au-bout-de-la-nuit-et-en-cinq-sets-monfils-qualifie-pour-le-deuxieme-tour-20250528"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie : Emmanuel Macron va inviter les \u00abparties prenantes\u00bb \u00e0 Paris \u00ab\u00e0 partir de la mi-juin\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019\u00e9chec des n\u00e9gociations men\u00e9es par Manuel Valls d\u00e9but mai, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique souhaite qu\u2019ind\u00e9pendantistes et non-ind\u00e9pendantistes se mettent d\u2019accord sur l\u2019avenir de l\u2019archipel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/nouvelle-caledonie-emmanuel-macron-va-inviter-les-parties-prenantes-a-paris-a-partir-de-la-mi-juin-20250528"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros : en vid\u00e9o, le coup de canon de Monfils qui s\u2019offre le quatri\u00e8me set dans une ambiance de feu",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais a arrach\u00e9 la quatri\u00e8me manche face au Bolivien gr\u00e2ce \u00e0 un revers magistral dans une ambiance de feu sur le court Philippe Chatrier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-en-video-le-coup-de-canon-de-monfils-qui-s-offre-le-quatrieme-set-dans-une-ambiance-de-feu-20250527"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros : en vid\u00e9o, la lourde chute qui a occasionn\u00e9 une grosse frayeur \u00e0 Ga\u00ebl Monfils",
        "summary": "D\u00e8s le premier jeu de son 1er tour face \u00e0 Hugo Dellien, le Fran\u00e7ais a percut\u00e9 un panneau publicitaire apr\u00e8s une glissade incontr\u00f4l\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-victime-d-une-lourde-chute-gael-monfils-se-fait-une-grosse-frayeur-video-20250527"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros : exploit de Lo\u00efs Boisson, 361e joueuse mondiale qui surprend la t\u00eate de s\u00e9rie \u00c9lise Mertens",
        "summary": "La Fran\u00e7aise a sign\u00e9 une superbe performance en venant \u00e0 bout de la Belge en trois manches (6-4, 4-6, 6-3).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-exploit-de-lois-boisson-361e-joueuse-mondiale-qui-surprend-la-tete-de-serie-elise-mertens-20250527"
    },
    {
        "title": "Entre fi\u00e8vre antis\u00e9mite et trag\u00e9die de Gaza, \u00a0les tourments de la communaut\u00e9 juive fran\u00e7aise",
        "summary": "R\u00c9CIT - Depuis le 7\u00a0octobre 2023, des voix juives fran\u00e7aises h\u00e9sitent. Comment critiquer un \u00c9tat en guerre sans nourrir l\u2019antis\u00e9mitisme ambiant\u00a0? Peut-on aimer Isra\u00ebl sans approuver sa politique\u00a0? Delphine Horvilleur, Eva Illouz, Alain Finkielkraut\u2026 Plong\u00e9e dans une communaut\u00e9 en proie au doute et au d\u00e9sarroi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/entre-fievre-antisemite-et-tragedie-de-gaza-les-tourments-de-la-communaute-juive-francaise-20250527"
    },
    {
        "title": "Climat: les temp\u00e9ratures devraient rester \u00e0 des niveaux records ces cinq prochaines ann\u00e9es",
        "summary": "Selon un rapport de l\u2019Organisation m\u00e9t\u00e9orologique mondiale, il y a un fort risque que la temp\u00e9rature moyenne mondiale sur la p\u00e9riode 2025\u20132029 d\u00e9passe +1,5 \u00b0C de r\u00e9chauffement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/climat-les-temperatures-devraient-rester-a-des-niveaux-records-ces-cinq-prochaines-annees-20250528"
    },
    {
        "title": "PSG : Mbapp\u00e9, Neymar, Thiago Silva\u2026 Que sont devenus les finalistes de Lisbonne 2020 ?",
        "summary": "EN IMAGES \u2013 Cinq ans apr\u00e8s, les membres de l\u2019\u00e9quipe finaliste malheureux en Ligue des champions face au Bayern (0-1) \u00e9voluent, pour la plupart, loin de Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/psg-mbappe-neymar-thiago-silva-que-sont-devenus-les-finalistes-de-lisbonne-2020-20250528"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros : Alcaraz pour confirmer, Mpetshi Perricard pour une premi\u00e8re, le programme\u2026 Tout ce qu\u2019il faut savoir sur la 4e journ\u00e9e",
        "summary": "Les tenants du titre Carlos Alcaraz et Iga Swiatek seront au centre des regards ce mercredi, alors que deux Fran\u00e7ais seulement figurent au programme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-alcaraz-pour-confirmer-mpetshi-perricard-pour-une-premiere-le-programme-tout-ce-qu-il-faut-savoir-sur-la-4e-journee-20250528"
    },
    {
        "title": "Congr\u00e8s du PS : Faure et Mayer-Rossignol au coude-\u00e0-coude, les regards se tournent vers Vallaud",
        "summary": "Arriv\u00e9 troisi\u00e8me au premier tour, le pr\u00e9sident du groupe socialiste \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e h\u00e9rite du r\u00f4le de faiseur de roi pour d\u00e9partager le premier secr\u00e9taire sortant et le maire de Rouen qualifi\u00e9s au second tour, pr\u00e9vu le jeudi 5 juin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/congres-du-ps-faure-et-mayer-rossignol-au-coude-a-coude-les-regards-se-tournent-vers-vallaud-20250528"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s Le Scouarnec\u00a0: dans ses derniers mots, l\u2019ex-chirurgien \u00ab\u00a0ne sollicite aucune mansu\u00e9tude\u00a0\u00bb",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Apr\u00e8s cinquante-sept\u00a0jours d\u2019audience, la cour criminelle d\u00e9partementale du Morbihan s\u2019est retir\u00e9e lundi peu apr\u00e8s midi pour d\u00e9lib\u00e9rer. Jo\u00ebl Le Scouarnec devrait \u00eatre fix\u00e9 sur son sort mercredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/proces-le-scouarnec-l-ex-chirurgien-ne-sollicite-aucune-mansuetude-20250526"
    },
    {
        "title": "\u00abD\u00e9sassemblage rapide non programm\u00e9\u00bb : nouvelle explosion du vaisseau de la m\u00e9gafus\u00e9e Starship d\u2019Elon Musk",
        "summary": "L\u2019appareil a subi mardi une fuite de carburant qui lui a fait perdre le contr\u00f4le et l\u2019a conduit \u00e0 exploser au-dessus de l\u2019oc\u00e9an Indien, o\u00f9 il devait finir sa course de mani\u00e8re contr\u00f4l\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/desassemblage-rapide-non-programme-nouvelle-explosion-du-vaisseau-de-la-megafusee-starship-d-elon-musk-20250528"
    },
    {
        "title": "Bordeaux\u00a0: sur le pont de pierre en travaux, la cohabitation tendue entre v\u00e9los, trottinettes et pi\u00e9tons",
        "summary": "REPORTAGE - Les travaux du pont de pierre, \u00e0 Bordeaux, ont commenc\u00e9 depuis le mois d\u2019avril, pour consolider l\u2019\u00e9difice. Depuis le 5 mai, les modifications de circulation mises en place contraignent cyclistes et pi\u00e9tons.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/bordeaux-sur-le-pont-de-pierre-en-travaux-la-cohabitation-tendue-entre-velos-trottinettes-et-pietons-20250528"
    },
    {
        "title": "PSG-Inter Milan : pourquoi Marcus Thuram a snob\u00e9 Paris en 2023",
        "summary": "Libre \u00e0 la fin de la saison 2022-23, le fils de Lilian Thuram a longtemps flirt\u00e9 avec Paris avant d\u2019opter pour l\u2019Inter Milan.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/psg-inter-milan-pourquoi-marcus-thuram-a-snobe-paris-en-2023-20250528"
    },
    {
        "title": "La guerre commerciale fait chuter le b\u00e9n\u00e9fice du propri\u00e9taire de Temu au premier trimestre",
        "summary": "PDD Holdings, le g\u00e9ant chinois du commerce \u00e9lectronique bas\u00e9 \u00e0 Shanghai, a annonc\u00e9 un b\u00e9n\u00e9fice net pour le trimestre clos le 31 mars \u00e0 14,7 milliards de yuans (1,8 milliard d\u2019euros), en baisse de 47% par rapport \u00e0 l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/la-guerre-commerciale-fait-chuter-le-benefice-du-proprietaire-de-temu-au-premier-trimestre-20250528"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle\u00a0: les plus de 50\u00a0ans d\u00e9sormais majoritaires au sein du corps \u00e9lectoral",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Surmobilis\u00e9e lors du vote, cette tranche d\u2019\u00e2ge qui constitue plus d\u2019un \u00e9lecteur sur deux est tr\u00e8s convoit\u00e9e par les \u00e9curies pr\u00e9sidentielles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/presidentielle-les-plus-de-50-ans-desormais-majoritaires-au-sein-du-corps-electoral-20250527"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros : \u00abC\u2019est juste beaucoup de r\u00e9ussite, mais je la provoque\u00bb, savoure Ga\u00ebl Monfils",
        "summary": "Vainqueur en cinq sets du Bolivien Hugo Dellien, le Fran\u00e7ais a r\u00e9alis\u00e9 un nouveau tour de magie Porte d\u2019Auteuil, \u00abdu mentalisme\u00bb selon ses termes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-c-est-juste-beaucoup-de-reussite-mais-je-la-provoque-savoure-gael-monfils-20250528"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros : Giovanni Mpetshi Perricard nous livre les secrets de son service",
        "summary": "RENCONTRE - Oppos\u00e9 au 2e\u00a0tour au Bosnien Damir Dzumhur, le Fran\u00e7ais, r\u00e9v\u00e9lation 2024, a remport\u00e9 dimanche son premier match Porte d\u2019Auteuil dans une chaude ambiance et avec un service bien r\u00e9gl\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-giovanni-mpetshi-perricard-nous-livre-les-secrets-de-son-service-20250527"
    }
]