[
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : pourquoi l'inspecteur Harry vote Donald Trump",
        "summary": "ANALYSE - La sortie de son dernier film, \u00abJur\u00e9 n\u00b0&#160;2\u00bb, qui co\u00efncide avec l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine, nous invite \u00e0 revisiter la filmographie de Clint Eastwood sous un angle politique. Comme Trump, l\u2019interpr\u00e8te de l\u2019inspecteur s\u2019est fait le h\u00e9raut de l\u2019Am\u00e9rique profonde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/culture/presidentielle-americaine-pourquoi-l-inspecteur-harry-vote-donald-trump-20241031"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : ce qu\u2019il faut savoir \u00e0 quelques jours de l\u2019\u00e9lection",
        "summary": "Mode de scrutin, sondages, programmes, derniers rendez-vous des candidats... Le Figaro fait le point sur les informations principales \u00e0 retenir, avant le d\u00e9nouement de cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/presidentielle-americaine-ce-qu-il-faut-savoir-a-une-semaine-de-l-election-20241030"
    },
    {
        "title": "\u00abOrdures\u00bb: l\u2019insulte de Joe Biden fait le jeu \u00e9lectoral de Donald Trump",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le candidat r\u00e9publicain \u00e0 la Maison-Blanche fait ses choux gras de la sortie du pr\u00e9sident sortant, qui a sembl\u00e9 traiter de \u00abd\u00e9tritus\u00bb les \u00e9lecteurs trumpistes avant de se reprendre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/les-americains-ne-sont-pas-des-ordures-trump-exploite-la-gaffe-de-biden-20241031"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Inondations en Espagne : plus de 150 morts, \u00abencore des dizaines de disparus\u00bb selon un ministre",
        "summary": "La plupart des victimes sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es dans la seule r\u00e9gion de Valence, la plus durement frapp\u00e9e. Deux personnes sont mortes dans la r\u00e9gion voisine de Castille-La Manche et une en Andalousie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-inondations-a-valence-pres-de-100-morts-journee-de-deuil-national-en-espagne-20241031"
    },
    {
        "title": "Inondations meurtri\u00e8res en Espagne: la pol\u00e9mique apr\u00e8s le drame",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La r\u00e9gion de Valence, dirig\u00e9e par la droite, n\u2019a pas relay\u00e9 dans la population l\u2019alerte lanc\u00e9e par l\u2019agence m\u00e9t\u00e9orologique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/inondations-meurtrieres-en-espagne-la-polemique-apres-le-drame-20241031"
    },
    {
        "title": "Inondations meurtri\u00e8res en Espagne : plus de 150\u00a0morts emport\u00e9s par des torrents d\u2019eau et de boue",
        "summary": "Le premier bilan des intemp\u00e9ries dramatiques qui ont touch\u00e9 le sud-est de l\u2019Espagne n\u2019est que provisoire, car les disparus sont nombreux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/plus-de-150-morts-emportes-par-des-torrents-d-eau-et-de-boue-20241031"
    },
    {
        "title": "Inondations meurtri\u00e8res en Espagne: les images a\u00e9riennes apocalyptiques diffus\u00e9es par la police",
        "summary": "VID\u00c9O - \u00c0 bord d\u2019un h\u00e9licopt\u00e8re, ce mercredi, la police espagnole est parvenue \u00e0 capturer l\u2019ampleur des d\u00e9g\u00e2ts dans la r\u00e9gion de Valence, touch\u00e9e par des inondations d\u00e9vastatrices.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/inondations-meurtrieres-en-espagne-les-images-aeriennes-apocalyptiques-diffusees-par-la-police-20241031"
    },
    {
        "title": "La col\u00e8re froide d\u2019Alger depuis que Paris a choisi Rabat",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le 70e&#160;anniversaire du d\u00e9clenchement de la guerre d\u2019Alg\u00e9rie risque d\u2019\u00eatre encore plus amer que les pr\u00e9c\u00e9dents, apr\u00e8s la visite d\u2019Emmanuel Macron au Maroc.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-colere-froide-d-alger-depuis-que-paris-a-choisi-rabat-20241031"
    },
    {
        "title": "Guerre d\u2019Alg\u00e9rie: les six figures de l\u2019insurrection du 1er\u00a0novembre 1954",
        "summary": "PORTRAITS -&#160; Le Front de lib\u00e9ration nationale (FLN), fait conna\u00eetre son existence par une d\u00e9claration et des attentats, ce qui marqua, il y a 70&#160;ans, le d\u00e9but de la guerre d\u2019ind\u00e9pendance.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-d-algerie-les-six-figures-de-l-insurrection-du-1er-novembre-1954-20241031"
    },
    {
        "title": "France-Alg\u00e9rie : \u00abLa tyrannie du souvenir\u00bb",
        "summary": "L'\u00c9DITORIAL DU FIGARO -&#160;Engag\u00e9 sur la voie de la \u00abrepentance\u00bb, Emmanuel Macron a d\u00e9couvert qu'avec Alger celle-ci n'aurait ni limite, ni fin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/france-algerie-la-tyrannie-du-souvenir-20241031"
    },
    {
        "title": "France-Alg\u00e9rie : Emmanuel Macron face aux \u00e9checs de sa relation m\u00e9morielle solitaire",
        "summary": "ANALYSE - Pris dans le pi\u00e8ge de l\u2019impossible r\u00e9conciliation des histoires entre les deux pays, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a amorc\u00e9 un changement de ton avec Alger.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/emmanuel-macron-face-aux-echecs-de-sa-relation-memorielle-solitaire-20241031"
    },
    {
        "title": "Rolex Paris Masters : \u00abLa plus belle de ma carri\u00e8re\u00bb, savoure Humbert apr\u00e8s son exploit contre Alcaraz",
        "summary": "Le num\u00e9ro un fran\u00e7ais n'a pas cach\u00e9 sa joie et sa fiert\u00e9 quelques minutes apr\u00e8s avoir fait tomber le quadruple laur\u00e9at en Grand Chelem.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/rolex-paris-masters-la-plus-belle-de-ma-carriere-savoure-humbert-apres-son-exploit-contre-alcaraz-20241031"
    },
    {
        "title": "\u00abFerme ta gueule ! On va s\u2019occuper de toi\u00bb : le d\u00e9put\u00e9 LFI Thomas Portes menace un de ses coll\u00e8gues RN \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e",
        "summary": "Alors que le Palais Bourbon tenait mercredi ses traditionnelles questions au gouvernement (QAG), une interpellation sur le conflit au Proche-Orient a rapidement enflamm\u00e9 les d\u00e9bats entre Insoumis et lep\u00e9nistes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/ferme-ta-gueule-on-va-s-occuper-de-toi-le-depute-lfi-thomas-portes-menace-un-de-ses-collegues-rn-a-l-assemblee-20241031"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : Madonna soutient Kamala Harris",
        "summary": "Madonna n'est pas la seule star \u00e0 avoir apport\u00e9 son soutien \u00e0 la candidate d\u00e9mocrate. Elle peut en effet compter sur le soutien de Taylor Swift, Beyonc\u00e9, Olivia Rodrigo, Billie Eilish, Usher ou Eminem.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/presidentielle-americaine-madonna-soutient-kamala-harris-20241031"
    },
    {
        "title": "Tensions au Proche-Orient : l'Iran avertit que sa r\u00e9ponse \u00e0 l'attaque isra\u00e9lienne sera \u00abbrutale\u00bb",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - \u00abL'action r\u00e9cente du r\u00e9gime sioniste, qui a attaqu\u00e9 des parties de notre pays, \u00e9tait un acte d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9\u00bb, a estim\u00e9 le chef de cabinet du guide supr\u00eame iranien, l\u2019ayatollah Ali Khamenei.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/tension-au-proche-orient-israel-lance-un-appel-a-l-evacuation-de-plusieurs-villages-au-liban-20241031"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne sais m\u00eame pas si nous pourrons revenir au village\u00bb, le t\u00e9moignage d\u2019Ali, exil\u00e9 du Sud-Liban",
        "summary": "La maison familiale de ce chiite la\u00efc oppos\u00e9 au Hezbollah a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truite et il ne sait s\u2019il pourra un jour revenir \u00e0 Aitaroun, que les bombardements isra\u00e9liens ont vid\u00e9e de ses habitants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/je-ne-sais-meme-pas-si-nous-pourrons-revenir-au-village-le-temoignage-d-ali-exile-du-sud-liban-20241030"
    },
    {
        "title": "Mort du fils du chef All\u00e9no : huit ans de prison requis contre le chauffard qui a tu\u00e9 Antoine All\u00e9no",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Le fils du chef \u00e9toil\u00e9 avait trouv\u00e9 la mort dans un accident survenu le 8 mai 2022.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/mort-du-fils-du-chef-alleno-huit-ans-de-prison-requis-contre-le-chauffard-qui-a-tue-antoine-alleno-20241031"
    },
    {
        "title": "Se faire vacciner contre la grippe et le Covid le m\u00eame jour augmente-t-il les effets ind\u00e9sirables ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les autorit\u00e9s de sant\u00e9 recommandent aux personnes fragiles de faire les deux vaccins en m\u00eame temps, l\u2019un dans chaque bras.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/social/sante-publique/se-faire-vacciner-contre-la-grippe-et-le-covid-le-meme-jour-augmente-t-il-les-effets-indesirables-20241031"
    },
    {
        "title": "Arr\u00eats maladie\u00a0: les Fran\u00e7ais favorables \u00e0 l\u2019augmentation du d\u00e9lai de carence pour les fonctionnaires",
        "summary": "SONDAGE EXCLUSIF - Les Fran\u00e7ais sont d\u2019accord pour un passage de un \u00e0 trois jours en cas d\u2019arr\u00eat de maladie selon un sondage Odoxa-Backbone pour Le Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/arrets-maladie-les-francais-favorables-a-l-augmentation-du-delai-de-carence-pour-les-fonctionnaires-20241031"
    },
    {
        "title": "\u00abLes drogues rentrent \u00e0 volont\u00e9\u00bb : au centre p\u00e9nitentiaire de Bordeaux-Gradignan, le trafic de stup\u00e9fiants r\u00e8gne",
        "summary": "ENQU\u00caTE - D\u00e9pass\u00e9s par la surpopulation carc\u00e9rale, les surveillants sont forc\u00e9s de tol\u00e9rer la vente et la consommation de drogue au sein de la prison. Un trafic organis\u00e9 en toute impunit\u00e9 sous l\u2019\u0153il impuissant de la direction, comme a pu le constater Le Figaro sur des vid\u00e9os qui lui ont \u00e9t\u00e9 confi\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/les-drogues-rentrent-a-volonte-au-centre-penitentiaire-de-bordeaux-gradignan-le-trafic-de-stupefiants-regne-20241031"
    },
    {
        "title": "\u00abLes routes maritimes sont des autoroutes de la drogue\u00bb: au c\u0153ur de la \u00abbataille de l\u2019Atlantique\u00bb contre le narcotrafic",
        "summary": "REPORTAGE - D\u00e9ploy\u00e9e pour lutter contre le trafic de drogues en haute mer, la coop\u00e9ration entre le parquet de Brest, la pr\u00e9fecture maritime et leurs homologues des Antilles a permis l\u2019interception de pr\u00e8s de 44&#160;tonnes de stup\u00e9fiants depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/les-routes-maritimes-sont-des-autoroutes-de-la-drogue-au-coeur-de-la-bataille-de-l-atlantique-contre-le-narcotrafic-20241031"
    },
    {
        "title": "Beauvau de la s\u00e9curit\u00e9 civile, police municipale, narcotrafic... Les annonces du ministre Nicolas Daragon",
        "summary": "Invit\u00e9 sur France 2, le ministre charg\u00e9 de la S\u00e9curit\u00e9 du quotidien s\u2019est dit favorable \u00e0 un \u00e9largissement des missions confi\u00e9es \u00e0 la police municipale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/beauvau-de-la-securite-civile-police-municipale-narcotrafic-les-annonces-du-ministre-nicolas-daragon-20241031"
    },
    {
        "title": "\u00abVous avez des guetteurs \u00e0 tous les coins de rue\u00bb : \u00a0\u00e0 Clermont-Ferrand, les dealers ne se cachent plus",
        "summary": "REPORTAGE - La ville \u00e9tudiante situ\u00e9e au c\u0153ur de l\u2019Auvergne n\u2019est pas \u00e9pargn\u00e9e par la consommation et la vente de stup\u00e9fiants dans diff\u00e9rents quartiers. L\u2019inqui\u00e9tude monte chez les habitants et les commer\u00e7ants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/vous-avez-des-guetteurs-a-tous-les-coins-de-rue-a-clermont-ferrand-les-dealers-ne-se-cachent-plus-20241030"
    },
    {
        "title": "\u00abUne vague noire est apparue et la maison a disparu\u00bb : Letur, petit village traumatis\u00e9 par les inondations en Espagne",
        "summary": "REPORTAGE - Les habitants du village de 900 \u00e2mes de la province d'Albacete, \u00e9voquent avec effroi ce moment o\u00f9 \u00abune \u00e9norme vague noire\u00bb a tout emport\u00e9 sur son passage. Ici, six personnes ont disparu mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/inondations-en-espagne-et-d-un-seul-coup-tout-etait-couvert-d-eau-et-de-boue-de-branches-et-de-troncs-20241031"
    },
    {
        "title": "Liga: le match Valence-Real Madrid report\u00e9 en raison des inondations",
        "summary": "La rencontre devant opposer, samedi, Valence au Real Madrid dans le cadre de la 12e journ\u00e9e du championnat d\u2019Espagne a \u00e9t\u00e9 report\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/espagne/liga-le-match-valence-real-madrid-reporte-en-raison-des-inondations-20241031"
    },
    {
        "title": "MotoGP: les pilotes-stars Bagnaia et Martin ne veulent pas courir \u00e0 Valence, meurtrie par des inondations",
        "summary": "Il est important de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 l'organisation du dernier Grand Prix de la saison de MotoGP \u00abailleurs\u00bb qu'\u00e0 Valence, par respect pour les victimes des inondations meurtri\u00e8res ayant frapp\u00e9 cette r\u00e9gion d'Espagne, ont affirm\u00e9 ce jeudi les deux leaders du championnat du monde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/moto/motogp-les-pilotes-stars-bagnaia-et-martin-ne-veulent-pas-courir-a-valence-meurtrie-par-des-inondations-20241031"
    },
    {
        "title": "La mairie de Paris publie un arr\u00eat\u00e9 instaurant d\u00e8s lundi une zone \u00e0 trafic limit\u00e9 dans l'hypercentre de la capitale",
        "summary": "Repouss\u00e9e plusieurs fois, la mise en place de la ZTL est un engagement de campagne de la maire socialiste de Paris, Anne Hidalgo, pour \u00ablib\u00e9rer de l'espace public\u00bb occup\u00e9 par les voitures et r\u00e9duire la pollution.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-mairie-de-paris-publie-un-arrete-instaurant-des-lundi-une-zone-a-trafic-limite-dans-l-hypercentre-de-la-capitale-20241031"
    },
    {
        "title": "Paris : \u00e0 quoi ressemblera la \u00abzone \u00e0 trafic limit\u00e9\u00bb, maintes fois modifi\u00e9e, lanc\u00e9e ce lundi 4 novembre ?",
        "summary": "Annonc\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en mai 2021, ce projet imagin\u00e9 pour le centre-ville de la capitale a pour objectif de r\u00e9duire de 7 \u00e0 30% le trafic routier sur les grands axes concern\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/paris-a-quoi-ressemblera-la-zone-a-trafic-limite-maintes-fois-modifiee-prevue-pour-l-automne-2024-20231218"
    },
    {
        "title": "Maison squatt\u00e9e par des prox\u00e9n\u00e8tes \u00e0 Marseille : les occupants ill\u00e9gaux ont \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9s",
        "summary": "Le couple de squatteurs, d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 pour leur appartenance \u00e0 un r\u00e9seau de prox\u00e9n\u00e9tisme nig\u00e9rian, a quitt\u00e9 le logement mercredi. Sept mois se sont \u00e9coul\u00e9s depuis la d\u00e9cision de justice qui avait tranch\u00e9 en faveur de l\u2019expulsion.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/maison-squattee-par-des-proxenetes-a-marseille-les-occupants-illegaux-ont-ete-expulses-20241031"
    },
    {
        "title": "Sciences Po Paris : le nouveau directeur l\u00e8ve la sanction contre quatre \u00e9tudiants propalestiniens",
        "summary": "Selon Sciences Po, quatre \u00e9tudiants avaient \u00ab\u00e9t\u00e9 identifi\u00e9s comme ayant particip\u00e9 \u00e0 une action\u00bb propalestinienne au cours de laquelle \u00abdu mat\u00e9riel a \u00e9t\u00e9 d\u00e9grad\u00e9 notamment\u00bb sur les stands de quatre entreprises.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/sciences-po-paris-le-nouveau-directeur-leve-la-sanction-contre-quatre-etudiants-propalestiniens-20241031"
    },
    {
        "title": "Un commando lourdement arm\u00e9 tente de braquer un Fourgon blind\u00e9 pr\u00e8s de Lyon",
        "summary": "Cinq \u00e0 six malfaiteurs ont attaqu\u00e9 un fourgon de transport de fonds \u00e0 Saint-Priest, en banlieue est lyonnaise, ce jeudi matin autour de 7 heures mais ne sont pas parvenus \u00e0 l\u2019ouvrir, repartant les mains vides.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/un-commando-lourdement-arme-tente-de-braquer-un-fourgon-pres-de-lyon-20241031"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: Kamala Harris, la candidate de la joie est devenue celle de la peur",
        "summary": "CHRONIQUE DE CAMPAGNE - Les d\u00e9mocrates sont-ils tomb\u00e9s dans le pi\u00e8ge de la diabolisation de Donald Trump&#160;?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/presidentielle-americaine-kamala-harris-la-candidate-de-la-joie-est-devenue-celle-de-la-peur-20241030"
    },
    {
        "title": "\u00abQuatre ans de plus de conneries sans r\u00e9sultats\u00bb: Arnold Schwarzenegger attaque Donald Trump et votera pour Kamala Harris",
        "summary": "L\u2019acteur se dit d\u00e9sabus\u00e9 par la politique mais trop \u00abfurieux\u00bb face \u00e0 Donald Trump pour rester silencieux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/presidentielle-americaine-arnold-schwarzenegger-annonce-qu-il-votera-pour-kamala-harris-20241030"
    },
    {
        "title": "Le sucre rend-il vraiment les enfants hyperactifs ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - C\u2019est bien connu : apr\u00e8s s\u2019\u00eatre gav\u00e9s de bonbons, g\u00e2teaux et sodas, les enfants sont excit\u00e9s comme des puces. Mais cette id\u00e9e si r\u00e9pandue est-elle confirm\u00e9e scientifiquement ?",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/mieux-etre/nutrition-aliments/le-sucre-rend-il-vraiment-les-enfants-hyperactifs-20241031"
    },
    {
        "title": "Une r\u00e9ouverture de Notre-Dame en deux temps, avec un discours d\u2019Emmanuel Macron dans la cath\u00e9drale",
        "summary": "L\u2019archev\u00eaque de Paris esquisse le programme des festivit\u00e9s des 7 et 8 d\u00e9cembre qui marqueront le retour du public dans l\u2019\u00e9difice frapp\u00e9 par un incendie en 2019.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/patrimoine/une-reouverture-de-notre-dame-en-deux-temps-avec-un-discours-d-emmanuel-macron-dans-la-cathedrale-20241031"
    },
    {
        "title": "\u00abLa p\u00e9dophilie \u00e9tait ancr\u00e9e en moi\u00bb: l'ex-graphiste fran\u00e7ais de Disney Pixar \u00e9cope de 25 ann\u00e9es de prison pour viols lors de shows sexuels en ligne sur des fillettes en Asie",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - \u00abAttirance irr\u00e9pressible pour les pr\u00e9pub\u00e8res\u00bb et \u00abdimension sadomasochiste\u00bb: durant trois jours, la cour d\u2019assises de Paris s\u2019est plong\u00e9e dans les fantasmes pervers d\u2019un graphiste renomm\u00e9 dans le milieu du film d\u2019animation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/la-pedophilie-etait-ancree-en-moi-le-graphiste-de-pixar-et-disney-ecope-de-25-annees-de-prison-pour-viol-lors-de-shows-sexuels-en-ligne-sur-des-fillettes-en-asie-20241101"
    },
    {
        "title": "Fusillade \u00e0 Poitiers : cinq personnes gri\u00e8vement bless\u00e9es, des centaines de personnes impliqu\u00e9es",
        "summary": "La fusillade s\u2019est transform\u00e9e en une rixe qui aurait impliqu\u00e9 entre 400 et 600 personnes, a pr\u00e9cis\u00e9 ce vendredi le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur Bruno Retailleau sur BFMTV. Des renforts de police seront d\u00e9ploy\u00e9s \u00abd\u00e8s aujourd'hui\u00bb, a pr\u00e9cis\u00e9 la pr\u00e9fecture.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/fusillade-a-poitiers-cinq-personnes-grievement-blessees-annonce-bruno-retailleau-20241101"
    },
    {
        "title": "\u00c9lection am\u00e9ricaine : Harris et Trump se rendent coup pour coup sur le droit des femmes et les immigr\u00e9s",
        "summary": "La d\u00e9mocrate continue de vouloir mobiliser les femmes en promettant de r\u00e9tablir le droit f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 l'avortement. Le r\u00e9publicain, lui, promet de mettre fin \u00e0 une \u00abinvasion\u00bb de millions de clandestins et de les expulser.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/election-americaine-harris-et-trump-se-rendent-coup-pour-coup-sur-le-droit-des-femmes-et-les-immigres-20241101"
    },
    {
        "title": "Un film \u00abGame of Thrones\u00bb serait en cours de d\u00e9veloppement",
        "summary": "Jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent Warner Bros a refus\u00e9 d'adapter la franchise pour le cin\u00e9ma, m\u00eame si le romancier et les sc\u00e9naristes de la s\u00e9rie ont d\u00e9j\u00e0 discut\u00e9 de potentiels longs-m\u00e9trages autour de l'univers de Westeros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/un-film-game-of-thrones-serait-en-cours-de-developpement-20241101"
    },
    {
        "title": "\u00abNous ne reviendrons jamais\u00bb : priv\u00e9 de ses enfants, enlev\u00e9s par leur m\u00e8re en fuite au Kazakhstan, un p\u00e8re de famille d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9 \u00e9crit \u00e0 Michel Barnier",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGE - Une dizaine de parlementaires ont cosign\u00e9 la lettre adress\u00e9e au premier ministre par un p\u00e8re de famille, originaire de la Loire, demandant que la France exige le retour de ses enfants, enlev\u00e9s par leur m\u00e8re au cours de l\u2019\u00e9t\u00e9 2023.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/nous-ne-reviendrons-jamais-prive-de-ses-enfants-enleves-par-leur-mere-en-fuite-au-kazakhstan-un-pere-de-famille-desespere-ecrit-a-michel-barnier-20241101"
    },
    {
        "title": "Guerre d'Alg\u00e9rie : les vraies causes d'une trag\u00e9die fran\u00e7aise",
        "summary": "GRAND R\u00c9CIT- Voil\u00e0 70 ans, le 1er novembre 1954, commen\u00e7ait la guerre d\u2019Alg\u00e9rie. Le d\u00e9but d\u2019un conflit tr\u00e8s violent et complexe de plus de sept ans qui allait opposer l\u2019arm\u00e9e fran\u00e7aise et le FLN, doubl\u00e9e d\u2019une guerre civile entre Alg\u00e9riens et de profonds d\u00e9chirements entre Fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/histoire/la-guerre-d-algerie-une-tragedie-francaise-aux-consequences-incalculables-20241030"
    },
    {
        "title": "En Alg\u00e9rie, invoquer l\u2019histoire sert surtout \u00e0 faire pression sur la France",
        "summary": "R\u00c9CIT - La guerre d\u2019ind\u00e9pendance reste pour Alger un levier efficace dans le bras de fer avec Paris. Mais l\u2019histoire officielle n\u2019affecte plus les Alg\u00e9riens, dont 87&#160;% sont n\u00e9s apr\u00e8s 1962.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-algerie-invoquer-l-histoire-sert-surtout-a-faire-pression-sur-la-france-20241101"
    },
    {
        "title": "Au Liban, la ville de Baalbeck et ses ruines romaines sont d\u00e9sert\u00e9es par les habitants et les touristes",
        "summary": "La m\u00e9tropole, dans la plaine de la B\u00e9kaa, c\u00e9l\u00e8bre pour ses temples romains et class\u00e9e au patrimoine mondial de l'Unesco, fait face \u00e0 une situation dramatique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/au-liban-la-ville-de-baalbeck-et-ses-ruines-romaines-sont-desertees-par-les-habitants-et-les-touristes-20241101"
    },
    {
        "title": "\u00abPlus aucun territoire n\u2019est \u00e9pargn\u00e9\u00bb: d\u00e9munis face au narcotrafic, les maires tirent la sonnette d\u2019alarme",
        "summary": "R\u00c9CIT - \u00abSous-outill\u00e9s\u00bb face \u00e0 l\u2019explosion d\u2019une criminalit\u00e9 organis\u00e9e toujours plus violente, ils r\u00e9clament une mobilisation \u00ab&#160;totale et coordonn\u00e9e&#160;\u00bb des moyens policiers et judiciaires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/plus-aucun-territoire-n-est-epargne-demunis-face-au-narcotrafic-les-maires-tirent-la-sonnette-d-alarme-20241030"
    },
    {
        "title": "\u00abIls n\u2019ont pas de limite\u00bb : derri\u00e8re la DZ Mafia \u00e0 Marseille, d\u2019influents commanditaires qui op\u00e8rent dans l\u2019ombre",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Transform\u00e9 en cartel de la drogue, le gang criminel serait contr\u00f4l\u00e9 par de puissants chefs de file marseillais d\u00e9j\u00e0 incarc\u00e9r\u00e9s ou ayant quitt\u00e9 la France pour \u00e9chapper aux autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/ils-n-ont-pas-de-limite-derriere-la-dz-mafia-a-marseille-d-influents-commanditaires-qui-operent-dans-l-ombre-20241101"
    },
    {
        "title": "Allemagne : la loi facilitant le changement de genre entre en vigueur",
        "summary": "Une simple d\u00e9claration \u00e0 l'\u00e9tat civil suffit d\u00e9sormais : l'Allemagne rejoint le club des pays ayant adopt\u00e9 une l\u00e9gislation lib\u00e9rale dans ce domaine, soit une dizaine en Europe dont le Danemark, la Belgique, la Suisse ou encore l'an pass\u00e9, l'Espagne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/allemagne-la-loi-facilitant-le-changement-de-genre-entre-en-vigueur-20241101"
    },
    {
        "title": "Tensions au Proche-Orient: nouvelles frappes sur Beyrouth en pleins efforts am\u00e9ricains en vue d'un cessez-le-feu",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - \u00c0 quelques jours de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine, la visite \u00e0 J\u00e9rusalem de deux \u00e9missaires vise \u00e0 trouver une issue \u00e0 plus d'un mois de guerre entre Isra\u00ebl et le Hezbollah soutenu par l'Iran.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/tensions-au-proche-orient-nouvelles-frappes-sur-beyrouth-en-pleins-efforts-americains-en-vue-d-un-cessez-le-feu-20241101"
    },
    {
        "title": "Ard\u00e8che : une fusillade pr\u00e8s de Valence fait trois bless\u00e9s",
        "summary": "L\u2019incident, qui serait li\u00e9 au trafic de stup\u00e9fiants, a \u00e9clat\u00e9 vers 2h30 du matin sur le parking d'une discoth\u00e8que \u00e0 Saint-P\u00e9ray, dans l\u2019Ard\u00e8che.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/ardeche-une-fusillade-pres-de-valence-fait-trois-blesses-20241101"
    },
    {
        "title": "Les \u00c9tats-Unis et la Russie sont \u00abau bord d'un conflit militaire direct\u00bb, selon le ministre russe des Affaires \u00e9trang\u00e8res",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-etats-unis-et-la-russie-sont-au-bord-d-un-conflit-militaire-direct-selon-le-ministre-russe-des-affaires-etrangeres-20241101"
    },
    {
        "title": "\u00abNous sommes dans une zone de guerre\u00bb : l\u2019Espagne engage une course contre la montre pour retrouver des \u00abdizaines\u00bb de disparus",
        "summary": "EN IMAGES - Les inondations de cette semaine dans le sud-est du pays ont fait au moins 158 morts. Quatre r\u00e9gions ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9es en alerte orange et la province de Huelva, en Andalousie, en alerte rouge ce vendredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/nous-sommes-dans-une-zone-de-guerre-l-espagne-engage-une-course-contre-la-montre-pour-retrouver-des-dizaines-de-disparus-20241101"
    },
    {
        "title": "\u00cele Maurice: les r\u00e9seaux sociaux coup\u00e9s \u00e0 dix jours des \u00e9lections, sur fond de scandale d'\u00e9coutes t\u00e9l\u00e9phoniques",
        "summary": "Le gouvernement a justifi\u00e9 cette suspension par un \u00abrisque r\u00e9el\u00bb pour la \u00abs\u00e9curit\u00e9 nationale\u00bb sur fond de l\u2019affaire \u00abMissie Moustass\u00bb, une diffusion d\u2019enregistrements impliquant un grand nombre de d\u00e9cideurs politiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ile-maurice-les-reseaux-sociaux-coupes-a-dix-jours-des-elections-sur-fond-de-scandale-d-ecoutes-telephoniques-20241101"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : le sc\u00e9nario d\u00e9routant d\u2019une parfaite \u00e9galit\u00e9 entre Donald Trump et Kamala Harris",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Bien que minime, il existe une probabilit\u00e9 pour que les deux candidats obtiennent chacun 269 grands \u00e9lecteurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/presidentielle-americaine-le-scenario-deroutant-d-une-parfaite-egalite-entre-donald-trump-et-kamala-harris-20241101"
    },
    {
        "title": "Narcotrafic : pensez-vous, comme le dit Bruno Retailleau, que la France est en voie de \u00abmexicanisation\u00bb ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/narcotrafic-pensez-vous-comme-le-dit-bruno-retailleau-que-la-france-est-en-voie-de-mexicanisation-20241101"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est l'\u00e9lection la plus tendue que j'aie vue\u00bb: en Caroline du Nord, la complexe alchimie \u00e9lectorale du \u00abNouveau Sud\u00bb",
        "summary": "LES COMT\u00c9S QUI COMPTENT (5/7) - \u00c0 Raleigh et dans ses environs, l\u2019afflux de populations urbaines et dipl\u00f4m\u00e9es m\u00e9tamorphose le vieux Sud am\u00e9ricain, faisant de la capitale de Caroline du Nord l\u2019un des principaux enjeux de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/c-est-l-election-la-plus-tendue-que-j-aie-vue-en-caroline-du-nord-la-complexe-alchimie-electorale-du-nouveau-sud-20241101"
    },
    {
        "title": "\u00abIci, les pr\u00e9jug\u00e9s raciaux ont la vie dure\u00bb: comment l'arriv\u00e9e d'Afro-Am\u00e9ricains bouleverse les \u00c9tats r\u00e9publicains du Sud",
        "summary": "LES COMT\u00c9S QUI COMPTENT 4/7 - La candidate d\u00e9mocrate esp\u00e8re r\u00e9ussir, comme Joe Biden, \u00e0 faire tomber l\u2019\u00c9tat de G\u00e9orgie dans son escarcelle, car si les campagnes sont demeur\u00e9es blanches, les villes, \u00e0 commencer par Atlanta, se sont largement m\u00e9tiss\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/ici-les-prejuges-raciaux-ont-la-vie-dure-comment-l-arrivee-d-afro-americains-bouleverse-les-etats-republicains-du-sud-20241030"
    },
    {
        "title": "\u00ab Le chemin de la victoire et de la Maison-Blanche passe par le Nevada \u00bb : \u00e0 Las Vegas, Donald Trump tente un coup de poker",
        "summary": "LES COMT\u00c9S QUI COMPTENT (3/7) - Le comt\u00e9 de Clark, qui englobe la capitale am\u00e9ricaine du divertissement, d\u00e9tient la cl\u00e9 du Nevada pour Kamala Harris. Mais Donald Trump y compte aussi le soutien de riches donateurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-las-vegas-la-bataille-politique-entre-les-syndicats-de-gauche-et-les-fortunes-des-casinos-20241030"
    },
    {
        "title": "Inondations en Espagne: le bilan s\u2019alourdit \u00e0 plus de 200 morts",
        "summary": "Au moins 205 personnes ont p\u00e9ri dans les inondations qui ont ravag\u00e9 cette semaine le sud-est de l'Espagne, selon un nouveau bilan provisoire des services de secours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/inondations-en-espagne-le-bilan-s-alourdit-a-plus-de-200-morts-20241101"
    },
    {
        "title": "Fos-sur-Mer : la vente par ExxonMobil de la raffinerie finalis\u00e9e ce vendredi",
        "summary": "En tant que nouveau propri\u00e9taire, Rh\u00f4ne \u00c9nergies promet d'avoir \u00abpour priorit\u00e9 la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 des collaborateurs, la performance environnementale et le dialogue social\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/fos-sur-mer-la-vente-par-exxonmobil-de-la-raffinerie-finalisee-ce-vendredi-20241101"
    },
    {
        "title": "Fusillade \u00e0 Poitiers : \u00abNous ne sommes pas le Mexique, mais il va falloir r\u00e9agir \u00e0 temps\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Apr\u00e8s la fusillade li\u00e9e au trafic de drogues qui a bless\u00e9 cinq personnes, Bruno Retailleau a \u00e9voqu\u00e9 le \u00abmexicanisation\u00bb du pays. Si la France ne ressemble pas encore au pays d\u2019Am\u00e9rique du Nord, elle doit s\u2019attaquer au crime organis\u00e9 dans son ensemble, explique Clotilde Champeyrache, auteur de G\u00e9opolitique des mafias",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/fusillade-a-poitiers-nous-ne-sommes-pas-le-mexique-mais-il-va-falloir-reagir-a-temps-20241101"
    },
    {
        "title": "PSG : \u00abVous voyez des probl\u00e8mes l\u00e0 o\u00f9 je n'en vois pas\u00bb, mart\u00e8le Luis Enrique",
        "summary": "Le coach parisien a r\u00e9pondu aux questions des journalistes ce vendredi, en conf\u00e9rence de presse, \u00e0 la veille de la r\u00e9ception de Lens samedi (17h), lors de la 10e journ\u00e9e de L1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/psg-vous-voyez-des-problemes-la-ou-je-n-en-vois-pas-martele-luis-enrique-20241101"
    },
    {
        "title": "Temu et Shein repr\u00e9sentent d\u00e9sormais plus de 20% des colis g\u00e9r\u00e9s par La Poste",
        "summary": "\u00abC'\u00e9tait moins de 5% il y a cinq ans\u00bb, souligne le PDG de La Poste, Philippe Wahl, qui observe une \u00abmont\u00e9e des plateformes chinoises\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/temu-et-shein-representent-desormais-plus-de-20-des-colis-geres-par-la-poste-20241101"
    },
    {
        "title": "Narcotrafic : \u00abLa France en \u00e9tat d\u2019overdose\u200a\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Les maires ont peur. La justice est d\u00e9bord\u00e9e. Face aux cartels qui d\u00e9fient l'\u00c9tat, la guerre s'annonce longue, tr\u00e8s longue\u2026",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/narcotrafic-la-france-en-etat-d-overdose-20241030"
    },
    {
        "title": "Racisme anti-Blanc, \u00e9conomie \u00e0 l'arr\u00eat, ins\u00e9curit\u00e9 permanente : la Nouvelle-Cal\u00e9donie, terre fran\u00e7aise \u00e0 l'abandon et au bord du gouffre",
        "summary": "REPORTAGE - Pr\u00e8s de six mois apr\u00e8s le d\u00e9but des \u00e9meutes provoqu\u00e9es par les ind\u00e9pendantistes protestant contre le projet de d\u00e9gel du corps \u00e9lectoral, rien n'est r\u00e9gl\u00e9 sur l'\u00eele fran\u00e7aise. Au contraire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/racisme-anti-blanc-economie-a-l-arret-insecurite-permanente-la-nouvelle-caledonie-terre-francaise-a-l-abandon-et-au-bord-du-gouffre-20241101"
    },
    {
        "title": "Var: enqu\u00eate apr\u00e8s la d\u00e9couverte d'un corps dans un coffre de voiture",
        "summary": "Une information judiciaire pour homicide volontaire a \u00e9t\u00e9 ouverte apr\u00e8s la d\u00e9couverte du corps d'un homme d'une soixantaine d'ann\u00e9es dans le coffre d'un v\u00e9hicule \u00e0 Saint-Maximin-la-Sainte-Baume.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/var-enquete-apres-la-decouverte-d-un-corps-dans-un-coffre-de-voiture-20241101"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections au Botswana: Duma Boko \u00e9lu nouveau pr\u00e9sident, Mokgweetsi Masisi reconna\u00eet sa d\u00e9faite",
        "summary": "La coalition de gauche Umbrella for Democratic Change (UDC) a remport\u00e9 au moins 31 des 61 si\u00e8ges \u00e0 la chambre du parlement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/elections-au-botswana-duma-boko-elu-nouveau-president-mokgweetsi-masisi-reconnait-sa-defaite-20241101"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : les armes \u00e0 feu, ce march\u00e9 tr\u00e8s lucratif qui continue d\u2019enflammer les d\u00e9bats",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Depuis 2008, le poids \u00e9conomique de ce secteur ne cesse de s\u2019accro\u00eetre, passant de 19 milliards de dollars \u00e0 plus de 90 milliards l\u2019an dernier. Les fabricants redoublent d\u2019inventivit\u00e9 pour \u00e9tendre leur empire, que les politiques tentent d\u2019instrumentaliser \u00e0 leur avantage.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/presidentielle-americaine-les-armes-a-feu-ce-marche-tres-lucratif-qui-continue-d-enflammer-les-debats-20241101"
    },
    {
        "title": "Mathieu Gallard: \u00abAux \u00c9tats-Unis, la polarisation politique s\u2019est construite sur les questions identitaires\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le directeur d\u2019\u00e9tudes chez Ipsos publie Les \u00c9tats-Unis au bord de la guerre civile&#160;? (\u00c9ditions de l\u2019Aube), dans lequel il d\u00e9cortique les diff\u00e9rentes \u00e9tapes qui ont conduit \u00e0 une polarisation politique massive du pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/mathieu-gallard-aux-etats-unis-la-polarisation-politique-s-est-construite-sur-les-questions-identitaires-20241101"
    },
    {
        "title": "\u00abLes armes sont dans l\u2019ADN des \u00c9tats-Unis\u00bb: voyage au coeur de la d\u00e9mesure am\u00e9ricaine",
        "summary": "REPORTAGE - Contrairement aux Europ\u00e9ens, la d\u00e9tention d\u2019une arme fait partie des m\u0153urs am\u00e9ricaines, pour se d\u00e9fendre ou pour le loisir. Le photographe Gabriele Galimberti est parti \u00e0 la rencontre de ces f\u00e9rus d\u2019armes \u00e0 feu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-armes-sont-dans-l-adn-des-etats-unis-voyage-au-coeur-de-la-demesure-americaine-20210827"
    },
    {
        "title": "Narcotrafic : Retailleau \u00e9voque \u00abun point de bascule\u00bb apr\u00e8s les fusillades \u00e0 Rennes et Poitiers",
        "summary": "En d\u00e9placement dans la capitale bretonne, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur dit vouloir \u00abbriser l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me\u00bb autour du trafic de drogue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/narcotrafic-retailleau-evoque-un-point-de-bascule-apres-les-fusillades-a-rennes-et-poitiers-20241101"
    },
    {
        "title": "Enl\u00e8vement de Santiago : la m\u00e8re devrait \u00eatre remise aux autorit\u00e9s fran\u00e7aises la semaine prochaine",
        "summary": "Une semaine apr\u00e8s l\u2019interpellation du couple qui avait enlev\u00e9 l'enfant pr\u00e9matur\u00e9 \u00e0 l\u2019h\u00f4pital \u00e0 Aulnay-sous-Bois, le tribunal d'Amsterdam annonce l'extradition de la m\u00e8re. Le p\u00e8re, lui, a opt\u00e9 pour une proc\u00e9dure longue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/enlevement-de-santiago-la-mere-devrait-etre-remise-aux-autorites-francaises-la-semaine-prochaine-20241101"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : l'emploi p\u00e9nalis\u00e9 par les gr\u00e8ves et les ouragans, \u00e0 quatre jours de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/etats-unis-l-emploi-penalise-par-les-greves-et-les-ouragans-a-quatre-jours-de-l-election-presidentielle-20241101"
    },
    {
        "title": "Alg\u00e9rie : Macron reconna\u00eet que le dirigeant du FLN Larbi Ben M'hidi a \u00e9t\u00e9 \u00abassassin\u00e9 par des militaires fran\u00e7ais\u00bb en 1957",
        "summary": "Dans un communiqu\u00e9, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a r\u00e9it\u00e9r\u00e9 en ce 1er novembre son souhait de \u00abregarder l'Histoire de la colonisation et de la Guerre d'Alg\u00e9rie en sa v\u00e9rit\u00e9, dans le but d'aboutir \u00e0 la constitution d'une m\u00e9moire apais\u00e9e et partag\u00e9e.\u00bb",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/algerie-macron-reconnait-que-le-dirigeant-du-fln-larbi-ben-m-hidi-a-ete-assassine-par-des-militaires-francais-en-1957-20241101"
    },
    {
        "title": "MotoGP: le Grand Prix de Valence annul\u00e9 \u00e0 cause des inondations meurtri\u00e8res, un circuit de remplacement \u00e0 l\u2019\u00e9tude",
        "summary": "Les organisateurs du championnat du monde MotoGP ont annul\u00e9 la derni\u00e8re course de la saison, initialement pr\u00e9vue du 15 au 17 novembre, pour \u00e9viter que des ressources ne soient \u00abd\u00e9tourn\u00e9es des efforts de sauvetage\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/moto/motogp-le-grand-prix-de-valence-annule-a-cause-des-inondations-meurtrieres-un-circuit-de-remplacement-a-l-etude-20241101"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ais \u00e0 Londres : notre palmar\u00e8s 2024 des quartiers o\u00f9 il fait bon vivre dans la capitale britannique",
        "summary": "EXCLUSIF - Logement, s\u00e9curit\u00e9, loisirs, nature, pollution, transports, \u00e9coles fran\u00e7aises\u2026 Nous avons compar\u00e9 pas moins de 184 quartiers de la tentaculaire capitale britannique. D\u00e9couvrez ceux qui r\u00e9pondent le mieux aux attentes des expatri\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/londres-notre-palmares-2024-des-quartiers-ou-il-fait-bon-vivre-pour-les-expatries-francais-20241101"
    },
    {
        "title": "\u00abConventions\u00bb, experts, dialogue avec la \u00absoci\u00e9t\u00e9 civile\u00bb... Comment \u00c9douard Philippe pr\u00e9pare son projet \u00abmassif\u00bb pour 2027",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le candidat d\u2019Horizons a d\u00e9cid\u00e9 de s\u2019entourer d\u2019une trentaine d\u2019\u00e9lus, r\u00e9partis en six p\u00f4les, afin de \u00abtester des id\u00e9es\u00bb qu\u2019il veut \u00abstructurelles\u00bb pour la pr\u00e9sidentielle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/conventions-experts-dialogue-avec-la-societe-civile-comment-edouard-philippe-prepare-son-projet-massif-pour-2027-20241101"
    },
    {
        "title": "Nicolas Daragon : \u00abContre le narcotrafic, ce n\u2019est pas simplement une bataille \u00e0 livrer mais une guerre que nous devons gagner\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Justice, police, \u00e9ducation... Pour le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9 de la S\u00e9curit\u00e9 du quotidien, \u00abla mobilisation doit \u00eatre g\u00e9n\u00e9rale\u00bb pour endiguer l\u2019\u00abultraviolence\u00bb li\u00e9e au trafic de drogue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/nicolas-daragon-contre-le-narcotrafic-ce-n-est-pas-simplement-une-bataille-a-livrer-mais-une-guerre-que-nous-devons-gagner-20241101"
    },
    {
        "title": "Top 14 : Pour son retour, Oscar Jegou titulaire avec le Stade Rochelais",
        "summary": "Le troisi\u00e8me-ligne va retrouver la comp\u00e9tition 119 jours apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 mis en examen pour viol en Argentine. Il d\u00e9butera ce samedi soir contre le Stade Fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-pour-son-retour-oscar-jegou-titulaire-avec-le-stade-rochelais-20241101"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est quoi votre d\u00e9lire ?\u00bb : Air France augmente le prix de ses billets avant l\u2019adoption de l\u2019amendement sur la taxe de solidarit\u00e9",
        "summary": "La compagnie a\u00e9rienne nationale a d\u00e9j\u00e0 choisi d\u2019appliquer la hausse des prix \u00e0 partir du 1er janvier, alors que l\u2019amendement du gouvernement est toujours en discussion \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/c-est-quoi-votre-delire-air-france-augmente-le-prix-de-ses-billets-avant-l-adoption-de-l-amendement-sur-la-taxe-de-solidarite-20241101"
    },
    {
        "title": "\u00abIl a un profil de gars qui nous ressemblent\u00bb: Tim Walz veut s\u00e9duire la classe moyenne blanche",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le colistier de Kamala Harris, \u00e9lu depuis vingt ans dans le Minnesota, un \u00c9tat agricole du Midwest, est devenu \u00ab trop progressiste \u00bb, selon d\u2019anciens \u00e9lecteurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/il-a-un-profil-de-gars-qui-nous-ressemblent-tim-walz-veut-seduire-la-classe-moyenne-blanche-20241101"
    },
    {
        "title": "\u00abComment a-t-il pu se retrouver l\u00e0-bas ?\u00bb : incompr\u00e9hension et col\u00e8re du compagnon de la victime retrouv\u00e9e dans le 13e arrondissement de Paris",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGE - Le corps a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert rue Regnault ce lundi. Trois jours apr\u00e8s, le conjoint de la victime se livre au Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/comment-a-t-il-pu-se-retrouver-la-bas-incomprehension-et-colere-du-compagnon-de-la-victime-retrouvee-dans-le-13e-arrondissement-de-paris-20241101"
    }
]