[
    {
        "title": "Washington et Kiev scellent un vaste partenariat pour l\u2019acc\u00e8s aux ressources ukrainiennes",
        "summary": "L\u2019accord donne aux \u00c9tats-Unis l\u2019acc\u00e8s prioritaire aux ressources min\u00e9rales ukrainiennes, et notamment aux terres rares, utilis\u00e9es dans la haute technologie, et pr\u00e9voit la cr\u00e9ation d\u2019un fonds de reconstruction et d\u2019investissement destin\u00e9 \u00e0 leur exploitation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/l-ukraine-s-attend-a-signer-ce-mercredi-l-accord-sur-les-minerais-avec-washington-20250430"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Vladimir Poutine affirme que des \u00abcitoyens fran\u00e7ais\u00bb se battent \u00abaux c\u00f4t\u00e9s de la Russie\u00bb",
        "summary": "Dans une d\u00e9claration relay\u00e9e par l\u2019agence de presse Tass, le pr\u00e9sident russe assure qu\u2019une unit\u00e9 baptis\u00e9e \u00abNormandie-Ni\u00e9men\u00bb, d\u00e9ploy\u00e9e sur le front, comporte des \u00e9l\u00e9ments fran\u00e7ais en son sein.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-vladimir-poutine-affirme-que-des-citoyens-francais-se-battent-aux-cotes-de-la-russie-20250430"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019est-ce qu\u2019APT28, ce groupe de hackers dirig\u00e9 par les renseignements russes, derri\u00e8re les \u00abMacronLeaks\u00bb ?",
        "summary": "Le minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res a clairement accus\u00e9 cette entit\u00e9 de mener \u00abune guerre silencieuse\u00bb contre la France. Elle multiplie \u00e9galement les actions d\u2019espionnage en Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/qu-est-ce-qu-apt28-ce-groupe-de-hackers-dirige-par-les-renseignements-russes-derriere-les-macronleaks-20250430"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle 2017 : la Russie d\u00e9nonce des \u00abaccusations infond\u00e9es\u00bb sur le piratage de la campagne de Macron",
        "summary": "\u00abNous protestons contre cette nouvelle tentative de lancer une s\u00e9rie d\u2019accusations infond\u00e9es, r\u00e9p\u00e9t\u00e9es \u00e0 maintes reprises, selon lesquelles la partie russe aurait quelque chose \u00e0 voir\u00bb avec cette affaire de piratage d\u2019e-mails, a indiqu\u00e9 l\u2019ambassade russe \u00e0 Paris dans un communiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/presidentielle-2017-la-russie-denonce-des-accusations-infondees-sur-le-piratage-de-la-campagne-de-macron-20250430"
    },
    {
        "title": "\u00abS\u00e9rial killer\u00bb ou coupable trop parfait ? \u00c0 Nice, le \u00abtueur au mixeur\u00bb acquitt\u00e9 du meurtre de son p\u00e8re",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Trente ans apr\u00e8s la disparition de G\u00e9rard Onfray, un t\u00e9moin de J\u00e9hovah z\u00e9l\u00e9, son fils Luc, d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 pour un meurtre glauque en 2012, a \u00e9t\u00e9 acquitt\u00e9 ce mercredi soir du parricide dont on l\u2019accusait. \u00c0 l\u2019issue d\u2019un proc\u00e8s sans corps, sans aveu, ni preuve mat\u00e9rielle, les jur\u00e9s ont estim\u00e9 que le doute devait l\u2019emporter.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/serial-killer-ou-coupable-trop-parfait-a-nice-le-tueur-au-mixeur-acquitte-du-meurtre-de-son-pere-20250430"
    },
    {
        "title": "1er Mai : pourquoi les salari\u00e9s boudent les syndicats",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Frapp\u00e9es par une \u00e9volution du monde du travail, les organisations syndicales peinent \u00e0 s\u00e9duire de nouveaux adh\u00e9rents.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/1er-mai-pourquoi-les-salaries-boudent-les-syndicats-20250429"
    },
    {
        "title": "H\u00f4pitaux, boulangeries, fleuristes, restaurants... Quels salari\u00e9s ont le droit ou non de travailler le 1er mai ?",
        "summary": "Les repr\u00e9sentants de plusieurs professions montent au cr\u00e9neau, demandant \u00e0 pouvoir ouvrir lors de la f\u00eate du travail. Les d\u00e9rogations pr\u00e9vues permettant de travailler lors de ce jour f\u00e9ri\u00e9 restent limit\u00e9es mais floues.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/boulangeries-fleuristes-pourquoi-certains-salaries-n-ont-ils-pas-le-droit-de-travailler-le-1er-mai-20250419"
    },
    {
        "title": "Entre 100.000 et 150.000 manifestants en France, dissolution de groupes d\u2019ultragauche... Ce qui est pr\u00e9vu pour le 1er mai",
        "summary": "Selon une source polici\u00e8re, entre 100 000 et 150 000 manifestants sont attendus en France pour la F\u00eate du travail. L\u2019\u00e9v\u00e9nement, habituellement suivi, requiert un encadrement policier important et la mise en place de mesures pr\u00e9ventives.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/dissolution-de-groupes-d-ultragauche-surveillance-accrue-a-narbonne-ce-qui-est-prevu-pour-le-1er-mai-20250430"
    },
    {
        "title": "Pont du 1er mai : plus de 1050km de bouchons sur les routes de France ce mercredi, selon Bison Fut\u00e9",
        "summary": "Cette fin de semaine correspond \u00e0 la fin des vacances scolaires pour la zone A, ainsi qu\u2019au week-end prolong\u00e9 permis par le jour f\u00e9ri\u00e9 du jeudi 1er mai.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/pont-du-1er-mai-bison-fute-prevoit-une-circulation-difficile-dans-tout-le-pays-ce-mercredi-20250429"
    },
    {
        "title": "Boulangers, fleuristes... Faut-il permettre \u00e0 ceux qui le souhaitent de travailler le 1er mai ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/boulangers-fleuristes-faut-il-permettre-a-ceux-qui-le-souhaitent-de-travailler-le-1er-mai-20250430"
    },
    {
        "title": "Sondage : Fran\u00e7ois Bayrou au plus bas pour un premier ministre sous la Ve R\u00e9publique",
        "summary": "BAROM\u00c8TRE FIGARO MAGAZINE - En perdant trois points en un mois, la cote de confiance du\u00a0premier\u00a0ministre tombe \u00e0 14%. Un niveau inf\u00e9rieur \u00e0 celui de Jean-Marc Ayrault en 2014.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/sondage-francois-bayrou-au-plus-bas-pour-un-premier-ministre-sous-la-ve-republique-20250430"
    },
    {
        "title": "Un \u00abscrutin du pluralisme\u00bb : Fran\u00e7ois Bayrou d\u00e9fend la proportionnelle",
        "summary": "\u00abDieu sait que dans la soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 nous vivons, on a besoin d\u2019apaiser la r\u00e9alit\u00e9 du pluralisme\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le premier ministre devant le S\u00e9nat ce mercredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/un-scrutin-du-pluralisme-francois-bayrou-defend-la-proportionnelle-20250430"
    },
    {
        "title": "RSA, d\u00e9claration d\u2019imp\u00f4ts, gaz, cotisations... Ce qui change en mai 2025",
        "summary": "Baisse du prix du gaz, dates limites pour la d\u00e9claration d\u2019imp\u00f4ts 2025\u2026 Le Figaro fait le point sur les changements \u00e0 pr\u00e9voir \u00e0 partir du 1er mai.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/rsa-declaration-d-impots-gaz-cotisations-ce-qui-change-en-mai-2025-20250427"
    },
    {
        "title": "5 subtilit\u00e9s \u00e0 conna\u00eetre pour votre d\u00e9claration d\u2019imp\u00f4t sur la fortune immobili\u00e8re 2025",
        "summary": "Du mode d\u2019\u00e9valuation des biens imposables \u00e0 la d\u00e9cote applicable en cas de d\u00e9tention d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 civile immobili\u00e8re... les pi\u00e8ges pour la d\u00e9claration \u00e0 l\u2019imp\u00f4t sur la fortune immobili\u00e8re sont nombreux. Voici ce qu\u2019il faut savoir pour les \u00e9viter.",
        "link": "https://leparticulier.lefigaro.fr/jcms/c_119133/impot-sur-la-fortune/5-subtilites-a-connaitre-pour-votre-declaration-d-impot-sur-la-fortune-immobiliere-2025-20250430"
    },
    {
        "title": "Le calendrier des imp\u00f4ts et des taxes de mai 2025",
        "summary": "Le calendrier des \u00e9ch\u00e9ances fiscales pour les d\u00e9clarations et les paiements pr\u00e9vus pour mai 2025 vient d\u2019\u00eatre mis \u00e0 jour. Il comprend notamment les dates limites des d\u00e9clarations de revenus et de SCI, ainsi que les pr\u00e9l\u00e8vements pour les imp\u00f4ts locaux et les non-salari\u00e9s.",
        "link": "https://leparticulier.lefigaro.fr/jcms/c_113075/impots/le-calendrier-des-impots-et-des-taxes-de-mai-2025-20250430"
    },
    {
        "title": "FC Barcelone-Inter Milan : Yamal extraterrestre, Dumfries \u00abzlatanesque\u00bb, Dimarco en pi\u00e8ces... Les tops et les flops",
        "summary": "\u00c0 l\u2019issue de la demi-finale aller \u00e9pique de Ligue des champions entre le Bar\u00e7a et l\u2019Inter (3-3), d\u00e9couvrez ce qui a plu... et d\u00e9plu \u00e0 notre r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/fc-barcelone-inter-milan-yamal-extraterrestre-dumfries-zlatanesque-dimarco-en-pieces-les-tops-et-les-flops-20250501"
    },
    {
        "title": "D\u00e9part du num\u00e9ro 2 du festival d'Avignon apr\u00e8s des \u00abaccusations\u00bb de violences sexuelles",
        "summary": "Les faits en question concerneraient un pr\u00e9c\u00e9dent poste dans une autre organisation. Le directeur d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du festival de th\u00e9\u00e2tre quittera n\u00e9anmoins ses fonctions le 13 juin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/depart-du-numero-2-du-festival-d-avignon-apres-des-accusations-de-violences-sexuelles-20250430"
    },
    {
        "title": "Le roi Charles III d\u00e9crit comme \u00abeffrayant\u00bb tout diagnostic de cancer",
        "summary": "Le roi est soign\u00e9 depuis f\u00e9vrier 2024 pour un cancer dont la nature n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 rendue publique, tout comme la nature de son traitement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-roi-charles-iii-decrit-comme-effrayant-tout-diagnostic-de-cancer-20250430"
    },
    {
        "title": "Les gloires d\u00e9chues du PAF : Patrick Topaloff, des grilles de programmes \u00e0 celles des prisons",
        "summary": "S\u00c9RIE (6/10) - Ils sont rentr\u00e9s dans nos foyers, ont \u00e9t\u00e9 admir\u00e9s, adul\u00e9s m\u00eame. Jusqu\u2019\u00e0 leur chute, souvent fatale, \u00e9tal\u00e9e dans la rubrique faits divers. Ce volet raconte l\u2019ascension puis le destin tragique d\u2019un animateur radio devenu chanteur comique \u00e0 succ\u00e8s avant la d\u00e9gringolade.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/people/les-gloires-dechues-du-paf-patrick-topaloff-des-grilles-de-programmes-a-celles-des-prisons-20250426"
    },
    {
        "title": "Ukraine: deux morts et cinq bless\u00e9s dans une frappe de drone russe sur Odessa",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ukraine-deux-morts-et-cinq-blesses-dans-une-frappe-de-drone-russe-sur-odessa-20250501"
    },
    {
        "title": "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 116 ans de la doyenne du monde, une nonne br\u00e9silienne",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/deces-a-116-ans-de-la-doyenne-du-monde-une-nonne-bresilienne-20250501"
    },
    {
        "title": "Jeunes fran\u00e7aises de moins en moins h\u00e9t\u00e9ros : effet MeToo ou \u00e9volution profonde ?",
        "summary": "ENTRETIEN - Le nombre de jeunes femmes se d\u00e9clarant bisexuelles ou pansexuelles a explos\u00e9 en dix ans, selon une \u00e9tude de l\u2019INED publi\u00e9e ce mercredi. Une transformation \u00abprofonde\u00bb de la soci\u00e9t\u00e9 initi\u00e9e par le mouvement MeToo, selon la sexologue et essayiste Th\u00e9r\u00e8se Hargot.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/heterosexuel-homosexuel-pansexuel-comment-l-injonction-a-choisir-son-camp-s-observe-dans-les-chiffres-20250430"
    },
    {
        "title": "Selon le Wall Street Journal, Tesla chercherait \u00e0 remplacer Elon Musk",
        "summary": "Le patron du groupe automobile avait annonc\u00e9 r\u00e9cemment qu\u2019il comptait s\u2019\u00e9loigner du gouvernement Trump \u00e0 partir du mois de mai pour se recentrer sur ses activit\u00e9s \u00e0 la t\u00eate de Tesla, dont les ventes ont chut\u00e9 dans le monde entier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/selon-le-wall-street-journal-tesla-chercherait-a-remplacer-elon-musk-20250501"
    },
    {
        "title": "Lyon : la gal\u00e8re pour entrer dans la ville apr\u00e8s la fermeture de l\u2019A7 dans le sens Marseille-Paris",
        "summary": "Les entr\u00e9es dans Lyon sont tr\u00e8s compliqu\u00e9es depuis ce mercredi matin apr\u00e8s la fermeture pour travaux de l\u2019autoroute A7.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/lyon-la-galere-pour-entrer-dans-la-ville-apres-la-fermeture-de-l-a7-dans-le-sens-marseille-paris-20250501"
    },
    {
        "title": "\u00c0 partir de ce 1er mai, arriver trop tard \u00e0 l\u2019a\u00e9roport vous co\u00fbte 100 \u20ac sur cette compagnie \u00e0 bas co\u00fbt",
        "summary": "La premi\u00e8re compagnie a\u00e9rienne d\u2019Europe en nombre de passagers incite ses clients \u00e0 arriver \u00e0 l\u2019a\u00e9roport le plus en avance possible afin de garantir la ponctualit\u00e9 de ses vols.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/a-partir-de-ce-1er-mai-arriver-trop-tard-a-l-aeroport-vous-coute-100-sur-cette-compagnie-a-bas-cout-20250501"
    },
    {
        "title": "Kamala Harris d\u00e9nonce le d\u00e9but de mandat \u00ab\u00e9go\u00efste\u00bb de Donald Trump",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/kamala-harris-denonce-le-debut-de-mandat-egoiste-de-donald-trump-20250501"
    },
    {
        "title": "Une jeune femme sur cinq ne s'identifie pas comme h\u00e9t\u00e9rosexuelle, selon une \u00e9tude",
        "summary": "\u00abEntre 2015 et 2023, le nombre de jeunes adultes de 20-29 ans s\u2019identifiant comme bisexuels ou pansexuels a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9 par six\u00bb, souligne l\u2019Institut national d\u2019\u00e9tudes d\u00e9mographiques dans une \u00e9tude publi\u00e9e mercredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/une-jeune-femme-sur-cinq-ne-s-identifie-pas-comme-heterosexuelle-selon-une-etude-20250430"
    },
    {
        "title": "La France \u00e0 +4\u00b0C : les villes o\u00f9 la hausse des temp\u00e9ratures va \u00eatre vertigineuse d\u2019ici 2100",
        "summary": "PALMAR\u00c8S EXCLUSIF - Parmi 100 villes fran\u00e7aises, d\u00e9couvrez quelles sont celles qui seront les plus touch\u00e9es par le r\u00e9chauffement climatique d\u2019ici la fin du si\u00e8cle. Et consultez les projections pr\u00e9cises des scientifiques pour votre commune, selon le sc\u00e9nario de r\u00e9f\u00e9rence TRACC.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/la-france-a-40c-les-villes-ou-les-hausses-de-chaleur-vont-etre-vertigineuses-d-ici-2100-20250501"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o: la vague de chaleur qui touche la France est-elle exceptionnelle ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Ce mercredi 30 avril pourrait \u00eatre l\u2019un des plus chauds jamais enregistr\u00e9 dans certaines villes du nord du pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/meteo-la-vague-de-chaleur-qui-touche-la-france-est-elle-exceptionnelle-20250430"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o du jeudi 1er mai : un v\u00e9ritable temps d\u2019\u00e9t\u00e9, malgr\u00e9 quelques nuages \u00e0 l\u2019Ouest",
        "summary": "Ce 1er mai devrait se classer ainsi parmi les plus chauds jamais enregistr\u00e9s, juste derri\u00e8re celui de 2005.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/meteo-du-jeudi-1er-mai-un-veritable-temps-d-ete-malgre-quelques-nuages-a-l-ouest-20250430"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl : incendies d\u00e9vastateurs dans la r\u00e9gion de J\u00e9rusalem, la France propose son aide",
        "summary": "EN IMAGES - \u00abNous sommes en situation d\u2019urgence nationale et toutes les forces disponibles doivent \u00eatre mobilis\u00e9es pour sauver des vies et ma\u00eetriser les incendies\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 ce mercredi le ministre de la D\u00e9fense Isra\u00ebl Katz.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/israel-incendies-devastateurs-dans-la-region-de-jerusalem-l-armee-mobilisee-20250430"
    },
    {
        "title": "Travail, gr\u00e8ve, muguet, f\u00e9ri\u00e9\u2026 Tout ce que vous devez savoir sur les mots du 1er mai",
        "summary": "Connaissez-vous vraiment l\u2019origine des termes associ\u00e9s \u00e0 la f\u00eate du 1er mai ? D\u2019o\u00f9 vient la tradition du muguet ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/langue-francaise/expressions-francaises/travail-greve-muguet-ferie-tout-ce-que-vous-devez-savoir-sur-les-mots-du-1er-mai-20250501"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00a0Il faut garder cette m\u00e9moire\u00a0\u00bb : 70 ans apr\u00e8s, Sarcelles et ses habitants d\u00e9fendent leur architecture d\u00e9cri\u00e9e",
        "summary": "Construite par Jacques Henri-Labourette, la commune de banlieue a souffert d\u00e8s sa naissance d\u2019une mauvaise image. La mairie pr\u00e9f\u00e8re l\u2019am\u00e9nager plut\u00f4t que de la d\u00e9truire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/patrimoine/il-faut-garder-cette-memoire-70-ans-apres-sarcelles-et-ses-habitants-defendent-leur-architecture-decriee-20250501"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Sud: l'ex-pr\u00e9sident Yoon inculp\u00e9 pour \u00ababus de pouvoir\u00bb apr\u00e8s avoir tent\u00e9 d\u2019instaurer la loi martiale",
        "summary": "Destitu\u00e9 par la Cour constitutionnelle le 4 avril, Yoon doit d\u00e9sormais s\u2019expliquer au p\u00e9nal. De nouvelles \u00e9lections pr\u00e9sidentielles seront organis\u00e9es le 3 juin prochain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/coree-du-sud-l-ex-president-yoon-inculpe-pour-abus-de-pouvoir-apres-avoir-tente-d-instaurer-la-loi-martiale-20250501"
    },
    {
        "title": "Guerre commerciale : l'\u00e9quipe de Donald Trump enjoint P\u00e9kin de n\u00e9gocier, selon un m\u00e9dia chinois",
        "summary": "La Chine se dit r\u00e9guli\u00e8rement ouverte \u00e0 un dialogue avec les \u00c9tats-Unis sur le commerce, mais sur la base du \u00abrespect mutuel\u00bb et pas sous la \u00abmenace\u00bb de droits de douane.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/guerre-commerciale-l-equipe-de-donald-trump-enjoint-pekin-de-negocier-selon-un-media-chinois-20250501"
    },
    {
        "title": "\u00ab Nous sommes des \u00e9v\u00eaques pauvres d\u00e9sormais \u00bb : \u00e0 Rome, les langues se d\u00e9lient apr\u00e8s la mort de Fran\u00e7ois",
        "summary": "REPORTAGE - Mercredi, quelque 135 cardinaux \u00e2g\u00e9s de moins de 80 ans se couperont du monde, le temps qu\u2019il faudra, pour discerner lequel parmi eux est le plus apte \u00e0 conduire l\u2019\u00c9glise catholique. Une mission in\u00e9dite pour la majorit\u00e9 d\u2019entre eux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/nous-sommes-des-eveques-pauvres-desormais-a-rome-les-langues-se-delient-apres-la-mort-de-francois-20250501"
    },
    {
        "title": "\u00abEn 2026, les Fr\u00e8res musulmans risquent d\u2019entrer dans les listes municipales\u00bb, craint Bruno Retailleau sur Le Figaro TV",
        "summary": "Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur \u00e9tait mercredi soir invit\u00e9 de l\u2019\u00e9mission \u00abEsprits Libres\u00bb. Face \u00e0 Alexandre Devecchio, le locataire de Beauvau craint une acc\u00e9l\u00e9ration de l\u2019entrisme des Fr\u00e8res musulmans dans la soci\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/en-2026-les-freres-musulmans-risquent-d-entrer-dans-les-listes-municipales-craint-bruno-retailleau-sur-le-figaro-tv-20250430"
    },
    {
        "title": "Les ambitions politiques perturbent le tandem Darmanin-Retailleau",
        "summary": "R\u00c9CIT - Les attaques contre les centres p\u00e9nitentiaires ont expos\u00e9 les limites de la coop\u00e9ration entre les deux ministres les plus populaires du gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/les-ambitions-politiques-perturbent-le-tandem-darmanin-retailleau-20250429"
    },
    {
        "title": "Bruno Retailleau engage la proc\u00e9dure de dissolution du groupe Urgence Palestine",
        "summary": "\u00abIl ne faut pas d\u00e9figurer la cause juste des Palestiniens\u00bb, a poursuivi le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur qui a insist\u00e9 sur le fait que \u00abbeaucoup de nos compatriotes musulmans professent une foi parfaitement compatible avec les valeurs de la R\u00e9publique\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/bruno-retailleau-engage-la-procedure-de-dissolution-du-groupe-urgence-palestine-20250430"
    },
    {
        "title": "Sur les routes de France : nos 40 \u00e9tapes culturelles, nature et gourmandes",
        "summary": "EXCLUSIF - D\u00e9couvrez les 40 id\u00e9es de visites du Figaro Magazine, du nord au sud et de l\u2019est \u00e0 l\u2019ouest de la France, pour de magnifiques escapades au c\u0153ur de la nature et des joyaux du territoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/inspiration/sur-les-routes-de-france-nos-40-etapes-culturelles-nature-et-gourmandes-20250425"
    },
    {
        "title": "180\u20ac pour un Paris-Los Angeles en mai: les prix des vols vers les \u00c9tats-Unis n\u2019ont jamais \u00e9t\u00e9 aussi bas, voici pourquoi",
        "summary": "Au printemps, les prix des billets d\u2019avion vers New York ou la Californie s\u2019affaissent, au m\u00eame rythme que le d\u00e9sint\u00e9r\u00eat de certains Fran\u00e7ais. Promotion flash pour reconqu\u00e9rir des clients ou tendance durable ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/guides/180-pour-un-paris-los-angeles-en-mai-les-prix-des-vols-vers-les-etats-unis-n-ont-jamais-ete-aussi-bas-voici-pourquoi-20250430"
    },
    {
        "title": "1er Mai : les autorit\u00e9s craignent des \u00abd\u00e9bordements\u00bb \u00e0 Paris, Laurent Nu\u00f1ez annonce la mobilisation de 2000 forces de l\u2019ordre",
        "summary": "Plus de 250 actions sont organis\u00e9es ce jeudi 1er mai par les syndicats, qui appellent \u00e0 la mobilisation. C\u00f4t\u00e9 politique, l\u2019insoumis Jean-Luc M\u00e9lenchon sera au d\u00e9part du cort\u00e8ge parisien en d\u00e9but d\u2019apr\u00e8s-midi, tandis que Marine Le Pen et Jordan Bardella tiennent un meeting \u00e0 Narbonne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/direct-1er-mai-les-syndicats-manifestent-dans-toute-la-france-melenchon-a-paris-le-pen-et-bardella-a-narbonne-20250501"
    },
    {
        "title": "1er mai : en plein flou sur l\u2019avenir, Le Pen et Bardella r\u00e9unissent le RN \u00e0 Narbonne",
        "summary": "\u00c0 deux ans de la pr\u00e9sidentielle, le parti nationaliste est fragilis\u00e9 par le possible emp\u00eachement de sa championne, et l\u2019hypoth\u00e8se d\u2019une candidature de recours de son dauphin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/1er-mai-en-plein-flou-sur-l-avenir-le-pen-et-bardella-reunissent-le-rn-a-narbonne-20250430"
    },
    {
        "title": "1er-Mai : la gauche se r\u00e9unit \u00e0 Dunkerque, sans M\u00e9lenchon et Roussel qui d\u00e9fileront \u00e0 Paris et Valenciennes",
        "summary": "La gauche syndicale et partisane r\u00eave d\u2019un \u00ab1er-Mai de masse\u00bb, dans un contexte \u00e9conomique et social marqu\u00e9 par un ch\u00f4mage en forte hausse et une industrie fragilis\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/1er-mai-la-gauche-se-reunit-a-dunkerque-sans-melenchon-et-roussel-qui-defileront-a-paris-et-valenciennes-20250430"
    },
    {
        "title": "Graphite, titane et lithium: les promesses douteuses du sous-sol ukrainien que convoite Washington",
        "summary": "REPORTAGE - Le gouvernement ukrainien vante la richesse de ses gisements, mais leur exploitation est suspendue \u00e0 l\u2019issue de la guerre et \u00e0 l\u2019ampleur des investissements requis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/accord-sur-les-minerais-avec-washington-les-promesses-douteuses-du-sous-sol-ukrainien-20250407"
    },
    {
        "title": "Face au spectre d\u2019une guerre contre la Russie, les jeunes Polonais prennent les armes",
        "summary": "REPORTAGE - Depuis l\u2019invasion \u00e0 grande \u00e9chelle de l\u2019Ukraine voisine, les autorit\u00e9s organisent une militarisation de la soci\u00e9t\u00e9 via l\u2019arm\u00e9e, des \u00e9tablissements scolaires et des associations paramilitaires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/face-au-spectre-d-une-guerre-contre-la-russie-les-jeunes-polonais-prennent-les-armes-20250501"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c7a ne sert \u00e0 rien d\u2019essayer de rivaliser avec les gros parcs d\u2019attractions\u00bb : comment la Mer de sable veut s\u00e9duire les familles",
        "summary": "REPORTAGE - Install\u00e9 sur une dune de sable naturelle dans une for\u00eat pr\u00e8s de Paris, le parc vient de s\u2019offrir des montagnes russes en bois, et mise sur ses petits prix et le th\u00e8me du Far West pour attirer des visiteurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/ca-ne-sert-a-rien-d-essayer-de-rivaliser-avec-les-gros-parcs-d-attractions-comment-la-mer-de-sable-veut-seduire-les-familles-20250501"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019\u00e9coute et je fais ce que j\u2019aime\u00bb: Ethel Caterham, Anglaise de 115 ans, est la nouvelle doyenne du monde",
        "summary": "Elle est consid\u00e9r\u00e9e comme le dernier sujet survivant d\u2019\u00c9douard VII, le roi mort au palais de Buckingham en 1910. Elle vit d\u00e9sormais en maison de retraite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/j-ecoute-et-je-fais-ce-que-j-aime-ethel-caterham-anglaise-de-115-ans-est-la-nouvelle-doyenne-du-monde-20250501"
    },
    {
        "title": "Tesla : les ventes continuent de s'effondrer en France en avril",
        "summary": "Les immatriculations du constructeur am\u00e9ricain ont continu\u00e9 de chuter dans l\u2019Hexagone en avril, avec une baisse de pr\u00e8s de 60% sur un an, dans un march\u00e9 de voitures \u00e9lectrique qui stagne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/tesla-les-ventes-continuent-de-s-effondrer-en-france-en-avril-20250501"
    },
    {
        "title": "\u00abS\u00e9bastien Lecornu passe plus de temps avec le pr\u00e9sident qu\u2019avec le premier ministre\u00bb, les indiscr\u00e9tions du Figaro Magazine",
        "summary": "CHRONIQUE -\u00a0Petites phrases et coulisses de la semaine politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/sebastien-lecornu-passe-plus-de-temps-avec-le-president-qu-avec-le-premier-ministre-les-indiscretions-du-figaro-magazine-20250501"
    },
    {
        "title": "Guerre commerciale : Trump affirme que les enfants am\u00e9ricains pourraient d\u00e9sormais recevoir \u00ab2 poup\u00e9es au lieu de 30\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a reconnu que la guerre commerciale qu\u2019il a lanc\u00e9e pourrait engendrer une diminution du nombre de produits vendus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-commerciale-trump-affirme-que-les-enfants-americains-pourraient-desormais-recevoir-2-poupees-au-lieu-de-30-20250501"
    },
    {
        "title": "Hautes-Alpes : un homme connu pour trafic de drogue retrouv\u00e9 mort, une enqu\u00eate ouverte pour meurtre",
        "summary": "Un quadrag\u00e9naire originaire de Gap a succomb\u00e9 \u00e0 un \u00abtraumatisme cr\u00e2nien massif\u00bb, pr\u00e8s du golf de Gap-Bayard. Les premiers \u00e9l\u00e9ments indiquent que le d\u00e9c\u00e8s impliquerait l\u2019intervention d\u2019un tiers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/hautes-alpes-un-homme-connu-pour-trafic-de-drogue-retrouve-mort-une-enquete-ouverte-pour-meurtre-20250501"
    },
    {
        "title": "\u00abChatGPT me donnait les r\u00e9ponses\u00bb : quand les candidats utilisent l\u2019IA pour \u00abtricher\u00bb aux entretiens d\u2019embauche",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Amazon a derni\u00e8rement annonc\u00e9 durcir sa politique \u00e0 l\u2019encontre des candidats se servant de l\u2019intelligence artificielle, r\u00e9v\u00e9lant une inqui\u00e9tude rampante dans le monde du recrutement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/chatgpt-me-donnait-les-reponses-quand-les-candidats-utilisent-l-ia-pour-tricher-aux-entretiens-d-embauche-20250501"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : au moins 7 morts apr\u00e8s une frappe ukrainienne dans la r\u00e9gion de Kherson, accuse la Russie",
        "summary": "Un responsable russe a accus\u00e9 l\u2019arm\u00e9e ukrainienne d\u2019avoir envoy\u00e9 de nouveaux drones apr\u00e8s la premi\u00e8re vague de l\u2019attaque pour \u00abachever les survivants\u00bb \u00e0 Olechky, ville sous contr\u00f4le des troupes de Poutine, dans la r\u00e9gion de Kherson.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-au-moins-7-morts-apres-une-frappe-ukrainienne-dans-la-region-de-kherson-accuse-la-russie-20250501"
    },
    {
        "title": "Pensez-vous que le \u00abdeal\u00bb minier entre les \u00c9tats-Unis et l'Ukraine ouvrira la voie \u00e0 un cessez-le-feu ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/pensez-vous-que-le-deal-minier-entre-les-etats-unis-et-l-ukraine-ouvrira-la-voie-a-un-cessez-le-feu-20250501"
    },
    {
        "title": "Apple a ignor\u00e9 le jugement sur l'acc\u00e8s aux boutiques d'applis concurrentes, pointe la justice am\u00e9ricaine",
        "summary": "La magistrate Yvonne Gonzalez Rogers va effectuer un signalement aupr\u00e8s du procureur f\u00e9d\u00e9ral de Californie du Nord afin qu\u2019il d\u00e9termine si des poursuites p\u00e9nales doivent \u00eatre engag\u00e9es contre Apple.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/apple-a-ignore-le-jugement-sur-l-acces-aux-boutiques-d-applis-concurrentes-pointe-la-justice-americaine-20250501"
    },
    {
        "title": "Suppressions de postes chez ArcelorMittal : le d\u00e9put\u00e9 PS Boris Vallaud va d\u00e9poser une proposition de loi de mise \u00absous tutelle de l'\u00c9tat\u00bb",
        "summary": "La CGT et la CFDT plaident \u00e9galement pour une nationalisation de l\u2019entreprise, afin de \u00abmaintenir l\u2019activit\u00e9\u00bb. Dans son plan, Arcelor Mittal pr\u00e9voit la suppression de 636 postes dans le nord de la France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/suppressions-de-postes-chez-arcelormittal-le-depute-ps-boris-vallaud-va-deposer-une-proposition-de-loi-de-mise-sous-tutelle-de-l-etat-20250501"
    },
    {
        "title": "1er Mai : 2000 forces de l\u2019ordre mobilis\u00e9es pour la manifestation \u00e0 Paris, les autorit\u00e9s craignent des \u00abd\u00e9bordements\u00bb",
        "summary": "Si le pr\u00e9fet, Laurent Nu\u00f1ez, estime que le d\u00e9fil\u00e9 parisien entre place d\u2019Italie et place de la Nation pour le 1er mai devrait se d\u00e9rouler \u00abnormalement et dans le calme\u00bb, il met aussi en garde contre des d\u00e9bordements.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/1er-mai-2000-forces-de-l-ordre-mobilisees-pour-la-manifestation-a-paris-les-autorites-craignent-des-debordements-20250501"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 l\u2019obscurantisme woke: ce que contient le livre que les wokistes ont voulu censurer",
        "summary": "EXCLUSIF - Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 d\u00e9programm\u00e9 par son \u00e9diteur, le livre para\u00eet enfin cette semaine aux Presses universitaires de France. Un livre collectif qui pourrait \u00eatre un tournant dans la bataille culturelle qui se joue entre wokes et antiwokes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/face-a-l-obscurantisme-woke-ce-que-contient-le-livre-que-les-wokistes-ont-voulu-censurer-20250501"
    },
    {
        "title": "Marie Vaislic, l\u2019une des derni\u00e8res rescap\u00e9es de la Shoah, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 94 ans",
        "summary": "Elle \u00e9tait la derni\u00e8re enfant d\u00e9port\u00e9e de France, pass\u00e9e par les camps de Ravensbr\u00fcck puis Bergen-Belsen. Elle avait publi\u00e9 un r\u00e9cit en 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/marie-vaislic-l-une-des-dernieres-rescapees-de-la-shoah-est-decedee-a-94-ans-20250501"
    },
    {
        "title": "Cachemire : au Pakistan, les \u00e9coles coraniques ferm\u00e9es apr\u00e8s de nouveaux \u00e9changes de tirs avec l'Inde",
        "summary": "Anticipant des actions militaires indiennes imminentes, le Cachemire pakistanais a ferm\u00e9 1100 \u00e9tablissements scolaires pour les dix prochains jours. \u00c0 ce stade, les \u00e9coles publiques restent ouvertes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/cachemire-au-pakistan-les-ecoles-coraniques-fermees-apres-de-nouveaux-echanges-de-tirs-avec-l-inde-20250501"
    },
    {
        "title": "La cha\u00eene Marks & Spencer victime d\u2019une importante cyberattaque, ruptures de stock dans les rayons",
        "summary": "Plus d\u2019une semaine s\u2019est d\u00e9j\u00e0 \u00e9coul\u00e9e apr\u00e8s les premiers dysfonctionnements, sans que l\u2019enseigne puisse trouver une solution. Sa valeur boursi\u00e8re a chut\u00e9 de plus de 600 millions de livres sterling.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/la-chaine-marks-spencer-victime-d-une-importante-cyberattaque-ruptures-de-stock-dans-les-rayons-20250501"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme des retraites : Sophie Binet appelle \u00e0 une journ\u00e9e de gr\u00e8ve le 5 juin",
        "summary": "La secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la CGT plaide une nouvelle fois pour l\u2019abrogation de la r\u00e9forme des retraites. L\u2019UCR-CGT pointe notamment le projet du gouvernement de supprimer les 10% d\u2019abattement fiscal attribu\u00e9 aux retrait\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/reforme-des-retraites-sophie-binet-appelle-a-une-journee-de-greve-le-5-juin-20250501"
    },
    {
        "title": "Plus de 400 arrestations \u00e0 Istanbul lors des c\u00e9l\u00e9brations du 1er mai, selon une association d'avocats",
        "summary": "Une partie de la ville est paralys\u00e9e pour emp\u00eacher tout rassemblement sur l\u2019embl\u00e9matique place Taksim. \u00c0 de rares exceptions, les rassemblements sont interdits sur cette vaste esplanade.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/plus-de-400-arrestations-a-istanbul-lors-des-celebrations-du-1er-mai-selon-une-association-d-avocats-20250501"
    },
    {
        "title": "McDonald\u2019s : les r\u00e9sultats du premier trimestre plomb\u00e9s par le recul des ventes aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "De janvier \u00e0 mars, le chiffre d\u2019affaires de l\u2019entreprise a recul\u00e9 \u00e0 5,96 milliards de dollars (-1% \u00e0 donn\u00e9es comparables).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/mcdonald-s-les-resultats-du-premier-trimestre-plombes-par-le-recul-des-ventes-aux-etats-unis-20250501"
    },
    {
        "title": "Guerre commerciale : General Motors abaisse ses pr\u00e9visions en 2025 \u00e0 cause des droits de douane de Donald Trump",
        "summary": "Le constructeur automobile a estim\u00e9 l\u2019impact brut des surtaxes autour de 4 \u00e0 5 milliards de dollars pour l\u2019ann\u00e9e, montant qu\u2019il devrait pouvoir compenser \u00e0 30%.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/guerre-commerciale-general-motors-abaisse-ses-previsions-en-2025-a-cause-des-droits-de-douane-de-donald-trump-20250501"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00a0Un bon candidat de premier tour, mais le pire pour le second\u00a0\u00bb\u00a0: comment M\u00e9lenchon esp\u00e8re tuer le match \u00e0 gauche pour 2027",
        "summary": "L\u2019Insoumis, qui collectionne les pol\u00e9miques, mise sur l\u2019incapacit\u00e9 des autres partis \u00e0 proposer une dynamique unitaire suffisamment forte pour b\u00e9n\u00e9ficier, une nouvelle fois, d\u2019un \u00ab\u00a0vote utile\u00a0\u00bb et se qualifier au second tour.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/un-bon-candidat-de-premier-tour-mais-le-pire-pour-le-second-comment-melenchon-espere-tuer-le-match-a-gauche-pour-2027-20250501"
    },
    {
        "title": "Assassinat dans une mosqu\u00e9e du Gard : les avocats de la famille d\u2019Aboubakar Ciss\u00e9 demandent que la justice consid\u00e8re le caract\u00e8re terroriste du meurtre",
        "summary": "Pr\u00e8s d\u2019une semaine apr\u00e8s le meurtre du jeune fid\u00e8le musulman dans une mosqu\u00e9e du Gard, les avocats de sa famille s\u2019appr\u00eatent \u00e0 d\u00e9poser plainte avec constitution de partie civile pour \u00abassassinat \u00e0 caract\u00e8re terroriste\u00bb ce vendredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/assassinat-dans-une-mosquee-du-gard-les-avocats-de-la-famille-d-aboubakar-cisse-demandent-que-la-justice-considere-le-caractere-terroriste-du-meurtre-20250501"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis: un camion rempli de millions de pi\u00e8ces de monnaie se renverse sur une autoroute au Texas",
        "summary": "Un tron\u00e7on de la route a d\u00fb \u00eatre ferm\u00e9 pendant plus de dix heures pour permettre aux secours de relever le camion et ramasser les pi\u00e8ces de 10 centimes. Le montant total est de plus de 705.000 euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-un-camion-rempli-de-millions-de-pieces-de-monnaie-se-renverse-sur-une-autoroute-au-texas-20250501"
    },
    {
        "title": "Caf\u00e9ine, taurine, vodka, sucre... Une boisson \u00e9nergisante vis\u00e9e par une enqu\u00eate de la R\u00e9pression des fraudes",
        "summary": "La boisson Vody, produite en Allemagne, a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 point\u00e9e du doigt pour sa haute teneur en alcool, entre 18 et 22 degr\u00e9s par canette. La DGCCRF tire la sonnette d\u2019alarme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/cafeine-taurine-vodka-sucre-une-boisson-energisante-visee-par-une-enquete-de-la-repression-des-fraudes-20250501"
    }
]