[
    {
        "title": "Trump re\u00e7oit Netanyahou et affirme que les \u00c9tats-Unis vont \u00abprendre le contr\u00f4le de la bande de Gaza\u00bb",
        "summary": "\u00abJe vois une prise de contr\u00f4le \u00e0 long terme\u00bb du territoire palestinien, et \u00abje vois \u00e7a apporter une grande stabilit\u00e9 \u00e0 cette partie du Moyen-Orient, et peut-\u00eatre \u00e0 tout le Moyen-Orient, a indiqu\u00e9 le pr\u00e9sident am\u00e9ricain lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse mardi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/trump-recoit-netanyahou-dit-que-les-palestiniens-adoreraient-quitter-gaza-20250204"
    },
    {
        "title": "Dans le nord de Gaza d\u00e9truit par les combats, le difficile retour des civils",
        "summary": "R\u00c9CIT - Les habitants sont contraints de vivre dans les gravats, parmi les chiens errants et sous la menace de munitions non explos\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/dans-le-nord-de-gaza-detruit-par-les-combats-le-difficile-retour-des-civils-20250204"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidence de LR : les coulisses du d\u00eener sous tension entre Bruno Retailleau et Laurent Wauquiez",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re fois depuis le remaniement, qui avait r\u00e9v\u00e9l\u00e9 au grand jour les pr\u00e9mices d\u2019une guerre des chefs \u00e0 droite, les deux hommes se sont retrouv\u00e9s en t\u00eate \u00e0 t\u00eate \u00e0 Beauvau.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/presidence-de-lr-les-coulisses-du-diner-sous-tension-entre-bruno-retailleau-et-laurent-wauquiez-20250204"
    },
    {
        "title": "Primaire \u00e0 droite, d\u00e9mocratie directe, \u00abchef naturel\u00bb... La r\u00e9ponse des adh\u00e9rents LR au questionnaire de Wauquiez",
        "summary": "DOCUMENT LE FIGARO - Plus de 17.000 adh\u00e9rents ont r\u00e9pondu au questionnaire du chef des d\u00e9put\u00e9s LR, qui doit pr\u00e9senter les conclusions de sa \u00abmission de refondation\u00bb pour le parti.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/primaire-a-droite-democratie-directe-chef-naturel-la-reponse-des-adherents-lr-au-questionnaire-de-wauquiez-20250204"
    },
    {
        "title": "Su\u00e8de : \u00abune dizaine\u00bb de morts dans la \u00abpire tuerie de masse\u00bb du pays, le meurtrier pr\u00e9sum\u00e9 est mort",
        "summary": "L\u2019attaque a eu lieu dans un centre d\u2019enseignement pour adultes \u00e0 \u00d6rebro, dans le centre du pays, \u00e0 170 km de Stockholm. L\u2019auteur pr\u00e9sum\u00e9 des tirs, inconnu des services de police, faisait partie des bless\u00e9s, a annonc\u00e9 la police.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-suede-cinq-personnes-touchees-par-des-tirs-dans-une-ecole-20250204"
    },
    {
        "title": "La Su\u00e8de, un pays aux mains des gangs violents issus de l\u2019immigration",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le royaume scandinave est devenu en quelques ann\u00e9es le th\u00e9\u00e2tre de guerres des gangs issus de l\u2019immigration. Les autorit\u00e9s tentent de l\u2019endiguer en favorisant le retour des r\u00e9fugi\u00e9s dans leur pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-suede-un-pays-aux-mains-des-gangs-violents-issus-de-l-immigration-20250204"
    },
    {
        "title": "\u00abIl y avait du sang partout\u00bb : des t\u00e9moins racontent la tuerie qui a fait au moins 10 morts en Su\u00e8de",
        "summary": "Un tireur a tu\u00e9 une \u00abdizaine\u00bb de personnes mardi dans un centre d\u2019enseignement pour adultes dans le centre de la Su\u00e8de. Le premier ministre su\u00e9dois a qualifi\u00e9 le carnage de \u00abpire tuerie de masse\u00bb de l\u2019histoire du pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/il-y-avait-du-sang-partout-des-temoins-racontent-la-tuerie-qui-a-fait-au-moins-10-morts-en-suede-20250204"
    },
    {
        "title": "Donald Trump, des d\u00e9cisions en rafale qui affolent Washington et d\u00e9sorientent le monde",
        "summary": "R\u00c9CIT - Une atmosph\u00e8re de crise permanente continue d\u2019entourer l\u2019installation de la nouvelle Administration \u00e0 Washington.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/donald-trump-des-decisions-en-rafale-qui-affolent-washington-et-desorientent-le-monde-20250204"
    },
    {
        "title": "La col\u00e8re de Donald Trump s\u2019abat sur l\u2019Afrique du Sud",
        "summary": "Les accusations contre Pretoria soul\u00e8vent la question de la pr\u00e9sence de nombreuses personnalit\u00e9s originaires de ce pays dans l\u2019entourage du pr\u00e9sident, dont Elon Musk.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-colere-de-donald-trump-s-abat-sur-l-afrique-du-sud-20250204"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Philippe G\u00e9lie : \u00abDonald Trump et la loi de Tyson\u00bb",
        "summary": "Lib\u00e9r\u00e9 des conventions et des entraves en partie subies durant son premier mandat, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain cogne d\u2019abord, et n\u00e9gocie ensuite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/l-editorial-de-philippe-gelie-donald-trump-et-la-loi-de-tyson-20250204"
    },
    {
        "title": "\u00abAucun pays n\u2019a jamais fait une telle offre amicale\u00bb: le pr\u00e9sident du Salvador met ses prisons \u00e0 la disposition de l\u2019Am\u00e9rique",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Lors de la visite du secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat am\u00e9ricain, Marco Rubio, Nayib Bukele a propos\u00e9 d\u2019accueillir dans ses prisons les personnes expuls\u00e9es des \u00c9tats-Unis mais aussi des condamn\u00e9s de droits communs \u00e9trangers ou am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/aucun-pays-n-a-jamais-fait-une-telle-offre-amicale-le-president-du-salvador-met-ses-prisons-a-la-disposition-de-l-amerique-20250204"
    },
    {
        "title": "Les corps de toutes les victimes du crash a\u00e9rien de Washington retrouv\u00e9s",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/les-corps-de-toutes-les-victimes-du-crash-aerien-de-washington-retrouves-20250205"
    },
    {
        "title": "L\u2019Aga Khan, chef spirituel des isma\u00e9liens et philanthrope, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 88 ans",
        "summary": "Le prince h\u00e9ritier de la dynastie des Hassan \u00e9tait notamment connu pour sa passion qu\u2019il vouait aux chevaux de course. Cet imam professait un islam mod\u00e9r\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/l-aga-khan-chef-spirituel-des-ismaeliens-et-philanthrope-est-decede-a-l-age-de-88-ans-20250205"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Volodymyr Zelensky se dit pr\u00eat \u00e0 des n\u00e9gociations directes avec Vladimir Poutine",
        "summary": "Pr\u00e8s de trois ans apr\u00e8s le d\u00e9but de l\u2019invasion de la Russie, le pr\u00e9sident ukrainien a sugg\u00e9r\u00e9 dans une interview du pr\u00e9sentateur britannique Piers Morgan que d\u2019autres pays devraient \u00eatre impliqu\u00e9s dans ces pourparlers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-volodymyr-zelensky-dit-etre-pret-a-des-negociations-directes-avec-vladimir-poutine-20250204"
    },
    {
        "title": "Ukraine : Zelensky r\u00e9pond \u00e0 Trump et appelle les \u00c9tats-Unis \u00e0 investir dans les terres rares",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien estime que son pays \u00e9tait pr\u00eat \u00e0 recevoir des \u00abinvestissements d\u2019entreprises am\u00e9ricaines\u00bb dans ses terres rares, des m\u00e9taux tr\u00e8s utilis\u00e9s dans l\u2019\u00e9lectronique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ukraine-zelensky-en-reponse-a-trump-appelle-les-etats-unis-a-investir-dans-leurs-terres-rares-20250204"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faut qu\u2019on se secoue\u00bb : au Groenland, la macroniste Val\u00e9rie Hayer a envoy\u00e9 des \u00e9lus \u00absoutenir\u00bb les habitants face aux menaces de Trump",
        "summary": "REPORTAGE - Alors que les pays europ\u00e9ens risquent la marginalisation en Arctique, la patronne des eurod\u00e9put\u00e9s Renew a d\u00e9p\u00each\u00e9 deux \u00e9lus \u00e0 Nuuk, la capitale de l\u2019\u00eele danoise, que le pr\u00e9sident am\u00e9ricain n\u2019a pas exclu d\u2019annexer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/il-faut-qu-on-se-secoue-au-groenland-la-macroniste-valerie-hayer-a-envoye-des-elus-soutenir-les-habitants-face-aux-menaces-de-trump-20250204"
    },
    {
        "title": "IA : l\u2019Europe peut-elle rattraper les \u00c9tats-Unis et la Chine\u200a?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Dans cette nouvelle bataille plan\u00e9taire pour l\u2019innovation, l\u2019Am\u00e9rique affiche des montants d\u2019investissements faramineux et les Chinois impressionnent par leurs performances.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/ia-l-europe-peut-elle-rattraper-les-etats-unis-et-la-chine-20250204"
    },
    {
        "title": "Surveillance de masse, reconnaissance des \u00e9motions, notation sociale... Ces 8 usages de l\u2019IA d\u00e9sormais interdits en Europe",
        "summary": "La Commission europ\u00e9enne a pr\u00e9cis\u00e9 mardi quels syst\u00e8mes d\u2019intelligence artificielle, jug\u00e9s trop dangereux, \u00e9taient d\u00e9sormais interdits au sein de l\u2019UE.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/surveillance-de-masse-reconnaissance-des-emotions-notation-sociale-ces-8-usages-de-l-ia-desormais-interdits-en-europe-20250204"
    },
    {
        "title": "L'objectif de maintien du r\u00e9chauffement sous 2\u00b0C \u00abest mort\u00bb, selon un \u00e9minent climatologue",
        "summary": "James Hansen, ancien chef climatologue de la Nasa, publie avec plusieurs scientifiques une \u00e9tude concluant que certains ph\u00e9nom\u00e8nes qui sous-tendent le changement climatique ont \u00e9t\u00e9 sous-estim\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/l-objectif-de-maintien-du-rechauffement-sous-20c-est-mort-selon-un-eminent-climatologue-20250205"
    },
    {
        "title": "Le S\u00e9nat am\u00e9ricain confirme Pam Bondi \u00e0 la t\u00eate du minist\u00e8re de la Justice",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-senat-americain-confirme-pam-bondi-a-la-tete-du-ministere-de-la-justice-20250205"
    },
    {
        "title": "La poste am\u00e9ricaine dit ne plus accepter \u00abtemporairement\u00bb les colis venant de Chine",
        "summary": "USPS n\u2019a pas donn\u00e9 de raisons \u00e0 cette d\u00e9cision, mais celle-ci semble marquer une nouvelle \u00e9tape dans la guerre des droits de douane ouverte entre Washington et P\u00e9kin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/la-poste-americaine-dit-ne-plus-accepter-temporairement-les-colis-venant-de-chine-20250205"
    },
    {
        "title": "La CIA propose un plan de d\u00e9part \u00e0 ses employ\u00e9s, selon des m\u00e9dias am\u00e9ricains",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/la-cia-propose-un-plan-de-depart-a-ses-employes-selon-des-medias-americains-20250205"
    },
    {
        "title": "Gaza sous \u00abcontr\u00f4le\u00bb am\u00e9ricain : \u00abToute id\u00e9e de ce genre est capable d\u2019enflammer la r\u00e9gion \u00bb, r\u00e9agit un responsable du Hamas",
        "summary": "\u00abLes remarques de Trump sur son d\u00e9sir de contr\u00f4ler la bande de Gaza sont ridicules et absurdes\u00bb, a \u00e9galement d\u00e9clar\u00e9 Sami Abu Zuhri, l\u2019un des dirigeants de l\u2019organisation palestinienne, \u00e0 Reuters.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-sous-controle-americain-des-propos-ridicules-et-absurdes-reagit-un-responsable-du-hamas-20250205"
    },
    {
        "title": "Guerre commerciale\u00a0: le Canada riposte et obtient une tr\u00eave d\u2019un mois",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Ottawa a obtenu un sursis d\u2019un mois sur les droits de douane de 25\u00a0% sur ses exportations vers les \u00c9tats-Unis, apr\u00e8s avoir annonc\u00e9 des taxes massives sur les produits am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-commerciale-le-canada-riposte-et-obtient-une-treve-d-un-mois-20250204"
    },
    {
        "title": "Droits de douane: qui de la Chine ou des \u00c9tats-Unis a le plus \u00e0 perdre dans ce bras de fer commercial ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En riposte aux droits de douane instaur\u00e9s Donald Trump sur les produits Chinois, P\u00e9kin a annonc\u00e9 \u00e0 son tour une hausse des tarifs \u00e0 ses fronti\u00e8res sur certains produits am\u00e9ricains. De quoi enclencher une nouvelle escalade au vainqueur incertain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/droits-de-douane-qui-de-la-chine-ou-des-etats-unis-a-le-plus-a-perdre-dans-ce-bras-de-fer-commercial-20250204"
    },
    {
        "title": "Lyon : l\u2019ancien maire Georges K\u00e9p\u00e9n\u00e9kian candidat aux municipales de 2026",
        "summary": "Maire \u00e9ph\u00e9m\u00e8re de la ville pendant un peu plus d\u2019un an, entre 2017 et 2018, et candidat malheureux en 2020, l\u2019ancien ami de G\u00e9rard Collomb a annonc\u00e9 officiellement son intention de se pr\u00e9senter l\u2019ann\u00e9e prochaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/lyon-l-ancien-maire-georges-kepenekian-candidat-aux-municipales-de-2026-20250205"
    },
    {
        "title": "\u00abAvec l\u2019Alg\u00e9rie, Bruno Retailleau ne cherche pas la surench\u00e8re mais le dialogue\u00bb: Jean-Pierre Chev\u00e8nement r\u00e9pond au pr\u00e9sident Tebboune",
        "summary": "ENTRETIEN - Jean-Pierre Chev\u00e8nement est la premi\u00e8re personnalit\u00e9 fran\u00e7aise \u00ab\u00a0respect\u00e9e\u00a0\u00bb par l\u2019Alg\u00e9rie cit\u00e9e par le pr\u00e9sident alg\u00e9rien dans une interview accord\u00e9e \u00e0 \u00ab\u00a0L\u2019Opinion\u00a0\u00bb. L\u2019ancien ministre* lui r\u00e9pond en insistant sur le n\u00e9cessaire apaisement des relations entre les deux pays, et sur le fait que \u00ab\u00a0l\u2019Alg\u00e9rie ne peut que gagner \u00e0 respecter la libert\u00e9 de Boualem Sansal\u00a0\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/avec-l-algerie-bruno-retailleau-ne-cherche-pas-la-surenchere-mais-le-dialogue-jean-pierre-chevenement-repond-au-president-tebboune-20250204"
    },
    {
        "title": "Crise politique, censure\u2026 le grand retour de la IVe R\u00e9publique ?",
        "summary": "ANALYSE - Depuis la dissolution rat\u00e9e de l\u2019Assembl\u00e9e, le pr\u00e9sident est redevenu, comme sous la IVe R\u00e9publique, l\u2019homme qui d\u00e9l\u00e8gue aux partis le privil\u00e8ge d\u2019adouber un gouvernement et son chef.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/histoire/crise-politique-censure-le-grand-retour-de-la-ive-republique-20250205"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Budget : Fran\u00e7ois Bayrou affronte deux motions de censure apr\u00e8s ses recours au 49.3",
        "summary": "Apr\u00e8s son recours \u00e0 l\u2019article 49.3 sur les budgets de l\u2019\u00c9tat et de la S\u00e9curit\u00e9 sociale, le premier ministre Fran\u00e7ois Bayrou affronte mercredi deux motions de censure, destin\u00e9es \u00e0 \u00e9chouer sans les voix des socialistes et probablement du Rassemblement national.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-budget-francois-bayrou-affronte-deux-motions-de-censure-20250205"
    },
    {
        "title": "Divis\u00e9s sur la censure de Fran\u00e7ois Bayrou, le PS et LFI plus irr\u00e9conciliables que jamais",
        "summary": "R\u00c9CIT - Alors que les socialistes ont annonc\u00e9 qu\u2019ils ne censureront pas le gouvernement sur le budget mercredi, les Insoumis estiment qu\u2019ils ont quitt\u00e9, pour de bon, la coalition du Nouveau Front populaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/divise-sur-la-censure-de-bayrou-le-ps-et-lfi-plus-irreconciliables-que-jamais-20250204"
    },
    {
        "title": "Censure\u00a0: Marine Le\u00a0Pen s\u2019appr\u00eate \u00e0 \u00e9pargner Fran\u00e7ois Bayrou",
        "summary": "R\u00c9CIT - La d\u00e9cision du RN, m\u00eame rendue inoffensive par le choix des socialistes, n\u2019est pas anodine. En m\u00e9nageant le premier ministre, Marine Le\u00a0Pen d\u00e9cide en r\u00e9alit\u00e9 de laisser au bloc central de l\u2019espace et du temps.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/censure-marine-le-pen-s-apprete-a-epargner-francois-bayrou-20250204"
    },
    {
        "title": "D\u2019une arnaque t\u00e9l\u00e9phonique \u00e0 une agression physique \u00e0 domicile : une dizaine de plaintes recens\u00e9es dans les Alpes-Maritimes",
        "summary": "Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte pour \u00abescroquerie\u00bb et \u00abviolences\u00bb. La police alerte sur ces tentatives d\u2019arnaques \u00abatypiques\u00bb qui se multiplient depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e entre Saint-Laurent-du-Var et Cagnes-sur-Mer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/d-une-arnaque-telephonique-a-une-agression-physique-a-domicile-une-dizaine-de-plaintes-recensees-dans-les-alpes-maritimes-20250205"
    },
    {
        "title": "Droits de douane, mesures de r\u00e9torsion... Pourquoi l\u2019OMC est impuissante face aux guerres commerciales",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le m\u00e9canisme de r\u00e8glement des diff\u00e9rends de l\u2019organisation mondiale du commerce est inop\u00e9rant depuis 2019. Une situation qui inqui\u00e8te, alors que les menaces de Donald Trump perturbent les \u00e9changes entre les nations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/droits-de-douane-mesures-de-retorsion-pourquoi-l-omc-est-impuissante-face-aux-guerres-commerciales-20250205"
    },
    {
        "title": "La demande d'or au plus haut en 2024 malgr\u00e9 des prix records",
        "summary": "Avec une hausse en volume de 1% sur un an, les acquisitions totales d\u2019or ont grimp\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 un nouveau plus haut l\u2019an dernier, \u00e0 4553,7 tonnes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-demande-d-or-au-plus-haut-en-2024-malgre-des-prix-records-20250205"
    },
    {
        "title": "Honda et Nissan pourraient renoncer \u00e0 leur projet de fusion, selon la presse nippone",
        "summary": "Le quotidien financier Nikkei a indiqu\u00e9 ce mercredi 5 f\u00e9vrier que les n\u00e9gociations entre les deux constructeurs \u00e9taient suspendues, provoquant la chute de l\u2019action Nissan.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/honda-et-nissan-pourraient-renoncer-a-leur-projet-de-fusion-selon-la-presse-nippone-20250205"
    },
    {
        "title": "Donald Trump, ou la g\u00e9opolitique de la petite phrase",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Faire de la Bande de Gaza la \u00abC\u00f4te d\u2019Azur du Moyen-Orient\u00bb, r\u00e9cup\u00e9rer le canal de Panama, annexer le Groenland... Les d\u00e9clarations du pr\u00e9sident r\u00e9publicain refl\u00e8tent sa vision mercantiliste, brutale et isolationniste des relations internationales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/donald-trump-ou-la-geopolitique-de-la-petite-phrase-20250120"
    },
    {
        "title": "\u00abLa d\u00e9fonce est tr\u00e8s rapide, tr\u00e8s forte\u00bb : le fl\u00e9au de l\u2019addiction au \u00abP\u00e8te ton cr\u00e2ne\u00bb, cette drogue de synth\u00e8se qui s\u2019enracine dans les \u00e9coles",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Inhal\u00e9 par cigarette \u00e9lectronique, le cannabis de synth\u00e8se circule aux abords des coll\u00e8ges et lyc\u00e9es, o\u00f9 se multiplient les intoxications d\u2019adolescents. Mais aussi chez les consommateurs aguerris de cannabis, qui le troquent pour cette substance aux effets plus puissants et d\u00e9l\u00e9t\u00e8res.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/la-defonce-est-tres-rapide-tres-forte-le-fleau-de-l-addiction-au-pete-ton-crane-cette-drogue-de-synthese-qui-s-enracine-dans-les-ecoles-20250205"
    },
    {
        "title": "Dans le Bassin d\u2019Arcachon, un centre de mise \u00e0 l\u2019abri pour mineurs va fermer",
        "summary": "Le d\u00e9partement de Gironde annonce la fermeture du dispositif de mise \u00e0 l\u2019abri, repli et respiration (DMARR) d\u2019Andernos-les-Bains, pour des raisons budg\u00e9taires. Relevant de la protection de l\u2019enfance, ce centre accueillait des mineurs d\u00e9favoris\u00e9s de 3 \u00e0 18 ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/dans-le-bassin-d-arcachon-un-centre-de-mise-a-l-abri-pour-mineurs-va-fermer-20250205"
    },
    {
        "title": "TotalEnergies maintient le cap de la transition \u00e9nerg\u00e9tique",
        "summary": "Le groupe dirig\u00e9 par Patrick Pouyann\u00e9 a publi\u00e9 ce mercredi matin des r\u00e9sultats annuels en baisse de 21% par rapport \u00e0 2023. L\u2019occasion de faire le point sur sa strat\u00e9gie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/totalenergies-maintient-le-cap-de-la-transition-energetique-20250205"
    },
    {
        "title": "Plusieurs cas de m\u00e9ningite \u00e0 m\u00e9ningocoque dans une m\u00eame famille \u00e0 Rennes, une jeune femme de 18 ans est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e",
        "summary": "Une quarantaine de cas contacts ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9s par l\u2019ARS. Deux autres individus sont toujours hospitalis\u00e9s au CHU de Rennes.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/medecine/rennes-une-jeune-femme-de-18-ans-decede-d-une-meningite-a-meningocoque-20250204"
    },
    {
        "title": "Accueilli favorablement en Isra\u00ebl, le nouveau plan de Trump pour Gaza stup\u00e9fait les Palestiniens",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain envisage une prise de contr\u00f4le am\u00e9ricaine du territoire palestinien, et l\u2019\u00e9viction de sa population pour le reconstruire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/accueilli-favorablement-en-israel-le-nouveau-plan-de-trump-pour-gaza-stupefait-les-palestiniens-20250205"
    },
    {
        "title": "Netanyahou \u00e0 Washington : les images de la longue poign\u00e9e de main entre Trump et le premier ministre isra\u00e9lien",
        "summary": "VID\u00c9O - Le premier ministre isra\u00e9lien est arriv\u00e9 mardi 4 f\u00e9vrier \u00e0 la Maison-Blanche pour \u00e9changer avec le pr\u00e9sident am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/netanyahou-a-washington-les-images-de-la-longue-poignee-de-main-entre-trump-et-le-premier-ministre-israelien-20250205"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Gaza sous contr\u00f4le am\u00e9ricain : la Chine s\u2019oppose \u00abau d\u00e9placement forc\u00e9\u00bb des Gazaouis propos\u00e9 par Trump",
        "summary": "\u00abTous les gens \u00e0 qui j\u2019ai parl\u00e9 aiment l\u2019id\u00e9e que les \u00c9tats-Unis prennent le contr\u00f4le de ce territoire\u00bb, a affirm\u00e9 le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, qui ne s\u2019est pas \u00e9panch\u00e9 sur la mani\u00e8re dont il comptait proc\u00e9der.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-gaza-sous-controle-americain-la-chine-s-oppose-au-deplacement-force-des-gazaouis-propose-par-trump-20250205"
    },
    {
        "title": "Simulateur : Fran\u00e7ois Bayrou peut-il survivre aux motions de censure apr\u00e8s ses 49.3 ?",
        "summary": "EXCLUSIF \u2013 Le premier ministre a engag\u00e9 la responsabilit\u00e9 de son gouvernement pour faire adopter les budgets de l\u2019\u00c9tat et de la S\u00e9curit\u00e9 sociale. Et devra affronter ce mercredi deux motions de censure d\u00e9pos\u00e9es par la gauche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/resultats-legislatives-tentez-de-composer-une-majorite-absolue-avec-notre-simulateur-de-coalitions-20240708"
    },
    {
        "title": "Face au \u00abrisque Trump\u00bb, Daher renforce son ancrage aux \u00c9tats-Unis avec une nouvelle usine",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le groupe familial a choisi les \u00c9tats-Unis pour localiser son nouveau site d\u2019assemblage d\u2019avions TBM et Kodiak. \u00abC\u2019est en anticipant le retour de Trump que nous avons r\u00e9alis\u00e9 l\u2019\u00e9tude de faisabilit\u00e9 aux \u00c9tats-Unis alors que nous aurions pu la faire ailleurs\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le directeur g\u00e9n\u00e9ral.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/face-au-risque-trump-daher-renforce-son-ancrage-aux-etats-unis-avec-une-nouvelle-usine-20250205"
    },
    {
        "title": "Netflix prend ses distances avec Karla Sofia Gasc\u00f3n d'Emilia P\u00e9rez apr\u00e8s ses tweets pol\u00e9miques",
        "summary": "L\u2019actrice espagnole transgenre du film \u00e0 succ\u00e8s de Jacques Audiard n\u2019appara\u00eetra d\u00e9sormais plus dans les campagnes de communication du g\u00e9ant du streaming, et ne devrait plus participer \u00e0 divers \u00e9v\u00e9nements, comme le gala des Critics Choice Awards.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/netflix-prend-ses-distances-avec-karla-sofia-gascon-d-emilia-perez-apres-ses-tweets-polemiques-20250205"
    },
    {
        "title": "L\u2019action TotalEnergies sera cot\u00e9e \u00e0 Paris et \u00e0 New York, affirme Patrick Pouyann\u00e9",
        "summary": "Lors de la pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats du groupe, ce mercredi, le PDG du groupe tricolore a pr\u00e9cis\u00e9 ses intentions, misant sur une cotation en continu et non une double cotation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/l-action-totalenergies-sera-cotee-a-paris-et-a-new-york-affirme-patrick-pouyanne-20250205"
    },
    {
        "title": "God\u00a0Save\u00a0the\u00a0Tuche, Mon\u00a0g\u00e2teau\u00a0pr\u00e9f\u00e9r\u00e9, 5 septembre... Les films \u00e0 voir et \u00e0 ne pas voir cette semaine",
        "summary": "Au cin\u00e9ma cette semaine: une famille franchouillarde \u00e0 la rencontre de la famille royale d\u2019Angleterre, une ode aux femmes iranienne, la prise d\u2019otage en direct d\u2019athl\u00e8tes isra\u00e9liens lors des Jeux olympiques de Munich en 1972.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/god-save-the-tuche-mon-gateau-prefere-5-septembre-les-films-a-voir-et-a-ne-pas-voir-cette-semaine-20250205"
    },
    {
        "title": "Qui est Serge Atlaoui, condamn\u00e9 \u00e0 mort en Indon\u00e9sie depuis 17 ans, de retour en France ce mercredi ?",
        "summary": "Le sexag\u00e9naire originaire de Metz avait \u00e9t\u00e9 emprisonn\u00e9 en 2005 pour trafic de drogue. Une accusation qu\u2019il a toujours contest\u00e9e. Il y a dix ans, il a \u00e9chapp\u00e9 in extremis \u00e0 la mort.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/qui-est-serge-atlaoui-condamne-a-mort-en-indonesie-depuis-17-ans-rapatrie-en-france-le-4-fevrier-20250124"
    },
    {
        "title": "Serge Atlaoui, condamn\u00e9 \u00e0 mort en Indon\u00e9sie, est arriv\u00e9 en France",
        "summary": "ll doit \u00eatre pris en charge par l\u2019administration p\u00e9nitentiaire pour \u00eatre amen\u00e9 au tribunal judiciaire de Bobigny, comp\u00e9tent pour l\u2019a\u00e9roport, o\u00f9 son incarc\u00e9ration en France lui sera notifi\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/serge-atlaoui-condamne-a-mort-en-indonesie-est-arrive-en-france-20250205"
    },
    {
        "title": "\u00abQu\u2019il paye les millions d\u2019euros qu\u2019il doit \u00e0 la France\u00bb : S\u00e9bastien Chenu r\u00e9pond au pr\u00e9sident alg\u00e9rien Tebboune",
        "summary": "Pour le vice-pr\u00e9sident du RN, le chef d\u2019\u00c9tat alg\u00e9rien a \u00abcompris qu\u2019il pouvait s\u2019essuyer les pieds sur la France\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/qu-il-paye-les-millions-d-euros-qu-il-doit-a-la-france-sebastien-chenu-repond-au-president-algerien-tebboune-20250205"
    },
    {
        "title": "Marco Rubio, disciple de Donald Trump et adepte de la diplomatie du pistolet sur la tempe",
        "summary": "D\u00e8s ses premiers pas en Am\u00e9rique centrale, le nouveau secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat a fait usage des m\u00e9thodes radicales du Pr\u00e9sident. Avec des r\u00e9sultats imm\u00e9diats.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/disciple-de-donald-trump-marco-rubio-et-la-diplomatie-du-pistolet-sur-la-tempe-20250205"
    },
    {
        "title": "Policiers agress\u00e9s \u00e0 Paris : la garde \u00e0 vue du suspect lev\u00e9e pour raisons m\u00e9dicales",
        "summary": "Selon les premiers \u00e9l\u00e9ments, l\u2019homme avait d\u00e9j\u00e0 tent\u00e9 \u00e0 deux reprises de d\u00e9rober l\u2019arme de service de policiers au cours des derniers mois. Les enqu\u00eates ont \u00e9t\u00e9 class\u00e9es sans suite en raison de son irresponsabilit\u00e9 p\u00e9nale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/policiers-agresses-a-paris-la-garde-a-vue-du-suspect-levee-pour-raisons-medicales-20250205"
    },
    {
        "title": "Pompiers de Loire-Atlantique : un regroupement de 5 casernes en pr\u00e9paration au sud de Nantes",
        "summary": "Pour mieux faire face \u00e0 l\u2019accroissement d\u00e9mographique dans le d\u00e9partement, plusieurs sites anciens vont \u00eatre regroup\u00e9s dans un b\u00e2timent moderne, qui devrait voir le jour d\u2019ici 2019 au sud-ouest de l\u2019agglom\u00e9ration nantaise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/pompiers-de-loire-atlantique-un-regroupement-de-5-casernes-en-preparation-au-sud-de-nantes-20250205"
    },
    {
        "title": "Quand des h\u00e9ritages r\u00e9v\u00e9l\u00e9s par des g\u00e9n\u00e9alogistes virent au cauchemar : \u00abCet argent est devenu un poison\u00bb",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Successions g\u00e9r\u00e9es en d\u00e9pit du bon sens, honoraires exorbitants, assignations en justice, p\u00e9nalit\u00e9s fiscales et injonctions de payer, les h\u00e9ritages tomb\u00e9s du ciel peuvent aussi cr\u00e9er bien des soucis \u00e0 leurs b\u00e9n\u00e9ficiaires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/argent/quand-des-heritages-reveles-par-des-genealogistes-virent-au-cauchemar-cet-argent-est-devenu-un-poison-20250205"
    },
    {
        "title": "Croyez-vous au projet de Trump de transformer Gaza en Rivera ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/croyez-vous-au-projet-de-trump-de-transformer-gaza-en-rivera-20250205"
    },
    {
        "title": "Serge Atlaoui de retour en France, Paris r\u00e9pond \u00e0 Trump sur Gaza, garde \u00e0 vue lev\u00e9e pour l\u2019homme qui a agress\u00e9 des policiers... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l\u2019essentiel de l\u2019actualit\u00e9 parue ce mercredi 5 f\u00e9vrier au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/serge-atlaoui-de-retour-en-france-paris-repond-a-trump-sur-gaza-garde-a-vue-levee-pour-l-homme-qui-a-agresse-des-policiers-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20250205"
    },
    {
        "title": "Inde : le premier ministre Narendra Modi se baigne pour le p\u00e8lerinage de la Kumbh Mela",
        "summary": "VID\u00c9O - Avec plus de 400 millions de p\u00e8lerins estim\u00e9s, la Kumbh Mela est pr\u00e9sent\u00e9e comme le plus grand rassemblement religieux de tous les temps, selon les hindous.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/inde-le-premier-ministre-narendra-modi-se-baigne-pour-le-pelerinage-de-la-kumbh-mela-20250205"
    },
    {
        "title": "Bruxelles souhaite taxer les colis entrant dans l\u2019UE pour financer des contr\u00f4les de produits ill\u00e9gaux",
        "summary": "Les services des douanes sont submerg\u00e9s par des millions de petits colis import\u00e9s chaque jour en Europe, en provenance essentiellement de Chine, d\u00e9taille la Commission europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/bruxelles-souhaite-taxer-les-colis-entrant-dans-l-ue-pour-financer-des-controles-de-produits-illegaux-20250205"
    },
    {
        "title": "Notre critique de God Save the Tuche\u00a0: on Tuche le fond\u00a0!",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019Am\u00e9rique, Monaco et l\u2019\u00c9lys\u00e9e, Jeff et sa famille sont \u00e0 Londres pour un cinqui\u00e8me volet consternant.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/notre-critique-de-god-save-the-tuche-on-tuche-le-fond-20250203"
    },
    {
        "title": "Notre critique de 5\u00a0Septembre: la mort sur un plateau",
        "summary": "CRITIQUE - Tim Fehlbaum raconte avec r\u00e9alisme la prise d\u2019otages aux JO de Munich, en 1972, d\u2019athl\u00e8tes isra\u00e9liens. Film\u00e9 comme un documentaire, son long-m\u00e9trage brille par son efficacit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/notre-critique-de-5-septembre-la-mort-sur-un-plateau-20250204"
    },
    {
        "title": "D\u00e9signation du candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, changement de nom du parti, d\u00e9mocratie directe... Le plan de Wauquiez pour relancer la droite",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Le chef des d\u00e9put\u00e9s pr\u00e9sente lors d\u2019un bureau politique les conclusions de sa \u00abmission pour la refondation\u00bb des R\u00e9publicains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/designation-du-candidat-a-la-presidentielle-changement-de-nom-du-parti-democratie-directe-le-plan-de-wauquiez-pour-relancer-la-droite-20250205"
    },
    {
        "title": "Gaza : pourquoi les \u00c9tats arabes refusent l\u2019expulsion des Palestiniens",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Donald Trump a propos\u00e9 de transf\u00e9rer une partie importante des Gazaouis en \u00c9gypte et en Jordanie \u00e0 l\u2019issue de la guerre. Une id\u00e9e refus\u00e9e par les pays concern\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pourquoi-les-etats-arabes-refusent-l-expulsion-des-palestiniens-20250205"
    },
    {
        "title": "Gaza sous contr\u00f4le am\u00e9ricain : les d\u00e9clarations de Donald Trump sont \u00abdangereuses\u00bb, r\u00e9agit la France",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a affirm\u00e9 vouloir prendre \u00able contr\u00f4le\u00bb de Gaza et d\u00e9placer les habitants du territoire palestinien, lors d\u2019une visite \u00e0 la Maison-Blanche de Benjamin Netanyahou.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-sous-controle-americain-les-declarations-de-donald-trump-sont-dangereuses-reagit-la-france-20250205"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019est-ce que l\u2019Overture, cet avion hypersonique qui veut \u00eatre le successeur du Concorde ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le d\u00e9monstrateur XB-1, d\u00e9velopp\u00e9 par la start-up am\u00e9ricaine Boom Supersonic, a r\u00e9ussi son premier vol hypersonique fin janvier. Une \u00e9tape cruciale avant le d\u00e9veloppement de la version commerciale, baptis\u00e9e Overture.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/qu-est-ce-que-l-overture-cet-avion-hypersonique-qui-veut-etre-le-successeur-du-concorde-20250205"
    },
    {
        "title": "Franprix va supprimer une quarantaine de postes \u00e0 son si\u00e8ge pour acc\u00e9l\u00e9rer le d\u00e9veloppement de ses franchises",
        "summary": "L\u2019enseigne a annonc\u00e9 un plan social aux syndicats visant \u00e0 supprimer 42 postes op\u00e9rationnels en charge des magasins int\u00e9gr\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/franprix-va-supprimer-une-quarantaine-de-postes-a-son-siege-pour-accelerer-le-developpement-de-ses-franchises-20250205"
    },
    {
        "title": "Menton : pi\u00e9g\u00e9 par un faux rendez-vous amoureux fix\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux, un adolescent menac\u00e9 et extorqu\u00e9",
        "summary": "La jeune victime, qui pensait rejoindre une amie intime, a \u00e9t\u00e9 prise \u00e0 partie par trois mineurs qui l\u2019ont menac\u00e9 avec une scie pour lui d\u00e9rober ses effets personnels. Tous trois ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/menton-piege-par-un-faux-rendez-vous-amoureux-fixe-sur-les-reseaux-sociaux-un-adolescent-extorque-20250205"
    },
    {
        "title": "Bobigny : deux individus interpell\u00e9s apr\u00e8s la violente agression d\u2019un adolescent, entre la vie et la mort",
        "summary": "Le coll\u00e9gien de 15 ans se trouvait aux abords de son \u00e9tablissement scolaire, le coll\u00e8ge Angela-Davis, quand il a \u00e9t\u00e9 violemment pris \u00e0 partie par un groupe d\u2019individus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/bobigny-deux-individus-interpelles-apres-la-violente-agression-d-un-adolescent-entre-la-vie-et-la-mort-20250205"
    },
    {
        "title": "En r\u00e9gion parisienne, un installateur de fibre tentait de violer ses clientes",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Deux jeunes femmes ont d\u00e9pos\u00e9 plainte apr\u00e8s qu\u2019un pr\u00e9tendu installateur de fibre a sonn\u00e9 chez elle et les a agress\u00e9es sexuellement. En garde \u00e0 vue, il a ni\u00e9 les faits.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/en-region-parisienne-un-installateur-de-fibre-tentait-de-violer-ses-clientes-20250205"
    },
    {
        "title": "Accus\u00e9 de contribuer \u00e0 la vie ch\u00e8re aux Antilles, GBH contraint de publier ses r\u00e9sultats",
        "summary": "Le groupe Bernard Hayot, qui poss\u00e8de les franchises de plusieurs enseignes de grande distribution, sport et bricolage en outremer, est cibl\u00e9 par les habitants qui l\u2019accusent de pratiquer des marges trop \u00e9lev\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/accuse-de-contribuer-a-la-vie-chere-aux-antilles-gbh-contraint-de-publier-ses-resultats-20250205"
    },
    {
        "title": "Fr\u00e9d\u00e9ric Encel : \u00abTransformer Gaza en \u201cRiviera\u201d est irr\u00e9aliste sur le plan g\u00e9opolitique et probl\u00e9matique sur le plan moral\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Les r\u00e9centes d\u00e9clarations de Donald Trump, qui ambitionne de placer Gaza sous contr\u00f4le am\u00e9ricain et de transformer le territoire en \u00abRiviera\u00bb sont caract\u00e9ristiques de l\u2019incoh\u00e9rence d\u2019un pr\u00e9sident am\u00e9ricain dont la seule boussole est l\u2019\u00e9conomie, analyse le docteur en g\u00e9opolitique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/frederic-encel-transformer-gaza-en-riviera-est-irrealiste-sur-le-plan-geopolitique-et-problematique-sur-le-plan-moral-20250205"
    },
    {
        "title": "Bient\u00f4t un Nutri-score pour la toxicit\u00e9 des produits m\u00e9nagers et lessives ?",
        "summary": "Saisie sur le sujet par l\u2019\u00c9tat, l\u2019Anses propose d\u2019apposer deux scores sur les produits d\u2019entretien : un pour jauger sa toxicit\u00e9 pour la sant\u00e9, l\u2019autre pour l\u2019environnement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/bientot-un-nutri-score-pour-la-toxicite-des-produits-menagers-et-lessives-20250205"
    },
    {
        "title": "R\u00e8glement de comptes \u00e0 Nice : le tireur, un Marseillais de 20 ans, avait \u00e9t\u00e9 recrut\u00e9 contre... 2000 euros",
        "summary": "R\u00c9CIT -\u00a0La cit\u00e9 de Roquebilli\u00e8re s\u2019enfonce chaque jour un peu plus dans les affres du narcobanditisme malgr\u00e9 les efforts constants des autorit\u00e9s. Et ce n\u2019est pas le sang vers\u00e9 qui va calmer les ardeurs de voyous pay\u00e9s pour certains jusqu\u2019\u00e0 20.000 euros par mois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/reglement-de-comptes-a-nice-le-tireur-un-marseillais-de-20-ans-avait-ete-recrute-contre-2000-euros-20250205"
    },
    {
        "title": "Claude Meyer: \u00abChine-\u00c9tats-Unis, que peut l\u2019Europe face au choc des titans?\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le sinologue d\u00e9crypte les d\u00e9fis, tant culturel, id\u00e9ologique, g\u00e9opolitique, \u00e9conomique que militaire, que repr\u00e9sente pour l\u2019Occident, la rivalit\u00e9 entre les \u00c9tats-Unis et la Chine pour dominer le monde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/claude-meyer-chine-etats-unis-que-peut-l-europe-face-au-choc-des-titans-20250205"
    },
    {
        "title": "Google d\u00e9visse de plus de 7% \u00e0 Wall Street, plomb\u00e9 par des r\u00e9sultats d\u00e9cevants",
        "summary": "Dans les premiers \u00e9changes, l\u2019action d\u2019Alphabet, la maison m\u00e8re du g\u00e9ant am\u00e9ricain, tombait \u00e0 189,94 dollars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/google-devisse-de-plus-de-7-a-wall-street-plombe-par-des-resultats-decevants-20250205"
    },
    {
        "title": "Vacances d\u2019hiver : la journ\u00e9e de samedi class\u00e9e rouge pour l\u2019acc\u00e8s aux stations de ski des Alpes",
        "summary": "Pour le premier week-end des cong\u00e9s pour une partie de l\u2019Hexagone, les autorit\u00e9s pr\u00e9voient des conditions de circulation tr\u00e8s difficiles dans l\u2019Est du pays, d\u00e8s vendredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/vacances-d-hiver-la-journee-de-samedi-classee-rouge-pour-l-acces-aux-stations-de-ski-des-alpes-20250205"
    },
    {
        "title": "\u00abIl n\u2019a pas compris les avertissements et il a continu\u00e9 de conduire\u00bb : un touriste tu\u00e9 par un \u00e9l\u00e9phant en Inde",
        "summary": "L\u2019Allemand de 77 ans circulait sur une route de for\u00eat sur un scooter quand le pachyderme l\u2019a charg\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/il-n-a-pas-compris-les-avertissements-et-il-a-continue-de-conduire-un-touriste-tue-par-un-elephant-en-inde-20250205"
    },
    {
        "title": "Ces photos surr\u00e9alistes de Melania Trump mettant en sc\u00e8ne son quotidien de Premi\u00e8re dame",
        "summary": "Nouvelle First Lady depuis l\u2019investiture de son mari, Donald Trump, elle semble vouloir r\u00e9inventer son image aupr\u00e8s des Am\u00e9ricains. En t\u00e9moignent de nouveaux clich\u00e9s d\u00e9voil\u00e9s le 3 f\u00e9vrier .",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/societe/actu/ces-photos-surrealistes-de-melania-trump-mettant-en-scene-son-quotidien-de-premiere-dame-20250205"
    },
    {
        "title": "Les photos inattendues de Kate Middleton qui accompagne une sortie scolaire \u00e0 Londres",
        "summary": "La princesse de Galles a jou\u00e9 les accompagnatrices, ce mardi 4 f\u00e9vrier, lors d\u2019une sortie scolaire \u00e0 la National Portrait Gallery.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/les-photos-inattendues-de-kate-middleton-qui-accompagne-une-sortie-scolaire-a-londres-20250205"
    },
    {
        "title": "Turquie : sept ans de prison requis contre le maire d'opposition d'Istanbul",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/turquie-sept-ans-de-prison-requis-contre-le-maire-d-opposition-d-istanbul-20250205"
    },
    {
        "title": "\u00abJe travaille 60, 70, 80h par semaine\u00bb : le directeur g\u00e9n\u00e9ral de Renault d\u00e9fend sa r\u00e9mun\u00e9ration devant les d\u00e9put\u00e9s",
        "summary": "\u00abEst-ce que vous pensez, monsieur le directeur g\u00e9n\u00e9ral, que moralement, intellectuellement, par la force de votre travail, vous valez 260 travailleurs ?\u00bb, a fait mine de s\u2019interroger le d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste Benjamin Lucas, ce mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/je-travaille-60-70-80h-par-semaine-le-directeur-general-de-renault-defend-sa-remuneration-devant-les-deputes-20250205"
    },
    {
        "title": "Mimi Marchand vis\u00e9e par une plainte apr\u00e8s un message \u00e0 propos d\u2019un \u00abaccident de poussette\u00bb pour \u00abfaire sauter\u00bb un avocat",
        "summary": "Le message en question \u00e9voquant un \u00abaccident\u00bb pour \u00able faire sauter\u00bb, date de d\u00e9cembre 2020, et a \u00e9t\u00e9 saisi dans le cadre d\u2019une autre enqu\u00eate, selon des \u00e9l\u00e9ments de ces investigations dont l\u2019AFP a eu connaissance.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/mimi-marchand-visee-par-une-plainte-apres-un-message-a-propos-d-un-accident-de-poussette-pour-faire-sauter-un-avocat-20250205"
    },
    {
        "title": "Malus automobile: la surtaxe en cas d\u2019achat d\u2019un v\u00e9hicule polluant pourrait bient\u00f4t atteindre jusqu\u2019\u00e0 90.000 euros",
        "summary": "Face \u00e0 la baisse des ventes de v\u00e9hicules \u00e9lectriques, Bercy entend renforcer les taxes sur les \u00e9missions de CO\u2082 pour dissuader les consommateurs d\u2019acheter des voitures thermiques. Et ce avec un premier coup de vis d\u00e8s le 1er mars 2025 et un second \u00e0 horizon 2027.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/malus-automobile-la-surtaxe-en-cas-d-achat-d-un-vehicule-polluant-pourrait-bientot-atteindre-jusqu-a-90-000-euros-20250205"
    },
    {
        "title": "\u00abJe comprends son ras-le-bol fiscal\u00bb: Thierry Cotillard, patron d\u2019Intermarch\u00e9, \u00aben phase\u00bb avec Bernard Arnault sur la surtaxe du gouvernement",
        "summary": "\u00abLa vraie solution, c\u2019est de s\u2019attaquer \u00e0 la d\u00e9pense publique, et de savoir o\u00f9 va l\u2019argent qu\u2019on met en imp\u00f4ts\u00bb, affirme le pr\u00e9sident du Groupement des Mousquetaires sur le plateau d\u2019\u00abEsprit d\u2019Entreprise\u00bb du Figaro TV.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/je-comprends-son-ras-le-bol-fiscal-thierry-cotillard-en-phase-avec-bernard-arnault-sur-la-surtaxe-du-gouvernement-20250205"
    },
    {
        "title": "Gaza sous contr\u00f4le am\u00e9ricain : quel est l\u2019\u00e9tat de l\u2019enclave palestinienne apr\u00e8s 15 mois de guerre ?",
        "summary": "CARTES \u2013 Alors que Donald Trump souhaite prendre \u00able contr\u00f4le\u00bb de la bande de Gaza pour en faire la \u00abRiviera du Moyen-Orient\u00bb, 172.000 de ses 287.000 b\u00e2timents sont endommag\u00e9s ou d\u00e9truits.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/cessez-le-feu-a-gaza-60-des-batiments-sont-endommages-ou-detruits-dans-l-enclave-palestinienne-20250117"
    },
    {
        "title": "Cyclisme : recherch\u00e9 par la police apr\u00e8s sa disparition en Espagne, Oscar Freire s\u2019\u00e9tait volontairement absent\u00e9... durant deux jours",
        "summary": "LE SCAN SPORT - L\u2019ancien coureur cycliste espagnol avait disparu ce mardi 4 f\u00e9vrier et sa famille avait d\u00e9pos\u00e9 plainte. L\u2019ex-champion du monde, localis\u00e9 ce mercredi, s\u2019\u00e9tait simplement absent\u00e9 sans ses affaires personnelles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/cyclisme/cyclisme-recherche-par-la-police-apres-sa-disparition-en-espagne-oscar-freire-s-etait-volontairement-absente-durant-deux-jours-20250205"
    },
    {
        "title": "Nice : un ancien travailleur centenaire du STO, qui r\u00e9clamait plus de 30.000 euros \u00e0 l\u2019\u00c9tat, d\u00e9bout\u00e9 par la justice",
        "summary": "Le rejet de cette requ\u00eate particuli\u00e8re par le tribunal administratif de Nice a \u00e9t\u00e9 justifi\u00e9 par un d\u00e9lai de prescription d\u00e9pass\u00e9e pour les demandes de r\u00e9parations par l\u2019\u00c9tat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/nice-un-ancien-travailleur-centenaire-du-sto-qui-reclamait-plus-de-30-000-euros-a-l-etat-deboute-par-la-justice-20250205"
    },
    {
        "title": "Paris : un r\u00e9seau familial d\u2019escrocs pilot\u00e9 par un faux trader d\u00e9mantel\u00e9, la cr\u00e9atrice de bijoux Caroline Najman impliqu\u00e9e",
        "summary": "INFO LE FIGARO - L\u2019individu, qui est aussi suspect\u00e9 dans une affaire de meurtre, se pr\u00e9sentait comme le dirigeant de plusieurs soci\u00e9t\u00e9s d\u2019investissement, et proposait ses services \u00e0 des proches. Une trentaine de personnes ont \u00e9t\u00e9 escroqu\u00e9es, pour un pr\u00e9judice de plus de 2 millions d\u2019euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-un-reseau-familial-d-escrocs-pilote-par-un-faux-trader-demantele-la-creatrice-de-bijoux-caroline-najman-impliquee-20250205"
    },
    {
        "title": "Le prix Nobel de physique fran\u00e7ais Alain Aspect\u00a0au Figaro: \u00abEinstein avait tort, mais je n\u2019aime pas trop le dire comme \u00e7a\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le Prix Nobel de physique de 2022 revient sur sa carri\u00e8re et son exp\u00e9rience, qui a permis de\u00a0r\u00e9soudre un tr\u00e8s ancien d\u00e9bat sur la nature r\u00e9elle des m\u00e9canismes \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de l\u2019infiniment petit.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/alain-aspect-einstein-a-ete-l-un-des-premiers-a-avoir-fait-un-usage-tres-pertinent-de-la-physique-quantique-20250205"
    },
    {
        "title": "\u00abUn homme retir\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9\u00bb : qui \u00e9tait Rickard Andersson, auteur de la sanglante fusillade en Su\u00e8de ?",
        "summary": "Probl\u00e8mes psychologiques, service militaire refus\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises par l\u2019arm\u00e9e, vie \u00e0 l\u2019\u00e9cart de la soci\u00e9t\u00e9, nom de famille modifi\u00e9, absence de revenus...Rickard Andersson, 35 ans, de type europ\u00e9en n\u2019\u00e9tait pas connu des services de police. Il n\u2019a pas agi au nom d\u2019une id\u00e9ologie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/un-homme-retire-de-la-societe-qui-etait-rickard-andersson-auteur-de-la-sanglante-fusillade-en-suede-20250205"
    },
    {
        "title": "Fusillade sanglante en Su\u00e8de : le roi, la reine et le premier ministre se recueillent pr\u00e8s du lieu du drame",
        "summary": "\u00abJe pense \u00e0 tous ceux pour qui c\u2019est difficile en ce moment, ils ne sont pas seuls\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le roi qui s\u2019est dit \u00abextr\u00eamement choqu\u00e9\u00bb avec la reine par la fusillade qui a fait 10 morts mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/fusillade-sanglante-en-suede-le-roi-la-reine-et-le-premier-ministre-se-recueillent-pres-du-lieu-du-drame-20250205"
    },
    {
        "title": "Budget\u00a02025 : ces hausses d\u2019imp\u00f4ts qui attendent d\u00e9sormais les Fran\u00e7ais",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Achat de voiture, de logement, de billets d\u2019avion\u2026 Malgr\u00e9 les promesses, le texte qui vient d\u2019\u00eatre adopt\u00e9 fait aussi passer les m\u00e9nages \u00e0 la caisse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/budget-2025-ces-hausses-d-impots-qui-attendent-les-francais-20250205"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : le Conseil constitutionnel pourrait-il censurer certaines mesures fiscales ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La France insoumise a annonc\u00e9 avant m\u00eame le vote de la motion de censure qu\u2019il saisirait l\u2019institution en cas de rejet et, donc, d\u2019adoption du PLF.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/budget-2025-le-conseil-constitutionnel-pourrait-il-censurer-certaines-mesures-fiscales-20250205"
    },
    {
        "title": "Votre d\u00e9put\u00e9 a-t-il vot\u00e9 la censure du gouvernement de Fran\u00e7ois Bayrou ?",
        "summary": "INFOGRAPHIE \u2013 Le premier des deux textes d\u00e9pos\u00e9s par les Insoumis, les \u00e9cologistes et les communistes n\u2019a pas recueilli la majorit\u00e9 absolue dans l\u2019H\u00e9micycle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/votre-depute-a-t-il-vote-la-censure-du-gouvernement-de-francois-bayrou-20250205"
    },
    {
        "title": "Accus\u00e9 d\u2019islamisme, l\u2019humoriste Merwane Benlazar \u00abne sera plus \u00e0 l\u2019\u00e9cran\u00bb, selon Rachida Dati",
        "summary": "Sollicit\u00e9 par l\u2019AFP, le groupe Mediawan, qui produit l\u2019\u00e9mission, a pr\u00e9cis\u00e9 que la participation de l\u2019humoriste controvers\u00e9 n\u2019\u00e9tait de toute fa\u00e7on pr\u00e9vue que pour un seul num\u00e9ro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/accuse-d-islamisme-l-humoriste-merwane-benlazar-ne-sera-plus-a-l-ecran-selon-rachida-dati-20250205"
    },
    {
        "title": "Qui est Merwane Benlazar, le nouvel humoriste de France 5 qui invoque la charia sur les r\u00e9seaux sociaux ?",
        "summary": "PORTRAIT - Apr\u00e8s la premi\u00e8re chronique de l\u2019humoriste ce vendredi, des propos qu\u2019il a tenus sur les r\u00e9seaux sociaux refont surface. Plus r\u00e9cemment sur France Inter, Merwane Benlazar insultait la police et traitait le public de Miss France de \u00abporcs\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/qui-est-merwane-benlazar-le-nouvel-humoriste-de-france-5-qui-invoque-la-charia-sur-les-reseaux-sociaux-20250203"
    },
    {
        "title": "Lidl : \u00abgr\u00e8ve illimit\u00e9e\u00bb \u00e0 partir de vendredi pour protester contre le projet d\u2019ouverture g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e le dimanche",
        "summary": "Les cinq organisations syndicales - la CFTC, la CGT, la CFDT, FO-FGTA et SNCDD CFE-CGC - exigent \u00e9galement des revalorisations des salaires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/lidl-greve-illimitee-a-partir-de-vendredi-pour-protester-contre-le-projet-d-ouverture-generalisee-le-dimanche-20250205"
    },
    {
        "title": "XV de France : suspendu un seul match, Ntamack ne manquera que le Crunch contre l\u2019Angleterre",
        "summary": "\u00c0 la suite de son carton rouge re\u00e7u contre le pays de Galles, l\u2019ouvreur toulousain n\u2019a \u00e9cop\u00e9 que d\u2019un match de suspension. Il ne manquera que le match Angleterre-France de ce samedi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/xv-de-france-suspendu-un-seul-match-ntamack-ne-manquera-que-le-crunch-contre-l-angleterre-20250205"
    },
    {
        "title": "\u00abLa guerre des chefs aura bien lieu\u00bb : Laurent Wauquiez et Bruno Retailleau, round d\u2019observation avant la comp\u00e9tition",
        "summary": "R\u00c9CIT - Alors que la pr\u00e9sidence du parti est vacante, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur et le chef des d\u00e9put\u00e9s Les R\u00e9publicains briguent le m\u00eame poste et voient leurs ambitions se percuter.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-guerre-des-chefs-aura-bien-lieu-laurent-wauquiez-et-bruno-retailleau-round-d-observation-avant-la-competition-20250205"
    },
    {
        "title": "\u00abScandale m\u00e9dical\u00bb ou \u00abmensonge\u00bb ? Vive pol\u00e9mique autour de la dette de l\u2019Alg\u00e9rie envers les h\u00f4pitaux fran\u00e7ais",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En pleine crise diplomatique entre Paris et Alger, plusieurs parlementaires interpellent le gouvernement sur les factures de soins impay\u00e9es de patients alg\u00e9riens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/scandale-medical-ou-mensonge-vive-polemique-autour-de-la-dette-de-l-algerie-envers-les-hopitaux-francais-20250205"
    },
    {
        "title": "\u00c9boulement en Savoie : la route va pouvoir rouvrir au moins sur une voie pour les d\u00e9parts en vacances samedi",
        "summary": "L\u2019\u00e9boulement a condamn\u00e9 les deux voies montantes de la nationale, for\u00e7ant \u00e0 passer en double sens les deux voies descendantes, situ\u00e9es dans un tunnel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/eboulement-en-savoie-la-route-va-pouvoir-rouvrir-au-moins-sur-une-voie-pour-les-departs-en-vacances-samedi-20250205"
    },
    {
        "title": "Le Nouveau Front populaire \u00abcontinuera \u00e0 exister\u00bb pour battre l'\u00abextr\u00eame droite\u00bb, r\u00e9pond Olivier Faure \u00e0 LFI",
        "summary": "Le premier secr\u00e9taire du Parti socialiste a critiqu\u00e9 les positions des Insoumis, qui souhaitent isoler les socialistes, en qualifiant ces propos de \u00abnum\u00e9ro de claquettes\u00bb",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-nouveau-front-populaire-continuera-a-exister-pour-battre-l-extreme-droite-repond-olivier-faure-a-lfi-20250205"
    },
    {
        "title": "\u00abIl a un c\u00f4t\u00e9 Columbo\u00bb : avec sa m\u00e9thode, Fran\u00e7ois Bayrou d\u00e9samorce le pi\u00e8ge budg\u00e9taire et s\u2019imagine d\u00e9j\u00e0 un avenir",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le premier ministre a \u00e9chapp\u00e9, mercredi, \u00e0 la censure. De quoi s\u2019offrir un peu de r\u00e9pit politique et se forger une r\u00e9putation d\u2019habile man\u0153uvrier, bien qu\u2019il reste sous la menace de ceux qui l\u2019ont \u00e9pargn\u00e9, le RN et le PS.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/il-a-un-cote-columbo-avec-sa-methode-francois-bayrou-desamorce-le-piege-budgetaire-et-s-imagine-deja-un-avenir-20250205"
    },
    {
        "title": "Donald Trump : le Mexique d\u00e9nonce des \u00abmenaces\u00bb sur sa souverainet\u00e9",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/donald-trump-le-mexique-denonce-des-menaces-sur-sa-souverainete-20250205"
    },
    {
        "title": "RDC : le pr\u00e9sident du Rwanda dit avoir convenu avec l'UE de la n\u00e9cessit\u00e9 d'une \u00abd\u00e9sescalade\u00bb",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/rdc-le-president-du-rwanda-dit-avoir-convenu-avec-l-ue-de-la-necessite-d-une-desescalade-20250205"
    },
    {
        "title": "Gironde : l'ancienne porte-parole LR Lydia Guirous d\u00e9mise de ses fonctions \u00e0 la pr\u00e9fecture",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/gironde-l-ancienne-porte-parole-lr-lydia-guirous-demise-de-ses-fonctions-a-la-prefecture-20250205"
    },
    {
        "title": "Le projet fou de Donald Trump pour faire de Gaza une \u00abRiviera\u00bb",
        "summary": "R\u00c9CIT - En envisageant de prendre le contr\u00f4le du territoire palestinien pour le reconstruire, tout en d\u00e9pla\u00e7ant la population, le pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis rompt avec des d\u00e9cennies de politique am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-projet-fou-de-donald-trump-pour-faire-de-gaza-une-riviera-20250205"
    },
    {
        "title": "\u00abMy view with Lara Trump\u00bb : la belle-fille du pr\u00e9sident am\u00e9ricain aura son \u00e9mission sur Fox News",
        "summary": "Longtemps pressentie pour remplacer le r\u00e9publicain Marco Rubio au S\u00e9nat, l\u2019\u00e9pouse d\u2019Eric Trump, fils de Donald, animera finalement une \u00e9mission en prime time le week-end sur la cha\u00eene d\u2019information en continu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/my-view-with-lara-trump-la-belle-fille-du-president-americain-aura-son-emission-sur-fox-news-20250205"
    },
    {
        "title": "Le nouveau dirigeant syrien a re\u00e7u un appel d\u2019Emmanuel Macron, qui l'invite en France, selon la pr\u00e9sidence du pays",
        "summary": "Ahmad al-Chareh a remerci\u00e9 Emmanuel Macron pour son appel et \u00abpour le soutien de la France envers le peuple syrien au cours des quatorze derni\u00e8res ann\u00e9es\u00bb, selon la pr\u00e9sidence syrienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-nouveau-dirigeant-syrien-a-recu-un-appel-d-emmanuel-macron-qui-l-invite-en-france-selon-la-presidence-du-pays-20250205"
    },
    {
        "title": "Le journal Le Monde d\u00e9nonce \u00abl'expulsion d\u00e9guis\u00e9e\u00bb de son correspondant \u00e0 Moscou",
        "summary": "L\u2019accr\u00e9ditation de presse du journaliste Benjamin Qu\u00e9nelle, pr\u00e9sent depuis plus de vingt ans en Russie, vient d\u2019\u00eatre \u00abannul\u00e9e\u00bb par les autorit\u00e9s russes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/le-journal-le-monde-denonce-l-expulsion-deguisee-de-son-correspondant-a-moscou-20250205"
    },
    {
        "title": "Ce que dit le droit international des id\u00e9es de Donald Trump sur Gaza",
        "summary": "En dix jours, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a propos\u00e9 le \u00abd\u00e9placement\u00bb des Palestiniens, puis la \u00abprise de possession\u00bb de Gaza par les \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ce-que-dit-le-droit-international-des-idees-de-donald-trump-sur-gaza-20250205"
    },
    {
        "title": "Mes nuits avec mon insomnie : \u00abElle se d\u00e9clenche m\u00eame sans raison, alors que tout va tr\u00e8s bien\u00bb",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES 1/5 - \u00c0 l\u2019heure o\u00f9 un peu plus d\u2019une personne sur dix se d\u00e9clare en insomnie chronique en France, nous avons recueilli des t\u00e9moignages d\u2019hommes et de femmes qui font face \u00e0 ce mal contemporain. Ils racontent comment ils le vivent, le subissent, mais aussi, le g\u00e8rent.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/forme-detente/mes-nuits-avec-mon-insomnie-elle-se-declenche-meme-sans-raison-alors-que-tout-va-tres-bien-20250205"
    },
    {
        "title": "Pourquoi Wall Street attire les groupes fran\u00e7ais",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019action TotalEnergies sera bient\u00f4t cot\u00e9e \u00e0 Paris et \u00e0 New York, a confirm\u00e9 le patron du groupe. D\u2019autres pourraient suivre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/pourquoi-wall-street-attire-les-groupes-francais-20250205"
    }
]