[
    {
        "title": "Miss France 2024 est Miss Nord-Pas-de-Calais, Eve Gilles",
        "summary": "Pr\u00e9sent\u00e9e par Jean-Pierre Foucault, l\u2019\u00e9lection s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e dans la nuit de samedi au Z\u00e9nith de Dijon et en direct sur TF1. La laur\u00e9ate aux cheveux courts est \u00e2g\u00e9e de 20 ans et \u00e9tudie les math\u00e9matiques.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/miss-france/miss-france-2024-est-miss-nord-pas-de-calais-eve-gilles-20231217"
    },
    {
        "title": "Foucault en pyjama, la chute de Miss Guadeloupe, le sacre de Miss Nord-Pas-de-Calais... Ce qu\u2019il faut retenir de la c\u00e9r\u00e9monie de l\u2019\u00e9lection Miss France 2024",
        "summary": "Retour sur les faits qui ont marqu\u00e9 la soir\u00e9e diffus\u00e9e samedi 16 d\u00e9cembre en direct sur TF1 depuis le Z\u00e9nith de Dijon et qui a vu la victoire de Eve Gilles couronn\u00e9e Miss France 2024.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/miss-france/foucault-en-pyjama-la-chute-de-miss-guadeloupe-le-sacre-de-miss-nord-pas-de-calais-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-ceremonie-de-l-election-miss-france-2024-20231217"
    },
    {
        "title": "Revivez le sacre d'Eve Gilles, nouvelle Miss France 2024",
        "summary": "Ce samedi 16 d\u00e9cembre, Miss Nord-Pas-de-Calais a remport\u00e9 la couronne de Miss France 2024 au Z\u00e9nith de Dijon.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/miss-france/miss-france-2024-suivez-l-election-en-direct-20231216"
    },
    {
        "title": "\u00abIl y a volont\u00e9 de nuire\u00bb : le costume de Miss Lorraine moqu\u00e9 par les internautes \u00e0 Miss France 2024",
        "summary": "REVUE DE TWEETS - Sur le r\u00e9seau social X, anciennement Twitter, le costume r\u00e9gional de Ma\u00ebl Charton a fait r\u00e9agir pendant la diffusion de l\u2019\u00e9lection de Miss France 2024 sur TF1.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/miss-france/il-y-a-volonte-de-nuire-le-costume-de-miss-lorraine-moque-par-les-internautes-a-miss-france-2024-20231216"
    },
    {
        "title": "Cambriolages : habitez-vous dans une zone \u00e0 risque ?",
        "summary": "EXCLUSIF \u2013 Le Figaro vous propose de d\u00e9couvrir les chiffres des cambriolages \u00e0 une \u00e9chelle in\u00e9dite et le niveau de risque \u00e0 votre adresse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/cambriolages-habitez-vous-dans-une-zone-a-risque-20231215"
    },
    {
        "title": "Budget de l\u2019\u00c9tat : \u00c9lisabeth Borne utilise le 49.3 pour la 22e fois",
        "summary": "La premi\u00e8re ministre a activ\u00e9 cet outil constitutionnel pour faire adopter le texte sur le budget de l\u2019\u00c9tat sans en passer par le vote de l\u2019Assembl\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-de-l-etat-elisabeth-borne-utilise-le-49-3-pour-la-22e-fois-20231216"
    },
    {
        "title": "Dans l\u2019ombre de Ben Laden, comment al-Zawahiri, \u00abrus\u00e9 et strat\u00e8ge\u00bb, a inscrit al-Qa\u00efda dans le temps long",
        "summary": "ENTRETIEN - L\u2019historien Sajjan Gohel publie une biographie exclusive du deuxi\u00e8me dirigeant d\u2019al-Qa\u00efda, tu\u00e9 en 2022 dans une frappe de drone am\u00e9ricaine en Afghanistan. Il promouvait l\u2019id\u00e9e de \u00abpatience strat\u00e9gique\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/dans-l-ombre-de-ben-laden-comment-al-zawahiri-ruse-et-stratege-a-inscrit-al-qaida-dans-le-temps-long-20231216"
    },
    {
        "title": "Otages tu\u00e9s \u00abpar erreur\u00bb \u00e0 Gaza : malgr\u00e9 \u00able profond chagrin\u00bb Netanyahou veut maintenir la \u00abpression militaire\u00bb",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - \u00abCela m'a bris\u00e9 le c\u0153ur. Cela a bris\u00e9 le c\u0153ur de la nation toute enti\u00e8re\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le premier ministre isra\u00e9lien lors d'une conf\u00e9rence de presse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-hamas-israel-un-destroyer-britannique-abat-un-drone-d-attaque-presume-en-mer-rouge-20231216"
    },
    {
        "title": "Attaque du Hamas en Isra\u00ebl: que sait-on des crimes et mutilations sexuelles commises le 7 octobre?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Plus de deux mois apr\u00e8s l\u2019attaque sanglante du Hamas, les t\u00e9moignages de violences sexuelles commises \u00e0 la rave party et dans les kibboutz se multiplient alors qu\u2019Isra\u00ebl a r\u00e9cemment pr\u00e9sent\u00e9 des preuves au si\u00e8ge de l\u2019ONU.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/attaque-du-hamas-en-israel-que-sait-on-des-crimes-et-mutilations-sexuelles-commises-le-7-octobre-20231215"
    },
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza : qui sont les trois otages qu\u2019Isra\u00ebl a tu\u00e9s \u00abpar erreur\u00bb ?",
        "summary": "Trois hommes de 25, 26 et 28 ans ont \u00e9t\u00e9 \u00ab\u200aidentifi\u00e9s\u00bb par l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne \u00abcomme une menace\u200a\u00bb alors qu'ils se trouvaient dans une zone de combat du nord de la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-a-gaza-israel-annonce-avoir-tue-trois-otages-par-erreur-20231215"
    },
    {
        "title": "\u00abIls vont provoquer leur perte et devenir leur tombe\u00bb: Isra\u00ebl veut noyer les tunnels du Hamas \u00e0 Gaza",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Tsahal compte utiliser l\u2019eau de mer pour d\u00e9truire le r\u00e9seau souterrain creus\u00e9 par le groupe arm\u00e9. Cette m\u00e9thode pr\u00e9sente toutefois des risques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ils-vont-provoquer-leur-perte-et-devenir-leur-tombe-israel-veut-noyer-les-tunnels-du-hamas-a-gaza-20231215"
    },
    {
        "title": "Le coq de Notre-Dame retrouve sa place au sommet de la cath\u00e9drale",
        "summary": "B\u00e9nie par l\u2019archev\u00eaque de Paris, la pi\u00e8ce a \u00e9t\u00e9 hiss\u00e9e ce samedi en haut de la fl\u00e8che. Une \u00e9tape majeure, \u00e0 moins d'un an de la r\u00e9ouverture pr\u00e9vue de la cath\u00e9drale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/patrimoine/le-coq-de-notre-dame-va-retrouver-sa-place-a-son-sommet-ce-samedi-20231216"
    },
    {
        "title": "Didier Rykner: \u00ab\u00c0 Notre-Dame, va-t-on d\u00e9truire ce qui ne l\u2019a pas \u00e9t\u00e9 lors de l\u2019incendie ?\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Remplacer les vitraux de Viollet-le-Duc, \u00e9pargn\u00e9s lors de l\u2019incendie, par des cr\u00e9ations contemporaines serait une h\u00e9r\u00e9sie, argumente le directeur de La Tribune de l\u2019art*, qui rend hommage \u00e0 l\u2019\u0153uvre de l\u2019architecte et \u00e0 son apport \u00e0 la cath\u00e9drale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/culture/didier-rykner-a-notre-dame-va-t-on-detruire-ce-qui-ne-l-a-pas-ete-lors-de-l-incendie-20231215"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois d'Orcival: \u00abLa fl\u00e8che, le coq et la croix, la renaissance de Notre-Dame\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - \u00abLe geste architectural contemporain\u00bb souhait\u00e9 par \u00c9douard Philippe n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 retenu pour la fl\u00e8che, mais des vitraux modernes remplaceront ceux de Viollet-le-Duc.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/culture/francois-d-orcival-la-fleche-le-coq-et-la-croix-la-renaissance-de-notre-dame-20231215"
    },
    {
        "title": "Miss France 2024 : la gagnante est Miss Nord-Pas-de-Calais, Eve Gilles",
        "summary": "Le concours de beaut\u00e9 se tenait ce samedi soir au Z\u00e9nith de Dijon et en direct sur TF1. La laur\u00e9ate aux cheveux courts est \u00e2g\u00e9e de 20 ans et \u00e9tudie les math\u00e9matiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/miss-france-2024-la-gagnante-est-miss-nord-pas-de-calais-eve-gilles-20231217"
    },
    {
        "title": "Lens-Reims : Sa\u00efd opportuniste, l\u2019attaque r\u00e9moise g\u00e2che trop... Les tops et les flops",
        "summary": "Efficaces au contraire de leurs adversaires, les Sang et Or ont battu les R\u00e9mois (2-0), ce samedi \u00e0 Bollaert, lors de la 16e journ\u00e9e de Ligue 1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/lens-reims-said-opportuniste-l-attaque-remoise-gache-trop-les-tops-et-les-flops-20231216"
    },
    {
        "title": "Hidalgo, P\u00e9cresse et six autres \u00e9lus d\u00e9noncent la \u00abhonte\u00bb de l\u2019organisation de la COP29 en Azerba\u00efdjan",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/hidalgo-pecresse-et-six-autres-elus-denoncent-la-honte-de-l-organisation-de-la-cop29-en-azerbaidjan-20231216"
    },
    {
        "title": "Vatican : le cardinal Becciu condamn\u00e9 \u00e0 5 ans et demi de prison, une premi\u00e8re pour l\u2019\u00c9glise",
        "summary": "Cet ancien proche du pape comparaissait avec neuf autres pr\u00e9venus pour des fraudes commises dans le cadre d\u2019investissements du Saint Si\u00e8ge.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/vatican-le-cardinal-angelo-becciu-condamne-a-cinq-ans-et-demi-de-prison-20231216"
    },
    {
        "title": "Pierre Overnoy, l\u00e9gende des vins naturels : \u00abIl sera bient\u00f4t impossible de faire des vins sans soufre\u00bb",
        "summary": "RENCONTRE - Alors que le vin naturel ne cesse de faire de nouveaux adeptes, va-t-il dispara\u00eetre pr\u00e9matur\u00e9ment ? Une menace qui inqui\u00e8te jusqu'aux pr\u00e9curseurs du genre, parmi lesquels Pierre Overnoy, grand ponte des vins naturels jurassiens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/gastronomie/pierre-overnoy-legende-des-vins-naturels-il-sera-bientot-impossible-de-faire-des-vins-sans-soufre-20231215"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : Paris exige \u00abtoute la lumi\u00e8re\u00bb sur un bombardement ayant tu\u00e9 un de ses agents",
        "summary": "L\u2019agent, dont l\u2019identit\u00e9 et la nationalit\u00e9 n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9es, travaillait pour la France \u00e0 Gaza depuis 2022.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-paris-exige-toute-la-lumiere-sur-un-bombardement-ayant-tue-un-de-ses-agents-20231216"
    },
    {
        "title": "Miss France 2024 : Eve Gilles, premi\u00e8re gagnante aux cheveux courts offre la quatri\u00e8me victoire au Nord-Pas-de-Calais",
        "summary": "PORTRAIT - Dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche, en direct sur TF1, la jeune femme de 20 ans, \u00e9tudiante en math\u00e9matiques, a d\u00e9croch\u00e9 la pr\u00e9cieuse couronne face \u00e0 Miss Guyane. Elle succ\u00e8de \u00e0 Indira Ampiot.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/miss-france/miss-france-2024-eve-gilles-premiere-gagnante-aux-cheveux-courts-offre-la-quatrieme-victoire-au-nord-pas-de-calais-20231217"
    },
    {
        "title": "Sonia Rolland : \u00abLe tourbillon Miss France cr\u00e9e des jalousies et peut d\u00e9stabiliser une famille\u00bb",
        "summary": "Elle signe Un destin inattendu, un t\u00e9l\u00e9film centr\u00e9 sur son parcours de Miss France. Elle y raconte son temp\u00e9rament rebelle d'alors, le soutien de son p\u00e8re, les r\u00e9ticences de sa m\u00e8re, le racisme, la sororit\u00e9, les crasses entre concurrentes. Un d\u00e9voilement qu\u2019elle poursuit dans notre interview \u00abAutopromo\u00bb.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/culture/sonia-rolland-le-tourbillon-miss-france-cree-des-jalousies-et-peut-destabiliser-une-famille-20231216"
    },
    {
        "title": "Alex Batty : \u00e0 Camps-sur-l'Agly, les myst\u00e8res tenaces d\u2019un g\u00eete qui a accueilli le jeune britannique disparu",
        "summary": "REPORTAGE - L\u2019adolescent, retrouv\u00e9 cette semaine apr\u00e8s avoir disparu pendant six ans, a v\u00e9cu dans un g\u00eete audois au fort accent \u00e9sot\u00e9rique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/alex-batty-a-camps-sur-l-agly-les-mysteres-tenaces-d-un-gite-qui-a-accueilli-le-jeune-britannique-disparu-20231217"
    },
    {
        "title": "Enfants et \u00e9crans: que dit vraiment la science\u200a?",
        "summary": "ANALYSE - Leurs effets sur la sant\u00e9 et les apprentissages sont d\u00e9nonc\u00e9s, mais les \u00e9tudes de bonne qualit\u00e9 sont plus nuanc\u00e9es. Tout est affaire de contexte et de contenu\u2026",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/enfants-et-ecrans-que-dit-vraiment-la-science-20231217"
    },
    {
        "title": "Taxis volants : de Blade Runner au Conseil de Paris, quand le fantasme se heurte \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9",
        "summary": "GRAND R\u00c9CIT - Des romans de science-fiction au cin\u00e9ma d\u2019anticipation en passant par les revues scientifiques pour adolescents : la voiture volante a toujours fait r\u00eaver. Mais alors que les premiers mod\u00e8les pourraient survoler Paris pour les JO, \u00e9lus et autorit\u00e9 environnementale montent au cr\u00e9neau pour les interdire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/taxis-volants-de-blade-runner-au-conseil-de-paris-quand-le-fantasme-se-heurte-a-la-realite-20231217"
    },
    {
        "title": "Soudan: les Nations unies contraintes de suspendre leur aide dans une ville envahie par les combattants",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/soudan-les-nations-unies-contraintes-de-suspendre-leur-aide-dans-une-ville-envahie-par-les-combattants-20231217"
    },
    {
        "title": "Argentine: 13 morts dans l'effondrement du toit d'un club lors d'une temp\u00eate",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/argentine-13-morts-dans-l-effondrement-du-toit-d-un-club-lors-d-une-tempete-20231217"
    },
    {
        "title": "\u00abUne coll\u00e8gue est rentr\u00e9e par son coffre\u00bb : \u00e0 la Timone, les probl\u00e8mes de stationnement exasp\u00e8rent les soignants",
        "summary": "Le personnel de l\u2019h\u00f4pital, qui emploie 4000 agents, constate depuis plusieurs ann\u00e9es une d\u00e9gradation des conditions de stationnement sur le parking de l\u2019\u00e9tablissement hospitalier. La direction assure \u00eatre \u00e0 la recherche \u00abd\u2019alternatives\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/une-collegue-est-rentree-par-son-coffre-a-la-timone-les-problemes-de-stationnement-exasperent-les-soignants-20231217"
    },
    {
        "title": "Le monde plus que jamais d\u00e9pendant du charbon",
        "summary": "La COP28 s'est termin\u00e9e sur une note d'optimisme, rapidement ternie par la r\u00e9alit\u00e9. La Chine, l'Inde\u2026 restent tributaires de cette \u00e9nergie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-record-historique-de-consommation-mondiale-de-charbon-a-ete-battu-en-2023-selon-l-aie-20231215"
    },
    {
        "title": "Eve Gilles, Miss France 2024 : \u00abJ'ai choisi ce c\u00f4t\u00e9 androgyne plus masculin\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Quelques minutes apr\u00e8s son couronnement au titre de Miss France 2024 au Z\u00e9nith de Dijon, la Dunkerquoise de 20 ans a partag\u00e9 ses premi\u00e8res impressions.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/miss-france/eve-gilles-miss-france-2024-j-ai-choisi-ce-cote-androgyne-plus-masculin-20231217"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Hardy en appelle \u00e0 Emmanuel Macron pour l\u00e9galiser l\u2019euthanasie",
        "summary": "Atteinte de deux cancers, la chanteuse souffre le martyre. Dans La Tribune Dimanche, elle adresse une lettre au chef de l\u2019\u00c9tat. Une supplique pour que l\u2019on arr\u00eate les souffrances des \u00abFran\u00e7ais tr\u00e8s malades et sans espoir d\u2019aller mieux\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/francois-hardy-en-appelle-a-emmanuel-macron-pour-legaliser-l-euthanasie-20231217"
    },
    {
        "title": "\u00abSi l\u2019OQTF avait \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9e, \u00e7a ne serait pas arriv\u00e9\u00bb : la col\u00e8re de Claire, viol\u00e9e par un clandestin dans le hall de son immeuble \u00e0 Paris",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGE - Agress\u00e9e en novembre, cette jeune femme de 26 ans souhaite prendre la parole pour \u00abfaire bouger les choses d\u2019un point de vue politique\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/si-l-oqtf-avait-ete-executee-ca-ne-serait-pas-arrive-la-colere-de-claire-violee-par-un-clandestin-dans-le-hall-de-son-immeuble-a-paris-20231217"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n\u2019\u00e9tais qu\u2019une poup\u00e9e gonflable vivante\u00bb : la \u00abtorture\u00bb des tournages pornographiques d\u2019un producteur sans limites",
        "summary": "ENQU\u00caTE SUR LE SCANDALE \u00abFRENCH BUKKAKE\u00bb (2/4) - Pascal OP est accus\u00e9 d\u2019avoir organis\u00e9 et particip\u00e9 \u00e0 un syst\u00e8me de viols sur une cinquantaine de femmes. Des pratiques sexuelles ultraviolentes et d\u00e9gradantes film\u00e9es et publi\u00e9es sur son site pornographique amateur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/je-n-etais-qu-une-poupee-gonflable-vivante-la-torture-des-tournages-pornographiques-d-un-producteur-sans-limites-20231217"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl : nouvelles frappes sur Gaza, Catherine Colonna arriv\u00e9e en Isra\u00ebl",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Apr\u00e8s une visite dans l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu et en Cisjordanie, la ministre fran\u00e7aise des Affaires \u00e9trang\u00e8res est attendue au Liban lundi. \u00c0 Gaza, la reprise des frappes de Tsahal ont fait au moins 12 morts dimanche matin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-hamas-israel-nouvelles-frappes-sur-gaza-catherine-colonna-attendue-en-israel-20231217"
    },
    {
        "title": "Combien donnent-ils ? Le don sur salaire, une pratique qui a le vent en poupe chez les salari\u00e9s",
        "summary": "\u00catre pr\u00e9lev\u00e9 chaque mois par son employeur au profit d\u2019une association caritative : le ph\u00e9nom\u00e8ne suscite un certain engouement, qui d\u00e9passe l\u2019effet de mode. Explications.",
        "link": "https://emploi.lefigaro.fr/carriere-remuneration/combien-donnent-ils-le-don-sur-salaire-une-pratique-qui-a-le-vent-en-poupe-chez-les-salaries-20231217"
    },
    {
        "title": "\u00abStop \u00e0 la folie humaine\u00bb : une menace contre un pin bicentenaire r\u00e9volte Andernos-les-Bains",
        "summary": "Le plus bel arbre de la commune du Bassin d\u2019Arcachon est menac\u00e9 par une riveraine. Oppos\u00e9s \u00e0 sa destruction, plusieurs habitants souhaitent le faire labelliser \u00abarbre remarquable de France\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/stop-a-la-folie-humaine-une-menace-contre-un-pin-bicentenaire-revolte-andernos-les-bains-20231216"
    },
    {
        "title": "L'Ukraine dit avoir abattu un missile et 20 drones dans la nuit",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/l-ukraine-dit-avoir-abattu-un-missile-et-20-drones-dans-la-nuit-20231217"
    },
    {
        "title": "Acc\u00e8s au tr\u00e8s haut d\u00e9bit : vers un \u00e9largissement des aides",
        "summary": "Les aides existantes, limit\u00e9es aux zones rurales, seront \u00e9tendues \u00e0 tous ceux qui ne sont pas encore \u00e9ligibles \u00e0 la fibre, annonce le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9 du Num\u00e9rique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/acces-au-tres-haut-debit-vers-un-elargissement-des-aides-20231217"
    },
    {
        "title": "Les tribulations de Pernod Ricard pour cr\u00e9er le premier whisky \u00abmade in China\u00bb",
        "summary": "R\u00c9CIT - Apr\u00e8s sept ans d\u2019efforts, le groupe vient de lancer The Chuan, un pur malt vendu plus de 115 euros la bouteille. Objectif : inscrire la Chine sur la carte mondiale du whisky, aux c\u00f4t\u00e9s de l\u2019\u00c9cosse, de l\u2019Irlande, du Kentucky, du Tennessee et du Japon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/les-tribulations-de-pernod-ricard-pour-creer-le-premier-whisky-made-in-china-20231217"
    },
    {
        "title": "Loi fin de vie : \u00abNous ne serons pas les professionnels du \u201csecourisme \u00e0 l'envers\u201d\u00bb, s\u2019insurgent des soignants",
        "summary": "Apr\u00e8s des mois de discussions avec le gouvernement, des professionnels de sant\u00e9 se disent scandalis\u00e9s par l\u2019avant-projet de loi sur \u00abl\u2019aide \u00e0 mourir\u00bb pr\u00e9par\u00e9 par le minist\u00e8re aux Professions de sant\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/loi-fin-de-vie-nous-ne-serons-pas-les-professionnels-du-secourisme-a-l-envers-s-insurgent-des-soignants-20231214"
    },
    {
        "title": "Suicide assist\u00e9 en pr\u00e9sence d'un m\u00e9decin, exception d'euthanasie et \u00absecourisme \u00e0 l'envers\u00bb : les premi\u00e8res pistes de \u00abl'aide \u00e0 mourir\u00bb",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Les modalit\u00e9s de l'aide \u00e0 mourir sont d\u00e9taill\u00e9es dans une \u00e9bauche du projet de loi r\u00e9alis\u00e9e au minist\u00e8re des professions de sant\u00e9, que le Figaro a consult\u00e9e. En arbitrage \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e, le texte propose une rupture forte avec le mod\u00e8le fran\u00e7ais actuel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/suicide-assiste-en-presence-d-un-medecin-exception-d-euthanasie-et-secourisme-a-l-envers-les-premieres-pistes-de-l-aide-a-mourir-20231213"
    },
    {
        "title": "Miss France 2024 : quelles candidates ont devanc\u00e9 Eve Gilles dans les votes du public ?",
        "summary": "Deux repr\u00e9sentantes ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es \u00e0 la grande gagnante Miss Nord-Pas-de-Calais par les t\u00e9l\u00e9spectateurs, dont les voix comptent pour moiti\u00e9 dans le scrutin.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/miss-france-2024-quelles-candidates-ont-devance-eve-gilles-dans-les-votes-du-public-20231217"
    },
    {
        "title": "\u00abQuelqu\u2019un d\u2019extr\u00eamement pudique et m\u00eame pudibond\u00bb : la famille de Depardieu d\u00e9fend l\u2019acteur",
        "summary": "Dans une tribune parue dans le JDD, trois des enfants de G\u00e9rard Depardieu, ainsi qu\u2019une ni\u00e8ce et une petite-fille, prennent la d\u00e9fense de l\u2019acteur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/quelqu-un-d-extremement-pudique-et-meme-pudibond-la-famille-de-depardieu-defend-l-acteur-20231217"
    },
    {
        "title": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne tue 5 Palestiniens lors d\u2019un raid en Cisjordanie",
        "summary": "Les victimes ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9es dimanche matin dans le camp de r\u00e9fugi\u00e9s de Tulkarem, en Cisjordanie occup\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-armee-israelienne-tue-5-palestiniens-lors-d-un-raid-en-cisjordanie-20231217"
    },
    {
        "title": "D\u00e9tours, surco\u00fbts, primes de risque... Les lourdes cons\u00e9quences des attaques en Mer rouge sur le transport maritime",
        "summary": "Alors que les attaques des rebelles Houthis se multiplient, les principaux armateurs ont renonc\u00e9 provisoirement \u00e0 cette \u00abautoroute de la mer\u00bb et \u00e0 son fameux Canal de Suez, o\u00f9 20.000 navires transitent chaque ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/detours-surcouts-primes-de-risque-les-lourdes-consequences-des-attaques-en-mer-rouge-sur-le-transport-maritime-20231217"
    },
    {
        "title": "S\u00e9n\u00e9gal: pr\u00e8s de 100 migrants ouest-africains intercept\u00e9s par la gendarmerie",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/senegal-pres-de-100-migrants-ouest-africains-interceptes-par-la-gendarmerie-20231217"
    },
    {
        "title": "Les fun\u00e9railles de l\u2019\u00e9mir du Kowe\u00eft ont eu lieu dimanche en pr\u00e9sence seulement de ses proches",
        "summary": "L\u2019\u00e9mir du Kowe\u00eft d\u00e9c\u00e9d\u00e9 samedi, Cheikh Nawaf al-Ahmad Al-Sabah, a \u00e9t\u00e9 enterr\u00e9 devant les t\u00e9l\u00e9visions du pays, apr\u00e8s une pri\u00e8re en priv\u00e9 \u00e0 laquelle ont assist\u00e9 sa famille et ses proches.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-funerailles-de-l-emir-du-koweit-ont-eu-lieu-dimanche-en-presence-seulement-de-ses-proches-20231217"
    },
    {
        "title": "Poutine renforce la pr\u00e9sence militaire \u00e0 la fronti\u00e8re avec la Finlande en raison de son entr\u00e9e dans l\u2019Otan",
        "summary": "Le pr\u00e9sident russe a ajout\u00e9 que l\u2019adh\u00e9sion de la Finlande \u00e0 l\u2019alliance d\u00e9fensive des pays occidentaux allait cr\u00e9er des \u00abprobl\u00e8mes\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/poutine-renforce-la-presence-militaire-a-la-frontiere-avec-la-finlande-en-raison-de-son-entree-dans-l-otan-20231217"
    },
    {
        "title": "Les 20 meilleurs restaurants de l\u2019ann\u00e9e 2023 \u00e0 Paris",
        "summary": "LA S\u00c9LECTION DU FIGARO - Gastronomiques, bistrots, brasseries, bars \u00e0 vin\u2026 Notre best of des restaurants inaugur\u00e9s en 2023 un peu partout dans la capitale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/gastronomie/les-20-meilleurs-restaurants-de-l-annee-2023-a-paris-20231215"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Saint-\u00c9tienne, plus de 2000 personnes d\u00e9filent pour d\u00e9fendre Casino",
        "summary": "Les syndicats ont appel\u00e9 \u00e0 la mobilisation les employ\u00e9s du Casino, les sous-traitants et \u00ables joueurs et supporters de l'AS Saint-\u00c9tienne\u00bb. La pr\u00e9fecture \u00e9valuait le cort\u00e8ge \u00e0 plus de 2000 personnes en fin de matin\u00e9e, parmi lesquelles de nombreux \u00e9lus locaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/a-saint-etienne-plus-de-2-000-personnes-defilent-pour-defendre-casino-20231217"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve sur le RER B : seulement un train sur deux lundi",
        "summary": "Le trafic sera tr\u00e8s perturb\u00e9 lundi 18 d\u00e9cembre sur la ligne B du RER en raison d\u2019un mouvement de gr\u00e8ve, annonce la RATP.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/greve-sur-le-rer-b-seulement-un-train-sur-deux-lundi-20231216"
    },
    {
        "title": "Au Chili, l\u2019inqui\u00e9tante flamb\u00e9e des crimes violents",
        "summary": "R\u00c9CIT - Ce th\u00e8me domine le vote pr\u00e9vu dimanche sur la nouvelle Constitution du pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/au-chili-l-inquietante-flambee-des-crimes-violents-20231215"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai eu le malheur de proposer un McDo\u00bb : quand les vacances tournent mal \u00e0 cause des convictions \u00e9cologiques",
        "summary": "PSYCHO - Peut-on partir en vacances avec des amis sans \u00eatre align\u00e9 sur les questions environnementales et sans que cela ne vire au drame ? Pas s\u00fbr... T\u00e9moignages.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/j-ai-eu-le-malheur-de-proposer-un-mcdo-quand-les-vacances-tournent-mal-a-cause-des-convictions-ecologiques-20231217"
    },
    {
        "title": "Biathlon: Justine Braisaz-Bouchet s\u2019adjuge la mass start et r\u00e9alise le tripl\u00e9 \u00e0 Lenzerheide",
        "summary": "La Fran\u00e7aise a remport\u00e9 dimanche la mass start (12,5 kilom\u00e8tres) de Lenzerheide (Suisse) comptant pour la Coupe du monde, et r\u00e9alise un exceptionnel tripl\u00e9 sprint/poursuite/mass start ce week-end dans la station suisse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/sports-d-hiver/biathlon-justine-braisaz-bouchet-sedjuge-la-mass-start-et-realise-le-triple-a-lenzerheide-20231217"
    },
    {
        "title": "Enfants et \u00e9crans: \u00abL\u2019implication des adultes inverse les effets d\u00e9l\u00e9t\u00e8res de l\u2019exposition\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le chercheur Taren Sanders souligne \u00e0 quel point le contenu et les objectifs de l\u2019usage des \u00e9crans sont importants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/enfants-et-ecrans-l-implication-des-adultes-inverse-les-effets-deleteres-de-l-exposition-20231217"
    },
    {
        "title": "Le pape Fran\u00e7ois d\u00e9nonce les victimes civiles tu\u00e9es \u00e0 Gaza, notamment dans une \u00e9glise chr\u00e9tienne",
        "summary": "Lors de la pri\u00e8re de l\u2019Angelus, le pape a \u00e9voqu\u00e9 avec tristesse la mort d\u2019une femme et de sa fille, tu\u00e9es alors qu\u2019elles se trouvaient dans l\u2019unique \u00e9glise catholique de Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-pape-francois-denonce-les-victimes-civiles-tuees-a-gaza-notamment-dans-une-eglise-chretienne-20231217"
    },
    {
        "title": "Quatre fois plus d\u2019ours dans les Pyr\u00e9n\u00e9es en 2050 : ce sc\u00e9nario qui inqui\u00e8te les \u00e9leveurs",
        "summary": "Ils sont d\u00e9j\u00e0 pr\u00e8s de 80, principalement en Ari\u00e8ge, et causent de nombreux d\u00e9g\u00e2ts au sein des troupeaux. Ils devraient \u00eatre 350 d'ici 30 ans, selon un rapport du minist\u00e8re de l\u2019Agriculture. De quoi provoquer l\u2019ire des \u00e9leveurs et des bergers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/quatre-fois-plus-d-ours-dans-les-pyrenees-en-2050-ce-scenario-qui-inquiete-les-eleveurs-20231217"
    },
    {
        "title": "Inondations : apr\u00e8s un pic attendu ce dimanche, la Charente devrait entamer une lente d\u00e9crue",
        "summary": "Des conditions m\u00e9t\u00e9o plus favorables devraient permettre la d\u00e9crue de la Charente, qui se fera lentement, centim\u00e8tre par centim\u00e8tre, jusqu\u2019\u00e0 No\u00ebl.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/inondations-apres-un-pic-attendu-ce-dimanche-la-charente-devrait-entamer-une-lente-decrue-20231217"
    },
    {
        "title": "Histoire des votes surprises, r\u00e9sultats inattendus et coups de th\u00e9\u00e2tre \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "GRAND R\u00c9CIT - En joignant leurs voix pour rejeter le projet de loi sur l'immigration, les d\u00e9put\u00e9s des diff\u00e9rentes oppositions l'ont rappel\u00e9 : un scrutin n'est jamais acquis d'avance au Palais Bourbon. Depuis 1789, les votes des parlementaires ont souvent d\u00e9jou\u00e9 les pronostics. Avec des cons\u00e9quences parfois historiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/histoire/histoire-des-votes-surprises-resultats-inattendus-et-coups-de-theatre-a-l-assemblee-nationale-20231216"
    },
    {
        "title": "Inde : neuf morts dans une explosion dans une usine",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/inde-neuf-morts-dans-une-explosion-dans-une-usine-20231217"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : tombeur de Nantes, Brest grimpe dans le top 4",
        "summary": "Les Brestois se sont impos\u00e9s face aux Canaris (2-0) \u00e0 la Beaujoire, ce dimanche, pour confirmer leur statut d\u2019\u00e9quipe surprise de la saison.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-tombeur-de-nantes-brest-grimpe-dans-le-top-4-20231217"
    },
    {
        "title": "Lib\u00e9ration au Mali d\u2019un infirmier sud-africain retenu en otage depuis 2017",
        "summary": "Gerco van Deventer avait \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9 par des djihadistes en Lybie, puis transf\u00e9r\u00e9 au Mali.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/liberation-au-mali-d-un-infirmier-sud-africain-retenu-en-otage-depuis-2017-20231217"
    },
    {
        "title": "Dans la Haute vall\u00e9e de l'Aude, la vie de labeur du jeune Alex Batty",
        "summary": "REPORTAGE - Le jeune Britannique de 17 ans, miraculeusement retrouv\u00e9 six ans apr\u00e8s son enl\u00e8vement, a pass\u00e9 les deux derni\u00e8res ann\u00e9es entre Pyr\u00e9n\u00e9es et Corbi\u00e8res, o\u00f9 il a travaill\u00e9 pour \u00eatre log\u00e9 et nourri.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/dans-la-haute-vallee-de-l-aude-la-vie-de-labeur-du-jeune-alex-batty-20231217"
    },
    {
        "title": "Loi immigration : en cas d\u2019\u00e9chec, \u00abtout le monde serait perdant\u00bb, avertit Bayrou",
        "summary": "Invit\u00e9 du \u00abGrand Jury RTL-Le Figaro-M6\u00bb, le pr\u00e9sident du MoDem a appel\u00e9 les parlementaires \u00e0 \u00abtrouver un compromis intelligent\u00bb \u00e0 la lumi\u00e8re de \u00abce que veulent les Fran\u00e7ais\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-immigration-en-cas-d-echec-tout-le-monde-serait-perdant-avertit-bayrou-20231217"
    },
    {
        "title": "Loi immigration: Ya\u00ebl Braun-Pivet \u00abconfiante\u00bb sur un possible accord",
        "summary": "La pr\u00e9sidente de l\u2019Assembl\u00e9e nationale a assur\u00e9 qu\u2019un \u00abaccord g\u00e9n\u00e9ral\u00bb sera \u00abprobablement\u00bb trouv\u00e9 avant les d\u00e9bats de en commission mixte paritaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-immigration-yael-braun-pivet-confiante-sur-un-possible-accord-20231217"
    },
    {
        "title": "\u00abLa Russie ne peut pas renoncer \u00e0 sa souverainet\u00e9 en \u00e9change de quelques saucisses\u00bb : Poutine entre en campagne",
        "summary": "Le pr\u00e9sident russe a consacr\u00e9 son premier discours de campagne \u00e0 la d\u00e9fense de la souverainet\u00e9 russe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-russie-ne-peut-pas-renoncer-a-sa-souverainete-en-echange-de-quelques-saucisses-poutine-entre-en-campagne-20231217"
    },
    {
        "title": "Donner dans une famille recompos\u00e9e sans trop donner au fisc",
        "summary": "NOS CONSEILS \u2013 En termes d\u2019h\u00e9ritage, les enfants de votre conjoint ne b\u00e9n\u00e9ficient pas d\u2019une fiscalit\u00e9 favorable. Il est cependant possible de leur transmettre des biens ou de l'argent tout en limitant la taxation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/argent/donner-dans-une-famille-recomposee-sans-trop-donner-au-fisc-20231212"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : les bonnes affaires de Strasbourg et de Montpellier",
        "summary": "Battu \u00e0 domicile par Strasbourg (2-1), Lorient glisse au classement tout comme Metz, surpris par Montpellier (0-1).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-les-bonnes-affaires-de-strasbourg-et-de-montpellier-20231217"
    },
    {
        "title": "Harc\u00e8lement scolaire : les cours d\u2019empathie d\u00e9ploy\u00e9s dans 1000 \u00e9coles d\u00e8s janvier",
        "summary": "L\u2019exp\u00e9rimentation annonc\u00e9e par le ministre de l\u2019\u00c9ducation nationale Gabriel Attal sera finalement dix fois plus importante que pr\u00e9vu, avant sa g\u00e9n\u00e9ralisation \u00e0 la rentr\u00e9e 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/harcelement-scolaire-les-cours-d-empathie-deployes-dans-1000-ecoles-des-janvier-20231217"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections en Serbie: l\u2019opposition r\u00eave de remporter la bataille de Belgrade",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Ce dimanche, les \u00e9lecteurs vont renouveler le Parlement et les maires de 64 communes. L\u2019opposition est unie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/elections-en-serbie-l-opposition-reve-de-remporter-la-bataille-de-belgrade-20231215"
    },
    {
        "title": "En Serbie, le retour en gr\u00e2ce du criminel de guerre Vojislav Seselj",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le Parti progressiste serbe du pr\u00e9sident Aleksandar Vucic et le Parti radical serbe de son ancien mentor, Vojislav Seselj, se pr\u00e9sentent ensemble aux \u00e9lections municipales du 17\u00a0d\u00e9cembre prochain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-serbie-le-retour-en-grace-du-criminel-de-guerre-vojislav-seselj-20231215"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : plus d\u2019un millier de manifestants propalestiniens \u00e0 Paris",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/guerre-israel-hamas-plus-d-un-millier-de-manifestants-propalestiniens-a-paris-20231217"
    },
    {
        "title": "La m\u00e9t\u00e9o du lundi 18 d\u00e9cembre : le soleil se maintient, sauf au nord-ouest",
        "summary": "Ce lundi, de premiers nuages arrivent dans le ciel normand et breton, avant de descendre peu \u00e0 peu sur un quart du pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/la-meteo-du-lundi-18-decembre-le-soleil-se-maintient-sauf-au-nord-ouest-20231217"
    },
    {
        "title": "Loi immigration : \u00abCe ne sera pas un texte parfait\u00bb, reconna\u00eet Darmanin",
        "summary": "\u00c0 la veille de la commission mixte paritaire, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur assure \u00eatre confiant quant \u00e0 la possibilit\u00e9 de trouver un accord entre le camp pr\u00e9sidentiel et la droite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-immigration-ce-ne-sera-pas-un-texte-parfait-reconnait-darmanin-20231217"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Mondial de handball : la France d\u00e9fie la Norv\u00e8ge en finale",
        "summary": "Dans la Jyske Bank Boxen de Herning (Danemark), les Bleues sont en qu\u00eate d\u2019un troisi\u00e8me titre mondial face aux d\u00e9tentrices scandinaves du troph\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/handball/en-direct-mondial-de-handball-la-france-defie-la-norvege-en-finale-20231217"
    },
    {
        "title": "Mondial de handball : favori, Glauser, Reistad\u2026 Cinq questions pour une finale",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Ce dimanche (19h00), la France d\u00e9fie la Norv\u00e8ge avec l'ambition de d\u00e9crocher son troisi\u00e8me titre mondial apr\u00e8s ceux de 2003 et 2017. Une opposition qui pose plusieurs questions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/handball/mondial-de-handball-favori-glauser-reistad-cinq-questions-pour-une-finale-20231216"
    },
    {
        "title": "Mondial de handball : \u00e0 quelle heure et sur quelle cha\u00eene voir la finale des Bleues face \u00e0 la Norv\u00e8ge ?",
        "summary": "L'\u00e9quipe de France affronte la Norv\u00e8ge dimanche en finale (19h00) avec l'ambition de d\u00e9crocher le troisi\u00e8me titre de son histoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/handball/mondial-de-handball-a-quelle-heure-et-sur-quelle-chaine-voir-la-finale-des-bleues-face-a-la-norvege-20231216"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : quatre victoires \u00e0 la suite pour l'OM, qui enfonce Clermont",
        "summary": "Les joueurs de Gennaro Gattuso ont dispos\u00e9 de la lanterne rouge clermontoise ce dimanche, au V\u00e9lodrome, pour le compte de la 16e journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-quatre-a-la-suite-pour-l-om-qui-enfonce-clermont-20231217"
    },
    {
        "title": "Harlequins-Toulouse : Delibes en canne, Smith in\u00e9gal... Les tops et les flops",
        "summary": "Le sans-faute des Toulousains, la partition parfaite de Delibes, mais aussi des essais encaiss\u00e9s regrettables... Retrouvez ce qui a attir\u00e9 l'attention de la r\u00e9daction lors de ce Harlequins-Toulouse (19-47).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/coupe-d-europe/harlequins-toulouse-delibes-en-canne-smith-inegal-les-tops-et-les-flops-20231217"
    },
    {
        "title": "Grenoble : un bless\u00e9 dans une fusillade \u00e0 l\u2019arme de guerre",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/grenoble-un-blesse-dans-une-fusillade-a-l-arme-de-guerre-20231217"
    },
    {
        "title": "Colombie : un accord pour suspendre les enl\u00e8vements contre ran\u00e7on de l\u2019ELN",
        "summary": "Le cinqui\u00e8me cycle de pourparlers entre l\u2019Arm\u00e9e de lib\u00e9ration nationale et le gouvernement jette aussi les bases d\u2019une nouvelle prolongation du cessez-le-feu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/colombie-un-accord-pour-suspendre-les-enlevements-contre-rancon-de-l-eln-20231217"
    },
    {
        "title": "Champions Cup : en vid\u00e9o, le r\u00e9sum\u00e9 du festival offensif de Toulouse face aux Harlequins",
        "summary": "Emmen\u00e9 par un Dupont et un Ramos des grands jours, le Stade Toulousain s\u2019est impos\u00e9 47-19 sur la pelouse des Londoniens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/coupe-d-europe/champions-cup-en-video-le-resume-du-festival-offensif-de-toulouse-face-aux-harlequins-20231217"
    },
    {
        "title": "Irlande : la col\u00e8re du premier ministre apr\u00e8s l\u2019incendie d\u2019un h\u00f4tel pour demandeurs d\u2019asile",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/irlande-la-colere-du-premier-ministre-apres-l-incendie-d-un-hotel-pour-demandeurs-d-asile-20231217"
    },
    {
        "title": "Agn\u00e8s Verdier-Molini\u00e9: \u00abLes immigr\u00e9s viennent-ils en France pour travailler ?\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - L\u2019iFrap (think-tank lib\u00e9ral) a r\u00e9alis\u00e9 une \u00e9tude sur la situation des immigr\u00e9s dans plusieurs pays d\u2019Europe. Sa directrice* en pr\u00e9sente les principales conclusions et souligne l\u2019importance du taux de ch\u00f4mage chez les personnes d\u2019origine \u00e9trang\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/agnes-verdier-molinie-les-immigres-viennent-ils-en-france-pour-travailler-20231217"
    },
    {
        "title": "Loi immigration: l\u2019heure de v\u00e9rit\u00e9 pour la\u00a0suite\u00a0du quinquennat d\u2019Emmanuel Macron",
        "summary": "ANALYSE - En cas d\u2019absence d\u2019accord, ce lundi, le chef de l\u2019\u00c9tat a pr\u00e9vu de retirer son texte, avec la tentation d\u2019un remaniement gouvernemental.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-immigration-l-heure-de-verite-pour-la-suite-du-quinquennat-d-emmanuel-macron-20231217"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT \u2013 Lille-PSG : les Parisiens dominent, les Dogues se rebiffent",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 assur\u00e9s de finir l'ann\u00e9e en t\u00eate de la Ligue 1, les Parisiens d\u00e9fient le Losc, quatri\u00e8me, ce dimanche, lors du dernier match de la 16e journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/live/ligue-1/2023/2376926/lille-paris-sg"
    },
    {
        "title": "Mexique : au moins 12 morts dans une attaque arm\u00e9e lors d'une f\u00eate",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/mexique-au-moins-12-morts-dans-une-attaque-armee-lors-d-une-fete-20231217"
    },
    {
        "title": "Champions Cup : le Stade fran\u00e7ais de nouveau battu",
        "summary": "En qu\u00eate de rebond apr\u00e8s leur d\u00e9route \u00e0 Sale (28-5) la semaine pass\u00e9e, les Parisiens ont c\u00e9d\u00e9 face \u00e0 Leicester ce dimanche, lors de la deuxi\u00e8me journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/coupe-d-europe/champions-cup-le-stade-francais-de-nouveau-battu-20231217"
    },
    {
        "title": "Mondial de handball : au terme d'une finale exceptionnelle, la France d\u00e9croche sa 3e \u00e9toile",
        "summary": "Les Bleues ont r\u00e9alis\u00e9 une prestation admirable ce dimanche pour dominer la Norv\u00e8ge (31-28) et s'offrir un troisi\u00e8me titre mondial \u00e0 sept mois des JO 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/handball/mondial-de-handball-tombeuses-des-norvegiennes-en-finale-les-bleues-sur-le-toit-du-monde-20231217"
    },
    {
        "title": "Un pi\u00e9ton meurt percut\u00e9 par la Brav-M \u00e0 Paris, une enqu\u00eate ouverte",
        "summary": "Le parquet annonce enqu\u00eater apr\u00e8s un accident mortel impliquant un motard de cette unit\u00e9 de police controvers\u00e9e. Le policier aurait voulu \u00e9viter un v\u00e9hicule lorsqu\u2019il a renvers\u00e9 la victime.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/un-pieton-meurt-percute-par-la-brav-m-a-paris-une-enquete-ouverte-20231217"
    },
    {
        "title": "250 tonnes de d\u00e9chets belges d\u00e9vers\u00e9es ill\u00e9galement en France : un trafic devant la justice",
        "summary": "Au cours de l'instruction, les enqu\u00eateurs ont mis au jour un syst\u00e8me organis\u00e9 de collecte, transport et d\u00e9versement de d\u00e9chets belges dans l'est et le nord de la France. Le proc\u00e8s s\u2019ouvre ce lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/250-tonnes-de-dechets-belges-deversees-illegalement-en-france-un-trafic-devant-la-justice-20231217"
    },
    {
        "title": "Tops/Flops France-Norv\u00e8ge : L\u00e9na Grandveau superstar, le premier acte merveilleux des Bleues",
        "summary": "D\u00e9couvrez ce qui a retenu l'attention de notre sp\u00e9cialiste apr\u00e8s la magnifique victoire de l'\u00e9quipe de France contre la Norv\u00e8ge (31-28) en finale du Mondial.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/handball/tops-flops-france-norvege-lena-grandveau-superstar-le-premier-acte-merveilleux-des-bleues-20231217"
    },
    {
        "title": "Avec Wonka, Timoth\u00e9e Chalamet fait craquer le box-office nord-am\u00e9ricain",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/avec-wonka-timothee-chalamet-fait-craquer-le-box-office-nord-americain-20231217"
    },
    {
        "title": "Mondial de handball : Pauletta Foppa \u00abtrop fi\u00e8re\u00bb de cette \u00e9quipe de France",
        "summary": "Retrouvez les r\u00e9actions des Bleues apr\u00e8s la conqu\u00eate ce dimanche d'un troisi\u00e8me titre mondial en dominant la Norv\u00e8ge en finale (31-28).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/handball/mondial-de-handball-pauletta-foppa-trop-fiere-de-cette-equipe-de-france-20231217"
    },
    {
        "title": "Immigration : entre la droite et l\u2019ex\u00e9cutif, les conditions d\u2019un accord ne sont pas encore r\u00e9unies",
        "summary": "Re\u00e7us \u00e0 Matignon dimanche, \u00e0 la veille de la commission mixte paritaire, Les R\u00e9publicains et la majorit\u00e9 ne sont pas encore parvenus \u00e0 fixer les lignes d\u2019une entente.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/immigration-entre-la-droite-et-l-executif-les-conditions-d-un-accord-ne-sont-pas-encore-reunies-20231217"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : au bout du suspense, Lille arrache le nul face au PSG",
        "summary": "Jonathan David a marqu\u00e9 au bout du temps additionnel et ainsi r\u00e9pondu au penalty de Kylian Mbapp\u00e9 ce dimanche, au stade Pierre-Mauroy, en cl\u00f4ture de la 16e journ\u00e9e de L1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-au-bout-du-suspense-lille-arrache-le-nul-face-au-psg-20231217"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9conomiste Philippe Martin est mort \u00e0 57 ans",
        "summary": "Le ministre de l\u2019\u00c9conomie Bruno Le Maire a regrett\u00e9 ce dimanche la \u00abdisparition brutale\u00bb du doyen de l\u2019\u00c9cole d\u2019affaires publiques de Sciences Po.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/l-economiste-philippe-martin-est-mort-a-57-ans-20231217"
    },
    {
        "title": "Un dispositif d'\u00e9coute d\u00e9couvert dans l'un des bureaux du commandant de l'arm\u00e9e ukrainienne",
        "summary": "L\u2019\u00e9quipement, qui n\u2019\u00e9tait pas op\u00e9rationnel selon les services de s\u00e9curit\u00e9, a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 dans l\u2019un des futurs bureaux du chef de l'arm\u00e9e Valery Zaloujny, qui m\u00e8ne la guerre face aux Russes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/un-dispositif-d-ecoute-decouvert-dans-l-un-des-bureaux-du-commandant-de-l-armee-ukrainienne-20231217"
    },
    {
        "title": "Loi immigration: \u00abDu perdant-perdant pour l\u2019ex\u00e9cutif\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Que cela passe ou casse apr\u00e8s la commission mixte paritaire ce lundi soir, Emmanuel Macron et le gouvernement auront perdu un temps fou ainsi qu\u2019une grosse dose de cr\u00e9dit dans l\u2019opinion.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/loi-immigration-du-perdant-perdant-pour-l-executif-20231217"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas: Netanyahou sous pression apr\u00e8s \u00abl\u2019erreur tragique\u00bb de Tsahal, qui a tu\u00e9 trois otages",
        "summary": "Apr\u00e8s ce drame, plusieurs chancelleries occidentales et familles d\u2019otages ont appel\u00e9 \u00e0 une tr\u00eave \u00abimm\u00e9diate et durable\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-netanyahou-sous-pression-apres-l-erreur-tragique-de-tsahal-qui-a-tue-trois-otages-20231217"
    },
    {
        "title": "Gaza: mort d\u2019un agent du Quai d\u2019Orsay, bless\u00e9 lors d\u2019un bombardement isra\u00e9lien",
        "summary": "L\u2019agent du minist\u00e8re fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res travaillait pour la France depuis 2002. Il avait trouv\u00e9 refuge dans la maison d\u2019un de ses coll\u00e8gues du consulat g\u00e9n\u00e9ral, \u00e0 Rafah.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-mort-d-un-agent-du-quai-d-orsay-blesse-lors-d-un-bombardement-israelien-20231217"
    },
    {
        "title": "Lille-PSG : Bentaleb en mode patron , Ugarte n'y arrive plus... Les Tops et les Flops",
        "summary": "Le PSG a conc\u00e9d\u00e9 un nul frustrant sur la pelouse de Lille en cl\u00f4ture de la 16e journ\u00e9e de Ligue 1 (1-1).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/lille-psg-bentaleb-en-mode-patron-ugarte-n-y-arrive-plus-les-tops-et-les-flops-20231217"
    },
    {
        "title": "NBA : sans d\u00e9fense, les Spurs de Wembanyama explosent face \u00e0 La Nouvelle Orleans",
        "summary": "Port\u00e9s par une adresse d\u00e9lirante \u00e0 trois points, les Pelicans ont \u00e9crabouill\u00e9 San Antonio au Frost Bank Center ce dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/basket/nba/nba-sans-defense-les-spurs-de-wembanyama-explosent-face-a-la-nouvelle-orleans-20231217"
    },
    {
        "title": "Serbie : le pr\u00e9sident revendique la victoire aux l\u00e9gislatives, l\u2019opposition d\u00e9nonce des fraudes",
        "summary": "Le parti d\u2019Aleksandar Vucic affirme avoir remport\u00e9 la majorit\u00e9 avec 127 si\u00e8ges au Parlement, mais ses opposants pointent des irr\u00e9gularit\u00e9s, dont des bus qui auraient transport\u00e9 des \u00e9lecteurs non-r\u00e9sidents \u00e0 Belgrade.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/serbie-le-president-revendique-la-victoire-aux-legislatives-l-opposition-denonce-des-fraudes-20231217"
    }
]