[
    {
        "title": "Tr\u00eave \u00e0 Gaza : quatre corps d\u2019otages remis par le Hamas \u00e0 la Croix-Rouge",
        "summary": "Les corps des quatre otages retenus dans la bande de Gaza depuis l\u2019attaque du Hamas le 7 octobre 2023 ont \u00e9t\u00e9 achemin\u00e9s vers Isra\u00ebl dans la nuit, en \u00e9change de plus de 600 prisonniers palestiniens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/treve-a-gaza-quatre-corps-d-otages-seront-restitues-a-israel-ce-jeudi-en-echange-de-prisonniers-20250226"
    },
    {
        "title": "Gaza : qui est l\u2019otage franco-isra\u00e9lien Ohad Yahalomi, dont le corps doit \u00eatre remis \u00e0 Isra\u00ebl ?",
        "summary": "Le Hamas a restitu\u00e9 en priv\u00e9 dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi quatre corps d\u2019otages isra\u00e9liens morts \u00e0 Gaza. La d\u00e9pouille de l\u2019otage franco-isra\u00e9lien devait en faire partie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-le-corps-de-l-otage-franco-israelien-ohad-yahalomi-sera-remis-jeudi-selon-un-groupe-islamiste-palestinien-allie-au-hamas-20250226"
    },
    {
        "title": "\u00abJe vous demande pardon\u00bb : les excuses d\u00e9chirantes de l\u2019ex-otage isra\u00e9lien Yarden Bibas \u00e0 ses proches, morts en captivit\u00e9",
        "summary": "Yarden Bibas, enlev\u00e9 en m\u00eame temps que sa famille mais retenu en otage s\u00e9par\u00e9ment, avait \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 d\u00e9but f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/je-vous-demande-pardon-les-excuses-dechirantes-de-l-ex-otage-israelien-yarden-bibas-a-ses-proches-morts-en-captivite-20250226"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl : des milliers de personnes r\u00e9unies autour du cort\u00e8ge fun\u00e8bre de la famille Bibas",
        "summary": "VID\u00c9O - Shiri Bibas et ses deux gar\u00e7ons, Ariel et Kfir, sont devenus en Isra\u00ebl le symbole de la trag\u00e9die qui a frapp\u00e9 le pays le 7 octobre 2023.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/israel-des-milliers-de-personnes-reunies-autour-du-cortege-funebre-de-la-famille-bibas-20250226"
    },
    {
        "title": "G\u00e9n\u00e9ral Bellanger, chef d\u2019\u00e9tat-major de l\u2019arm\u00e9e de l\u2019air et de l\u2019espace au Figaro: \u00abLes Russes testent les d\u00e9fenses de l\u2019Otan\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Dans sa \u00abvision strat\u00e9gique\u00bb, le g\u00e9n\u00e9ral Bellanger veut renforcer le statut de la France comme \u00abpuissance militaire a\u00e9rospatiale\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/general-bellanger-chef-d-etat-major-de-l-armee-de-l-air-et-de-l-espace-au-figaro-les-russes-testent-les-defenses-de-l-otan-20250226"
    },
    {
        "title": "OQTF\u00a0: face aux obstructions d\u2019Alger, l\u2019ultimatum de Fran\u00e7ois Bayrou",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le premier ministre va demander au gouvernement alg\u00e9rien que soit r\u00e9examin\u00e9e \u00ab\u00a0la totalit\u00e9 des accords\u00a0\u00bb entre les deux pays dans un d\u00e9lai de six semaines.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/oqtf-face-aux-obstructions-d-alger-l-ultimatum-de-francois-bayrou-20250226"
    },
    {
        "title": "Tensions avec l\u2019Alg\u00e9rie : la France va demander de \u00abr\u00e9examiner tous les accords\u00bb entre les deux pays, annonce Bayrou",
        "summary": "Fran\u00e7ois Bayrou a toutefois affirm\u00e9 mercredi ne pas avoir de volont\u00e9 d\u2019entrer dans \u00abl\u2019escalade\u00bb avec l\u2019Alg\u00e9rie, lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse \u00e0 l\u2019issue d\u2019un comit\u00e9 interminist\u00e9riel consacr\u00e9 \u00e0 l\u2019immigration.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-france-va-demander-a-l-algerie-de-reexaminer-tous-les-accords-entre-les-deux-pays-annonce-bayrou-20250226"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial d\u2019Yves Thr\u00e9ard : \u00abParis-Alger, le compte \u00e0 rebours\u00bb",
        "summary": "Le gouvernement fran\u00e7ais semble avoir pris la mesure du pi\u00e8ge alg\u00e9rien. L\u2019inacceptable a assez dur\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/l-editorial-d-yves-threard-paris-alger-le-compte-a-rebours-20250226"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Bayrou a-t-il raison de menacer de d\u00e9noncer les accords franco-alg\u00e9riens ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/francois-bayrou-a-t-il-raison-de-menacer-de-denoncer-les-accords-franco-algeriens-20250226"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : Donald Trump annonce taxer \u00abprochainement\u00bb les produits europ\u00e9ens \u00e0 25%, l\u2019UE assure qu\u2019elle r\u00e9agira \u00abfermement\u00bb",
        "summary": "Lors d\u2019une r\u00e9union de son cabinet \u00e0 la Maison-Blanche, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a r\u00e9it\u00e9r\u00e9 ses menaces de tarifs douaniers ciblant l\u2019Europe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/droits-de-douane-donald-trump-annonce-que-les-produits-europeens-seront-prochainement-taxes-a-25-20250226"
    },
    {
        "title": "L\u2019exc\u00e9dent commercial europ\u00e9en, une cible \u00e0 plusieurs centaines de milliards de dollars dans le viseur de Donald Trump",
        "summary": "INFOGRAPHIES - Si les liens commerciaux entre les \u00c9tats-Unis et le bloc europ\u00e9en sont \u00e9troits, l\u2019occupant de la Maison Blanche les estime \u00e9galement d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9s. Tous les pays ne sont toutefois pas \u00e9gaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/l-excedent-commercial-europeen-une-cible-a-plusieurs-centaines-de-milliards-de-dollars-dans-le-collimateur-de-donald-trump-20250122"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faut montrer qu\u2019on est pr\u00eat \u00e0 l\u2019utiliser\u00bb: cette arme de dissuasion que l\u2019Europe peut d\u00e9gainer face aux droits de douane de Trump",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019Union europ\u00e9enne a depuis fin 2023 les moyens juridiques de frapper fort l\u00e0 o\u00f9 cela fait mal si les \u00c9tats-Unis appliquent les tarifs douaniers de 25% promis par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain mercredi. Mais les Vingt-Sept prendront-ils le risque de l\u2019escalade ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/il-faut-montrer-qu-on-est-pret-a-l-utiliser-cette-arme-de-dissuasion-que-l-europe-peut-degainer-face-aux-droits-de-douane-de-trump-20250210"
    },
    {
        "title": "Donald Trump affirme que l\u2019Union europ\u00e9enne \u00aba \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue pour emmerder les \u00c9tats-Unis\u00bb",
        "summary": "Lors de la premi\u00e8re r\u00e9union de son cabinet gouvernemental ce mercredi, Donald Trump a de nouveau charg\u00e9 l\u2019Union europ\u00e9enne, quelques jours seulement apr\u00e8s la visite d\u2019Emmanuel Macron. La Commission europ\u00e9enne lui a r\u00e9pondu dans la foul\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-union-europeenne-a-ete-concue-pour-emmerder-les-etats-unis-lance-donald-trump-20250226"
    },
    {
        "title": "Attaques au couteau, \u00e0 la voiture-b\u00e9lier\u2026 Cette strat\u00e9gie islamiste des \u00abmille entailles\u00bb qui veut mettre la France \u00e0 genoux",
        "summary": "ANALYSE - \u00c0 Mulhouse, \u00e0 Apt ou \u00e0 Munich, les agresseurs islamistes multiplient les attaques au couteau ou \u00e0 la voiture-b\u00e9lier. Des assauts qui d\u00e9coulent d\u2019une strat\u00e9gie militaire \u00e9prouv\u00e9e, mettant \u00e0 mal les th\u00e9ories du \u00abloup solitaire\u00bb et du \u00abd\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/attaques-au-couteau-a-la-voiture-belier-cette-strategie-islamiste-des-mille-entailles-qui-veut-mettre-la-france-a-genoux-20250226"
    },
    {
        "title": "OM : \u00abPropos injurieux \u00bb, \u00abraret\u00e9\u00bb, \u00abhistorique\u00bb\u2026 La commission justifie la lourde sanction inflig\u00e9e \u00e0 Longoria",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la commission de discipline de la Ligue de Football Professionnel (LFP) a explicit\u00e9 la lourdeur de la peine inflig\u00e9e au pr\u00e9sident de l\u2019OM ce mercredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/om-propos-injurieux-rarete-historique-la-commission-justifie-la-lourde-sanction-infligee-a-longoria-20250226"
    },
    {
        "title": "Sans permis de conduire et sous l\u2019emprise de stup\u00e9fiants, un chauffeur de transport scolaire plac\u00e9 en garde \u00e0 vue",
        "summary": "Les forces de l\u2019ordre ont \u00abimm\u00e9diatement interpell\u00e9\u00bb le conducteur d\u2019un minibus au cours d\u2019une op\u00e9ration de contr\u00f4le des transports scolaires \u00e0 Drancy mardi, annonce la pr\u00e9fecture de police mercredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/sans-permis-de-conduire-et-sous-l-emprise-de-stupefiants-un-chauffeur-de-transport-scolaire-place-en-garde-a-vue-20250226"
    },
    {
        "title": "\u00abJean-Michel Aphatie, saviez-vous que la pr\u00e9sence fran\u00e7aise en Alg\u00e9rie avait fait sortir les juifs de la dhimmitude ?\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/ENTRETIEN - Jean-Michel Aphatie a d\u00e9clar\u00e9 le 25 f\u00e9vrier sur le plateau de RTL que \u00ables nazis se sont comport\u00e9s comme [les Fran\u00e7ais] en Alg\u00e9rie\u00bb. La colonisation fran\u00e7aise y a en r\u00e9alit\u00e9 entra\u00een\u00e9 la fin d\u2019oppressions s\u00e9culaires, d\u00e9taille l\u2019essayiste Ferghane Azihari.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/jean-michel-aphatie-saviez-vous-que-la-presence-francaise-en-algerie-avait-fait-sortir-les-juifs-de-la-dhimmitude-20250226"
    },
    {
        "title": "\u00abLa France a fait des milliers d\u2019Oradour-sur-Glane en Alg\u00e9rie\u00bb : l\u2019Arcom instruit les propos de Jean-Michel Aphatie",
        "summary": "L\u2019organe r\u00e9gulateur de l\u2019audiovisuel a r\u00e9agi \u00e0 la s\u00e9quence diffus\u00e9e sur RTL ce mardi 25 f\u00e9vrier o\u00f9 le journaliste a tenu des propos particuli\u00e8rement controvers\u00e9s.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/la-france-a-fait-des-milliers-d-oradour-sur-glane-en-algerie-l-arcom-instruit-les-propos-d-aphatie-20250226"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00a0C\u2019est consternant\u00a0\u00bb : Pascal Praud d\u00e9nonce les propos de Jean-Michel Aphatie sur l\u2019Alg\u00e9rie",
        "summary": "VID\u00c9OS - Ce mercredi matin dans \u00abL\u2019Heure des pros\u00bb, l\u2019animateur de CNews a r\u00e9agi avec virulence aux d\u00e9clarations du chroniqueur de \u00abQuotidien\u00bb qui a compar\u00e9 le massacre d\u2019Oradour-sur-Glane aux agissements de l\u2019arm\u00e9e fran\u00e7aise en Alg\u00e9rie.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/c-est-consternant-pascal-praud-denonce-les-propos-de-jean-michel-aphatie-sur-l-algerie-20250226"
    },
    {
        "title": "Une nouvelle sonde de l'entreprise pionni\u00e8re am\u00e9ricaine Intuitive Machines d\u00e9colle vers la Lune",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/une-nouvelle-sonde-de-l-entreprise-pionniere-americaine-intuitive-machines-decolle-vers-la-lune-20250227"
    },
    {
        "title": "Jeune homme tu\u00e9 lors d'un contr\u00f4le: le gendarme auteur du tir mortel mis en examen",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/jeune-homme-tue-lors-d-un-controle-le-gendarme-auteur-du-tir-mortel-mis-en-examen-20250226"
    },
    {
        "title": "Larmes, indignation et myst\u00e8re autour de l\u2019avenir d\u2019Hanouna : plong\u00e9e dans la derni\u00e8re semaine des \u00abmartyrs\u00bb de C8",
        "summary": "R\u00c9CIT \u2013 La cha\u00eene et son produit phare \u00abTPMP\u00bb disparaissent ce vendredi \u00e0 23h59. Les \u00e9missions se sont \u00e9teintes une par une, entre m\u00e9lodrame et sursaut d\u2019orgueil.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/larmes-indignation-et-mystere-autour-de-l-avenir-d-hanouna-plongee-dans-la-derniere-semaine-des-martyrs-de-c8-20250226"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est horrible\u00bb : l\u2019\u00e9motion de Pascale de la Tour du Pin pour sa derni\u00e8re \u00e9mission sur C8",
        "summary": "Les adieux se succ\u00e8dent les uns apr\u00e8s les autres \u00e0 deux jours de la fermeture de la cha\u00eene. Ce mercredi 26 en d\u00e9but de soir\u00e9e, c\u2019\u00e9tait au tour de \u00abPascale, \u00c9ric, Yann et les autres\u00bb.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/c-est-horrible-l-emotion-de-pascale-de-la-tour-du-pin-pour-sa-derniere-emission-sur-c8-20250226"
    },
    {
        "title": "Mohamed Amra : une d\u00e9tention ultra-surveill\u00e9e dans une prison high-tech",
        "summary": "FOCUS - La prison de haute s\u00e9curit\u00e9 de Cond\u00e9-sur-Sarthe a justement \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue pour accueillir des d\u00e9tenus tr\u00e8s sensibles. Plac\u00e9 \u00e0 l\u2019isolement, il sera encadr\u00e9 par des surveillants \u00ab\u00a0aguerris, professionnels\u00a0\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/incarceration-de-mohamed-amra-pourquoi-a-t-il-ete-place-a-conde-sur-sarthe-20250226"
    },
    {
        "title": "Les liens troubles de Mohamed Amra avec Jean-Charles P. et la \u00abBlack mafia family\u00bb",
        "summary": "EXCLUSIF - \u00c0 \u00c9vreux, Mohamed Amra s\u2019\u00e9tait rapproch\u00e9 d\u2019une organisation criminelle redoutable. En son sein, on compte Jean-Charles P., actuellement incarc\u00e9r\u00e9 et dont \u00abLa Mouche\u00bb \u00e9tait devenu un ex\u00e9cutant. L\u2019homme, \u00e2g\u00e9 d\u2019une trentaine d\u2019ann\u00e9es, est aujourd\u2019hui suspect\u00e9 d\u2019\u00eatre l\u2019un des cerveaux de l\u2019\u00e9vasion au p\u00e9age d\u2019Incarville.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/les-liens-troubles-de-mohamed-amra-avec-jean-charles-p-et-la-black-mafia-family-20250226"
    },
    {
        "title": "\u00c9vasion de Mohamed Amra : arrestation d\u2019\u00abune partie des suspects\u00bb du meurtre des deux agents p\u00e9nitentiaires",
        "summary": "Un commando avait attaqu\u00e9 \u00e0 la voiture-b\u00e9lier et aux fusils d\u2019assaut le fourgon p\u00e9nitentiaire au p\u00e9age d\u2019Incarville (Eure) le 14 mai 2024 pour lib\u00e9rer le d\u00e9tenu multir\u00e9cidiviste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/evasion-de-mohamed-amra-arrestation-d-une-partie-des-suspects-du-meurtre-des-deux-agents-penitentiaires-20250226"
    },
    {
        "title": "Surveillance 24 heures sur 24, fouilles syst\u00e9matiques... Quelles sont les conditions de d\u00e9tentions auxquelles Mohamed Amra est soumis ?",
        "summary": "Le narcotrafiquant est incarc\u00e9r\u00e9 depuis mardi soir au centre p\u00e9nitentiaire de Cond\u00e9-sur-Sarthe dans l\u2019Orne avec une s\u00e9curit\u00e9 renforc\u00e9e. G\u00e9rald Darmanin revient sur ses conditions de d\u00e9tention et les failles du syst\u00e8me carc\u00e9ral.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/surveillance-24-heures-sur-24-fouilles-systematiques-quelles-sont-les-conditions-de-detentions-auxquelles-mohamed-amra-est-soumis-20250226"
    },
    {
        "title": "Ta\u00efwan dit avoir d\u00e9tect\u00e9 45 a\u00e9ronefs chinois en 24 heures, un record cette ann\u00e9e",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/taiwan-dit-avoir-detecte-45-aeronefs-chinois-en-24-heures-un-record-cette-annee-20250227"
    },
    {
        "title": "Les \u00c9tats-Unis vont expulser les personnes trans de l'arm\u00e9e, sauf d\u00e9rogation, indique le Pentagone",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/les-etats-unis-vont-expulser-les-personnes-trans-de-l-armee-sauf-derogation-indique-le-pentagone-20250227"
    },
    {
        "title": "Pyongyang a d\u00e9ploy\u00e9 des troupes suppl\u00e9mentaires en Russie, selon les renseignements sud-cor\u00e9ens",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/pyongyang-a-deploye-des-troupes-supplementaires-en-russie-selon-les-renseignements-sud-coreens-20250227"
    },
    {
        "title": "L\u2019administration Trump supprime plus de 90% des financements \u00e0 l\u2019\u00e9tranger de l\u2019agence USAID",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/washington-annonce-jusqu-a-90-de-coupes-budgetaires-dans-ses-programmes-de-developpement-a-l-etranger-20250227"
    },
    {
        "title": "Infiltration fant\u00f4me, blanchiment industrialis\u00e9, chasse \u00e0 l\u2019homme\u2026 L\u2019incroyable casse du si\u00e8cle contre la plateforme de crypto Bybit",
        "summary": "R\u00c9CIT - En quelques minutes, des hackers ont d\u00e9tourn\u00e9 plusieurs milliers de cryptomonnaies de la plateforme d\u2019\u00e9changes Bybit. Le Figaro revient sur ce braquage num\u00e9rique historique \u00e0 1,4 milliard d\u2019euro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/infiltration-fantome-blanchiment-industrialise-chasse-a-l-homme-l-incroyable-casse-du-siecle-contre-la-plateforme-de-crypto-bybit-20250227"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Nantes et Saint-Nazaire, l\u2019irruption d\u2019une criminalit\u00e9 organis\u00e9e \u00abqui n\u2019existait pas il y a 30 ans\u00bb",
        "summary": "La pr\u00e9fecture de Loire-Atlantique comme le parquet de Nantes entendent intensifier la lutte contre la grande d\u00e9linquance, tout en \u00abmassifiant\u00bb les op\u00e9rations en faveur de \u00abla s\u00e9curit\u00e9 du quotidien\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/a-nantes-et-saint-nazaire-l-irruption-d-une-criminalite-organisee-qui-n-existait-pas-il-y-a-30-ans-20250227"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00c9tat perd un bras de fer historique contre les agents immobiliers, apr\u00e8s 11 ans d\u2019attente",
        "summary": "Le premier ministre devra publier, dans les six mois, un d\u00e9cret sur les contours d\u2019une formation initiale obligatoire pour les agents immobiliers.",
        "link": "https://immobilier.lefigaro.fr/article/l-etat-perd-un-bras-de-fer-historique-contre-les-agents-immobiliers-apres-11-ans-d-attente-20250227"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Lyon, le dernier lyc\u00e9e musulman sous contrat joue sa survie devant la justice apr\u00e8s une sanction pr\u00e9fectorale",
        "summary": "Le groupe scolaire Al-Kindi de D\u00e9cines (Rh\u00f4ne) a d\u00e9pos\u00e9 un recours devant le tribunal administratif, qui sera examin\u00e9 le 10 mars prochain, pour contester la suspension de son contrat d\u2019association et des subventions qu\u2019il induit.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/a-lyon-le-dernier-lycee-musulman-sous-contrat-joue-sa-survie-devant-la-justice-apres-une-sanction-prefectorale-20250227"
    },
    {
        "title": "Affaire MHD : le rappeur jug\u00e9 en appel pour meurtre",
        "summary": "La cour d\u2019assises de Paris avait condamn\u00e9 l\u2019artiste en 2023 \u00e0 douze ans de r\u00e9clusion criminelle apr\u00e8s la mort de Lo\u00efc K, un homme \u00e2g\u00e9 de 23 ans qui avait \u00e9t\u00e9 renvers\u00e9 volontairement \u00e0 Paris, puis pass\u00e9 \u00e0 tabac par une dizaine d\u2019hommes en 2018.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/affaire-mhd-le-rappeur-juge-en-appel-pour-meurtre-20250227"
    },
    {
        "title": "Le FBI attribue un vol record de 1,5 milliard de dollars de cryptomonnaies \u00e0 la Cor\u00e9e du Nord",
        "summary": "Il s\u2019agit de la plus grosse somme connue jamais d\u00e9rob\u00e9e en actifs num\u00e9riques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-fbi-attribue-un-vol-record-de-1-5-milliard-de-dollars-de-cryptomonnaies-a-la-coree-du-nord-20250227"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019est-il arriv\u00e9 \u00e0 Hannah Kobayashi, cette jeune Hawa\u00efenne retrouv\u00e9e pieds nus, une valise \u00e0 la main, apr\u00e8s 36 jours de disparition ?",
        "summary": "R\u00c9CIT - Enl\u00e8vement ? Trafic d\u2019humains ? Escroquerie ou disparition volontaire ? Les pistes ont \u00e9t\u00e9 nombreuses pour expliquer la disparition d\u2019une jeune femme le 8 novembre 2024 \u00e0 Los Angeles, menant \u00e0 des dommages collat\u00e9raux irr\u00e9parables.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/societe/qu-est-il-arrive-a-hannah-kobayashi-cette-jeune-hawaienne-retrouvee-pieds-nus-une-valise-a-la-main-apres-36-jours-de-disparition-20250226"
    },
    {
        "title": "Objectifs, chiffres, participants\u2026 Comment Bayrou a sem\u00e9 la confusion avant m\u00eame le d\u00e9but de son \u00abconclave\u00bb sur les retraites",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le premier ministre a rouvert cet \u00e9pineux dossier et l\u2019a confi\u00e9 aux partenaires sociaux, qui tiennent ce jeudi leur premi\u00e8re r\u00e9union. Mais ses revirements et coups de pression leur compliquent la t\u00e2che.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/objectifs-chiffres-participants-comment-bayrou-a-seme-la-confusion-avant-meme-le-debut-de-son-conclave-sur-les-retraites-20250226"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement autorise la r\u00e9ouverture des clubs de jeux parisiens",
        "summary": "Les clubs de jeux avaient d\u00fb fermer leurs portes en raison de la censure du gouvernement Barnier qui n\u2019avait pas permis au budget 2025 d\u2019\u00eatre adopt\u00e9 \u00e0 temps.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-gouvernement-autorise-la-reouverture-des-clubs-de-jeux-parisiens-20250227"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Cor\u00e9e du Nord a d\u00e9ploy\u00e9 de nouvelles troupes en Russie, selon les renseignements sud-cor\u00e9ens",
        "summary": "Ni Moscou ni Pyongyang n\u2019ont confirm\u00e9 \u00e0 ce jour la pr\u00e9sence de soldats nord-cor\u00e9ens en Russie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-la-coree-du-nord-a-deploye-de-nouvelles-troupes-en-russie-selon-les-renseignements-sud-coreens-20250227"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : le premier ministre britannique Keir Starmer se rend \u00e0 Washington en qu\u00eate de garanties",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Le dirigeant britannique, que Donald Trump qualifie de \u00abgars tr\u00e8s sympa\u00bb, va tenter jeudi un exercice de haute voltige diplomatique, comme Emmanuel Macron avant lui.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-le-premier-ministre-britannique-keir-starmer-se-rend-a-washington-en-quete-de-garanties-20250227"
    },
    {
        "title": "Cin\u00e9ma : la l\u00e9gende am\u00e9ricaine Gene Hackman, sa femme et son chien retrouv\u00e9s morts \u00e0 leur domicile",
        "summary": "La piste criminelle n\u2019est pas envisag\u00e9e, selon le sh\u00e9rif du comt\u00e9 de Santa Fe, Adan Mendoza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/gene-hackman-sa-femme-et-son-chien-retrouves-morts-a-leur-domicile-20250227"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9quipe de The Substance se d\u00e9chire autour d\u2019un possible Oscar fran\u00e7ais dimanche soir",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Maryline Scarcelli est en lice pour son travail de coiffure sur le film de Coralie Fargeat. Mais pas Fr\u00e9d\u00e9rique Arguello, la chef coiffeuse qui l\u2019avait engag\u00e9e en tant qu\u2019assistante.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/l-equipe-de-the-substance-se-dechire-autour-d-un-possible-oscar-francais-dimanche-soir-20250226"
    },
    {
        "title": "Nouvelle r\u00e9union entre les diplomates russes et am\u00e9ricains \u00e0 Istanbul",
        "summary": "Cette r\u00e9union \u00e0 huis clos, men\u00e9e par des diplomates russes et am\u00e9ricains, est la deuxi\u00e8me rencontre entre repr\u00e9sentants des deux puissances, apr\u00e8s une premi\u00e8re en Arabie saoudite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/istanbul-debut-de-pourparlers-entre-les-diplomates-russes-et-americains-20250227"
    },
    {
        "title": "Alpes-Maritimes : la cellule \u00abd\u00e9briefers\u00bb de la PAF, rempart discret contre la menace terroriste",
        "summary": "Une trentaine d\u2019agents de la police aux fronti\u00e8res, form\u00e9e sp\u00e9cialement par la DGSI, scrute les profils \u00e0 risque parmi les migrants et m\u00e8ne des interrogatoires administratifs \u00abpouss\u00e9s\u00bb dans un contexte o\u00f9 la vigilance reste maximale sur l\u2019ensemble du territoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/alpes-maritimes-la-cellule-debriefers-de-la-paf-rempart-discret-contre-la-menace-terroriste-20250227"
    },
    {
        "title": "Guerre commerciale : quels sont les produits fran\u00e7ais d\u00e9j\u00e0 tax\u00e9s par les \u00c9tats-Unis ?",
        "summary": "INFOGRAPHIES \u2013 Donald Trump a annonc\u00e9 que les produits europ\u00e9ens feraient l\u2019objet \u00abprochainement\u00bb de droits de douane \u00e0 hauteur de 25%. Mais de nombreux produits tricolores subissent d\u00e9j\u00e0 les \u00abtariffs\u00bb outre-Atlantique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/guerre-commerciale-quels-sont-les-produits-francais-deja-taxes-par-les-etats-unis-20250207"
    },
    {
        "title": "Immigration\u00a0: ce que contient l\u2019accord de 1968 entre la France et l\u2019Alg\u00e9rie",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Ce texte, qui accorde des facilit\u00e9s aux Alg\u00e9riens pour s\u2019installer en France, sera \u00ab\u00a0r\u00e9examin\u00e9\u00a0\u00bb par la France, tout comme la totalit\u00e9 des accords entre les deux pays, a indiqu\u00e9 le premier ministre, Fran\u00e7ois Bayrou, \u00e0 l\u2019issue du comit\u00e9 interminist\u00e9riel de contr\u00f4le de l\u2019immigration.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/immigration-l-accord-franco-algerien-de-1968-conteste-mais-ultrasensible-20220328"
    },
    {
        "title": "Le \u00abroi de la belle\u00bb et braqueur multir\u00e9cidiviste Antonio Ferrara interpell\u00e9 ce jeudi en Belgique",
        "summary": "D\u2019autres personnes auraient \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es dans cette op\u00e9ration qui serait relative \u00e0 un projet d\u2019attaque d\u2019un centre-fort en Allemagne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/le-roi-de-la-belle-antonio-ferrara-interpelle-en-belgique-20250227"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave \u00e0 Gaza: comment sont identifi\u00e9s les corps des otages d\u00e9c\u00e9d\u00e9s remis par le Hamas ?",
        "summary": "FOCUS - Lorsqu\u2019elles sont remises \u00e0 Isra\u00ebl, les d\u00e9pouilles des otages subissent une s\u00e9rie d\u2019examens et de pr\u00e9l\u00e8vements d\u2019\u00e9chantillons qui permettent l\u2019identification du corps, gr\u00e2ce in fine \u00e0 des tests et comparaisons de l\u2019ADN.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/treve-a-gaza-comment-sont-identifies-les-corps-des-otages-decedes-remis-par-le-hamas-20250221"
    },
    {
        "title": "Droits TV de la Ligue 1: DAZN a pay\u00e9 son \u00e9ch\u00e9ance \u00e0 la LFP, qui \u00abse d\u00e9siste\u00bb de son r\u00e9f\u00e9r\u00e9",
        "summary": "\u00abLes discussions se poursuivent pour tenter de trouver un accord sur l\u2019ensemble des difficult\u00e9s rencontr\u00e9es entre la LFP et DAZN\u00bb, indiquent les deux parties.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/droits-tv-de-la-ligue-1-dazn-a-paye-son-echeance-a-la-lfp-qui-se-desiste-de-son-refere-20250227"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 emp\u00each\u00e9e d\u2019aller \u00e0 Tel Aviv, Rima Hassan parle de \u00abl\u2019impunit\u00e9 gla\u00e7ante\u00bb d\u2019Isra\u00ebl",
        "summary": "Invit\u00e9e de la matinale de Sud Radio, l\u2019eurod\u00e9put\u00e9e LFI regrette \u00e9galement que le gouvernement fran\u00e7ais fasse de l\u2019Alg\u00e9rie \u00abune obsession politique\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/apres-avoir-ete-empechee-d-aller-a-tel-aviv-rima-hassan-parle-de-l-impunite-glacante-d-israel-20250227"
    },
    {
        "title": "Tours : un jeune de 17 ans tu\u00e9 \u00e0 l'arme blanche",
        "summary": "Le mineur, domicili\u00e9 \u00e0 Tours et de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, pr\u00e9sentait neuf plaies au niveau du thorax",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/tours-un-jeune-de-17-ans-tue-a-l-arme-blanche-20250227"
    },
    {
        "title": "Une trentaine d\u2019individus \u00abparticuli\u00e8rement sensibles\u00bb : ce que contient la liste \u00abd\u2019urgence\u00bb d\u2019Alg\u00e9riens expulsables",
        "summary": "Mercredi, Fran\u00e7ois Bayrou a \u00e9voqu\u00e9 l\u2019existence d\u2019une liste \u00abd\u2019urgence\u00bb comprenant des individus consid\u00e9r\u00e9s comme \u00abparticuli\u00e8rement sensibles\u00bb et que la France souhaite renvoyer en priorit\u00e9 en Alg\u00e9rie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/une-trentaine-d-individus-particulierement-sensibles-ce-que-contient-la-liste-d-urgence-d-algeriens-expulsables-20250227"
    },
    {
        "title": "Ce trait\u00e9 qui favorise l\u2019immigration des Alg\u00e9riens en France: l'h\u00e9ritage secret du g\u00e9n\u00e9ral De Gaulle",
        "summary": "GRAND R\u00c9CIT - L'accord du 27\u00a0d\u00e9cembre 1968, qui facilite l'immigration des Alg\u00e9riens en France, a eu raison de ce qui avait \u00e9t\u00e9 le c\u0153ur de la politique alg\u00e9rienne\u00a0du g\u00e9n\u00e9ral De Gaulle : \u00e9viter la submersion de la France par l'immigration.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/histoire/algerie-l-heritage-secret-du-general-de-gaulle-20230819"
    }
]