[
    {
        "title": "\u00abCeux qui c\u00e8dent \u00e0 la panique sont doublement p\u00e9nalis\u00e9s\u00bb: la crise provoqu\u00e9e par Trump met les traders dans tous leurs \u00e9tats",
        "summary": "R\u00c9CIT - Entre journ\u00e9es \u00e0 rallonge, tension permanente et incertitude totale, la pression est maximale dans les salles de march\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/ceux-qui-cedent-a-la-panique-sont-doublement-penalises-la-crise-provoquee-par-trump-met-les-traders-dans-tous-leurs-etats-20250417"
    },
    {
        "title": "Guerre commerciale : face \u00e0 Donald Trump, Xi Jinping d\u00e9ploie sa strat\u00e9gie de riposte",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Depuis trois mois, P\u00e9kin multiplie les frappes cibl\u00e9es sur les vuln\u00e9rabilit\u00e9s de l\u2019\u00e9conomie am\u00e9ricaine, notamment dans le domaine des terres rares et sur le terrain financier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/guerre-commerciale-face-a-donald-trump-xi-jinping-deploie-sa-strategie-de-riposte-20250417"
    },
    {
        "title": "Guerre commerciale : malgr\u00e9 les droits de douane de Trump, le FMI n'envisage pas de r\u00e9cession cette ann\u00e9e",
        "summary": "Les tensions commerciales p\u00e8seront sur la croissance mondiale, sans toutefois provoquer de r\u00e9cession, estime l\u2019institution.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/guerre-commerciale-malgre-les-droits-de-douane-de-trump-le-fmi-n-envisage-pas-de-recession-cette-annee-20250417"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Argenteuil, myst\u00e8re et d\u00e9votion autour de la sainte tunique du Christ",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019\u00c9glise, qui reste prudente sur l\u2019authenticit\u00e9 de ce v\u00eatement qu\u2019aurait port\u00e9 le Christ lors de sa passion, n\u2019organise qu\u2019une \u00ab\u00a0ostension\u00a0\u00bb tous les cinquante ans. Exceptionnellement, en cette ann\u00e9e jubilaire, elle va l\u2019exposer aux fid\u00e8les durant trois semaines \u00e0 partir de ce vendredi saint.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/a-argenteuil-mystere-et-devotion-autour-de-la-sainte-tunique-du-christ-20250417"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidence des R\u00e9publicains\u00a0: \u00e0 un mois du scrutin, le parti enregistre un sursaut d\u2019adh\u00e9sions",
        "summary": "EXCLUSIF - Le militantisme \u00e0 droite retrouve des couleurs alors que la comp\u00e9tition s\u2019aiguise. Jeudi, quelques heures avant de cl\u00f4turer la liste des votants, le parti visait la barre des 115.000 adh\u00e9rents et se montrait confiant sur le taux de participation \u00e0 l\u2019\u00e9lection interne le 17\u00a0mai.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/presidence-de-lr-a-un-mois-du-scrutin-le-parti-enregistre-un-sursaut-d-adhesions-20250417"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard: \u00ab\u00a0Pr\u00e9sidence des R\u00e9publicains, les vertus de la comp\u00e9tition, les p\u00e9rils de la division\u00a0\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Ce regain militant est une bonne nouvelle pour une formation qui semblait engag\u00e9e depuis pr\u00e8s de quinze ans dans une spirale mortif\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-presidence-des-republicains-les-vertus-de-la-competition-les-perils-de-la-division-20250417"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidence des R\u00e9publicains : comment Laurent Wauquiez et Bruno Retailleau cherchent \u00e0 \u00e9largir leur base militante",
        "summary": "Pour convaincre une majorit\u00e9 des adh\u00e9rents attendus aux urnes le 17\u00a0mai, les deux candidats \u00e0 la pr\u00e9sidence des R\u00e9publicains veulent convaincre au-del\u00e0 de leurs fiefs \u00e9lectoraux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/presidence-des-republicains-comment-laurent-wauquiez-et-bruno-retailleau-cherchent-a-elargir-leur-base-militante-20250417"
    },
    {
        "title": "Pensez-vous que le futur candidat LR pourra gagner l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/pensez-vous-que-le-futur-candidat-lr-pourra-gagner-l-election-presidentielle-20250417"
    },
    {
        "title": "De possibles signes d\u2019une vie extraterrestre ont-ils \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9s sur une exoplan\u00e8te\u00a0?",
        "summary": "En utilisant le t\u00e9lescope Webb, une \u00e9quipe britannique assure avoir trouv\u00e9 une potentielle \u00ab\u00a0biosignature\u00a0\u00bb dans une atmosph\u00e8re. Les sp\u00e9cialistes restent circonspects.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/une-possible-activite-biologique-des-astronomes-detectent-des-indices-lies-a-la-vie-sur-une-exoplanete-20250417"
    },
    {
        "title": "Donald Trump dit qu'il rendra visite au roi Charles III en septembre",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/donald-trump-dit-qu-il-rendra-visite-au-roi-charles-iii-en-septembre-20250418"
    },
    {
        "title": "Manchester United-Lyon : Fernandes diabolique, Tolisso et Cherki h\u00e9ros maudits, l\u2019OL du r\u00eave au cataclysme... Les tops/flops d\u2019un match endiabl\u00e9",
        "summary": "TOPS/FLOPS - \u00c0 l\u2019issue de la victoire compl\u00e8tement dingue des Red Devils face \u00e0 l\u2019Olympique Lyonnais (5-4) jeudi soir en quart de finale retour de Ligue Europa, d\u00e9couvrez ce qui a plu... et d\u00e9plu \u00e0 notre r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-europa/manchester-united-lyon-fernandes-diabolique-tolisso-et-cherki-heros-maudits-l-ol-du-reve-au-cataclysme-les-tops-flops-d-un-match-endiable-20250418"
    },
    {
        "title": "Manchester United-Lyon : \u00abQuand vous avez des moments comme \u00e7a, \u00e7a en vaut la peine\u00bb, savoure Ruben Amorim",
        "summary": "Ce jeudi, Manchester United est venu arracher sa qualification en demi-finale de la Ligue Europa apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 men\u00e9 par l\u2019Olympique Lyonnais en prolongations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-europa/manchester-united-lyon-quand-vous-avez-des-moments-comme-ca-ca-en-vaut-la-peine-savoure-ruben-amorim-20250418"
    },
    {
        "title": "Italie : 4 morts et un bless\u00e9 grave apr\u00e8s la chute d\u2019une cabine de t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique",
        "summary": "L\u2019accident s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 au Monte Faito, un sommet situ\u00e9 \u00e0 environ 45 kilom\u00e8tres au sud-est de Naples. Le parquet a ouvert une enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/italie-trois-morts-dans-un-accident-de-telepherique-20250417"
    },
    {
        "title": "Ligue Europa : Lyon s\u2019\u00e9croule face \u00e0 Manchester United dans une soir\u00e9e de folie \u00e0 Old Trafford",
        "summary": "Pass\u00e9 par toutes les \u00e9motions, l\u2019Olympique Lyonnais, qui tenait sa victoire \u00e0 dix contre onze en prolongations, s\u2019est effondr\u00e9 en trois minutes (5-4) face aux Red Devils. Les Gones quittent la sc\u00e8ne europ\u00e9enne au terme d\u2019un sc\u00e9nario \u00e9pique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-europa/ligue-europa-lyon-s-ecroule-face-a-manchester-united-dans-une-soiree-de-legende-a-old-trafford-20250417"
    },
    {
        "title": "Manchester United-Lyon : en vid\u00e9o, le r\u00e9sum\u00e9 d\u2019une soir\u00e9e d\u2019anthologie qui a tourn\u00e9 au cauchemar pour l\u2019OL",
        "summary": "Ce jeudi, Lyon jouait sa qualification en demi-finale de la Ligue Europa \u00e0 Old Trafford. Les Mancuniens et les Lyonnais s\u2019\u00e9taient quitt\u00e9s dos \u00e0 dos (2-2) au match aller avant de livrer un combat grandiose au retour, remport\u00e9 5-4 par les Red Devils.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-europa/manchester-united-lyon-en-video-le-festival-de-rayan-cherki-qui-manque-l-egalisation-devant-onana-20250417"
    },
    {
        "title": "Manchester-United-Lyon : \u00abOn a manqu\u00e9 un peu d\u2019\u00e9quilibre \u00e9motionnel\u00bb, constate Paulo Fonseca",
        "summary": "Ce jeudi, l\u2019Olympique Lyonnais s\u2019est inclin\u00e9 contre Manchester United au terme d\u2019un match fou, apr\u00e8s avoir men\u00e9 en prolongations. Les hommes de Paulo Fonseca s\u2019arr\u00eatent en quarts de la Ligue Europa.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-europa/manchester-united-lyon-on-a-manque-un-peu-d-equilibre-emotionnel-constate-paulo-fonseca-20250418"
    },
    {
        "title": "Manchester United-Lyon : \u00abOn s\u2019est peut-\u00eatre dit que c\u2019\u00e9tait fait\u00bb, Corentin Tolisso accuse le coup",
        "summary": "Ce jeudi, Lyon s\u2019est inclin\u00e9 au bout des prolongations face \u00e0 Manchester United apr\u00e8s une folle fin de rencontre. L\u2019Olympique Lyonnais ne verra pas les demi-finales de la Ligue Europa.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-europa/manchester-united-lyon-on-s-est-peut-etre-dit-que-c-etait-fait-corentin-tolisso-accuse-le-coup-20250418"
    },
    {
        "title": "Ligue Europa : Bilbao et Tottenham se hissent dans le dernier carr\u00e9, Bodo/Glimt sort la Lazio au bout de la nuit",
        "summary": "L\u2019Athletic Club, les Spurs et la surprise norv\u00e9gienne rejoignent Manchester United en demi-finales de C3.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-europa/ligue-europa-bilbao-et-tottenham-se-hissent-dans-le-dernier-carre-20250417"
    },
    {
        "title": "Accord sur les minerais en Ukraine : Kiev et Washington signent un \u00abm\u00e9morandum d\u2019intention\u00bb",
        "summary": "Plus t\u00f4t dans la journ\u00e9e, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a affirm\u00e9 qu\u2019un accord sur l\u2019exploitation des ressources en minerais strat\u00e9giques de l\u2019Ukraine serait sign\u00e9 \u00abjeudi prochain\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ukraine-donald-trump-assure-que-l-accord-sur-les-minerais-sera-signe-jeudi-prochain-20250417"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019h\u00f4pital, les p\u00e9dopsychiatres face aux ravages de l\u2019addiction aux \u00e9crans",
        "summary": "REPORTAGE - Interdiction des r\u00e9seaux sociaux avant 15\u00a0ans\u00a0? Des portables \u00e0 l\u2019\u00e9cole\u00a0? Clara Chappaz, ministre charg\u00e9e du Num\u00e9rique, s\u2019est rendue \u00e0 l\u2019H\u00f4pital Robert-Debr\u00e9 pour \u00e9valuer ces diff\u00e9rentes pistes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/a-l-hopital-les-pedopsychiatres-face-aux-ravages-de-l-addiction-aux-ecrans-20250418"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est un enfer d\u2019\u00e9lever des enfants ici\u00bb : \u00e0 Paris, le quartier du Sentier est devenu un aimant \u00e0 \u00abcrackeux\u00bb",
        "summary": "REPORTAGE - Depuis l\u2019installation d\u2019un centre d\u2019accueil pour les usagers de la drogue en octobre, les habitants d\u2019un quartier du deuxi\u00e8me arrondissement d\u00e9noncent un climat de tension.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/c-est-un-enfer-d-elever-des-enfants-ici-a-paris-le-quartier-du-sentier-est-devenu-un-aimant-a-crackeux-20250418"
    },
    {
        "title": "Pourquoi Donald Trump prend-il ses distances avec le conflit ukrainien ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les promesses de Trump de mettre fin au conflit n\u2019ont pas abouti, mais l\u2019impatience du pr\u00e9sident am\u00e9ricain reste dirig\u00e9e contre l\u2019Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pourquoi-donald-trump-prend-il-ses-distances-avec-le-conflit-ukrainien-20250417"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Philippe G\u00e9lie: \u00abLe tango russo-am\u00e9ricain sur l\u2019Ukraine\u00bb",
        "summary": "Vus de Washington et Moscou, Ukrainiens et Europ\u00e9ens sont des emp\u00eacheurs de faire la paix entre soi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/l-editorial-de-philippe-gelie-le-tango-russo-americain-sur-l-ukraine-20250417"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : Donald Trump s\u00fbr \u00e0 \u00ab100%\u00bb qu'un accord avec l'UE sera trouv\u00e9",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a re\u00e7u jeudi \u00e0 Washington la dirigeante italienne Giorgia Meloni, press\u00e9e par Bruxelles de parler au nom des Vingt-Sept.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/droits-de-douane-donald-trump-sur-a-100-qu-un-accord-avec-l-ue-sera-trouve-20250418"
    },
    {
        "title": "\u00abIl est possible qu\u2019elle obtienne quelque chose\u00bb: Meloni en visite \u00e0 la Maison-Blanche pour arrondir les angles avec Trump",
        "summary": "La pr\u00e9sidente du Conseil italien, qui entretient de bonnes relations avec le locataire de la Maison-Blanche, dit vouloir profiter de ce d\u00e9placement pour d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats commerciaux et strat\u00e9giques de l\u2019Union europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/il-est-possible-qu-elle-obtienne-quelque-chose-giorgia-meloni-en-visite-a-la-maison-blanche-pour-arrondir-les-angles-avec-donald-trump-20250417"
    },
    {
        "title": "Giorgia Meloni, \u00abl\u2019Europ\u00e9enne qui chuchote \u00e0 l\u2019oreille de Donald Trump\u00bb, en \u00abmission impossible\u00bb \u00e0 Washington",
        "summary": "REVUE DE PRESSE - En pleine guerre commerciale, la visite de la pr\u00e9sidente du Conseil italien aux \u00c9tats-Unis a notamment pour objectif de faciliter l\u2019organisation d\u2019une rencontre entre Ursula von der Leyen et le pr\u00e9sident r\u00e9publicain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/giorgia-meloni-l-europeenne-qui-chuchote-a-l-oreille-de-donald-trump-en-mission-impossible-a-washington-20250417"
    },
    {
        "title": "Ukraine : Moscou consid\u00e9rera toute frappe avec des Taurus comme une \u00abparticipation directe\u00bb de l'Allemagne \u00e0 la guerre",
        "summary": "La Russie avait d\u00e9j\u00e0 menac\u00e9 les Occidentaux lorsqu\u2019ils avaient fourni \u00e0 Kiev des missiles am\u00e9ricains ATACMS et britanniques Storm Shadow.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ukraine-moscou-considerera-toute-frappe-avec-des-taurus-comme-une-participation-directe-de-l-allemagne-a-la-guerre-20250417"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e, l\u2019Europe tente de d\u00e9solidariser les \u00c9tats-Unis de la Russie",
        "summary": "ANALYSE - \u00c0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e, Emmanuel Macron, avec ses alli\u00e9s britanniques, allemands et ukrainiens, a cherch\u00e9, jeudi, \u00e0 convaincre les n\u00e9gociateurs de Donald Trump, dont le projet de paix est align\u00e9 sur les th\u00e8ses de Moscou.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-a-l-elysee-l-europe-tente-de-desolidariser-les-etats-unis-de-la-russie-20250417"
    },
    {
        "title": "En d\u00e9pit de l\u2019intensification des combats, l\u2019Ukraine r\u00e9siste \u00e0 une nouvelle offensive de printemps",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Tandis que Moscou cherche \u00e0 peser sur d\u2019\u00e9ventuelles n\u00e9gociations, les lignes ukrainiennes r\u00e9sistent \u00e0 cette guerre d\u2019usure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-depit-de-l-intensification-des-combats-l-ukraine-resiste-a-une-nouvelle-offensive-de-printemps-20250417"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : les syndicats re\u00e7us ce vendredi \u00e0 Bercy pour parler des effets sur l\u2019emploi",
        "summary": "Cette r\u00e9union, r\u00e9clam\u00e9e \u00e0 cor et \u00e0 cri par les syndicats, survient quelques jours apr\u00e8s un Conseil national de l\u2019Industrie auquel ils n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 convi\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/droits-de-douane-les-syndicats-recus-ce-vendredi-a-bercy-pour-parler-des-effets-sur-l-emploi-20250418"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est vraiment exceptionnel\u00bb : la Savoie en vigilance orange \u00abavalanches\u00bb ce vendredi apr\u00e8s d\u2019\u00e9normes chutes de neige",
        "summary": "\u00abL\u2019activit\u00e9 avalancheuse sera nettement plus r\u00e9duite que jeudi dans les Alpes mais de grandes avalanches sont encore possibles\u00bb ce vendredi 18 avril, met en garde M\u00e9t\u00e9o-France. Le d\u00e9partement de la Savoie est en vigilance orange \u00e0 partir de 10 heures.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/c-est-vraiment-exceptionnel-la-savoie-en-vigilance-orange-avalanches-ce-vendredi-apres-d-enormes-chutes-de-neige-20250418"
    },
    {
        "title": "Les images des \u00e9normes chutes de neige qui ont frapp\u00e9 les Alpes",
        "summary": "EN IMAGES - Plus d\u2019un m\u00e8tre de neige est tomb\u00e9 en une nuit sur les Alpes, provoquant fermetures de stations, confinements et une avalanche \u00e0 Val Thorens. Les autorit\u00e9s de Savoie, Italie et Suisse prennent des mesures d\u2019urgence.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/les-images-des-enormes-chutes-de-neige-qui-ont-frappe-les-alpes-20250417"
    },
    {
        "title": "Neige en Savoie : une personne en arr\u00eat cardio-respiratoire apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 ensevelie sous la neige \u00e0 Val Thorens",
        "summary": "Depuis mercredi 16 avril, la pr\u00e9fecture de la Savoie a plac\u00e9 le d\u00e9partement en vigilance orange avalanche apr\u00e8s de fortes pr\u00e9cipitations pluvieuses et neigeuses.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/neige-en-savoie-trois-personnes-ensevelies-a-val-thorens-dont-une-dans-un-etat-critique-20250417"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : deux morts et des dizaines de bless\u00e9s apr\u00e8s des frappes russes sur Kharkiv et Soumy",
        "summary": "Les villes ukrainiennes sont quasi quotidiennement la cible de frappes russes, malgr\u00e9 les r\u00e9centes tentatives des \u00c9tats-Unis d\u2019amener les bellig\u00e9rants \u00e0 des pourparlers destin\u00e9s \u00e0 mettre fin \u00e0 plus de trois ans de combats.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/guerre-en-ukraine-deux-morts-et-des-dizaines-de-blesses-apres-des-frappes-russes-sur-kharkiv-et-soumy-20250418"
    },
    {
        "title": "En Allemagne, les sociod\u00e9mocrates freinent l\u2019\u00e9lan militariste de Friedrich Merz",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le futur ministre de la D\u00e9fense Boris Pistorius semble \u00e9pouser la politique de prudence de son ancien gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-allemagne-les-sociodemocrates-freinent-l-elan-militariste-de-friedrich-merz-20250417"
    },
    {
        "title": "Cible obsessionnelle de la gauche : Pierre-Edouard St\u00e9rin, le patron catholique qui veut mettre la droite au pouvoir",
        "summary": "PORTRAIT - Figure m\u00e9connue du grand public, il intrigue et d\u00e9range. \u00c0 la t\u00eate d\u2019une fortune d\u20191,6\u00a0milliard d\u2019euros, le fondateur de Smartbox ambitionne de mettre la droite aux manettes. Plong\u00e9e dans les secrets et l\u2019ambition d\u2019un patron pas comme les autres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/entrepreneuriat-philanthropie-education-la-galaxie-du-milliardaire-pierre-edouard-sterin-20250418"
    },
    {
        "title": "Entrepreneuriat, philanthropie, \u00e9ducation : la galaxie du milliardaire Pierre-\u00c9douard St\u00e9rin",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Business angel, le cocr\u00e9ateur des coffrets-cadeaux Smartbox investit massivement dans les start-up. Mais cet homme aux convictions assum\u00e9es met aussi sa\u00a0fortune au service des causes et des id\u00e9es qui lui sont ch\u00e8res.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/entrepreneur/entrepreneuriat-philanthropie-education-la-galaxie-du-milliardaire-pierre-edouard-sterin-20250418"
    },
    {
        "title": "\u00abIl n\u2019y a plus de limites\u00bb : comment Trump enr\u00f4le de force les plus grands cabinets d\u2019avocats dans sa guerre commerciale",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a r\u00e9colt\u00e9 pas moins de 940 millions de dollars de prestations juridiques pro bono aupr\u00e8s des cabinets les plus prestigieux en mena\u00e7ant directement l\u2019int\u00e9grit\u00e9 de leurs affaires. Il compte bien les mettre au service de sa guerre commerciale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/il-n-y-a-plus-de-limites-comment-trump-enrole-de-force-les-plus-grands-cabinets-d-avocats-dans-sa-guerre-commerciale-20250417"
    },
    {
        "title": "Japon : un chauffeur de bus perd 73.000 euros de prime de retraite apr\u00e8s avoir vol\u00e9 6 euros",
        "summary": "Condamn\u00e9 en premi\u00e8re instance, l\u2019homme a d\u2019abord vu sa peine annul\u00e9e en appel, le tribunal estimant que la sanction \u00e9tait excessive. Mais jeudi, la Cour supr\u00eame a rendu un arr\u00eat d\u00e9finitif en faveur de la ville et a r\u00e9tabli la sanction initiale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/japon-un-chauffeur-de-bus-perd-73-000-euros-de-prime-de-retraite-apres-avoir-vole-6-euros-20250418"
    },
    {
        "title": "\u00abCe qu\u2019ils font est une honte\u00bb : aux \u00c9tats-Unis, les r\u00e9publicains lancent une enqu\u00eate parlementaire sur Harvard",
        "summary": "Dans leur lettre, les \u00e9lus signifient \u00e0 la pr\u00e9sidence de l\u2019universit\u00e9 qu\u2019ils vont contr\u00f4ler son \u00abmanque de conformit\u00e9 avec les lois sur les droits civiques\u00bb, et en particulier les discriminations fond\u00e9es sur les origines.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/ce-qu-ils-font-est-une-honte-aux-etats-unis-les-republicains-lancent-une-enquete-parlementaire-sur-harvard-20250418"
    },
    {
        "title": "Programmation pluriannuelle de l\u2019\u00e9nergie : \u00abIl y a urgence \u00e0 agir\u00bb, alerte le d\u00e9put\u00e9 Rapha\u00ebl Schellenberger",
        "summary": "Dans une lettre au premier ministre, l\u2019\u00e9lu, connu pour avoir pr\u00e9sid\u00e9 la commission d\u2019enqu\u00eate visant \u00e0 \u00e9tablir les raisons de la perte de souverainet\u00e9 et d\u2019ind\u00e9pendance \u00e9nerg\u00e9tique de la France, tire la sonnette d\u2019alarme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/programmation-pluriannuelle-de-l-energie-il-y-a-urgence-a-agir-alerte-le-depute-raphael-schellenberger-20250418"
    },
    {
        "title": "En pleine crise boursi\u00e8re, notre portefeuille d\u2019actions performe gr\u00e2ce \u00e0 4 p\u00e9pites",
        "summary": "Notre Portefeuille de r\u00e9f\u00e9rence est form\u00e9 d\u2019une quinzaine de lignes. Quatre titres sont si bien orient\u00e9s depuis le d\u00e9but de 2024 qu\u2019ils conduisent \u00e0 une surperformance d\u2019environ 2,5 points de pourcentage par rapport au CAC 40.",
        "link": "https://bourse.lefigaro.fr/actu-conseils/en-pleine-crise-boursiere-notre-portefeuille-d-actions-performe-grace-a-4-pepites-20250417"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Bourges, Keith Jarrett revisit\u00e9 avec un piano pilot\u00e9 par l'intelligence artificielle",
        "summary": "Le pianiste \u00c9douard Ferlet a propos\u00e9 une performance originale du c\u00e9l\u00e8bre K\u00f6ln Concert de l\u2019as am\u00e9ricain du jazz, accompagn\u00e9 de ce qu\u2019il surnomme son \u00ab\u00a0Piano\u00efd\u00a0\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/a-bourges-keith-jarrett-revisite-avec-un-piano-pilote-par-l-intelligence-artificielle-20250418"
    },
    {
        "title": "Nantes : pour reconqu\u00e9rir le 38 rue Watteau, min\u00e9 par le trafic, le hall d\u2019entr\u00e9e va \u00eatre d\u00e9plac\u00e9",
        "summary": "Nantes M\u00e9tropole Habitat va lancer un chantier d\u2019envergure de 800.000 euros pour tenter de mettre d\u00e9finitivement fin \u00e0 l\u2019un des plus gros points de deal de la ville.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/nantes-pour-reconquerir-le-38-rue-watteau-mine-par-le-trafic-le-hall-d-entree-va-etre-deplace-20250418"
    },
    {
        "title": "\u00abUne premi\u00e8re dans notre histoire\u00bb : la R\u00e9publique tch\u00e8que ne re\u00e7oit plus de p\u00e9trole russe apr\u00e8s 60 ans de d\u00e9pendance",
        "summary": "\u00c0 la suite de travaux d\u2019expansion d\u2019un co\u00fbt de 60 millions d\u2019euros, l\u2019\u00c9tat tch\u00e8que re\u00e7oit d\u00e9sormais tout son p\u00e9trole via l\u2019ol\u00e9oduc TAL, qui est d\u00e9tenu par un consortium de huit groupes p\u00e9troliers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/une-premiere-dans-notre-histoire-la-republique-tcheque-ne-recoit-plus-de-petrole-russe-apres-60-ans-de-dependance-20250418"
    },
    {
        "title": "Menace de gr\u00e8ve pour le 8 mai : la SNCF ne doit pas \u00abl\u00e2cher encore des millions d\u2019euros\u00bb aux syndicats, plaide le ministre des Transports",
        "summary": "Philippe Tabarot ne souhaite pas que la direction de la compagnie trouve \u00abune solution co\u00fbte que co\u00fbte\u00bb. Ce serait \u00abdonner quelque part raison \u00e0 ceux qui utilisent cette arme de la gr\u00e8ve\u00bb, a-t-il jug\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/menace-de-greve-pour-le-8-mai-la-sncf-ne-doit-pas-lacher-encore-des-millions-d-euros-aux-syndicats-plaide-le-ministre-des-transports-20250418"
    },
    {
        "title": "Mobilisation sur le pont du 8 mai : \u00abLa SNCF ne peut pas se permettre une gr\u00e8ve\u00bb, estime le PDG de SNCF Voyageurs",
        "summary": "Alors que plusieurs syndicats appellent \u00e0 la gr\u00e8ve d\u00e9but mai, Christophe Fanichet, PDG de SNCF Voyageurs, met en garde contre un mouvement social aux lourdes cons\u00e9quences.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/mobilisation-sur-le-pont-du-8-mai-la-sncf-ne-peut-pas-se-permettre-une-greve-estime-le-pdg-de-sncf-voyageurs-20250418"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve SNCF lors du pont du 8 mai : \u00e0 quoi s\u2019attendre pour ce long week-end ?",
        "summary": "Quelques jours apr\u00e8s SUD-Rail et un influent collectif de contr\u00f4leurs, la CGT-Cheminots a appel\u00e9 \u00e0 un mouvement de gr\u00e8ve conjoint d\u00e8s le lundi 5 mai. Les contr\u00f4leurs avaient d\u00e9j\u00e0 men\u00e9 deux gr\u00e8ves massivement suivies dans le pass\u00e9, \u00e0 No\u00ebl 2022 et \u00e0 l\u2019hiver 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/greve-sncf-lors-du-pont-du-8-mai-a-quoi-s-attendre-pour-ce-long-week-end-20250413"
    },
    {
        "title": "JD Vance est arriv\u00e9 en Italie pour rencontrer Meloni et c\u00e9l\u00e9brer P\u00e2ques au Vatican",
        "summary": "Il y a trois semaines environ, la cheffe du gouvernement italien s\u2019\u00e9tait d\u00e9clar\u00e9e en phase avec les critiques exprim\u00e9es par le vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e0 l\u2019encontre de l\u2019Europe o\u00f9, selon lui, la libert\u00e9 d\u2019expression et la d\u00e9mocratie reculent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/jd-vance-est-arrive-en-italie-pour-rencontrer-meloni-et-celebrer-paques-au-vatican-20250418"
    },
    {
        "title": "Disparition de Nora Aunor, l\u00e9gende du septi\u00e8me art philippin",
        "summary": "V\u00e9ritable star aux Philippines, l\u2019actrice d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 71 ans qui a tourn\u00e9 dans plus de 150 films et enregistr\u00e9 12 albums studios, sera honor\u00e9e par des fun\u00e9railles nationales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/disparition-de-nora-aunor-legende-du-septieme-art-philippin-20250418"
    },
    {
        "title": "Nucl\u00e9aire iranien : les Europ\u00e9ens ont une \u00abd\u00e9cision importante\u00bb \u00e0 prendre sur le \u00abr\u00e9tablissement des sanctions\u00bb, dit Rubio",
        "summary": "\u00abNous devrions tous anticiper qu\u2019ils sont sur le point de recevoir un rapport de l\u2019AIEA indiquant non seulement que l\u2019Iran est hors-conformit\u00e9, mais qu\u2019il est dangereusement proche de l\u2019arme, plus proche que jamais\u00bb, a pr\u00e9venu le chef de la diplomatie am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/nucleaire-iranien-les-europeens-ont-une-decision-importante-a-prendre-sur-le-retablissement-des-sanctions-dit-rubio-20250418"
    },
    {
        "title": "D\u00e9natalit\u00e9, foyers plus petits... Comment la grande distribution s\u2019est adapt\u00e9e au nouveau visage des familles fran\u00e7aises",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Certains couples en \u00e2ge de procr\u00e9er choisissent de ne pas avoir d\u2019enfants, r\u00e9duisant la taille des foyers et acc\u00e9l\u00e9rant la seniorisation de la soci\u00e9t\u00e9. Les industriels doivent s\u2019adapter rapidement aux nouveaux modes de consommation, parfois surprenants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/denatalite-foyers-plus-petits-comment-la-grande-distribution-s-est-adaptee-au-nouveau-visage-des-familles-francaises-20250418"
    },
    {
        "title": "Mariage : ces trentenaires fran\u00e7ais qui se disent oui \u00e0 l\u2019am\u00e9ricaine",
        "summary": "Noces sur cinq jours, dress code des t\u00e9moins, cr\u00e9ation de contenus pour les r\u00e9seaux sociaux\u2026 S\u2019ils s\u2019aiment comme avant, les \u00e9poux de 2025 sont de plus en plus influenc\u00e9s par les c\u00e9r\u00e9monies XXL d\u2019outre-Atlantique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/style/ils-travaillent-gagnent-bien-leur-vie-et-veulent-montrer-leur-reussite-ces-trentenaires-francais-qui-se-marient-a-l-americaine-20250418"
    },
    {
        "title": "Essonne : un homme touch\u00e9 mortellement dans un stand de tir, deux moniteurs en garde \u00e0 vue",
        "summary": "Le minist\u00e8re public a ouvert une enqu\u00eate pour violences avec arme ayant entra\u00een\u00e9 la mort sans intention de la donner, confi\u00e9e \u00e0 la direction de la criminalit\u00e9 territoriale de l\u2019Essonne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/essonne-un-homme-touche-mortellement-dans-un-stand-de-tir-deux-moniteurs-en-garde-a-vue-20250418"
    },
    {
        "title": "Francis Lalanne, chanteur et ex-candidat aux europ\u00e9ennes, d\u00e9clar\u00e9 in\u00e9ligible",
        "summary": "Bien que la t\u00eate de liste du parti \u00abFrance libre\u00bb ait \u00abtransmis (...) \u00a0des financements politiques des pi\u00e8ces par courrier \u00e9lectronique\u00bb, ces derni\u00e8res ne constituent pas un compte de campagne, lit-on dans la d\u00e9cision du Conseil d\u2019\u00c9tat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/francis-lalanne-chanteur-et-ex-candidat-aux-europeennes-declare-ineligible-20250418"
    },
    {
        "title": "Netflix augmente (encore) le prix de ses abonnements en France",
        "summary": "Pour l\u2019offre Standard par exemple, il en co\u00fbtera d\u00e9sormais 14,99 euros par mois aux clients fran\u00e7ais, contre 13,49 euros jusque-l\u00e0. Un tarif qui a bondi de 67% en onze ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/netflix-augmente-encore-le-prix-de-ses-abonnements-en-france-20250418"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c7a ressemble \u00e0 Mar-a-Lago\u00bb : l\u2019envoy\u00e9 sp\u00e9cial am\u00e9ricain Witkoff compare le palais de l\u2019\u00c9lys\u00e9e \u00e0 la villa de Trump",
        "summary": "VID\u00c9O - Le chef de la diplomatie am\u00e9ricaine Marco Rubio et l\u2019\u00e9missaire sp\u00e9cial Steve Witkoff \u00e9taient re\u00e7us par Emmanuel Macron ce jeudi pour des discussions sur la guerre en Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/ca-ressemble-a-mar-a-lago-l-envoye-special-americain-witkoff-compare-le-palais-de-l-elysee-a-la-villa-de-trump-20250418"
    },
    {
        "title": "Week-end de P\u00e2ques : vers un vendredi \u00abrouge\u00bb sur les routes fran\u00e7aises, d\u00e9j\u00e0 plus de 350km de bouchons \u00e0 11h",
        "summary": "\u00abLe week-end de P\u00e2ques sera le plus circul\u00e9 de toutes les vacances scolaires de printemps\u00bb, pr\u00e9vient le site le Bison Fut\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/bison-fute-prevoit-un-week-end-de-paques-complique-sur-les-routes-francaises-20250416"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : quel temps fera-t-il lors du week-end prolong\u00e9 de P\u00e2ques ?",
        "summary": "Dans la suite d\u2019une semaine mitig\u00e9e, les averses et la fra\u00eecheur seront au rendez-vous sur l\u2019ensemble du territoire fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/meteo-quel-temps-fera-t-il-lors-du-week-end-prolonge-de-paques-20250416"
    },
    {
        "title": "Approuvez-vous le choix des \u00c9tats-Unis de prendre leurs distances avec la guerre en Ukraine ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/approuvez-vous-le-choix-des-etats-unis-de-prendre-leurs-distances-avec-la-guerre-en-ukraine-20250418"
    },
    {
        "title": "\u00abNous demandons la d\u00e9mission de la pr\u00e9sidente de Lyon-II\u00bb : la tribune de 50 universitaires en soutien \u00e0 Fabrice Balanche",
        "summary": "TRIBUNE - La violente campagne de d\u00e9nigrement dont le g\u00e9ographe est victime est un signal d\u2019alarme, s\u2019inqui\u00e8tent plus d\u2019une cinquantaine d\u2019universitaires dans une lettre ouverte initi\u00e9e par Xavier-Laurent Salvador et sign\u00e9e par Jean-Michel Blanquer et Luc Ferry.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/nous-demandons-la-demission-de-la-presidente-de-lyon-ii-la-tribune-de-50-universitaires-en-soutien-a-fabrice-balanche-20250418"
    },
    {
        "title": "Les premiers chercheurs am\u00e9ricains fuyant Donald Trump seront accueillis par l'universit\u00e9 d'Aix-Marseille en juin",
        "summary": "Un appel aux chercheurs am\u00e9ricains, dont la libert\u00e9 acad\u00e9mique pourrait \u00eatre menac\u00e9e par la politique du pr\u00e9sident r\u00e9publicain, avait \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 en mars par l\u2019universit\u00e9. 298 candidatures ont \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/les-premiers-chercheurs-americains-fuyant-donald-trump-seront-accueillis-par-l-universite-d-aix-marseille-en-juin-20250418"
    },
    {
        "title": "Les \u00c9tats-Unis s\u2019\u00e9loignent de l\u2019Ukraine, le gouvernement critique la gr\u00e8ve de la SNCF, important trafic sur les routes avant P\u00e2ques... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l\u2019essentiel de l\u2019actualit\u00e9 parue ce vendredi 18 avril au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/les-etats-unis-s-eloignent-de-l-ukraine-le-gouvernement-critique-la-greve-de-la-sncf-important-trafic-sur-les-routes-avant-paques-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20250418"
    },
    {
        "title": "Top 14 : en cette semaine de prolongation au RCT, Pierre Mignoni continue l\u2019aventure jusqu\u2019en 2029",
        "summary": "Apr\u00e8s Rebbadj, Sma\u00efli et Domon, le Racing Club Toulonnais a annonc\u00e9 ce vendredi la prolongation de contrat de son directeur du rugby Pierre Mignoni jusqu\u2019en 2029.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-en-cette-semaine-de-prolongation-au-rct-pierre-mignoni-continue-l-aventure-jusqu-en-2029-1-20250418"
    },
    {
        "title": "Supprimer l\u2019abattement fiscal des retrait\u00e9s : tout comprendre \u00e0 cette mesure pol\u00e9mique qui s\u00e9duit le gouvernement",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le patronat, la CFDT et la Cour des comptes sugg\u00e8rent depuis plusieurs mois de modifier le m\u00e9canisme de l\u2019abattement fiscal de 10% sur les pensions, en vigueur depuis 1977. De quoi susciter une lev\u00e9e de boucliers chez les principaux concern\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/supprimer-l-abattement-fiscal-des-retraites-tout-comprendre-a-cette-mesure-polemique-qui-seduit-le-gouvernement-20250418"
    },
    {
        "title": "\u00abLe plus gros \u00e9pisode neigeux jamais enregistr\u00e9 en avril\u00bb : dans les Alpes, le r\u00e9cit de 48 heures hors du commun",
        "summary": "R\u00c9CIT - D\u2019abondantes quantit\u00e9s de neige se sont abattues sur les massifs de la Haute-Maurienne et de la Tarentaise entre mercredi soir et jeudi, poussant Tignes, Val Thorens et Val d\u2019Is\u00e8re \u00e0 confiner leurs habitants. La Savoie est toujours plac\u00e9e en vigilance orange pour avalanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/montagne/le-plus-gros-episode-neigeux-jamais-enregistre-en-avril-dans-les-alpes-le-recit-de-48-heures-hors-du-commun-20250418"
    },
    {
        "title": "Val Thorens : la personne ensevelie dans une avalanche est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e",
        "summary": "La personne avait \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e jeudi en arr\u00eat cardio-respiratoire \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la station savoyarde, o\u00f9 deux coul\u00e9es de neige ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9es jeudi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/val-thorens-la-personne-ensevelie-dans-une-avalanche-est-decedee-20250418"
    },
    {
        "title": "\u00abJoyeuses P\u00e2ques\u00bb, le club de Getafe re\u00e7oit un flot de messages apr\u00e8s avoir valoris\u00e9 \u00abses traditions et ses croyances\u00bb",
        "summary": "LE SCAN SPORT - Le club espagnol a enregistr\u00e9 un record d\u2019interactions apr\u00e8s avoir publi\u00e9 un message pour c\u00e9l\u00e9brer la Semaine Sainte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/espagne/joyeuses-paques-le-club-de-getafe-recoit-un-flot-de-messages-apres-avoir-valorise-ses-traditions-et-ses-croyances-20250418"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : l'ordre russe de ne pas frapper de sites \u00e9nerg\u00e9tiques ukrainiens \u00aba expir\u00e9\u00bb, selon le Kremlin",
        "summary": "\u00abLa Russie aspire \u00e0 r\u00e9gler ce conflit, \u00e0 assurer ses int\u00e9r\u00eats et reste ouverte au dialogue\u00bb, a rappel\u00e9 ce vendredi le porte-parole de la pr\u00e9sidence russe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/guerre-en-ukraine-l-ordre-russe-de-ne-pas-frapper-de-sites-energetiques-ukrainiens-a-expire-selon-le-kremlin-20250418"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Nice, les discr\u00e8tes invitations du camp Estrosi pour r\u00e9cup\u00e9rer les soutiens de Ciotti",
        "summary": "Le premier adjoint au maire de Nice a propos\u00e9 des rencontres \u00e0 des soutiens d\u2019\u00c9ric Ciotti, qui travaillent sur sa future candidature aux municipales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/a-nice-les-discretes-invitations-du-camp-estrosi-pour-recuperer-les-soutiens-de-ciotti-20250418"
    },
    {
        "title": "Guerre commerciale : Bernard Arnault est \u00abvendu aux Am\u00e9ricains\u00bb, tacle Fabien Roussel",
        "summary": "Le patron du Parti communiste fran\u00e7ais a fustig\u00e9 les propos du patron de LVMH sur le libre-\u00e9change. \u00abIl est dangereux\u00ab, ass\u00e8ne-t-il.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/guerre-commerciale-bernard-arnault-est-vendu-aux-americains-tacle-fabien-roussel-20250418"
    },
    {
        "title": "Des ONG saisissent la m\u00e9diatrice europ\u00e9enne contre un processus de simplification jug\u00e9 \u00abnon d\u00e9mocratique\u00bb",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/des-ong-saisissent-la-mediatrice-europeenne-contre-un-processus-de-simplification-juge-non-democratique-20250418"
    },
    {
        "title": "\u00abSeigneur, pardonne-moi, je suis effront\u00e9\u00bb : une lettre de l\u2019auteur de Dracula vendue 17.500 euros",
        "summary": "Il s\u2019agit de la premi\u00e8re note \u00e9crite par Bram Stoker, quelques semaines apr\u00e8s la parution de son \u0153uvre \u00e0 succ\u00e8s en 1897. Dans cette lettre, acquise par un particulier ce vendredi, l\u2019\u00e9crivain britannique joue avec humour de l\u2019univers gothique qu\u2019il a cr\u00e9\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/livres/seigneur-pardonne-moi-je-suis-effronte-une-lettre-de-l-auteur-de-dracula-vendue-17-500-euros-20250418"
    },
    {
        "title": "S\u00e9ance de cryoth\u00e9rapie mortelle \u00e0 Paris : la deuxi\u00e8me victime \u00aben \u00e9tat de mort c\u00e9r\u00e9brale\u00bb",
        "summary": "Le rapport d\u2019autopsie de la premi\u00e8re victime conclut \u00e0 \u00abun syndrome asphyxique dans un milieu appauvri en oxyg\u00e8ne\u00bb, a pr\u00e9cis\u00e9 le parquet, ce qui accr\u00e9dite l\u2019hypoth\u00e8se d\u2019une fuite d\u2019azote dans la cabine de cryoth\u00e9rapie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/seance-de-cryotherapie-mortelle-a-paris-la-deuxieme-victime-en-etat-de-mort-cerebrale-selon-le-parquet-20250418"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la fuite mortelle d\u2019azote dans une salle de sport \u00e0 Paris, l\u2019usage de la cryoth\u00e9rapie en question",
        "summary": "La \u00abth\u00e9rapie par le froid\u00bb, responsable de la mort d\u2019une employ\u00e9e d\u2019une salle de sport du XIe arrondissement de Paris et d\u2019une autre personne en \u00e9tat de \u00abmort c\u00e9r\u00e9brale\u00bb, est strictement encadr\u00e9e par la loi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/demain/sante/apres-la-fuite-mortelle-d-azote-dans-une-salle-de-sport-a-paris-l-usage-de-la-cryotherapie-en-question-20250415"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019est-ce que la cryoth\u00e9rapie, cette th\u00e9rapie par le froid li\u00e9e \u00e0 un accident mortel dans une salle de sport\u00a0?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Un drame a eu lieu lundi dans une salle de sport parisienne impliquant cette pratique. Issue du sport de haut niveau, elle s\u2019est peu \u00e0 peu d\u00e9mocratis\u00e9e. Mais est-elle s\u00fbre et efficace\u00a0?",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/social/sante-publique/qu-est-ce-que-la-cryotherapie-cette-therapie-par-le-froid-liee-a-un-accident-mortel-a-paris-20250415"
    },
    {
        "title": "Perrier : Nestl\u00e9 Waters reconna\u00eet une nouvelle contamination dans des bouteilles",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 englu\u00e9e dans une pol\u00e9mique pour avoir utilis\u00e9 des traitements interdits sur ses eaux naturelles, la filiale du groupe suisse a de nouveau d\u00fb \u00e9carter des bouteilles, mais d\u00e9fend son forage.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/perrier-nestle-waters-reconnait-une-nouvelle-contamination-dans-des-bouteilles-mais-pas-du-forage-20250418"
    },
    {
        "title": "Manche : un migrant meurt dans une tentative de travers\u00e9e",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/manche-un-migrant-meurt-dans-une-tentative-de-traversee-20250418"
    },
    {
        "title": "Suisse : une femme condamn\u00e9e \u00e0 payer une amende de 400 francs pour avoir fait s\u00e9cher un jour d\u2019\u00e9cole \u00e0 ses enfants",
        "summary": "Apr\u00e8s un divorce et pour se ressourcer, une anesth\u00e9siste a fait rater un jour de cours \u00e0 ses quatre enfants, une pratique ill\u00e9gale en Suisse comme en France. D\u2019abord condamn\u00e9e \u00e0 payer 2000 francs \u00e0 l\u2019\u00e9cole, un jugement a r\u00e9duit son amende \u00e0 100 francs par enfant.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/suisse-une-femme-condamnee-a-payer-une-amende-de-400-francs-pour-avoir-fait-secher-un-jour-d-ecole-a-ses-enfants-20250418"
    },
    {
        "title": "Nucl\u00e9aire iranien : T\u00e9h\u00e9ran a de \u00abs\u00e9rieux doutes\u00bb sur les intentions am\u00e9ricaines",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - \u00abNous participerons malgr\u00e9 tout aux n\u00e9gociations de demain\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 ce vendredi le ministre iranien des Affaires \u00e9trang\u00e8res iranien, en marge d\u2019une conf\u00e9rence de presse \u00e0 Moscou avec son homologue russe Sergue\u00ef Lavrov.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/nucleaire-iranien-teheran-a-de-serieux-doutes-sur-les-intentions-americaines-20250418"
    },
    {
        "title": "Kiev accuse Moscou d\u2019avoir pill\u00e9 \u00ab 1,7 million d\u2019\u0153uvres d\u2019art \u00bb pour les revendre sur le march\u00e9 noir",
        "summary": "Mykola Tochytsky affirme que le gouvernement de Poutine revend les pi\u00e8ces de collections ukrainiennes \u00e0 l\u2019\u00e9tranger. Depuis l\u2019invasion russe en 2022, 494 sites culturels ont \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9s d\u2019apr\u00e8s l\u2019Unesco.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/arts-expositions/kiev-accuse-moscou-d-avoir-pille-1-7-million-d-oeuvres-d-art-pour-les-revendre-sur-le-marche-noir-20250418"
    },
    {
        "title": "Vente de voitures d\u2019occasion\u00a0: Leboncoin est-il devenu payant\u00a0? Pas si simple...",
        "summary": "Plusieurs m\u00e9dias affirment depuis plusieurs jours que la c\u00e9l\u00e8bre plateforme de petites annonces fait d\u00e9sormais payer les annonces de voitures. Le Figaro d\u00e9m\u00eale le vrai du faux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/automobile/vente-de-voitures-d-occasion-leboncoin-est-il-devenu-payant-pas-si-simple-20250418"
    },
    {
        "title": "8 personnes prises de malaise apr\u00e8s la formation d\u2019un \u00abnuage de chlore\u00bb \u00e0 la une piscine de Saint-Brevin-les-Pins",
        "summary": "Les sapeurs-pompiers de Loire-Atlantique ont mobilis\u00e9 d\u2019importants effectifs jeudi matin pour \u00e9vacuer les lieux. Une soixantaine de personnes a \u00e9t\u00e9 prise en charge par les secours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/8-personnes-prises-de-malaise-apres-la-formation-d-un-nuage-de-chlore-a-la-une-piscine-de-saint-brevin-les-pins-20250418"
    },
    {
        "title": "Nantes : un chauffeur de VTC au volant de sa Tesla victime d\u2019une tentative d\u2019enl\u00e8vement rat\u00e9e",
        "summary": "Une tentative de vol a d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 en kidnapping rat\u00e9, mercredi, \u00e0 Saint-Herblain, dans la banlieue nantaise. Deux personnes sont toujours recherch\u00e9es par la police, tandis qu\u2019une troisi\u00e8me a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/nantes-un-chauffeur-de-vtc-au-volant-de-sa-tesla-victime-d-une-tentative-d-enlevement-ratee-20250418"
    },
    {
        "title": "Donald Trump examine la possibilit\u00e9 de limoger Jerome Powell, le pr\u00e9sident de la Fed",
        "summary": "Donald Trump et son gouvernement \u00e9tudient la possibilit\u00e9 de limoger le pr\u00e9sident de la Banque centrale am\u00e9ricaine (Fed) Jerome Powell, a fait savoir vendredi le principal conseiller \u00e9conomique de la Maison-Blanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/donald-trump-examine-la-possibilite-de-limoger-jerome-powell-le-president-de-la-fed-20250418"
    },
    {
        "title": "\u00abCe n\u2019est plus possible\u00bb : Olivier Andri\u00e8s, le patron de Safran qui dit tout haut son ras-le-bol des \u00e9cologistes",
        "summary": "PORTRAIT - Depuis son arriv\u00e9e \u00e0 la t\u00eate du groupe a\u00e9ronautique, cet X-Mines de 63 ans n\u2019h\u00e9site plus \u00e0 monter au cr\u00e9neau pour d\u00e9noncer des contre-v\u00e9rit\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/ce-n-est-plus-possible-olivier-andries-le-patron-de-safran-qui-dit-tout-haut-son-ras-le-bol-des-ecologistes-20250418"
    },
    {
        "title": "Ils \u00abnous ont jet\u00e9 des tomates\u00bb : le patron de Safran ne veut plus investir dans les villes dirig\u00e9es par des \u00e9cologistes",
        "summary": "Olivier Andri\u00e8s garde en travers de la gorge la r\u00e9action des \u00e9lus \u00e9colo rennais \u00e0 l\u2019implantation d\u2019un site industriel dans la ville bretonne en f\u00e9vrier 2024. \u00abChaque fois que l\u2019on aura un choix de localisation, je bannirai une offre faite par une ville d\u00e9tenue par une majorit\u00e9 \u00e9cologiste\u00bb, a-t-il d\u00e9clar\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/ils-nous-ont-jete-des-tomates-le-patron-de-safran-ne-veut-plus-investir-dans-les-villes-dirigees-par-des-ecologistes-20250416"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019aviation n\u2019est pas une industrie d\u2019avenir\u00bb : Sandrine Rousseau r\u00e9pond au coup de gueule du patron de Safran",
        "summary": "Lundi, Olivier Andri\u00e8s avait d\u00e9plor\u00e9 l\u2019accueil hostile des \u00e9lus \u00e9cologistes locaux \u00e0 un projet industriel de son groupe a\u00e9ronautique \u00e0 Rennes l\u2019an dernier, affirmant ne plus vouloir investir dans les villes dirig\u00e9es par des Verts.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/l-aviation-n-est-pas-une-industrie-d-avenir-sandrine-rousseau-repond-au-coup-de-gueule-du-patron-de-safran-20250417"
    },
    {
        "title": "Municipales 2026 : \u00e0 Bordeaux, le maire Pierre Hurmic talonn\u00e9 par Thomas Cazenave dans un sondage",
        "summary": "\u00c0 moins d\u2019un an des \u00e9lections, un sondage Ifop, command\u00e9 par Renaissance, a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 sur le climat politique \u00e0 Bordeaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/municipales-2026-a-bordeaux-le-maire-pierre-hurmic-talonne-par-thomas-cazenave-dans-un-sondage-20250418"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : un s\u00e9nateur am\u00e9ricain rencontre un Salvadorien expuls\u00e9 \u00e0 tort par l\u2019administration Trump",
        "summary": "Le d\u00e9mocrate Chris Van Hollen a rencontr\u00e9 Kilmar Abrego Garcia, p\u00e8re de famille renvoy\u00e9 \u00e0 tort des \u00c9tats-Unis vers le Salvador.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-un-senateur-americain-rencontre-un-salvadorien-expulse-a-tort-par-l-administration-trump-20250418"
    },
    {
        "title": "Villeurbanne : \u00abagression antis\u00e9mite\u00bb ou \u00abriposte antifasciste\u00bb, l\u2019influenceuse Mila et l\u2019insoumis Rapha\u00ebl Arnault s\u2019\u00e9charpent en ligne",
        "summary": "Alors que l\u2019enqu\u00eate concernant une \u00e9ni\u00e8me agression \u00e0 caract\u00e8re antis\u00e9mite \u00e0 Villeurbanne se poursuit, plusieurs \u00e9l\u00e9ments interrogent quant au mobile. La piste d\u2019un r\u00e8glement de comptes entre groupuscules n\u2019est pas \u00e9cart\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/villeurbanne-agression-antisemite-ou-riposte-antifasciste-l-influenceuse-mila-et-l-insoumis-raphael-arnault-s-echarpent-en-ligne-20250418"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9cit exclusif de nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux \u00e0 Vladivostok, la sentinelle russe du Pacifique tourn\u00e9e vers la Chine",
        "summary": "GRAND REPORTAGE - Apr\u00e8s l\u2019invasion de l\u2019Ukraine et sa rupture avec l\u2019Occident, Moscou a renforc\u00e9 ses liens \u00e9conomiques avec P\u00e9kin. Dans cette ville portuaire au bord de la mer du Japon o\u00f9 transitent une bonne partie des \u00e9changes commerciaux, on vit d\u00e9sormais \u00e0 l\u2019heure chinoise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-recit-exclusif-de-nos-envoyes-speciaux-a-vladivostok-la-sentinelle-russe-du-pacifique-tournee-vers-la-chine-20250418"
    },
    {
        "title": "Dans les centres de r\u00e9tention administrative, ces associations de d\u00e9fense des droits des migrants qui co\u00fbtent tr\u00e8s cher au contribuable",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Pointant du doigt un syst\u00e8me schizophr\u00e9nique, o\u00f9 les Fran\u00e7ais paient d\u2019un c\u00f4t\u00e9 des policiers pour proc\u00e9der aux expulsions et de l\u2019autre des associations qui \u0153uvrent pour les emp\u00eacher, une s\u00e9natrice plaide pour une nouvelle assistance juridique plus neutre et moins co\u00fbteuse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/dans-les-centres-de-retention-administrative-ces-associations-de-defense-des-droits-des-migrants-qui-coutent-tres-cher-au-contribuable-20250418"
    },
    {
        "title": "Marine Le Pen officiellement d\u00e9chue de son mandat de conseill\u00e8re d\u00e9partementale, apr\u00e8s sa condamnation \u00e0 5 ans d\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9",
        "summary": "En vertu de la jurisprudence du Conseil constitutionnel, Marine Le Pen a conserv\u00e9, en revanche, son mandat de d\u00e9put\u00e9e du Pas-de-Calais, mais ne pourra pas se repr\u00e9senter si des l\u00e9gislatives anticip\u00e9es sont convoqu\u00e9es apr\u00e8s une nouvelle dissolution.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/marine-le-pen-officiellement-dechue-de-son-mandat-de-conseillere-departementale-apres-sa-condamnation-a-5-ans-d-ineligibilite-20250418"
    },
    {
        "title": "Mandats locaux, nationaux et europ\u00e9ens : quelles cons\u00e9quences pour les \u00e9lus du RN condamn\u00e9s \u00e0 des peines d\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9 ?",
        "summary": "Six cadres du Rassemblement national titulaires d\u2019un ou plusieurs mandats \u00e9lectifs ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s \u00e0 des peines d\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9 par le tribunal de Paris, lundi 31 mars. Une d\u00e9cision qui touche aussi leurs fonctions actuelles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/mandats-locaux-nationaux-et-europeens-quelles-sont-les-consequences-pour-les-elus-du-rn-condamnes-a-des-peines-d-ineligibilite-20250331"
    },
    {
        "title": "Le ministre de la Sant\u00e9 d\u00e9clare \u00ab\u00a0la guerre\u00a0\u00bb \u00e0 la d\u00e9sinformation m\u00e9dicale",
        "summary": "Yannick Neuder veut \u00ab\u00a0faire de la d\u00e9fense de la science une politique publique \u00e0 part enti\u00e8re\u00a0\u00bb, avec la cr\u00e9ation d\u2019un \u00ab\u00a0observatoire national d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la d\u00e9sinformation\u00a0\u00bb et d\u2019un \u00ab\u00a0programme national d\u2019\u00e9ducation critique en sant\u00e9\u00a0\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-ministre-de-la-sante-declare-la-guerre-a-la-desinformation-medicale-20250418"
    },
    {
        "title": "Renaud Camus, auteur du Grand Remplacement, interdit d'entr\u00e9e au Royaume-Uni",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/renaud-camus-auteur-du-grand-remplacement-interdit-d-entree-au-royaume-uni-20250418"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o du week-end prolong\u00e9: de la fra\u00eecheur et de l\u2019instabilit\u00e9 pour P\u00e2ques",
        "summary": "Les averses et les \u00e9claircies s\u2019alterneront ce week-end, promettant une ambiance fra\u00eeche et humide pour la chasse aux \u0153ufs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/meteo-du-week-end-prolonge-de-la-fraicheur-et-de-l-instabilite-pour-paques-20250418"
    },
    {
        "title": "\u00abAssez de ces danseurs aux pieds nus\u00bb\u00a0: le d\u00e9partement du Rh\u00f4ne coupe les subventions de trois associations environnementales",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du d\u00e9partement, Christophe Guilloteau (LR), a annonc\u00e9 la suppression des subventions accord\u00e9es \u00e0 trois associations environnementales qui avaient critiqu\u00e9 un projet de port de plaisance sur la commune d\u2019Anse, le mois dernier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/assez-de-ces-danseurs-aux-pieds-nus-le-departement-du-rhone-coupe-les-subventions-de-trois-associations-environnementales-20250418"
    },
    {
        "title": "Giorgia Meloni gagne la bienveillance de Donald Trump au prix fort",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Entre louanges et promesse de visite, la chef du gouvernement italien a d\u00fb consentir \u00e0 des engagements tr\u00e8s avantageux pour Washington.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/giorgia-meloni-gagne-la-bienveillance-de-donald-trump-au-prix-fort-20250418"
    },
    {
        "title": "Eaux contamin\u00e9es: Perrier vacille un peu plus",
        "summary": "De nouvelles anomalies d\u00e9cel\u00e9es en dehors des forages font monter la pression d\u2019un cran sur Nestl\u00e9 Waters.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/eaux-contaminees-perrier-vacille-un-peu-plus-20250418"
    },
    {
        "title": "Martinique : un jeune homme de 17 ans tu\u00e9 par balles",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/martinique-un-jeune-homme-de-17-ans-tue-par-balles-20250418"
    },
    {
        "title": "Espagne : une femme a fait semblant d\u2019\u00eatre muette pendant seize ans pour percevoir une pension",
        "summary": "C\u2019est en r\u00e9pondant innocemment \u00e0 un d\u00e9tective engag\u00e9 par son ancienne entreprise, que la fraudeuse a \u00e9t\u00e9 d\u00e9masqu\u00e9e. La Cour sup\u00e9rieure de justice d\u2019Andalousie l\u2019a condamn\u00e9e \u00e0 une amende qui pourra aller de \u00ab600 \u00e0 6000 euros\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/espagne-une-femme-a-fait-semblant-d-etre-muette-pendant-seize-ans-pour-percevoir-une-pension-20250418"
    },
    {
        "title": "Macron invite les chercheurs \u00abdu monde entier\u00bb \u00e0 \u00abchoisir\u00bb la France et l\u2019Europe et leur donne \u00abrendez-vous le 5 mai\u00bb",
        "summary": "Cette d\u00e9claration illustre une tentative d\u2019attirer le secteur de la recherche am\u00e9ricain menac\u00e9 par la politique de Donald Trump.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/macron-invite-les-chercheurs-du-monde-entier-a-choisir-la-france-et-l-europe-et-leur-donne-rendez-vous-le-5-mai-20250418"
    },
    {
        "title": "Subventions de l\u2019UE : la liste non exhaustive des organisations promouvant l\u2019islam radical financ\u00e9es par l\u2019Europe",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Depuis une dizaine d\u2019ann\u00e9es, la Commission europ\u00e9enne et les \u00c9tats membres accordent sans sourciller de tr\u00e8s nombreux financements \u00e0 des organisations controvers\u00e9es. Une situation longtemps d\u00e9nonc\u00e9e par la s\u00e9natrice UDI Nathalie Goulet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/subventions-de-l-ue-la-liste-non-exhaustive-des-organisations-promouvant-l-islam-radical-financees-par-l-europe-20250418"
    },
    {
        "title": "Or, assurance-vie en euros, livrets, fonds obligataires... Les placements refuges pour \u00e9chapper \u00e0 la guerre commerciale",
        "summary": "NOS CONSEILS - Entre la hausse des droits de douane, le conflit en Ukraine et la dette fran\u00e7aise, les particuliers ont des raisons d\u2019\u00eatre prudents. Bonne nouvelle, les produits d\u2019\u00e9pargne peu risqu\u00e9s r\u00e9mun\u00e8rent toujours bien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/or-assurance-vie-en-euros-livrets-fonds-obligataires-les-placements-refuges-pour-echapper-a-la-guerre-commerciale-20250418"
    },
    {
        "title": "Placements: ces m\u00e9canismes qui vous prot\u00e8gent en cas de coup dur",
        "summary": "NOS CONSEILS - De 70.000 euros \u00e0 l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 des fonds, comment profiter de ces garanties qui prot\u00e8gent votre \u00e9pargne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/placement/placements-ces-mecanismes-qui-vous-protegent-en-cas-de-coup-dur-20250418"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle 2027\u00a0: \u00c9douard Philippe-Gabriel Attal, la bataille de l\u2019apr\u00e8s-Macron a commenc\u00e9",
        "summary": "R\u00c9CIT - Tout en se m\u00e9nageant, les deux ex-premiers ministres tiennent \u00e0 se diff\u00e9rencier, sans primaire, pour que l\u2019un d\u2019eux s\u2019impose comme candidat unique du \u00ab\u00a0bloc central\u00a0\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/presidentielles/presidentielle-2027-edouard-philippe-gabriel-attal-la-bataille-de-l-apres-macron-a-commence-20250418"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard\u00a0: \u00abPour la pr\u00e9sidentielle 2027, d\u00e9finir l\u2019apr\u00e8s-macronisme, le v\u00e9ritable enjeu\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Apr\u00e8s deux mandats d\u2019Emmanuel Macron, se pose la question de l\u2019avenir de son camp politique. Parmi les pr\u00e9tendants \u00e0 la rel\u00e8ve, \u00c9douard Philippe et Gabriel Attal devront trouver un positionnement clair en vue d\u2019une probable confrontation avec le RN en 2027.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-pour-la-presidentielle-2027-definir-l-apres-macronisme-le-veritable-enjeu-20250418"
    },
    {
        "title": "Cette ministre pr\u00eate \u00e0 partir \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon... Les indiscrets du Figaro",
        "summary": "CONFIDENTIELS -\u00a0Chaque semaine, la r\u00e9daction emm\u00e8ne ses lecteurs dans les coulisses de la vie politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/cette-ministre-prete-a-partir-a-saint-pierre-et-miquelon-les-indiscrets-du-figaro-20250418"
    },
    {
        "title": "Suicide de Yanis : la Ciivise souhaite que les victimes de violences sexuelles soient inform\u00e9es de la lib\u00e9ration de leur agresseur",
        "summary": "\u00abLe suicide de Yanis est un drame qui signe l\u2019\u00e9chec d\u2019un syst\u00e8me \u00e0 prot\u00e9ger les victimes de violences sexuelles et illustre l\u2019impact des d\u00e9cisions judiciaires sur les victimes\u00bb, a d\u00e9nonc\u00e9 la commission ce vendredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/suicide-de-yanis-la-ciivise-souhaite-que-les-victimes-de-violences-sexuelles-soient-informees-de-la-liberation-de-leur-agresseur-20250418"
    },
    {
        "title": "Besan\u00e7on : soup\u00e7onn\u00e9 de meurtre, un homme en fuite condamn\u00e9 \u00e0 15 ans de prison pour des tirs \u00e0 l\u2019arme de guerre",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/besancon-soupconne-de-meurtre-un-homme-en-fuite-condamne-a-15-ans-de-prison-pour-des-tirs-a-l-arme-de-guerre-20250418"
    },
    {
        "title": "JD Vance, vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain sur tous les fronts du trumpisme",
        "summary": "PORTRAIT - Le vice-pr\u00e9sident occupe dans la nouvelle Administration un r\u00f4le plus actif que beaucoup de ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs, porte-parole du mouvement Maga en m\u00eame temps qu\u2019il fait la synth\u00e8se entre ses diff\u00e9rents courants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/jd-vance-vice-president-americain-sur-tous-les-fronts-du-trumpisme-20250418"
    },
    {
        "title": "Fusillade \u00e0 Rennes sur un point de deal : quatre bless\u00e9s et quatre individus en garde \u00e0 vue",
        "summary": "Quatre personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es, dont trois par balle. Une enqu\u00eate pour \u00abtentatives d\u2019homicides volontaires en bande organis\u00e9e\u00bb a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/rennes-trois-personnes-blessees-par-balle-20250417"
    },
    {
        "title": "\u00abNous sommes de la chair \u00e0 canon\u00bb\u00a0: ces mercenaires chinois \u00e0 l\u2019\u00e9preuve de la guerre en Ukraine",
        "summary": "R\u00c9CIT - Plusieurs centaines de Chinois combattraient avec les forces russes, et une poign\u00e9e du c\u00f4t\u00e9 de Kiev, selon des t\u00e9moignages r\u00e9colt\u00e9s par une documentariste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/nous-sommes-de-la-chair-a-canon-ces-mercenaires-chinois-a-l-epreuve-de-la-guerre-en-ukraine-20250418"
    },
    {
        "title": "\u00abCe coup-l\u00e0, je vais en prendre une\u00bb : Charles Compagnon, \u00e9lu municipal \u00e0 Rennes, raconte la fusillade sur un point de deal",
        "summary": "Le conseiller municipal d\u2019opposition \u00e0 Rennes \u00e9tait pr\u00e9sent dans le restaurant o\u00f9 une fusillade a \u00e9clat\u00e9 jeudi en plein apr\u00e8s-midi dans un quartier populaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ce-coup-la-je-vais-en-prendre-une-charles-compagnon-elu-municipal-a-rennes-raconte-la-fusillade-sur-un-point-de-deal-20250418"
    },
    {
        "title": "Affaire Jaminet : le Stade Toulousain a conclu un accord pour rembourser son ex-joueur",
        "summary": "Les dirigeants toulousains vont enfin rembourser Melvyn Jaminet, qui avait emprunt\u00e9 450.000 euros pour racheter sa derni\u00e8re ann\u00e9e de contrat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/affaire-jaminet-le-stade-toulousain-a-conclu-un-accord-pour-rembourser-son-ex-joueur-20250418"
    },
    {
        "title": "Russie : la mar\u00e9e noire pollue les plages et perturbe la saison touristique en mer Noire",
        "summary": "Deux p\u00e9troliers russes vieillissants se sont \u00e9chou\u00e9s pendant une temp\u00eate dans le d\u00e9troit de Kertch le 15 d\u00e9cembre 2024, d\u00e9versant leur cargaison et causant une pollution massive en mer Noire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/russie-la-maree-noire-pollue-les-plages-et-perturbe-la-saison-touristique-en-mer-noire-20250418"
    },
    {
        "title": "\u00abIls ont besoin de silence, de c\u0153ur \u00e0 c\u0153ur avec Dieu\u00bb\u00a0: cette vague de jeunes fid\u00e8les qui d\u00e9ferle sur l\u2019\u00c9glise",
        "summary": "REPORTAGE - Le car\u00eame, qui conduit \u00e0 la f\u00eate de P\u00e2ques, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 partout dans le pays un engouement inattendu pour la foi catholique de la part de jeunes pourtant \u00e9loign\u00e9s de la religion. Enqu\u00eate sur ce ph\u00e9nom\u00e8ne \u00e0 Lourdes, o\u00f9 13.500 participants du Frat \u00e9taient r\u00e9unis cette semaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ils-ont-besoin-de-silence-de-coeur-a-coeur-avec-dieu-cette-vague-de-jeunes-fideles-qui-deferle-sur-l-eglise-20250418"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial d\u2019\u00c9tienne de Montety: \u00abLes bapt\u00eames de P\u00e2ques, le fruit d\u2019une rencontre\u00bb",
        "summary": "Un proche, une coll\u00e8gue, un pr\u00eatre leur a montr\u00e9, par le simple minist\u00e8re de l\u2019amiti\u00e9, le visage d\u2019une foi vivante. Ils seront 17.000, samedi, au cours de la veill\u00e9e pascale, \u00e0 entrer pleinement dans l\u2019\u00c9glise catholique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/l-editorial-d-etienne-de-montety-les-baptemes-de-paques-le-fruit-d-une-rencontre-20250418"
    },
    {
        "title": "D\u00e9bats polaris\u00e9s, faux sondages, chatbots... La France, cible num\u00e9ro un de la propagande prorusse",
        "summary": "DFRLAb et CheckFirst, organisations sp\u00e9cialis\u00e9es dans les manipulations en ligne, d\u00e9crivent dans des rapports parus jeudi et vendredi comment la galaxie \u00abPravda\u00bb m\u00e8ne une campagne d\u2019influence num\u00e9rique pour d\u00e9stabiliser le soutien fran\u00e7ais \u00e0 l\u2019Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/debats-polarises-faux-sondages-chatbots-la-france-cible-numero-un-de-la-propagande-prorusse-20250418"
    },
    {
        "title": "Ain : la fille et l'\u00e9pouse d'un convoyeur de fonds bri\u00e8vement enlev\u00e9es, pas de butin",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/ain-la-fille-et-l-epouse-d-un-convoyeur-de-fonds-brievement-enlevees-pas-de-butin-20250418"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : Donald Trump interrompu par le malaise d\u2019une jeune fille \u00e0 la Maison-Blanche",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain r\u00e9pondait aux questions de la presse dans le Bureau ovale vendredi lorsque la jeune fille a fait un malaise. Les services de communication am\u00e9ricains assurent que la jeune fille \u00abva bien\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-donald-trump-interrompu-par-le-malaise-d-une-jeune-fille-a-la-maison-blanche-20250418"
    },
    {
        "title": "Conflits au Proche-Orient : l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne pr\u00e9tend avoir \u00ab\u00e9limin\u00e9\u00bb deux membres du Hezbollah au Liban",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne, qui n\u2019a pas comment\u00e9 dans l\u2019imm\u00e9diat ces frappes, a intensifi\u00e9 ses bombardements a\u00e9riens et \u00e9largi ses op\u00e9rations terrestres dans le territoire palestinien assi\u00e9g\u00e9, depuis qu\u2019elle y a repris son offensive le 18 mars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/conflits-au-proche-orient-la-defense-civile-annonce-15-morts-dans-deux-frappes-israeliennes-a-gaza-20250418"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : le Stade rennais arrache la victoire dans le derby face au FC Nantes",
        "summary": "Les Rouge et Noir l\u2019ont emport\u00e9 (2-1) \u00e0 domicile, ce vendredi soir, face aux Canaris, en ouverture de la 30e journ\u00e9e de Ligue 1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-le-stade-rennais-arrache-la-victoire-dans-le-derby-face-au-fc-nantes-20250418"
    },
    {
        "title": "Syrie : les \u00c9tats-Unis annoncent r\u00e9duire de moiti\u00e9 leurs effectifs militaires",
        "summary": "Cette \u00abconsolidation\u00bb va \u00abramener la pr\u00e9sence am\u00e9ricaine en Syrie \u00e0 moins d\u2019un millier de soldats dans les moins prochains\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Sean Parnell, le porte-parole du Pentagone, dans un communiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/syrie-les-etats-unis-annoncent-reduire-de-moitie-leurs-effectifs-militaires-20250418"
    },
    {
        "title": "Lyon : un homme mis en examen dans l\u2019enqu\u00eate pour viol sur mineur dans le bassin d\u2019une piscine municipale",
        "summary": "L\u2019homme avait \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue le 9 avril pour des faits survenus dans la piscine Garibaldi, dans le 3\u00e8me arrondissement de Lyon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/lyon-un-homme-mis-en-examen-dans-l-enquete-pour-viol-sur-mineur-de-15-ans-dans-le-bassin-d-une-piscine-municipale-20250418"
    },
    {
        "title": "R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo : au moins 148 personnes d\u00e9c\u00e8dent apr\u00e8s l\u2019incendie d\u2019un bateau",
        "summary": "Le feu se serait d\u00e9clar\u00e9 alors qu\u2019une femme \u00e0 bord du navire, le HB Kongolo, cuisinait. De nombreux passagers se sont jet\u00e9s dans les eaux du fleuve Congo.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/republique-democratique-du-congo-au-moins-148-personnes-decedent-apres-l-incendie-d-un-bateau-20250418"
    },
    {
        "title": "Covid-19: la th\u00e8se de la fuite d\u2019un laboratoire chinois d\u00e9sormais d\u00e9fendue par le site de la Maison-Blanche",
        "summary": "Des agences am\u00e9ricaines comme le FBI ou le minist\u00e8re de l\u2019\u00c9nergie soutiennent cette th\u00e8se \u00e0 divers degr\u00e9s de certitude, bien que la question de l\u2019origine du virus demeure un myst\u00e8re encore d\u00e9battu par les scientifiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/covid-19-la-these-de-la-fuite-d-un-laboratoire-chinois-desormais-defendue-par-le-site-de-la-maison-blanche-20250418"
    }
]