[
    {
        "title": "Mort du petit \u00c9mile : au Vernet, les gardes \u00e0 vue r\u00e9veillent les soup\u00e7ons autour du clan Vedovini",
        "summary": "REPORTAGE - Quelques voix se risquent \u00e0 briser le silence qui enveloppe ce petit village de la vall\u00e9e de la Blanche, apr\u00e8s bient\u00f4t deux ans de myst\u00e8re et alors que l\u2019enqu\u00eate a pris un tournant d\u00e9cisif ce mardi matin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/mort-du-petit-emile-au-vernet-les-gardes-a-vue-reveillent-les-soupcons-autour-du-clan-vedovini-20250325"
    },
    {
        "title": "Famille discr\u00e8te, nombreuse et tr\u00e8s croyante... Ce que l'on sait de la famille du petit \u00c9mile",
        "summary": "Les grands-parents maternels du petit gar\u00e7on, retrouv\u00e9 mort en mars 2024, et deux de leurs enfants ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s en garde \u00e0 vue mardi dans la matin\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/famille-discrete-grand-pere-rigoriste-ce-que-l-on-sait-de-la-famille-du-petit-emile-20250325"
    },
    {
        "title": "\u00abOn est choqu\u00e9s\u00bb : La Bouilladisse, village natal du petit \u00c9mile, secou\u00e9e par les perquisitions au domicile du grand-p\u00e8re",
        "summary": "REPORTAGE - De l\u2019accident malheureux \u00e0 l\u2019homicide volontaire, le placement en garde \u00e0 vue et la perquisition du domicile des grands-parents de l\u2019enfant ont provoqu\u00e9 un petit s\u00e9isme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/on-est-choques-la-bouilladisse-village-natal-du-petit-emile-secouee-par-les-perquisitions-au-domicile-du-grand-pere-20250325"
    },
    {
        "title": "Mort d\u2019\u00c9mile : Claude Gilliot, le pr\u00eatre qui avait baptis\u00e9 le petit gar\u00e7on, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9",
        "summary": "\u00c2g\u00e9 de 85 ans, le pr\u00eatre est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 15 mars. Il avait baptis\u00e9 le petit \u00c9mile peu avant sa disparition dans le village du Haut-Vernet en juillet 2023.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/mort-d-emile-claude-gilliot-le-pretre-qui-avait-baptise-le-petit-garcon-est-decede-20250325"
    },
    {
        "title": "Mort du petit \u00c9mile : \u00abNous faisons confiance aux services d\u2019enqu\u00eate\u00bb, assure l\u2019avocat de la grand-m\u00e8re",
        "summary": "Dans le cadre de l\u2019enqu\u00eate sur la mort du petit gar\u00e7on, disparu en juillet 2023 dans les Alpes-de-Haute-Provence, quatre personnes dont ses grands-parents ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9es en garde \u00e0 vue ce mardi pour \u00abhomicide volontaire\u00bb et \u00abrecel de cadavre\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/en-direct-mort-du-petit-emile-la-voiture-du-grand-pere-et-une-remorque-saisies-lors-des-perquisitions-20250325"
    },
    {
        "title": "\u00abOn s\u2019est tous tromp\u00e9, c\u2019est l\u2019horreur absolue\u00bb : face \u00e0 Trump, la d\u00e9sillusion des chefs d\u2019entreprise fran\u00e7ais",
        "summary": "R\u00c9CIT - Les annonces et les menaces du pr\u00e9sident am\u00e9ricain ont douch\u00e9 l\u2019enthousiasme manifest\u00e9, d\u00e8s son \u00e9lection, par les groupes europ\u00e9ens. Ces derniers revoient leur strat\u00e9gie et leur organisation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/on-s-est-tous-trompe-c-est-l-horreur-absolue-face-a-trump-la-desillusion-des-chefs-d-entreprise-francais-20250325"
    },
    {
        "title": "Bertille Bayart : \u00abDonald Trump, le nouveau comte de Monte-Cristo\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Le pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis semble anim\u00e9 par un d\u00e9sir de revanche, voire de vengeance, pour lui-m\u00eame et pour son pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/bertille-bayart-donald-trump-le-nouveau-comte-de-monte-cristo-20250325"
    },
    {
        "title": "Haute-Marne\u00a0: les images spectaculaires de la collision entre deux avions de la Patrouille de France",
        "summary": "Deux avions sont entr\u00e9s en collision mardi apr\u00e8s-midi pr\u00e8s de la base a\u00e9rienne 113 de Saint-Dizier (Haute-Marne). Les trois occupants ont r\u00e9ussi \u00e0 s\u2019\u00e9jecter et ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s conscients.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/haute-marne-les-images-spectaculaires-de-la-collision-entre-deux-avions-de-la-patrouille-de-france-20250325"
    },
    {
        "title": "Patrouille de France : collision entre deux avions Alpha Jet pr\u00e8s de Saint-Dizier",
        "summary": "L\u2019accident a eu lieu lors de r\u00e9p\u00e9titions pr\u00e8s de la base a\u00e9rienne 113. Les trois pilotes ont pu s\u2019\u00e9jecter et ont \u00e9t\u00e9 \u00abretrouv\u00e9s indemnes\u00bb, a annonc\u00e9 ce mardi l\u2019Arm\u00e9e de l\u2019Air et de l\u2019Espace.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/patrouille-de-france-accident-entre-deux-avions-alpha-jet-dans-l-est-de-la-france-20250325"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Ukraine : Zelensky d\u00e9nonce les \u00abmanipulations\u00bb de la Russie, et affirme que le Kremlin \u00abment\u00bb",
        "summary": "Alors que Washington s\u2019est dit pr\u00eat \u00e0 aider Moscou \u00e0 faciliter l\u2019acc\u00e8s des produits agricoles et d\u2019engrais russes aux march\u00e9s mondiaux, Volodymyr Zelensky a manifest\u00e9 ses r\u00e9serves sur une telle possibilit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-en-ukraine-la-russie-salue-un-dialogue-utile-qui-va-se-poursuivre-apres-des-negociations-avec-les-americains-20250325"
    },
    {
        "title": "Sous la pression de Washington, l\u2019Ukraine et la Russie acceptent une tr\u00eave en mer Noire",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019accord, obtenu en Arabie saoudite, appara\u00eet comme une concession faite au Kremlin et semble fragile.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/sous-la-pression-de-washington-l-ukraine-et-la-russie-acceptent-une-treve-en-mer-noire-20250325"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la tr\u00eave sur les frappes contre l\u2019\u00e9nergie concernerait les raffineries, gazoducs et centrales, selon le Kremlin",
        "summary": "Moscou et Washington avaient annonc\u00e9 travailler sur une tr\u00eave de 30 jours dans les frappes sur les infrastructures \u00e9nerg\u00e9tiques en Russie et en Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-la-treve-sur-les-frappes-contre-l-energie-concernerait-les-raffineries-gazoducs-et-centrales-selon-le-kremlin-20250325"
    },
    {
        "title": "Burn-out, accidents... Le \u00abmanagement algorithmique\u00bb des livreurs de repas point\u00e9 du doigt par l\u2019Anses",
        "summary": "Dans un avis rendu ce mercredi 26 mars, l\u2019agence de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire s\u2019alarme des d\u00e9rives qu\u2019entra\u00eene ce nouveau mod\u00e8le de gestion, ch\u00e9ri par les plateformes de livraison telles Uber Eats ou Deliveroo.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/burn-out-accidents-le-management-algorithmique-des-livreurs-de-repas-pointe-du-doigt-par-l-anses-20250326"
    },
    {
        "title": "Tennis : interruption interminable, probl\u00e8me de projecteurs sur le court humide... Monfils \u00e9limin\u00e9 dans la confusion \u00e0 Miami",
        "summary": "Au terme d\u2019un match tr\u00e8s d\u00e9cousu, \u00e0 cause de la pluie et une organisation d\u00e9faillante, Ga\u00ebl Monfils a c\u00e9d\u00e9 en 8e de finale face \u00e0 l\u2019Am\u00e9ricain Sebastian Korda.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/tennis-interruption-interminable-probleme-de-projecteurs-sur-le-court-trempe-monfils-elimine-dans-la-confusion-a-miami-20250325"
    },
    {
        "title": "Un d\u00e9but de r\u00e9quisitoire impitoyable au proc\u00e8s du \u00abfinancement libyen\u00bb de la campagne de Nicolas Sarkozy",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Le parquet a d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 demand\u00e9 que le tribunal d\u00e9clare Nicolas Sarkozy et ses proches coupables d\u2019association de malfaiteurs et de corruption. Les peines seront r\u00e9clam\u00e9es jeudi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/un-debut-de-requisitoire-impitoyable-au-proces-du-financement-libyen-de-la-campagne-de-nicolas-sarkozy-20250325"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n\u2019envoie pas mon fils \u00e0 l\u2019\u00e9cole pour qu\u2019il soit poignard\u00e9\u00bb: l\u2019inqui\u00e9tant ph\u00e9nom\u00e8ne des couteaux en milieu scolaire",
        "summary": "ENQU\u00caTE - \u00c0 N\u00eemes ou \u00e0 Paris, dans le public ou dans le priv\u00e9, au sein m\u00eame ou \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate des \u00e9tablissements, le ph\u00e9nom\u00e8ne du port et de l\u2019usage des armes blanches par des \u00e9l\u00e8ves illustre la banalisation de la violence chez les jeunes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/je-n-envoie-pas-mon-fils-a-l-ecole-pour-qu-il-soit-poignarde-l-inquietant-phenomene-des-couteaux-en-milieu-scolaire-20250325"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : le vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain JD Vance annonce se rendre au Groenland vendredi",
        "summary": "Le conseiller \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 nationale Mike Waltz et l\u2019\u00e9pouse du vice-pr\u00e9sident seront \u00e9galement en d\u00e9placement sur le territoire autonome convoit\u00e9 par Donald Trump cette semaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-le-vice-president-americain-jd-vance-annonce-se-rendre-au-groenland-vendredi-20250325"
    },
    {
        "title": "\u00abPression inacceptable\u00bb : face \u00e0 la venue de responsables am\u00e9ricains au Groenland, le Danemark hausse le ton",
        "summary": "Apr\u00e8s les menaces de Trump sur la volont\u00e9 d\u2019annexer le Groenland, la future visite des responsables am\u00e9ricains sur le territoire met en \u00e9moi le royaume du Danemark.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pression-inacceptable-face-a-la-venue-de-responsables-americains-au-groenland-le-danemark-hausse-le-ton-20250325"
    },
    {
        "title": "Fr\u00e9d\u00e9ric Encel : \u00abLe spectre de la guerre mondiale s\u2019\u00e9loigne\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Dans son nouveau livre, qui para\u00eet ce mercredi, le g\u00e9opolitologue soutient que le risque d\u2019un conflit g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 est peu probable. Le rapprochement de Washington avec Moscou, bien que condamnable sur le plan moral, ne fait que confirmer cette tendance, explique-t-il.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/frederic-encel-le-spectre-de-la-guerre-mondiale-s-eloigne-20250325"
    },
    {
        "title": "Mort d\u2019\u00c9milie Dequenne\u00a0: les obs\u00e8ques au P\u00e8re-Lachaise mercredi apr\u00e8s-midi",
        "summary": "\u00c0 l\u2019occasion des fun\u00e9railles, la famille de l\u2019actrice appellera aux dons pour la recherche m\u00e9dicale contre le cancer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/mort-d-emilie-dequenne-les-obseques-se-derouleront-le-26-mars-20250318"
    },
    {
        "title": "La France insoumise et les \u00e9cologistes, grands absents du rassemblement de soutien \u00e0 Boualem Sansal",
        "summary": "REPORTAGE - Pr\u00e8s de l\u2019Assembl\u00e9e nationale, de nombreux responsables politiques ont r\u00e9clam\u00e9 de nouveau la lib\u00e9ration de l\u2019\u00e9crivain incarc\u00e9r\u00e9 en Alg\u00e9rie. Gabriel Attal a annonc\u00e9 l\u2019examen \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale d\u2019une r\u00e9solution pour exiger sa lib\u00e9ration.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/la-france-insoumise-et-les-ecologistes-grands-absents-du-rassemblement-de-soutien-a-boualem-sansal-20250325"
    },
    {
        "title": "Lire Lolita \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran, Manas, Je le jure... Les films \u00e0 voir et \u00e0 \u00e9viter cette semaine",
        "summary": "Une adaptation fid\u00e8le du best-seller d\u2019Azar Nafisi, un r\u00e9cit sur les violences sexuelles au Br\u00e9sil, un homme ordinaire jet\u00e9 dans la peau d\u2019un juge... La s\u00e9lection cin\u00e9ma du Figaro..",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/lire-lolita-a-teheran-manas-je-le-jure-les-films-a-voir-et-a-eviter-cette-semaine-20250325"
    },
    {
        "title": "Notre critique du film Le Gar\u00e7on, \u00e0 la recherche du jeune homme perdu",
        "summary": "CRITIQUE - Le tandem Zabou Breitman et Florent Vassault livre une passionnante enqu\u00eate mi-documentaire mi-fictionnelle sur les traces d\u2019un myst\u00e9rieux inconnu rep\u00e9r\u00e9 sur des photos d\u00e9nich\u00e9es dans une brocante.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/notre-critique-du-film-le-garcon-a-la-recherche-du-jeune-homme-perdu-20250325"
    },
    {
        "title": "Mort du petit \u00c9mile: la garde \u00e0 vue du grand-p\u00e8re prolong\u00e9e de 24 heures",
        "summary": "La garde \u00e0 vue de Philippe Vedovini a \u00e9t\u00e9 prolong\u00e9e, a d\u00e9clar\u00e9 son avocate Me Isabelle Colombani, au sortir d\u2019une troisi\u00e8me audition de son client, interpell\u00e9 avec son \u00e9pouse et deux de leurs enfants majeurs t\u00f4t mardi matin \u00e0 leur domicile de la Bouilladisse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/mort-du-petit-emile-la-garde-a-vue-du-grand-pere-prolongee-de-24-heures-20250326"
    },
    {
        "title": "\u00abUne crainte pour l\u2019avenir de l\u2019\u00c9tat de droit aux \u00c9tats-Unis\u00bb : Donald Trump en croisade contre les cabinets d\u2019avocats",
        "summary": "R\u00c9CIT\u00a0- Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a fait plier Paul, Weiss, un puissant cabinet new-yorkais, lui soutirant 40 millions de dollars de services juridiques. Vingt autres cabinets, accus\u00e9s d\u2019avoir attaqu\u00e9 le r\u00e9publicain par le pass\u00e9 ou d\u2019avoir travaill\u00e9 avec les d\u00e9mocrates, sont aussi dans son viseur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/une-crainte-pour-l-avenir-de-l-etat-de-droit-aux-etats-unis-donald-trump-en-croisade-contre-les-cabinets-d-avocats-20250326"
    },
    {
        "title": "D\u00e9mographie : la population fran\u00e7aise devrait \u00eatre quasi stable jusqu'en 2070",
        "summary": "Une \u00e9tude publi\u00e9e ce mercredi r\u00e9v\u00e8le qu\u2019un pic \u00e0 70 millions d\u2019habitants en France est attendu dans les ann\u00e9es 2040 avant un retour \u00e0 68 millions en 2070, pr\u00e8s du niveau actuel, estim\u00e9 \u00e0 68,6 millions d\u2019habitants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/demographie-la-population-francaise-devrait-etre-quasi-stable-jusqu-en-2070-20250326"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s le t\u00e9l\u00e9viseur, l\u2019indice de durabilit\u00e9 va \u00eatre affich\u00e9 sur les machines \u00e0 laver",
        "summary": "Cette note sur dix, accompagn\u00e9e d\u2019un code couleur allant du marron au vert, \u00e9value la r\u00e9parabilit\u00e9 de l\u2019appareil mais aussi sa dur\u00e9e de vie globale, compte tenu de la qualit\u00e9 des pi\u00e8ces et de sa conception.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/apres-le-televiseur-l-indice-de-durabilite-va-etre-affiche-sur-les-machines-a-laver-20250326"
    },
    {
        "title": "C\u00f4te d\u2019Azur : un exercice d\u2019ampleur de sauvetage en mer apr\u00e8s un crash a\u00e9rien pr\u00e9vu par les autorit\u00e9s",
        "summary": "De nombreux mouvements a\u00e9riens, nautiques et terrestres sont pr\u00e9vus, mercredi, dans le cadre de cet entra\u00eenement majeur en lien avec le sommet onusien de l\u2019oc\u00e9an en juin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/cote-d-azur-un-exercice-d-ampleur-de-sauvetage-en-mer-apres-un-crash-aerien-prevu-par-les-autorites-20250326"
    },
    {
        "title": "Ces syndicats de police qui co\u00fbtent tr\u00e8s cher \u00e0 l\u2019\u00c9tat",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les 54\u00a0millions d\u2019euros inject\u00e9s chaque ann\u00e9e repr\u00e9sentent plus du double de la moyenne dans la fonction publique, d\u00e9plore la Cour des comptes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ces-syndicats-de-police-qui-coutent-tres-cher-a-l-etat-20250326"
    },
    {
        "title": "Notre critique de Lire Lolita \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran, \u00e0 la barbe des Mollahs",
        "summary": "CRITIQUE - Adapt\u00e9 fid\u00e8lement du best-seller d\u2019Azar Nafisi qui cr\u00e9a en Iran un club clandestin de lectures interdites, le film nous plonge dans l\u2019intimit\u00e9 d\u2019un groupe de femmes attachantes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/notre-critique-de-lire-lolita-a-teheran-a-la-barbe-des-mollahs-20250325"
    },
    {
        "title": "Notre critique de Je le jure, anatomie d\u2019un verdict",
        "summary": "Un homme ordinaire est tir\u00e9 au sort pour juger un pyromane. Une radiographie tr\u00e8s fine de la machine judiciaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/notre-critique-de-je-le-jure-anatomie-d-un-verdict-20250325"
    },
    {
        "title": "\u00abLe nombre de placements devrait inqui\u00e9ter tout le pays\u00bb : pourquoi la France retire autant d\u2019enfants \u00e0 leur famille",
        "summary": "ENFANTS PLAC\u00c9S, LA GRANDE INTROSPECTION (1/4) - Des placements en foyer ou en famille d\u2019accueil pourraient \u00eatre \u00e9vit\u00e9s si un travail \u00e9ducatif solide \u00e9tait accompli en amont. Mais l\u2019aide sociale \u00e0 l\u2019enfance inspire trop de m\u00e9fiance aux familles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-nombre-de-placements-devrait-inquieter-tout-le-pays-pourquoi-la-france-retire-autant-d-enfants-de-leur-famille-20250326"
    },
    {
        "title": "Nantes : la note visant \u00e0 examiner la situation des \u00e9trangers en situation r\u00e9guli\u00e8re gard\u00e9s \u00e0 vue attaqu\u00e9e en justice",
        "summary": "Une audience est pr\u00e9vue devant le tribunal administratif mercredi. Une r\u00e9cente fiche navette informant la pr\u00e9fecture de Loire-Atlantique des d\u00e9lits commis par des \u00e9trangers interpell\u00e9s d\u00e9pla\u00eet \u00e0 la gauche et \u00e0 certains syndicats.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/nantes-la-note-visant-a-examiner-la-situation-des-etrangers-en-situation-reguliere-gardes-a-vue-attaquee-en-justice-20250326"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre en Ukraine : l\u2019accord entre Moscou et Kiev va \u00abdans la bonne direction\u00bb selon Paris mais est \u00abinsuffisant\u00bb",
        "summary": "La Russie et l\u2019Ukraine ont accept\u00e9 de cesser les hostilit\u00e9s en mer Noire, ont annonc\u00e9 les \u00c9tats-Unis, Washington se disant pr\u00eat \u00e0 aider Moscou pour exporter ses produits agricoles et engrais sur les march\u00e9s mondiaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-en-ukraine-l-accord-entre-moscou-et-kiev-va-dans-la-bonne-direction-selon-paris-mais-est-insuffisant-20250326"
    },
    {
        "title": "Morts li\u00e9es au \u00abchemsex\u00bb \u00e0 Bordeaux : la derni\u00e8re victime \u00e9tait directeur adjoint d\u2019une prison",
        "summary": "INFO LE FIGARO - L\u2019homme de 41 ans, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi dans une soir\u00e9e \u00e0 Bordeaux, s\u2019appelait Julien S.. En arr\u00eat maladie, il \u00e9tait directeur des services p\u00e9nitentiaires de la prison de Toulouse Seysses et impliqu\u00e9 dans un autre dossier \u00abchemsex\u00bb pour \u00abhomicide involontaire\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/morts-liees-au-chemsex-a-bordeaux-la-derniere-victime-etait-directeur-adjoint-d-une-prison-20250326"
    },
    {
        "title": "Jordan Bardella et Marion Mar\u00e9chal s\u2019envolent pour une visite in\u00e9dite en Isra\u00ebl",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Officiellement invit\u00e9s par les autorit\u00e9s locales, le pr\u00e9sident du Rassemblement national et la petite-fille de Jean-Marie Le\u00a0Pen se sont envol\u00e9s pour l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu, mardi, o\u00f9 ils doivent participer \u00e0 une conf\u00e9rence contre l\u2019antis\u00e9mitisme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/jordan-bardella-et-marion-marechal-s-envolent-pour-une-visite-inedite-en-israel-20250325"
    },
    {
        "title": "Jean-Yves Camus : \u00abPour Isra\u00ebl, le danger incarn\u00e9 par LFI est sup\u00e9rieur \u00e0 celui pos\u00e9 par le RN\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le pr\u00e9sident du Rassemblement national, Jordan Bardella, se rendra en Isra\u00ebl ce mardi 25\u00a0mars, dans le cadre d\u2019une conf\u00e9rence cl\u00f4tur\u00e9e par Benyamin Netanyahou. Le sp\u00e9cialiste de l\u2019extr\u00eame droite* y voit l\u2019aboutissement des efforts de ce parti pour se d\u00e9barrasser de ses figures antis\u00e9mites en son sein, en contraste avec LFI.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/jean-yves-camus-pour-israel-le-danger-incarne-par-lfi-est-superieur-a-celui-pose-par-le-rn-20250325"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Sud : 18 morts dans des feux de for\u00eat d'une rare ampleur",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/coree-du-sud-18-morts-dans-des-feux-de-foret-d-une-rare-ampleur-20250326"
    },
    {
        "title": "Un habitant de la Loire en appelle au Quai d\u2019Orsay pour r\u00e9cup\u00e9rer ses deux enfants retenus au Kazakhstan par leur m\u00e8re",
        "summary": "Malgr\u00e9 trois d\u00e9cisions de justice favorables \u00e0 Antoine Sibuet, ce p\u00e8re de famille attend toujours le retour d\u2019Aristide et Elsa, ses enfants, retenus par leur m\u00e8re \u00e0 l\u2019\u00e9tranger depuis un an et demi. Il organise une manifestation sous les fen\u00eatres de l\u2019ambassade du Kazakhstan ce mercredi 26 mars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/un-habitant-de-la-loire-en-appelle-au-quai-d-orsay-pour-recuperer-ses-deux-enfants-retenus-au-kazakhstan-par-leur-mere-20250326"
    },
    {
        "title": "\u00cele-de-France : la RATP perd l\u2019exploitation de 37 lignes de bus, attribu\u00e9es \u00e0 Transdev et \u00e0 l\u2019op\u00e9rateur italien ATM",
        "summary": "L\u2019ex-monopole dans les transports parisiens de la capitale a perdu mardi deux appels d\u2019offres sur trois dans les bus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/la-gestion-de-37-lignes-de-bus-franciliennes-attribuee-a-des-concurrents-de-la-ratp-20250325"
    },
    {
        "title": "Qui est Michel Ferracci, le mari d\u2019\u00c9milie Dequenne, soutien ind\u00e9fectible pendant son cancer ?",
        "summary": "Ils se sont rencontr\u00e9s en 2008 autour d\u2019une table de poker. Un coup de foudre qui les m\u00e8nera au mariage, en 2014. Depuis, celui qui est devenu acteur sur le tard \u00e9tait le grand soutien de son \u00e9pouse, \u00abdans le bonheur et dans les \u00e9preuves, dans la sant\u00e9 et dans la maladie\u00bb.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/qui-est-michel-ferracci-le-mari-d-emilie-dequenne-soutien-indefectible-pendant-son-cancer-20250317"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Affaire du petit \u00c9mile : les quatre gardes \u00e0 vue ont \u00e9t\u00e9 prolong\u00e9es",
        "summary": "Les quatre gardes \u00e0 vue, dont celle des deux grands-parents, ont \u00e9t\u00e9 prolong\u00e9es dans le cadre de l\u2019enqu\u00eate sur la disparition d\u2019\u00c9mile . Le couple et deux de leurs enfants majeurs ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s la veille, mardi 25 mars, \u00e0 La Bouilladisse dans les Bouches-du-Rh\u00f4ne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/en-direct-affaire-du-petit-emile-les-quatre-gardes-a-vue-ont-ete-prolongees-20250326"
    },
    {
        "title": "Une visite d\u2019\u00c9tat d\u2019Emmanuel Macron \u00e0 Monaco au mois de juin en pr\u00e9paration",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais devrait profiter de la tenue du sommet onusien de l\u2019oc\u00e9an \u00e0 Nice pour venir effectuer une visite d\u2019\u00c9tat \u00e0 Monaco, ce qui serait une premi\u00e8re depuis Fran\u00e7ois Mitterrand.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/une-visite-d-etat-d-emmanuel-macron-a-monaco-au-mois-de-juin-en-preparation-20250326"
    },
    {
        "title": "Les obs\u00e8ques d\u2019\u00c9milie Dequenne ont lieu cet apr\u00e8s-midi \u00e0 15\u00a0h\u00a030 au P\u00e8re-Lachaise",
        "summary": "\u00c0 la demande de l\u2019actrice belge, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 16 mars apr\u00e8s une lutte acharn\u00e9e contre un cancer du syst\u00e8me endocrinien, ses proches ont appel\u00e9 \u00e0 \u00ab\u202fne pas offrir de fleurs\u202f\u00bb et \u00e0 \u00ab\u202ffaire un don \u00e0 l\u2019Institut Gustave Roussy\u202f\u00bb pour faire \u00ab\u202fprogresser la recherche sur le corticosurr\u00e9nalome\u202f\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/les-obseques-d-emilie-dequenne-ont-lieu-cet-apres-midi-a-15-h-30-au-pere-lachaise-20250326"
    },
    {
        "title": "Jean-Jacques Goldman sort un nouveau titre pour le concert solidaire du Bleuet de France",
        "summary": "La personnalit\u00e9 pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e des Fran\u00e7ais a compos\u00e9 une chanson pour le spectacle \u00ab\u00a0Sentinelles d\u2019un soir\u00a0\u00bb qui se d\u00e9roulera le 10 avril \u00e0 la Salle Pleyel. Les fonds seront revers\u00e9s aux soldats bless\u00e9s, aux familles endeuill\u00e9es, aux pupilles de la Nation et aux victimes d\u2019actes de terrorisme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/jean-jacques-goldman-sort-un-nouveau-titre-ecrit-pour-le-concert-solidaire-du-bleuet-de-france-20250326"
    },
    {
        "title": "Le projet de loi contre la vie ch\u00e8re en outre-mer devrait \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 en mai, annonce Manuel Valls",
        "summary": "Invit\u00e9 sur RTL, le ministre des Outre-mer a annonc\u00e9 se rendre jeudi en Nouvelle-Cal\u00e9donie pour poursuivre les discussions sur l\u2019avenir de l\u2019archipel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-projet-de-loi-contre-la-vie-chere-en-outre-mer-devrait-etre-presente-en-mai-annonce-manuel-valls-20250326"
    }
]