[
    {
        "title": "Narcotrafiquants: \u00e0 Duba\u00ef, G\u00e9rald Darmanin traque les \u00abparrains\u00bb en exil qui ensanglantent la France en toute impunit\u00e9",
        "summary": "EXCLUSIF - Le garde des Sceaux s\u2019est rendu lundi et mardi aux \u00c9mirats arabes unis pour remettre aux autorit\u00e9s une liste de 27 \u00abcibles prioritaires\u00bb \u00e0 extrader vers la France. D\u00e8s son arriv\u00e9e \u00e0 Abu Dhabi, il a obtenu une premi\u00e8re victoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/narcotrafiquants-a-dubai-gerald-darmanin-traque-les-parrains-en-exil-qui-ensanglantent-la-france-en-toute-impunite-20250122"
    },
    {
        "title": "Narcobanditisme : F\u00e9lix Bingui, chef pr\u00e9sum\u00e9 du clan \u00abYoda\u00bb extrad\u00e9 depuis le Maroc, est arriv\u00e9 en France",
        "summary": "L\u2019annonce a \u00e9t\u00e9 faite ce mercredi par le garde des Sceaux, G\u00e9rald Darmanin. Le chef pr\u00e9sum\u00e9 du clan de narcotrafiquants marseillais est accus\u00e9 notamment de blanchiment et de tentative d\u2019assassinat en bande organis\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/narcobanditisme-felix-bingui-chef-presume-du-clan-yoda-extrade-depuis-le-maroc-est-arrive-en-france-20250122"
    },
    {
        "title": "Parquet national anticriminalit\u00e9, statut du repenti\u2026 Ce que contient la future loi contre le narcotrafic",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La proposition de loi \u00abvisant \u00e0 sortir la France du pi\u00e8ge du narcotrafic\u00bb fait largement consensus au S\u00e9nat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/parquet-national-anticriminalite-statut-du-repenti-ce-que-contient-la-future-loi-contre-le-narcotrafic-20250122"
    },
    {
        "title": "Isoler en prison les \u00ab\u00a0cent plus gros narcotrafiquants\u00a0\u00bb: un projet qui met en lumi\u00e8re la v\u00e9tust\u00e9 des \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00c0 l\u2019image de la maison centrale d\u2019Arles, de nombreuses prisons ne pr\u00e9sentent pas un niveau de s\u00e9curit\u00e9 satisfaisant pour accueillir les d\u00e9tenus les plus dangereux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/isoler-en-prison-les-cent-plus-gros-narcotrafiquants-un-projet-qui-met-en-lumiere-la-vetuste-des-etablissements-penitentiaires-20250122"
    },
    {
        "title": "\u00cates-vous favorable au regroupement des 100 plus gros narcotrafiquants dans une m\u00eame prison ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/etes-vous-favorable-au-regroupement-des-100-plus-gros-narcotrafiquants-dans-une-meme-prison-20250122"
    },
    {
        "title": "Donald Trump donne 100 jours \u00e0 son \u00e9missaire pour mettre fin \u00e0 la guerre en Ukraine",
        "summary": "Cette r\u00e9v\u00e9lation du Wall Street Journal intervient alors que le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, investi lundi, a menac\u00e9 la Russie de nouvelles sanctions, mais promet de t\u00e9l\u00e9phoner \u00e0 Vladimir Poutine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/donald-trump-donne-100-jours-a-son-emissaire-pour-mettre-fin-a-la-guerre-en-ukraine-20250122"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Russie \u00e9largit sa t\u00eate de pont \u00e0 l\u2019ouest de l\u2019Oskil et menace Koupiansk",
        "summary": "CARTES - Le minist\u00e8re russe de la D\u00e9fense a revendiqu\u00e9 ce mercredi la prise du village de Zapadn\u00e9 pr\u00e8s d\u2019une rivi\u00e8re importante. Une progression en apparence anecdotique, mais qui repr\u00e9sente un danger pour les forces ukrainiennes dans la r\u00e9gion de Kharkiv.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-la-russie-approfondit-sa-tete-de-pont-a-l-ouest-de-l-oskil-et-menace-koupiansk-20250122"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : il faut \u00abau moins 200.000 troupes\u00bb europ\u00e9ennes pour garantir la paix, selon Zelensky",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - C\u2019est la premi\u00e8re fois qu\u2019un haut responsable ukrainien \u00e9voque publiquement le chiffre d\u2019un tel contingent alors que ce projet est discut\u00e9 en coulisse depuis plusieurs mois entre Kiev et ses alli\u00e9s occidentaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-l-armee-russe-revendique-une-avancee-dans-le-nord-est-de-l-ukraine-20250122"
    },
    {
        "title": "Contre le wokisme, Donald Trump lance sa \u00abr\u00e9volution du bon sens\u00bb",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le pr\u00e9sident applique ses promesses contre la \u00abdiversit\u00e9 et l\u2019inclusion\u00bb, ainsi que la reconnaissance administrative des personnes transgenres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/contre-le-wokisme-donald-trump-lance-sa-revolution-du-bon-sens-20250122"
    },
    {
        "title": "Quelles sont les premi\u00e8res mesures anti-woke de Donald Trump visant les agences f\u00e9d\u00e9rales?",
        "summary": "Le pr\u00e9sident a ordonn\u00e9 \u00e0 l\u2019arm\u00e9e et aux administrations d\u00e9pendant du gouvernement de ne plus reconna\u00eetre les transgenres et de supprimer les programmes de \u00ab&#160;diversit\u00e9 et inclusion&#160;\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/quelles-sont-les-premieres-mesures-anti-woke-de-donald-trump-visant-les-agences-federales-20250122"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : le ministre de l\u2019\u00c9conomie exclut de taxer davantage les retrait\u00e9s pour financer la protection sociale",
        "summary": "Il n\u2019y aura \u00abpas de nouveaux imp\u00f4ts sur les m\u00e9nages\u00bb dans le projet de budget examin\u00e9 au Parlement, assure \u00c9ric Lombard, dans un entretien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/budget-2025-le-ministre-de-l-economie-exclut-de-taxer-davantage-les-retraites-pour-financer-la-protection-sociale-20250122"
    },
    {
        "title": "Les retrait\u00e9s fran\u00e7ais sont-ils particuli\u00e8rement tax\u00e9s et peuvent-ils l\u2019\u00eatre davantage ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que les retrait\u00e9s font d\u00e9j\u00e0 l\u2019objet d\u2019une fiscalit\u00e9 particuli\u00e8re, la ministre du Travail Astrid Panosyan-Bouvet a avanc\u00e9 ce mardi l\u2019id\u00e9e de taxer davantage les plus ais\u00e9s d\u2019entre eux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/les-retraites-francais-sont-ils-particulierement-taxes-et-peuvent-ils-l-etre-davantage-20250122"
    },
    {
        "title": "\u00abFinancement libyen\u00bb de la campagne de Nicolas Sarkozy : Brice Hortefeux et le \u00abguet-apens\u00bb de Ziad Takieddine",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Comme avant lui Claude Gu\u00e9ant, l\u2019ancien ministre affirme avoir \u00e9t\u00e9 mis en relation par surprise avec Abdallah Senoussi, lors d\u2019un bref voyage \u00e0 Tripoli.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/financement-libyen-de-la-campagne-de-nicolas-sarkozy-brice-hortefeux-et-le-guet-apens-de-ziad-takieddine-20250122"
    },
    {
        "title": "\u00c9lectricit\u00e9: l'\u00e9nergie solaire d\u00e9passe pour la premi\u00e8re fois le charbon dans l'UE en 2024",
        "summary": "Ces \u00e9volutions ont permis \u00e0 l\u2019UE de r\u00e9aliser une \u00e9conomie de 59 milliards d\u2019euros sur ses importations de combustibles fossiles pour la production d\u2019\u00e9lectricit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/electricite-l-energie-solaire-depasse-pour-la-premiere-fois-le-charbon-dans-l-ue-en-2024-20250123"
    },
    {
        "title": "Remontada, ambition assum\u00e9e, \u00abmeilleurs supporters du monde\u00bb : les mots de Luis Enrique apr\u00e8s PSG-Manchester City",
        "summary": "L\u2019entra\u00eeneur espagnol du Paris SG n\u2019a pas cach\u00e9 sa satisfaction apr\u00e8s la victoire face \u00e0 Manchester City (4-2) lors de la 7e journ\u00e9e de Ligue des champions. Avec son style, il a r\u00e9pondu aux questions des m\u00e9dias mercredi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/remontada-ambition-assumee-meilleurs-supporters-du-monde-les-mots-de-luis-enrique-apres-psg-manchester-city-20250123"
    },
    {
        "title": "Intrusion dans la r\u00e9sidence du pr\u00e9fet de Martinique : 15 mois de prison ferme requis contre Rodrigue Petitot",
        "summary": "Il est reproch\u00e9 au chef du Rassemblement pour la protection des peuples et des ressources afro carib\u00e9ens (RPPRAC) de s\u2019\u00eatre introduit sans autorisation avec trois autres militants dans la r\u00e9sidence pr\u00e9fectorale le 11 novembre en marge d\u2019une visite minist\u00e9rielle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/intrusion-dans-la-residence-du-prefet-de-martinique-15-mois-de-prison-ferme-requis-contre-rodrigue-petitot-20250122"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : renversant, le PSG assomme City et reste ma\u00eetre de son destin",
        "summary": "Un temps men\u00e9s 0-2, les Parisiens l\u2019ont finalement emport\u00e9 face aux Skyblues et grimpent dans le Top 24 avant la derni\u00e8re journ\u00e9e de C1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-auteur-d-un-retour-incroyable-le-psg-renverse-manchester-city-20250122"
    },
    {
        "title": "Nasser Al-Khela\u00effi apr\u00e8s PSG-City : \u00abOn a montr\u00e9 qu\u2019on est sur la bonne voie avec cette jeune \u00e9quipe\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident parisien a fait le point apr\u00e8s la victoire renversante de ses joueurs sur Manchester City, mercredi, au Parc des Princes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/nasser-al-khelaifi-apres-psg-city-on-a-montre-qu-on-est-sur-la-bonne-voie-avec-cette-jeune-equipe-20250123"
    },
    {
        "title": "Les notes du PSG face \u00e0 City : Neves monstrueux, Demb\u00e9l\u00e9-Barcola d\u00e9licieux, Lee fantomatique",
        "summary": "Dans un match fou, le Paris SG a domin\u00e9 Manchester City (4-2) mercredi soir lors de la 7e journ\u00e9e de Ligue des champions. Avec des individualit\u00e9s qui ont crev\u00e9 l\u2019\u00e9cran.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/les-notes-du-psg-face-a-city-neves-monstrueux-dembele-delicieux-donnarumma-solide-20250122"
    },
    {
        "title": "\u00abLe PSG est une \u00e9quipe exceptionnelle\u00bb : Pep Guardiola sonn\u00e9 mais beau joueur",
        "summary": "Le technicien de Manchester City, marqu\u00e9 physiquement face aux m\u00e9dias apr\u00e8s la d\u00e9faite face au PSG (4-2), a tenu un discours de fair-play.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/le-psg-est-une-equipe-exceptionnelle-pep-guardiola-sonne-mais-beau-joueur-20250122"
    }
]