[
    {
        "title": "Ces nominations de Trump qui choquent m\u00eame les r\u00e9publicains",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Pour mettre la justice, la sant\u00e9 et les services de renseignements au pas, le pr\u00e9sident \u00e9lu a nomm\u00e9 trois personnalit\u00e9s provoquant la stupeur jusque dans ses rangs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/qui-sont-ces-nominations-de-trump-qui-choquent-meme-les-republicains-20241114"
    },
    {
        "title": "Antivax notoire et conspirationniste : qui est Robert Kennedy Jr, nomm\u00e9 par Donald Trump au poste de ministre de la sant\u00e9 ?",
        "summary": "La nomination de cet adepte de th\u00e9ories farfelues, \u00e0 rebours de toutes les connaissances scientifiques \u00e9tablies, inqui\u00e8te d\u00e9j\u00e0 beaucoup outre-atlantique.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/antivax-notoire-et-conspirationniste-qui-est-robert-kennedy-jr-pressenti-pour-le-poste-de-ministre-de-la-sante-20241107"
    },
    {
        "title": "Elon Musk a rencontr\u00e9 un responsable iranien pour apaiser les tensions avec les \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Si la rencontre \u00e9tait confirm\u00e9e, elle pourrait \u00eatre le signe que le pr\u00e9sident \u00e9lu a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019opter pour une approche diplomatique avec T\u00e9h\u00e9ran.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/musk-a-rencontre-un-responsable-iranien-pour-apaiser-les-tensions-avec-les-etats-unis-20241114"
    },
    {
        "title": "Possible in\u00e9ligibilit\u00e9 de Marine Le Pen : \u00abMon mouvement politique a un genou \u00e0 terre\u00bb, reconna\u00eet Jordan Bardella",
        "summary": "Au lendemain des r\u00e9quisitions du parquet dans l\u2019affaire des assistants des eurod\u00e9put\u00e9s du Front national, le pr\u00e9sident du RN a regrett\u00e9 que \u00abla justice cherche \u00e0 triompher l\u00e0 o\u00f9 la classe politique a \u00e9chou\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/possible-ineligibilite-de-marine-le-pen-mon-mouvement-politique-a-un-genou-a-terre-reconnait-jordan-bardella-20241114"
    },
    {
        "title": "Jean-\u00c9ric Schoettl : \u00abLe parquet de Paris veut-il exclure Marine Le Pen du jeu d\u00e9mocratique ?\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - En requ\u00e9rant, outre une peine de prison de cinq ans, l\u2019ex\u00e9cution provisoire d\u2019une peine d\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9 de la m\u00eame dur\u00e9e, le parquet de Paris fait preuve d\u2019une excessive s\u00e9v\u00e9rit\u00e9, analyse l\u2019ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Conseil constitutionnel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/jean-eric-schoettl-le-parquet-de-paris-veut-il-exclure-marine-le-pen-du-jeu-democratique-20241114"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 la menace d\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9 de sa candidate \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, le RN lance sa riposte",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le parti nationaliste a lanc\u00e9 une campagne de soutien \u00e0 Marine Le&#160;Pen, et m\u00e8ne une offensive politique contre le parquet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/face-a-la-menace-d-ineligibilite-de-sa-candidate-a-la-presidentielle-le-rn-lance-sa-riposte-20241114"
    },
    {
        "title": "Marine Le\u00a0Pen au pi\u00e8ge d\u2019un p\u00e9rilleux compte \u00e0 rebours judiciaire",
        "summary": "La future candidate \u00e0 la pr\u00e9sidentielle a \u00e9t\u00e9 prise de court par le parquet qui r\u00e9clame \u00e0 son encontre 5&#160;ans d\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9 avec une mise \u00e0 ex\u00e9cution provisoire d\u00e9but 2025.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/marine-le-pen-au-piege-d-un-perilleux-compte-a-rebours-judiciaire-20241114"
    },
    {
        "title": "Tout comprendre au nouveau ticket de m\u00e9tro unique \u00e0 2,50 euros lanc\u00e9 le 1er janvier",
        "summary": "Annonc\u00e9e comme le moyen d\u2019en finir avec \u00abtoute sorte de pi\u00e8ges et d\u2019injustices tarifaires\u00bb, cette simplification s\u2019annonce b\u00e9n\u00e9fique pour de nombreux voyageurs. Une \u00abr\u00e9volution\u00bb qui s\u2019accompagne de plusieurs changements.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/transports-en-ile-de-france-tout-comprendre-au-nouveau-tarif-unique-lance-en-janvier-20240918"
    },
    {
        "title": "Chiffre d\u2019affaires en berne, tr\u00e9sorerie \u00e0 la peine... Alerte rouge sur la sant\u00e9 financi\u00e8re des entreprises fran\u00e7aises",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Conjoncture morose et incertitude politique se traduisent d\u00e9sormais sur l\u2019activit\u00e9, avec des craintes pour l\u2019emploi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/alerte-sur-la-sante-financiere-des-entreprises-francaises-20241114"
    },
    {
        "title": "Retour des plans sociaux: \u00abLa complainte des crocodiles\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Les certitudes de ceux qui discr\u00e9ditent la valeur travail, d\u00e9noncent le profit, assimilent les baisses d\u2019imp\u00f4ts \u00e0 des \u00abcadeaux aux patrons\u00bb, ne r\u00e9sistent pas \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9: les entreprises sont des organismes vivants, donc mortels.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/retour-des-plans-sociaux-la-complainte-des-crocodiles-20241114"
    },
    {
        "title": "Match rat\u00e9, Stade de France morose, Mbapp\u00e9 absent : les mots de Deschamps apr\u00e8s France-Isra\u00ebl",
        "summary": "Le s\u00e9lectionneur de l\u2019\u00e9quipe de France est apparu insatisfait apr\u00e8s le match nul des Bleus contre Isra\u00ebl (0-0) jeudi soir au Stade de France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/equipe-de-france/match-rate-stade-de-france-morose-mbappe-absent-les-mots-de-deschamps-apres-france-israel-20241114"
    },
    {
        "title": "Le rappeur Koba LaD devant les juges pour s\u00e9questration et passage \u00e0 tabac",
        "summary": "Le musicien est jug\u00e9 pour avoir agress\u00e9 en 2022 son manager historique, qu\u2019il accuse de l\u2019avoir escroqu\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-rappeur-koba-lad-devant-les-juges-pour-sequestration-et-passage-a-tabac-20241114"
    },
    {
        "title": "France-Isra\u00ebl : s\u00e9curit\u00e9 XXL, \u00e9chauffour\u00e9e, drapeaux palestiniens et triste match... les images de la soir\u00e9e au Stade de France",
        "summary": "S\u00e9curit\u00e9 renforc\u00e9e, stade vide, hymne siffl\u00e9e, drapeau palestinien... revivez en image cette soir\u00e9e particuli\u00e8re au Stade de France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/equipe-de-france/france-israel-securite-xxl-echauffourees-drapeaux-palestiniens-et-triste-match-les-images-de-la-soiree-au-stade-de-france-20241114"
    },
    {
        "title": "Les notes des Bleus face \u00e0 Isra\u00ebl : Barcola et Olise fantomatiques, Za\u00efre-Emery \u00absacrifi\u00e9\u00bb",
        "summary": "Sans id\u00e9e, ni caract\u00e8re, l\u2019\u00e9quipe de France a fait peine \u00e0 voir jeudi soir contre Isra\u00ebl (0-0) en Ligue des nations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/equipe-de-france/les-notes-des-bleus-face-a-israel-barcola-et-olise-fantomatiques-zaire-emery-sacrifie-20241114"
    },
    {
        "title": "France-Isra\u00ebl : un spectacle calamiteux mais la qualification, les Bleus ont fait le strict minimum",
        "summary": "Dans un contexte singulier et un Stade de France quasi-vide, l\u2019\u00e9quipe de France a rendu une copie d\u00e9sastreuse (0-0). Mais la qualification pour les quarts de finale de la Ligue des nations est assur\u00e9e\u2026",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-nations/france-israel-au-bout-de-l-ennui-les-bleus-concedent-un-triste-match-nul-et-vierge-20241114"
    },
    {
        "title": "France-Isra\u00ebl : des \u00e9chauffour\u00e9es entre supporters dans les gradins du Stade de France",
        "summary": "Des heurts ont \u00e9clat\u00e9 durant le match France-Isra\u00ebl au Stade de France, ce jeudi soir, impliquant notamment des fans porteurs de drapeaux isra\u00e9liens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/france-israel-des-echauffourees-entre-supporters-dans-les-gradins-du-stade-de-france-20241114"
    },
    {
        "title": "Triple infanticide en Haute-Savoie: le corps retrouv\u00e9 en Suisse est bien celui de la m\u00e8re",
        "summary": "La m\u00e8re de famille et institutrice \u00e9tait soup\u00e7onn\u00e9e d\u2019avoir tu\u00e9 ses trois enfants \u00e0 l\u2019arme blanche, mardi, au domicile familial.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/triple-infanticide-en-haute-savoie-le-corps-retrouve-en-suisse-est-bien-celui-de-la-mere-20241114"
    },
    {
        "title": "Carte indigente, tarifs scandaleux:\u00a0Delano Caf\u00e9 by Thierry Marx, une honte!",
        "summary": "CRITIQUE GASTRONOMIQUE - L\u2019h\u00f4tel Maison Delano (Paris 8e) confie les r\u00eanes de sa table au c\u00e9l\u00e8bre chef engag\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/gastronomie/carte-indigente-tarifs-scandaleux-delano-cafe-by-thierry-marx-une-honte-20241114"
    },
    {
        "title": "Japon: d\u00e9c\u00e8s \u00e0 101 ans de la princesse Mikasa, doyenne de la famille imp\u00e9riale",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/japon-deces-a-101-ans-de-la-princesse-mikasa-doyenne-de-la-famille-imperiale-20241115"
    },
    {
        "title": "Kanye West pr\u00e9tend que \u00ables Juifs contr\u00f4lent les Kardashian\u00bb, selon une nouvelle plainte",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/kanye-west-pretend-que-les-juifs-controlent-les-kardashian-selon-une-nouvelle-plainte-20241115"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier utilisera \u00abprobablement\u00bb le 49.3 pour l'adoption du budget",
        "summary": "Au vu des rapports de force \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, \u00abil semble difficile\u00bb pour le premier ministre \u00abde faire autrement au bout de la discussion\u00bb parlementaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/michel-barnier-utilisera-probablement-le-49-3-pour-l-adoption-du-budget-20241114"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9pid\u00e9mie de dengue est d\u00e9clar\u00e9e en Guadeloupe",
        "summary": "Cette ann\u00e9e, \u00abun s\u00e9rotype du virus de la dengue qui a peu circul\u00e9 ces vingt derni\u00e8res ann\u00e9es\u00bb, le DENV3, fait redouter aux autorit\u00e9s des \u00abrisques de forme grave\u00bb et \u00abun nombre \u00e9lev\u00e9 de cas\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/l-epidemie-de-dengue-est-declaree-en-guadeloupe-20241115"
    },
    {
        "title": "\u00c9lection am\u00e9ricaine : ces mod\u00e8les pr\u00e9dictifs qui avaient annonc\u00e9 l\u2019\u00e9lection de Donald Trump",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Plusieurs mod\u00e8les de pr\u00e9vision fond\u00e9s sur des donn\u00e9es politiques et \u00e9conomiques, mis au point par des chercheurs am\u00e9ricains mais aussi fran\u00e7ais avaient vu juste pour l\u2019\u00e9lection du 5 novembre 2024. Explications.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/election-americaine-ces-modeles-predictifs-qui-avaient-annonce-l-election-de-donald-trump-20241115"
    },
    {
        "title": "Assurance-ch\u00f4mage : organisations syndicales et patronales tombent d\u2019accord sur les futures r\u00e8gles d\u2019indemnisation",
        "summary": "Dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi, organisations syndicales et patronales se sont mises d\u2019accord pour faire \u00e9voluer les r\u00e8gles d\u2019indemnisation des ch\u00f4meurs et permettre un retour facilit\u00e9 des s\u00e9niors vers l\u2019emploi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/assurance-chomage-organisations-syndicales-et-patronales-tombent-d-accord-sur-les-futures-regles-d-indemnisation-20241115"
    },
    {
        "title": "Entre Emmanuel Macron et Marine Le\u00a0Pen, un spectaculaire croisement de lignes sur la Nouvelle-Cal\u00e9donie",
        "summary": "ANALYSE - Le chef de l\u2019\u00c9tat est accus\u00e9 d\u2019avoir employ\u00e9 la m\u00e9thode forte sur la r\u00e9forme \u00e9lectorale, d\u00e9tonateur des violences, tandis que son ancienne adversaire tente de tenir une ligne d\u2019apaisement, en rupture avec la strat\u00e9gie historique de son parti.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/entre-emmanuel-macron-et-marine-le-pen-un-spectaculaire-croisement-de-lignes-sur-la-nouvelle-caledonie-20241115"
    }
]