[
    {
        "title": "\u00abLe risque z\u00e9ro n\u2019existe pas\u00bb: haute tension avant le match France-Isra\u00ebl, alors qu\u2019enfle la menace antis\u00e9mite",
        "summary": "Malgr\u00e9 une tr\u00e8s faible affluence pour une rencontre des Bleus au Stade de France, les autorit\u00e9s d\u00e9ploieront un dispositif hors norme ce jeudi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-risque-zero-n-existe-pas-haute-tension-avant-le-match-france-israel-alors-qu-enfle-la-menace-antisemite-20241113"
    },
    {
        "title": "\u00abFrance-Isra\u00ebl: un match contre la b\u00eatise\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Face \u00e0 l\u2019antis\u00e9mitisme et \u00e0 ses colporteurs, il n\u2019est pas question de reculer ni de se soumettre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/france-israel-un-match-contre-la-betise-20241113"
    },
    {
        "title": "Br\u00e9sil: un mort apr\u00e8s des explosions pr\u00e8s de la Cour supr\u00eame",
        "summary": "Deux explosions d\u2019origine ind\u00e9termin\u00e9e ont retenti \u00e0 proximit\u00e9 de la plus haute juridiction du pays, d\u00e9clenchant l\u2019\u00e9vacuation du b\u00e2timent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/bresil-la-cour-supreme-evacuee-apres-deux-fortes-explosions-a-proximite-20241114"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des assistants parlementaires du FN: cinq ans de prison et une peine d\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9 requis \u00e0 l\u2019encontre de Marine Le Pen",
        "summary": "Les peines requises, assorties d\u2019une ex\u00e9cution provisoire, auraient un effet imm\u00e9diat pour la pr\u00e9sidente du RN et les autres pr\u00e9venus, dans le cas o\u00f9 les juges suivent les procureurs, m\u00eame en cas d\u2019appel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/proces-du-rn-et-de-marine-le-pen-l-accusation-demande-une-peine-d-ineligibilite-pour-l-ensemble-des-prevenus-20241113"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle 2027 : apr\u00e8s la peine d\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9 requise contre elle, Marine Le Pen d\u00e9nonce une volont\u00e9 de \u00abl\u2019exclure de la vie politique\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l\u2019issue des r\u00e9quisitions dans l\u2019affaire des assistants parlementaires du Front national, la d\u00e9put\u00e9e du Pas-de-Calais a fustig\u00e9 mercredi soir la \u00abviolence\u00bb et \u00abl\u2019outrance\u00bb du parquet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/presidentielle-2027-apres-la-peine-d-ineligibilite-requise-contre-elle-marine-le-pen-denonce-une-volonte-de-l-exclure-de-la-vie-politique-20241113"
    },
    {
        "title": "\u00abCombattre Marine Le Pen se fait dans les urnes, pas ailleurs\u00bb : Darmanin trouve \u00abchoquante\u00bb la possible in\u00e9ligibilit\u00e9 de son opposante RN",
        "summary": "Premi\u00e8re figure du bloc central \u00e0 s\u2019exprimer sur les r\u00e9quisitions dans l\u2019affaire des assistants parlementaires du FN, l\u2019ancien ministre de l\u2019Int\u00e9rieur refuse que son opposante nationaliste \u00abne puisse pas se pr\u00e9senter devant le suffrage des Fran\u00e7ais\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-combattre-se-fait-dans-les-urnes-pas-ailleurs-darmanin-trouve-choquante-la-possible-ineligibilite-de-marine-le-pen-20241113"
    },
    {
        "title": "Du Westin au tribunal : le destin crois\u00e9 de Jordan Bardella et Marine Le Pen",
        "summary": "R\u00c9CIT - Mardi soir, le pr\u00e9sident du RN pr\u00e9sentait son livre dans un palace parisien, champagne et petits fours inclus. Mercredi soir, les r\u00e9quisitions du parquet contre la future candidate du RN ont provoqu\u00e9 un choc.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/du-westin-au-tribunal-le-destin-croise-de-jordan-bardella-et-marine-le-pen-20241113"
    },
    {
        "title": "Donald Trump pourrait-il se repr\u00e9senter pour un troisi\u00e8me mandat ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le 47e pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis a fait part ce mercredi de l\u2019hypoth\u00e8se d\u2019un troisi\u00e8me mandat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/donald-trump-pourrait-il-se-representer-pour-un-troisieme-mandat-20241113"
    },
    {
        "title": "Retour triomphal de Donald Trump \u00e0 la Maison-Blanche : les images de sa poign\u00e9e de main avec Joe Biden",
        "summary": "VID\u00c9O - Donald Trump, qui a sign\u00e9 un come-back extraordinaire en remportant la pr\u00e9sidentielle du 5 novembre, \u00e9tait re\u00e7u \u00e0 la Maison-Blanche par Joe Biden ce mercredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/retour-triomphal-de-donald-trump-a-la-maison-blanche-les-images-de-sa-poignee-de-main-avec-joe-biden-20241113"
    },
    {
        "title": "Pascal Bruckner: \u00abTrump ou le pl\u00e9biscite du voyou\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Les outrances du nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain ne sont pas des d\u00e9rapages, elles font partie d\u2019une strat\u00e9gie d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e, explique le philosophe. L\u2019objectif de cette derni\u00e8re&#160;: \u00e9veiller chez ses partisans la possibilit\u00e9 de s\u2019affranchir de tous les tabous qui r\u00e9gissent la vie collective des hommes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/pascal-bruckner-trump-ou-le-plebiscite-du-voyou-20241113"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : en proie \u00e0 une forte s\u00e9cheresse, les habitants de New York contraints de rationner leur eau",
        "summary": "Alors que des incendies ravagent le nord-est des \u00c9tats-Unis et que New York n\u2019a pas connu de pluies significatives depuis plus de deux mois, les autorit\u00e9s appellent les Newyorkais \u00e0 adapter leur mode de vie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-en-proie-a-une-forte-secheresse-les-habitants-de-new-york-contraints-de-rationner-leur-eau-20241113"
    },
    {
        "title": "\u00abMoi, je suis libertin, lui, c\u2019est un pr\u00e9dateur sexuel\u00bb : au proc\u00e8s des viols de Mazan, un pompier disserte sur les r\u00e8gles du libertinage face \u00e0 Dominique P\u00e9licot",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Ce 13 novembre devant la cour criminelle du Vaucluse, l\u2019accus\u00e9 Christian L. a assur\u00e9 ne pas avoir \u00e9t\u00e9 surpris lorsque Dominique Pelicot a orchestr\u00e9 sa venue au domicile du couple, assurant que \u00abchez les libertins, c\u2019est au mari d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 de la femme\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/moi-je-suis-libertin-lui-c-est-un-predateur-sexuel-au-proces-des-viols-de-mazan-un-pompier-disserte-sur-les-regles-du-libertinage-face-a-dominique-pelicot-20241113"
    },
    {
        "title": "Paris : des manifestants pro-palestiniens d\u00e9gradent un McDonald\u2019s et un Starbucks",
        "summary": "En r\u00e9ponse \u00e0 une \u00absoir\u00e9e sioniste\u00bb \u00e0 Paris, une manifestation de 3000 pro-palestiniens, selon la police, a d\u00e9fil\u00e9 dans les rues de la capitale ce mercredi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/paris-des-manifestants-pro-palestiniens-degradent-un-mcdonald-s-et-un-starbucks-20241113"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Paris, les manifestants pro Palestine fustigent l\u2019\u00e9v\u00e8nement \u00abIsra\u00ebl is forever\u00bb",
        "summary": "Pr\u00e8s de 3000 manifestants sont venus dire leur col\u00e8re face \u00e0 la tenue du gala de soutien \u00e0 Isra\u00ebl ce mercredi 13 novembre \u00e0 Paris. Sur toutes les l\u00e8vres : le nom de Bezalel Smotrich, ministre isra\u00e9lien des Finances ultranationaliste qui y \u00e9tait attendu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-paris-les-manifestants-pro-palestine-fustigent-l-evenement-israel-is-forever-20241114"
    },
    {
        "title": "Amsterdam : des militants propalestiniens arr\u00eat\u00e9s lors d'une manifestation interdite",
        "summary": "Il s\u2019agit de la deuxi\u00e8me manifestation propalestinienne organis\u00e9e en d\u00e9pit d\u2019une interdiction des rassemblements dans la ville, apr\u00e8s les violences de la semaine derni\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/amsterdam-des-militants-propalestiniens-arretes-lors-d-une-manifestation-interdite-20241113"
    },
    {
        "title": "\u00abUn chouette mec, un vrai gentil\u00bb : \u00e0 Marcq-en-Bar\u0153ul, la sid\u00e9ration apr\u00e8s le meurtre de Daniel",
        "summary": "PORTRAIT - Cet agent de propret\u00e9 de 58 ans a \u00e9t\u00e9 poignard\u00e9 \u00e0 mort, dimanche, alors qu\u2019il \u00e9tait sorti promener le chien d\u2019un proche le long d\u2019un canal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/un-chouette-mec-un-vrai-gentil-a-marcq-en-baroeul-la-sideration-apres-le-meurtre-de-daniel-20241113"
    },
    {
        "title": "\u00abJe recommande qu\u2019on ne passe pas outre la position d\u2019un pays comme la France\u00bb, Michel Barnier d\u00e9fend la voix de Paris \u00e0 Bruxelles",
        "summary": "Budget, Mercosur&#160;: le premier ministre a d\u00e9fendu les positions de son gouvernement devant les responsables de la Commission.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/je-recommande-qu-on-ne-passe-pas-outre-la-position-d-un-pays-comme-la-france-michel-barnier-defend-la-voix-de-paris-a-bruxelles-20241113"
    },
    {
        "title": "Comment la FNSEA se bat pour rester le premier syndicat agricole",
        "summary": "L\u2019organisation lance un appel \u00e0 de nouvelles mobilisations \u00e0 partir de ce lundi. L\u2019enjeu&#160;: canaliser la col\u00e8re paysanne et rassurer sur sa capacit\u00e9 \u00e0 tenir ses troupes, alors que la concurrence s\u2019aiguise avec la Coordination rurale et de la Conf\u00e9d\u00e9ration paysanne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/comment-la-fnsea-se-bat-pour-rester-le-premier-syndicat-agricole-20241113"
    },
    {
        "title": "Un Fran\u00e7ais gagne 85 millions de dollars en pariant sur la victoire de Donald Trump",
        "summary": "Selon plusieurs m\u00e9dias am\u00e9ricains, le domicile new-yorkais du directeur g\u00e9n\u00e9ral et fondateur de la plateforme de pari Polymarket, Shayne Coplan, a \u00e9t\u00e9 perquisitionn\u00e9 mercredi par des agents du FBI, la police f\u00e9d\u00e9rale am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/un-francais-gagne-85-millions-de-dollars-en-pariant-sur-la-victoire-de-donald-trump-20241114"
    },
    {
        "title": "France Isra\u00ebl : pour les Bleus, des retrouvailles moroses dans un Stade de France quasiment vide",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En d\u00e9pit d\u2019un contexte singulier pour ce France-Isra\u00ebl \u00e0 Saint-Denis, les Bleus n\u2019ont pas d\u2019autre choix que de l\u2019emporter et d\u2019offrir un peu de sourire au faible public pr\u00e9sent jeudi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-nations/lourd-et-pesant-climat-morose-pour-le-retour-des-bleus-au-stade-de-france-20241113"
    },
    {
        "title": "Une \u00e9ruption volcanique \u00e0 800 kilom\u00e8tres de Bali provoque l\u2019annulation de plusieurs vols",
        "summary": "EN IMAGES - Un volcan de l\u2019\u00eele voisine de Flor\u00e8s est entr\u00e9 en activit\u00e9 mardi, perturbant les vols \u00e0 destination et en provenance de la tr\u00e8s touristique \u00eele.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/guides/eruption-volcanique-des-vols-annules-a-bali-20241113"
    },
    {
        "title": "Pourrait-on vraiment interdire le droit de gr\u00e8ve \u00e0 No\u00ebl et \u00e0 d\u2019autres p\u00e9riodes de l\u2019ann\u00e9e, comme le souhaite \u00c9ric Ciotti ?",
        "summary": "V\u00c9RIFICATION - Le pr\u00e9sident de l\u2019Union des droites pour la R\u00e9publique (UDR) souhaite s\u2019inspirer de la l\u00e9gislation en vigueur en Italie, o\u00f9 les salari\u00e9s des transports ne peuvent pas faire gr\u00e8ve pendant certaines p\u00e9riodes de fort trafic, c\u2019est-\u00e0-dire les vacances de No\u00ebl, de P\u00e2ques, de la Toussaint, les cong\u00e9s estivaux et les \u00e9lections.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/pourrait-on-vraiment-interdire-le-droit-de-greve-a-noel-et-a-d-autres-periodes-de-l-annee-comme-le-souhaite-eric-ciotti-20241114"
    },
    {
        "title": "Coups de feu, violences... \u00c0 Nantes, un automne sous les balles des narcotrafiquants",
        "summary": "La cit\u00e9 des ducs se trouve en proie \u00e0 une s\u00e9rie noire de r\u00e8glements de comptes, sur fond de trafic de drogue. La mairie assure surveiller la situation, alors que plusieurs enqu\u00eates sont en cours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/coups-de-feu-violences-a-nantes-un-automne-sous-les-balles-des-narcotrafiquants-20241114"
    },
    {
        "title": "Ligue des nations\u00a0: pourquoi les Bleus auront aussi un \u0153il sur Belgique-Italie\u00a0?",
        "summary": "En fonction du r\u00e9sultat entre la Belgique et l\u2019Italie jeudi, l\u2019\u00e9quipe de France pourrait d\u00e9j\u00e0 \u00eatre qualifi\u00e9e pour les quarts de finale de la Ligue des nations. Ce qui aurait des cons\u00e9quences en vue de la Coupe du monde 2026.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-nations/ligue-des-nations-pourquoi-les-bleus-auront-aussi-un-oeil-sur-belgique-italie-20241114"
    },
    {
        "title": "Arabie saoudite : d\u00e9part du PDG de Neom, la m\u00e9gapole futuriste aux ambitions r\u00e9vis\u00e9es",
        "summary": "La d\u00e9mission de Nadhmi al-Nasr, Pdg embl\u00e9matique de Neom depuis 2018, suscite des interrogations autour du m\u00e9gaprojet du prince h\u00e9ritier Mohammed ben Salmane, tandis que le royaume annonce un changement strat\u00e9gique pour atteindre les objectifs de \u00abVision 2030\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/arabie-saoudite-depart-du-pdg-de-neom-la-megapole-futuriste-aux-ambitions-revisees-20241114"
    },
    {
        "title": "Bob Lighthizer de retour pour mettre en \u0153uvre la politique protectionniste de Donald Trump",
        "summary": "L\u2019ex-n\u00e9gociateur du commerce international lors du premier mandat du milliardaire r\u00e9publicain pourrait revenir mettre en place des droits de douane encore plus restrictifs envers la Chine et le reste du monde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/bob-lighthizer-de-retour-pour-mettre-en-oeuvre-la-politique-protectionniste-de-donald-trump-20241114"
    },
    {
        "title": "Luc Ferry: \u00abDonald Trump, une le\u00e7on pour la droite et la gauche\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Le nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain a d\u00e9montr\u00e9 qu\u2019on pouvait parler au peuple sans en venir, et par r\u00e9ciproque, qu\u2019on pouvait venir du peuple et appr\u00e9cier ceux qui ont r\u00e9ussi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/luc-ferry-donald-trump-une-lecon-pour-la-droite-et-la-gauche-20241114"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ves dans l\u2019a\u00e9rien, des agriculteurs, \u00e0 la SNCF\u2026 Vers une semaine sociale noire \u00e0 partir de ce jeudi",
        "summary": "En l\u2019espace d\u2019une semaine, trois secteurs vont se mobiliser pour faire entendre leur col\u00e8re. Le Figaro fait le point sur ces mouvements sociaux \u00e0 venir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/greves-dans-l-aerien-des-agriculteurs-a-la-sncf-vers-une-semaine-sociale-noire-a-partir-du-14-novembre-20241111"
    },
    {
        "title": "\u00c9piceries, garages, sup\u00e9rettes... \u00c0 Marseille, l\u2019inqui\u00e9tante recrudescence des rackets de commerces",
        "summary": "Ces derniers jours, de nombreuses enseignes de la cit\u00e9 phoc\u00e9enne ont \u00e9t\u00e9 la cible de malfaiteurs arm\u00e9s. L\u2019ombre d\u2019une organisation criminelle cherchant \u00e0 extorquer ou menacer leurs g\u00e9rants plane sur ces \u00e9tablissements.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/epiceries-garages-superettes-a-marseille-l-inquietante-recrudescence-des-rackets-de-commerces-20241114"
    },
    {
        "title": "Les effets de la lutte contre le r\u00e9chauffement climatique stagnent depuis trois ans",
        "summary": "Selon les projections du Climate Action Tracker, les mesures climatiques actuelles entra\u00eeneraient \u00e0 l\u2019horizon 2100 un r\u00e9chauffement de 2,7\u00b0C, bien loin des 1,5\u00b0C cibl\u00e9s par les accords de Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/les-effets-de-la-lutte-contre-le-rechauffement-climatique-stagnent-depuis-trois-ans-20241114"
    },
    {
        "title": "Bali : apr\u00e8s une \u00e9ruption volcanique, les vols reprennent",
        "summary": "Plusieurs compagnies a\u00e9riennes ont repris les vols vers l\u2019\u00eele de Bali, en Indon\u00e9sie, apr\u00e8s que pas moins de 83 liaisons internationales ont \u00e9t\u00e9 annul\u00e9es mercredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/bali-apres-une-eruption-volcanique-les-vols-reprennent-20241114"
    },
    {
        "title": "\u00abPuisse le Br\u00e9sil suivre le m\u00eame chemin\u00bb: l\u2019\u00e9lection de Trump peut-elle relancer Bolsonaro ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le raz-de-mar\u00e9e cr\u00e9\u00e9 par le r\u00e9publicain aux \u00c9tats-Unis suscite l\u2019espoir chez les partisans de l\u2019ex pr\u00e9sident br\u00e9silien, qui attendent le retour de leur champion, pourtant in\u00e9ligible, pour l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2026.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/puisse-le-bresil-suivre-le-meme-chemin-l-election-de-trump-peut-elle-relancer-bolsonaro-20241114"
    },
    {
        "title": "\u00abCes r\u00e9quisitions visent \u00e0 \u00e9liminer Marine Le Pen de la vie politique\u00bb, s\u2019indigne le d\u00e9put\u00e9 RN Jean-Philippe Tanguy",
        "summary": "Sur France 2, le d\u00e9put\u00e9 de la Somme a d\u00e9nonc\u00e9 des r\u00e9quisitions \u00abquasi-fanatiques\u00bb et refus\u00e9 d\u2019\u00e9voquer la candidature de recours de Jordan Bardella.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/ces-requisitions-visent-a-eliminer-marine-le-pen-de-la-vie-politique-s-indigne-le-depute-rn-jean-philippe-tanguy-20241114"
    },
    {
        "title": "\u00c9lection am\u00e9ricaine : les r\u00e9publicains conservent la majorit\u00e9 \u00e0 la Chambre des repr\u00e9sentants",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir arrach\u00e9 le S\u00e9nat, le parti de Donald Trump a obtenu au moins 218 si\u00e8ges.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/election-americaine-les-republicains-conservent-la-majorite-a-la-chambre-des-representants-20241113"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de Nantes, ce prestigieux haras est en vente \u00e0 12,9 millions d\u2019euros",
        "summary": "EN IMAGES - Le haras de Hus, l\u2019un des plus grands haras d\u2019\u00e9levage de chevaux de sport, est toujours \u00e0 vendre. Mais son prix a \u00e9t\u00e9 revu \u00e0 la baisse apr\u00e8s la vente du cheptel aux ench\u00e8res en juin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/pres-de-nantes-ce-prestigieux-haras-est-en-vente-a-12-9-millions-d-euros-20241114"
    },
    {
        "title": "NBA : Victor Wembanyama franchit le cap des 50 points, Cleveland toujours invincible",
        "summary": "Le pivot fran\u00e7ais de la franchise texan a r\u00e9alis\u00e9 une performance exceptionnelle pour donner la victoire \u00e0 son \u00e9quipe contre les Washington Wizards.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/basket/nba/nba-wembanyama-franchit-le-cap-des-50-points-cleveland-toujours-invincible-lebron-et-giannis-en-grande-forme-20241114"
    },
    {
        "title": "\u00c9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : la victoire de Donald Trump et le triomphe des r\u00e9publicains au Congr\u00e8s en carte",
        "summary": "CARTES \u2013 Le candidat r\u00e9publicain a remport\u00e9 312 grands \u00e9lecteurs, s\u2019imposant dans les sept \u00c9tats-cl\u00e9s, et reviendra \u00e0 la Maison-Blanche le 20 janvier prochain. Il b\u00e9n\u00e9ficiera m\u00eame d\u2019une majorit\u00e9 au S\u00e9nat ainsi qu\u2019\u00e0 la Chambre des Repr\u00e9sentants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/election-presidentielle-americaine-tous-les-resultats-en-direct-20241106"
    },
    {
        "title": "Cosmopolite, woke et pourtant\u2026 La temp\u00eate Trump souffle aussi sur New York",
        "summary": "REPORTAGE - Souvent \u00e9rig\u00e9e en symbole d\u2019une Am\u00e9rique cosmopolite et progressiste, New York a toujours sembl\u00e9 \u00e9voluer \u00e0 part, loin des pr\u00e9occupations de l\u2019Am\u00e9rique profonde. Pourtant, lors de cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle, quelque chose a chang\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/cosmopolite-woke-et-pourtant-la-tempete-trump-souffle-aussi-sur-new-york-20241113"
    },
    {
        "title": "France-Isra\u00ebl : \u00abinquiet\u00bb, le pr\u00e9sident du Crif Yonathan Arfi esp\u00e8re que le match sera un \u00abanti-Amsterdam\u00bb",
        "summary": "\u00c0 quelques heures du coup d\u2019envoi de la rencontre, dont l\u2019enjeu sportif est largement \u00e9clips\u00e9 par le contexte du conflit au Proche-Orient et les violences r\u00e9centes aux Pays-Bas, le pr\u00e9sident du Conseil repr\u00e9sentatif des institutions juives de France se dit \u00abvigilant\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/france-israel-inquiet-le-president-du-crif-yonathan-arfi-espere-que-le-match-sera-un-anti-amsterdam-20241114"
    },
    {
        "title": "Dans quel contexte Isra\u00ebl avait jou\u00e9 ses matchs lors du tournoi de football aux JO ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En juillet dernier, la d\u00e9l\u00e9gation isra\u00e9lienne avait jou\u00e9 trois matchs de football lors des Jeux olympiques de Paris. Une enqu\u00eate avait \u00e9t\u00e9 ouverte pour des gestes antis\u00e9mites au Parc des Princes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-nations/dans-quel-contexte-israel-avait-joue-ses-matchs-lors-du-tournoi-de-football-aux-jo-20241113"
    },
    {
        "title": "\u00abLes Juifs ont peur \u00e0 Amsterdam\u00bb, apr\u00e8s les violences antis\u00e9mites aux Pays-Bas, la communaut\u00e9 locale entre craintes et col\u00e8re",
        "summary": "REPORTAGE - Apr\u00e8s les violences antis\u00e9mites qui ont \u00e9maill\u00e9, le 8&#160;novembre, le match de football entre un club local et un club de Tel-Aviv, beaucoup s\u2019interrogent sur leur avenir dans un pays pourtant r\u00e9put\u00e9 pour son pacifisme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-juifs-ont-peur-a-amsterdam-apres-les-violences-antisemites-aux-pays-bas-la-communaute-locale-entre-craintes-et-colere-20241113"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Marseille, un quartier chauff\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019eau de mer",
        "summary": "EN IMAGES - Dans le nouveau quartier des Fabriques, en construction dans les quartiers nord, le r\u00e9seau d\u2019\u00e9nergie utilise l\u2019eau de la mer M\u00e9diterran\u00e9e toute proche pour produire le chauffage, l\u2019eau chaude sanitaire et rafra\u00eechir \u00e0 terme pr\u00e8s de 2000 logements.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/a-marseille-un-quartier-chauffe-grace-a-l-eau-de-mer-20241114"
    },
    {
        "title": "Il a d\u00e9grad\u00e9 le plus c\u00e9l\u00e8bre sanctuaire de Tokyo : un touriste am\u00e9ricain arr\u00eat\u00e9 au Japon",
        "summary": "Cette arrestation s\u2019inscrit dans une s\u00e9rie d\u2019incidents impliquant des touristes \u00e9trangers au pays du Soleil-Levant, plus visit\u00e9 que jamais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/il-a-degrade-le-plus-celebre-sanctuaire-de-tokyo-un-touriste-americain-arrete-au-japon-20241114"
    },
    {
        "title": "Hors de Paris, les villes o\u00f9 les Fran\u00e7ais gagnent le mieux leur vie",
        "summary": "PALMAR\u00c8S EXCLUSIF -&#160;Cadres, employ\u00e9s, ouvriers...&#160;Nous avons compar\u00e9 la r\u00e9mun\u00e9ration moyenne des Fran\u00e7ais selon leur lieu de vie et leur cat\u00e9gorie socioprofessionnelle. D\u00e9couvrez les donn\u00e9es pr\u00e8s de chez vous.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/decideurs/emploi/hors-de-paris-les-villes-ou-les-francais-gagnent-le-mieux-leur-vie-20241114"
    },
    {
        "title": "Mercosur : la France mobilise \u00abtous les moyens\u00bb pour bloquer le trait\u00e9 de libre-\u00e9change, assure le ministre de l\u2019\u00c9conomie",
        "summary": "Jug\u00e9 \u00abInacceptable\u00bb en l\u2019\u00e9tat par le ministre de l\u2019\u00c9conomie Antoine Armand, l\u2019accord soul\u00e8ve la contestation des agriculteurs fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/mercosur-la-france-mobilise-tous-les-moyens-pour-bloquer-le-traite-de-libre-echange-assure-le-ministre-de-l-economie-20241114"
    },
    {
        "title": "\u00abIl n\u2019aurait pas d\u00fb dire \u00e7a\u00bb : Xavier Bertrand tacle G\u00e9rald Darmanin apr\u00e8s sa r\u00e9action sur la possible in\u00e9ligibilit\u00e9 de Marine Le Pen",
        "summary": "Sur RTL, le pr\u00e9sident des Hauts-de-France a pris ses distances avec les propos de l\u2019ancien ministre de l\u2019Int\u00e9rieur dont il est pourtant proche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/il-n-aurait-pas-du-dire-ca-xavier-bertrand-tacle-gerald-darmanin-apres-sa-reaction-sur-la-possible-ineligibilite-de-marine-le-pen-20241114"
    },
    {
        "title": "Eug\u00e9nie Basti\u00e9 : \u00abComment la surproduction d\u2019\u00e9lites nous conduit droit vers le chaos\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - L\u2019anthropologue Peter Turchin a \u00e9tudi\u00e9 700 soci\u00e9t\u00e9s sur dix mille ans d\u2019histoire. Il en d\u00e9gage des grands facteurs d\u2019instabilit\u00e9 parmi lequel&#160;: l\u2019appauvrissement des classes populaires, la surproduction d\u2019\u00e9lite, une baisse de la confiance et une explosion de la dette. Un livre majeur et passionnant.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/histoire/eugenie-bastie-comment-la-surproduction-d-elites-nous-conduit-droit-vers-le-chaos-20241114"
    },
    {
        "title": "Fantaisie et \u00e9clectisme, la marque de fabrique du pianiste Hayato Sumino",
        "summary": "Du r\u00e9pertoire classique au jazz et \u00e0 la pop, le pianiste et compositeur japonais a b\u00e2ti sa r\u00e9putation sur l\u2019usage des r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/fantaisie-et-eclectisme-la-marque-de-fabrique-du-pianiste-hayato-sumino-20241114"
    },
    {
        "title": "La Baule : \u00abviolente agression\u00bb d\u2019un agent de la mairie, le suspect arr\u00eat\u00e9",
        "summary": "L\u2019agresseur a pu \u00eatre interpell\u00e9 d\u00e8s mercredi gr\u00e2ce aux cam\u00e9ras de vid\u00e9osurveillance de la commune. Le maire, Franck Louvrier, a d\u00e9nonc\u00e9 une attaque \u00abinadmissible\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/la-baule-violente-agression-d-un-agent-de-la-mairie-le-suspect-arrete-20241114"
    },
    {
        "title": "XV de France : avec un banc costaud face aux All Blacks",
        "summary": "Fabien Galthi\u00e9 a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 quatre changements dans son XV de d\u00e9part. Et compos\u00e9 un banc avec six avants, dont les revenants Charles Ollivon et Romain Taofifenua.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/xv-de-france/xv-de-france-avec-un-banc-costaud-face-aux-all-blacks-20241114"
    },
    {
        "title": "In\u00e9ligibilit\u00e9 de Marine Le Pen : le r\u00e9quisitoire vous para\u00eet-il trop s\u00e9v\u00e8re ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/ineligibilite-de-marine-le-pen-le-requisitoire-vous-parait-il-trop-severe-20241114"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Moscou revendique la prise d'un village pr\u00e8s de Kourakhov\u00e9, dans le Donbass",
        "summary": "La Russie poursuit sa progression dans la r\u00e9gion de Donetsk dans l\u2019est de l\u2019Ukraine, o\u00f9 ses troupes continuent d\u2019avancer face \u00e0 une arm\u00e9e ukrainienne en retrait.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-moscou-revendique-la-prise-d-un-village-pres-de-kourakhove-dans-le-donbass-20241114"
    },
    {
        "title": "D\u00e9ficit : Bercy cr\u00e9e un \u00abcomit\u00e9 scientifique\u00bb pour \u00e9viter un nouveau d\u00e9rapage budg\u00e9taire",
        "summary": "Les ministres de l\u2019\u00c9conomie et du Budget r\u00e9unissaient ce jeudi un groupe restreint de personnalit\u00e9s charg\u00e9es de faire des propositions pour mieux piloter les finances publiques et am\u00e9liorer les pr\u00e9visions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/deficit-bercy-cree-un-comite-scientifique-pour-eviter-un-nouveau-derapage-budgetaire-20241114"
    },
    {
        "title": "Jean-Pierre Robin: \u00abEn pleine hyst\u00e9rie fiscale \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, le consentement \u00e0 l\u2019imp\u00f4t se rappelle \u00e0 notre bon souvenir\u00bb",
        "summary": "ANALYSE - Quasi-championne mondiale des d\u00e9penses publiques et des pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires, la France se trouve dans l\u2019obligation de faire admettre \u00e0 sa population de consentir \u00e0 des financements plus massifs qu\u2019ailleurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/jean-pierre-robin-en-pleine-hysterie-fiscale-a-l-assemblee-nationale-le-consentement-a-l-impot-se-rappelle-a-notre-bon-souvenir-20241113"
    },
    {
        "title": "Travailler \u00abgratuitement\u00bb 7 heures par an : cette piste qui int\u00e9resse le ministre de l\u2019\u00c9conomie pour renflouer la S\u00e9curit\u00e9 sociale",
        "summary": "Les s\u00e9nateurs ont d\u00e9pos\u00e9 mercredi un amendement au budget de la S\u00e9curit\u00e9 sociale visant \u00e0 augmenter la dur\u00e9e de travail annuelle de sept heures, afin de d\u00e9gager 2,5 milliards d\u2019euros pour la branche autonomie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/travailler-gratuitement-7-heures-par-an-cette-piste-qui-interesse-le-ministre-de-l-economie-pour-renflouer-la-securite-sociale-20241114"
    },
    {
        "title": "Match France-Isra\u00ebl : des policiers isra\u00e9liens aideront-ils \u00e0 s\u00e9curiser la rencontre ?",
        "summary": "LA V\u00c9RIFICATION - Sur X, une publication affirme que des agents isra\u00e9liens sont d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 en Seine-Saint-Denis pour venir en appui aux forces de l\u2019ordre fran\u00e7aises ce jeudi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/match-france-israel-des-policiers-israeliens-aideront-ils-a-securiser-la-rencontre-20241114"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00catre militant, c\u2019est compl\u00e8tement con\u00bb: Marc Lavoine fustige les le\u00e7ons de morale des politiques en France",
        "summary": "VID\u00c9O - Marc Lavoine \u00e9tait l\u2019invit\u00e9 de l\u2019\u00e9mission \u00abLe Figaro La Nuit\u00bb ce mercredi. Le chanteur a profit\u00e9 de cette d\u00e9ambulation pour \u00e9gratigner militants et politiques qui selon lui deviennent cyniques et ne s\u2019occupent plus des Fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/etre-militant-c-est-completement-con-marc-lavoine-fustige-les-lecons-de-morale-des-politiques-en-france-20241114"
    },
    {
        "title": "R\u00e9actions \u00e0 la possible in\u00e9ligibilit\u00e9 de Marine Le Pen, mineur s\u00e9questr\u00e9 et violent\u00e9, n\u00e9gociations sur le nucl\u00e9aire iranien... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l\u2019essentiel de l\u2019actualit\u00e9 parue ce jeudi 14 novembre au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/reactions-a-la-possible-ineligibilite-de-marine-le-pen-mineur-sequestre-et-violente-negociations-sur-le-nucleaire-iranien-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20241114"
    },
    {
        "title": "Russie : le mus\u00e9e de Moscou sur l\u2019histoire du Goulag ferm\u00e9 \u00abtemporairement\u00bb",
        "summary": "Cr\u00e9\u00e9 en 2001, ce mus\u00e9e r\u00e9unit de nombreuses archives officielles et familiales, des objets et photos ayant appartenu \u00e0 des victimes, gens ordinaires ou c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/russie-le-musee-de-moscou-sur-l-histoire-du-goulag-ferme-temporairement-20241114"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s RN : quel avenir judiciaire pour Marine Le Pen ?",
        "summary": "ANALYSE - En requ\u00e9rant l\u2019ex\u00e9cution provisoire d\u2019une peine de prison incluant 5 ans d\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9, le parquet de Paris fait peser une lourde menace sur la potentielle candidate \u00e0 la prochaine pr\u00e9sidentielle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/proces-rn-quel-avenir-judiciaire-pour-marine-le-pen-20241114"
    }
]