[
    {
        "title": "Choose France\u00a0: des investisseurs du monde entier r\u00e9unis autour d\u2019Emmanuel Macron pour une \u00e9dition \u00abhistorique\u00bb",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Apr\u00e8s le pr\u00e9c\u00e9dent record de 15\u00a0milliards d\u2019euros d\u2019investissements annonc\u00e9s en 2024, Emmanuel Macron compte d\u00e9passer la barre des 20\u00a0milliards lors du d\u00e9sormais traditionnel sommet \u00e0 Versailles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/choose-france-des-investisseurs-du-monde-entier-reunis-autour-d-emmanuel-macron-pour-une-edition-historique-20250518"
    },
    {
        "title": "Amazon va investir plus de 300 millions d\u2019euros en France",
        "summary": "\u00c0 l\u2019occasion de Choose France, le g\u00e9ant de l\u2019e-commerce annonce la construction de nouveaux entrep\u00f4ts en r\u00e9gion Centre-Val-de-Loire et en Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes. 1500 emplois devraient \u00eatre cr\u00e9\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/amazon-va-investir-plus-de-300-millions-d-euros-en-france-20250518"
    },
    {
        "title": "Difficult\u00e9s \u00e9conomiques, changement de strat\u00e9gie... Des projets embl\u00e9matiques des \u00e9ditions pr\u00e9c\u00e9dentes de Choose France encore incertains",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les annonces ne sont pas toujours suivies d\u2019effets. Des remises en cause des mod\u00e8les \u00e9conomiques peuvent les remettre en cause.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/difficultes-economiques-changement-de-strategie-des-projets-emblematiques-des-editions-precedentes-de-choose-france-encore-incertains-20250518"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : Joe Biden diagnostiqu\u00e9 d\u2019une forme \u00abagressive\u00bb d\u2019un cancer de la prostate",
        "summary": "\u00abLui et sa famille \u00e9tudient actuellement les diff\u00e9rentes options th\u00e9rapeutiques\u00bb, a fait savoir son cabinet ce dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-joe-biden-diagnostique-d-une-forme-agressive-d-un-cancer-de-la-prostate-20250518"
    },
    {
        "title": "Hypertrophie de la prostate: quand s\u2019inqui\u00e9ter?",
        "summary": "Qu\u2019est-ce que la prostate? Quels sont les signes d\u2019un probl\u00e8me de prostate? Quand s\u2019inqui\u00e9ter de mictions fr\u00e9quentes? Quels sont les examens cl\u00e9s? Nos r\u00e9ponses.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/article/prostate-quand-s-inquieter/"
    },
    {
        "title": "Anne de Guign\u00e9\u00a0: \u00ab\u00a0Ce que le pape pourrait dire sur l\u2019intelligence artificielle\u00a0\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Le nouveau souverain pontife a justifi\u00e9 le choix de son nom par sa volont\u00e9 d\u2019apporter au monde une r\u00e9ponse \u00e0 la r\u00e9volution num\u00e9rique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/anne-de-guigne-ce-que-le-pape-pourrait-dire-sur-l-intelligence-artificielle-20250519"
    },
    {
        "title": "Bruno Retailleau largement \u00e9lu pr\u00e9sident des R\u00e9publicains : l\u2019homme de Beauvau, nouvel espoir de la droite",
        "summary": "R\u00c9CIT - Arriv\u00e9 en t\u00eate dimanche, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur a d\u00e9croch\u00e9 la pr\u00e9sidence du parti avec 74,3% des voix face \u00e0 Laurent Wauquiez.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/bruno-retailleau-largement-elu-president-des-republicains-l-homme-de-beauvau-nouvel-espoir-de-la-droite-20250518"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard : \u00ab\u00a0Pr\u00e9parer 2027 sera l\u2019autre mission de Bruno Retailleau\u00a0\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Faire en sorte que les R\u00e9publicains soient une force autonome mais pas isol\u00e9e pour autant, c\u2019est d\u00e9sormais la mission du ministre de l\u2019Int\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/guillaume-tabard-preparer-2027-sera-l-autre-mission-de-bruno-retailleau-20250518"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est magnifique, c\u2019est formidable\u00bb : au si\u00e8ge de LR, la joie des militants apr\u00e8s la victoire de Bruno Retailleau",
        "summary": "Dimanche soir devant le si\u00e8ge de LR, les militants exultaient de joie apr\u00e8s la tr\u00e8s nette victoire du ministre de l\u2019Int\u00e9rieur, y voyant le signe que la droite est de retour apr\u00e8s douze ans de purgatoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/c-est-magnifique-c-est-formidable-au-siege-de-lr-la-joie-des-militants-20250518"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidence des R\u00e9publicains\u00a0: Laurent Wauquiez, la lourde d\u00e9faite d\u2019un combattant",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 de la Haute-Loire s\u2019est inclin\u00e9 dimanche soir face \u00e0 Bruno Retailleau. Malgr\u00e9 l\u2019\u00e9chec, le nouveau d\u00e9put\u00e9 aux ambitions pr\u00e9sidentielles assum\u00e9es, compte peser au sein du mouvement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/presidence-des-republicains-laurent-wauquiez-la-lourde-defaite-d-un-combattant-20250518"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Vincent Tr\u00e9molet de Villers\u00a0: \u00ab\u00a0Bruno Retailleau, la victoire de la ligne claire\u00a0\u00bb",
        "summary": "Le nouveau patron des LR veut devenir le porte-voix des honn\u00eates gens. Noble programme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/l-editorial-de-vincent-tremolet-de-villers-bruno-retailleau-la-victoire-de-la-ligne-claire-20250518"
    },
    {
        "title": "\u00cates-vous satisfait de l'\u00e9lection de Bruno Retailleau \u00e0 la pr\u00e9sidence de LR?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/etes-vous-satisfait-de-l-election-de-bruno-retailleau-a-la-presidence-de-lr-20250518"
    },
    {
        "title": "Le Canada suspend temporairement certains droits de douane contre les \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Une pause dans les droits de douane a \u00e9t\u00e9 mise en place sur les produits utilis\u00e9s dans la transformation et l\u2019emballage des aliments, la sant\u00e9, l\u2019industrie manufacturi\u00e8re, la s\u00e9curit\u00e9 nationale et la s\u00e9curit\u00e9 publique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-canada-suspend-temporairement-certains-droits-de-douane-contre-les-etats-unis-20250519"
    },
    {
        "title": "Golf: le N.1 mondial Scottie Scheffler remporte le Championnat PGA",
        "summary": "Scheffler, 28 ans, a termin\u00e9 avec cinq coups d\u2019avance (-11) sur trois compatriotes. Il s\u2019agit de son troisi\u00e8me Majeur apr\u00e8s les Masters 2022 et 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bons-plans/sport/golf-le-n-1-mondial-scottie-scheffler-remporte-le-championnat-pga-20250519"
    },
    {
        "title": "Top 14 : La Rochelle \u00e9crase Montpellier et fait un pas vers la qualification",
        "summary": "Ce dimanche soir en cl\u00f4ture de la 24e journ\u00e9e, le Stade Rochelais a largement battu une \u00e9quipe de Montpellier brouillonne (47-18) et prend la 5e place du classement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-la-rochelle-ecrase-montpellier-et-fait-un-pas-vers-la-qualification-20250518"
    },
    {
        "title": "Roumanie : le candidat pro-europ\u00e9en Nicusor Dan remporte la pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "Le maire centriste de Bucarest est donn\u00e9 vainqueur avec un peu plus de 54% des voix, selon des r\u00e9sultats quasi d\u00e9finitifs, face au candidat d\u2019extr\u00eame droite George Simion.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/roumanie-le-candidat-pro-europeen-nicusor-dan-en-tete-du-second-tour-de-l-election-presidentielle-20250518"
    },
    {
        "title": "Roumanie : Nicusor Dan, le brillant math\u00e9maticien devenu pr\u00e9sident",
        "summary": "Le maire de Bucarest, qui s\u2019est fait conna\u00eetre en luttant contre la corruption dans la capitale de son pays, a remport\u00e9 ce dimanche l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle face au candidat d\u2019extr\u00eame droite George Simion.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/roumanie-nicusor-dan-le-brillant-mathematicien-devenu-president-20250518"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle en Roumanie : le fondateur de Telegram accuse la France d\u2019ing\u00e9rence, le Quai d\u2019Orsay d\u00e9ment",
        "summary": "De son c\u00f4t\u00e9, le gouvernement roumain a d\u00e9nonc\u00e9 une \u00abcampagne virale de fausses informations\u00bb sur les r\u00e9seaux sociaux, notamment Telegram, visant \u00e0 \u00abinfluencer le processus \u00e9lectoral\u00bb et portant \u00abune nouvelle fois les marques d\u2019une ing\u00e9rence russe\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/presidentielle-en-roumanie-le-fondateur-de-telegram-accuse-la-france-d-ingerence-le-quai-d-orsay-dement-20250518"
    },
    {
        "title": "Antony Blinken au Figaro\u00a0: \u00abTrump est fascin\u00e9 par la force, mais la d\u00e9mocratie am\u00e9ricaine s\u2019en sortira\u00bb",
        "summary": "EXCLUSIF - Pour l\u2019ancien chef de la diplomatie am\u00e9ricaine, le go\u00fbt du 47e\u00a0pr\u00e9sident pour les pouvoirs forts renvoie les \u00c9tats-Unis aux sch\u00e9mas du XIXe\u00a0si\u00e8cle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/antony-blinken-au-figaro-trump-est-fascine-par-la-force-mais-la-democratie-americaine-s-en-sortira-20250518"
    },
    {
        "title": "Une panne \u00e0 l\u2019a\u00e9roport d\u2019Orly entra\u00eene la suppression de 40% des vols ce dimanche apr\u00e8s-midi",
        "summary": "La Direction g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019aviation civile (DGAC) demande ce dimanche soir aux compagnies a\u00e9riennes de supprimer 15% de leurs vols sur l\u2019a\u00e9roport pour la journ\u00e9e de lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/une-panne-a-l-aeroport-d-orly-entraine-la-suppression-de-40-des-vols-ce-dimanche-apres-midi-20250518"
    },
    {
        "title": "D\u00e9fense europ\u00e9enne : premier sommet entre le Royaume-Uni et l'UE depuis le Brexit",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but de la guerre en Ukraine et le risque d\u2019un d\u00e9sengagement am\u00e9ricain, Londres et Bruxelles tentent de resserrer les liens dans le domaine de la d\u00e9fense.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/defense-europeenne-premier-sommet-entre-le-royaume-uni-et-l-ue-depuis-le-brexit-20250519"
    },
    {
        "title": "Nicolas Baverez : \u00ab\u00a0L\u2019Union europ\u00e9enne otage de sa bureaucratie\u00a0\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - L\u2019UE n\u2019engage pas les initiatives qui permettraient de relancer le capitalisme europ\u00e9en. Et sous la pression de sa bureaucratie, elle refuse de revenir sur les erreurs qui ont ruin\u00e9 son agriculture et son industrie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/nicolas-baverez-l-union-europeenne-otage-de-sa-bureaucratie-20250519"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00a0Fid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 la tradition, sensibilit\u00e9 aux r\u00e9alit\u00e9s quotidiennes\u00a0\u00bb\u00a0: le cardinal Filoni explique le choix du conclave",
        "summary": "ENTRETIEN - Ce pr\u00e9lat italien tr\u00e8s respect\u00e9 n\u2019est pas pour rien dans l\u2019\u00e9lection de L\u00e9on\u00a0XIV, qu\u2019il commente en exclusivit\u00e9 pour Le Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/fidelite-a-la-tradition-sensibilite-aux-realites-quotidiennes-le-cardinal-filoni-explique-le-choix-du-conclave-20250519"
    },
    {
        "title": "L'UE tente d\u2019\u00e9tablir un partenariat de d\u00e9fense avec l'Australie",
        "summary": "\u00abNous vous consid\u00e9rons comme un partenaire strat\u00e9gique\u00bb, a fait valoir la pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne Ursula von der Leyen au Premier ministre australien Anthony Albanese dimanche \u00e0 Rome.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-ue-tente-d-etablir-un-partenariat-de-defense-avec-l-australie-20250519"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Donald Trump s\u2019entretiendra lundi avec Vladimir Poutine",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain appellera ensuite Volodymyr Zelensky, a-t-il annonc\u00e9 sur Truth Social ce samedi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-donald-trump-s-entretiendra-lundi-avec-vladimir-poutine-20250517"
    },
    {
        "title": "En exigeant une reddition de l\u2019Ukraine, Vladimir Poutine campe sur sa position maximaliste",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La Russie refuse tout cessez-le-feu et exige des concessions inacceptables pour Kiev.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-exigeant-une-reddition-de-l-ukraine-vladimir-poutine-campe-sur-sa-position-maximaliste-20250518"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : J.D Vance et Zelensky se sont entretenus \u00e0 Rome",
        "summary": "Pendant une demi-heure, les deux hommes ont notamment \u00e9voqu\u00e9 \u00abla situation sur le front\u00bb et \u00abla possibilit\u00e9 de sanctions contre la Russie en l\u2019absence de r\u00e9sultats\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-j-d-vance-et-zelensky-se-sont-entretenus-a-rome-20250518"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00a0Fr\u00e8res et s\u0153urs, c\u2019est l\u2019heure de l\u2019amour\u00a0!\u00a0\u00bb : le pape L\u00e9on XIV trace les grandes lignes de son pontificat",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Lors de sa messe d\u2019installation, devant 200.000\u00a0personnes et un parterre de hautes personnalit\u00e9s, le nouveau pontife romain a notamment annonc\u00e9 comment il comptait gouverner l\u2019\u00c9glise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/freres-et-soeurs-c-est-l-heure-de-l-amour-les-messages-du-pape-leon-xiv-au-monde-20250518"
    },
    {
        "title": "Catherine Vautrin, du d\u00e9bat sur la fin de vie \u00e0 la messe du pape",
        "summary": "La pr\u00e9sence de la ministre des Affaires sociales \u00e0 Rome, aux c\u00f4t\u00e9s de Fran\u00e7ois Bayrou, a d\u2019autant plus surpris qu\u2019elle d\u00e9fend en ce moment la cr\u00e9ation d\u2019un \u00abdroit \u00e0 l\u2019aide \u00e0 mourir\u00bb devant le Parlement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/catherine-vautrin-du-debat-sur-la-fin-de-vie-a-la-messe-du-pape-20250518"
    },
    {
        "title": "Antis\u00e9mitisme, islamisme : la France d\u00e9nonce les subventions de l\u2019UE \u00e0 des entit\u00e9s \u00abhostiles\u00bb aux \u00abvaleurs europ\u00e9ennes\u00bb",
        "summary": "EXCLUSIF - Apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations du Figaro sur l\u2019existence de dizaines de millions d\u2019euros de subventions attribu\u00e9es \u00e0 des organismes proches de l\u2019islam radical, le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9 de l\u2019Europe Benjamin Haddad tape du poing sur la table, et appelle \u00e0 renforcer la lutte contre les discours de haine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/antisemitisme-islamisme-une-note-gouvernementale-denonce-les-subventions-de-l-ue-a-des-entites-hostiles-aux-valeurs-europeennes-20250519"
    },
    {
        "title": "Ligue\u00a01\u00a0: les coups de c\u0153ur et les coups de griffe du Figaro",
        "summary": "Apr\u00e8s la cl\u00f4ture de la saison 2024-2025 de Ligue\u00a01, samedi soir, d\u00e9couvrez ce qui a plu\u2026 et d\u00e9plu aux sp\u00e9cialistes football de la r\u00e9daction du Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-les-coups-de-coeur-et-les-coups-de-griffe-du-figaro-20250519"
    },
    {
        "title": "L'Europe int\u00e8gre l'effet Trump dans ses pr\u00e9visions \u00e9conomiques",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a multipli\u00e9 les annonces de taxes douani\u00e8res tous azimuts, jetant un coup de froid sur la conjoncture mondiale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-europe-integre-l-effet-trump-dans-ses-previsions-economiques-20250519"
    },
    {
        "title": "Choose France : Prologis va investir 6,4 milliards d'euros en entrep\u00f4ts et data centers",
        "summary": "Le g\u00e9ant am\u00e9ricain de la logistique doit annoncer ce lundi des investissements sur plusieurs sites fran\u00e7ais. D\u2019autres entreprises devraient \u00e9galement confirmer leurs ambitions dans l\u2019Hexagone \u00e0 l\u2019occasion du sommet organis\u00e9 par l\u2019\u00c9lys\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/choose-france-prologis-va-investir-6-4-milliards-d-euros-en-entrepots-et-data-centers-20250519"
    },
    {
        "title": "Trump, Obama, Harris... La classe politique am\u00e9ricaine \u00abattrist\u00e9e\u00bb par l\u2019annonce du cancer de Joe Biden",
        "summary": "L\u2019ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain a \u00e9t\u00e9 diagnostiqu\u00e9 d\u2019une forme \u00abagressive\u00bb d\u2019un cancer de la prostate. Par-del\u00e0 les clivages politiques, chacun lui a souhait\u00e9 un \u00abprompt r\u00e9tablissement\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/trump-obama-harris-la-classe-politique-americaine-attristee-par-l-annonce-du-cancer-de-joe-biden-20250519"
    },
    {
        "title": "\u00abOn esp\u00e8re transmettre le virus aux enfants\u00bb\u00a0: \u00e0 Marseille, des cours d\u2019initiation \u00e0 la p\u00e9tanque dans les \u00e9coles primaires",
        "summary": "800 \u00e9l\u00e8ves des 2e et 3e arrondissements de Marseille ont eu l\u2019occasion de s\u2019initier \u00e0 la p\u00e9tanque gr\u00e2ce \u00e0 un dispositif mis en place par la mairie de secteur avec l\u2019appui du comit\u00e9 bouliste d\u00e9partemental des Bouches-du-Rh\u00f4ne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/on-espere-transmettre-le-virus-aux-enfants-a-marseille-des-cours-d-initiation-a-la-petanque-dans-les-ecoles-primaires-20250519"
    },
    {
        "title": "A\u00e9roport de Paris-Orly : la panne se poursuit, 15% des vols annul\u00e9s ce lundi",
        "summary": "La panne de contr\u00f4le a\u00e9rien survenue dimanche n\u2019est pas encore r\u00e9solue. La DGAC a donc de nouveau demand\u00e9 aux compagnies de r\u00e9duire leur programme de vols et pr\u00e9voit des retards.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/aeroport-de-paris-orly-la-panne-se-poursuit-15-des-vols-annules-ce-lundi-20250519"
    },
    {
        "title": "Les meilleurs conseils de Warren Buffett pour investir intelligemment en Bourse (et gagner beaucoup d\u2019argent)",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019Oracle d\u2019Omaha, qui vient d\u2019annoncer son d\u00e9part de la direction de son groupe Berkshire Hathaway en fin d\u2019ann\u00e9e, a tout au long de sa carri\u00e8re livr\u00e9 des conseils aussi simples que percutants sur la meilleure mani\u00e8re d\u2019investir en Bourse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/entrepreneur/les-meilleurs-conseils-de-warren-buffett-pour-investir-intelligemment-en-bourse-et-gagner-beaucoup-d-argent-20250518"
    },
    {
        "title": "Alcaraz roi de Rome, Lacazette et Mandanda ovationn\u00e9s, l\u2019ASSE en Ligue 2... En images, nos tops et flops du week-end sport",
        "summary": "DIAPORAMA - Une \u00abmasterclass\u00bb de Max Verstappen, une autre de Jasmine Paolini, un adieu de Jamie Vardy... D\u00e9couvrez ce qui a plu, et aussi d\u00e9plu \u00e0 la r\u00e9daction du Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/autres-sports/alcaraz-roi-de-rome-lacazette-et-mandanda-ovationnes-l-asse-en-ligue-2-en-images-nos-tops-et-flops-du-week-end-sport-20250519"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislative partielle en Sa\u00f4ne-et-Loire : le RN en t\u00eate, talonn\u00e9 par la droite",
        "summary": "Battus, les candidats du Parti socialiste, du bloc central et de La France insoumise ont appel\u00e9 \u00e0 faire barrage au parti nationaliste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/legislative-partielle-en-saone-et-loire-le-rn-en-tete-talonne-par-la-droite-20250519"
    },
    {
        "title": "Ryanair annonce une baisse de 16% de son b\u00e9n\u00e9fice annuel, en raison de la baisse des tarifs",
        "summary": "Afin de remplir ses avions, la compagnie a\u00e9rienne irlandaise a choisi de baisser de 7% ses tarifs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/ryanair-annonce-une-baisse-de-16-de-son-benefice-annuel-en-raison-de-la-baisse-des-tarifs-20250519"
    },
    {
        "title": "Paris, Pau, Toulouse\u2026 Les taxis en gr\u00e8ve ce lundi contre les nouveaux tarifs du transport sanitaire",
        "summary": "Les organisations repr\u00e9sentatives de la profession annoncent \u00abdes manifestations dans les d\u00e9partements, des op\u00e9rations escargot \u00e0 Paris et une journ\u00e9e blanche pour tous les transports\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/paris-pau-toulouse-les-taxis-en-greve-ce-lundi-contre-les-nouveaux-tarifs-du-transport-sanitaire-20250518"
    },
    {
        "title": "Perrier, Vittel, H\u00e9par, Volvic... Les grandes sources d\u2019eau min\u00e9rale fran\u00e7aises luttent pour leur survie",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que la commission d\u2019enqu\u00eate du S\u00e9nat rend ce lundi ses conclusions, les min\u00e9raliers sont confront\u00e9s \u00e0 la fragilit\u00e9 croissante de certaines sources d\u2019eau. Une \u00e9p\u00e9e de Damocl\u00e8s sur leur activit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/perrier-vittel-hepar-volvic-les-grandes-sources-d-eau-minerale-francaises-luttent-pour-leur-survie-20250519"
    },
    {
        "title": "Scandale des eaux min\u00e9rales : l'enqu\u00eate s\u00e9natoriale r\u00e9v\u00e8le \u00abune dissimulation par l\u2019\u00c9tat\u00bb",
        "summary": "L\u2019enqu\u00eate d\u00e9voile que \u00abc\u2019est au plus haut niveau de l\u2019\u00c9tat que s\u2019est jou\u00e9e la d\u00e9cision d\u2019autoriser une microfiltration sous le seuil de 0,8 micron\u00bb. La pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique savait que \u00abNestl\u00e9 trichait depuis des ann\u00e9es\u00bb, ajoute-t-elle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/scandale-des-eaux-minerales-l-enquete-senatoriale-revele-une-dissimulation-par-l-etat-des-pratiques-contestees-20250519"
    },
    {
        "title": "Choose France : la n\u00e9obanque britannique Revolut va investir plus d\u2019un milliard d\u2019euros en trois ans dans l\u2019Hexagone",
        "summary": "L\u2019entreprise va demander une licence bancaire fran\u00e7aise et installer son deuxi\u00e8me si\u00e8ge europ\u00e9en \u00e0 Paris. Elle vise les 100 millions de clients dans le monde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/choose-france-la-neobanque-britannique-revolut-va-investir-plus-d-un-milliard-d-euros-en-trois-ans-dans-l-hexagone-20250519"
    },
    {
        "title": "Manche : un mort et 61 migrants secourus dans le naufrage d\u2019une embarcation",
        "summary": "\u00abIl y a eu \u00e9norm\u00e9ment de d\u00e9parts. Une embarcation qui \u00e9tait surcharg\u00e9e s\u2019est disloqu\u00e9e\u00bb, a pr\u00e9cis\u00e9 ce lundi la pr\u00e9fecture maritime de la Manche et de la mer du Nord.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/manche-un-mort-et-61-migrants-secourus-dans-le-naufrage-d-une-embarcation-20250519"
    },
    {
        "title": "\u00abOn est en train de l\u2019assassiner\u00bb : \u00e0 Marseille, des riverains effar\u00e9s par l\u2019abandon de leur \u00e9glise de quartier",
        "summary": "L\u2019\u00e9glise Saint-Maurice, un \u00e9difice du 10e arrondissement de Marseille \u00e0 l\u2019abandon depuis 2019, a \u00e9t\u00e9 victime d\u2019un cambriolage d\u00e9but mai dernier. Des riverains s\u2019inqui\u00e8tent de voir le b\u00e2timent, mis en vente par le dioc\u00e8se, p\u00e9ricliter.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/on-est-en-train-de-l-assassiner-a-marseille-des-riverains-effares-par-l-abandon-de-leur-eglise-de-quartier-20250519"
    },
    {
        "title": "D\u00e9couvrez notre premier palmar\u00e8s des meilleurs bachelors d\u2019\u00e9coles d\u2019ing\u00e9nieurs",
        "summary": "EXCLUSIF - CentraleSup\u00e9lec, \u00c9cole Polytechnique... Voici la premi\u00e8re \u00e9dition du classement Le Figaro des formations de niveau bac +3 propos\u00e9es par les \u00e9coles d\u2019ing\u00e9nieurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/decouvrez-notre-premier-palmares-2025-des-meilleurs-bachelors-d-ecoles-d-ingenieurs-20250519"
    },
    {
        "title": "Teddy Riner \u00e9voque son avenir politique : \u00abSi je fais quelque chose, c\u2019est pour gagner\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9 du sommet \u00abChoose France\u00bb ce lundi, le champion de judo s\u2019efforcera de convaincre les nombreux investisseurs \u00e9trangers pr\u00e9sents au Ch\u00e2teau de Versailles de l\u2019attractivit\u00e9 de la France sur le plan \u00e9conomique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/autres-sports/teddy-riner-evoque-son-avenir-politique-si-je-fais-quelque-chose-c-est-pour-gagner-20250519"
    },
    {
        "title": "\u00abIl a vol\u00e9 une \u00e9lection au parti d\u00e9mocrate\u00bb : ce que r\u00e9v\u00e8le le livre enqu\u00eate sur l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9 de Biden",
        "summary": "Deux journalistes am\u00e9ricains reconnus publient mardi des r\u00e9v\u00e9lations sur la fa\u00e7on dont l\u2019entourage de Joe Biden a tent\u00e9 de \u00abdissimuler\u00bb le d\u00e9clin cognitif du pr\u00e9sident. Avec de nombreuses anecdotes accablantes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/il-a-vole-une-election-au-parti-democrate-ce-que-revele-le-livre-enquete-sur-l-etat-de-sante-de-biden-20250519"
    },
    {
        "title": "Plus de 850 personnes d\u00e9c\u00e8dent dans la rue en 2024, un chiffre en hausse",
        "summary": "D\u2019apr\u00e8s le d\u00e9compte du Collectif Les Morts de la Rue, ces d\u00e9funts \u00e9taient tr\u00e8s majoritairement des hommes. Il d\u00e9nombre aussi la mort de 19 enfants de moins de quatre ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/plus-de-850-personnes-decedent-dans-la-rue-en-2024-un-chiffre-en-hausse-20250519"
    },
    {
        "title": "Paris : un SDF retrouv\u00e9 mort au forum des Halles",
        "summary": "Les agents de s\u00e9curit\u00e9 du centre commercial ont d\u00e9couvert ce dimanche le corps d\u2019un homme pr\u00e9sentant une \u00abd\u00e9formation suspecte\u00bb au niveau du visage. Une enqu\u00eate criminelle a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-un-sdf-retrouve-mort-au-forum-des-halles-20250519"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : l\u2019insulte homophobe d\u2019un joueur lensois lors de la journ\u00e9e contre.... l\u2019homophobie",
        "summary": "Lors de la derni\u00e8re journ\u00e9e de Ligue 1, samedi, d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la lutte contre l\u2019homophobie, Jonathan Gradit a eu des propos homophobes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-l-insulte-homophobe-d-un-joueur-lensois-lors-de-la-journee-contre-l-homophobie-20250519"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislative partielle en Sa\u00f4ne-et-Loire : le RN menac\u00e9, malgr\u00e9 la division de la gauche et du socle commun",
        "summary": "Alors que le parti nationaliste \u00e9tait sorti victorieux l\u2019\u00e9t\u00e9 dernier d\u2019une triangulaire, la faible participation attendue ce dimanche devrait donner lieu \u00e0 un duel. De quoi faciliter l\u2019\u00e9mergence d\u2019un front r\u00e9publicain face au RN.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/legislative-partielle-en-saone-et-loire-le-rn-menace-malgre-la-division-de-la-gauche-et-du-socle-commun-20250516"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl va prendre \u00able contr\u00f4le de tout le territoire\u00bb de la bande de Gaza, annonce Benyamin Netanyahou",
        "summary": "Isra\u00ebl pilonne ce lundi Gaza apr\u00e8s l\u2019annonce d\u2019une reprise limit\u00e9e de l\u2019aide humanitaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-va-prendre-le-controle-de-tout-le-territoire-de-la-bande-de-gaza-annonce-benyamin-netanyahou-20250519"
    },
    {
        "title": "Conflit Isra\u00ebl-Hamas : Tsahal \u00e9met un ordre d'\u00e9vacuation de zones dans le sud de Gaza avant une attaque",
        "summary": "Dimanche, l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a annonc\u00e9 le d\u00e9but de l\u2019op\u00e9ration \u00abChariots de G\u00e9d\u00e9on\u00bb. Approuv\u00e9e d\u00e9but mai, elle a pour objectif la conqu\u00eate du territoire palestinien par l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-israel-hamas-tsahal-emet-un-ordre-d-evacuation-de-zones-dans-le-sud-de-gaza-avant-une-attaque-20250518"
    },
    {
        "title": "Tsahal lance la conqu\u00eate de la bande de Gaza, Netanyahou ouvert \u00e0 un accord pour mettre fin \u00e0 la guerre",
        "summary": "Le revirement du premier ministre arrive \u00e0 un moment charni\u00e8re, Tsahal a annonc\u00e9 le d\u00e9but de l\u2019op\u00e9ration \u00abChariots de G\u00e9d\u00e9on\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-benyamin-netanyahou-ouvert-a-un-accord-pour-mettre-fin-a-la-guerre-20250518"
    },
    {
        "title": "Les astuces pour s\u00e9duire les banques et emprunter au meilleur taux",
        "summary": "NOS CONSEILS - Si les banques sont plus enclines \u00e0 pr\u00eater depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e, il faut tout de m\u00eame montrer patte blanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/les-astuces-pour-seduire-les-banques-et-emprunter-au-meilleur-taux-20250519"
    },
    {
        "title": "La commission europ\u00e9enne d\u00e9grade sa pr\u00e9vision de croissance pour la France \u00e0 0,6% en 2025",
        "summary": "Selon Bruxelles, l\u2019\u00e9conomie europ\u00e9enne devrait progresser \u00e0 petit train cette ann\u00e9e : 1,1 % pour l\u2019Union europ\u00e9enne et 0,9 % pour la zone euro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-commission-europeenne-degrade-sa-prevision-de-croissance-pour-la-france-a-0-6-en-2025-20250519"
    },
    {
        "title": "Toulon : un multir\u00e9cidiviste condamn\u00e9 pour avoir bless\u00e9 un policier s\u2019\u00e9chappe du tribunal",
        "summary": "Un homme s\u2019est enfui du tribunal correctionnel de Toulon apr\u00e8s sa condamnation en comparution imm\u00e9diate \u00e0 quatre ans de prison, dont trois ans ferme, pour avoir notamment bless\u00e9 un policier lors d\u2019un refus d\u2019obtemp\u00e9rer lors d\u2019un contr\u00f4le routier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/toulon-un-multirecidiviste-condamne-pour-avoir-blesse-un-policier-s-echappe-du-tribunal-20250519"
    },
    {
        "title": "Les films \u00e0 succ\u00e8s dirig\u00e9s par des femmes restent \u00ab\u00a0incroyablement bas\u00a0\u00bb, constate Nicole Kidman",
        "summary": "L\u2019actrice australo-am\u00e9ricaine, qui a travaill\u00e9 avec 27 r\u00e9alisatrices depuis huit ans, estime qu\u2019il faut \u00ab\u00a0encadrer, soutenir et aider\u00a0\u00bb les cin\u00e9astes-femmes sur le long terme, y compris financi\u00e8rement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/festival-de-cannes/les-films-a-succes-diriges-par-des-femmes-restent-incroyablement-bas-constate-nicole-kidman-20250519"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidence des R\u00e9publicains : \u00ab74%, m\u00eame dans mes r\u00eaves les plus fous, je ne l\u2019avais pas imagin\u00e9\u00bb, confie Bruno Retailleau",
        "summary": "Au lendemain de son \u00e9lection \u00e0 la t\u00eate de LR, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur a d\u00e9fendu un projet de \u00abrupture\u00bb pour l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2027.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/presidence-des-republicains-74-meme-dans-mes-reves-les-plus-fous-je-ne-l-avais-pas-imagine-confie-bruno-retailleau-20250519"
    },
    {
        "title": "Laetitia Strauch-Bonart : \u00abBruno Retailleau parviendra-t-il \u00e0 r\u00e9concilier les conservateurs et les lib\u00e9raux ?\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Apr\u00e8s sa victoire, le nouveau pr\u00e9sident des R\u00e9publicains va enfin pouvoir doter le parti d\u2019une proposition politique substantielle, estime l\u2019essayiste*. Reste \u00e0 voir s\u2019il parviendra \u00e0 r\u00e9unir suffisamment d\u2019\u00e9lecteurs autour d\u2019une ligne lib\u00e9rale-conservatrice.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/laetitia-strauch-bonart-bruno-retailleau-parviendra-t-il-a-reconcilier-les-conservateurs-et-les-liberaux-20250519"
    },
    {
        "title": "Bruno Retailleau doit-il \u00eatre le candidat de la droite en 2027 ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/bruno-retailleau-doit-il-etre-le-candidat-de-la-droite-en-2027-20250519"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Moscou juge important l\u2019appel \u00e0 venir avec Trump et pr\u00e9f\u00e8re \u00abun r\u00e8glement \u00e0 l\u2019amiable\u00bb",
        "summary": "Donald Trump et Vladimir Poutine doivent s\u2019entretenir lundi au t\u00e9l\u00e9phone avec l\u2019objectif de \u00abmettre fin au bain de sang\u00bb en Ukraine, selon les mots du pr\u00e9sident am\u00e9ricain, apr\u00e8s des pourparlers infructueux entre Kiev et Moscou.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-trump-poutine-appel-telephonique-guerre-en-ukraine-20250519"
    },
    {
        "title": "Ukraine, Gaza, Inde-Pakistan : Donald Trump, \u00abfaiseur de paix\u00bb ou \u00abpompier pyromane\u00bb ?",
        "summary": "ENTRETIEN - Alors que le pr\u00e9sident am\u00e9ricain multiplie les initiatives de m\u00e9diation \u00e0 travers le monde, l\u2019historien Florian Louis constate que \u00abses d\u00e9cisions souvent iconoclastes tendent surtout \u00e0 d\u00e9sinhiber nombre d\u2019acteurs internationaux\u00bb, les poussant \u00ab\u00e0 d\u00e9bloquer des situations \u00e0 leur avantage\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ukraine-gaza-inde-pakistan-trump-est-il-le-faiseur-de-paix-qu-il-reve-d-etre-ou-un-pompier-pyromane-20250517"
    },
    {
        "title": "Sur le bassin d'Arcachon, la d\u00e9licate pr\u00e9servation d'une plante \u00abrefuge de la biodiversit\u00e9\u00bb",
        "summary": "Les scientifiques du parc naturel marin du bassin d\u2019Arcachon s\u2019activent pour \u00abrestaurer\u00bb le plus grand herbier d\u2019Europe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/sur-le-bassin-d-arcachon-la-delicate-preservation-d-une-plante-refuge-de-la-biodiversite-20250519"
    },
    {
        "title": "L\u2019Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation du rugby fran\u00e7ais ordonne la rel\u00e9gation du Biarritz Olympique, le club a fait appel",
        "summary": "Ce lundi, l\u2019Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation du rugby a d\u00e9cid\u00e9 de rel\u00e9guer Biarritz en Nationale (troisi\u00e8me division) pour \u00abraisons financi\u00e8res\u00bb. Le club basque vient de faire appel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/l-autorite-de-regulation-du-rugby-francais-ordonne-la-relegation-du-biarritz-olympique-20250519"
    },
    {
        "title": "Propri\u00e9taire de Guinness et Smirnoff, le groupe Diageo d\u00e9voile un plan d'\u00e9conomie de 500 millions de dollars",
        "summary": "Avec l\u2019objectif de r\u00e9duire son endettement, le g\u00e9ant des boissons alcoolis\u00e9es souhaite d\u00e9gager un flux de tr\u00e9sorerie disponible de 3 milliards de dollars par an \u00e0 partir de 2026.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/proprietaire-de-guinness-et-smirnoff-le-groupe-diageo-devoile-un-plan-d-economie-de-500-millions-de-dollars-20250519"
    },
    {
        "title": "\u00abLe centre de pr\u00e9paration de projets russophobes\u00bb : la Russie interdit l\u2019ONG Amnesty International, d\u00e9clar\u00e9e \u00abind\u00e9sirable\u00bb",
        "summary": "Le parquet g\u00e9n\u00e9ral russe accuse l\u2019ONG de \u00abfaire tout son possible pour renforcer la confrontation militaire dans la r\u00e9gion, justifier les crimes des\u00a0n\u00e9onazis\u00a0ukrainiens et d\u2019appeler \u00e0 augmenter leur financement\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-centre-de-preparation-de-projets-russophobes-la-russie-interdit-l-ong-amnesty-international-declaree-indesirable-20250519"
    },
    {
        "title": "Gaza : \u00abdeux millions de personnes sont affam\u00e9es\u00bb, alarme le chef de l'OMS",
        "summary": "Mis sous pression \u00e0 l\u2019\u00e9tranger pour le blocus qui affame les Palestiniens de Gaza, Isra\u00ebl a annonc\u00e9 dimanche autoriser une reprise limit\u00e9e de l\u2019aide humanitaire, parall\u00e8lement au lancement d\u2019\u00abop\u00e9rations terrestres de grande envergure\u00bb \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-deux-millions-de-personnes-sont-affamees-alarme-le-chef-de-l-oms-20250519"
    },
    {
        "title": "Pinel, Duflot, Besson, Robien\u2026 Trois conseils pour revendre au meilleur prix",
        "summary": "Les recommandations des professionnels pour c\u00e9der ses investissements \u00e0 avantage fiscal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/pinel-duflot-besson-robien-trois-conseils-pour-revendre-au-meilleur-prix-20250519"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019invitation la plus exclusive au monde\u00bb : Trump tient ce jeudi un d\u00eener pol\u00e9mique pour les possesseurs de sa cryptomonnaie",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain organise une somptueuse soir\u00e9e pour les plus gros d\u00e9tenteurs de son memecoin $TRUMP lanc\u00e9 avant son investiture. De quoi brouiller un peu plus les pistes entre profits et politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/l-invitation-la-plus-exclusive-au-monde-trump-tient-ce-jeudi-un-diner-polemique-pour-les-possesseurs-de-sa-cryptomonnaie-20250519"
    },
    {
        "title": "Cimeti\u00e8re du P\u00e8re-Lachaise: 37 ans apr\u00e8s sa disparition, le buste de Jim Morrison a miraculeusement \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9",
        "summary": "La statue en marbre blanc avait \u00e9t\u00e9 vol\u00e9e le 9 mai 1988, sept ans apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 install\u00e9e sur la tombe du chanteur am\u00e9ricain des Doors, mort \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 27 ans dans la capitale fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/cimetiere-du-pere-lachaise-37-ans-apres-sa-disparition-le-buste-de-jim-morrison-a-miraculeusement-ete-retrouve-20250519"
    },
    {
        "title": "L\u2019arriv\u00e9e de Charlotte Gainsbourg en bus, la fille de Kate Winslet, le fils de \u00abSchwarzy\u00bb... Sensationnelle mont\u00e9e des marches pour le film de Wes Anderson",
        "summary": "MONT\u00c9E DES MARCHES. JOUR 6. Au programme\u00a0de ce nouveau red carpet d\u00e9di\u00e9 au dernier Wes Anderson, des stars plan\u00e9taires ont pris place dans le Grand Auditorium Louis Lumi\u00e8re du Palais des festivals.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/l-arrivee-de-charlotte-gainsbourg-en-bus-la-fille-de-kate-winslet-le-fils-de-schwarzy-sensationnelle-montee-des-marches-pour-le-film-de-wes-anderson-20250518"
    },
    {
        "title": "P\u00eache, nourriture, v\u00e9g\u00e9taux... Londres et Bruxelles concluent plusieurs accords pour relancer leur relation commerciale",
        "summary": "Les bateaux europ\u00e9ens pourront continuer de p\u00eacher dans les eaux britanniques et vice-versa, a annonc\u00e9 lundi le gouvernement britannique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/peche-nourriture-vegetaux-londres-et-bruxelles-signent-plusieurs-accords-pour-relancer-leur-relation-commerciale-20250519"
    },
    {
        "title": "Le Royaume-Uni et l\u2019Union europ\u00e9enne concluent un partenariat sur la s\u00e9curit\u00e9 et la d\u00e9fense, cinq ans apr\u00e8s le Brexit",
        "summary": "Cet accord vise \u00e0 renforcer la coop\u00e9ration, et pourrait permettre dans un deuxi\u00e8me temps au Royaume-Uni de participer \u00e0 un programme europ\u00e9en d\u2019achats en commun d\u2019armement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-royaume-uni-et-l-union-europeenne-concluent-un-partenariat-sur-la-securite-et-la-defense-20250519"
    },
    {
        "title": "\u00abCombats intenses\u00bb, \u00e9vacuation, \u00abrisque de famine\u00bb... Ce qu\u2019il faut savoir de la nouvelle offensive isra\u00e9lienne \u00e0 Gaza",
        "summary": "Le premier ministre isra\u00e9lien, Benyamin Netanyahou, a d\u00e9clar\u00e9 ce lundi qu\u2019Isra\u00ebl allait \u00abprendre le contr\u00f4le de toute\u00bb la bande de Gaza, au lendemain de son feu vert \u00e0 une reprise de l\u2019aide alimentaire dans le territoire d\u00e9vast\u00e9 et affam\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-conflits-proche-orient-armee-israelienne-gaza-20250519"
    },
    {
        "title": "\u00abMerci de nous avoir soutenus avec amour\u00bb : Joe Biden remercie ses soutiens apr\u00e8s l'annonce de son cancer",
        "summary": "Les services de l\u2019ancien pr\u00e9sident d\u00e9mocrate ont annonc\u00e9 ce dimanche qu\u2019il avait \u00e9t\u00e9 diagnostiqu\u00e9 d\u2019une forme \u00abagressive\u00bb d\u2019un cancer de la prostate avec des \u00abm\u00e9tastases osseuses\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/merci-de-nous-avoir-soutenus-avec-amour-joe-biden-remercie-ses-soutiens-apres-l-annonce-de-son-cancer-20250519"
    },
    {
        "title": "Indon\u00e9sie : 6 personnes sont mortes dans une mine apr\u00e8s des inondations",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/indonesie-6-personnes-sont-mortes-dans-une-mine-apres-des-inondations-20250519"
    },
    {
        "title": "Bertrand de Saint Vincent\u00a0: \u00ab\u00c9loge des Jordan, ces personnalit\u00e9s d\u2019un genre r\u00e9fl\u00e9chi\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Calmes, d\u00e9termin\u00e9s, s\u00e9rieux, ils font preuve d\u2019\u00e9nergie, d\u2019autonomie et de fiert\u00e9. Tenaces, ils ne craignent pas de relever d\u2019ambitieux d\u00e9fis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/bertrand-de-saint-vincent-eloge-des-jordan-ces-personnalites-d-un-genre-reflechi-20250516"
    },
    {
        "title": "Nicolas d\u2019Estienne d\u2019Orves : \u00abJe veux rendre hommage aux grands feuilletonistes\u00bb",
        "summary": "UN HOMME, UNE VOIX -\u00a0Nicolas d\u2019Estienne d\u2019Orves inaugure une s\u00e9rie de romans pour le grand public. Son ambition\u00a0: imposer son pseudonyme comme Jacques Laurent le fit avec Cecil Saint-Laurent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/livres/nicolas-d-estienne-d-orves-je-veux-rendre-hommage-aux-grands-feuilletonistes-20250517"
    },
    {
        "title": "Interdiction des activit\u00e9s ludiques en prison : le Conseil d'\u00c9tat annule la circulaire de G\u00e9rald Darmanin",
        "summary": "Les activit\u00e9s \u00abprovocantes\u00bb de nature \u00e0 porter atteinte au respect d\u00fb aux victimes peuvent \u00eatre l\u00e9galement interdites, mais pas les activit\u00e9s \u00abludiques\u00bb car contraires au code p\u00e9nitentiaire, a d\u00e9cid\u00e9 le Conseil d\u2019\u00c9tat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/interdiction-des-activites-ludiques-en-prison-le-conseil-d-etat-annule-la-circulaire-de-gerald-darmanin-20250519"
    },
    {
        "title": "Lyon\u00a0: deux cam\u00e9ras de vid\u00e9osurveillance install\u00e9es pour s\u00e9curiser l\u2019\u0153uvre de la place Bellecour",
        "summary": "L\u2019opposition LR ironise sur l\u2019augmentation du nombre de cam\u00e9ras en ville et le changement de strat\u00e9gie de la mairie \u00e9cologiste sur le sujet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/lyon-deux-cameras-de-videosurveillance-installees-pour-securiser-l-oeuvre-de-la-place-bellecour-20250519"
    },
    {
        "title": "En Indon\u00e9sie, le volcan Lewotobi Laki-Laki entre \u00e0 nouveau en \u00e9ruption sur l\u2019\u00eele de Flores",
        "summary": "La pr\u00e9c\u00e9dente \u00e9ruption, en mars, avait entra\u00een\u00e9 des annulations de vols \u00e0 Bali.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/guides/en-indonesie-le-volcan-lewotobi-laki-laki-entre-a-nouveau-en-eruption-sur-l-ile-de-flores-20250519"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai engag\u00e9 un homme de main et j\u2019ai voulu me faire justice moi-m\u00eame\u00bb: Poupette Kenza s\u2019explique apr\u00e8s son incarc\u00e9ration",
        "summary": "L\u2019influenceuse a \u00e9t\u00e9 mise en examen en juillet dernier pour tentative d\u2019extorsion en bande organis\u00e9e et association de malfaiteurs. Elle a \u00e9t\u00e9 remise en libert\u00e9 trois mois plus tard et plac\u00e9e sous contr\u00f4le judiciaire. Elle sort un livre le 22 mai prochain dans lequel elle livre \u00absa\u00bb v\u00e9rit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/j-ai-engage-un-homme-de-main-et-j-ai-voulu-me-faire-justice-moi-meme-poupette-kenza-s-explique-apres-son-incarceration-20250519"
    },
    {
        "title": "\u00abPlus jamais \u00e7a!\u00bb : en marge du proc\u00e8s Le Scouarnec, des victimes se mobilisent",
        "summary": "REPORTAGE - Ces parties civiles, qui d\u00e9plorent l\u2019\u00ababsence\u00bb du monde politique et le \u00absilence\u00bb du monde m\u00e9dical, r\u00e9clament notamment l\u2019ouverture d\u2019une commission interminist\u00e9rielle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/plus-jamais-ca-en-marge-du-proces-le-scouarnec-des-victimes-se-mobilisent-20250519"
    },
    {
        "title": "Paris : une femme victime d\u2019un home-jacking dans le quartier du Champ-de-Mars",
        "summary": "Quatre individus cagoul\u00e9s lui ont vol\u00e9 une montre de la marque Cartier dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi. Le pr\u00e9judice est estim\u00e9 \u00e0 environ 20.000 euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-une-femme-victime-d-un-home-jacking-dans-le-quartier-du-champ-de-mars-20250519"
    },
    {
        "title": "L\u2019apparition \u00abirr\u00e9elle\u00bb d\u2019Amal Clooney, seule sur les marches de Cannes en robe Dior par John Galliano",
        "summary": "Le 16 mai, sans son \u00e9poux George Clooney, l\u2019avocate libano-am\u00e9ricaine a sign\u00e9 une entr\u00e9e glamour en robe d\u2019archives sur le tapis rouge de la Croisette.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/style/news/l-apparition-irreelle-d-amal-clooney-seule-sur-les-marches-de-cannes-en-robe-dior-par-john-galliano-20250519"
    },
    {
        "title": "\u00abJe vais le choper et lui casser la t\u00eate\u00bb : un parent d'\u00e9l\u00e8ve condamn\u00e9 \u00e0 quatre mois de prison avec sursis apr\u00e8s avoir menac\u00e9 un professeur",
        "summary": "Cette d\u00e9cision s\u2019inscrit dans \u00abun contexte d\u2019atteintes croissantes dans l\u2019\u00c9ducation nationale et de banalisation de ces atteintes aux professeurs\u00bb, avait estim\u00e9 \u00e0 l\u2019audience, le 2 mai, le repr\u00e9sentant du parquet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/je-vais-le-choper-et-lui-casser-la-tete-un-parent-d-eleve-condamne-a-quatre-mois-de-prison-avec-sursis-apres-avoir-menace-un-professeur-20250519"
    },
    {
        "title": "Cancer, Alzheimer, maladie de Charcot... Un droit \u00e0 l\u2019aide \u00e0 mourir pour qui ?",
        "summary": "\u00abPlus d\u2019un million de patients\u00bb pourraient devenir \u00e9ligibles \u00e0 une demande d\u2019aide \u00e0 mourir, avance la Soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise de soins palliatifs. Quelles maladies ou affections seraient concern\u00e9es ? Plusieurs m\u00e9decins, parfois en d\u00e9saccord, d\u00e9cryptent le texte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/cancer-alzheimer-maladie-de-charcot-un-droit-a-l-aide-a-mourir-pour-qui-20250518"
    },
    {
        "title": "Municipales \u00e0 Lyon : Pierre Oliver d\u00e9nonce des \u00abintimidations\u00bb des \u00ab\u00e9quipes d\u2019Aulas\u00bb et porte plainte",
        "summary": "L\u2019entourage de l\u2019ancien patron de l\u2019OL, qui continue de faire planer le doute sur une possible candidature contre les Verts en 2026, d\u00e9ment formellement \u00eatre \u00e0 l\u2019origine des attaques contre le chef de file de la droite lyonnaise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/municipales-a-lyon-pierre-oliver-denonce-des-intimidations-des-equipes-d-aulas-et-porte-plainte-20250519"
    },
    {
        "title": "Dans une lettre, Donald Trump invite le pape L\u00e9on XIV \u00e0 la Maison-Blanche",
        "summary": "\u00abCe fut une bonne rencontre, une rencontre productive\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 lors d\u2019un point presse la porte-parole de la Maison Blanche, Karoline Leavitt, \u00e0 propos de la rencontre entre JD Vance et le souverain pontife.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/dans-une-lettre-donald-trump-invite-le-pape-leon-xiv-a-la-maison-blanche-20250519"
    },
    {
        "title": "Ga\u00ebl Monfils: \u00ab\u00c0 38\u00a0ans, je savoure la victoire d\u2019une mani\u00e8re diff\u00e9rente\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Rencontre avec le v\u00e9t\u00e9ran tricolore qui court toujours et s\u2019appr\u00eate \u00e0 disputer son 18e\u00a0Roland-Garros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/gael-monfils-a-38-ans-je-savoure-la-victoire-d-une-maniere-differente-20250519"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faut \u00eatre pr\u00e9sent sans trop l\u2019\u00eatre\u00bb : le malaise des managers qui doivent composer avec le t\u00e9l\u00e9travail",
        "summary": "ENQU\u00caTE - A l\u2019heure o\u00f9 le travail \u00e0 distance est d\u00e9sormais bien int\u00e9gr\u00e9 dans le quotidien de nombreux salari\u00e9s, cette organisation s\u2019apparente \u00e0 un d\u00e9fi manag\u00e9rial pour les encadrants. Elle les oblige \u00e0 trouver de nouvelles m\u00e9thodes d\u2019organisation et de contr\u00f4le.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/decideurs/emploi/il-faut-etre-present-sans-trop-l-etre-le-malaise-des-managers-qui-doivent-composer-avec-le-teletravail-20250519"
    },
    {
        "title": "Qui est Poupette Kenza, l'influenceuse abonn\u00e9e aux pol\u00e9miques, mise en examen et incarc\u00e9r\u00e9e ?",
        "summary": "PORTRAIT - Cette m\u00e8re de famille de 24 ans, qui filmait constamment son quotidien, a \u00e9t\u00e9 mise en examen en France pour \u00abtentative d\u2019extorsion en bande organis\u00e9e\u00bb et \u00abassociation de malfaiteurs\u00bb. Elle sort un livre sur son histoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/qui-est-poupette-kenza-l-influenceuse-soupconnee-de-maltraitance-infantile-et-d-abus-de-confiance-20230630"
    },
    {
        "title": "Jean-Pierre Robin : \u00ab\u00a0Quand les imp\u00f4ts remplacent les cotisations sociales pour financer l\u2019\u00c9tat-providence\u00a0\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - L\u2019id\u00e9e de TVA sociale n\u2019a rien de r\u00e9volutionnaire en soi. Cela fait belle lurette que les imp\u00f4ts se substituent de plus en plus aux cotisations cens\u00e9es financer l\u2019\u00c9tat-providence.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/jean-pierre-robin-quand-les-impots-remplacent-les-cotisations-sociales-pour-financer-l-etat-providence-20250518"
    },
    {
        "title": "\u00abPognon de dingue\u00bb, \u00abtraverser la rue\u00bb... Macron ressort le \u00abbest of\u00bb de ses petites phrases \u00e0 la faveur de Choose France",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ne boude pas son plaisir, alors que la France s\u2019appr\u00eate \u00e0 franchir cette ann\u00e9e \u00able cap des 20 milliards d\u2019euros\u00bb d\u2019investissements \u00e9trangers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/pognon-de-dingue-traverser-la-rue-macron-ressort-le-best-of-de-ses-petites-phrases-a-la-faveur-de-choose-france-20250519"
    },
    {
        "title": "Choose France : MGX, Bpifrance, Mistral AI et Nvidia vont ouvrir en \u00cele-de-France le plus grand campus IA d\u2019Europe",
        "summary": "Ce projet associe \u00e9galement Bouygues, EDF et RTE, Sipartech pour cr\u00e9er cette infrastructure unique sur le continent. Ce campus consommerait l\u2019\u00e9quivalent de la production du r\u00e9acteur nucl\u00e9aire EPR de Flamanville.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/choose-france-en-ile-de-france-le-plus-grand-campus-d-ia-d-europe-20250519"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidence LR\u00a0: Bruno Retailleau l\u2019a emport\u00e9 dans 9\u00a0d\u00e9partements sur\u00a010",
        "summary": "EXCLUSIF - Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur, nouveau pr\u00e9sident des R\u00e9publicains, a d\u00e9pass\u00e9 les 80\u00a0% des voix en \u00cele-de-France, tandis que son adversaire, Laurent Wauquiez, a \u00e9t\u00e9 devanc\u00e9 jusque dans le Rh\u00f4ne, principal d\u00e9partement de sa r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/presidence-lr-bruno-retailleau-l-a-emporte-dans-9-departements-sur-10-20250519"
    },
    {
        "title": "\u00abLa hausse de la fiscalit\u00e9 ne peut plus \u00eatre la solution\u00bb : un ancien conseiller de Gabriel Attal d\u00e9nonce notre \u00abobscurantisme fiscal\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/TRIBUNE - Renan Megy, haut fonctionnaire et ancien conseiller de Gabriel Attal \u00e0 Matignon, d\u00e9nonce notre recours syst\u00e9matique aux taxes en tous genres pour assainir nos comptes publics.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/la-hausse-de-la-fiscalite-ne-peut-plus-etre-la-solution-un-ancien-conseiller-de-gabriel-attal-denonce-notre-obscurantisme-fiscal-20250519"
    },
    {
        "title": "Lyon\u00a0: un enfant fauch\u00e9 par un automobiliste, le conducteur retenu par des passants avant l\u2019arriv\u00e9e de la police",
        "summary": "Un enfant de cinq ans a \u00e9t\u00e9 fauch\u00e9, ce dimanche, \u00e0 Saint-Fons (M\u00e9tropole de Lyon) par un automobiliste qui conduisait sans \u00eatre assur\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/lyon-un-enfant-fauche-par-un-automobiliste-le-conducteur-retenu-par-des-passants-avant-l-arrivee-de-la-police-20250519"
    },
    {
        "title": "Cher : une lyc\u00e9enne br\u00fbl\u00e9e avec une cigarette sur la joue, un homme plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire",
        "summary": "Les faits se sont d\u00e9roul\u00e9s le 5 mai \u00e0 Saint-Amand-Montrond (Cher). La victime a \u00e9t\u00e9 agress\u00e9e en pleine journ\u00e9e alors qu\u2019elle se trouvait \u00e0 proximit\u00e9 de son \u00e9tablissement scolaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/cher-une-lyceenne-brulee-avec-une-cigarette-sur-la-joue-un-homme-place-en-detention-provisoire-20250519"
    },
    {
        "title": "A69 : le rapporteur public donne un avis favorable \u00e0 la reprise des travaux",
        "summary": "Cette d\u00e9cision intervient alors que la cour administrative examine ce mercredi un recours d\u00e9pos\u00e9 par l\u2019\u00c9tat visant \u00e0 relancer les travaux",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/a69-le-rapporteur-public-donne-un-avis-favorable-a-la-reprise-des-travaux-20250519"
    },
    {
        "title": "Le New Space fran\u00e7ais se mobilise pour participer \u00e0 la r\u00e9organisation de la fili\u00e8re",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Les start-up spatiales repr\u00e9sentent d\u00e9sormais 10% de l\u2019activit\u00e9 et des emplois de la fili\u00e8re, qui est \u00e0 la veille d\u2019une reconfiguration.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/le-new-space-francais-se-mobilise-pour-participer-a-la-reorganisation-de-la-filiere-20250519"
    },
    {
        "title": "Rennes : un chien abattu dans la gare par la s\u00fbret\u00e9 ferroviaire",
        "summary": "L\u2019animal, un pitbull, appartenait \u00e0 un sans-abri. Dans des circonstances qui restent \u00e0 \u00e9tablir, le canid\u00e9 \u00e0 mordu l\u2019un des agents. Ses coll\u00e8gues ont alors ouvert le feu sur l\u2019animal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/rennes-un-chien-abattu-dans-la-gare-par-la-surete-ferroviaire-20250519"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram : un document produit par le collectif de victimes vient contredire les propos de Bayrou",
        "summary": "D\u2019apr\u00e8s un document issu de la revue de l\u2019\u00e9tablissement catholique, un surveillant condamn\u00e9 faisait toujours partie de l\u2019\u00e9tablissement en 1997-1998, alors que le premier ministre avait \u00e9voqu\u00e9 le licenciement de ce dernier lors de son audition \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/affaire-betharram-un-document-produit-par-le-collectif-de-victimes-vient-contredire-les-propos-de-bayrou-20250519"
    },
    {
        "title": "\u00abLe casual gaming est notre avenir\u00bb: le fran\u00e7ais Voodoo op\u00e8re un virage strat\u00e9gique pour concurrencer les t\u00e9nors du jeu mobile",
        "summary": "EXCLUSIF - Le groupe, en croissance et b\u00e9n\u00e9ficiaire, se r\u00e9organise et recrute pour cr\u00e9er des jeux g\u00e9n\u00e9rant au moins 1\u00a0million de dollars de revenus annuels. Il pr\u00e9pare en parall\u00e8le une relance du r\u00e9seau social BeReal, qu\u2019il a acquis en 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/le-casual-gaming-est-notre-avenir-le-champion-francais-voodoo-veut-concurrencer-les-candy-crush-et-brawl-stars-dans-le-jeu-mobile-20250519"
    },
    {
        "title": "\u00abOn n\u2019en restera pas l\u00e0 !\u00bb : le collectif des contr\u00f4leurs et Sud-rail brandissent la menace d\u2019une nouvelle gr\u00e8ve \u00e0 la SNCF",
        "summary": "\u00abD\u2019autres appels \u00e0 la gr\u00e8ve auront lieu prochainement\u00bb, avertissent les organisations, faisant part de la \u00abcol\u00e8re\u00bb des agents.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/on-n-en-restera-pas-la-le-collectif-des-controleurs-et-sud-rail-brandissent-la-menace-d-une-nouvelle-greve-a-la-sncf-20250519"
    },
    {
        "title": "Marseille : une enseignante renvers\u00e9e devant son lyc\u00e9e lors d\u2019un rod\u00e9o urbain",
        "summary": "L\u2019enseignante a \u00e9t\u00e9 transport\u00e9e \u00e0 l\u2019h\u00f4pital avec des douleurs \u00e0 la cheville. Le v\u00e9hicule impliqu\u00e9 dans la collision a \u00e9t\u00e9 saisi et une enqu\u00eate de police est en cours pour retrouver le chauffard.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-une-enseignante-renversee-devant-son-lycee-lors-d-un-rodeo-urbain-20250519"
    },
    {
        "title": "Paris, Pau, Bastia... Des milliers de taxis en col\u00e8re contre les nouvelles r\u00e8gles du transport sanitaire",
        "summary": "Les taxis pr\u00e9voient de manifester toute la semaine contre le projet de l\u2019Assurance maladie qui instaure un mod\u00e8le unique pour le transport des malades par les chauffeurs conventionn\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/paris-pau-bastia-des-milliers-de-taxis-en-colere-contre-les-nouvelles-regles-du-transport-sanitaire-20250519"
    },
    {
        "title": "BFM, Ch\u00e9rie 25, Path\u00e9\u2026 V\u00e9ronique Saad\u00e9 d\u00e9taille les ambitions de l\u2019armateur CMA CGM dans les m\u00e9dias",
        "summary": "EXCLUSIF - La pr\u00e9sidente de la filiale CMA Media s\u2019exprime pour la premi\u00e8re fois sur la constitution \u00e9clair de ce groupe aux ambitions grandissantes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/bfm-cherie-25-pathe-veronique-saade-detaille-les-ambitions-de-l-armateur-cma-cmg-dans-les-medias-20250519"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois-No\u00ebl Buffet: \u00abAucun \u00e9lu en France n\u2019est \u00e9pargn\u00e9 par l\u2019explosion de la violence\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le ministre aupr\u00e8s de Bruno Retailleau \u00e0 l\u2019Int\u00e9rieur d\u00e9voile au Figaro son analyse des derniers chiffres du Centre d\u2019analyse et de lutte contre les atteintes aux \u00e9lus (CALAE) ainsi que les nouveaux dispositifs pr\u00e9vus avant les prochaines \u00e9ch\u00e9ances \u00e9lectorales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/francois-noel-buffet-aucun-elu-en-france-n-est-epargne-par-l-explosion-de-la-violence-20250519"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est un v\u00e9ritable cauchemar\u00bb : \u00e0 Orly, des voyageurs subissent encore la panne ce lundi",
        "summary": "M\u00eame si les retards et annulations \u00e9taient beaucoup plus rares ce lundi, le trafic a\u00e9rien reste perturb\u00e9 \u00e0 l\u2019a\u00e9roport d\u2019Orly, touch\u00e9 par une panne depuis dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/c-est-un-veritable-cauchemar-a-orly-des-voyageurs-subissent-encore-la-panne-ce-lundi-20250519"
    },
    {
        "title": "Panne \u00e0 l\u2019a\u00e9roport Paris-Orly : comment sont s\u00e9lectionn\u00e9s les vols annul\u00e9s ou maintenus ?",
        "summary": "Une quarantaine de vols sont annul\u00e9s ce lundi \u00e0 Paris-Orly apr\u00e8s les 130 hier, \u00e0 la suite d\u2019une panne du contr\u00f4le a\u00e9rien. Mais comment les compagnies comme Transavia ou easyJet choisissent-elles les vols annul\u00e9s en priorit\u00e9 ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/panne-a-l-aeroport-paris-orly-comment-sont-selectionnes-les-vols-annules-ou-maintenus-20250519"
    },
    {
        "title": "Panne \u00e0 Orly : pourquoi les passagers seront forc\u00e9ment rembours\u00e9s (mais pas indemnis\u00e9s)",
        "summary": "PRATIQUE -\u00a0 \u00c0 la suite de la panne du contr\u00f4le a\u00e9rien survenue \u00e0 Orly dimanche, 15% des vols sont annul\u00e9s ce lundi. Quelles sont les r\u00e8gles de remboursement dans ce genre de situations ? Une indemnisation est-elle pr\u00e9vue ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/conseils/voyage-en-avion-vol-annule-comment-se-faire-rembourser-son-billet-d-avion20230630"
    },
    {
        "title": "D\u00e9clar\u00e9e organisation \u00abind\u00e9sirable\u00bb par Moscou, Amnesty International promet de \u00abcontinuer son travail\u00bb",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/declaree-organisation-indesirable-par-moscou-amnesty-international-promet-de-continuer-son-travail-20250519"
    },
    {
        "title": "Venezuela : d\u00e9non\u00e7ant l'arriv\u00e9e de \u00abmercenaires\u00bb, le pays suspend les vols avec la Colombie",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/venezuela-denoncant-l-arrivee-de-mercenaires-le-pays-suspend-les-vols-avec-la-colombie-20250519"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les centres de stockages de donn\u00e9es sont des clients parfaits pour EDF",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les grands op\u00e9rateurs sont \u00e0 la recherche d\u2019une \u00e9lectricit\u00e9 bas carbone, abondante et comp\u00e9titive. Trois conditions remplies par le groupe nationalis\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/pourquoi-les-centres-de-stockages-de-donnees-sont-des-clients-parfaits-pour-edf-20250519"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Poutine s\u2019engage devant Trump \u00e0 discuter d\u2019un cessez-le-feu",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le pr\u00e9sident russe a esquiv\u00e9 toute concession majeure dans un appel au t\u00e9l\u00e9phone de deux heures avec son homologue am\u00e9ricain, ce lundi, qui faisait suite \u00e0 l\u2019\u00e9chec des discussions d\u2019Istanbul.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-poutine-s-engage-devant-trump-a-discuter-d-un-cessez-le-feu-20250519"
    },
    {
        "title": "Refus d\u2019obtemp\u00e9rer : les chauffards seront d\u00e9sormais syst\u00e9matiquement pourchass\u00e9s par la police",
        "summary": "Jusqu\u2019ici, les \u00e9quipages de police devaient limiter les courses-poursuites aux \u00abfaits de grande gravit\u00e9\u00bb, comme \u00abla traque d\u2019un auteur de crime de sang\u00bb. Bruno Retailleau a ordonn\u00e9 aux pr\u00e9fets leur g\u00e9n\u00e9ralisation \u00e0 tous les fuyards.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/refus-d-obtemperer-les-chauffards-seront-desormais-systematiquement-pourchasses-par-la-police-20250519"
    },
    {
        "title": "Comment la machine Retailleau se met en place au sommet des R\u00e9publicains",
        "summary": "ANALYSE - Apr\u00e8s sa large victoire contre Laurent Wauquiez, le nouveau pr\u00e9sident de LR veut distribuer les postes strat\u00e9giques sans perdre de temps pour mettre le parti au travail en vue des prochains scrutins.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/comment-la-machine-retailleau-se-met-en-place-au-sommet-des-republicains-20250519"
    },
    {
        "title": "Saint-Martin : un homme plac\u00e9 en garde \u00e0 vue pour le meurtre de son ex-concubine",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/saint-martin-un-homme-place-en-garde-a-vue-pour-le-meurtre-de-son-ex-concubine-20250519"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : deux hommes ex\u00e9cut\u00e9s pour meurtre ce mardi, un troisi\u00e8me jeudi",
        "summary": "Seize ex\u00e9cutions ont d\u00e9j\u00e0 eu lieu depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e aux \u00c9tats-Unis, o\u00f9 23 des cinquante \u00c9tats appliquent encore la peine de mort.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/etats-unis-deux-hommes-executes-pour-meurtre-ce-mardi-un-troisieme-jeudi-20250519"
    },
    {
        "title": "Financement de l\u2019effort de d\u00e9fense : l\u2019\u00e9quation insoluble pour la France",
        "summary": "Dans un rapport publi\u00e9 lundi, le Haut-commissariat au plan a analys\u00e9 les pistes de financement pour augmenter d\u2019ici 2030 le budget de d\u00e9fense",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/financement-de-l-effort-de-defense-l-equation-insoluble-pour-la-france-20250519"
    },
    {
        "title": "Le baisemain de Denzel Washington, les dents en or d\u2019A$AP Rocky, les footballeurs Jules Kound\u00e9 et Paul Pogba... Comme un lundi sur les marches de Cannes",
        "summary": "MONT\u00c9E DES MARCHES - JOUR 7. Ce lundi 19 mai, l\u2019\u00e9quipe du film Highest 2 Lowest a fait sensation sur le tapis rouge cannois. Son r\u00e9alisateur Spike Lee, son acteur principal Denzel Washington et le rappeur A$AP Rocky ont illumin\u00e9 cette mont\u00e9e des marches d\u00e9di\u00e9e au nouveau thriller du r\u00e9alisateur am\u00e9ricain.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/les-dents-en-or-d-a-ap-rocky-l-etrange-absence-de-rihanna-denzel-washington-en-sneakers-un-lundi-turbulent-sous-le-soleil-de-cannes-20250519"
    },
    {
        "title": "Dans un ensemble en jean d\u00e9lav\u00e9, Isabelle Huppert surprend encore sur le tapis rouge",
        "summary": "L\u2019actrice a mont\u00e9 les marches du Palais des Festivals dans une tenue Balenciaga enti\u00e8rement en jean. Une silhouette qui casse avec les codes habituels du tapis rouge.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/style/news/dans-un-ensemble-en-jean-delave-isabelle-huppert-surprend-encore-sur-le-tapis-rouge-20250519"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la large victoire de Retailleau \u00e0 la pr\u00e9sidence LR, le bloc central entre soulagement et m\u00e9fiance",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019\u00e9lection du ministre de l\u2019Int\u00e9rieur \u00e0 la t\u00eate des R\u00e9publicains \u00e9loigne le spectre d\u2019une crise gouvernementale mais menace de rebattre les cartes entre les h\u00e9ritiers d\u2019Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/apres-la-large-victoire-de-retailleau-a-la-presidence-lr-le-bloc-central-entre-soulagement-et-mefiance-20250519"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard : \u00ab\u00a0Sous la victoire salu\u00e9e de Bruno Retailleau, des arri\u00e8re-pens\u00e9es\u00a0\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Le nouveau pr\u00e9sident des R\u00e9publicains a suffisamment d\u2019exp\u00e9rience pour ne pas \u00eatre dupe des louanges d\u2019un jour.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-sous-la-victoire-saluee-de-bruno-retailleau-des-arriere-pensees-20250519"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes : l\u2019acteur Denzel Washington re\u00e7oit une Palme d'or d'honneur",
        "summary": "Peu avant la projection du nouveau film de Spike Lee, l\u2019acteur am\u00e9ricain doublement oscaris\u00e9 s\u2019est vu remettre une Palme d\u2019or pour l\u2019ensemble de sa carri\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/festival-de-cannes/festival-de-cannes-l-acteur-denzel-washington-recoit-une-palme-d-or-d-honneur-20250519"
    },
    {
        "title": "A\u00e9roport de Paris-Orly : la totalit\u00e9 des vols assur\u00e9e d\u00e8s mardi, selon la DGAC",
        "summary": "La panne du contr\u00f4le a\u00e9rien impactant le trafic depuis dimanche a \u00e9t\u00e9 r\u00e9solue, permettant \u00abun retour \u00e0 un \u00e9tat technique normal\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 ce lundi soir la Direction g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019aviation civile.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/aeroport-de-paris-orly-la-totalite-des-vols-assures-des-mardi-selon-la-dgac-20250519"
    },
    {
        "title": "Les Europ\u00e9ens vont renforcer leurs sanctions contre la Russie apr\u00e8s l'entretien entre Trump et Poutine",
        "summary": "Selon le compte rendu officiel par Berlin d\u2019un entretien entre le pr\u00e9sident am\u00e9ricain et des dirigeants europ\u00e9ens, \u00ables participants ont annonc\u00e9 qu\u2019ils allaient accro\u00eetre la pression sur la partie russe par le biais de sanctions\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-europeens-vont-renforcer-leurs-sanctions-contre-la-russie-apres-l-entretien-entre-trump-et-poutine-annonce-berlin-20250519"
    },
    {
        "title": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne se lance \u00e0 la conqu\u00eate de la totalit\u00e9 de la bande de Gaza",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Benyamin Netanyahou a confirm\u00e9 que son objectif, afin d\u2019\u00e9radiquer le Hamas, est d\u00e9sormais de \u00ab\u00a0prendre le contr\u00f4le\u00a0\u00bb de tout ce territoire palestinien. Il a aussi autoris\u00e9 une modeste reprise de l\u2019aide humanitaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-armee-israelienne-se-lance-a-la-conquete-de-la-totalite-de-la-bande-de-gaza-20250519"
    },
    {
        "title": "\u00abLa plupart des gens sont fatigu\u00e9s de la guerre\u00bb: en Isra\u00ebl, le timide retour d\u2019un mouvement pour la paix",
        "summary": "REPORTAGE - Inexistant avant le 7\u00a0Octobre, il se structure progressivement. Son premier combat \u00e0 mener est d\u2019ordre id\u00e9ologique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-plupart-des-gens-sont-fatigues-de-la-guerre-en-israel-le-timide-retour-d-un-mouvement-pour-la-paix-20250519"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00a0Nous, maires, demandons l\u2019interdiction des mariages d\u2019\u00e9trangers en situation irr\u00e9guli\u00e8re ou sous OQTF\u00a0\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Il est inacceptable que des maires soient contraints par la loi d\u2019unir des personnes dont la pr\u00e9sence sur le territoire fran\u00e7ais est ill\u00e9gale, d\u00e9noncent quatre maires, dont l\u2019\u00e9dile de B\u00e9ziers, Robert M\u00e9nard.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/nous-maires-demandons-l-interdiction-des-mariages-d-etrangers-en-situation-irreguliere-ou-sous-oqtf-20250519"
    },
    {
        "title": "Comment Donald Trump a l\u00e2ch\u00e9 Netanyahou pour se rapprocher des pays du Golfe",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le dernier voyage de Trump dans trois monarchies p\u00e9troli\u00e8res, notamment l\u2019Arabie saoudite, indique une nouvelle approche am\u00e9ricaine, moins messianique et plus pragmatique, tout en r\u00e9duisant l\u2019influence du premier ministre isra\u00e9lien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/comment-donald-trump-a-lache-netanyahou-pour-se-rapprocher-des-pays-du-golfe-20250519"
    },
    {
        "title": "Trente ans apr\u00e8s les faits, le meurtrier de l\u2019\u00e9tudiante Katell Berrehouc condamn\u00e9 25 ans de prison",
        "summary": "Le 11 mai 1995, Katell Berrehouc, alors \u00e2g\u00e9e de 19 ans, avait \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e morte \u00e0 demi-nue sur le lit de ses parents, \u00e9trangl\u00e9e avec son collant.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/trente-ans-apres-les-faits-le-meurtrier-de-l-etudiante-katell-berrehouc-condamne-25-ans-de-prison-20250519"
    },
    {
        "title": "Perpignan : un kin\u00e9 jug\u00e9 pour viols sur trois patientes mineures",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/perpignan-un-kine-juge-pour-viols-sur-trois-patientes-mineures-20250519"
    },
    {
        "title": "Assaut du Capitole : la famille de la femme abattue par la police va toucher 5 millions de dollars",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/assaut-du-capitole-la-famille-de-la-femme-abattue-par-la-police-va-toucher-5-millions-de-dollars-20250519"
    },
    {
        "title": "Qui est Nicusor Dan, le nouveau visage pro-europ\u00e9en de la Roumanie ?",
        "summary": "PORTRAIT - Le maire de Bucarest favorable \u00e0 l\u2019UE et \u00e0 l\u2019aide militaire \u00e0 l\u2019Ukraine a remport\u00e9 dimanche la pr\u00e9sidentielle, contre un candidat d\u2019extr\u00eame droite hostile \u00e0 Bruxelles et \u00e0 Kiev.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/qui-est-nicusor-dan-le-nouveau-visage-pro-europeen-de-la-roumanie-20250519"
    },
    {
        "title": "Accusation d\u2019ing\u00e9rence dans la pr\u00e9sidentielle en Roumanie: \u00abNous sommes dans une guerre de l\u2019information et de l\u2019influence\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Pavel Durov, fondateur de la messagerie Telegram, affirme avoir \u00e9t\u00e9 approch\u00e9 par la DGSI pour censurer les voix conservatrices pendant l\u2019\u00e9lection roumaine. Une hypoth\u00e8se plausible pour le g\u00e9n\u00e9ral Fran\u00e7ois Chauvancy, \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 les r\u00e9seaux sociaux sont devenus un champ de bataille dans une guerre d\u2019influence.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/accusation-d-ingerence-dans-la-presidentielle-en-roumanie-nous-sommes-dans-une-guerre-de-l-information-et-de-l-influence-20250519"
    },
    {
        "title": "Oleksandra Matviitchouk: \u00abPoutine fait semblant de n\u00e9gocier\u00bb",
        "summary": "EXCLUSIF - Directrice du Centre pour les libert\u00e9s civiles en Ukraine et prix Nobel de la paix en 2022, Oleksandra Matviitchouk a accord\u00e9 un entretien au Figaro \u00e0 l\u2019issue de l\u2019entretien t\u00e9l\u00e9phonique entre Donald Trump et Vladimir Poutine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/oleksandra-matviitchouk-poutine-fait-semblant-de-negocier-20250519"
    },
    {
        "title": "Pi\u00e8ces non conformes ou non autoris\u00e9es : la Monnaie de Paris a d\u00fb revoir ses proc\u00e9dures apr\u00e8s deux incidents",
        "summary": "Selon La Lettre, l\u2019institution a commercialis\u00e9 d\u00e9but 2024 des pi\u00e8ces \u00abnon autoris\u00e9es pendant des semaines\u00bb, et fin 2023, elle a frapp\u00e9 de nombreuses pi\u00e8ces de monnaie jug\u00e9es non conformes par Bruxelles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-monnaie-de-paris-a-du-revoir-ses-procedures-apres-deux-incidents-20250519"
    },
    {
        "title": "Le dollar reflue, min\u00e9 par la perte du triple A de la dette des \u00c9tats-Unis",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/le-dollar-reflue-mine-par-la-perte-du-triple-a-de-la-dette-des-etats-unis-20250519"
    }
]