[
    {
        "title": "Comment de Gaulle a r\u00e9ussi un redressement spectaculaire des finances de la France en 1958",
        "summary": "GRAND R\u00c9CIT - D\u00e9ficit budg\u00e9taire chronique, appel au FMI pour \u00abboucler les fins de mois\u00bb, inflation \u00e0 15%: l'\u00e9tat de l\u2019\u00e9conomie fran\u00e7aise et des comptes publics semblait d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9 \u00e0 la veille du retour au pouvoir du G\u00e9n\u00e9ral. Il obtiendra, selon ses propres termes, un \u00abmiracle\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/histoire/comment-de-gaulle-a-reussi-un-redressement-spectaculaire-des-finances-de-la-france-en-1958-20240914"
    },
    {
        "title": "La Russie tentera de mettre fin \u00e0 la guerre \u00abavant 2026\u00bb, affirme le chef du renseignement militaire ukrainien",
        "summary": "Kyrylo Boudanov a aussi indiqu\u00e9 que parmi les alli\u00e9s de Moscou, la Cor\u00e9e du Nord \u00e9tait la plus grande menace pour Kiev.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-russie-tente-de-mettre-fin-a-la-guerre-avant-2026-affirme-le-chef-du-renseignement-militaire-ukrainien-20240914"
    },
    {
        "title": "Biden \u00abd\u00e9termin\u00e9\u00bb \u00e0 utiliser le reste de son mandat pour renforcer l'Ukraine, selon son conseiller \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9",
        "summary": "Alors que Volodymyr Zelensky ne cesse de d\u00e9noncer les retards de l'aide militaire occidentale, Jake Sullivan a assur\u00e9 que ce probl\u00e8me \u00e9tait d\u00fb \u00e0 une logistique difficile et non \u00e0 un manque de volont\u00e9 politique de soutenir Kiev.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/biden-determine-a-utiliser-le-reste-de-son-mandat-pour-renforcer-l-ukraine-selon-son-conseiller-a-la-securite-20240914"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : village apr\u00e8s village, l\u2019arm\u00e9e russe grappille du terrain dans le Donbass",
        "summary": "Moscou a encore revendiqu\u00e9 la conqu\u00eate d\u2019une petite localit\u00e9 ce samedi. Le mouvement russe dans l\u2019oblast de Donetsk menace d\u2019encerclement les troupes ukrainiennes situ\u00e9es \u00e0 l\u2019est de la rivi\u00e8re Vovotcha.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-village-apres-village-l-armee-russe-grappille-du-terrain-dans-le-donbass-20240914"
    },
    {
        "title": "Un s\u00e9isme ressenti sur la C\u00f4te d\u2019Azur, l\u2019\u00e9picentre situ\u00e9 au large de Fr\u00e9jus",
        "summary": "Le s\u00e9isme de magnitude 4,3 a \u00e9t\u00e9 ressenti ce samedi soir sur le littoral azur\u00e9en \u00e0 20h47.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/un-seisme-ressenti-sur-la-cote-d-azur-l-epicentre-situe-au-large-de-frejus-20240914"
    },
    {
        "title": "L\u2019affrontement Ruffin-M\u00e9lenchon \u00e9lectrise la F\u00eate de l\u2019Humanit\u00e9",
        "summary": "REPORTAGE - Hu\u00e9 par certains militants, le d\u00e9put\u00e9 de la Somme est apparu isol\u00e9 \u00e0 gauche apr\u00e8s ses propos incendiaires sur la strat\u00e9gie \u00e9lectorale de LFI.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/l-affrontement-ruffin-melenchon-electrise-la-fete-de-l-humanite-20240914"
    },
    {
        "title": "Macron gagne deux points (30%), Barnier \u00e0 34% d'opinions favorables",
        "summary": "Un tiers des sond\u00e9s sont en faveur du nouveau premier ministre, un tiers contre, et un tiers ne se prononcent pas \u00absoit parce qu'ils ne le connaissent pas, soit parce qu'ils sont attentistes\u00bb, selon un sondage Ipsos.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/macron-gagne-deux-points-30-barnier-a-34-d-opinions-favorables-20240914"
    },
    {
        "title": "Lyon-UBB : Couilloud 10 sur 10, Berdeu h\u00e9ro\u00efque, l\u2019UBB se saborde... Les tops et les flops",
        "summary": "TOPS/FLOPS - Le LOU a arrach\u00e9 la victoire sur une ultime p\u00e9nalit\u00e9 ce samedi soir \u00e0 domicile (28-26) face \u00e0 l\u2019Union Bordeaux-B\u00e8gles, pour le compte de la deuxi\u00e8me journ\u00e9e de Top 14.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/lyon-ubb-couilloud-10-sur-10-berdeu-heroique-l-ubb-se-saborde-les-tops-et-les-flops-20240914"
    },
    {
        "title": "Gouvernement Barnier : LR \u00abne peut pas imposer sa politique\u00bb, avertit Fesneau",
        "summary": "Le num\u00e9ro 2 du Modem accuse LR et ses 47 d\u00e9put\u00e9s \u00abde se comporter de la m\u00eame mani\u00e8re que le Nouveau Front populaire\u00bb qui a voulu \u00abimposer\u00bb cet \u00e9t\u00e9 sa politique \u00abm\u00eame s'il ne disposait que de 193 voix\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gouvernement-barnier-lr-ne-peut-pas-imposer-sa-politique-avertit-fesneau-20240914"
    },
    {
        "title": "\u00abIls fument des joints de 40 cm. Et la police les regarde !\u00bb : \u00e0 Paris, les habitants de Marx Dormoy, devenu \u00abKabul City\u00bb, demandent des comptes",
        "summary": "REPORTAGE - Des r\u00e9sidents se sont r\u00e9unis en pr\u00e9sence d\u2019\u00e9lus, dont Danielle Obono, d\u00e9put\u00e9e LFI de ce 18e arrondissement en proie aux vendeurs \u00e0 la sauvette afghans qui r\u00e8glent leurs comptes en pleine rue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ils-fument-des-joints-de-40-cm-et-la-police-les-regarde-a-paris-les-habitants-de-marx-dormoy-devenu-kabul-city-demandent-des-comptes-20240914"
    },
    {
        "title": "Jeanne d\u2019Arc, \u00abune des plus grandes travesties de notre Histoire\u00bb, juge Thomas Jolly",
        "summary": "Dans un entretien au Monde, le directeur artistique des JO revendique la dimension \u00abpolitique\u00bb de ses choix de mise en sc\u00e8ne et reconna\u00eet que les questionnements de genre \u00ab\u00e9taient partout\u00bb dans ses c\u00e9r\u00e9monies.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/jeanne-d-arc-une-des-plus-grandes-travesties-de-notre-histoire-estime-thomas-jolly-20240914"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : le PSG renverse le Stade Brestois avant de recevoir G\u00e9rone en Ligue des champions",
        "summary": "Le PSG a domin\u00e9 le Stade Brestois (3-1) ce samedi soir, au Parc des Princes, lors de la 4\u00e8me journ\u00e9e de Ligue 1. Et ce notamment gr\u00e2ce \u00e0 la belle prestation d\u2019Ousmane Demb\u00e9l\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-le-psg-renverse-le-stade-brestois-avant-de-recevoir-girona-en-c1-20240914"
    },
    {
        "title": "Les notes de PSG-Brest : Demb\u00e9l\u00e9 dans un grand soir, Ruiz r\u00e9gale, Barcola passe au travers",
        "summary": "D\u00e9couvrez les notes attribu\u00e9es aux acteurs lors de la victoire parisienne sur Brest (3-1), samedi, au Parc des Princes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/les-notes-de-psg-brest-dembele-dans-un-grand-soir-ruiz-regale-barcola-passe-au-travers-20240914"
    },
    {
        "title": "Conflit Mbapp\u00e9/PSG : gentlemen's agreement, harc\u00e8lement, interdiction de recrutement\u2026 Cinq questions pour tout comprendre",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE \u2013 Tout ce qu'il faut savoir au sujet du conflit qui oppose le PSG et le meilleur buteur de son histoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/conflit-mbappe-psg-gentlemen-s-agreement-harcelement-interdiction-de-recrutement-cinq-questions-pour-tout-comprendre-20240913"
    },
    {
        "title": "Le cessez-le-feu Attal-Darmanin, la pr\u00e9sidentielle anticip\u00e9e imaginaire des philippistes... Les indiscrets du Figaro",
        "summary": "CONFIDENTIELS (2/2) -&amp;nbsp;Chaque semaine, la r\u00e9daction emm\u00e8ne ses lecteurs dans les coulisses de la vie politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-cessez-le-feu-attal-darmanin-la-presidentielle-anticipee-imaginaire-des-philippistes-les-indiscrets-du-figaro-20240914"
    },
    {
        "title": "\u00abProfiter des derni\u00e8res minutes des JO\u00bb : une foule nostalgique a f\u00eat\u00e9 une derni\u00e8re fois ses champions sur les Champs-\u00c9lys\u00e9es",
        "summary": "REPORTAGE - Ce samedi en fin d\u2019apr\u00e8s-midi, des milliers de spectateurs se sont mass\u00e9s le long de \u00abla plus belle avenue du monde\u00bb pour assister \u00e0 la grande parade des athl\u00e8tes et ainsi venir mettre un point final \u00e0 l\u2019olympiade parisienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/profiter-des-dernieres-minutes-des-jo-une-foule-nostalgique-a-fete-une-derniere-fois-ses-champions-sur-les-champs-elysees-20240914"
    },
    {
        "title": "Parade olympique : c\u2019\u00e9tait beau, c\u2019\u00e9tait bien, c\u2019\u00e9tait grand",
        "summary": "HUMEUR - La magie olympique a de nouveau op\u00e9r\u00e9 ce samedi sur les Champs-\u00c9lys\u00e9es. Un m\u00e9lange de joie et de fiert\u00e9, de reconnaissance et de bonheur, qui fait du bien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/parade-olympique-c-etait-beau-c-etait-bien-c-etait-grand-20240914"
    },
    {
        "title": "Parade olympique: quand Antoine Dupont et les Bleus du rugby \u00e0 7 reproduisent leur chor\u00e9graphie devant Macron (vid\u00e9o)",
        "summary": "SCAN SPORT - Pr\u00e9sents pour la parade olympique, les m\u00e9daill\u00e9s d\u2019or du rugby \u00e0 7 ont reproduit la m\u00eame chor\u00e9graphie qu\u2019apr\u00e8s leur titre aux c\u00f4t\u00e9s d\u2019Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/parade-olympique-quand-les-bleus-du-rugby-a-7-reproduisent-leur-choregraphie-devant-macron-20240914"
    },
    {
        "title": "Les images en bleu-blanc-rouge de la parade olympique sur les Champs-Elys\u00e9es",
        "summary": "DIAPORAMA - Quelque 300 olympiens et paralympiens ont d\u00e9fil\u00e9 sur le haut de l'avenue parisienne, accompagn\u00e9s de plusieurs milliers d\u2019organisateurs des JO, b\u00e9n\u00e9voles, membres de CIO, ou encore agents publics.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/les-images-en-bleu-blanc-rouge-de-la-parade-olympique-sur-les-champs-elysees-20240914"
    },
    {
        "title": "\u00ab18 bouteilles \u00e0 trois, pour un total de 150&amp;nbsp;000 euros\u00bb : des sommeliers \u00e9toil\u00e9s nous d\u00e9voilent les commandes les plus extravagantes de leur carri\u00e8re",
        "summary": "\u00c0 l'impossible nul n'est tenu. Et encore moins aupr\u00e8s d'une client\u00e8le de grands h\u00f4tels peu habitu\u00e9e \u00e0 subir la moindre contrari\u00e9t\u00e9, quel qu'en soit le prix. Des sommeliers de palace ont accept\u00e9 de partager leurs additions les plus m\u00e9morables.",
        "link": "https://avis-vin.lefigaro.fr/connaitre-deguster/18-bouteilles-a-trois-pour-un-total-de-150-000-euros-des-sommeliers-etoiles-nous-devoilent-les-commandes-les-plus-extravagantes-de-leur-carriere-20240914"
    },
    {
        "title": "Refus de laisser accoster des migrants : six ans de prison requis contre Matteo Salvini en Italie",
        "summary": "\u00abD\u00e9fendre les fronti\u00e8res contre les migrants ill\u00e9gaux n'est pas un crime\u00bb, a d\u00e9nonc\u00e9 l\u2019ancien premier ministre et actuel membre de la coalition au pouvoir dirig\u00e9e par Giorgia Meloni. \u00abNous sommes solidaires\u00bb, a r\u00e9agi Marine Le Pen.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/italie-six-ans-de-prison-requis-contre-salvini-pour-avoir-refuse-de-laisser-accoster-des-migrants-20240915"
    },
    {
        "title": "Port-Soudan, capitale de fortune d\u2019un pays d\u00e9chir\u00e9 par la guerre",
        "summary": "GRAND REPORTAGE - Les chefs de l\u2019arm\u00e9e r\u00e9guli\u00e8re, les ambassades \u00e9trang\u00e8res et les organisations internationales ont trouv\u00e9 refuge dans cette ville portuaire situ\u00e9e \u00e0 800 kilom\u00e8tres de Khartoum, tout comme pr\u00e8s de 250.000 civils d\u00e9plac\u00e9s par les combats.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/port-soudan-capitale-de-fortune-d-un-pays-dechire-par-la-guerre-20240915"
    },
    {
        "title": "Tensions avec la Chine : Manille annonce qu'un navire quitte un r\u00e9cif contest\u00e9",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/tensions-avec-la-chine-manille-annonce-qu-un-navire-quitte-un-recif-conteste-20240915"
    },
    {
        "title": "Birmanie : le bilan des inondations monte \u00e0 74 morts et 89 disparus",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/birmanie-le-bilan-des-inondations-monte-a-74-morts-et-89-disparus-20240915"
    },
    {
        "title": "Un missile tir\u00e9 du Y\u00e9men tombe dans le centre d'Isra\u00ebl, selon l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne",
        "summary": "Les rebelles houthis, qui contr\u00f4lent de larges pans du Y\u00e9men, ont lanc\u00e9 plusieurs attaques contre Isra\u00ebl en affirmant agir en solidarit\u00e9 avec les Palestiniens de la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/un-missile-tire-du-yemen-tombe-dans-le-centre-d-israel-selon-l-armee-israelienne-20240915"
    },
    {
        "title": "Retrait \u00abd\u00e8s que possible\u00bb du pacte sur l\u2019asile et la migration : les Pays Bas promettent un bras de fer avec l\u2019UE",
        "summary": "La nouvelle coalition de gouvernement a d\u00e9taill\u00e9 son programme le plus strict \u00abjamais mis en \u0153uvre\u00bb pour restreindre l\u2019immigration qui bat des records dans le pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/retrait-des-que-possible-du-pacte-sur-l-asile-et-la-migration-les-pays-bas-promettent-un-bras-de-fer-avec-l-ue-20240915"
    },
    {
        "title": "Su\u00e8de : le gouvernement veut offrir jusqu\u2019\u00e0 30.000 euros aux migrants pour rentrer dans leur pays",
        "summary": "Le chef de file des conservateurs Ulf Kristersson a acc\u00e9d\u00e9 au pouvoir en octobre 2022 en formant un bloc majoritaire avec les D\u00e9mocrates de Su\u00e8de, sur la base d'un programme de coalition pr\u00e9voyant une forte r\u00e9duction de l'immigration.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/suede-le-gouvernement-veut-fortement-augmenter-l-aide-au-retour-des-migrants-20240912"
    },
    {
        "title": "L'Allemagne va refouler \u00e0 ses fronti\u00e8res les r\u00e9fugi\u00e9s ill\u00e9gaux",
        "summary": "Berlin a indiqu\u00e9 avoir inform\u00e9 ses principaux voisins dont la France, tandis que l'Autriche rejette une telle initiative.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-allemagne-va-refouler-a-ses-frontieres-les-refugies-illegaux-20240909"
    },
    {
        "title": "Le Festival du film fran\u00e7ais d'Hollywood projette deux films pr\u00e9s\u00e9lectionn\u00e9s pour les Oscars",
        "summary": "La manifestation, attirant de nombreux professionnels d'Hollywood, s\u2019ouvrira \u00e0 Los Angeles le 29 octobre avec une projection d'Emilia Perez et se cl\u00f4turera le 3 novembre avec Le Comte de Monte-Cristo.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/le-festival-du-film-francais-d-hollywood-projette-deux-films-preselectionnes-pour-les-oscars-20240915"
    },
    {
        "title": "Plusieurs migrants meurent lors d'une tentative de travers\u00e9e de la Manche",
        "summary": "Le drame a eu lieu dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche \u00e0 Ambleteuse dans le Pas-de-Calais. L\u2019ann\u00e9e 2024 est d\u00e9j\u00e0 la plus meurtri\u00e8re depuis que des bateaux de fortune traversent le bras de mer vers l\u2019Angleterre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/plusieurs-migrants-meurent-lors-d-une-tentative-de-traversee-de-la-manche-20240915"
    },
    {
        "title": "\u00c9cole \u00e0 la maison : plong\u00e9e dans le quotidien fascinant de trois enfants instruits en famille",
        "summary": "REPORTAGE - Malgr\u00e9 la nouvelle loi, cette famille a fait le choix audacieux de continuer l'instruction \u00e0 domicile. Un mode de vie hors du commun.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/college/ils-ne-sont-jamais-alles-a-l-ecole-le-quotidien-etonnant-de-trois-enfants-instruits-en-famille-20240915/"
    }
]