[
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle en Russie : Vladimir Poutine r\u00e9\u00e9lu pour un cinqui\u00e8me mandat",
        "summary": "Vladimir Poutine, au pouvoir depuis un quart de si\u00e8cle, faisait face \u00e0 trois candidats tri\u00e9s sur le volet et sans envergure, alors que l\u2019issue du scrutin ne laissait aucun suspense. Il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu avec plus de 87% des voix, selon les premiers r\u00e9sultats officiels.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/russie-vladimir-poutine-reelu-pour-un-sixieme-mandat-avec-87-des-voix-20240317"
    },
    {
        "title": "Moldavie, Afrique, Syrie... Les autres fronts de Vladimir Poutine",
        "summary": "GRAND D\u00c9CRYPTAGE - Le pr\u00e9sident russe est d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9 dans d\u2019autres conflits et pourrait provoquer de nouvelles guerres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/moldavie-afrique-syrie-les-autres-fronts-de-vladimir-poutine-20240317"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Pr\u00e9sidentielle russe : Poutine \u00abivre de pouvoir\u00bb pour Zelensky, un score sans \u00ablien avec la r\u00e9alit\u00e9\u00bb selon l\u2019opposition",
        "summary": "Le pr\u00e9sident sortant a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu dimanche pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration de Russie avec 87,97% des voix, selon les premiers r\u00e9sultats officiels.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-jour-de-l-election-presidentielle-la-russie-declare-avoir-abattu-35-drones-ukrainiens-20240317"
    },
    {
        "title": "Poutine: \u00abLe prisonnier du Kremlin\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Rien ne semble pouvoir inqui\u00e9ter le pr\u00e9sident russe. Sauf peut-\u00eatre le vide corrosif qu'il a cr\u00e9\u00e9 autour de lui. Si le pouvoir isole, le pouvoir autoritaire emprisonne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/poutine-le-prisonnier-du-kremlin-20240317"
    },
    {
        "title": "La Courneuve : un commissariat cibl\u00e9 par des tirs de mortiers d\u2019artifice, six interpellations",
        "summary": "Le commissariat de La Courneuve, en Seine-Saint-Denis, a \u00e9t\u00e9 dimanche soir la cible de projectiles par des dizaines d\u2019individus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/la-courneuve-un-commissariat-cible-par-des-tirs-de-mortiers-d-artifice-six-interpellations-20240317"
    },
    {
        "title": "Un jeune homme tu\u00e9 par balles en C\u00f4te-d'Or",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/un-jeune-homme-tue-par-balles-en-cote-d-or-20240318"
    },
    {
        "title": "Montpellier-PSG : Vitinha taille patron, la d\u00e9fense du MHSC aux abonn\u00e9s absents... les tops et les flops",
        "summary": "D\u2019abord bouscul\u00e9s, les Parisiens ont finalement d\u00e9roul\u00e9 (2-6) face \u00e0 des Montpelli\u00e9rains qui n\u2019ont pas r\u00e9ussi \u00e0 tenir le rythme des joueurs de la capitale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/montpellier-psg-vintinha-taille-patron-la-defense-du-mhsc-aux-abonnes-absents-les-tops-et-les-flops-20240317"
    },
    {
        "title": "Tennis : Carlos Alcaraz domine encore Daniil Medvedev et conserve son titre \u00e0 Indian Wells",
        "summary": "Comme l\u2019an dernier, le num\u00e9ro deux mondial a battu le Russe ce dimanche en finale d\u2019Indian Wells (7-6, 6-1) pour remporter son deuxi\u00e8me titre cons\u00e9cutif.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/indian-wells-carlos-alcaraz-domine-encore-daniil-medvedev-et-conserve-son-titre-a-indian-wells-20240317"
    },
    {
        "title": "La nouvelle vie d\u2019Olivier V\u00e9ran, \u00e0 la reconqu\u00eate des macronistes perdus \u00e0 gauche",
        "summary": "R\u00c9CIT - Redevenu \u00ablibre\u00bb comme d\u00e9put\u00e9 et m\u00e9decin, l\u2019ambitieux ancien ministre de 43 ans veut \u00e9viter la droitisation du quinquennat et durcir la lutte contre le RN.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-nouvelle-vie-d-olivier-veran-a-la-reconquete-des-macronistes-perdus-a-gauche-20240317"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : le PSG \u00e9crase Montpellier au terme d\u2019un match fou gr\u00e2ce \u00e0 un tripl\u00e9 de Mbapp\u00e9",
        "summary": "Les Parisiens se sont largement impos\u00e9s \u00e0 Montpellier (2-6) ce dimanche soir en cl\u00f4ture de la 26e journ\u00e9e du championnat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-le-psg-ecrase-montpellier-au-terme-d-un-match-fou-grace-a-un-triple-de-mbappe-20240317"
    },
    {
        "title": "Foot : des supporters turcs entrent sur la pelouse pour en d\u00e9coudre avec les joueurs (vid\u00e9o)",
        "summary": "Des supporters du club de Trabzonspor (D1 turc) ont envahi la pelouse apr\u00e8s la d\u00e9faite de leur \u00e9quipe contre Fenerbahce (2-3) pour en d\u00e9coudre avec les joueurs adverses.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/foot-une-pu-de-honte-des-supporters-turcs-entre-sur-la-pelouse-pour-en-decoudre-avec-les-joueurs-video-20240317"
    },
    {
        "title": "\u00c9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: Kamala Harris, l\u2019improbable recours",
        "summary": "R\u00c9CIT - La vice-pr\u00e9sidente sort peu \u00e0 peu de l\u2019ombre de Joe Biden, dont l\u2019\u00e2ge fait peser des incertitudes, mais son impopularit\u00e9 est un handicap.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/election-presidentielle-americaine-kamala-harris-l-improbable-recours-20240317"
    },
    {
        "title": "Principale d\u2019un coll\u00e8ge menac\u00e9e au couteau \u00e0 Dijon : l\u2019\u00e9l\u00e8ve, qui a donn\u00e9 deux versions diff\u00e9rentes, mis en examen",
        "summary": "Le procureur de la R\u00e9publique de Dijon a requis ce dimanche l'ouverture d'une information judiciaire pour, notamment, \u00abtentative d'homicide volontaire sur un enseignant\u00bb. Le coll\u00e9gien a \u00e9t\u00e9 mis en examen et plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire dans la soir\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/principale-d-un-college-menacee-au-couteau-a-dijon-l-eleve-qui-a-donne-deux-versions-differentes-presente-a-un-juge-d-instruction-20240317"
    },
    {
        "title": "\u00abBusiness classe\u00bb : ces codes intemporels dont d\u00e9pendent votre \u00e9l\u00e9gance et votre r\u00e9ussite professionnelle",
        "summary": "Ma\u00eetrisez-vous le \u00absavoir-\u00eatre\u00bb pour r\u00e9ussir dans le monde du travail ? Voici des codes indispensables qui sont valables peu importe le secteur professionnel et le m\u00e9tier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/decideurs/management/business-classe-ces-codes-intemporels-dont-dependent-votre-elegance-et-votre-reussite-professionnelle-20240317"
    },
    {
        "title": "\u00abJe veux finir mes jours \u00e0 Douchy\u00bb : les confidences d\u2019Alain Delon \u00e0 son ex-belle fille, Capucine Anav",
        "summary": "La jeune femme \u00e9tait invit\u00e9e sur le plateau de Cyril Hanouna dans son \u00e9mission du week-end intitul\u00e9e \u00ab Face \u00e0 Hanouna \u00bb. L\u2019occasion pour elle de revenir sur la p\u00e9riode o\u00f9 elle partageait sa vie avec Alain-Fabien Delon, le fils de l\u2019acteur.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/je-veux-finir-mes-jours-a-douchy-les-confidences-d-alain-delon-a-son-ex-belle-fille-capucine-anav-20240317"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard: \u00abLes trois chantiers de printemps de Gabriel Attal\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Le premier ministre planche actuellement sur l\u2019assurance-ch\u00f4mage, la justice des mineurs et la fin de vie, trois dossiers particuli\u00e8rement sensibles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-les-trois-chantiers-de-printemps-de-gabriel-attal-20240317"
    },
    {
        "title": "\u00c9nergie : Gabriel Attal veut, encore, un grand d\u00e9bat",
        "summary": "Matignon a annonc\u00e9 vendredi l\u2019organisation d\u2019une vaste consultation sous l\u2019\u00e9gide de la Commission nationale du d\u00e9bat public.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/energie-gabriel-attal-veut-encore-un-grand-debat-20240317"
    },
    {
        "title": "Pour les parents divorc\u00e9s, le premier ministre envisage une semaine de quatre jours",
        "summary": "Gabriel Attal mettra plusieurs options sur la table lors d\u2019un s\u00e9minaire gouvernemental consacr\u00e9 au travail fin mars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pour-les-parents-divorces-le-premier-ministre-envisage-une-semaine-de-quatre-jours-20240317"
    },
    {
        "title": "O\u00f9 acheter une r\u00e9sidence secondaire dans le Luberon ? D\u00e9couvrez notre classement",
        "summary": "EXCLUSIF - Loisirs, fiscalit\u00e9, immobilier, transports, environnement, commerces\u2026 Nous avons compar\u00e9 89 communes du Luberon pour vous aider \u00e0 d\u00e9nicher le havre de paix id\u00e9al au c\u0153ur de la Provence.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ou-acheter-une-residence-secondaire-dans-le-luberon-decouvrez-notre-classement-20240309"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Mbapp\u00e9 et le PSG marquent les esprits",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE \u2013 Emmen\u00e9s par un grand Kylian Mbapp\u00e9, les Parisiens n'ont fait qu'une bouch\u00e9e de Montpellier dimanche soir, \u00e0 La Mosson, avant la tr\u00eave internationale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-mbappe-et-le-psg-marquent-les-esprits-20240318"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : Tsahal m\u00e8ne une op\u00e9ration \u00e0 al-Shifa, le plus grand h\u00f4pital de Gaza",
        "summary": "\u00abL'op\u00e9ration repose sur des informations indiquant l'utilisation de l'h\u00f4pital par des terroristes haut grad\u00e9s du Hamas\u00bb, explique l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne dans un communiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-tsahal-mene-une-operation-a-al-shifa-le-plus-grand-hopital-de-gaza-20240318"
    },
    {
        "title": "Conflit Isra\u00ebl-Hamas : Netanyahou promet d'\u00e9vacuer la population avant toute op\u00e9ration \u00e0 Rafah",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Benyamin Netanyahou a rencontr\u00e9 le chancelier allemand Olaf Scholz ce dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-israel-hamas-raids-dans-toute-la-bande-de-gaza-netanyahou-reunit-son-cabinet-de-securite-20240317"
    },
    {
        "title": "Largage franco-allemand d\u2019aide humanitaire \u00e0 Gaza : la communication de Berlin mentionne \u00e0 peine Paris",
        "summary": "Samedi, un avion de transport C-130 Hercules a largu\u00e9 4 tonnes de nourriture aux Palestiniens de Gaza. Sur X, la Luftwaffe ne pr\u00e9cise pas qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une op\u00e9ration de l'escadron de transport franco-allemand.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-armees-de-l-air-francaise-et-allemande-publient-les-images-d-un-parachutage-d-aide-humanitaire-a-gaza-20240316"
    },
    {
        "title": "XV de France : \u00abOn rentre chez nous un peu plus tranquille\u00bb, se f\u00e9licite Gr\u00e9gory Alldritt",
        "summary": "Le capitaine des Bleus a dress\u00e9 un rapide bilan du Tournoi des six nations du XV de France, conclu par un succ\u00e8s de prestige face \u00e0 l'Angleterre et une deuxi\u00e8me place au classement g\u00e9n\u00e9ral.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/xv-de-france-on-rentre-chez-nous-un-peu-plus-tranquille-se-felicite-gregory-alldritt-20240318"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Lyon, le c\u00e9l\u00e8bre \u00abradar boule\u00bb de l\u2019arm\u00e9e de l\u2019air va dispara\u00eetre pour mieux surveiller le ciel fran\u00e7ais",
        "summary": "REPORTAGE - L\u2019arm\u00e9e de l\u2019air a install\u00e9 en 2019 un radar nouvelle g\u00e9n\u00e9ration sur la base du mont Verdun, qui abrite le centre de commandement national pour la surveillance de l\u2019espace a\u00e9rien fran\u00e7ais, dans un fort enterr\u00e9 du XIXe si\u00e8cle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/a-lyon-le-celebre-radar-boule-de-l-armee-de-l-air-va-disparaitre-pour-mieux-surveiller-le-ciel-francais-20240316"
    },
    {
        "title": "Mikha\u00efl Vinogradov: \u00abLe syst\u00e8me russe se pr\u00e9pare \u00e0 une guerre longue\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le politologue pr\u00e9sident du centre d\u2019\u00e9tudes politiques de Saint-P\u00e9tersbourg analyse pour Le Figaro le d\u00e9roulement et les r\u00e9sultats de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, \u00e0 l\u2019issue de laquelle Vladimir Poutine a sans surprise triomph\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/mikhail-vinogradov-le-systeme-russe-se-prepare-a-une-guerre-longue-20240318"
    },
    {
        "title": "\u00abOn a fabriqu\u00e9 une b\u00eate\u00bb: de l\u2019Yonne au Rh\u00f4ne, le sinistre itin\u00e9raire de l\u2019\u00e9trangleur de Lyon",
        "summary": "EXCLUSIF - D\u00e9j\u00e0 connu pour l\u2019agression d\u2019une femme, Micka\u00ebl M. a reconnu le meurtre, le viol et la tentative de meurtre de trois nouvelles victimes. Son parcours, marqu\u00e9 par la violence et les addictions, n\u2019a pas encore r\u00e9v\u00e9l\u00e9 tous ses secrets.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/on-a-fabrique-une-bete-de-l-yonne-au-rhone-le-sinistre-itineraire-de-l-etrangleur-de-lyon-20240318"
    },
    {
        "title": "Les photos marquantes d\u2019actualit\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9es par Le Figaro Magazine",
        "summary": "ARR\u00caTS SUR IMAGES - Conflits, environnement, monde, nature\u2026 Retrouvez chaque jour les clich\u00e9s pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s de la r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/les-plus-belles-photos-selectionnees-par-le-figaro-magazine-20240103"
    },
    {
        "title": "Ces cuv\u00e9es sur lesquelles tout amateur de grands vins blancs devrait miser, \u00e0 moins de 30 euros",
        "summary": "NOS CONSEILS - Si l'id\u00e9e de voir un jour le Muscadet au niveau d\u2019un grand bourgogne peut pr\u00eater \u00e0 sourire, elle n'est plus saugrenue. Nombre d'experts s'accordent \u00e0 dire que des cuv\u00e9es atteignent aujourd'hui des sommets, sans envol\u00e9e des prix.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/gastronomie/le-muscadet-est-le-nouveau-montrachet-ces-cuvees-sur-lesquelles-tout-amateur-de-grands-vins-blancs-devrait-miser-a-moins-de-30-euros-20240315"
    }
]