[
    {
        "title": "Donald Trump r\u00e9serve sa premi\u00e8re tourn\u00e9e internationale au Moyen-Orient",
        "summary": "ANALYSE - Le premier d\u00e9placement du pr\u00e9sident am\u00e9ricain vise \u00e0 engranger les \u00ab\u00a0deals\u00a0\u00bb, mais aussi \u00e0 resserrer les liens \u00e9troits entre son Administration et les monarchies du Golfe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/donald-trump-reserve-sa-premiere-tournee-internationale-au-moyen-orient-20250512"
    },
    {
        "title": "Conflits au Proche-Orient : les Isra\u00e9liens craignent de perdre le soutien de leur alli\u00e9 Donald Trump",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain montre des signes d\u2019impatience envers Benyamin Netanyahou et encha\u00eene les d\u00e9cisions d\u00e9favorables \u00e0 son encontre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflits-au-proche-orient-les-israeliens-craignent-de-perdre-le-soutien-de-leur-allie-donald-trump-20250512"
    },
    {
        "title": "\u00abIl ne peut pas s\u2019en emp\u00eacher\u00bb : comment Macron tente un retour au premier plan avec son grand oral sur TF1",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le chef de l\u2019\u00c9tat doit longuement r\u00e9pondre \u00e0 des interpellations sur des sujets tous azimuts, mardi soir. L\u2019annonce d\u2019un ou plusieurs r\u00e9f\u00e9rendums n\u2019\u00e9tait pas tranch\u00e9e lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/il-ne-peut-pas-s-en-empecher-comment-macron-tente-un-retour-au-premier-plan-avec-son-grand-oral-sur-tf1-20250512"
    },
    {
        "title": "Entre Emmanuel Macron et Fran\u00e7ois Bayrou, les relations se troublent",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le pr\u00e9sident et son premier ministre, pourtant alli\u00e9s depuis 2017, voient leurs rapports mis \u00e0 l\u2019\u00e9preuve du pouvoir. Comme sur le recours au r\u00e9f\u00e9rendum qu\u2019Emmanuel Macron pourrait annoncer mardi soir sur TF1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/entre-emmanuel-macron-et-francois-bayrou-les-relations-se-troublent-20250512"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard: \u00abLes pi\u00e8ges d\u2019une performance m\u00e9diatique\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Emmanuel Macron est menac\u00e9 du syndrome du bon \u00e9l\u00e8ve qui agace par sa propension \u00e0 avoir r\u00e9ponse \u00e0 tout. Son premier enjeu est de faire de son exercice sur TF1 un authentique message.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/guillaume-tabard-les-pieges-d-une-performance-mediatique-20250512"
    },
    {
        "title": "Un texte \u00absolide et \u00e9quilibr\u00e9\u00bb ou une loi \u00abd\u2019abandon\u00bb : premi\u00e8re bataille de mots \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e sur l\u2019aide \u00e0 mourir",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Lundi, les d\u00e9put\u00e9s ont entam\u00e9 la lecture des deux propositions de loi sur la fin de vie par une discussion g\u00e9n\u00e9rale. Catherine Vautrin, ministre du Travail, de la Sant\u00e9, des Solidarit\u00e9s et des Familles, y a fix\u00e9 ses lignes rouges.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/un-texte-solide-et-equilibre-ou-une-loi-d-abandon-premiere-bataille-de-mots-a-l-assemblee-sur-l-aide-a-mourir-20250512"
    },
    {
        "title": "\u00abLa mort n\u2019est pas un soin\u00bb : \u00e0 Paris, les opposants \u00e0 l\u2019aide \u00e0 mourir se mobilisent",
        "summary": "REPORTAGE - \u00abSoigner, c\u2019est aider \u00e0 vivre jusqu\u2019au terme de la vie, sans acharnement th\u00e9rapeutique ni euthanasie\u00bb, a d\u00e9nonc\u00e9 le pr\u00e9sident de l\u2019association Alliance Vita, alors que les d\u00e9bats sur le projet de loi sur la fin de vie ont commenc\u00e9 ce lundi dans l\u2019H\u00e9micycle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/la-mort-n-est-pas-un-soin-a-paris-les-opposants-a-l-aide-a-mourir-se-mobilisent-20250512"
    },
    {
        "title": "\u00cates-vous favorable au principe d\u2019un r\u00e9f\u00e9rendum \u00e0 choix multiples, comme l\u2019envisage Emmanuel Macron ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/etes-vous-favorable-au-principe-d-un-referendum-a-choix-multiples-comme-l-envisage-emmanuel-macron-20250512"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre en Ukraine : Zelensky d\u00e9nonce \u00able tr\u00e8s \u00e9trange silence\u00bb de Moscou",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien d\u00e9nonce l\u2019absence de r\u00e9ponse russe \u00e0 sa proposition de pourparlers directs entre les deux pays en guerre le 15 mai \u00e0 Istanbul.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-ukraine-russie-poutine-zelensky-macron-starmer-paix-cessez-le-feu-20250512"
    },
    {
        "title": "Trois ans apr\u00e8s l\u2019\u00e9chec des n\u00e9gociations en Turquie, vers une nouvelle rencontre Poutine-Zelensky ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00c0 l\u2019\u00e9poque, d\u00e9j\u00e0, une rencontre entre les pr\u00e9sidents russe et ukrainien avait \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9e. Le pr\u00e9sident turc parie sur une nouvelle n\u00e9gociation directe, encore incertaine, entre les deux ennemis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/trois-ans-apres-l-echec-des-negociations-en-turquie-vers-une-nouvelle-rencontre-poutine-zelensky-20250512"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est trop facile de faire des excuses apr\u00e8s avoir dit des horreurs\u00bb : J\u00e9r\u00f4me Guedj (PS) r\u00e9pond \u00e0 Marine Tondelier (Les \u00c9cologistes)",
        "summary": "Le socialiste avait \u00e9t\u00e9 cibl\u00e9 lors des rassemblements du 1er Mai par des militants de gauche, qui lui reprochaient une vision jug\u00e9e \u00absioniste\u00bb du conflit Isra\u00ebl-Hamas. Des d\u00e9bordements que la patronne des \u00c9cologistes avait d\u2019abord minimis\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/c-est-trop-facile-de-faire-des-excuses-apres-avoir-dit-des-horreurs-jerome-guedj-repond-a-marine-tondelier-20250512"
    },
    {
        "title": "Les films \u00ab\u00a0moches\u00a0\u00bb et le \u00ab\u00a0cauchemar\u00a0\u00bb du Festival de Cannes\u00a0: Brigitte Bardot \u00e9trille la famille du cin\u00e9ma",
        "summary": "L\u2019ancienne star fran\u00e7aise a accord\u00e9, \u00e0 90 ans, une interview \u00e0 BFMTV. Elle y passe en revue sa carri\u00e8re d\u2019actrice et se paie le monde de \u00ab merdouilles \u00bb qu\u2019elle a quitt\u00e9 en 1973.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/les-films-moches-et-le-cauchemar-du-festival-de-cannes-brigitte-bardot-etrille-la-famille-du-cinema-20250512"
    },
    {
        "title": "Nouvelles sanctions am\u00e9ricaines contre le nucl\u00e9aire iranien",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/nouvelles-sanctions-americaines-contre-le-nucleaire-iranien-20250512"
    },
    {
        "title": "Gaza\u00a0: le gouvernement isra\u00e9lien \u00absalue chaleureusement\u00bb le retour sur son sol de l\u2019otage Edan Alexander, lib\u00e9r\u00e9 par le Hamas",
        "summary": "\u00abIl y a peu de temps, accompagn\u00e9 par les forces de (l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne), l\u2019otage lib\u00e9r\u00e9, le soldat Edan Alexander, a franchi la fronti\u00e8re pour entrer en territoire isra\u00e9lien\u00bb, a indiqu\u00e9 l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne dans un communiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-l-otage-israelo-americain-probablement-remis-a-la-croix-rouge-apres-16-heures-20250512"
    },
    {
        "title": "Gaza : qui est Edan Alexander, le dernier otage am\u00e9ricain qui vient d\u2019\u00eatre lib\u00e9r\u00e9 par le Hamas ?",
        "summary": "Le gouvernement isra\u00e9lien a salu\u00e9 \u00abchaleureusement\u00bb la lib\u00e9ration de l\u2019otage ce lundi, apr\u00e8s 583 jours de captivit\u00e9. Il s\u2019\u00e9tait engag\u00e9 volontairement dans une unit\u00e9 d\u2019\u00e9lite isra\u00e9lienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-qui-est-edan-alexander-le-dernier-otage-americain-vivant-a-gaza-en-passe-d-etre-libere-20250512"
    },
    {
        "title": "Pedro Almodovar, Susan Sarandon, Richard Gere... d\u00e9noncent le \u00ab\u00a0silence\u00a0\u00bb face au \u00ab\u00a0g\u00e9nocide\u00a0\u00bb \u00e0 Gaza",
        "summary": "380 personnalit\u00e9s du cin\u00e9ma cosignent une tribune dans Lib\u00e9ration \u00e0 quelques heures de l\u2019ouverture du Festival de Cannes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/festival-de-cannes/pedro-almodovar-susan-sarandon-et-richard-gere-denoncent-le-silence-face-au-genocide-a-gaza-20250512"
    },
    {
        "title": "Les confidences de Kamel Daoud\u00a0au Figaro : \u00abEn Alg\u00e9rie, je suis un tra\u00eetre, en France un \u201cmauvais Arabe\u201d\u00bb",
        "summary": "EXCLUSIF - Cibl\u00e9 par deux mandats d\u2019arr\u00eats internationaux \u00e9mis par l\u2019Alg\u00e9rie et par de multiples plaintes, mais aussi par les attaques de la presse de gauche, l\u2019\u00e9crivain brise le silence.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/les-confidences-de-kamel-daoud-au-figaro-en-algerie-je-suis-un-traitre-en-france-un-mauvais-arabe-20250512"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial d\u2019\u00c9tienne de Montety\u00a0: \u00abBoualem Sansal, Kamel Daoud, deux paroles libres\u00bb",
        "summary": "La d\u00e9claration de soutien du pape L\u00e9on XIV prouve qu\u2019il suffit que deux grandes voix alg\u00e9riennes soient inqui\u00e9t\u00e9es pour que ce soit le monde entier qui souffre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/culture/l-editorial-d-etienne-de-montety-boualem-sansal-kamel-daoud-deux-paroles-libres-20250512"
    },
    {
        "title": "Jean-\u00c9ric Schoettl : \u00ab\u00a0Les pi\u00e8ges du r\u00e9f\u00e9rendum fa\u00e7on QCM voulu par Emmanuel Macron\u00a0\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Un r\u00e9f\u00e9rendum sous forme de questions \u00e0 choix multiples, tel qu\u2019envisag\u00e9 par le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, ne serait conforme ni \u00e0 la lettre ni \u00e0 l\u2019esprit de la Constitution.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/jean-eric-schoettl-les-pieges-du-referendum-facon-qcm-voulu-par-emmanuel-macron-20250512"
    },
    {
        "title": "Peut-on l\u00e9gif\u00e9rer sur l\u2019euthanasie par r\u00e9f\u00e9rendum ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En principe, la Constitution laisse au chef de l\u2019\u00c9tat la possibilit\u00e9 d\u2019interroger les Fran\u00e7ais sur les politiques de sant\u00e9, ouvrant la voie \u00e0 un \u00e9ventuel r\u00e9f\u00e9rendum sur la fin de vie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/peut-on-legiferer-sur-l-euthanasie-par-referendum-20250512"
    },
    {
        "title": "Renaud Girard : \u00abIl y a quand m\u00eame une m\u00e9thode Trump\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - N\u2019en d\u00e9plaise \u00e0 bon nombre de commentateurs, Trump n\u2019est pas fou. C\u2019est un dirigeant pragmatique, avec sa m\u00e9thode. Elle consiste, dans une discussion, diplomatique ou commerciale, \u00e0 demander gros, pour ensuite n\u00e9gocier. La Chine peut en t\u00e9moigner.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/renaud-girard-il-y-a-quand-meme-une-methode-trump-20250513"
    },
    {
        "title": "Washington approuve une vente d'h\u00e9licopt\u00e8res militaires aux Emirats arabes unis pour plus d'1 milliard de dollars",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/washington-approuve-une-vente-d-helicopteres-militaires-aux-emirats-arabes-unis-pour-plus-d-1-milliard-de-dollars-20250513"
    },
    {
        "title": "Dans les transports, sur la voie publique... D\u00e9fendue par la droite, la reconnaissance faciale reste un tabou en France",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le Parlement se refuse pour le moment \u00e0 adopter cette technologie qui, selon le garde des Sceaux, permettrait de \u00ablutter drastiquement contre l\u2019ins\u00e9curit\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/dans-les-transports-sur-la-voie-publique-defendue-par-la-droite-la-reconnaissance-faciale-reste-un-tabou-en-france-20250513"
    },
    {
        "title": "Pompier bless\u00e9 lors d\u2019un rod\u00e9o urbain: le conducteur mis en examen pour tentative de meurtre",
        "summary": "Samedi matin, un pompier volontaire en poste \u00e0 la caserne d\u2019\u00c9vian-les-Bains a \u00e9t\u00e9 renvers\u00e9 par un v\u00e9hicule dont le conducteur est bien connu de la justice.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/pompier-blesse-lors-d-un-rodeo-urbain-le-conducteur-mis-en-examen-pour-tentative-de-meurtre-20250512"
    },
    {
        "title": "\u00abUn papa g\u00e9nial et un mari aimant\u00bb : qui est Niccolo Scardi, le pompier renvers\u00e9 par une voiture lors d\u2019un rod\u00e9o urbain \u00e0 \u00c9vian ?",
        "summary": "Niccolo Scardi a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9, ce samedi \u00e0 \u00c9vian-les-Bains, alors qu\u2019il tentait de mettre fin \u00e0 un rod\u00e9o urbain qui se d\u00e9roulait devant sa caserne. Toujours hospitalis\u00e9, son pronostic vital n\u2019est plus engag\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/un-papa-genial-et-un-mari-aimant-qui-est-niccolo-scardi-le-pompier-renverse-par-une-voiture-lors-d-un-rodeo-urbain-a-evian-20250512"
    },
    {
        "title": "Haute-Savoie : ce que l\u2019on sait du rod\u00e9o urbain au cours duquel un pompier a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9",
        "summary": "Samedi matin, un pompier volontaire en poste \u00e0 la caserne d\u2019\u00c9vian-les-Bains a \u00e9t\u00e9 renvers\u00e9 par un v\u00e9hicule dont le conducteur est bien connu de la justice.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/haute-savoie-ce-que-l-on-sait-du-rodeo-urbain-au-cours-duquel-un-pompier-a-ete-grievement-blesse-20250512"
    },
    {
        "title": "Rod\u00e9os urbains : l\u2019Insoumis \u00c9ric Coquerel d\u00e9nonce l\u2019influence de... Mission Impossible, la saga port\u00e9e par Tom Cruise",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 LFI, invit\u00e9 ce lundi de TF1, r\u00e9agissait \u00e0 l\u2019accident provoqu\u00e9 par un jeune automobiliste, qui a percut\u00e9 un pompier ce week-end en Haute-Savoie lors d\u2019un rod\u00e9o urbain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/rodeos-urbains-l-insoumis-eric-coquerel-denonce-l-influence-de-mission-impossible-la-saga-portee-par-tom-cruise-20250512"
    },
    {
        "title": "Le jugement de G\u00e9rard Depardieu attendu aujourd\u2019hui, un mois apr\u00e8s son proc\u00e8s pour agressions sexuelles",
        "summary": "Un mois et demi apr\u00e8s un proc\u00e8s sous haute tension, le tribunal correctionnel de Paris s\u2019appr\u00eate \u00e0 rendre ce mardi son jugement au sujet du monstre sacr\u00e9 du cin\u00e9ma fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/le-jugement-de-gerard-depardieu-attendu-aujourd-hui-un-mois-apres-son-proces-pour-agressions-sexuelles-20250513"
    },
    {
        "title": "Gaza: l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne annonce avoir bombard\u00e9 un h\u00f4pital",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/gaza-l-armee-israelienne-annonce-avoir-bombarde-un-hopital-20250513"
    },
    {
        "title": "Olivier Christen, procureur national antiterroriste, au Figaro : \u00abLes proc\u00e9dures li\u00e9es au terrorisme djihadiste ont augment\u00e9 de 70% en un an\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - Attaque des prisons, meurtre de la mosqu\u00e9e de La Grand-Combe, surveillance des djihadistes fran\u00e7ais en Syrie, poids des mineurs dans les projets d\u2019attentat\u2026 Le procureur antiterroriste d\u00e9taille le travail du Pnat et dresse l\u2019\u00e9tat de la menace.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/olivier-christen-procureur-national-antiterroriste-au-figaro-les-procedures-liees-au-terrorisme-djihadiste-ont-augmente-de-70-en-un-an-20250513"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Donald Trump entame une vaste tourn\u00e9e au Moyen-Orient sur fond d\u2019offensive diplomatique am\u00e9ricaine",
        "summary": "Le pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis commence ce mardi un d\u00e9placement dans le Golfe qui le m\u00e8nera en Arabie saoudite, au Qatar et aux \u00c9mirats arabes unis. Plusieurs annonces de contrats mirobolants, de la d\u00e9fense \u00e0 l\u2019intelligence artificielle, sont attendues.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/trump-etats-unis-golfe-moyen-orient-palestine-diplomatie-president-amerique-contrats-20250513"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Bordeaux, une discoth\u00e8que qui m\u00eale portraits de Staline et r\u00e9f\u00e9rences au goulag accus\u00e9e de glorifier le r\u00e9gime sovi\u00e9tique",
        "summary": "La discoth\u00e8que Petrouchka Bunker Club, d\u00e9cor\u00e9e aux couleurs de l\u2019URSS, a ouvert ses portes il y a deux semaines \u00e0 Bordeaux. Trois associations ukrainiennes ont lanc\u00e9 une p\u00e9tition et demandent la fermeture du lieu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/a-bordeaux-une-discotheque-qui-mele-portraits-de-staline-et-references-au-goulag-accusee-de-glorifier-le-regime-sovietique-20250513"
    },
    {
        "title": "Alexandre Jardin\u00a0: \u00abVingt ans apr\u00e8s, va-t-on nous rejouer le coup du r\u00e9f\u00e9rendum de 2005\u00a0?\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - L\u2019\u00e9crivain* estime qu\u2019un r\u00e9f\u00e9rendum sur des questions qui n\u2019int\u00e9resseraient pas les Fran\u00e7ais risque de creuser un peu plus la fracture entre les \u00ab\u00a0gueux\u00a0\u00bb et leurs dirigeants, comme ce fut le cas apr\u00e8s la victoire du \u00ab\u00a0non\u00a0\u00bb au trait\u00e9 \u00e9tablissant une Constitution pour l\u2019Europe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/alexandre-jardin-vingt-ans-apres-va-t-on-nous-rejouer-le-coup-du-referendum-de-2005-20250512"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019avais l\u2019impression d\u2019\u00eatre un \u00e2ne\u00bb : les domestiques k\u00e9nyanes en Arabie saoudite proches de \u00abla traite des \u00eatres humains\u00bb, d\u00e9nonce Amnesty",
        "summary": "Parmi les 70 femmes interrog\u00e9es par l\u2019ONG, la plupart affirment avoir v\u00e9cu une \u00absurcharge de travail extr\u00eame\u00bb, pour un salaire mensuel moyen s\u2019\u00e9levant \u00e0 900 rials saoudiens (213 euros).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/j-avais-l-impression-d-etre-un-ane-les-domestiques-kenyanes-en-arabie-saoudite-proches-de-la-traite-des-etres-humains-denonce-amnesty-20250513"
    },
    {
        "title": "\u00c9quateur : 1500 militaires d\u00e9ploy\u00e9s pour contrer une gu\u00e9rilla colombienne",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/equateur-1500-militaires-deployes-pour-contrer-une-guerilla-colombienne-20250513"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est rentr\u00e9 dans les m\u0153urs\u00bb : au sud de Lyon, un coll\u00e8ge sans portable pour \u00abcouper l\u2019addiction\u00bb",
        "summary": "REPORTAGE - En attendant une possible g\u00e9n\u00e9ralisation du dispositif par le gouvernement, le coll\u00e8ge Marcel Pagnol d\u2019Oullins tire un bilan positif de sa premi\u00e8re ann\u00e9e d\u2019exp\u00e9rimentation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/c-est-rentre-dans-les-moeurs-au-sud-de-lyon-un-college-sans-portable-pour-couper-l-addiction-20250513"
    },
    {
        "title": "Ces 19 changements dans votre quotidien vont modifier durablement votre silhouette",
        "summary": "CONSEILS - Pratique sportive, exercices cibl\u00e9s, alimentation, posture... S\u00e9lection d\u2019habitudes qui feront v\u00e9ritablement la diff\u00e9rence.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/forme-detente/ces-19-changements-dans-votre-quotidien-vont-modifier-durablement-votre-silhouette-20240704"
    },
    {
        "title": "D\u00e9c\u00e8s de Raisuqe : le match Castres-Clermont reprogramm\u00e9 le samedi 24 mai",
        "summary": "La rencontre de Top 14 entre Castres et Clermont, initialement programm\u00e9e samedi dernier, avait \u00e9t\u00e9 report\u00e9e du fait du d\u00e9c\u00e8s de l\u2019ailier fidjien du CO.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/deces-de-raisuqe-le-match-castres-clermont-reprogramme-le-samedi-24-mai-20250513"
    },
    {
        "title": "Allemagne : un r\u00e9seau complotiste et extr\u00e9miste fait l\u2019objet d\u2019une vaste op\u00e9ration polici\u00e8re",
        "summary": "L\u2019association \u00abRoyaume d\u2019Allemagne\u00bb compte environ 6000 partisans qui \u00abnient l\u2019existence de la R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d\u2019Allemagne et rejettent son syst\u00e8me juridique\u00bb, a expliqu\u00e9 le minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur allemand.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/allemagne-un-reseau-complotiste-et-extremiste-fait-l-objet-d-une-vaste-operation-policiere-20250513"
    },
    {
        "title": "Washington d\u00e9conseille \u00e0 ses ressortissants d\u2019aller au Venezuela, Caracas \u00e9voque un \u00abacte hostile charg\u00e9 de racisme\u00bb",
        "summary": "Le Venezuela et les \u00c9tats-Unis ont rompu leurs relations diplomatiques en 2019. Donald Trump ne reconna\u00eet pas la r\u00e9\u00e9lection de Nicolas Maduro en 2024, alors que l\u2019opposition crie \u00e0 la fraude et revendique la victoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/washington-deconseille-a-ses-ressortissants-d-aller-au-venezuela-caracas-evoque-un-acte-hostile-charge-de-racisme-20250513"
    },
    {
        "title": "\u00abElle est terrifi\u00e9e\u00bb : pourquoi Kim Kardashian a souhait\u00e9 t\u00e9moigner en personne au proc\u00e8s de ses braqueurs",
        "summary": "Attendue ce mardi 13 mai \u00e0 la barre du Palais de Justice de Paris, Kim Kardashian a choisi de t\u00e9moigner \u00aben personne\u00bb face \u00e0 ses agresseurs. Des faits qui remontent \u00e0 octobre 2016.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/elle-est-terrifiee-pourquoi-kim-kardashian-a-souhaite-temoigner-en-personne-au-proces-de-ses-braqueurs-20250513"
    },
    {
        "title": "Braquage de Kim Kardashian : d\u2019Anvers \u00e0 Beverly Hills, sur les traces de l\u2019insaisissable butin \u00e0 6 millions d\u2019euros",
        "summary": "Au lendemain du braquage, les enqu\u00eateurs prennent en filature plusieurs malfaiteurs chevronn\u00e9s, bien d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 faire dispara\u00eetre rapidement le magot de la vedette am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/braquage-de-kim-kardashian-d-anvers-a-beverly-hills-sur-les-traces-de-l-insaisissable-butin-a-6-millions-d-euros-20250416"
    },
    {
        "title": "Braquage de Kim Kardashian : le dernier casse de vieux bandits en mal d\u2019argent",
        "summary": "Des truands des ann\u00e9es 1970 ont repris du service pour se refaire \u00e0 l\u2019occasion d\u2019un ultime coup rocambolesque. Mais leurs erreurs et les techniques d\u2019investigations modernes ont rapidement mis la police \u00e0 leurs trousses.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/braquage-de-kim-kardashian-le-dernier-casse-de-vieux-bandits-en-mal-d-argent-20250426"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai eu peur pour ma vie\u00bb : le r\u00e9ceptionniste du \u00abNo Address\u00bb, victime oubli\u00e9e du braquage de Kim Kardashian",
        "summary": "L\u2019\u00e9tudiant, qui travaillait \u00e0 l\u2019accueil de l\u2019h\u00f4tel, a \u00e9t\u00e9 pris en otage pour mener les malfrats au pr\u00e9cieux butin. Ensuite, tout s\u2019est effondr\u00e9 pour ce doctorant qui a perdu le go\u00fbt des \u00e9tudes et a \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9 de rentrer dans son pays natal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/j-ai-eu-peur-pour-ma-vie-le-receptionniste-du-no-address-victime-oubliee-du-braquage-de-kim-kardashian-20250419"
    },
    {
        "title": "Comment les pays du Golfe veulent s\u2019imposer dans la course \u00e0 l\u2019intelligence artificielle",
        "summary": "REPORTAGE - Apr\u00e8s huit ans d\u2019investissements massifs dans ces technologies, Abu Dhabi voit poindre les premiers r\u00e9sultats. L\u2019Arabie saoudite veut suivre en y consacrant des milliards de dollars, mais fait face \u00e0 plusieurs obstacles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/comment-les-pays-du-golfe-veulent-s-imposer-dans-la-course-a-l-intelligence-artificielle-20250114"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 la \u00absubmersion\u00bb, Jordan Bardella appelle Emmanuel Macron \u00e0 organiser un r\u00e9f\u00e9rendum sur l\u2019immigration",
        "summary": "Invit\u00e9 sur TF1, le pr\u00e9sident du RN a \u00e9galement de nouveau plaid\u00e9 en faveur de l\u2019organisation d\u2019\u00e9lections l\u00e9gislatives \u00e0 l\u2019automne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/face-a-la-submersion-jordan-bardella-appelle-emmanuel-macron-a-organiser-un-referendum-sur-l-immigration-20250513"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n\u2019ai jamais vu un tel d\u00e9ferlement de violence\u00bb : une rixe \u00e9clate au tribunal \u00e0 Bordeaux sur fond de rivalit\u00e9s entre quartiers",
        "summary": "\u00abUne horde d\u2019une vingtaine de personnes se sont notamment ru\u00e9es sur mon client, qui a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9paule\u00bb, d\u00e9crit un des avocats des accus\u00e9s qui comparaissait libre, Me Gr\u00e9goire Mouly.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/je-n-ai-jamais-vu-un-tel-deferlement-de-violence-une-rixe-eclate-au-tribunal-a-bordeaux-sur-fond-de-rivalites-entre-quartiers-20250513"
    },
    {
        "title": "Libye : des affrontements entre groupes arm\u00e9s \u00e0 Tripoli font six morts",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/libye-des-affrontements-entre-groupes-armes-a-tripoli-font-six-morts-20250513"
    },
    {
        "title": "Doubs : un soudeur de 55 ans meurt dans l'explosion de son v\u00e9hicule",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/doubs-un-soudeur-de-55-ans-meurt-dans-l-explosion-de-son-vehicule-20250513"
    },
    {
        "title": "Pierre Niney incarne un coach manipulateur dans Gourou de Yann Gozlan",
        "summary": "Pr\u00e9vu pour le 26 janvier 2026, ce film de Yann Gozlan racontera le comportement d\u00e9viant d\u2019un conseiller en d\u00e9veloppement personnel. Coproducteur, l\u2019acteur a d\u00e9voil\u00e9 de nouveaux d\u00e9tails sur son prochain r\u00f4le.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/pierre-niney-incarne-un-coach-manipulateur-dans-gourou-de-yann-gozlan-20250513"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Kim Kardashian est arriv\u00e9e \u00e0 Paris pour t\u00e9moigner au proc\u00e8s de son spectaculaire braquage",
        "summary": "Attendue ce mardi \u00e0 la barre du palais de justice de Paris, la star am\u00e9ricaine doit d\u00e9crire cette nuit qui l\u2019a \u00abtraumatis\u00e9e\u00bb, selon ses mots. Des malfrats sont jug\u00e9s pour lui avoir d\u00e9rob\u00e9 neuf millions d\u2019euros de bijoux en pleine Fashion Week en 2016.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/kim-kardashian-proces-braquage-braqueurs-paris-bijoux-diamants-20250513"
    },
    {
        "title": "\u00abJe croyais que c\u2019\u00e9tait des terroristes\u00bb : la nuit o\u00f9 le pi\u00e8ge des braqueurs s\u2019est referm\u00e9 sur Kim Kardashian",
        "summary": "Le 3 octobre 2016, 2h50, la vedette de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 est s\u00e9questr\u00e9e en plein c\u0153ur de Paris. Dans ses auditions par les enqu\u00eateurs, la star am\u00e9ricaine retrace, minute par minute, ce \u00abterrible\u00bb braquage o\u00f9 elle s\u2019est vue mourir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/je-croyais-que-c-etait-des-terroristes-la-nuit-ou-le-piege-des-braqueurs-s-est-referme-sur-kim-kardashian-20250412"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rard Depardieu condamn\u00e9 \u00e0 18 mois de prison avec sursis pour agressions sexuelles, l\u2019acteur va faire appel",
        "summary": "Accus\u00e9 d\u2019avoir agress\u00e9 une d\u00e9coratrice et assistante r\u00e9alisatrice sur le tournage du film \u00abLes Volets verts\u00bb de Jean Becker en 2021, l\u2019acteur a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 ce mardi 13 mai, deux mois apr\u00e8s un proc\u00e8s intense et ultra-m\u00e9diatis\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/gerard-depardieu-condamne-a-18-mois-de-prison-avec-sursis-pour-agressions-sexuelles-20250513"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s de G\u00e9rard Depardieu, petites phrases et grands emportements",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Dans une ambiance \u00e9lectrique, l\u2019audience a parfois tourn\u00e9 \u00e0 la tragicom\u00e9die. Jug\u00e9 pour agressions sexuelles, l\u2019acteur se r\u00e9fugie dans son \u00abancien monde\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/au-proces-de-gerard-depardieu-petites-phrases-et-grands-emportements-20250326"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de G\u00e9rard Depardieu : \u00ab\u00c0 76 ans, je ne vais pas m\u2019amuser \u00e0 peloter une femme\u00bb",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Le g\u00e9ant du cin\u00e9ma a \u00e9t\u00e9 entendu pour la premi\u00e8re fois devant le tribunal correctionnel de Paris. Il est jug\u00e9 depuis lundi pour \u00abagressions sexuelles\u00bb sur le tournage des Volets verts.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/proces-gerard-depardieu-a-76-ans-je-ne-vais-pas-m-amuser-a-peloter-une-femme-20250325"
    },
    {
        "title": "Enl\u00e8vement en France d'un opposant alg\u00e9rien : le renseignement fran\u00e7ais incrimine un ex-diplomate alg\u00e9rien",
        "summary": "Le renseignement int\u00e9rieur fran\u00e7ais, incrimine dans un rapport d\u2019enqu\u00eate un ex-haut responsable de l\u2019ambassade alg\u00e9rienne \u00e0 Paris dans l\u2019enl\u00e8vement en 2024 pr\u00e8s de la capitale d\u2019Amir Boukhors, opposant au r\u00e9gime d\u2019Abdelmadjid Tebboune.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/enlevement-en-france-d-un-opposant-algerien-le-renseignement-francais-incrimine-un-ex-diplomate-algerien-20250513"
    },
    {
        "title": "Emmanuel et Brigitte Macron en visite d'\u00c9tat du 8 au 10 juillet au Royaume-Uni, indique l\u2019\u00c9lys\u00e9e",
        "summary": "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron et son \u00e9pouse Brigitte se rendront du 8 au 10 juillet en visite d\u2019\u00c9tat au Royaume-Uni, \u00e0 l\u2019invitation du roi Charles III et de la reine Camilla, re\u00e7us en France deux ans plus t\u00f4t.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/emmanuel-et-brigitte-macron-en-visite-d-etat-du-8-au-10-juillet-au-royaume-uni-indique-l-elysee-20250513"
    },
    {
        "title": "Pour Aurore Berg\u00e9, les propos de Thierry Ardisson comparant Gaza \u00e0 Auschwitz \u00abnourrissent l\u2019antis\u00e9mitisme\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9e sur CNews-Europe 1, la ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e de la Lutte contre les discriminations a reproch\u00e9 \u00e0 l\u2019animateur de participer \u00e0 la \u00abbanalisation\u00bb de la Shoah.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pour-aurore-berge-les-propos-de-thierry-ardisson-comparant-gaza-a-auschwitz-nourrissent-l-antisemitisme-20250513"
    }
]