[
    {
        "title": "Malgr\u00e9 l\u2019affaire B\u00e9tharram, la cote de popularit\u00e9 de Fran\u00e7ois Bayrou est en hausse",
        "summary": "Le chef du gouvernement gagne quatre points par rapport \u00e0 janvier, en grappillant notamment seize points chez les artisans et commer\u00e7ants, ainsi que treize chez les chefs d\u2019entreprise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-cote-de-popularite-de-francois-bayrou-en-hausse-20250216"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Zelensky refuse l\u2019accord de Trump sur les terres rares qui conditionne le soutien militaire am\u00e9ricain",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Zelensky a expos\u00e9 les contours d\u2019un accord dans une interview accord\u00e9e \u00e0 Reuters la semaine derni\u00e8re, d\u00e9voilant une carte montrant de nombreux gisements min\u00e9raux et affirmant qu\u2019il proposait un partenariat mutuellement b\u00e9n\u00e9fique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-zelensky-refuse-l-accord-de-trump-sur-les-terres-rares-qui-conditionne-le-soutien-militaire-americain-20250215"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai dit \u00e0 Trump que Poutine a peur de lui\u00bb : Volodymyr Zelensky provoque le pr\u00e9sident russe \u00e0 Munich",
        "summary": "VID\u00c9O - Le pr\u00e9sident ukrainien a confirm\u00e9 ce samedi les rumeurs selon lesquelles il aurait affirm\u00e9 \u00e0 Donald Trump que Vladimir Poutine le craint, lors de la Conf\u00e9rence de Munich sur la s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/j-ai-dit-a-trump-que-poutine-a-peur-de-lui-volodymyr-zelensky-provoque-le-president-russe-a-munich-20250215"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : les chefs des diplomaties russe et am\u00e9ricaine ont convenu de reprendre le dialogue selon Moscou",
        "summary": "Sergue\u00ef Lavrov et Marco Rubio ont convenu de \u00abcoop\u00e9rer\u00bb sur le r\u00e8glement du conflit en Ukraine, selon Moscou.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-les-chefs-des-diplomaties-russe-et-americaine-ont-convenu-de-reprendre-le-dialogue-selon-moscou-20250215"
    },
    {
        "title": "Autriche : un adolescent de 14 ans tu\u00e9 dans une attaque au couteau qui fait plusieurs bless\u00e9s",
        "summary": "La police a interpell\u00e9 le suspect, un Syrien de 24 ans en situation r\u00e9guli\u00e8re. Un livreur de repas a permis son arrestation en lan\u00e7ant son deux-roues contre l\u2019agresseur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/autriche-un-mort-et-quatre-blesses-dans-une-attaque-au-couteau-20250215"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram : Fran\u00e7ois Bayrou va demander des magistrats suppl\u00e9mentaires et d\u00e9ment avoir \u00e9t\u00e9 \u00abau courant\u00bb des violences",
        "summary": "Apr\u00e8s plus de trois heures de discussions, Fran\u00e7ois Bayrou a r\u00e9pondu \u00e0 plusieurs demandes formul\u00e9es par le collectif de victimes de violences physiques et sexuelles, qui a salu\u00e9 une \u00abimmense victoire\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/affaire-betharram-francois-bayrou-va-demander-des-magistrats-supplementaires-et-dement-avoir-ete-au-courant-des-violences-20250215"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram : les huit \u00abattentes\u00bb du collectif des victimes lors de sa rencontre avec Fran\u00e7ois Bayrou ce samedi",
        "summary": "Le premier ministre rencontre le collectif des victimes ce 15 f\u00e9vrier, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 accus\u00e9 par la gauche d\u2019avoir menti sur ses connaissances des faits de violences sexuelles et physiques qui auraient \u00e9t\u00e9 commis dans l\u2019institution catholique en 1996.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/affaire-betharram-les-huit-attentes-du-collectif-des-victimes-lors-de-sa-rencontre-avec-francois-bayrou-ce-samedi-20250215"
    },
    {
        "title": "Le rapport de l\u2019inspection acad\u00e9mique sur B\u00e9tharram, quand Fran\u00e7ois Bayrou \u00e9tait ministre de l\u2019\u00c9ducation nationale",
        "summary": "INFO LE FIGARO -\u00a0 En 1996, l\u2019\u00c9ducation nationale avait diligent\u00e9 une inspection \u00e0 Notre-Dame de B\u00e9tharram. Le rapport affirmait que l\u2019institution catholique b\u00e9arnaise n\u2019\u00e9tait \u00abpas un \u00e9tablissement o\u00f9 les \u00e9l\u00e8ves sont brutalis\u00e9s\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-rapport-de-l-inspection-academique-sur-betharram-quand-francois-bayrou-etait-ministre-de-l-education-nationale-20250214"
    },
    {
        "title": "Histoires de contr\u00f4le fiscal : \u00abJe subissais des saisies tous les quinze jours, ils ont m\u00eame vendu mon terrain\u00bb",
        "summary": "Des contribuables fran\u00e7ais se retrouvent r\u00e9guli\u00e8rement confront\u00e9s \u00e0 l\u2019administration fiscale. Cette semaine, Henri Dumas, un architecte, raconte son bras de fer \u00e0 2,5 millions d\u2019euros avec les inspecteurs des imp\u00f4ts.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/impots/histoires-de-controle-fiscal-je-subissais-des-saisies-tous-les-quinze-jours-ils-ont-meme-vendu-mon-terrain-20250215"
    },
    {
        "title": "Toulouse-PSG : Paris invincible, Ruiz et Mayulu s\u00e9rieux, Kvara trop timide... Les tops et les flops",
        "summary": "\u00c0 l\u2019issue de la victoire sans briller du Paris-SG samedi soir \u00e0 Toulouse (0-1), lors de la 22e journ\u00e9e de Ligue 1, d\u00e9couvrez ce qui a plu... et d\u00e9plu \u00e0 notre r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/toulouse-psg-paris-invincible-ruiz-et-mayulu-serieux-kvara-trop-timide-les-tops-et-les-flops-20250216"
    },
    {
        "title": "Manuel Valls hostile \u00e0 une remise en cause totale du droit du sol",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/manuel-valls-hostile-a-une-remise-en-cause-totale-du-droit-du-sol-20250215"
    },
    {
        "title": "Faut-il craindre l\u2019ast\u00e9ro\u00efde 2024 YR4, qui pourrait heurter la Terre en 2032 ?",
        "summary": "INFOGRAPHIES \u2013 La Nasa a mobilis\u00e9 en urgence le t\u00e9lescope James-Webb pour suivre l\u2019orbite de l\u2019ast\u00e9ro\u00efde g\u00e9ocroiseur, susceptible d\u2019entrer en collision avec notre plan\u00e8te dans un peu plus de sept ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/faut-il-craindre-l-asteroide-2024-yr4-qui-pourrait-heurter-la-terre-en-2032-20250214"
    },
    {
        "title": "L\u2019Italie, le nouvel eldorado des exil\u00e9s fiscaux fran\u00e7ais",
        "summary": "Pour les Fran\u00e7ais, la fiscalit\u00e9 \u00e0 la sauce italienne est une invitation \u00e0 partir s\u2019installer \u00e0 Milan, Rome, Venise. Voici pourquoi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/impots/l-italie-le-nouvel-eldorado-des-exiles-fiscaux-francais-20250215"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c9coutez ce que votre peuple vous dit\u00bb : l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 du discours de JD Vance aux Europ\u00e9ens \u00e0 Munich",
        "summary": "Le vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain a livr\u00e9 vendredi un plaidoyer pour \u00abla libert\u00e9 d\u2019expression\u00bb et mis en garde contre \u00ables migrations de masse\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/accueillez-ce-que-votre-peuple-vous-dit-l-integralite-du-discours-de-jd-vance-aux-europeens-a-munich-20250215"
    },
    {
        "title": "Immigration, d\u00e9mocratie, libert\u00e9 d\u2019expression : le vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain JD Vance fait la le\u00e7on aux Europ\u00e9ens",
        "summary": "Le num\u00e9ro deux de la Maison-Blanche a encore refroidi les relations entre Washington et l\u2019Europe en tan\u00e7ant les pays du Vieux Continent, effleurant seulement le dossier ukrainien, sur lequel il \u00e9tait pourtant attendu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-munich-le-vice-president-americain-pretend-donner-une-lecon-de-democratie-aux-europeens-20250214"
    },
    {
        "title": "Le discours de JD Vance est \u00abun plaidoyer pour la d\u00e9mocratie directe\u00bb pour la pr\u00e9sidente suisse",
        "summary": "Alors que la France et l\u2019Allemagne ont rappel\u00e9 que les valeurs d\u00e9mocratiques et le mod\u00e8le europ\u00e9en ne sauraient \u00eatre dict\u00e9s par d\u2019autres, la pr\u00e9sidente suisse a d\u00e9clar\u00e9 qu\u2019elle partageait beaucoup des valeurs lib\u00e9rales expos\u00e9es par JD Vance vendredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-discours-de-jd-vance-est-un-plaidoyer-pour-la-democratie-directe-pour-la-presidente-suisse-20250215"
    },
    {
        "title": "\u00abPersonne ne peut imposer\u00bb son mod\u00e8le \u00e0 l\u2019Europe : Jean-No\u00ebl Barrot r\u00e9pond \u00e0 JD Vance",
        "summary": "Alors que le vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain JD Vance a exhort\u00e9 l\u2019Europe \u00e0 \u00abchanger de cap\u00bb sur l\u2019immigration, Jean-No\u00ebl Barrot et Olaf Scholz ont rappel\u00e9 que les valeurs d\u00e9mocratiques et le mod\u00e8le europ\u00e9en ne sauraient \u00eatre dict\u00e9s par d\u2019autres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/personne-ne-peut-imposer-son-modele-a-l-europe-jean-noel-barrot-repond-a-jd-vance-20250215"
    },
    {
        "title": "Les villages de Provence o\u00f9 acheter une r\u00e9sidence secondaire",
        "summary": "EXCLUSIF - Immobilier, imp\u00f4ts locaux, environnement, transports, loisirs... Parmi les 90 plus beaux villages des Bouches-du-Rh\u00f4ne, du Vaucluse, du Var, du Gard, des Alpes-de-Haute-Provence et de la Dr\u00f4me, d\u00e9couvrez o\u00f9 acheter un pied-\u00e0-terre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/placement/les-villages-de-provence-ou-acheter-une-residence-secondaire-20250215"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019argent pervertit\u00bb : Jamel Debbouze raconte comment la r\u00e9ussite a \u00abbousill\u00e9\u00bb sa famille",
        "summary": "Interrog\u00e9 dans les colonnes du Parisien \u00e0 l\u2019occasion de la sortie du film Mercato, le 19 f\u00e9vrier, Jamel Debbouze s\u2019est confi\u00e9 sur l\u2019impact de l\u2019argent et de la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 sur son entourage.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/l-argent-pervertit-jamel-debbouze-raconte-comment-la-reussite-a-bousille-sa-famille-20250215"
    },
    {
        "title": "\u00ab Crypto-arnaqueur \u00bb : Milei tr\u00e8s critiqu\u00e9 apr\u00e8s avoir fait la pub d'une cryptomonnaie douteuse",
        "summary": "Le pr\u00e9sident argentin a fait la promotion de la cryptomonnaie $LIBRA, faisant bondir sa valeur de quelques dixi\u00e8mes de dollars \u00e0 un pic de 4.978 dollars, avant son effondrement deux heures plus tard.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/crypto-arnaqueur-milei-tres-critique-apres-avoir-fait-la-pub-d-une-cryptomonnaie-douteuse-20250216"
    },
    {
        "title": "NBA: le duo de Cleveland remporte le Skills Challenge, Wembanyama disqualifi\u00e9 et hu\u00e9",
        "summary": "Align\u00e9 avec son co\u00e9quipier de San Antonio, Chris Paul, le basketteur fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 disqualifi\u00e9 d\u2019entr\u00e9e suite \u00e0 un choix tactique hasardeux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/nba-le-duo-de-cleveland-remporte-le-skills-challenge-victor-wembanyama-disqualifie-et-hue-20250216"
    },
    {
        "title": "La ministre de l'Agriculture veut \u00abajuster\u00bb la loi Egalim",
        "summary": "L\u2019efficacit\u00e9 de cette loi est questionn\u00e9e mais l\u2019id\u00e9e de la ministre serait \u00abde prot\u00e9ger en partie la mati\u00e8re premi\u00e8re industrielle\u00bb, \u00e0 savoir les \u00e9volutions de prix subies par les fabricants sur l\u2019\u00e9nergie, le transport ou les emballages.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-ministre-de-l-agriculture-veut-ajuster-la-loi-egalim-20250216"
    },
    {
        "title": "Ces 7 profils qui se r\u00e9v\u00e8lent toxiques une fois en couple",
        "summary": "CONSEILS - Une s\u00e9lection des meilleures observations d\u2019experts en psychologie pour identifier, reconna\u00eetre et fuir les profils incompatibles avec une relation amoureuse saine.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/psycho/ces-7-profils-qui-se-revelent-toxiques-une-fois-en-couple-20250216"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Zagreb, la HaHaHouse redonne le sourire aux Croates et les \u00ab\u00a0d\u00e9sinfecte de toute n\u00e9gativit\u00e9\u00a0\u00bb",
        "summary": "Le mus\u00e9e, qui propose toboggans, piscines \u00e0 balles, karaok\u00e9s et batailles de sumos, accueille petits et grands pour qu\u2019ils \u00ab\u00a0retombent en enfance\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0s\u2019all\u00e8gent de tous leurs probl\u00e8mes\u00a0\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/arts-expositions/a-zagreb-la-hahahouse-redonne-le-sourire-aux-croates-et-les-desinfecte-de-toute-negativite-20250216"
    },
    {
        "title": "La Chine signe un \u00abpartenariat strat\u00e9gique\u00bb avec les \u00eeles Cook",
        "summary": "Les Chinois cherchent \u00e0 \u00e9tendre leur influence diplomatique, \u00e9conomique et militaire dans l\u2019oc\u00e9an Pacifique, zone cruciale regorgeant de ressources mini\u00e8res en grands fonds.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-chine-signe-un-partenariat-strategique-avec-les-iles-cook-20250216"
    },
    {
        "title": "Marseille, 1940: la grande \u00e9vasion des artistes et des \u00e9crivains",
        "summary": "Andr\u00e9 Breton, Chagall, L\u00e9vi-Strauss, Hannah Arendt... Au d\u00e9but de la guerre, fuyant le nazisme, de nombreuses personnalit\u00e9s se r\u00e9fugi\u00e8rent dans le port m\u00e9diterran\u00e9en dans l\u2019attente d\u2019un visa pour l\u2019Am\u00e9rique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/livres/marseille-1940-la-grande-evasion-des-artistes-et-des-ecrivains-20250216"
    },
    {
        "title": "\u00abIls ne comprennent pas les consignes\u00bb: l\u2019instruction du fran\u00e7ais devient un vrai d\u00e9fi",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Omnipr\u00e9sence des \u00e9crans, baisse du niveau en lecture, r\u00e9formes scolaires\u2026 L\u2019enseignement du fran\u00e7ais est mis \u00e0 rude \u00e9preuve. Mais les enseignants rivalisent d\u2019inventivit\u00e9 pour susciter l\u2019int\u00e9r\u00eat des \u00e9l\u00e8ves.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/langue-francaise/actu-des-mots/ils-ne-comprennent-pas-les-consignes-l-instruction-du-francais-devient-un-vrai-defi-20250216"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis tr\u00e8s circonspect\u00bb : Retailleau se d\u00e9marque de Bayrou sur la r\u00e9forme du mode de scrutin \u00e0 Paris, Lyon et Marseille",
        "summary": "\u00abJe ne comprendrais pas qu\u2019on bouscule l\u2019agenda parlementaire au point de repousser l\u2019examen du texte sur la lutte contre le narcotrafic\u00bb, dit-il dans un entretien au Parisien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/je-suis-tres-circonspect-retailleau-se-demarque-de-bayrou-sur-la-reforme-du-mode-de-scrutin-a-paris-lyon-et-marseille-20250216"
    },
    {
        "title": "Tennis : l\u2019arrangement dans l\u2019affaire Sinner d\u00e9cr\u00e9dibilise encore un peu plus le tennis dans sa lutte contre le dopage",
        "summary": "L\u2019accord entre le num\u00e9ro un mondial suspendu seulement trois mois, et l\u2019Agence mondiale antidopage (AMA), suscite plusieurs interrogations et renforce le deux poids deux mesures qui r\u00e8gne dans ce sport.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/tennis-l-arrangement-dans-l-affaire-sinner-decredibilise-encore-un-peu-plus-le-tennis-dans-sa-lutte-contre-le-dopage-20250216"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne veux pas qu\u2019on l\u2019oublie\u00bb : la m\u00e8re de Ma\u00eflyss, poignard\u00e9e \u00e0 mort et br\u00fbl\u00e9e en Essonne, sort du silence",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGE EXCLUSIF - Cette jeune fille de 18 ans a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e par son ex-petit ami \u00e0 Chilly-Mazarin en f\u00e9vrier 2024. Un an apr\u00e8s, sa m\u00e8re s\u2019exprime pour la premi\u00e8re fois pour lui rendre hommage.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/je-ne-veux-pas-qu-on-l-oublie-la-mere-de-mailyss-poignardee-a-mort-et-brulee-en-essonne-sort-du-silence-20250216"
    },
    {
        "title": "Un an apr\u00e8s la mort d\u2019Alexe\u00ef Navalny, l\u2019opposition russe fractur\u00e9e peine \u00e0 retrouver sa voix",
        "summary": "L\u2019opposant num\u00e9ro un de Vladimir Poutine est mort le 16 f\u00e9vrier 2024 dans une colonie p\u00e9nitentiaire du grand nord russe. Ses h\u00e9ritiers, au premier rang desquels son \u00e9pouse, Ioulia tentent difficilement de poursuivre son combat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/un-an-apres-la-mort-d-alexei-navalny-l-opposition-russe-fracturee-peine-a-retrouver-sa-voix-20250216"
    },
    {
        "title": "Prendre le train avec ses skis, pourquoi est-ce encore le parcours du combattant ?",
        "summary": "Cet hiver encore, l\u2019offre ferroviaire vers les stations de montagne est bien insuffisante. Pour les clients qui parviennent \u00e0 trouver une place libre, prendre le TGV avec son mat\u00e9riel de sports d\u2019hiver est tout sauf pratique. Voici pourquoi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/montagne/manque-de-place-risque-d-amende-prendre-le-train-avec-ses-skis-pourquoi-est-ce-si-complique-20250216"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s l\u2019euphorie des ann\u00e9es Covid, le grand blues des fabricants de v\u00e9lo",
        "summary": "ENQU\u00caTE - La bicyclette se vend beaucoup moins depuis deux ans et des marques comme Angell, star de l\u2019\u00e9lectrique, font faillite. Pour ne pas couler, les entreprises se repositionnent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/apres-l-euphorie-des-annees-covid-le-grand-blues-des-fabricants-de-velo-20250216"
    },
    {
        "title": "Jean-Luc M\u00e9lenchon ent\u00e9rine la rupture avec le Parti socialiste : \u00abUne alliance toxique\u00bb",
        "summary": "Dans une interview accord\u00e9e \u00e0 La Tribune Dimanche, le leader de La France insoumise critique Olivier Faure et Fran\u00e7ois Hollande, qu\u2019il accuse de vouloir reconstruire un bloc centriste en vue de 2027.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/jean-luc-melenchon-enterine-la-rupture-avec-le-parti-socialiste-une-alliance-toxique-20250216"
    },
    {
        "title": "\u00abNous nous sommes r\u00e9veill\u00e9s face \u00e0 un bidonville, du jour au lendemain\u00bb: pr\u00e8s de Nantes, une ville face \u00e0 l\u2019irruption des caravanes",
        "summary": "L\u2019irruption en juin 2024 d\u2019une soixantaine de Roms a provoqu\u00e9 le malaise des habitants de La Montagne (Loire-Atlantique), contraints de cohabiter avec leurs nouveaux voisins. En accord avec la m\u00e9tropole nantaise, la municipalit\u00e9 a d\u00e9cid\u00e9 d\u00e9but f\u00e9vrier d\u2019am\u00e9nager le site plut\u00f4t que de viser une expulsion jug\u00e9e \u00abtrop longue\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/nous-nous-sommes-reveilles-face-a-un-bidonville-du-jour-au-lendemain-pres-de-nantes-une-ville-face-a-l-irruption-des-caravanes-20250216"
    },
    {
        "title": "Scholz rend hommage \u00e0 Navalny, \u00abmort parce qu\u2019il s\u2019est battu pour la d\u00e9mocratie\u00bb en Russie",
        "summary": "L\u2019opposant num\u00e9ro un de Vladimir Poutine est mort le 16 f\u00e9vrier 2024 dans une colonie p\u00e9nitentiaire du grand nord russe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/scholz-rend-hommage-a-navalny-mort-parce-qu-il-s-est-battu-pour-la-democratie-en-russie-20250216"
    },
    {
        "title": "NBA : nouveau format, Wembanyama, l\u00e9gendes\u2026 Cinq raisons de suivre le All Star Game",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE \u2013 Le All Star Game se d\u00e9roulera sur les planches du Chase Center ce dimanche. Nouveaut\u00e9s et grande premi\u00e8re au menu de cette 74e \u00e9dition.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/basket/nba/nba-nouveau-format-wembanyama-legendes-cinq-raisons-de-suivre-le-all-star-game-20250216"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019\u00e9tait une \u00e9tudiante discr\u00e8te\u00bb : les ann\u00e9es parisiennes d\u2019Elizaveta Krivonogikh, possible fille ill\u00e9gitime de Vladimir Poutine",
        "summary": "R\u00c9CIT - Connue en France et sur les r\u00e9seaux sociaux sous plusieurs fausses identit\u00e9s, la fille d\u2019une millionnaire russe serait n\u00e9e en 2003 d\u2019une relation extraconjugale avec le pr\u00e9sident russe, qui ne l\u2019a jamais reconnue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/quand-la-mysterieuse-elizaveta-krivonogikh-possible-fille-illegitime-de-vladimir-poutine-etudiait-dans-une-ecole-privee-a-paris-20250214"
    },
    {
        "title": "\u00abVlad\u00bb, ex-mercenaire de Wagner, \u00abWhite Rex\u00bb... Ces encombrants volontaires russes qui se battent aux c\u00f4t\u00e9s des Ukrainiens",
        "summary": "REPORTAGE - Des centaines de Russes font la guerre dans les rangs des forces de Kiev contre leur patrie, pour renverser le r\u00e9gime de Vladimir Poutine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/vlad-ex-mercenaire-de-wagner-white-rex-ces-encombrants-volontaires-russes-qui-se-battent-aux-cotes-des-ukrainiens-20250215"
    },
    {
        "title": "\u00abOn n\u2019est jamais pr\u00e9par\u00e9 \u00e0 une telle barbarie\u00bb : les confidences des parties civiles au proc\u00e8s de l\u2019attentat de la basilique de Nice",
        "summary": "Au terme d\u2019une premi\u00e8re semaine de d\u00e9bats devant les assises sp\u00e9ciales de Paris, l\u2019accus\u00e9 semble avoir retrouv\u00e9 un peu la m\u00e9moire, apr\u00e8s quatre ans d\u2019amn\u00e9sie. Les proches des trois victimes, elles, n\u2019ont rien oubli\u00e9 et attendent patiemment d\u2019exprimer leur souffrance.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/on-n-est-jamais-prepare-a-une-telle-barbarie-les-confidences-des-parties-civiles-au-proces-de-l-attentat-de-la-basilique-de-nice-20250216"
    },
    {
        "title": "Corse: une jeune femme tu\u00e9e par balles au volant d'une voiture \u00e0 Ponte-Leccia",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/corse-une-jeune-femme-tuee-par-balles-au-volant-d-une-voiture-a-ponte-leccia-20250216"
    },
    {
        "title": "Ta\u00efwan dit avoir d\u00e9tect\u00e9 24 a\u00e9ronefs militaires chinois lors du transit d'une fr\u00e9gate canadienne",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/taiwan-dit-avoir-detecte-24-aeronefs-militaires-chinois-lors-du-transit-d-une-fregate-canadienne-20250216"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c7a a \u00e9t\u00e9 un choc\u00bb : un arbre fun\u00e9raire vol\u00e9 en Loire-Atlantique, les proches du d\u00e9funt dans l\u2019incompr\u00e9hension",
        "summary": "Un ginkgo biloba plant\u00e9 dans un bois priv\u00e9, sur une s\u00e9pulture naturelle de Missilac, dans le parc national de Bri\u00e8re, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9rob\u00e9 en novembre. Trois mois plus tard, la famille reste sonn\u00e9e par cet acte de vandalisme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/ca-a-ete-un-choc-un-arbre-funeraire-vole-en-loire-atlantique-les-proches-du-defunt-dans-l-incomprehension-20250216"
    },
    {
        "title": "Liban: le Hezbollah exhorte les autorit\u00e9s \u00e0 revenir sur l'interdiction des avions iraniens",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/liban-le-hezbollah-exhorte-les-autorites-a-revenir-sur-l-interdiction-des-avions-iraniens-20250216"
    },
    {
        "title": "Un chef-d\u2019\u0153uvre de l'art khmer minutieusement restaur\u00e9 au laboratoire Arc\u2019Antique de Nantes",
        "summary": "De passage \u00e0 Nantes pour une restauration de haute pr\u00e9cision, la statue monumentale cambodgienne sera pr\u00e9sent\u00e9e en avril au Mus\u00e9e Guimet \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/arts-expositions/un-chef-d-oeuvre-de-l-art-khmer-minutieusement-restaure-au-laboratoire-arc-antique-de-nantes-20250216"
    },
    {
        "title": "Volodymyr Zelensky plaide pour la cr\u00e9ation d\u2019une \u00abarm\u00e9e europ\u00e9enne\u00bb",
        "summary": "Lors de la Conf\u00e9rence de Munich sur la s\u00e9curit\u00e9, le pr\u00e9sident ukrainien a exhort\u00e9 l\u2019Europe \u00e0 renforcer sa d\u00e9fense et \u00e0 s\u2019unifier politiquement pour assurer sa s\u00e9curit\u00e9 face \u00e0 la Russie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/volodymyr-zelensky-appelle-l-europe-a-agir-pour-son-propre-bien-face-a-la-russie-20250215"
    },
    {
        "title": "\u00abDepuis le d\u00e9but, il voulait des papiers\u00bb : les mariages gris, cette fili\u00e8re d\u2019immigration qui arnaque les plus vuln\u00e9rables",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Les escroqueries sentimentales dans un but migratoire frappent en particulier les Fran\u00e7ais issus de l\u2019immigration. Punies par la loi, elles sont tr\u00e8s difficiles \u00e0 d\u00e9montrer devant un tribunal. Les contempteurs de cette notion d\u00e9noncent son caract\u00e8re \u00abraciste\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/depuis-le-debut-il-voulait-des-papiers-les-mariages-gris-cette-filiere-d-immigration-qui-arnaque-les-plus-vulnerables-20250215"
    },
    {
        "title": "\u00abSans doute le plus gros dossier de p\u00e9docriminalit\u00e9 en France\u00bb : le proc\u00e8s de Jo\u00ebl Le Scouarnec, une affaire tentaculaire aux 299 victimes potentielles",
        "summary": "R\u00c9CIT - L\u2019ancien chirurgien encourt 20 ans de r\u00e9clusion pour des agressions sexuelles et viols aggrav\u00e9s commis entre 1989 et 2014 sur 299 patients, mineurs pour la plupart. Son proc\u00e8s, qui a n\u00e9cessit\u00e9 une organisation exceptionnelle, se tiendra \u00e0 Vannes jusqu\u2019en juin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/sans-doute-le-plus-gros-dossier-de-pedocriminalite-en-france-le-proces-de-joel-le-scouarnec-une-affaire-tentaculaire-aux-299-victimes-potentielles-20250216"
    },
    {
        "title": "Un aqueduc antique grec au service des besoins en eau d\u2019Ath\u00e8nes",
        "summary": "Dans la capitale grecque aux temp\u00e9ratures estivales caniculaires, un puits romain de l\u2019aqueduc d\u2019Hadrien, oubli\u00e9 pendant des si\u00e8cles, reprend vie gr\u00e2ce \u00e0 un projet de restauration co-financ\u00e9 par l\u2019Union europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/patrimoine/un-aqueduc-antique-grec-au-service-des-besoins-en-eau-d-athenes-20250216"
    },
    {
        "title": "\u00ab60-70 ans est le moment id\u00e9al\u00bb : ces \u00absuper anticipateurs\u00bb qui ont d\u00e9j\u00e0 adapt\u00e9 leur logement \u00e0 leur vieillesse",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - Am\u00e9nagements astucieux, domotique\u2026 En France, 18 % des retrait\u00e9s valides ont d\u00e9j\u00e0 adapt\u00e9 leur maison ou leur appartement pour pr\u00e9server leur autonomie le plus longtemps possible. Parmi eux, certains de nos abonn\u00e9s livrent leurs id\u00e9es et conseils.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/60-70-ans-est-le-moment-ideal-ces-super-anticipateurs-qui-ont-deja-adapte-leur-logement-a-leur-vieillesse-20250216"
    },
    {
        "title": "Seriez-vous favorable \u00e0 un r\u00e9f\u00e9rendum sur l'immigration?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/seriez-vous-favorable-a-un-referendum-sur-l-immigration-20250216"
    },
    {
        "title": "Ren\u00e9e Zellweger : \u00abLa perte d\u2019un \u00eatre cher vous change profond\u00e9ment : on ne fait plus les m\u00eames choix, car on sait que tout peut s\u2019arr\u00eater soudainement\u00bb",
        "summary": "INTERVIEW - Rare sur les \u00e9crans, la star am\u00e9ricaine renoue avec le personnage qui a fait sa renomm\u00e9e. Rencontre.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/cinema/renee-zellweger-la-perte-d-un-etre-cher-vous-change-profondement-on-ne-fait-plus-les-memes-choix-car-on-sait-que-tout-peut-s-arreter-soudainement-20250216"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : une r\u00e9union entre les \u00abprincipaux pays europ\u00e9ens\u00bb se tiendra lundi \u00e0 Paris",
        "summary": "Emmanuel Macron a convi\u00e9 plusieurs dirigeants europ\u00e9ens \u00e0 une r\u00e9union, au moment o\u00f9 les initiatives diplomatiques de Donald Trump sur l\u2019Ukraine inqui\u00e8tent ses partenaires du Vieux Continent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/securite-europeenne-les-principaux-pays-europeens-se-reuniront-lundi-a-paris-confirme-jean-noel-barrot-20250216"
    },
    {
        "title": "Immigration : comment fonctionne le droit du sol en France",
        "summary": "FOCUS - La question de durcir le droit du sol en France ressurgit avec l\u2019adoption \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale de la proposition de loi LR visant \u00e0 le restreindre \u00e0 Mayotte, territoire ultra-marin accul\u00e9 par l\u2019immigration ill\u00e9gale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/immigration-comment-fonctionne-le-droit-du-sol-en-france-20250211"
    },
    {
        "title": "Douze ans apr\u00e8s leur brutale captivit\u00e9, les otages fran\u00e7ais en Syrie face \u00e0 trois de leurs bourreaux, dont le djihadiste Mehdi Nemmouche",
        "summary": "R\u00c9CIT - Les quatre otages avaient \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s au bout de dix mois de torture et de privations, pass\u00e9s de cache en cache, entre les mains de membres de l\u2019\u00c9tat islamique. Bien que pr\u00e9sum\u00e9s morts, deux autres ge\u00f4liers ont aussi \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9s devant la cour d\u2019assises sp\u00e9ciale de Paris. Leur proc\u00e8s s\u2019ouvre ce lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/douze-ans-apres-leur-brutale-captivite-les-otages-francais-en-syrie-face-a-trois-de-leurs-bourreaux-dont-le-djihadiste-mehdi-nemmouche-20250216"
    },
    {
        "title": "Hospitalis\u00e9 pour une bronchite, le pape Fran\u00e7ois a assist\u00e9 \u00e0 la messe dominicale \u00e0 l'h\u00f4pital",
        "summary": "Le pape Fran\u00e7ois, qui souffre de cette bronchite depuis la semaine derni\u00e8re, a \u00e9t\u00e9 admis \u00e0 l\u2019h\u00f4pital de Rome.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/hospitalise-pour-une-bronchite-le-pape-francois-a-assiste-a-la-messe-dominicale-a-l-hopital-20250216"
    },
    {
        "title": "Olivier Faure annonce un congr\u00e8s du Parti socialiste \u00aben juin\u00bb, ainsi que sa candidature",
        "summary": "Interrog\u00e9 sur la demande de l\u2019ancien pr\u00e9sident Fran\u00e7ois Hollande de laisser la place, il a r\u00e9pondu que ce dernier souhaitait \u00able renouvellement en revenant lui-m\u00eame, se proposant pour \u00eatre la nouvelle t\u00eate du Parti socialiste\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/olivier-faure-annonce-un-congres-du-parti-socialiste-en-juin-ainsi-que-sa-candidature-20250216"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram : \u00abLe premier ministre a menti devant la repr\u00e9sentation nationale\u00bb, d\u00e9nonce Paul Vannier, d\u00e9put\u00e9 LFI",
        "summary": "L\u2019\u00e9lu du Val d\u2019Oise a soulign\u00e9 un changement dans le discours de Fran\u00e7ois Bayrou, qui a d\u2019abord d\u00e9clar\u00e9 de pas avoir \u00e9t\u00e9 \u00abau courant\u00bb de faits de violences, avant de reconna\u00eetre avoir eu connaissance d\u2019une plainte pour une gifle en 1996.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/affaire-betharram-le-premier-ministre-a-menti-devant-la-representation-nationale-denonce-paul-vannier-depute-lfi-20250216"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Mondiaux de ski alpin : Cl\u00e9ment No\u00ebl en piste pour d\u00e9crocher l\u2019or mondial... et sauver le bilan fran\u00e7ais",
        "summary": "En t\u00eate apr\u00e8s la premi\u00e8re manche, le champion olympique 2022 va s\u2019\u00e9lancer en dernier \u00e0 Saalbach (Autriche), pour tenter de d\u00e9crocher le titre mondial qui manque \u00e0 son palmar\u00e8s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/sports-d-hiver/en-direct-mondiaux-de-ski-alpin-clement-noel-en-piste-pour-decrocher-l-or-mondial-et-sauver-le-bilan-francais-20250216"
    },
    {
        "title": "Mondiaux de biathlon : Braisaz-Bouchet en bronze sur la poursuite, l\u2019Allemande Preuss sacr\u00e9e",
        "summary": "Apr\u00e8s son titre sur le sprint, Justine Braisaz-Bouchet a d\u00e9croch\u00e9 ce dimanche la m\u00e9daille de bronze en poursuite. Intouchable, Franziska Preuss s\u2019empare de l\u2019or.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/sports-d-hiver/mondiaux-de-biathlon-braisaz-bouchet-en-bronze-sur-la-poursuite-l-allemande-preuss-sacree-20250216"
    },
    {
        "title": "Netanyahou assure avoir une \u00abstrat\u00e9gie commune\u00bb avec Trump pour l\u2019avenir de Gaza",
        "summary": "Le secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat am\u00e9ricain,\u00a0Marco Rubio, est arriv\u00e9 samedi soir en Isra\u00ebl, premi\u00e8re \u00e9tape d\u2019une tourn\u00e9e au Moyen-Orient qui l\u2019am\u00e8nera \u00e9galement en Arabie saoudite et aux \u00c9mirats arabes unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/netanyahou-assure-avoir-une-strategie-commune-avec-trump-pour-l-avenir-de-gaza-20250216"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram : Olivier Faure encourage Fran\u00e7ois Bayrou \u00e0 d\u00e9missionner \u00aben conscience\u00bb",
        "summary": "\u00abJe ne veux pas accabler pr\u00e9matur\u00e9ment (mais) je vois qu\u2019il y a une certaine confusion dans les explications du premier ministre\u00bb, a point\u00e9 le premier secr\u00e9taire du PS.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/affaire-betharram-olivier-faure-encourage-francois-bayrou-a-demissionner-en-conscience-20250216"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai perdu tellement d\u2019amis l\u00e0-haut\u00bb : les confidences de Sophie Lavaud, 55 ans, l\u2019alpiniste fran\u00e7aise aux 14 sommets de l\u2019Himalaya",
        "summary": "PORTRAIT - Le 26 juin 2023, en parvenant au sommet du Nanga Parbat (8126 m) au Pakistan, Sophie Lavaud devient la premi\u00e8re Fran\u00e7aise \u00e0 r\u00e9ussir l\u2019ascension des quatorze 8000 m\u00e8tres, les points culminants de la Terre. Ni performeuse ni collectionneuse, cette alpiniste d\u2019exception rel\u00e8ve, aujourd\u2019hui, d\u2019autres d\u00e9fis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/autres-sports/j-ai-perdu-tellement-d-amis-la-haut-les-confidences-de-sophie-lavaud-55-ans-l-alpiniste-francaise-aux-14-sommets-de-l-himalaya-20250216"
    },
    {
        "title": "Paris : une fillette de 12 ans agress\u00e9e sexuellement en pleine rue sous la menace d\u2019un couteau",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Alert\u00e9 par sa fille, le p\u00e8re de la victime a suivi l\u2019auteur pr\u00e9sum\u00e9 des faits tout en pr\u00e9venant la police. Un suspect a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue dans le 12e arrondissement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-une-fillette-de-12-ans-agressee-sexuellement-en-pleine-rue-sous-la-menace-d-un-couteau-20250216"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n\u2019ai pas ce virus\u00bb : candidat \u00e0 la t\u00eate de LR, Bruno Retailleau assure \u00abne pas penser \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9 dimanche matin d\u2019Europe 1, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur n\u2019a toutefois pas compl\u00e8tement balay\u00e9 une possible candidature \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e en 2027 : \u00abChaque chose en son temps\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/je-n-ai-pas-ce-virus-candidat-a-la-tete-de-lr-bruno-retailleau-assure-ne-pas-penser-a-la-presidentielle-20250216"
    },
    {
        "title": "Liban: une femme tu\u00e9e par des tirs isra\u00e9liens dans un village frontalier",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/liban-une-femme-tuee-par-des-tirs-israeliens-dans-un-village-frontalier-20250216"
    },
    {
        "title": "LR : Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy apporte son soutien \u00e0 Bruno Retailleau",
        "summary": "Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy a annonc\u00e9 sur France 2 ce samedi soutenir Bruno Retailleau pour la pr\u00e9sidence des R\u00e9publicains, face \u00e0 Laurent Wauquiez, \u00e9galement candidat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/lr-francois-xavier-bellamy-apporte-son-soutien-a-bruno-retailleau-20250215"
    },
    {
        "title": "Retailleau-Wauquiez, la bataille des soutiens avant la guerre des chefs... Les indiscrets du Figaro",
        "summary": "CONFIDENTIELS - Chaque semaine, la r\u00e9daction emm\u00e8ne ses lecteurs dans les coulisses de la vie politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/retailleau-wauquiez-la-bataille-des-soutiens-avant-la-guerre-des-chefs-les-indiscrets-du-figaro-20250214"
    },
    {
        "title": "R\u00e9f\u00e9rendums\u00a0: Marc Fesneau (MoDem) met en garde contre \u00ab\u00a0un moment populiste\u00a0\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9 dimanche du \u00abGrand Jury RTL-Le Figaro-M6-Public S\u00e9nat\u00bb, le chef de file des d\u00e9put\u00e9s MoDem juge impossible un accord au Parlement sur une \u00abr\u00e9vision constitutionnelle\u00bb pour d\u00e9clencher un r\u00e9f\u00e9rendum sur l\u2019immigration.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/referendums-marc-fesneau-modem-met-en-garde-contre-un-moment-populiste-20250216"
    },
    {
        "title": "Haute-Savoie : un gendarme blesse par balle un adolescent qui le mena\u00e7ait avec un couteau",
        "summary": "Un jeune de 17 ans, couteau \u00e0 la main sur la voie publique, a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 \u00e0 la cuisse par un gendarme qui tentait de le ma\u00eetriser. L\u2019adolescent a \u00e9t\u00e9 pris en charge par les secours sans que son pronostic vital ne soit engag\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/haute-savoie-un-gendarme-blesse-par-balle-un-adolescent-qui-le-menacait-avec-un-couteau-20250216"
    },
    {
        "title": "Mondiaux de biathlon : Johannes Boe d\u00e9passe les l\u00e9gendes Bjorndalen et Fourcade, Perrot arrache le bronze",
        "summary": "Vainqueur de la poursuite ce dimanche, l\u2019ogre norv\u00e9gien devient le biathl\u00e8te le plus titr\u00e9 des Mondiaux en individuel. Le Fran\u00e7ais \u00c9ric Perrot, auteur d\u2019une belle remont\u00e9e, s\u2019offre la m\u00e9daille de bronze.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/sports-d-hiver/mondiaux-de-biathlon-johannes-boe-depasse-les-legendes-bjorndalen-et-fourcade-perrot-arrache-le-bronze-20250216"
    },
    {
        "title": "\u00abJe devais garder le secret \u00e0 vie\u00bb : qui est Ashley St. Clair, la pr\u00e9tendue m\u00e8re du dernier enfant d\u2019Elon Musk ?",
        "summary": "PORTRAIT. \u2013 Enferm\u00e9e dans un somptueux appartement de Manhattan pendant sa grossesse, la jeune auteure conservatrice vient de faire exploser le secret. Le soir de la Saint-Valentin, elle a affirm\u00e9 \u00eatre la m\u00e8re du 13e enfant d\u2019Elon Musk, plongeant le patron de Tesla et X au c\u0153ur d\u2019un nouveau scandale.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/societe/actu/je-devais-garder-le-secret-a-vie-qui-est-ashley-st-clair-la-pretendue-mere-du-dernier-enfant-d-elon-musk-20250216"
    },
    {
        "title": "\u00abElon Musk est le p\u00e8re\u00bb : une Am\u00e9ricaine de 26 ans r\u00e9v\u00e8le \u00eatre la m\u00e8re du 13e enfant du milliardaire",
        "summary": "L\u2019annonce a provoqu\u00e9 un toll\u00e9. Ce vendredi 14 f\u00e9vrier, une femme a partag\u00e9 une lettre sur le r\u00e9seau social d\u2019Elon Musk, revendiquant \u00eatre la m\u00e8re de son dernier enfant.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/societe/actu/elon-musk-est-le-pere-une-americaine-de-26-ans-affirme-avoir-donne-naissance-au-13e-enfant-du-milliardaire-20250215"
    },
    {
        "title": "Elon Musk, l\u2019\u00e9trange philosophie familiale d\u2019un \u00ab\u00a0serial father\u00a0\u00bb",
        "summary": "R\u00c9CIT - P\u00e8re de douze enfants, le multimilliardaire proche de Donald Trump, bient\u00f4t \u00e0 la t\u00eate d\u2019un minist\u00e8re de l\u2019Efficacit\u00e9 gouvernementale, veut inciter les femmes intelligentes \u00e0 avoir des enfants. Il donne de sa personne, pla\u00eet aux conservateurs mais demeure dans ses id\u00e9es et dans ses habitudes tr\u00e8s loin de leurs valeurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/elon-musk-la-philosophie-familiale-contradictoire-d-un-obsede-du-declin-demographique-20250111"
    },
    {
        "title": "Donald Trump et Vladimir Poutine main dans la main pour renverser le syst\u00e8me international",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain joue un r\u00f4le d\u2019acc\u00e9l\u00e9rateur dans la contestation du syst\u00e8me de normes cr\u00e9\u00e9 par son pays en 1945, au risque de nourrir la d\u00e9sinhibition de puissances r\u00e9visionnistes comme la Russie et la Chine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/donald-trump-et-vladimir-poutine-main-dans-la-main-pour-renverser-le-systeme-international-20250216"
    },
    {
        "title": "Elon Musk pr\u00e9sentera mardi son mod\u00e8le Grok 3, \u00abl\u2019IA la plus intelligente sur Terre\u00bb",
        "summary": "Le milliardaire \u00e0 la t\u00eate du DOGE veut augmenter la capacit\u00e9 de son supercalculateur Colossus et surpasser ses concurrents.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/elon-musk-presentera-mardi-son-modele-grok-3-l-ia-la-plus-intelligente-sur-terre-20250216"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Lyon encha\u00eene avec un net succ\u00e8s \u00e0 Montpellier",
        "summary": "Trop fort pour la lanterne rouge \u00e0 la Mosson, l\u2019Olympique Lyonnais remporte un second match cons\u00e9cutif sous les ordres de Paulo Fonseca.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-lyon-enchaine-avec-un-net-succes-a-montpellier-20250216"
    },
    {
        "title": "L\u2019actrice Kim Sae-ron, 24 ans, retrouv\u00e9e morte \u00e0 son domicile \u00e0 S\u00e9oul",
        "summary": "La Sud-cor\u00e9enne s\u2019\u00e9tait fait conna\u00eetre pour son r\u00f4le dans le film The Man from Nowhere qui lui avait valu de remporter le prix de r\u00e9v\u00e9lation f\u00e9minine de l\u2019\u00e9quivalent local des Oscars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/l-actrice-kim-sae-ron-24-ans-retrouvee-morte-a-son-domicile-a-seoul-20250216"
    },
    {
        "title": "IA, cybers\u00e9curit\u00e9, agroalimentaire\u2026 Comment la tech isra\u00e9lienne r\u00e9siste \u00e0 l\u2019\u00e9preuve de la guerre",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Cette puissante \u00ab\u00a0start-up nation\u00a0\u00bb est confront\u00e9e depuis fin 2023 \u00e0 la frilosit\u00e9 des investisseurs internationaux. Des op\u00e9rations majeures ont lieu, mais elles profitent avant tout aux acteurs de la d\u00e9fense et de la cybers\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/ia-cybersecurite-agroalimentaire-comment-la-tech-israelienne-resiste-a-l-epreuve-de-la-guerre-20250216"
    },
    {
        "title": "La Croix-Rouge d\u00e9nonce une mise en sc\u00e8ne \u00abinacceptable\u00bb autour des lib\u00e9rations d\u2019otages \u00e0 Gaza",
        "summary": "ENTRETIEN - Porte-parole de l\u2019organisation, Christian Cardon r\u00e9pond aux critiques apr\u00e8s que trois captifs isra\u00e9liens fortement amaigris ont \u00e9t\u00e9 exhib\u00e9s et contraints de prendre la parole, samedi dernier, par des hommes en armes du Hamas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-croix-rouge-denonce-une-mise-en-scene-inacceptable-autour-des-liberations-d-otages-a-gaza-20250214"
    },
    {
        "title": "Mort de Serge Lasvignes, ancien pr\u00e9sident du Centre Pompidou \u00e9pris de dialogue",
        "summary": "DISPARITION - Cet \u00e9narque, venu du monde politique \u00e0 la t\u00eate de Beaubourg en 2015, laisse le souvenir d\u2019un esprit de concorde. Sous sa pr\u00e9sidence, nombre de projets ont vu le jour.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/mort-de-serge-lasvignes-ancien-president-du-centre-pompidou-epris-de-dialogue-20250216"
    },
    {
        "title": "Allergies aux pollens : 30 d\u00e9partements plac\u00e9s en alerte rouge d\u00e8s ce dimanche",
        "summary": "Les d\u00e9partements au sud d\u2019une ligne allant de la Vend\u00e9e, passant par la Corr\u00e8ze et jusqu\u2019aux Alpes-Maritimes sont concern\u00e9s par un pic de pollens de Cupressac\u00e9es, de fr\u00eane, d\u2019aulne et de noisetier.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/social/sante-publique/allergies-aux-pollens-30-departements-places-en-alerte-rouge-des-ce-dimanche-20250216"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave \u00e0 Gaza : r\u00e9union du cabinet de s\u00e9curit\u00e9 isra\u00e9lien lundi pour discuter de la deuxi\u00e8me phase",
        "summary": "Alors que la premi\u00e8re phase du cessez-le-feu devrait prendre fin le 1er mars, la deuxi\u00e8me phase du processus devrait d\u00e9boucher sur la lib\u00e9ration de tous les otages et une fin d\u00e9finitive de la guerre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/treve-a-gaza-reunion-du-cabinet-de-securite-israelien-lundi-pour-discuter-de-la-deuxieme-phase-20250216"
    },
    {
        "title": "Un bronze de Camille Claudel, retrouv\u00e9 par hasard, adjug\u00e9 3,1 millions d'euros aux ench\u00e8res",
        "summary": "La sculpture a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e sous un drap dans un appartement parisien inhabit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/encheres/un-bronze-de-camille-claudel-retrouve-par-hasard-adjuge-3-1-millions-d-euros-aux-encheres-20250216"
    },
    {
        "title": "Cette tradition royale \u00absanglante\u00bb que Kate Middleton a interdite \u00e0 ses enfants",
        "summary": "Un nouvel ouvrage consacr\u00e9 \u00e0 la Couronne r\u00e9v\u00e8le le refus cat\u00e9gorique de la princesse de Galles de laisser ses trois enfants, George, Charlotte et Louis, participer \u00e0 une coutume royale ancestrale.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/cette-tradition-royale-sanglante-que-kate-middleton-a-interdite-a-ses-enfants-20250216"
    },
    {
        "title": "Jean-Pierre Robin : \u00abL\u2019\u00c9tat-providence culturel fran\u00e7ais mis \u00e0 mort par la pop culture devenue ultradominante\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - La pop culture a envahi toutes les formes d\u2019expression. Les publics qu\u2019elle mobilise se comptent en milliards de gens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/jean-pierre-robin-l-etat-providence-culturel-francais-mis-a-mort-par-la-pop-culture-devenue-ultradominante-20250216"
    },
    {
        "title": "La Constitution interdit-elle (vraiment) un r\u00e9f\u00e9rendum sur l\u2019immigration ?",
        "summary": "LA V\u00c9RIFICATION - Interrog\u00e9 lundi soir \u00e0 ce sujet, le premier ministre Fran\u00e7ois Bayrou a estim\u00e9 que \u00abl\u2019immigration ne peut pas, constitutionnellement, \u00eatre un sujet de r\u00e9f\u00e9rendum\u00bb. L\u2019id\u00e9e d\u2019un tel r\u00e9f\u00e9rendum est pourtant d\u00e9fendue vigoureusement par le RN et Reconqu\u00eate!.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/la-constitution-interdit-elle-vraiment-un-referendum-sur-l-immigration-20250129"
    },
    {
        "title": "Jean-Michel Aulas \u00abr\u00e9fl\u00e9chit\u00bb \u00e0 une candidature \u00e0 la mairie de Lyon",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - L\u2019ancien pr\u00e9sident historique de l\u2019Olympique Lyonnais annonce au Figaro sa r\u00e9flexion quant \u00e0 une candidature aux \u00e9lections municipales dans la troisi\u00e8me ville de France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/jean-michel-aulas-candidat-a-la-mairie-de-lyon-j-y-reflechis-20250216"
    },
    {
        "title": "Jean-Michel Aulas au Figaro : \u00abSur les droits TV, la priorit\u00e9 n\u2019est pas de s\u2019\u00e9charper\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - Face au risque d\u2019implosion du football professionnel fran\u00e7ais, avec la crise des droits TV, l\u2019ancien pr\u00e9sident de l\u2019OL et d\u00e9sormais vice-pr\u00e9sident de la FFF, monte au front.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/jean-michel-aulas-au-figaro-la-priorite-n-est-pas-de-s-echarper-20250216"
    },
    {
        "title": "Vitry-sur-Seine : un homme mena\u00e7ant avec deux sabres gri\u00e8vement bless\u00e9 par balle par un policier",
        "summary": "L\u2019agresseur avait refus\u00e9 de poser ses armes et \u00abmenac\u00e9 directement les policiers\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/vitry-sur-seine-un-homme-menacant-avec-deux-sabres-grievement-blesse-par-balle-par-un-policier-20250216"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Nice s\u2019impose au Havre et retrouve le podium, Lens chute et se voit d\u00e9passer par Strasbourg",
        "summary": "La bonne op\u00e9ration de ce dimanche a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e par les Aiglons chez les Havrais (1-2). D\u00e9sillusion pour les Lensois battus par les Alsaciens (1-0).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-nice-s-impose-au-havre-et-retrouve-le-podium-lens-chute-et-se-voit-depasser-par-strasbourg-20250216"
    },
    {
        "title": "Pour le Hezbollah, le Liban doit pousser Isra\u00ebl \u00e0 respecter l'accord de cessez-le-feu",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/pour-le-hezbollah-le-liban-doit-pousser-israel-a-respecter-l-accord-de-cessez-le-feu-20250216"
    },
    {
        "title": "Trump menace d\u2019inclure la TVA dans le calcul des droits de douane contre l\u2019Europe",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain veut inclure cette taxe dans les barri\u00e8res tarifaires qu\u2019il juge nuisibles aux exportations am\u00e9ricaines.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/trump-menace-d-inclure-la-tva-dans-le-calcul-des-droits-de-douane-contre-l-europe-20250216"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Lens coule contre Strasbourg, Nice retrouve le podium... Revivez le multiplex de la 22e journ\u00e9e",
        "summary": "Trois rencontres de la 22e journ\u00e9e de championnat \u00e9taient \u00e0 suivre ce dimanche \u00e0 partir de 17h15 : Lens-Strasbourg, Le Havre-Nice et Reims-Angers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/en-direct-ligue-1-un-duel-lens-strasbourg-pour-l-europe-nice-vise-le-podium-au-havre-suivez-le-multiplex-20250216"
    },
    {
        "title": "Montpellier-Lyon : Nuamah fait basculer le match, le MHSC sans d\u00e9fense... Les tops et les flops",
        "summary": "Les trois minutes l\u00e9tales de Nuamah, la belle entr\u00e9e de Lacazette ou la d\u00e9fense h\u00e9raultaise aux abois\u00a0: retrouvez nos tops et nos flops de la victoire de Lyon \u00e0 Montpellier ce dimanche (1-4).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/montpellier-lyon-nuamah-fait-basculer-le-match-le-mhsc-sans-defense-les-tops-et-les-flops-20250216"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c7a risque de se retourner contre lui\u00bb : Macron, un n\u00e9buleux projet de r\u00e9f\u00e9rendum",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le chef de l\u2019\u00c9tat a \u00e9mis une nouvelle fois l\u2019id\u00e9e de consulter directement les Fran\u00e7ais. Mais il suscite le scepticisme jusque dans son propre camp, o\u00f9 aucune r\u00e9flexion structur\u00e9e n\u2019est men\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/ca-risque-de-se-retourner-contre-lui-macron-un-nebuleux-projet-de-referendum-20250216"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Jim Jarrass\u00e9 : \u00abUn r\u00e9f\u00e9rendum monsieur le pr\u00e9sident ? Chiche !\u00bb",
        "summary": "Depuis 2005 et le traumatisme du non au r\u00e9f\u00e9rendum europ\u00e9en, aucun chef de l\u2019\u00c9tat n\u2019a pris le risque de recourir \u00e0 la d\u00e9mocratie participative.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/l-editorial-de-jim-jarrasse-un-referendum-monsieur-le-president-chiche-20250216"
    },
    {
        "title": "Toulouse : entre Danse Country et soins du visage, les prisonniers mieux lotis que les surveillants",
        "summary": "Un syndicaliste de la p\u00e9nitentiaire d\u00e9nonce des activit\u00e9s de loisirs propos\u00e9s aux d\u00e9tenus de la maison d\u2019arr\u00eat de Seysses estimant \u00abchoquant qu\u2019un violeur, un kidnappeur puisse b\u00e9n\u00e9ficier de \u00e7a\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/toulouse-entre-danse-country-et-soins-du-visage-les-prisonniers-mieux-lotis-que-les-surveillants-20250216"
    },
    {
        "title": "Zelensky pr\u00e9vient que la Russie pourrait d\u00e9clarer \u00abla guerre \u00e0 l'Otan\u00bb",
        "summary": "\u00abJe ne sais pas s\u2019ils (les Russes) voudront 30% de l\u2019Europe, 50%, je ne sais pas. Personne ne le sait. Mais ils auront cette possibilit\u00e9\u00bb, a encore averti le pr\u00e9sident ukrainien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/zelensky-previent-que-la-russie-pourrait-declarer-la-guerre-a-l-otan-20250216"
    },
    {
        "title": "Russie : malgr\u00e9 le risque, plus d'un millier de personnes sur la tombe de Navalny, un an apr\u00e8s sa mort",
        "summary": "Au moins 1.500 personnes ont d\u00e9fil\u00e9 dimanche pour d\u00e9poser des fleurs sur la tombe de l\u2019opposant, au cimeti\u00e8re Borissovsko\u00ef\u00e9 de Moscou.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/russie-malgre-le-risque-plus-d-un-millier-de-personnes-sur-la-tombe-de-navalny-un-an-apres-sa-mort-20250216"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : l\u00e2ch\u00e9e par les \u00c9tats-Unis, l\u2019Europe cherche \u00e0 reprendre l\u2019initiative",
        "summary": "R\u00c9CIT - Les dirigeants des \u00abprincipaux pays\u00bb de l\u2019UE se r\u00e9uniront lundi \u00e0 Paris pour des discussions sur la s\u00e9curit\u00e9 europ\u00e9enne et l\u2019Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-lachee-par-les-etats-unis-l-europe-cherche-a-reprendre-l-initiative-20250216"
    },
    {
        "title": "\u00abPoutine a raison sur tout\u00bb : le Kremlin jubile d\u2019entendre ses diatribes reprises par le rival am\u00e9ricain",
        "summary": "R\u00c9CIT - La singuli\u00e8re r\u00e9sonance entre les propos antieurop\u00e9ens tenus par les responsables am\u00e9ricains \u00e0 Munich et les antiennes anti-occidentales de Vladimir Poutine a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement appr\u00e9ci\u00e9e \u00e0 Moscou.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/poutine-a-raison-sur-tout-le-kremlin-jubile-d-entendre-ses-diatribes-reprises-par-le-rival-americain-20250216"
    }
]