[
    {
        "title": "Rendre la Seine baignable pour les JO de Paris 2024 : un chantier \u00e0 1,4 milliard d\u2019euros au r\u00e9sultat incertain",
        "summary": "R\u00c9CIT - La maire de Paris, Anne Hidalgo, s\u2019est engag\u00e9e \u00e0 ce que des \u00e9preuves de natation se d\u00e9roulent dans le fleuve. Malgr\u00e9 des investissements pharaoniques, il faudra attendre le dernier moment pour savoir si les athl\u00e8tes pourront y plonger sans risque pour leur sant\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/rendre-la-seine-baignable-pour-les-jo-de-paris-2024-un-chantier-a-1-4-milliard-d-euros-au-resultat-incertain-20240427"
    },
    {
        "title": "Paris : un homme mis en examen pour avoir menac\u00e9 de \u00abtout faire p\u00e9ter avant les Jeux olympiques\u00bb",
        "summary": "Fin mars, une valise a \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9e dans la gare Saint-Lazare. Les t\u00e9l\u00e9phones retrouv\u00e9s dans le bagage contenaient des chants islamiques guerriers et des messages de menaces d\u2019attentat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-un-homme-mis-en-examen-pour-avoir-menace-de-tout-faire-peter-avant-les-jeux-olympiques-20240427"
    },
    {
        "title": "Quand la bourgeoisie \u00e9colo confesse son addiction \u00e0 la consommation : bienvenue chez les \u00abcapitalistes anonymes\u00bb",
        "summary": "REPORTAGE - Dans ces assembl\u00e9es du mercredi soir, une poign\u00e9e de fid\u00e8les sensibilis\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9cologie confie ses difficult\u00e9s \u00e0 se sevrer du capitalisme, tout en s\u2019encourageant dans une d\u00e9marche d\u2019asc\u00e8se.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/quand-la-bourgeoisie-ecolo-confesse-son-addiction-a-la-consommation-bienvenue-chez-les-capitalistes-anonymes-20240427"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron souhaite \u00abouvrir le d\u00e9bat\u00bb d'une d\u00e9fense europ\u00e9enne comprenant l'arme nucl\u00e9aire",
        "summary": "Dans entretien publi\u00e9 samedi soir par les journaux du groupe Ebra, le chef de l\u2019\u00c9tat a \u00e9galement point\u00e9 du doigt le Rassemblement national, qui \u00abne propose rien\u00bb dans la campagne pour les Europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/emmanuel-macron-souhaite-ouvrir-le-debat-d-une-defense-europeenne-comprenant-l-arme-nucleaire-20240427"
    },
    {
        "title": "\u00abUn sacr\u00e9 braquage\u00bb : ces tr\u00e8s secr\u00e8tes n\u00e9gociations entre la DGAC et les contr\u00f4leurs a\u00e9riens qui ont permis d\u2019\u00e9loigner les menaces de gr\u00e8ve",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Primes, cong\u00e9s, revalorisations... Dans l\u2019ombre des tours de contr\u00f4les, le syndicat majoritaire essaie de faire adopter ses revendications. Le silence r\u00e8gne autour de l\u2019avanc\u00e9e des discussions, pourtant d\u00e9j\u00e0 bien engag\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/un-sacre-braquage-ces-tres-secretes-negociations-entre-la-dgac-et-les-controleurs-aeriens-qui-ont-permis-d-eloigner-les-menaces-de-greve-20240427"
    },
    {
        "title": "Revenue de Syrie, l\u2019ancienne \u00e9pouse d\u2019un jihadiste mise en examen pour crime contre l'humanit\u00e9",
        "summary": "Sonia M. aurait violent\u00e9 et s\u00e9questr\u00e9 pendant plusieurs semaines une jeune y\u00e9zidie mineure. Son \u00e9poux aurait viol\u00e9 la jeune fille \u00e0 plusieurs reprises.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/revenue-de-syrie-l-ancienne-epouse-d-un-jihadiste-mise-en-examen-pour-crime-contre-l-humanite-20240427"
    },
    {
        "title": "Top 14 : le sursaut d\u2019orgueil de Clermont qui terrasse le Stade Fran\u00e7ais",
        "summary": "Le club auvergnat a nettement battu le leader ce samedi (41-18), \u00e0 l\u2019occasion de la 22e journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-le-sursaut-d-orgueil-de-clermont-terrasse-le-stade-francais-20240427"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Le PSG accroch\u00e9 par Le Havre avant Dortmund, le titre attendra",
        "summary": "Barragiste avant le coup d'envoi, le HAC a priv\u00e9 le PSG du titre de champion de France en prenant un point au Parc des Princes ce samedi (3-3), lors de la 31e journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-heroique-le-havre-repousse-le-titre-du-paris-sg-20240427"
    },
    {
        "title": "Gaza : le Hamas publie une vid\u00e9o montrant deux otages isra\u00e9liens enlev\u00e9s le 7 octobre",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Le mouvement islamiste palestinien a publi\u00e9 ces images alors qu\u2019une n\u00e9gociation est en cours avec Isra\u00ebl pour une tr\u00eave dans les combats et la lib\u00e9ration d'otages.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-le-hamas-dit-etudier-une-contre-proposition-de-treve-israelienne-20240427"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Gigondas, ces grands vins entre de 20 et 33 euros qui d\u00e9passeront bient\u00f4t Ch\u00e2teauneuf-du-Pape",
        "summary": "NOS CONSEILS - Discr\u00e8te appellation de la vall\u00e9e du Rh\u00f4ne, toujours dans l'ombre de Ch\u00e2teauneuf, Gigondas a entam\u00e9 sa mue, avec une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration tourn\u00e9e vers l'avenir, se d\u00e9tournant des rouges trop puissants pour des vins plus a\u00e9riens. D\u00e9couvrez notre s\u00e9lection.",
        "link": "https://avis-vin.lefigaro.fr/domaines-et-vignerons/a-gigondas-ces-grands-vins-a-prix-doux-qui-depasseront-bientot-chateauneuf-du-pape-20240427"
    },
    {
        "title": "P\u00e9dophilie, guet-apens, trafics\u2026 : les dessous malsains de Coco.fr, \u00abun site qui r\u00e9unit tous les vices\u00bb",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Meurtre de Philippe \u00e0 Grande-Synthe, violeur de Mazan, affaire Richard Dewitte, s\u00e9rie d\u2019agressions homophobes... Depuis plusieurs ann\u00e9es, le tchat en ligne sans inscription Coco.fr d\u00e9fraye la chronique autour de nombreuses affaires judiciaires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/prostitution-cachee-guet-apens-trafics-les-mauvaises-frequentations-du-site-coco-fr-20240427"
    },
    {
        "title": "\u00abIl s\u2019est d\u00e9cha\u00een\u00e9 sur lui\u00bb : un policier film\u00e9 en train de frapper un homme en cellule de d\u00e9grisement",
        "summary": "La victime a d\u00e9pos\u00e9 plainte en ao\u00fbt 2022, juste apr\u00e8s les faits. Depuis, le policier mis en cause a \u00e9t\u00e9 radi\u00e9. Sur le plan p\u00e9nal en revanche, la victime demeure sans nouvelle de l'avanc\u00e9e des investigations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/il-s-est-dechaine-sur-lui-un-policier-filme-en-train-de-frapper-un-homme-en-cellule-de-degrisement-20240427"
    },
    {
        "title": "Domination XXL, avalanche de tirs, MVP... les stats de Paris SG-Le Havre",
        "summary": "STORY FIGARO \u2013 R\u00e9sultats, buteurs, stats, classements\u2026 retrouvez les statistiques d\u00e9taill\u00e9es du match Paris SG - Le Havre de la 31\u00e8me journ\u00e9e de Ligue 1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/story/football-ligue1-2023-2024-journee--vs--16932"
    },
    {
        "title": "PSG-Le Havre : revivez le match nul entre Parisiens et Havrais",
        "summary": "Accroch\u00e9 par Le Havre (3-3), le PSG n\u2019est pas encore champion de France. Le club de la capitale peut remercier Ramos, auteur du but \u00e9galisateur dans le temps additionnel (90+5).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/live/ligue-1/2023/2377057/paris-sg-le-havre"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n\u2019ai plus de soucis \u00e0 me faire\u00bb : comment Alexandre, 55 ans, s\u2019est assur\u00e9 un revenu de 7500 euros par mois \u00e0 la retraite",
        "summary": "MA VIE D'APR\u00c8S - La retraite, une p\u00e9riode qui angoisse autant qu'elle fait r\u00eaver. Dans cette s\u00e9rie, les Fran\u00e7ais racontent au Figaro leurs projets, leurs envies, mais aussi leurs d\u00e9convenues. Gr\u00e2ce \u00e0 des investissements bien pens\u00e9s, ce cadre sait qu\u2019il pourra vivre (tr\u00e8s) confortablement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/je-n-ai-plus-de-soucis-a-me-faire-comment-alexandre-55-ans-s-est-assure-un-revenu-de-7500-euros-par-mois-a-la-retraite-20240426"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne peux pas respirer\u00bb : un Afro-Am\u00e9ricain meurt sous le genou d\u2019un policier aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "L\u2019homme de 53 ans, Frank Tyson, avait \u00e9t\u00e9 arr\u00e9t\u00e9 dans un bar le 18 avril, dans l\u2019\u00c9tat de l\u2019Ohio. Cette sc\u00e8ne rappelle l'arrestation et la mort de George Floyd en 2020, un drame qui a profond\u00e9ment marqu\u00e9 l\u2019Am\u00e9rique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/je-ne-peux-pas-respirer-un-afro-americain-meurt-sous-le-genou-d-un-policier-aux-etats-unis-20240427"
    },
    {
        "title": "Les sept traits communs \u00e0 tous les gens qui divorcent",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Comment un couple atteint-il le point de non-retour et finit par divorcer ? Une conseill\u00e8re conjugale et une psychologue font part de ce qu'elles observent dans leur pratique.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/psycho/les-sept-traits-communs-a-tous-les-gens-qui-divorcent-20230406"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : \u00e0 Lille, \u00c9ric Zemmour charge le RN et promet \u00abd'effacer la mauvaise Europe\u00bb",
        "summary": "Le fondateur et pr\u00e9sident de Reconqu\u00eate s\u2019exprimait dans la capitale des Hauts-de-France alors que la liste de son parti pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes, men\u00e9e par Marion Mar\u00e9chal, est \u00e0 la peine dans les sondages.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-a-lille-eric-zemmour-charge-le-rn-et-promet-d-effacer-la-mauvaise-europe-20240427"
    },
    {
        "title": "Politiques et militaires : des retrouvailles dans l'ombre de la guerre",
        "summary": "R\u00c9CIT - Depuis l'invasion de l'Ukraine et la perspective, d\u00e9sormais possible, d'un affrontement majeur, les deux mondes s'observent avec des yeux nouveaux, loin de l\u2019indiff\u00e9rence qui r\u00e9gissait parfois leurs relations. Populaires dans l\u2019opinion, certains militaires vont jusqu\u2019\u00e0 investir le champ politique et \u00e9lectoral.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/politiques-et-militaires-des-retrouvailles-dans-l-ombre-de-la-guerre-20240428"
    },
    {
        "title": "Tuer l\u2019enfant, l\u2019ultime vengeance pour an\u00e9antir son ex-compagne : \u00abIl savait qu'elle ne s'en remettrait pas\u00bb",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Une s\u00e9rie d\u2019infanticides commis par des p\u00e8res de famille \u00e0 la suite d\u2019une s\u00e9paration interroge quant \u00e0 la pr\u00e9vention de tels actes. Avec une difficult\u00e9: l\u2019auteur est bien souvent Monsieur-Tout-le-Monde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/tuer-l-enfant-l-ultime-vengeance-pour-aneantir-son-ex-compagne-il-savait-qu-elle-ne-s-en-remettrait-pas-20240428"
    },
    {
        "title": "En Gironde, un m\u00e9decin urgentiste \u00e0 la retraite sauve des vignes de l\u2019arrachage",
        "summary": "REPORTAGE - M\u00e9decin urgentiste retrait\u00e9, avec un pied au SAMU et l\u2019autre aupr\u00e8s des pompiers, Christian Le Teurnier est aussi devenu vigneron \u00e0 ses heures perdues. Il a sauv\u00e9 40 ares de vignes \u00e0 Targon (Gironde).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/en-gironde-un-medecin-urgentiste-a-la-retraite-sauve-des-vignes-de-l-arrachage-20240428"
    },
    {
        "title": "Le festival du dessin d'Arles c\u00e9l\u00e8bre Tomi Ungerer pour sa deuxi\u00e8me \u00e9dition",
        "summary": "La manifestation, se tenant jusqu\u2019au 19 mai, rend hommage au dessinateur des Trois Brigands d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 2019 avec une exposition mettant en lumi\u00e8re son esprit satirique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/arts-expositions/le-festival-du-dessin-d-arles-celebre-tomi-ungerer-pour-sa-deuxieme-edition-20240428"
    },
    {
        "title": "Prix Turner 2024 : le concours d\u2019art contemporain a ses quatre finalistes",
        "summary": "Le gagnant ne sera annonc\u00e9 qu\u2019\u00e0 la fin de l\u2019ann\u00e9e, mais il fera forc\u00e9ment partie des quatre finalistes d\u00e9sign\u00e9s. \u00c0 la cl\u00e9, une somme d\u2019argent importante.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/arts-expositions/prix-turner-2024-le-concours-d-art-contemporain-a-ses-quatre-finalistes-20240428"
    },
    {
        "title": "\u00cele-de-France : les meilleurs ch\u00e2teaux pour se marier dans un cadre d'exception, selon les \u00abwedding planners\u00bb",
        "summary": "EXCLUSIF - Le Figaro a men\u00e9 une enqu\u00eate in\u00e9dite aupr\u00e8s de 22 organisateurs de mariages d'\u00cele-de-France. Ils nous r\u00e9v\u00e8lent, en exclusivit\u00e9, les ch\u00e2teaux incontournables pour profiter du plus beau jour de sa vie dans un cadre d'exception.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/mariage/ile-de-france-les-meilleurs-chateaux-pour-se-marier-dans-un-cadre-d-exception-selon-les-wedding-planners-20240428"
    },
    {
        "title": "Le pape Fran\u00e7ois attendu \u00e0 Venise dimanche, pour son premier d\u00e9placement en sept mois",
        "summary": "Le pape n\u2019a plus voyag\u00e9 depuis sa visite \u00e0 Marseille en septembre 2023, en raison de son \u00e9tat de sant\u00e9, de plus en plus fragile.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-pape-francois-attendu-a-venise-dimanche-pour-son-premier-deplacement-en-sept-mois-20240428"
    },
    {
        "title": "La Russie affirme avoir intercept\u00e9 17 drones ukrainiens dans des r\u00e9gions de l'ouest du pays",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-russie-affirme-avoir-intercepte-17-drones-ukrainiens-dans-des-regions-de-l-ouest-du-pays-20240428"
    },
    {
        "title": "Erik Orsenna au Bangladesh, le pays o\u00f9 l'eau abreuve et d\u00e9vore la terre",
        "summary": "GRAND REPORTAGE - Dans cet \u00e9tat d'Asie du Sud, marqu\u00e9 par une extr\u00eame pauvret\u00e9 et le plus fort taux de densit\u00e9 de population, la mousson et les crues des fleuves, toujours plus violentes avec le changement climatique, inondent chaque ann\u00e9e un tiers du territoire. Les habitants luttent contre l'inexorable mont\u00e9e des eaux et fuient les campagnes pour se r\u00e9fugier dans des villes d\u00e9j\u00e0 surpeupl\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/erik-orsenna-au-bangladesh-le-pays-ou-l-eau-abreuve-et-devore-la-terre-20240428"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c7a a d\u00fb me monter \u00e0 la t\u00eate\u00bb : Patrick Bruel \u00e9voque comment sa c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 a impact\u00e9 ses relations avec les femmes",
        "summary": "VID\u00c9O - Le chanteur de 64 ans a r\u00e9pondu aux questions d\u2019Isabelle Ithurburu dans le portrait de la semaine de \u00ab50\u2019Inside\u00bb. Dont certaines sur sa gestion de sa vie priv\u00e9e.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/ca-a-du-me-monter-a-la-tete-patrick-bruel-evoque-comment-sa-celebrite-a-impacte-ses-relations-avec-les-femmes-20240427"
    },
    {
        "title": "Statut de repenti, nouveau parquet : Dupond-Moretti annonce de nouvelles mesures contre le crime organis\u00e9",
        "summary": "Le ministre de la Justice d\u00e9voile \u00e0 la Tribune Dimanche son plan de lutte contre les gros trafiquants de drogue alors que la criminalit\u00e9 organis\u00e9e s\u2019intensifie en Europe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/statut-de-repenti-nouveau-parquet-dupond-moretti-annonce-un-plan-choc-pour-lutter-contre-le-crime-organise-20240428"
    },
    {
        "title": "Un apiculteur du Var marche 450 kilom\u00e8tres pour sensibiliser \u00e0 la cause des abeilles",
        "summary": "Alban Mauzac a ralli\u00e9 le Grau-du-Roi depuis Saint-\u00c9tienne en 18 jours, convertissant chaque kilom\u00e8tre parcouru en un plant fruitier \u00e0 distribuer dans des \u00e9coles et jardins partag\u00e9s afin de favoriser la pollinisation des fleurs par les butineuses.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/un-apiculteur-du-var-marche-450-kilometres-pour-sensibiliser-a-la-cause-des-abeilles-20240428"
    },
    {
        "title": "La mobilisation propalestiniens se propage dans les universit\u00e9s am\u00e9ricaines, pr\u00e8s de 200 arrestations",
        "summary": "Le mouvement, parti de l\u2019universit\u00e9 de Columbia il y a dix jours, a gagn\u00e9 depuis de nombreux \u00e9tablissements.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-mobilisation-propalestiniens-se-propage-dans-les-universites-americaines-pres-de-200-arrestations-20240428"
    },
    {
        "title": "Jacques Legros, joker de luxe",
        "summary": "CARTE JOKER 1/7 - Depuis 1998, Jacques Legros est rempla\u00e7ant aux 13 Heures de TF1. Jean-Pierre Pernaut et Marie-Sophie Lacarrau peuvent compter sur ce \u00absaltimbanque\u00bb \u00e0 la vie professionnelle bien remplie.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/jacques-legros-joker-de-luxe-20240428"
    },
    {
        "title": "Gr\u00eale, \u00e9clairs, pluies torrentielles: les images impressionnantes des orages dans le Sud-Ouest",
        "summary": "14.000 \u00e9clairs et 3911 impacts de foudre ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s en France samedi, alors que huit d\u00e9partements \u00e9taient plac\u00e9s en vigilance orange. Les intemp\u00e9ries s'installent ce dimanche dans le Sud-est.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/grele-eclairs-inondations-les-images-impressionnantes-des-orages-dans-le-sud-ouest-20240428"
    },
    {
        "title": "Foot : le Vasco da Gama se s\u00e9pare de son entra\u00eeneur argentin Ramon Diaz",
        "summary": "Le club br\u00e9silien de Vasco da Gama a annonc\u00e9 le d\u00e9part de l'entra\u00eeneur argentin Ramon Diaz samedi apr\u00e8s la d\u00e9faite 4-0 \u00e0 domicile contre Criciuma lors de la quatri\u00e8me journ\u00e9e du championnat national.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/foot-le-vasco-da-gama-se-separe-de-son-entraineur-argentin-ramon-diaz-20240428"
    },
    {
        "title": "Loire-Atlantique : 64 ans plus tard, les \u00e9mouvantes retrouvailles d\u2019une classe de seconde avec son ancien professeur",
        "summary": "EN IMAGES - Ces lyc\u00e9ens de Ch\u00e2teaubriant avaient repris contact en 1997. Ils se sont rem\u00e9mor\u00e9 leur enfance le temps d'une journ\u00e9e festive organis\u00e9e par un ancien \u00e9l\u00e8ve.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/loire-atlantique-64-ans-plus-tard-les-emouvantes-retrouvailles-d-une-classe-de-seconde-avec-son-ancien-professeur-20240428"
    },
    {
        "title": "PSG-Le Havre : Ramos sur sa lanc\u00e9e, Kolo Muani au fond du trou\u2026 Coups de c\u0153ur et coups de griffe",
        "summary": "Au-del\u00e0 du r\u00e9sultat final, d\u00e9couvrez ce qui a retenu l'attention de notre journaliste samedi, au Parc des Princes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/psg-le-havre-ramos-sur-sa-lancee-kolo-muani-au-fond-du-trou-coups-de-coeur-et-coups-de-griffe-20240428"
    },
    {
        "title": "Conflit entre le Hezbollah et Isra\u00ebl : le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9 est en visite au Liban",
        "summary": "Alors que les violences se sont intensifi\u00e9es entre Isra\u00ebl et le Hezbollah, la France veut \u00e9viter une guerre de grande ampleur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-entre-le-hezbollah-et-israel-le-ministre-des-affaires-etrangeres-stephane-sejourne-est-en-visite-au-liban-20240428"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni : un d\u00e9put\u00e9 conservateur passe dans le camp travailliste, un d\u00e9saveu pour Rishi Sunak",
        "summary": "Le camp du premier ministre britannique est \u00e0 la tra\u00eene dans les sondages en vue des \u00e9lections l\u00e9gislatives, qui devraient se tenir cette ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/royaume-uni-un-depute-conservateur-passe-dans-le-camp-travailliste-un-desaveu-pour-rishi-sunak-20240428"
    },
    {
        "title": "Un groupe de m\u00e9tal arr\u00eat\u00e9 en plein concert pour \u00absymbolique nazie\u00bb, en Russie",
        "summary": "Trois membres de la formation russe Korrozia Metalla, ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s samedi soir dans un club de Nijni-Novgorod.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/un-groupe-de-metal-arrete-en-plein-concert-pour-symbolique-nazie-en-russie-20240428"
    },
    {
        "title": "En voyage \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, l'argent est une source de stress pour sept Fran\u00e7ais sur dix",
        "summary": "Parmi les pires surprises que les Fran\u00e7ais redoutent, ils citent en premier les frais de change ou commissions appliqu\u00e9s lors des paiements (44%), et les frais non pr\u00e9vus lors des retraits d'argent (41%).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/en-voyage-a-l-etranger-l-argent-est-une-source-de-stress-pour-sept-francais-sur-dix-20240428"
    },
    {
        "title": "F1 : selon un sondage r\u00e9alis\u00e9 aupr\u00e8s des Fran\u00e7ais, Ayrton Senna est le 2e meilleur pilote de l'histoire",
        "summary": "Ayrton Senna, dont on f\u00eatera le trentenaire de sa disparition le 1er mai, se classe au deuxi\u00e8me rang des meilleurs pilotes de l'histoire de la F1 derri\u00e8re Michael Schumacher, selon un sondage Winamax-RTL.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/formule-1/f1-selon-un-sondage-realise-aupres-des-francais-ayrton-senna-est-le-2e-meilleur-pilote-de-l-histoire-20240428"
    },
    {
        "title": "\u00abCertains disaient que c\u2019\u00e9tait impossible\u00bb : Jasmin Paris, 40 ans, 2 enfants, premi\u00e8re femme \u00e0 terminer le terrible ultra-trail de la Barkley",
        "summary": "ENTRETIEN - Cette \u00c9cossaise de 40 ans est v\u00e9t\u00e9rinaire et m\u00e8re de deux enfants. Elle est aussi la premi\u00e8re femme \u00e0 avoir termin\u00e9 la Barkley, la mythique course d\u2019ultra-trail r\u00e9put\u00e9e comme l\u2019une des plus dures au monde.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/forme-detente/certains-disaient-que-c-etait-impossible-jasmin-paris-40-ans-2-enfants-premiere-femme-a-terminer-le-terrible-ultra-trail-de-la-barkley-20240428"
    },
    {
        "title": "GPA : Sarah El Ha\u00efry souhaiterait que la France soit pr\u00e9par\u00e9e \u00e0 d\u00e9bat sur le sujet pour \u00absortir de l\u2019hypocrisie\u00bb",
        "summary": "La ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e de l'Enfance, de la Jeunesse et des Familles s\u2019est exprim\u00e9e sur la gestation pour autrui (GPA) apr\u00e8s la publication d\u2019un tweet de Marion Mar\u00e9chal, qui a cr\u00e9\u00e9 de vives pol\u00e9miques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gpa-sarah-el-hairy-souhaiterait-que-la-france-soit-preparee-a-debat-sur-le-sujet-pour-sortir-de-l-hypocrisie-20240428"
    },
    {
        "title": "Blocus de Sciences Po : Bellamy (LR) demande de \u00abstopper les financements publics\u00bb de l\u2019\u00e9cole",
        "summary": "Apr\u00e8s le blocage de l\u2019institution par des manifestants pro-palestiniens, le chef de file de LR aux \u00e9lections europ\u00e9ennes a d\u00e9nonc\u00e9 un lieu d\u2019\u00abentrisme m\u00e9lang\u00e9 de gauchisme et d\u2019islamisme\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/blocus-de-sciences-po-bellamy-lr-demande-de-stopper-les-financements-publics-de-l-ecole-20240428"
    },
    {
        "title": "Faut-il stopper les financements publics \u00e0 Sciences Po, comme le propose Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/faut-il-stopper-les-financements-publics-a-sciences-po-comme-le-propose-francois-xavier-bellamy-20240428"
    },
    {
        "title": "Russie: un journaliste arr\u00eat\u00e9 pour avoir r\u00e9alis\u00e9 des vid\u00e9os pour l'\u00e9quipe de Navalny",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/russie-un-journaliste-arrete-pour-avoir-realise-des-videos-pour-l-equipe-de-navalny-20240428"
    },
    {
        "title": "\u00abUn enfant de 6 ans\u00bb : Biden se moque de Trump lors du d\u00eener des correspondants de la Maison-Blanche",
        "summary": "De nombreux invit\u00e9s de marque, journalistes ou c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s, \u00e9taient pr\u00e9sents pour ce d\u00eener annuel, tandis que des protestations contre la guerre \u00e0 Gaza se multiplient dans les campus am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/un-enfant-de-6-ans-biden-se-moque-de-trump-lors-du-diner-des-correspondants-de-la-maison-blanche-20240428"
    },
    {
        "title": "Pour Mahmoud Abbas, les \u00c9tats-Unis sont le seul pays \u00e0 pouvoir emp\u00eacher un \u00abd\u00e9sastre\u00bb \u00e0 Rafah",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/pour-mahmoud-abbas-les-etats-unis-sont-le-seul-pays-a-pouvoir-empecher-un-desastre-a-rafah-20240428"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Paris, au Boudoir de l\u2019h\u00f4tel Raphael par Akrame Benallal, l\u2019old school est le new cool",
        "summary": "CRITIQUE GASTRONOMIQUE - Rossellini, Bergman ou encore De Niro y soignaient leur incognito. Personne pour les d\u00e9ranger et surtout pas les nourritures puisqu\u2019on y a toujours mal mang\u00e9. Depuis quelques semaines, le restaurant promet d\u2019avoir chang\u00e9. Allons donc voir si l\u2019on y d\u00eene un peu mieux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/gastronomie/a-paris-au-boudoir-de-l-hotel-raphael-par-akrame-benallal-l-old-school-est-le-new-cool-20240425"
    },
    {
        "title": "Les \u00abpop-up stores\u00bb, ces magasins \u00e9ph\u00e9m\u00e8res o\u00f9 les marques recr\u00e9ent du lien avec leurs clients",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le commerce physique peut r\u00e9sister \u00e0 la mont\u00e9e en puissance d\u2019internet, \u00e0 condition de se r\u00e9inventer en misant sur l\u2019\u00e9v\u00e9nementiel. La formule attire de plus en plus de distributeurs et d\u2019e-commer\u00e7ants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/les-pop-up-stores-ces-magasins-ephemeres-ou-les-marques-recreent-du-lien-avec-leurs-clients-20240428"
    },
    {
        "title": "\u00abUn chef de l'\u00c9tat fran\u00e7ais ne devrait pas dire \u00e7a\u00bb : Macron sous le feu des critiques apr\u00e8s ses propos sur la dissuasion nucl\u00e9aire",
        "summary": "Dans entretien publi\u00e9 samedi soir par les journaux du groupe Ebra, le chef de l'\u00c9tat a annonc\u00e9 souhaiter \u00abouvrir le d\u00e9bat\u00bb d'une d\u00e9fense europ\u00e9enne comprenant l'arme nucl\u00e9aire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/un-chef-de-l-etat-francais-ne-devrait-pas-dire-ca-macron-sous-le-feu-des-critiques-apres-ses-propos-sur-la-dissuasion-nucleaire-20240428"
    },
    {
        "title": "\u00abQuand on s\u2019est plaint des maltraitances, Julie a \u00e9t\u00e9 exclue \u00bb : le combat kafka\u00efen de parents pour leur fille handicap\u00e9e",
        "summary": "R\u00c9CIT - Luc et Nathalie Bouret ont d\u00e9nonc\u00e9 les violences dont leur fille a \u00e9t\u00e9 victime dans son \u00e9tablissement m\u00e9dico-social. En r\u00e9ponse, Julie en a \u00e9t\u00e9 exclue, et les parents menac\u00e9s de perdre la garde. Une situation loin d\u2019\u00eatre isol\u00e9e dans le milieu du handicap.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/quand-on-s-est-plaint-des-maltraitances-julie-a-ete-exclue-le-combat-kafkaien-de-parents-pour-leur-fille-handicapee-20240428"
    },
    {
        "title": "C\u2019est officiel : le prince Harry sera de retour au Royaume-Uni le 8 mai (sans Meghan Markle)",
        "summary": "Le fils cadet de Charles III est attendu \u00e0 Londres le 8 mai pour c\u00e9l\u00e9brer le 10e anniversaire des Invictus Games, une comp\u00e9tition sportive d\u00e9di\u00e9e aux v\u00e9t\u00e9rans et bless\u00e9s de guerre qu\u2019il a cr\u00e9\u00e9e en 2014.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/c-est-officiel-le-prince-harry-sera-de-retour-au-royaume-uni-le-8-mai-sans-meghan-markle-20240428"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Metz-Lille : Mikautadze se montre d\u00e9j\u00e0",
        "summary": "Metz, 16e, qui reste sur deux victoires cons\u00e9cutives esp\u00e8re faire un nouveau pas vers le maintien en Ligue 1 ce dimanche (13h) avec la r\u00e9ception de Lille (4e).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/live/ligue-1/2023/2377064/metz-lille"
    }
]