[
    {
        "title": "Marine Le Pen : la censure \u00abn'est pas in\u00e9luctable\u00bb",
        "summary": "La pr\u00e9sidente du groupe RN \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale d\u00e9nonce dans un entretien \u00e0 La Tribune l\u2019attitude du premier ministre \u00e0 son \u00e9gard, et l\u2019enjoint \u00e0 \u00abn\u00e9gocier\u00bb le budget avec elle, assurant rester \u00abconstructive\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/marine-le-pen-la-censure-n-est-pas-ineluctable-20241130"
    },
    {
        "title": "Donald Trump nomme Charles Kushner, le beau-p\u00e8re de sa fille, ambassadeur des \u00c9tats-Unis en France",
        "summary": "Le pr\u00e9sident-\u00e9lu Donald Trump a annonc\u00e9 ce samedi soir la nomination du p\u00e8re de son gendre comme ambassadeur des \u00c9tats-Unis en France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/donald-trump-nomme-charles-kushner-le-beau-pere-de-sa-fille-ambassadeur-des-etats-unis-en-france-20241130"
    },
    {
        "title": "\u00abIls vont devoir payer un prix \u00e9lev\u00e9\u00bb: ces secteurs fran\u00e7ais suspendus au durcissement des droits de douane de Donald Trump",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a brandi la menace d\u2019une hausse des tarifs douaniers sur les produits europ\u00e9ens tout au long de sa campagne. Un danger pour plusieurs secteurs fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/ils-vont-devoir-payer-un-prix-eleve-ces-secteurs-francais-suspendus-au-durcissement-des-droits-de-douane-de-donald-trump-20241129"
    },
    {
        "title": "G\u00e9orgie : nouvelles manifestations en faveur de l\u2019Union europ\u00e9enne, des affrontements avec les forces de l\u2019ordre",
        "summary": "\u00c0 Tbilissi, capitale de G\u00e9orgie, les manifestations se poursuivent contre le gouvernement, accus\u00e9 de renoncer au processus d\u2019adh\u00e9sion \u00e0 l\u2019UE.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/georgie-troisieme-soiree-consecutive-de-manifestations-en-faveur-de-l-adhesion-europeenne-20241130"
    },
    {
        "title": "Retailleau et Barnier veulent faire des \u00e9conomies en diminuant la protection polici\u00e8re d\u2019anciens ministres",
        "summary": "Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur a remis au premier ministre \u00e0 sa demande un rapport qui pr\u00e9conise de r\u00e9duire la protection polici\u00e8re dont b\u00e9n\u00e9ficient certains anciens ministres, parfois \u00e0 vie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/retailleau-et-barnier-veulent-faire-des-economies-en-diminuant-la-protection-policiere-d-anciens-ministres-20241130"
    },
    {
        "title": "Agn\u00e8s Verdier-Molini\u00e9 : \u00abEt si la censure aboutissait aux pleins pouvoirs d\u2019Emmanuel Macron\u00a0?\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - La censure du gouvernement Barnier serait une faute politique tr\u00e8s grave, estime la directrice de l\u2019iFrap*. Loin de faire d\u00e9missionner le pr\u00e9sident, elle pourrait au contraire inciter Emmanuel Macron \u00e0 recourir \u00e0 l\u2019article 16 de la Constitution pour assurer la continuit\u00e9 de l\u2019\u00c9tat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/agnes-verdier-molinie-et-si-la-censure-aboutissait-aux-pleins-pouvoirs-d-emmanuel-macron-20241130"
    },
    {
        "title": "Top 14 : succ\u00e8s pr\u00e9cieux pour Toulon, qui encha\u00eene \u00e0 Perpignan",
        "summary": "Bien aid\u00e9 par la botte d\u2019Enzo Herv\u00e9, auteur de 17 points, le RCT s\u2019est impos\u00e9 ce samedi sur la pelouse de l\u2019USAP (13-22).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-succes-precieux-pour-toulon-a-perpignan-20241130"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : inoffensif, le PSG frein\u00e9 par le mal class\u00e9 nantais",
        "summary": "Quatre jours apr\u00e8s sa d\u00e9faite \u00e0 Munich, le PSG a \u00e9t\u00e9 contraint de partager les points face \u00e0 Nantes, samedi, au Parc des Princes, lors de la 13e journ\u00e9e de Ligue 1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-peu-inspire-le-psg-bute-sur-nantes-au-parc-des-princes-20241130"
    },
    {
        "title": "Normandie : 13 bless\u00e9s \u00e0 Trouville apr\u00e8s la chute d\u2019un char lors d'une parade de No\u00ebl",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/normandie-13-blesses-a-trouville-apres-la-chute-d-un-char-d-une-lors-d-une-parade-de-noel-20241130"
    },
    {
        "title": "Gaza : l\u2019ancien chef d\u2019\u00e9tat-major et ministre isra\u00e9lien de la D\u00e9fense Mosh\u00e9 Yaalon \u00e9voque un \u00abnettoyage ethnique\u00bb",
        "summary": "Ces propos lors d\u2019une interview ont suscit\u00e9 l\u2019indignation de plusieurs ministres isra\u00e9liens du gouvernement de Netanyahou.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/gaza-l-ancien-chef-d-etat-major-et-ministre-israelien-de-la-defense-moshe-yaalon-evoque-un-nettoyage-ethnique-20241130"
    },
    {
        "title": "Cessez-le-feu au Liban : pourquoi le Hezbollah n\u2019est pas vaincu",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Si l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a port\u00e9 des coups s\u00e9v\u00e8res au Hezbollah lors de son op\u00e9ration au sol, la milice est loin d\u2019\u00eatre an\u00e9antie. Et ne pas l\u2019avoir achev\u00e9e pourrait la voir revenir plus forte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/cessez-le-feu-au-liban-pourquoi-le-hezbollah-n-est-pas-vaincu-20241130"
    },
    {
        "title": "Une nouvelle vid\u00e9o d'un otage retenu \u00e0 Gaza diffus\u00e9e par le Hamas",
        "summary": "Il reste 97 otages retenus \u00e0 Gaza par le Hamas, dont 34 sont consid\u00e9r\u00e9s comme morts par l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/une-nouvelle-video-d-un-otage-retenu-a-gaza-diffusee-par-le-hamas-20241130"
    },
    {
        "title": "Pourquoi coucher votre enfant \u00e0 la m\u00eame heure tous les soirs le rendra moins casse-pieds",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La r\u00e9gularit\u00e9 de l\u2019heure du coucher est au moins aussi importante que le temps de sommeil, r\u00e9v\u00e8le une \u00e9tude. Cela peut notamment avoir des effets positifs sur l\u2019endormissement.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/medecine/pourquoi-coucher-son-enfant-a-la-meme-heure-tous-les-soirs-le-rendra-moins-casse-pieds-20241130"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Thomas : \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re, deux manifestations pour deux France face \u00e0 face, lors d\u2019une journ\u00e9e sous haute tension",
        "summary": "REPORTAGE - \u00c0 l\u2019appel du collectif d\u2019ultra-droite \u00abJustice pour les n\u00f4tres\u00bb, des centaines de personnes se sont rassembl\u00e9es ce samedi pour Thomas, et les \u00abautres victimes de l\u2019immigration\u00bb. \u00c0 quelques encablures, des collectifs d\u2019extr\u00eame gauche menaient une \u00abcontre-manifestation\u00bb dans la cit\u00e9 de la Monnaie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/meurtre-de-thomas-a-romans-sur-isere-deux-manifestations-pour-deux-france-face-a-face-lors-d-une-journee-sous-haute-tension-20241130"
    },
    {
        "title": "En Alg\u00e9rie, 60 ans de dictature militaire et de captation de la richesse nationale par la classe dirigeante du pays",
        "summary": "GRAND R\u00c9CIT - Le r\u00e9gime alg\u00e9rien est presque immuable depuis l\u2019ind\u00e9pendance en 1962. Le principal objectif de l\u2019oligarchie qui le dirige consiste \u00e0 durer, en faisant taire les opposants comme Boualem Sansal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/histoire/en-algerie-60-ans-de-dictature-militaire-et-de-captation-de-la-richesse-nationale-par-les-dirigeants-du-pays-20241130"
    },
    {
        "title": "Xavier Driencourt: \u00abPour l\u2019Alg\u00e9rie, critiquer Kamel Daoud et arr\u00eater Boualem Sansal, c\u2019est tirer \u00e0 vue sur le pouvoir fran\u00e7ais\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - L\u2019arrestation de l\u2019\u00e9crivain Boualem Sansal s\u2019inscrit dans une longue s\u00e9quence de d\u00e9gradation de la relation franco-alg\u00e9rienne, rappelle l\u2019ancien ambassadeur*. Or il devient urgent pour la France de sortir du \u00ab&#160;pi\u00e8ge alg\u00e9rien&#160;\u00bb et d\u2019entretenir avec Alger une relation apais\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/xavier-driencourt-pour-l-algerie-critiquer-kamel-daoud-et-arreter-boualem-sansal-c-est-tirer-a-vue-sur-le-pouvoir-francais-20241130"
    },
    {
        "title": "Le PCF veut \u00abun pacte social\u00bb apr\u00e8s le vote d\u2019une motion de censure",
        "summary": "Fabien Roussel souhaite \u00e9galement un ex\u00e9cutif \u00aben capacit\u00e9 de construire des majorit\u00e9s\u00bb, tout en refusant pour l\u2019instant de parler de pr\u00e9sidentielle comme LFI.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-pcf-veut-un-pacte-social-apres-le-vote-d-une-motion-de-censure-20241130"
    },
    {
        "title": "Au Rassemblement national, un week-end pour trancher le sort du gouvernement",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le groupe parlementaire du RN semble engag\u00e9 dans une course \u00e0 sens unique vers la censure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/au-rassemblement-national-un-week-end-pour-trancher-le-sort-du-gouvernement-20241129"
    },
    {
        "title": "\u00abTout cela donne une seule envie, se battre\u00bb: avant le 49.3, plong\u00e9e dans un gouvernement en sursis",
        "summary": "R\u00c9CIT - Malgr\u00e9 la menace d\u2019une censure du gouvernement, les ministres refusent de baisser les bras et insistent sur les cons\u00e9quences pour le pays d\u2019un rejet du budget.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/tout-cela-donne-une-seule-envie-se-battre-avant-le-49-3-plongee-dans-un-gouvernement-en-sursis-20241130"
    },
    {
        "title": "G\u00e9orgie : la pr\u00e9sidente pro-europ\u00e9enne ne veut pas quitter son poste sans nouvelles l\u00e9gislatives",
        "summary": "Le pays est d\u00e9chir\u00e9 depuis que le parti au pouvoir, R\u00eave g\u00e9orgien, a d\u00e9clar\u00e9 sa victoire aux l\u00e9gislatives du 26 octobre, que les partis d\u2019opposition pro-UE ont d\u00e9nonc\u00e9es comme entach\u00e9es d\u2019irr\u00e9gularit\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/georgie-la-presidente-pro-europeenne-ne-veut-pas-quitter-son-poste-sans-nouvelles-legislatives-20241201"
    },
    {
        "title": "Donald Trump nomme Kash Patel \u00e0 la t\u00eate du FBI",
        "summary": "Le pr\u00e9sident \u00e9lu indique qu\u2019il se pr\u00e9pare \u00e0 mettre \u00e0 ex\u00e9cution sa menace d\u2019\u00e9vincer Christopher Wray, un r\u00e9publicain qu\u2019il avait lui-m\u00eame nomm\u00e9 \u00e0 la t\u00eate du FBI en 2017.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/donald-trump-nomme-kash-patel-a-la-tete-du-fbi-20241201"
    },
    {
        "title": "PSG-Nantes : l\u2019invit\u00e9 surprise Carlgren, Pacho dans le mur, Barcola dans le flou\u2026 Les tops et flops",
        "summary": "Qui a brill\u00e9, qui s\u2019est rat\u00e9 ? Les tops et flops apr\u00e8s le nul entre le Paris-SG et le FC Nantes, samedi, au Parc des Princes, lors de la 13e journ\u00e9e de Ligue 1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/psg-nantes-l-invite-surprise-carlgren-pacho-dans-le-mur-barcola-dans-le-flou-les-tops-et-flops-20241130"
    },
    {
        "title": "\u00abLe pire, c\u2019est la stigmatisation\u00bb: vivre avec le VIH, en France en 2024, reste un parcours sem\u00e9 d\u2019emb\u00fbches",
        "summary": "L\u2019arriv\u00e9e des trith\u00e9rapies a fait du VIH-Sida une maladie paradoxale&#160;: on n\u2019en meurt plus et les gens n\u2019en ont plus peur. Mais ils sont aussi beaucoup moins inform\u00e9s, se prot\u00e8gent mal, et les patients continuent \u00e0 subir une forte discrimination.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/social/sante-publique/le-pire-c-est-la-stigmatisation-vivre-avec-le-vih-en-france-en-2024-reste-un-parcours-seme-d-embuches-20241201"
    },
    {
        "title": "Corrosion, infiltration... Dans la baie de Cannes, les moines de l\u2019abbaye de L\u00e9rins lancent un appel aux dons",
        "summary": "REPORTAGE - L\u2019urgence est particuli\u00e8rement flagrante dans les cuisines du monast\u00e8re. Sur les murs, la pierre est \u00e0 ce point noircie par la moisissure qu\u2019on croirait qu\u2019un incendie vient d\u2019avoir lieu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/corrosion-infiltration-dans-la-baie-de-cannes-les-moines-de-l-abbaye-de-lerins-lancent-un-appel-aux-dons-20241201"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives en Islande : les sociaux-d\u00e9mocrates en t\u00eate des r\u00e9sultats partiels",
        "summary": "La formation du Premier ministre Bjarni Benediktsson, le parti de l\u2019Ind\u00e9pendance (conservateur), talonne pour l\u2019heure les sociaux-d\u00e9mocrates avec 19,9% des voix, devant le parti de la R\u00e9forme lib\u00e9rale \u00e0 16%.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/legislatives-en-islande-les-sociaux-democrates-en-tete-des-resultats-partiels-20241201"
    },
    {
        "title": "T\u00e9l\u00e9thon 2024 : \u00ab\u00e9norme\u00bb cagnotte de pr\u00e8s de 80 millions d'euros collect\u00e9e",
        "summary": "L\u2019argent collect\u00e9 lors de cette 38e \u00e9dition pourrait contribuer \u00e0 trouver un traitement \u00e0 la myopathie de Duchenne, maladie jusqu\u2019ici r\u00e9put\u00e9e incurable.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/telethon-2024-enorme-cagnotte-de-pres-de-80-millions-d-euros-collectee-20241201"
    },
    {
        "title": "Comment les conflits d\u00e9stabilisent l\u2019ordre juridique international",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Jug\u00e9 favorable \u00e0 l\u2019Occident, le droit international est remis en cause par certains pays du Sud qui d\u00e9noncent des \u00abdoubles standards\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/comment-les-conflits-destabilisent-l-ordre-juridique-international-20241201"
    },
    {
        "title": "Album, tourn\u00e9e, th\u00e9\u00e2tre et s\u00e9ries : programme tr\u00e8s charg\u00e9 pour Michel Jonasz",
        "summary": "L\u2019artiste, qui vient de terminer le tournage de la s\u00e9rie Le N\u00e9gociateur et est \u00e0 l\u2019affiche de la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre La Famille, part en tourn\u00e9e avec son dernier album, Soul.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/album-tournee-theatre-et-series-programme-tres-charge-pour-michel-jonasz-20241201"
    },
    {
        "title": "Le Mus\u00e9e de l'Homme explore l'odyss\u00e9e humaine des migrations",
        "summary": "Pour explorer le sujet, l\u2019exposition convoque une dizaine de disciplines de l\u2019anthropologie \u00e0 la g\u00e9n\u00e9tique, de l\u2019arch\u00e9ologie \u00e0 la d\u00e9mographie, du droit \u00e0 la g\u00e9ographie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/le-musee-de-l-homme-explore-l-odyssee-humaine-des-migrations-20241201"
    },
    {
        "title": "Maria, 101 ans : comment sa fille organise son maintien \u00e0 domicile avec 2400 euros",
        "summary": "LE PRIX DU SOUTIEN - Viviane, presque 70 ans, d\u00e9voile son organisation bien rod\u00e9e qui l\u2019a aid\u00e9e \u00e0 garder sa m\u00e8re chez elle malgr\u00e9 son grand \u00e2ge. Le tout pour un budget qu\u2019elle peut tenir sans compl\u00e9ter de sa poche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/maria-101-ans-comment-sa-fille-organise-son-maintien-a-domicile-avec-2400-euros-20241201"
    },
    {
        "title": "\u00abOn le consid\u00e8re comme notre dernier enfant\u00bb : ces \u00abpet parents\u00bb de plus en plus gagas de leurs animaux",
        "summary": "R\u00c9CIT - Depuis 1976, le nombre d\u2019animaux de compagnie a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9 par 2,5 en France, pour d\u00e9passer les 75 millions. Parall\u00e8lement, l\u2019offre de biens et services a explos\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/on-le-considere-comme-notre-dernier-enfant-ces-pet-parents-de-plus-en-plus-gagas-de-leurs-animaux-20241201"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle: Tondelier et Castets plaident \u00e0 leur tour pour une \u00abcandidature commune\u00bb \u00e0 gauche",
        "summary": "Elles ont annonc\u00e9 la cr\u00e9ation du site gagnons-ensemble.fr qui doit servir de \u00abcadre de r\u00e9flexion et d\u2019actions communes, afin de gagner la bataille culturelle contre la droite et l\u2019extr\u00eame droite\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/presidentielle-tondelier-et-castets-plaident-a-leur-tour-pour-une-candidature-commune-a-gauche-20241201"
    },
    {
        "title": "Prime de No\u00ebl, consultation chez le m\u00e9decin\u2026 Ce qui change en d\u00e9cembre 2024",
        "summary": "Le Figaro fait le point sur les \u00e9volutions qui vont s\u2019inviter dans votre quotidien en ce dernier mois de l\u2019ann\u00e9e",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/prime-de-noel-consultation-chez-le-medecin-ce-qui-change-en-decembre-2024-20241129"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe : le mano \u00e0 mano se poursuit entre Yoann Richomme et Charlie Dalin",
        "summary": "Ce dimanche matin encore, les deux skippers en t\u00eate de la course se tiennent dans un mouchoir de poche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/vendee-globe/vendee-globe-le-mano-a-mano-se-poursuit-entre-yoann-richomme-et-charlie-dalin-20241201"
    },
    {
        "title": "Nous devons \u00abnous battre ensemble pour \u00e9viter la guerre\u00bb, dit le pr\u00e9sident ta\u00efwanais aux Etats-Unis",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ta\u00efwanais Lai Ching-te est en visite aux Etats-Unis. Oppos\u00e9 \u00e0 toute initiative donnant aux autorit\u00e9s ta\u00efwanaises une l\u00e9gitimit\u00e9 internationale, P\u00e9kin a d\u00e9nonc\u00e9 cet accueil.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/nous-devons-nous-battre-ensemble-pour-eviter-la-guerre-dit-le-president-taiwanais-aux-etats-unis-20241201"
    },
    {
        "title": "Transmission du VIH : que dit la loi ?",
        "summary": "La r\u00e9v\u00e9lation de la s\u00e9ropositivit\u00e9 de l\u2019un des accus\u00e9s du proc\u00e8s des viols de Mazan a suscit\u00e9 l\u2019\u00e9moi parmi les observateurs. \u00c0 l\u2019occasion de la Journ\u00e9e mondiale de lutte contre le sida, Le Figaro revient sur le traitement p\u00e9nal de la transmission du virus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/transmission-du-vih-que-dit-la-loi-20241201"
    },
    {
        "title": "Les nouveaux dirigeants de l'UE en visite \u00e0 Kiev pour leur premier jour de mandat",
        "summary": "Ce voyage intervient alors que les tensions sont au plus haut entre Moscou et les Occidentaux, apr\u00e8s des frappes par l\u2019Ukraine de missiles am\u00e9ricains et britanniques sur le sol russe et le tir par la Russie d\u2019un missile hypersonique exp\u00e9rimental et des menaces nucl\u00e9aires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-nouveaux-dirigeants-de-l-ue-en-visite-a-kiev-pour-leur-premier-jour-de-mandat-20241201"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de Nantes, la d\u00e9couverte de 150 tombes m\u00e9di\u00e9vales l\u00e8ve le voile sur un cimeti\u00e8re disparu",
        "summary": "EN IMAGES - Au centre de Rez\u00e9, une op\u00e9ration de fouilles arch\u00e9ologiques pr\u00e9ventive renoue avec pr\u00e8s de mille ans d\u2019histoire locale, par l\u2019exhumation d\u2019une tr\u00e8s dense accumulation de s\u00e9pultures, dat\u00e9es du VIe au XVIe si\u00e8cle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/pres-de-nantes-la-decouverte-de-150-tombes-medievales-leve-le-voile-sur-un-cimetiere-disparu-20241201"
    },
    {
        "title": "L\u2019acteur Niels Arestrup est mort",
        "summary": "Il avait obtenu trois C\u00e9sar, pour De battre mon c\u0153ur s\u2019est arr\u00eat\u00e9, Un proph\u00e8te et Quai d\u2019Orsay.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/l-acteur-niels-arestrup-est-mort-20241201"
    },
    {
        "title": "Niels Arestrup: \u00abLe seul sujet qui ne m'int\u00e9resse pas, c'est moi\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le com\u00e9dien, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 75 ans, jouait en 2021 88&#160;fois l'infini, une pi\u00e8ce \u00e9crite par sa femme, Isabelle Le Nouvel, et mise en sc\u00e8ne par J\u00e9r\u00e9mie Lippmann au Th\u00e9\u00e2tre des Bouffes Parisiens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/theatre/niels-arestrup-le-seul-sujet-qui-ne-m-interesse-pas-c-est-moi-20211014"
    },
    {
        "title": "Irak : apr\u00e8s la controverse sur le mariage des mineures, le Parlement se penchera sur une loi r\u00e9vis\u00e9e",
        "summary": "Les d\u00e9tracteurs craignaient une abolition pour les musulmanes de l\u2019\u00e2ge l\u00e9gal du mariage fix\u00e9 \u00e0 18 ans, facilitant le mariage des mineurs, peut-\u00eatre m\u00eame d\u00e8s neuf ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/irak-apres-la-controverse-sur-le-mariage-des-mineures-le-parlement-se-penchera-sur-une-loi-revisee-20241201"
    },
    {
        "title": "Tacos, KFC... Lyon, capitale de la gastronomie, est-elle devenue celle de la malbouffe ?",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Que se passe-t-il dans la ville des bouchons, de la quenelle et de Paul Bocuse ? Depuis plusieurs mois, l\u2019arriv\u00e9e de plusieurs grandes enseignes de fast-food a suscit\u00e9 une lev\u00e9e de boucliers d\u2019\u00e9lus et de commer\u00e7ants lyonnais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/tacos-kfc-lyon-capitale-de-la-gastronomie-est-elle-devenue-celle-de-la-malbouffe-20241201"
    },
    {
        "title": "\u00abOn a l\u2019impression que notre activisme d\u00e9range\u00bb : sur la piste des femmes disparues de Tijuana",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Dans cette ville-fronti\u00e8re mexicaine, des centaines de femmes sont enlev\u00e9es, s\u00e9questr\u00e9es, tu\u00e9es chaque ann\u00e9e en toute impunit\u00e9. R\u00e9unis en collectifs, leurs proches en d\u00e9tresse m\u00e8nent l\u2019enqu\u00eate.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/societe/on-a-l-impression-que-notre-activisme-derange-sur-la-piste-des-femmes-disparues-de-tijuana-20241201"
    }
]