[
    {
        "title": "Face \u00e0 Donald Trump, l\u2019Europe promet enfin un \u00abchoc de simplification\u00bb",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Ursula von der Leyen pr\u00e9sente sa \u00ab\u00a0boussole de la comp\u00e9titivit\u00e9\u00a0\u00bb, ax\u00e9e sur la simplification administrative et le soutien \u00e0 l\u2019industrie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/il-est-temps-de-passer-a-l-action-la-feuille-de-route-de-l-europe-pour-ameliorer-sa-competitivite-et-inverser-la-spirale-du-declin-20250128"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Jacques-Olivier Martin: \u00abEn finir avec la bureaucratie et l\u2019immobilisme de Bruxelles\u00bb",
        "summary": "En annon\u00e7ant, avec sa boussole, un vaste plan pour d\u00e9bureaucratiser l\u2019Europe, la Commission vise juste. Mais soyons lucides, ce n\u2019est pas suffisant, ni adapt\u00e9 aux urgences.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/l-editorial-de-jacques-olivier-martin-en-finir-avec-la-bureaucratie-et-l-immobilisme-de-bruxelles-20250128"
    },
    {
        "title": "Bertille Bayart: \u00abL\u2019Europe finira-t-elle par d\u00e9go\u00fbter les europhiles\u00a0?\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - L\u2019Union europ\u00e9enne s\u2019est tromp\u00e9e d\u2019\u00e9poque, de tempo, et de m\u00e9thode. Il faut un changement radical pour garder \u00e0 bord des milieux \u00e9conomiques d\u00e9boussol\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/bertille-bayart-l-europe-finira-t-elle-par-degouter-les-europhiles-20250128"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est un peu la douche froide\u00bb : Bernard Arnault d\u00e9plore la hausse pr\u00e9vue des imp\u00f4ts sur les entreprises fran\u00e7aises",
        "summary": "Lors de la pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats annuels de LVMH, le milliardaire a vivement critiqu\u00e9 cette \u00abtaxe sur le made in France\u00bb, alors qu\u2019\u00abaux USA, les imp\u00f4ts vont descendre \u00e0 15%\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/c-est-un-peu-la-douche-froide-bernard-arnault-deplore-la-hausse-prevue-des-impots-sur-les-entreprises-francaises-20250128"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019\u00e9tais en CM2 quand \u00e7a a commenc\u00e9\u00bb : un couple condamn\u00e9 pour avoir viol\u00e9 et livr\u00e9 leur fille mineure \u00e0 des inconnus pendant cinq ans",
        "summary": "L\u2019homme et la femme ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s \u00e0 respectivement 17 ans et 12 ans de r\u00e9clusion criminelle. La jeune fille a refus\u00e9 que le proc\u00e8s se d\u00e9roule \u00e0 huis clos.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/j-etais-en-cm2-quand-ca-a-commence-un-couple-condamne-pour-avoir-viole-et-livre-leur-fille-mineure-a-des-inconnus-pendant-cinq-ans-20250128"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Idlib, en Syrie, l\u2019improbable parcours de deux ex-djihadistes fran\u00e7ais: le r\u00e9cit de l\u2019envoy\u00e9e sp\u00e9ciale du Figaro",
        "summary": "REPORTAGE - Damien et \u00abNizar\u00bb, anciens membres de groupes rebelles en Syrie, travaillent d\u00e9sormais dans un caf\u00e9 \u00e0 Idlib, d\u2019o\u00f9 est partie l\u2019offensive d\u2019Ahmed al-Chareh pour reprendre Damas. Comme eux, une centaine de Fran\u00e7ais qui ont combattu le r\u00e9gime se trouveraient actuellement en Syrie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-idlib-en-syrie-l-improbable-parcours-de-deux-ex-djihadistes-francais-le-recit-de-l-envoyee-speciale-du-figaro-20250128"
    },
    {
        "title": "Syrie: \u00e0 Idlib, ces \u00e9trangers pass\u00e9s par les groupes islamistes devenus chefs d\u2019entreprise",
        "summary": "REPORTAGE - Depuis qu\u2019une tr\u00eave a gel\u00e9 le front du nord-ouest syrien en 2020, d\u2019anciens rebelles arm\u00e9s, syriens comme \u00e9trangers, se sont lanc\u00e9s dans les affaires. Avec la chute de Bachar Al-Assad et l\u2019ouverture du bastion islamiste au reste de la Syrie, ces entrepreneurs provinciaux voient s\u2019ouvrir \u00e0 eux un march\u00e9 national\u2026 Voire international.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/syrie-a-idlib-ces-etrangers-passes-par-les-groupes-islamistes-devenus-chefs-d-entreprise-20250128"
    },
    {
        "title": "L'administration Trump offre sept mois de salaire aux fonctionnaires f\u00e9d\u00e9raux qui veulent partir",
        "summary": "Elon Musk, qui pilote une mission consultative au gouvernement, estime que \u00ab5 \u00e0 10%\u00bb des effectifs pourraient d\u00e9missionner, permettant une \u00e9conomie de \u00ab100 milliards de dollars\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-administration-trump-propose-des-indemnites-aux-fonctionnaires-federaux-qui-veulent-partir-20250129"
    },
    {
        "title": "Cancer du sein: l'Assembl\u00e9e ent\u00e9rine une loi pour am\u00e9liorer la prise en charge des soins",
        "summary": "Le texte, d\u00e9j\u00e0 adopt\u00e9 par le S\u00e9nat, veut am\u00e9liorer la prise en charge des soins afin d\u2019att\u00e9nuer le reste \u00e0 charge souvent \u00e9lev\u00e9 des patientes, de l\u2019ordre de \u00ab1.400 euros\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/cancer-du-sein-l-assemblee-enterine-une-loi-pour-ameliorer-la-prise-en-charge-des-soins-20250129"
    },
    {
        "title": "Mondial de handball 2025 : en vid\u00e9o, le but magique et d\u00e9cisif \u00e0 la derni\u00e8re seconde du h\u00e9ros Luka Karabatic",
        "summary": "\u00c0 la toute derni\u00e8re seconde, d\u2019un tir du milieu de terrain, l\u2019ex-capitaine de l\u2019\u00e9quipe de France a qualifi\u00e9 les siens pour le dernier carr\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/handball/mondial-de-handball-en-video-le-but-magique-et-decisif-a-la-derniere-seconde-du-heros-luka-karabatic-20250128"
    },
    {
        "title": "D\u00e9pression Ivo : le Finist\u00e8re, le Morbihan, et la Loire-Atlantique plac\u00e9s en alerte orange pr\u00e9cipitations",
        "summary": "Apr\u00e8s plusieurs jours de pluie, une am\u00e9lioration est attendue en milieu de semaine, pr\u00e9voit La Cha\u00eene M\u00e9t\u00e9o.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/meteo-quand-les-intemperies-prendront-elles-fin-20250128"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o du mercredi 29 janvier : la d\u00e9pression Ivo arrive avec ses pluies et vents violents",
        "summary": "En ce mercredi 29 janvier, une nouvelle d\u00e9pression arrive avec de la pluie et des vents forts sur tout le nord-ouest. Certaines crues pourraient reprendre en Bretagne et dans les Pays de la Loire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/meteo-du-mercredi-29-janvier-l-ouest-de-la-france-toujours-en-proie-a-des-crues-exceptionnelles-20250128"
    },
    {
        "title": "Submerg\u00e9e par les crues, l\u2019Ille-et-Vilaine redoute le retour de la pluie",
        "summary": "REPORTAGE - Dans le d\u00e9partement, les secours s\u2019affairent depuis plus de trois jours pour venir en aide aux habitants, dont les logements ont \u00e9t\u00e9 inond\u00e9s. Plus de 600\u00a0personnes ont d\u00fb \u00eatre \u00e9vacu\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/submergee-par-les-crues-l-ille-et-vilaine-redoute-le-retour-de-la-pluie-20250128"
    },
    {
        "title": "D\u00e9pression Herminia : apr\u00e8s l'Ille-et-Vilaine, la vigilance rouge pour crues s'\u00e9tend au Morbihan et \u00e0 la Loire-Atlantique",
        "summary": "EN IMAGES - La vigilance rouge concerne \u00ables cours d\u2019eau de la Seiche et de la Vilaine\u00bb, a pr\u00e9cis\u00e9 l\u2019institut m\u00e9t\u00e9orologique dans son dernier bulletin, qui maintient son alerte rouge pour l\u2019Ille-et-Vilaine depuis lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/depression-herminia-apres-l-ille-et-vilaine-la-vigilance-rouge-pour-crues-s-etend-au-morbihan-et-a-la-loire-atlantique-20250128"
    },
    {
        "title": "Qui sont ces 40.000 foyers fortun\u00e9s qui payent 13% de l\u2019imp\u00f4t sur le revenu ?",
        "summary": "En moyenne, ces contribuables ont sign\u00e9 un ch\u00e8que au fisc de plus de 260.000 euros en 2022, selon des donn\u00e9es publi\u00e9es par l\u2019administration fiscale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/qui-sont-ces-40-000-foyers-fortunes-qui-payent-13-de-l-impot-sur-le-revenu-20250128"
    },
    {
        "title": "Trump signe un d\u00e9cret mettant fin aux aides publiques pour les op\u00e9rations de transition de genre de mineurs",
        "summary": "\u00ab\u00c0 travers le pays, les professionnels de sant\u00e9 mutilent et st\u00e9rilisent un nombre grandissant d\u2019enfants influen\u00e7ables\u00bb, a \u00e9crit le pr\u00e9sident am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/trump-signe-un-decret-visant-les-procedures-de-transition-de-genre-de-mineurs-20250128"
    },
    {
        "title": "Pourquoi le r\u00e9chauffement climatique favorise la survenue d\u2019incendies catastrophiques \u00e0 Los Angeles",
        "summary": "Une \u00e9tude a \u00e9valu\u00e9 l\u2019impact de la hausse globale des temp\u00e9ratures sur les feux qui ont ravag\u00e9 la ville de Californie ce mois-ci.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/pourquoi-le-rechauffement-climatique-a-favorise-la-survenue-d-incendies-catastrophiques-a-los-angeles-20250128"
    },
    {
        "title": "Premier d\u00e9placement sous tension d\u2019un ministre fran\u00e7ais dans l\u2019Am\u00e9rique de Trump",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9 de l\u2019Europe, Benjamin Haddad, se rend cinq jours \u00e0 Washington et Boston. Sa c\u00e9l\u00e9rit\u00e9 h\u00e9risse son ministre de tutelle, Jean-No\u00ebl Barrot, qui a rogn\u00e9 son programme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/premier-deplacement-sous-tension-d-un-ministre-francais-dans-l-amerique-de-trump-20250128"
    },
    {
        "title": "\u00abSubmersion\u00bb migratoire : Fran\u00e7ois Bayrou assume, le PS suspend les n\u00e9gociations sur le budget",
        "summary": "Le premier ministre a d\u00e9cid\u00e9 de maintenir ses propos, mardi \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, en d\u00e9pit des vives indignations exprim\u00e9es par la gauche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/submersion-migratoire-a-l-assemblee-francois-bayrou-persiste-le-ps-suspend-les-negociations-20250128"
    },
    {
        "title": "Inde: au moins 15 morts dans une bousculade au p\u00e8lerinage g\u00e9ant de la Kumbh Mela",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/inde-au-moins-15-morts-dans-une-bousculade-au-pelerinage-geant-de-la-kumbh-mela-20250129"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard : \u00abFran\u00e7ois Bayrou et la \u201csubmersion\u201d migratoire, bataille de mots ou r\u00e9ponse aux maux\u00a0?\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Pour le premier ministre, l\u2019immigration n\u2019est ni une chance, ni un fl\u00e9au. Elle est affaire de \u00abproportion\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-francois-bayrou-et-la-submersion-migratoire-bataille-de-mots-ou-reponse-aux-maux-20250128"
    },
    {
        "title": "Du \u00abregroupement familial\u00bb au \u00abdroit au mariage\u00bb, l\u2019immigration a connu une \u00abrupture profonde\u00bb ces derni\u00e8res ann\u00e9es, analyse Patrick Stefanini",
        "summary": "Invit\u00e9 d\u2019Europe 1 ce mardi, le repr\u00e9sentant sp\u00e9cial du ministre de l\u2019Int\u00e9rieur pour les migrations a fait l\u2019\u00e9tat des lieux du ph\u00e9nom\u00e8ne migratoire en France qui, selon lui, a chang\u00e9 de nature.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/du-regroupement-familial-au-droit-au-mariage-l-immigration-a-connu-une-rupture-profonde-ces-dernieres-annees-analyse-patrick-stefanini-20250128"
    },
    {
        "title": "\u00abSubmersion\u00bb migratoire : \u00eates-vous choqu\u00e9 par la formule de Fran\u00e7ois Bayrou ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/submersion-migratoire-etes-vous-choque-par-la-formule-de-francois-bayrou-20250128"
    },
    {
        "title": "Syrie: des hauts responsables russes \u00e0 Damas, une premi\u00e8re depuis la chute d'Assad",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/syrie-des-hauts-responsables-russes-a-damas-une-premiere-depuis-la-chute-d-assad-20250129"
    },
    {
        "title": "Un tribunal suspend le gel de milliards de dollars d'aides publiques d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 par Donald Trump",
        "summary": "Le gouvernement am\u00e9ricain a d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 le gel de milliards d\u2019aides f\u00e9d\u00e9rales allou\u00e9es par le Congr\u00e8s am\u00e9ricain, affectant des millions d\u2019Am\u00e9ricains. L\u2019opposition d\u00e9nonce \u00abune d\u00e9cision ill\u00e9gale\u00bb et \u00abun braquage\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/un-tribunal-suspend-le-gel-d-aides-publiques-decide-par-trump-20250128"
    },
    {
        "title": "UE : la France toujours championne des d\u00e9penses de protection sociale en 2023",
        "summary": "Malgr\u00e9 une nouvelle baisse, la France y consacre encore 31,5% de son PIB contre en moyenne 26,6% dans les 27 pays de l\u2019Union europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/ue-la-france-toujours-championne-des-depenses-de-protection-sociale-en-2023-20250129"
    },
    {
        "title": "\u00abChatGPT Gov\u00bb : l\u2019interface IA sur mesure pour le gouvernement am\u00e9ricain",
        "summary": "Cette nouvelle version du chatbot d\u2019OpenAI d\u00e9passera la version entreprise en termes de s\u00e9curisation des donn\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/chatgpt-gov-l-interface-ia-sur-mesure-pour-le-gouvernement-americain-20250129"
    },
    {
        "title": "\u00abNeutraliser les trafiquants\u00bb : pr\u00e8s d\u2019un an apr\u00e8s l\u2019op\u00e9ration XXL, la police marseillaise maintient la pression \u00e0 La Castellane",
        "summary": "REPORTAGE - Les points de deal de la cit\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 ass\u00e9ch\u00e9s et sont ratiss\u00e9s par les unit\u00e9s d\u00e9ploy\u00e9es quotidiennement pour faire reculer les dealers, qui tentent encore de revenir un peu moins d\u2019un an apr\u00e8s l\u2019op\u00e9ration place nette XXL.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/neutraliser-les-trafiquants-pres-d-un-an-apres-l-operation-xxl-la-police-marseillaise-maintient-la-pression-a-la-castellane-20250129"
    },
    {
        "title": "Protection de l'enfance : la D\u00e9fenseure des droits interpelle l'\u00c9tat apr\u00e8s de \u00ablourdes d\u00e9faillances du dispositif\u00bb",
        "summary": "Dans sa \u00abd\u00e9cision-cadre\u00bb qui sera publi\u00e9e jeudi, Claire H\u00e9don fait le constat qu\u2019en d\u00e9pit de nombreuses interpellations, la situation de la protection de l\u2019enfance \u00abse d\u00e9grade, de mani\u00e8re plus marqu\u00e9e ces derni\u00e8res ann\u00e9es.\u00bb",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/protection-de-l-enfance-la-defenseure-des-droits-interpelle-l-etat-apres-de-lourdes-defaillances-du-dispositif-20250129"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de l\u2019ex-\u00e9pouse de Nekfeu : le retour contraint sur la sc\u00e8ne m\u00e9diatique d\u2019une star du rap qui orchestrait son absence",
        "summary": "R\u00c9CIT - Ken Samaras accuse son ex-\u00e9pouse de \u00abnon-repr\u00e9sentation d\u2019enfant\u00bb. Cette derni\u00e8re, cit\u00e9e \u00e0 compara\u00eetre ce mercredi pour ce motif, l\u2019accuse de \u00abviol\u00bb et de \u00abviolences\u00bb. Cette bataille par avocats interpos\u00e9s donne lieu \u00e0 un grand d\u00e9ballage.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/proces-de-l-ex-epouse-de-nekfeu-le-retour-contraint-sur-la-scene-mediatique-d-une-star-du-rap-qui-orchestrait-son-absence-20250129"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de l\u2019ex-\u00e9pouse de Nekfeu : une f\u00e9roce bataille judiciaire entre l\u2019artiste et la m\u00e8re de son fils",
        "summary": "R\u00c9CIT EXCLUSIF - L\u2019ex-compagne du c\u00e9l\u00e8bre rappeur refuse r\u00e9guli\u00e8rement de lui remettre leur petit gar\u00e7on de trois ans, alors que sa r\u00e9sidence a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9e chez lui depuis leur divorce. Celle qui continue de d\u00e9noncer des \u00abviolences\u00bb et des \u00abviols\u00bb de sa part compara\u00eet ce mercredi pour \u00abnon-repr\u00e9sentation\u00bb d\u2019enfant.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/proces-de-l-ex-epouse-de-nekfeu-une-feroce-bataille-judiciaire-entre-l-artiste-et-la-mere-de-son-fils-20250126"
    },
    {
        "title": "\u00c0 bout, ils s\u2019encha\u00eenent dans le logement de leurs locataires mauvais payeurs",
        "summary": "\u00c0 bout apr\u00e8s des mois de loyers impay\u00e9s, un couple de propri\u00e9taires guyanais s\u2019est encha\u00een\u00e9 \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de leur logement locatif et y a pass\u00e9 la nuit en compagnie des locataires.",
        "link": "https://immobilier.lefigaro.fr/article/a-bout-ils-s-enchainent-dans-le-logement-de-leurs-locataires-mauvais-payeurs_1dd21f88-dd62-11ef-8d6d-353efc76dcf5/"
    },
    {
        "title": "Marseille : 16 armes et plus de trois kilos de drogue saisis",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Lundi, une importante saisie a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e par la police marseillaise dans les quartiers nord. Seize armes ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9es, ainsi qu\u2019une arme factice et une importante quantit\u00e9 de drogue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-16-armes-et-plus-de-trois-kilos-de-drogue-saisis-20250128"
    },
    {
        "title": "Palmar\u00e8s 2025 des meilleurs lyc\u00e9es fran\u00e7ais \u00e0 l\u2019\u00e9tranger",
        "summary": "CLASSEMENT - Il existe des centaines d\u2019\u00e9tablissements fran\u00e7ais \u00e0 l\u2019\u00e9tranger. Avec des niveaux tr\u00e8s vari\u00e9s entre lyc\u00e9es.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/lycee/palmares-2025-des-meilleurs-lycees-francais-a-l-etranger-20250129/"
    },
    {
        "title": "Nestl\u00e9 va investir 1 milliard de dollars au Mexique",
        "summary": "Cet investissement s\u2019inscrit dans le cadre du \u00abPlan Mexique\u00bb, un programme gouvernemental pour remplacer les importations chinoises et augmenter la production nationale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/nestle-va-investir-1-milliard-de-dollars-au-mexique-20250129"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidence des R\u00e9publicains\u00a0: \u00e0 droite, la piste d\u2019un grand congr\u00e8s national",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Laurent Wauquiez d\u00e9voilera sa proposition de feuille de route lors d\u2019un bureau politique pr\u00e9vu le 5\u00a0f\u00e9vrier. Il plaide pour la d\u00e9signation d\u2019une nouvelle pr\u00e9sidence et une remise en ordre de marche du mouvement LR d\u00e8s le printemps.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/presidence-des-republicains-a-droite-la-piste-d-un-grand-congres-national-20250129"
    },
    {
        "title": "Tourn\u00e9 vers la pr\u00e9sidentielle, David Lisnard prend la \u00abr\u00e9solution ardente\u00bb de faire gagner les id\u00e9es de son parti Nouvelle Energie",
        "summary": "Mardi soir \u00e0 Paris, devant pr\u00e8s d\u2019un millier de soutiens, le maire LR de Cannes a d\u00e9fendu une nouvelle fois l\u2019id\u00e9e d\u2019une primaire \u00e9largie \u00e0 droite en vue de 2027.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/tourne-vers-la-presidentielle-david-lisnard-prend-la-resolution-ardente-de-faire-gagner-les-idees-de-son-parti-nouvelle-energie-20250129"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s des ventes quasi stables en 2024, LVMH au d\u00e9fi de s\u2019adapter \u00e0 la morosit\u00e9 du march\u00e9 du luxe",
        "summary": "Le leader mondial reste confiant dans sa capacit\u00e9 \u00e0 affronter les vents contraires qui freinent l\u2019ensemble du secteur : le ralentissement en Chine et la prudence d\u2019achat d\u2019une partie de la client\u00e8le traditionnelle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/apres-des-ventes-quasi-stables-en-2024-lvmh-au-defi-de-s-adapter-a-la-morosite-du-marche-du-luxe-20250128"
    },
    {
        "title": "Cette astuce m\u00e9connue pour r\u00e9ussir \u00e0 d\u00e9crocher un taux canon pour son cr\u00e9dit immobilier",
        "summary": "NOS CONSEILS - Les premi\u00e8res hausses de taux de cr\u00e9dit sont d\u00e9j\u00e0 tomb\u00e9es. Un coup dur pour les futurs acheteurs. \u00c0 charge pour eux de profiter des offres avantageuses des banques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/argent/cette-astuce-meconnue-pour-reussir-a-decrocher-un-taux-canon-pour-son-credit-immobilier-20250129"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Russie dit avoir abattu une centaine de drones, incendie dans une raffinerie",
        "summary": "Quatre appareils ukrainiens ont \u00e9t\u00e9 intercept\u00e9s d\u2019apr\u00e8s le minist\u00e8re russe de la D\u00e9fense, tandis que la chute des d\u00e9bris d\u2019un drone a caus\u00e9 un incendie dans une raffinerie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-la-russie-dit-avoir-abattu-une-centaine-de-drones-incendie-dans-une-raffinerie-20250129"
    },
    {
        "title": "Menton : des irr\u00e9gularit\u00e9s suspect\u00e9es par la pr\u00e9fecture dans l\u2019attribution des emplacements aux plagistes",
        "summary": "Le pr\u00e9fet des Alpes-Maritimes a saisi la justice pour demander l\u2019annulation des contrats de sept restaurants et bars de plage sur le littoral mentonnais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/menton-des-irregularites-suspectees-par-la-prefecture-dans-l-attribution-des-emplacements-aux-plagistes-20250129"
    },
    {
        "title": "Crise au RDC : les dirigeants congolais et rwandais vont se rencontrer ce mercredi",
        "summary": "Convoqu\u00e9e par le Kenya, une rencontre entre les pr\u00e9sidents de la\u00a0R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo\u00a0(RDC), F\u00e9lix Tshisekedi, et du\u00a0Rwanda, Paul Kagame, est pr\u00e9vue ce mercredi pour tenter de d\u00e9nouer une nouvelle crise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/crise-au-rdc-les-dirigeants-congolais-et-rwandais-vont-se-rencontrer-ce-mercredi-20250129"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est un bateau qui prend l\u2019eau\u00bb: face au stock de dossiers, le tribunal de Melun classe sans suite sans investigations",
        "summary": "Pour justifier cette d\u00e9cision, le procureur de la R\u00e9publique Jean-Michel Bourl\u00e8s a \u00e9voqu\u00e9 la situation \u00abdramatique\u00bb et \u00abinqui\u00e9tante\u00bb des services d\u2019enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/c-est-un-bateau-qui-prend-l-eau-face-au-stock-de-dossiers-le-tribunal-de-melun-classe-sans-suite-sans-investigations-20250129"
    },
    {
        "title": "\u00abMa m\u00e8re est en train de se faire d\u00e9monter par mon p\u00e8re\u00bb : apr\u00e8s l\u2019alerte via Pronote d\u2019un adolescent, deux ans d\u2019emprisonnement pour un p\u00e8re de famille",
        "summary": "Trois enfants ont assist\u00e9 \u00e0 des violences conjugales samedi \u00e0 Audincourt, dans le Doubs. L\u2019a\u00een\u00e9 a lanc\u00e9 un appel au secours via la messagerie scolaire Pronote.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/ma-mere-est-en-train-de-se-faire-demonter-par-mon-pere-apres-l-alerte-via-pronote-d-un-adolescent-deux-ans-d-emprisonnement-pour-un-pere-de-famille-20250128"
    },
    {
        "title": "\u00abSentiment de submersion\u00bb migratoire : \u00abQue Bayrou se concentre sur les vrais sujets\u00bb, tance Marine Tondelier",
        "summary": "Pour la secr\u00e9taire nationale des \u00c9cologistes, \u00e9voquer un sentiment de trop-plein face aux arriv\u00e9es de migrants en France rel\u00e8ve de la \u00abl\u00e9gende\u00bb et du \u00abd\u00e9lire\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/sentiment-de-submersion-migratoire-que-bayrou-se-concentre-sur-les-vrais-sujets-tance-marine-tondelier-20250129"
    },
    {
        "title": "Immigration : les d\u00e9bats ne \u00absont pas raisonnables\u00bb, pointe le directeur de l\u2019Ofii Didier Leschi",
        "summary": "Le premier ministre Fran\u00e7ois Bayrou a soulev\u00e9 l\u2019indignation de la gauche et d\u2019une partie de son camp en affirmant lundi soir que la France \u00abapproch(ait)\u00bb d\u2019un \u00absentiment de submersion en mati\u00e8re d\u2019immigration\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/immigration-les-debats-ne-sont-pas-raisonnables-pointe-le-directeur-de-l-ofii-didier-leschi-20250129"
    },
    {
        "title": "Arr\u00eats maladies, point d\u2019indice... Laurent Marcangeli confirme des mesures d'\u00e9conomies dans la fonction publique",
        "summary": "Le ministre a \u00e9galement confirm\u00e9 que le gouvernement renon\u00e7ait \u00e0 la suppression de 4000 postes dans l\u2019\u00c9ducation nationale, tout en renvoyant la d\u00e9cision finale au Parlement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/arrets-maladies-point-d-indice-laurent-marcangeli-confirme-des-mesures-d-economies-dans-la-fonction-publique-20250129"
    },
    {
        "title": "Un an apr\u00e8s les inondations historiques, la facture d\u2019assurance explose pour les sinistr\u00e9s du Pas-de-Calais",
        "summary": "\u00abQuand on a d\u00e9j\u00e0 subi les inondations \u00e0 trois reprises l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re et qu\u2019on se prend une augmentation de la cotisation d\u2019assurance de 100.000 euros, (...) c\u2019est une double peine\u00bb, estime l\u2019adjoint \u00e0 la mairie de Blendecques, Jean-Christophe Castelain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/un-an-apres-les-inondations-historiques-la-facture-d-assurance-explose-pour-les-sinistres-du-pas-de-calais-20250129"
    },
    {
        "title": "Censure, RGPD et serveur surcharg\u00e9... Le Figaro a test\u00e9 Deepseek, l\u2019IA chinoise qui veut concurrencer ChatGPT",
        "summary": "L\u2019application venue de Chine rivalise avec les g\u00e9ants de l\u2019intelligence artificielle. Mais le logiciel n\u2019\u00e9chappe pas au contr\u00f4le de P\u00e9kin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/censure-rgpd-et-serveur-surcharge-le-figaro-a-teste-deepseek-l-ia-chinoise-qui-veut-concurrencer-chatgpt-20250128"
    },
    {
        "title": "Un groupe de \u00absorciers myst\u00e9rieux\u00bb : qui se cache vraiment derri\u00e8re DeepSeek, la start-up chinoise qui bouscule les titans am\u00e9ricains de l\u2019IA",
        "summary": "R\u00c9CIT - Cr\u00e9\u00e9e par le dirigeant d\u2019un fonds sp\u00e9culatif chinois et une poign\u00e9e de chercheurs sortis d\u2019universit\u00e9s, la jeune soci\u00e9t\u00e9 chinoise bouscule l\u2019h\u00e9g\u00e9monie am\u00e9ricaine. P\u00e9kin regarde avec int\u00e9r\u00eat le succ\u00e8s de ses technologies.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/un-groupe-de-sorciers-mysterieux-qui-se-cache-vraiment-derriere-deepseek-la-start-up-chinoise-qui-bouscule-les-titans-americains-de-l-ia-20250128"
    },
    {
        "title": "Fiscalit\u00e9, charges, normes : approuvez-vous la col\u00e8re des grands patrons ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/fiscalite-charges-normes-approuvez-vous-la-colere-des-grands-patrons-20250129"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c7a retardera encore l\u2019installation d\u00e9finitive des jeunes m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes\u00bb : la quatri\u00e8me ann\u00e9e d\u2019internat suscite l\u2019inqui\u00e9tude",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - La quatri\u00e8me ann\u00e9e d\u2019internat, act\u00e9e en 2022 afin de lutter contre les d\u00e9serts m\u00e9dicaux et mise en place dans un an, reste assez floue dans ses modalit\u00e9s pratiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ca-retardera-encore-l-installation-definitive-des-jeunes-medecins-generalistes-la-quatrieme-annee-d-internat-suscite-l-inquietude-20250129"
    },
    {
        "title": "Menace d\u2019annexion du Groenland par Trump : \u00abl\u2019UE a elle aussi des instruments de r\u00e9torsion \u00e9conomique\u00bb, met en garde Benjamin Haddad",
        "summary": "\u00abPersonne ne peut venir remettre en question les fronti\u00e8res d\u2019un \u00c9tat souverain de l\u2019Union europ\u00e9enne\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le ministre fran\u00e7ais en charge de l\u2019Europe apr\u00e8s que le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a manifest\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises son int\u00e9r\u00eat pour le territoire sous souverainet\u00e9 danoise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/menace-d-annexion-du-groenland-par-trump-l-ue-a-elle-aussi-des-instruments-de-retorsion-economique-met-en-garde-benjamin-haddad-20250129"
    },
    {
        "title": "Six Nations : retour de la charni\u00e8re Dupont-Ntamack, J\u00e9gou et Auradou rempla\u00e7ants... Galthi\u00e9 d\u00e9voile son \u00e9quipe pour France-Galles",
        "summary": "Les Bleus d\u00e9butent leur campagne dans le Tournoi 2025 par la r\u00e9ception des Gallois, ce vendredi, au Stade de France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/six-nations-retour-de-la-charniere-dupont-ntamack-jegou-et-auradou-remplacants-galthie-devoile-son-equipe-pour-france-galles-20250129"
    },
    {
        "title": "C\u00e9sar: Le comte de Monte-Cristo, L\u2019Amour ouf puis Emilia Perez en t\u00eate des nominations",
        "summary": "Le comte de Monte-Cristo fait la course en t\u00eate, avec pas moins de 14 citations. Il devance d\u2019une courte t\u00eate L\u2019amour ouf et ses 13 citations. En troisi\u00e8me position du podium, le favori des Oscars Emilia P\u00e9rez a 12 nominations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/ceremonie-cesar/cesar-le-comte-de-monte-cristo-l-amour-ouf-puis-emilia-perez-en-tete-des-nominations-20250129"
    },
    {
        "title": "Tentative d\u2019enl\u00e8vement du Youtubeur Inoxtag : six suspects plac\u00e9s en garde \u00e0 vue",
        "summary": "Le 18 novembre dernier, des malfaiteurs cagoul\u00e9s avaient p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 dans l\u2019ancien domicile de ses parents situ\u00e9 \u00e0 Orgeval (Yvelines).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/tentative-d-enlevement-du-youtubeur-inoxtag-six-suspects-places-en-garde-a-vue-20250129"
    },
    {
        "title": "Bernard Arnault d\u00e9plore la hausse des imp\u00f4ts, Tondelier tance Bayrou sur l\u2019immigration, Le Comte de Monte-Cristo en t\u00eate aux C\u00e9sar... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l\u2019essentiel de l\u2019actualit\u00e9 parue ce mercredi 29 janvier au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/bernard-arnault-deplore-la-hausse-des-impots-tondelier-tance-bayrou-sur-l-immigration-le-comte-de-monte-cristo-en-tete-aux-cesar-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20250129"
    },
    {
        "title": "Lyon : un homme poignard\u00e9 dans la station de m\u00e9tro Guilloti\u00e8re, apr\u00e8s une banale bousculade",
        "summary": "Le suspect, film\u00e9, est activement recherch\u00e9 dans le cadre de l\u2019enqu\u00eate ouverte par le parquet de Lyon pour tentative d\u2019homicide involontaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/lyon-un-homme-poignarde-dans-la-station-de-metro-guillotiere-apres-une-banale-bousculade-20250129"
    },
    {
        "title": "\u00abOn ne parle plus de Brest uniquement pour la m\u00e9t\u00e9o\u00bb: r\u00e9cit d\u2019une folle et historique \u00e9pop\u00e9e avant de d\u00e9fier le Real Madrid",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le club breton, d\u00e9j\u00e0 qualifi\u00e9 pour les barrages de la Ligue des champions, ne cesse d\u2019\u00e9tonner et de repousser ses limites.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/on-ne-parle-plus-de-brest-uniquement-pour-la-meteo-recit-d-une-folle-et-historique-epopee-avant-de-defier-le-real-madrid-20250129"
    },
    {
        "title": "Meurtre d\u2019\u00c9lias : le parcours judiciaire \u00e9difiant des agresseurs",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Les deux suspects, \u00e2g\u00e9s de 16 et 17 ans, ont encha\u00een\u00e9 les infractions d\u00e8s leur plus jeune \u00e2ge.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/meurtre-d-elias-le-parcours-judiciaire-edifiant-des-agresseurs-20250129"
    },
    {
        "title": "Mort d\u2019\u00c9lias : Fran\u00e7ois Bayrou invite les d\u00e9put\u00e9s \u00e0 se \u00absaisir de (la) question du port des armes blanches\u00bb",
        "summary": "\u00abL\u2019id\u00e9e que des couteaux port\u00e9s par des jeunes ne fassent l\u2019objet d\u2019aucune sanction, \u00e7a nourrit aussi le sentiment d\u2019impunit\u00e9\u00bb, estime le premier ministre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/mort-d-elias-francois-bayrou-invite-les-deputes-a-se-saisir-de-la-question-du-port-des-armes-blanches-20250128"
    },
    {
        "title": "Mort d\u2019\u00c9lias : \u00abIl faut changer la philosophie p\u00e9nale de la justice des mineurs\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - La r\u00e9ponse p\u00e9nale n\u2019est plus adapt\u00e9e \u00e0 l\u2019ultraviolence de certains d\u00e9linquants mineurs, plaide la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale du syndicat Unit\u00e9-magistrats B\u00e9atrice Brug\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/mort-d-elias-il-faut-changer-la-philosophie-penale-de-la-justice-des-mineurs-20250127"
    },
    {
        "title": "Paris : col\u00e8re du maire du XVIe d\u2019arrondissement apr\u00e8s la r\u00e9quisition d\u2019un gymnase par la ville pour accueillir des migrants",
        "summary": "En plein cours de sport, les \u00e9l\u00e8ves d\u2019une \u00e9cole voisine ont d\u00fb ramasser leurs affaires et quitter les lieux. Ni la mairie du 16e arrondissement, ni la direction de l\u2019\u00e9tablissement scolaire n\u2019en avaient \u00e9t\u00e9 averties.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-colere-du-maire-du-xvie-d-arrondissement-apres-la-requisition-d-un-gymnase-par-la-ville-pour-accueillir-des-migrants-20250129"
    },
    {
        "title": "LVMH: \u00abdouche froide\u00bb pour Bernard Arnault et pour l\u2019action",
        "summary": "NOTRE CONSEIL ACTION SUR LVMH - Le num\u00e9ro un mondial du luxe a r\u00e9alis\u00e9 un chiffre d\u2019affaires meilleur qu\u2019attendu mais a d\u00e9\u00e7u au niveau de ses marges: le titre d\u00e9croche.",
        "link": "https://bourse.lefigaro.fr/actu-conseils/lvmh-douche-froide-pour-bernard-arnault-et-pour-l-action-20250129"
    },
    {
        "title": "\u00abHaine\u00bb, \u00abennemi\u00bb, \u00abdanger\u00bb : en Alg\u00e9rie, une vive campagne de presse contre Bruno Retailleau",
        "summary": "Derri\u00e8re la nouvelle charge contre le traitement des Alg\u00e9riens \u00e0 la PAF de l\u2019a\u00e9roport de Paris-Charles de Gaulle et la convocation de l\u2019ambassadeur de France en Alg\u00e9rie, Alger veut cibler le ministre fran\u00e7ais de l\u2019Int\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/haine-ennemi-danger-en-algerie-une-vive-campagne-de-presse-contre-bruno-retailleau-20250129"
    },
    {
        "title": "Soudan du Sud : 20 morts dans le crash d'un avion",
        "summary": "\u00abIl y avait 21 personnes \u00e0 bord. Pour le moment, il n\u2019y a qu\u2019un seul survivant\u00bb, a annonc\u00e9 le ministre de l\u2019information de l\u2019\u00c9tat de l\u2019Unit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/soudan-du-sud-20-morts-dans-le-crash-d-un-avion-20250129"
    },
    {
        "title": "L'aide \u00e0 Gaza retard\u00e9e par Isra\u00ebl risque d'impacter la lib\u00e9ration des otages, affirme un responsable du Hamas",
        "summary": "\u00abNous pr\u00e9venons que les retards persistants et le non-respect de ces points affecteront la progression naturelle de l\u2019accord, y compris les \u00e9changes de prisonniers\u00bb, a indiqu\u00e9 un responsable du Hamas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-aide-a-gaza-retardee-par-israel-risque-d-impacter-la-liberation-des-otages-affirme-un-responsable-du-hamas-20250129"
    },
    {
        "title": "\u00abNi LFI, ni RN, non au d\u00e9sordre\u00bb : finalement, Gabriel Attal renvoie Jean-Luc M\u00e9lenchon et Marine Le Pen dos-\u00e0-dos",
        "summary": "L\u2019ex-premier ministre, qui avait appel\u00e9 \u00e0 choisir le \u00abbulletin\u00bb LFI pour faire barrage au RN aux l\u00e9gislatives, entame un changement de strat\u00e9gie dans une campagne de communication militante qui repose sur des affiches \u00e0 sa gloire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/ni-lfi-ni-rn-non-au-desordre-finalement-gabriel-attal-renvoie-jean-luc-melenchon-et-marine-le-pen-dos-a-dos-20250129"
    },
    {
        "title": "Budget : le PS veut des gages, le gouvernement d\u00e9nonce une \u00abprise d\u2019otages\u00bb sur l\u2019immigration",
        "summary": "\u00abNous souhaitons qu\u2019il n\u2019y ait aucune prise d\u2019otage de quelque nature que ce soit sur le budget\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 ce mercredi Sophie Primas, la porte-parole du gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/polemique-sur-l-immigration-le-gouvernement-appelle-les-socialistes-a-ne-pas-prendre-le-budget-en-otage-20250129"
    },
    {
        "title": "\u00abS\u2019ils arrivent avec leurs gros sabots d\u2019urbains, ils ne seront pas int\u00e9gr\u00e9s\u00bb : le mariage haut en couleur entre n\u00e9oruraux et paysans",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Une \u00e9tude intitul\u00e9e \u00abRetour \u00e0 la terre et choc des cultures\u00bb analyse l\u2019int\u00e9gration de nouvelles populations dans les campagnes, des citadins reconvertis en agriculteurs. Malgr\u00e9 des divergences, la cohabitation se r\u00e9v\u00e8le souvent positive.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/s-ils-arrivent-avec-leurs-gros-sabots-d-urbains-ils-ne-seront-pas-integres-le-mariage-haut-en-couleur-entre-neoruraux-et-paysans-20250128"
    },
    {
        "title": "400 migrants occupent toujours la Ga\u00eet\u00e9 Lyrique, \u00ab\u00a0une catastrophe sanitaire\u00a0\u00bb",
        "summary": "Environ 200 migrants isol\u00e9s ont pris possession le 10 d\u00e9cembre de la salle de spectacle du IIIe\u00a0arrondissement. Depuis, leur nombre \u00e0 presque doubl\u00e9 et aucune solution ne semble se d\u00e9gager.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/400-migrants-occupent-toujours-la-gaite-lyrique-la-directrice-criant-une-catastrophe-sanitaire-20250129"
    },
    {
        "title": "Les adieux \u00e9mouvants \u00e0 Bertrand Blier, le \u00abboutefeu goguenard\u00bb du cin\u00e9ma fran\u00e7ais",
        "summary": "Les obs\u00e8ques de l\u2019anticonformiste du cin\u00e9ma fran\u00e7ais se sont d\u00e9roul\u00e9es mercredi matin \u00e0 Paris en pr\u00e9sence de nombreuses personnalit\u00e9s. L\u2019inhumation aura lieu dans l\u2019intimit\u00e9 au cimeti\u00e8re de Montmartre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/les-adieux-emouvants-a-bertrand-blier-le-boutefeu-goguenard-du-cinema-francais-20250129"
    },
    {
        "title": "Cedeao : le Burkina, le Mali et le Niger quittent officiellement l\u2019institution r\u00e9gionale",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/cedeao-le-burkina-le-mali-et-le-niger-quittent-officiellement-l-institution-regionale-20250129"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni : accus\u00e9 d'agression sexuelle, l\u2019\u00e9v\u00eaque de Liverpool nie fermement",
        "summary": "L\u2019\u00e9v\u00eaque dit avoir r\u00e9pondu \u00e0 une enqu\u00eate effectu\u00e9e au sein de l\u2019\u00c9glise en 2013. Certaines accusations \u00abont fait l\u2019objet d\u2019une enqu\u00eate de la police, qui n\u2019a pas donn\u00e9 suite\u00bb, affirme-t-il, en se disant pr\u00eat \u00e0 participer \u00e0 toute nouvelle enqu\u00eate \u00abjug\u00e9e n\u00e9cessaire\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/royaume-uni-accuse-d-agression-sexuelle-l-eveque-de-liverpool-nie-fermement-20250129"
    },
    {
        "title": "Deux mois d\u2019interdiction d\u2019exercer pour le gyn\u00e9cologue qui avait refus\u00e9 d\u2019examiner une femme trans",
        "summary": "En ao\u00fbt 2023, ce praticien palois s\u2019\u00e9tait d\u00e9clar\u00e9 incomp\u00e9tent sur le cas d\u2019un homme devenu femme, d\u00e9clenchant les foudres d\u2019associations LGBT.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/deux-mois-d-interdiction-d-exercer-pour-le-gynecologue-qui-avait-refuse-d-examiner-une-femme-trans-20250129"
    },
    {
        "title": "Essonne : un policier renvoy\u00e9 devant la cour criminelle pour l'\u00e9borgnement d'un jeune en 2020",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/essonne-un-policier-renvoye-devant-la-cour-criminelle-pour-l-eborgnement-d-un-jeune-en-2020-20250129"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni : le soutien au Brexit au plus bas selon un sondage, une majorit\u00e9 pour un retour dans l'UE",
        "summary": "Cinq ans plus tard, seulement 30% des Britanniques affirment que le pays a bien fait de voter en faveur du Brexit, selon un sondage YouGov r\u00e9alis\u00e9 aupr\u00e8s de 2225 personnes, le plus faible niveau de soutien au d\u00e9part de l\u2019UE jamais enregistr\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/royaume-uni-le-soutien-au-brexit-au-plus-bas-selon-un-sondage-une-majorite-pour-un-retour-dans-l-ue-20250129"
    },
    {
        "title": "Un car scolaire fait une chute de 20 m\u00e8tres dans un foss\u00e9 pr\u00e8s de Lyon",
        "summary": "Les quatre passagers ainsi que le conducteur se sont miraculeusement sortis d\u2019un spectaculaire accident de car, avec seulement des blessures superficielles, ce mercredi matin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/un-car-scolaire-fait-une-chute-de-20-metres-dans-un-fosse-pres-de-lyon-20250129"
    },
    {
        "title": "Temp\u00e9rature de 460 \u00b0C, atmosph\u00e8re toxique, pression colossale\u2026 Pourquoi l\u2019Europe s\u2019int\u00e9resse \u00e0 nouveau \u00e0 V\u00e9nus",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019Agence spatiale europ\u00e9enne a pass\u00e9 un contrat de 367\u00a0millions d\u2019euros pour la construction de la sonde d\u2019exploration EnVision, qui doit d\u00e9coller \u00e0 bord d\u2019Ariane 6 en 2031.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/temperature-de-460-0c-atmosphere-toxique-pression-colossale-pourquoi-l-europe-s-interesse-a-nouveau-a-venus-20250128"
    },
    {
        "title": "Le sc\u00e9nariste de Mortelle Ad\u00e8le menace de poser son crayon apr\u00e8s un d\u00e9saccord avec Bayard Jeunesse",
        "summary": "Le cr\u00e9ateur de la s\u00e9rie de bande dessin\u00e9e jeunesse fran\u00e7aise a choisi de se d\u00e9solidariser de son ex-\u00e9diteur, en d\u00e9non\u00e7ant leurs pratiques et leurs op\u00e9rations commerciales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/livres/le-scenariste-de-mortelle-adele-menace-de-poser-son-crayon-apres-un-desaccord-avec-bayard-jeunesse-20250129"
    },
    {
        "title": "Jeux olympiques : Kirsty Coventry esp\u00e8re briser le plafond de verre du CIO",
        "summary": "La nageuse zimbabw\u00e9enne esp\u00e8re devenir la premi\u00e8re femme et la premi\u00e8re Africaine \u00e0 \u00eatre \u00e9lue \u00e0 la pr\u00e9sidence du Comit\u00e9 international olympique. Elle passe, comme les 6 autres candidats, le grand oral, ce jeudi",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/cio-kirsty-coventry-espere-briser-le-plafond-de-verre-20250129"
    },
    {
        "title": "L\u2019ancien ministre Alain Lambert condamn\u00e9 \u00e0 deux ans de prison avec sursis pour trafic d'influence passif",
        "summary": "Le tribunal correctionnel a assorti cette peine d\u2019une amende de 100.000 euros et d\u2019une peine de cinq ans d\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/l-ancien-ministre-alain-lambert-condamne-a-deux-ans-de-prison-avec-sursis-pour-trafic-d-influence-passif-20250129"
    },
    {
        "title": "Allemagne : Olaf Scholz s'inqui\u00e8te d'une alliance avec l'extr\u00eame droite contre les migrants, qui serait une \u00aberreur impardonnable\u00bb",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s allemands se prononcent ce mercredi sur des motions pr\u00e9conisant un net durcissement des r\u00e8gles migratoires du pays, qui pourraient \u00eatre adopt\u00e9es avec le soutien de l\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/allemagne-olaf-scholz-s-inquiete-d-une-alliance-avec-l-extreme-droite-contre-les-migrants-qui-serait-une-erreur-impardonnable-20250129"
    },
    {
        "title": "\u00abNous avons eu une vie incroyable\u00bb : les confidences au Figaro de la veuve et du fils de Nicolas Florian, l\u2019ancien maire de Bordeaux",
        "summary": "ENTRETIEN - Nicolas Florian est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 brutalement d\u2019un AVC, \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 55 ans, dimanche. Sa femme, H\u00e9l\u00e8ne, et leur fils, Antoine, ont choisi de prendre la parole dans les colonnes du Figaro pour lui rendre hommage.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/nous-avons-eu-une-vie-incroyable-les-confidences-au-figaro-de-la-veuve-et-du-fils-de-nicolas-florian-l-ancien-maire-de-bordeaux-20250129"
    },
    {
        "title": "\u00abTu crois que je vais me balader avec quelqu\u2019un qui vote Zemmour ?\u00bb : quand la politique brise des amiti\u00e9s",
        "summary": "R\u00c9CIT - Si les d\u00e9saccords politiques sont les conditions d\u2019une d\u00e9mocratie en bonne sant\u00e9, la moralisation \u00e0 outrance des d\u00e9bats, notamment pratiqu\u00e9e par l\u2019extr\u00eame gauche, peut transformer les relations amicales en v\u00e9ritables tribunaux priv\u00e9s et provoquer la rupture.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/tu-crois-que-je-vais-me-balader-avec-quelqu-un-qui-vote-zemmour-quand-la-politique-brise-des-amities-20250129"
    },
    {
        "title": "\u00c9ducation \u00e0 la sexualit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole : \u00c9lisabeth Borne donne des gages au camp \u00abprogressiste\u00bb",
        "summary": "Le Conseil sup\u00e9rieur de l\u2019\u00c9ducation a examin\u00e9 ce mercredi le projet de programme. La ministre ne s\u2019interdit pas de modifier le texte, que les syndicats enseignants jugent trop timide et trop conservateur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/education-a-la-sexualite-a-l-ecole-elisabeth-borne-donne-des-gages-au-camp-progressiste-20250129"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : quand les s\u00e9nateurs proposent de faire payer les propri\u00e9taires de cryptos",
        "summary": "Lors de l\u2019examen du projet de loi de finances, les \u00e9lus de droite et du centre ont d\u00e9pos\u00e9 des amendements visant \u00e0 retrouver des marges de man\u0153uvre financi\u00e8re. Ceux-ci font partie du texte valid\u00e9 la semaine derni\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/budget-2025-quand-les-senateurs-proposent-de-faire-payer-les-proprietaires-de-cryptos-20250129"
    },
    {
        "title": "\u00abSubmersion\u00bb migratoire : les chiffres qui donnent raison \u00e0 Fran\u00e7ois Bayrou",
        "summary": "TRIBUNE - Si le choix du mot \u00absubmersion\u00bb rel\u00e8ve d\u2019une dimension subjective, le caract\u00e8re radicalement in\u00e9dit de la situation migratoire qui est d\u00e9sormais celle de notre pays est irr\u00e9cusable, d\u00e9montre Nicolas Pouvreau-Monti, directeur de l\u2019Observatoire de l\u2019immigration et de la d\u00e9mographie, chiffres \u00e0 l\u2019appui.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/submersion-migratoire-les-chiffres-qui-donnent-raison-a-francois-bayrou-20250129"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : un pilote de l\u2019US Air Force s\u2019\u00e9jecte quelques secondes avant le crash brutal de son avion",
        "summary": "VID\u00c9O - Ce mardi 28 janvier, un impressionnant accident d\u2019aviation a eu lieu au-dessus de la base militaire d\u2019Eielson en Alaska. Un pilote de l\u2019arm\u00e9e am\u00e9ricaine s\u2019est \u00e9ject\u00e9 in extremis de son avion, alors que celui-ci \u00e9tait en train de s\u2019\u00e9craser.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/etats-unis-un-pilote-de-l-us-air-force-s-ejecte-quelques-secondes-avant-le-crash-brutal-de-son-avion-20250129"
    },
    {
        "title": "Air France va reprendre ses vols vers Beyrouth \u00e0 partir de samedi, apr\u00e8s plusieurs mois d\u2019interruption",
        "summary": "Transavia recommencera pour sa part \u00e0 relier Paris-Orly \u00e0 la capitale libanaise le 13 f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/air-france-va-reprendre-ses-vols-vers-beyrouth-a-partir-de-samedi-apres-plusieurs-mois-d-interruption-20250129"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : \u00abJe ne suis pas antivaccin\u00bb, assure aux s\u00e9nateurs Robert F. Kennedy Jr, choisi par Trump pour la Sant\u00e9",
        "summary": "Cet avocat en droit de l\u2019environnement s\u2019est fait ces derni\u00e8res ann\u00e9es le relais de nombreuses th\u00e9ories du complot.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-je-ne-suis-pas-antivaccin-assure-aux-senateurs-robert-f-kennedy-jr-choisi-par-trump-pour-la-sante-20250129"
    },
    {
        "title": "L\u2019escroc Tony Peillon, le \u00abRocancourt du Tarn\u00bb, condamn\u00e9 pour viols \u00e0 17 ans de r\u00e9clusion",
        "summary": "Les juges ont, conform\u00e9ment aux r\u00e9quisitions du minist\u00e8re public, retenu comme circonstance aggravante la multiplicit\u00e9 des victimes ainsi que la vuln\u00e9rabilit\u00e9 de trois d\u2019entre elles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/l-escroc-tony-peillon-le-rocancourt-du-tarn-condamne-pour-viols-a-17-ans-de-reclusion-20250129"
    },
    {
        "title": "Su\u00e8de : le gouvernement envisage de louer des places de prison \u00e0 l\u2019\u00e9tranger pour des d\u00e9tenus",
        "summary": "Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, la Su\u00e8de s\u2019est efforc\u00e9e d\u2019endiguer les fusillades et les attaques \u00e0 l\u2019explosif li\u00e9es \u00e0 des r\u00e8glements de compte entre bandes criminelles rivales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/suede-le-gouvernement-envisage-de-louer-des-places-de-prison-a-l-etranger-pour-des-detenus-20250129"
    },
    {
        "title": "En \u00cele-de-France, la carte Libert\u00e9+ attire 10.000 nouveaux abonn\u00e9s par jour",
        "summary": "Libert\u00e9+ compte d\u00e9sormais 800.000 abonn\u00e9s, selon l\u2019autorit\u00e9 organisatrice des transports en \u00cele-de-France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/en-ile-de-france-la-carte-liberte-attire-10-000-nouveaux-abonnes-par-jour-20250129"
    },
    {
        "title": "L\u2019a\u00e9roport de Bordeaux-M\u00e9rignac sera-t-il bient\u00f4t l\u2019un des plus restrictifs de France sur les nuisances sonores\u00a0?",
        "summary": "Les r\u00e9sultats d\u2019une \u00e9tude d\u2019impact sur l\u2019a\u00e9roport de Bordeaux-M\u00e9rignac, ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s mercredi par le pr\u00e9fet de la Gironde, \u00c9tienne Guyot. Le sc\u00e9nario privil\u00e9gi\u00e9 pr\u00e9voit une importante restriction des nuisances sonores nocturnes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/l-aeroport-de-bordeaux-merignac-sera-t-il-bientot-l-un-des-plus-restrictifs-de-france-sur-les-nuisances-sonores-20250129"
    },
    {
        "title": "L\u2019Espagne revalorise de nouveau le salaire minimum de 4,4%",
        "summary": "Cette revalorisation, d\u2019un montant de 50 euros brut par mois, porte le salaire mensuel minimum espagnol, vers\u00e9 dans le pays sur 14 mois, \u00e0 1184 euros brut.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/l-espagne-revalorise-de-nouveau-le-salaire-minimum-de-4-4-20250129"
    },
    {
        "title": "Loi narcotrafic : qu\u2019est-ce que le statut de \u00abrepenti\u00bb, dont la refonte a \u00e9t\u00e9 ent\u00e9rin\u00e9e par le S\u00e9nat ?",
        "summary": "FOCUS - La chambre haute a adopt\u00e9 cette disposition de la proposition de loi visant \u00e0 sortir la France du pi\u00e8ge du narcotrafic.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/loi-narcotrafic-qu-est-ce-que-le-statut-de-repenti-dont-la-refonte-a-ete-enterinee-par-le-senat-20250129"
    },
    {
        "title": "Meurtre d\u2019Elias : \u00abQuand l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 explose \u00e0 Paris, Anne Hidalgo se f\u00e9licite d\u2019avoir trouv\u00e9 un hashtag\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/TRIBUNE - Trois jours apr\u00e8s le meurtre d\u2019Elias, la mairie de Paris a r\u00e9pliqu\u00e9 par la promotion d\u2019un nouveau hashtag : #stopcouteaux. La conseill\u00e8re LR Nelly Garnier y voit une nouvelle preuve de la d\u00e9connexion et de l\u2019ang\u00e9lisme de la gauche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/meurtre-d-elias-quand-l-insecurite-explose-a-paris-anne-hidalgo-se-felicite-d-avoir-trouve-un-hashtag-20250129"
    },
    {
        "title": "En l\u2019espace d\u2019une d\u00e9cennie, dix millions d\u2019immigrants devraient arriver au Royaume-Uni",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Avec une augmentation presque enti\u00e8rement due au solde migratoire, la population britannique devrait atteindre 72,5\u00a0millions en 2032, d\u00e9passant celle de la France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-l-espace-d-une-decennie-dix-millions-d-immigrants-devraient-arriver-au-royaume-uni-20250129"
    },
    {
        "title": "L\u2019expulsion de l\u2019influenceur \u00abDoualemn\u00bb vers l\u2019Alg\u00e9rie suspendue par la justice",
        "summary": "L\u2019homme de 59 ans avait \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 \u00e0 Montpellier, apr\u00e8s une vid\u00e9o litigieuse post\u00e9e sur TikTok. \u00abDoualemn\u00bb avait \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9 vers l\u2019Alg\u00e9rie mi-janvier d\u2019o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9 en France le soir m\u00eame, l\u2019Alg\u00e9rie l\u2019ayant \u00abinterdit de territoire\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/l-expulsion-de-l-influenceur-doualemn-vers-l-algerie-suspendue-par-la-justice-20250129"
    },
    {
        "title": "Face aux socialistes, Bayrou assume l\u2019expression de \u00absentiment de submersion\u00bb et plaide pour une meilleure int\u00e9gration",
        "summary": "Le premier ministre a d\u00e9plor\u00e9 qu\u2019\u00abon ne retien(ne) dans cette expression que le mot de submersion et non celui de sentiment\u00bb, selon des propos lus devant les s\u00e9nateurs ce mercredi par le ministre des Relations avec le Parlement Patrick Mignola.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/face-aux-socialistes-bayrou-assume-l-expression-de-sentiment-de-submersion-et-plaide-pour-une-meilleure-integration-20250129"
    },
    {
        "title": "Un avion civil am\u00e9ricain, pr\u00e9curseur d'un successeur au Concorde, franchit le mur du son",
        "summary": "La technologie du XB-1, qui ressemble \u00e0 un avion de chasse militaire, est amen\u00e9e \u00e0 \u00eatre transpos\u00e9e sur l\u2019appareil Overture, destin\u00e9 au transport de passagers \u00e0 une vitesse maximale de Mach 1.7, sur plus de 600 liaisons dans le monde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/un-avion-civil-americain-precurseur-d-un-successeur-au-concorde-franchit-le-mur-du-son-20250129"
    },
    {
        "title": "\u00abElle s\u2019est montr\u00e9e intraitable\u00bb : qui est Karoline Leavitt, plus jeune porte-parole de l\u2019histoire de la Maison-Blanche ?",
        "summary": "PORTRAIT - La jeune femme de 27 ans a tenu son premier compte rendu \u00e0 la presse du mandat, lundi. Imperturbable, cette trumpiste de toujours souhaite notamment mettre en avant de \u00abnouvelles voix m\u00e9diatiques\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/elle-s-est-montree-intraitable-qui-est-karoline-leavitt-plus-jeune-porte-parole-de-l-histoire-de-la-maison-blanche-20250129"
    },
    {
        "title": "Baisse des tarifs de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9, r\u00e9forme de l\u2019audiovisuel public, hausse des prix du tabac... Ce qui change au 1er f\u00e9vrier",
        "summary": "Les Fran\u00e7ais verront bient\u00f4t leur facture d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 baisser en ce d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, mais attention au porte-monnaie des fumeurs qui, eux, perdront en pouvoir d\u2019achat avec la hausse annonc\u00e9e des tarifs du tabac.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/baisse-des-tarifs-de-l-electricite-reforme-de-l-audiovisuel-public-hausse-des-prix-du-tabac-ce-qui-change-au-1er-fevrier-20250129"
    },
    {
        "title": "Anouk Ricard, reine de la fable animali\u00e8re d\u00e9cal\u00e9e, Grand prix du Festival de BD d\u2019Angoul\u00eame",
        "summary": "Connue pour ses r\u00e9cits animaliers p\u00e9tris d\u2019humour absurde et surr\u00e9aliste, la dessinatrice a \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9e par la profession, ce mercredi soir. Elle succ\u00e8de \u00e0 Posy Simmonds.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bd/anouk-ricard-reine-de-la-fable-animaliere-decalee-grand-prix-du-festival-de-bd-d-angouleme-20250129"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019est-ce que le Fonds souverain norv\u00e9gien, actionnaire de Tesla, qui a vot\u00e9 contre la r\u00e9mun\u00e9ration d\u2019Elon Musk ?",
        "summary": "INFOGRAPHIES \u2013 Cr\u00e9\u00e9 au d\u00e9but des ann\u00e9es 1990 et aliment\u00e9 par les revenus p\u00e9troliers du pays, le fonds souverain norv\u00e9gien dispose de parts dans pr\u00e8s de 9000 entreprises \u00e0 travers le monde, dont \u00e0 peine 1% dans le constructeur automobile am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/qu-est-ce-que-le-fonds-souverain-norvegien-actionnaire-de-tesla-qui-a-vote-contre-la-remuneration-d-elon-musk-20250129"
    },
    {
        "title": "RER, TER, Transiliens : d\u2019importantes perturbations attendues mi-f\u00e9vrier dans les transports au nord de Paris",
        "summary": "Les travaux pr\u00e9vus, d\u2019un montant de 50 millions d\u2019euros, consistent \u00e0 installer \u00e0 Saint-Denis un pont m\u00e9tallique de 1800 tonnes, qui doit remplacer le \u00abpont des cath\u00e9drales\u00bb, datant de 1894.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/rer-ter-transiliens-d-importantes-perturbations-attendues-mi-fevrier-dans-les-transports-au-nord-de-paris-20250129"
    },
    {
        "title": "La RATP veut recruter pr\u00e8s de 5500 personnes en \u00cele-de-France en 2025",
        "summary": "Dans le d\u00e9tail, parmi les 3800 CDI, la RATP veut notamment de recruter 1600 conducteurs de bus et 600 agents de gares et stations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/la-ratp-veut-recruter-plus-de-5500-personnes-en-ile-de-france-en-2025-20250129"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faut remettre de l\u2019ordre\u00bb : en 2025, la RATP met le paquet pour retrouver un r\u00e9seau de bus performant",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Ouverture \u00e0 la concurrence, am\u00e9lioration de l\u2019offre, cohabitation avec les mobilit\u00e9s douces... Les d\u00e9fis sont majeurs pour redonner toute son attractivit\u00e9 aux bus parisiens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/il-faut-remettre-de-l-ordre-en-2025-la-ratp-met-le-paquet-pour-retrouver-un-reseau-de-bus-performant-20250129"
    }
]