[
    {
        "title": "\u00abToutes les portes nous sont ferm\u00e9es\u00bb: la difficile reconversion des macronistes d\u00e9faits aux l\u00e9gislatives",
        "summary": "R\u00c9CIT - Apr\u00e8s le revers des l\u00e9gislatives, le parti pr\u00e9sidentiel a perdu pr\u00e8s de 70&amp;nbsp;d\u00e9put\u00e9s. Nombre d\u2019entre eux peinent encore \u00e0 retrouver un emploi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/toutes-les-portes-nous-sont-fermees-la-difficile-reconversion-des-macronistes-defaits-aux-legislatives-20240820"
    },
    {
        "title": "Assembl\u00e9e nationale : le RN se pr\u00e9pare \u00e0 une nouvelle dissolution",
        "summary": "La vice-pr\u00e9sidente du Rassemblement national, Edwige Diaz, a affirm\u00e9 mardi qu\u2019 \u00abune nouvelle dissolution\u00bb de l\u2019Assembl\u00e9e \u00e9tait \u00abla seule issue possible\u00bb pour sortir la France de l\u2019\u00ab\u00e9tat de paralysie\u00bb auquel conduit le r\u00e9sultat des \u00e9lections l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/assemblee-nationale-le-rn-se-prepare-a-une-nouvelle-dissolution-20240820"
    },
    {
        "title": "\u00abTout le monde est dans le flou\u00bb: face au blocage politique, le grand d\u00e9sarroi des d\u00e9put\u00e9s",
        "summary": "R\u00c9CIT - Pr\u00e8s d\u2019un mois et demi apr\u00e8s leur \u00e9lection, les d\u00e9put\u00e9s attendent toujours les choix de l\u2019ex\u00e9cutif et une date de rentr\u00e9e pour attaquer l\u2019examen du budget.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/tout-le-monde-est-dans-le-flou-face-au-blocage-politique-le-grand-desarroi-des-deputes-20240820"
    },
    {
        "title": "Budget : Gabriel Attal propose la reconduction des cr\u00e9dits de l'\u00c9tat \u00e0 l\u2019identique en 2025",
        "summary": "\u00abLa pr\u00e9occupation principale du premier ministre, c'est que le gouvernement qui lui succ\u00e9dera ait les moyens de pr\u00e9senter un budget dans les temps pr\u00e9vus par les lois organiques\u00bb, selon Matignon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/budget-gabriel-attal-propose-la-reconduction-des-credits-de-l-etat-a-l-identique-en-2025-20240820"
    },
    {
        "title": "\u00abOn ne sait plus quoi faire\u00bb : \u00e0 Mad\u00e8re, le cauchemar de touristes fran\u00e7ais bloqu\u00e9s \u00e0 l\u2019a\u00e9roport depuis des jours",
        "summary": "Des centaines de voyageurs ne peuvent rentrer en raison de vents violents. Certains touristes h\u00e9sitent \u00e0 \u00e9crire \u00e0 l'ambassade de France pour trouver une solution.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/on-ne-sait-plus-quoi-faire-a-madere-le-cauchemar-de-touristes-francais-bloques-a-l-aeroport-depuis-des-jours-20240820"
    },
    {
        "title": "\u00abRien ne pouvait \u00eatre fait pour ce bateau\u00bb : de la soir\u00e9e festive au naufrage, la nuit o\u00f9 tout a bascul\u00e9 pour Mike Lynch et ses invit\u00e9s",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le millionnaire britannique avait r\u00e9uni ses proches sur un yacht en Sicile, pr\u00e8s de Porticello, pour f\u00eater sa victoire apr\u00e8s un long bras de fer judiciaire. Une temp\u00eate aussi soudaine que violente a transform\u00e9 la croisi\u00e8re en cauchemar.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/rien-ne-pouvait-etre-fait-pour-ce-bateau-de-la-soiree-festive-au-naufrage-la-nuit-ou-tout-a-bascule-pour-mike-lynch-et-ses-invites-20240820"
    },
    {
        "title": "Naufrage en Sicile : deux jours avant la disparition de Mike Lynch, son coaccus\u00e9 dans une affaire de fraude tu\u00e9 par une automobiliste",
        "summary": "Quelques jours avant le naufrage du magnat britannique, l\u2019ancien vice-pr\u00e9sident de sa soci\u00e9t\u00e9 Autonomy, Stephen Chamberlain, a \u00e9t\u00e9 victime d\u2019un accident de la route.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/naufrage-en-sicile-le-coaccuse-du-magnat-britannique-disparu-en-mer-a-ete-tue-dans-un-accident-20240820"
    },
    {
        "title": "Affaire Elisa Pilarski : son compagnon sera jug\u00e9 pour homicide involontaire par agression de son chien",
        "summary": "Seul le chien Curtis, appartenant \u00e0 Christophe Ellul, a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 comme \u00e9tant \u00e0 l'origine des blessures ayant caus\u00e9 la mort de la victime, fin 2019.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/affaire-elisa-pilarski-son-compagnon-sera-juge-pour-homicide-involontaire-par-agression-de-son-chien-20240820"
    },
    {
        "title": "Gamescom : Call of Duty, Borderlands 4 et Peter Molyneux s'invitent \u00e0 l'ouverture du plus gros salon du jeu vid\u00e9o",
        "summary": "Face \u00e0 un parterre de plus de 5000 personnes r\u00e9unissant journalistes, professionnels du jeu vid\u00e9o et fans, les sorties des mois \u00e0 venir ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s lors d'une c\u00e9r\u00e9monie millim\u00e9tr\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/gamescom-call-of-duty-borderlands-4-et-peter-molyneux-s-invitent-a-l-ouverture-du-plus-gros-salon-du-jeu-video-20240820"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : Lille domine le Slavia Prague en barrages aller et prend une option",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 des buts de David et Zhegrova, le LOSC a dispos\u00e9 du Slavia Prague (2-0), mardi, en barrages aller de la Ligue des champions. Les Nordistes d\u00e9fendront cet avantage au retour, en R\u00e9publique tch\u00e8que, mercredi 28 ao\u00fbt.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-lille-domine-le-slavia-prague-en-barrages-aller-et-prend-une-option-20240820"
    },
    {
        "title": "\u00abPour \u00e9pouser une femme, il faut l'accord du tuteur\u00bb : l\u2019inqui\u00e9tant profil de l\u2019imam Isma\u00efl, dont la mosqu\u00e9e est menac\u00e9e de fermeture",
        "summary": "EXCLUSIF - L\u2019imam fran\u00e7ais Isma\u00efl, de son vrai nom Sma\u00efn Bendjilali, est dans le viseur des autorit\u00e9s depuis des ann\u00e9es. Habitu\u00e9 aux pol\u00e9miques, il avait notamment pris la d\u00e9fense de son confr\u00e8re expuls\u00e9 Mahjoub Mahjoubi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pour-epouser-une-femme-il-faut-l-accord-du-tuteur-l-inquietant-profil-de-l-imam-ismail-dont-la-mosquee-est-menacee-de-fermeture-20240820"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Marseille, une mosqu\u00e9e des quartiers nord accus\u00e9e de \u00abl\u00e9gitimer la violence\u00bb menac\u00e9e de fermeture",
        "summary": "La mosqu\u00e9e des Bleuets est sous le coup d\u2019une proc\u00e9dure de fermeture administrative, diligent\u00e9e par la pr\u00e9fecture de police des Bouches-du-Rh\u00f4ne \u00e0 la demande du ministre de l\u2019Int\u00e9rieur, G\u00e9rald Darmanin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/a-marseille-une-mosquee-des-quartiers-nord-accusee-de-legitimer-la-violence-menacee-de-fermeture-20240820"
    },
    {
        "title": "\u00abMon endettement est presque \u00e0 z\u00e9ro\u00bb: Arnaud Lagard\u00e8re poursuit la vente de ses actions \u00e0 Vincent Bollor\u00e9",
        "summary": "L\u2019homme d\u2019affaires, dont le groupe est entr\u00e9 l\u2019an pass\u00e9 dans le giron de Vivendi, ne poss\u00e8de d\u00e9sormais plus que 5&amp;nbsp;% du capital de l\u2019empire b\u00e2ti par son p\u00e8re, et 4,49&amp;nbsp;% de ses droits de vote.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/mon-endettement-est-presque-a-zero-arnaud-lagardere-poursuit-la-vente-de-ses-actions-a-vincent-bollore-20240820"
    },
    {
        "title": "\u00abIl vivait avec le corps en d\u00e9composition de sa m\u00e8re\u00bb : un homme plac\u00e9 en garde \u00e0 vue \u00e0 Paris pour \u00abatteinte \u00e0 l\u2019int\u00e9grit\u00e9 d\u2019un cadavre\u00bb",
        "summary": "L\u2019homme d\u2019une quarantaine d\u2019ann\u00e9es vivait seul avec sa m\u00e8re. L\u2019odeur avait infest\u00e9 l'immeuble depuis des mois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/il-vivait-avec-le-corps-en-decomposition-de-sa-mere-un-homme-place-en-garde-a-vue-a-paris-pour-atteinte-a-l-integrite-d-un-cadavre-20240820"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: \u00e0 Chicago, les adieux forc\u00e9s de Joe Biden",
        "summary": "REPORTAGE - \u00c0 la convention d\u00e9mocrate, le pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis a vant\u00e9 ses r\u00e9ussites avant de passer le flambeau \u00e0 la candidate Kamala Harris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/presidentielle-americaine-a-chicago-les-adieux-forces-de-joe-biden-20240820"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : qu\u2019est-ce que l\u2019Alpha Kappa Alpha, cette sororit\u00e9 afro-am\u00e9ricaine \u00e0 laquelle appartient Kamala Harris ?",
        "summary": "FOCUS - La candidate d\u00e9mocrate \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle est membre d\u2019une prestigieuse organisation universitaire, qui compte dans ses rangs de nombreuses figures incontournables de la communaut\u00e9 noire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-qu-est-ce-que-l-alpha-kappa-alpha-cette-sororite-afro-americaine-a-laquelle-appartient-kamala-harris-20240820"
    },
    {
        "title": "Kamala Harris-Donald Trump, la bataille am\u00e9ricaine qui divise la classe politique fran\u00e7aise",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00c0 deux mois et demi du scrutin, la campagne outre-Atlantique bat son plein entre la vice-pr\u00e9sidente d\u00e9mocrate et son concurrent r\u00e9publicain. Une bataille tr\u00e8s suivie depuis l\u2019Hexagone.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/kamala-harris-donald-trump-la-bataille-americaine-qui-divise-la-classe-politique-francaise-20240820"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Russie revendique la prise de la ville de Niou-Iork",
        "summary": "CARTES - La conqu\u00eate de cette ville du Donbass, qui comptait 9000 habitants avant l\u2019invasion, permet aux Russes de poursuivre l\u2019encerclement de Toretsk.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-la-russie-revendique-la-prise-de-la-ville-de-new-york-20240820"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est une sorte de revanche pour nous, voire une vengeance\u00bb: des militaires ukrainiens racontent au Figaro l'offensive dans la r\u00e9gion de Koursk",
        "summary": "REPORTAGE - \u00c0 la fronti\u00e8re russe, des militaires racontent les missions dans la r\u00e9gion de Koursk, o\u00f9 le pr\u00e9sident Zelensky dit vouloir cr\u00e9er une \u00ab&amp;nbsp;zone tampon&amp;nbsp;\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/c-est-une-sorte-de-revanche-pour-nous-voire-une-vengeance-des-militaires-ukrainiens-racontent-au-figaro-l-offensive-dans-la-region-de-koursk-20240819"
    },
    {
        "title": "Poutine compare l'offensive ukrainienne de Koursk au massacre de Beslan en 2004",
        "summary": "Vingt ans apr\u00e8s, le pr\u00e9sident russe a compar\u00e9 l\u2019offensive ukrainienne actuelle dans la r\u00e9gion de Koursk \u00e0 la prise d\u2019otages sanglante par des terroristes islamistes. En omettant sciemment les crimes commis par ses troupes en Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/vladimir-poutine-a-beslan-20-ans-apres-la-sanglante-prise-d-otages-20240820"
    },
    {
        "title": "\u00abCertains entendent le coq le matin, nous, c'est les choufs\u00bb : \u00e0 Grenoble, les habitants r\u00e9sign\u00e9s \u00e0 la cohabitation avec les dealers",
        "summary": "REPORTAGE - Alors que la ville a \u00e9t\u00e9 secou\u00e9e par cinq fusillades en deux semaines, dans les quartiers gangren\u00e9s par le trafic, la vie suit son cours, au rythme des alertes des guetteurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/certains-entendent-le-coq-tous-les-matins-nous-c-est-les-choufs-a-grenoble-les-habitants-resignes-a-la-cohabitation-avec-les-dealers-20240821"
    },
    {
        "title": "Annie Genevard (LR) : \u00abLa configuration parlementaire est bloqu\u00e9e\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - La d\u00e9put\u00e9e LR et vice-pr\u00e9sidente de l\u2019Assembl\u00e9e nationale pointe le flou de la rentr\u00e9e, tandis qu\u2019Emmanuel Macron n\u2019a toujours pas nomm\u00e9 de premier ministre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/annie-genevard-lr-la-configuration-parlementaire-est-bloquee-20240820"
    },
    {
        "title": "Matignon: \u00abLe jeu de dupes de la classe politique\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Dans la vie r\u00e9elle, les d\u00e9fis de la France sont immenses. Notre pays a besoin d\u2019un gouvernement. Et vite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/matignon-le-jeu-de-dupes-de-la-classe-politique-20240820"
    },
    {
        "title": "L'Australie annonce vouloir construire la \u00abplus grande\u00bb ferme solaire du monde",
        "summary": "Canberra a valid\u00e9 le lancement des travaux d\u2019une centrale photovolta\u00efque de 12.000 hectares dans le nord du pays continent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/l-australie-annonce-vouloir-construire-la-plus-grande-ferme-solaire-du-monde-20240821"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : \u00e0 Lyon, le boycott de DAZN, une aubaine pour les bars partenaires de l'OL ?",
        "summary": "Depuis plusieurs ann\u00e9es, l\u2019Olympique Lyonnais a mis en place un r\u00e9seau \u00abcomptoirs rouge et bleu\u00bb. Des bars qui diffusent les matchs du club, o\u00f9 peuvent notamment se retrouver les supporters qui ont refus\u00e9 de s\u2019abonner \u00e0 DAZN, le nouveau et critiqu\u00e9 diffuseur de la Ligue 1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/ligue-1-a-lyon-le-boycott-de-dazn-une-aubaine-pour-les-bars-partenaires-de-l-ol-20240821"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques : quelles sont les perturbations \u00e0 pr\u00e9voir \u00e0 Paris sur les routes et dans les transports ?",
        "summary": "Comme les Jeux olympiques, les Jeux paralympiques, qui d\u00e9marreront le 28 ao\u00fbt, am\u00e8neront leur lot de restrictions de circulation, dans la capitale et plus largement en \u00cele-de-France. Le Figaro fait le point sur les impacts \u00e0 pr\u00e9voir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/jeux-paralympiques-quelles-sont-les-perturbations-a-prevoir-a-paris-sur-les-routes-et-dans-les-transports-20240821"
    },
    {
        "title": "Le manoir californien o\u00f9 vit Kamala Harris, vaut 4,5 millions de dollars",
        "summary": "Kamala Harris, la candidate d\u00e9mocrate \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine, poss\u00e8de un manoir en Californie et r\u00e9side dans la r\u00e9sidence officielle de la vice-pr\u00e9sidence des \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://immobilier.lefigaro.fr/article/le-manoir-californien-ou-vit-kamala-harris-vaut-4-5-millions-de-dollars_d087f364-5ef5-11ef-b944-beb2f3ff0d78/"
    },
    {
        "title": "\u00abYes, she can!\u00bb : Michelle et Barack Obama louent en Kamala Harris \u00abl'espoir\u00bb retrouv\u00e9",
        "summary": "Pour de nombreux soutiens du parti d\u00e9mocrate, l'espoir suscit\u00e9 par Kamala Harris rappelle l'\u00e9lan ayant pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 l'\u00e9lection en 2008 de Barack Obama.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/yes-she-can-michelle-et-barack-obama-louent-en-kamala-harris-l-espoir-retrouve-20240821"
    },
    {
        "title": "Hauts-de-Seine, Yvelines : le palmar\u00e8s des villes o\u00f9 fonder une famille \u00e0 l\u2019ouest de Paris",
        "summary": "EXCLUSIF - \u00c9coles, culture, sports, nature, s\u00e9curit\u00e9, immobilier... Parmi 158 communes, d\u00e9couvrez quelles sont celles qui offrent la meilleure qualit\u00e9 de vie pour \u00e9lever vos enfants proche de la nature.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/hauts-de-seine-yvelines-le-palmares-des-villes-ou-fonder-une-famille-a-l-ouest-de-paris-20240219"
    },
    {
        "title": "Gens du voyage : pr\u00e8s de Nantes, une aire d\u2019accueil am\u00e9nag\u00e9e sans pr\u00e9venir les riverains",
        "summary": "La maire socialiste des Sorini\u00e8res a reconnu en juillet un probl\u00e8me de communication sur l\u2019ouverture d\u2019une \u00abhalte temporaire\u00bb et estivale, d\u2019une capacit\u00e9 de 40 caravanes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/gens-du-voyage-pres-de-nantes-une-aire-d-accueil-amenagee-sans-prevenir-les-riverains-20240821"
    },
    {
        "title": "Iran: au moins 28 morts dans l'accident d'un bus de p\u00e8lerins pakistanais",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/iran-au-moins-28-morts-dans-l-accident-d-un-bus-de-pelerins-pakistanais-20240821"
    },
    {
        "title": "Rentr\u00e9e scolaire : le prix des fournitures en baisse cette ann\u00e9e, entre 220 et 320 euros par enfant",
        "summary": "\u00c0 quelques jours de la rentr\u00e9e scolaire, les parents font les derni\u00e8res courses des fournitures scolaires pour les enfants. Si les prix s\u2019affichent \u00e0 la baisse, l'ensemble de ces d\u00e9penses p\u00e8sent toujours lourd dans le budget des familles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/rentree-scolaire-le-prix-des-fournitures-en-baisse-cette-annee-entre-220-et-320-euros-par-enfant-20240821"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine: Moscou vis\u00e9 par une attaque de drones, selon son maire",
        "summary": "Une dizaine de drones auraient \u00e9t\u00e9 abattus cette nuit au-dessus de la capitale russe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-moscou-vise-par-une-attaque-de-drones-selon-son-maire-20240821"
    },
    {
        "title": "\u00abNous nous sommes tromp\u00e9s\u00bb: les privatisations des autoroutes, autopsie d\u2019un ratage fran\u00e7ais",
        "summary": "LES FANT\u00d4MES DE L'\u00c9CONOMIE FRAN\u00c7AISE (6/9) - Les politiques se sont persuad\u00e9s que l\u2019\u00c9tat s\u2019\u00e9tait fait rouler avec les concessions autorouti\u00e8res. Pr\u00e8s de vingt ans plus tard, les privatisations sont pass\u00e9es de mode. Ce sont les nationalisations qui sont tendance.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/nous-nous-sommes-trompes-les-privatisations-des-autoroutes-autopsie-d-un-ratage-francais-20240821"
    },
    {
        "title": "Convention d\u00e9mocrate : \u00e0 Chicago, Obama affirme que \u00abl\u2019Am\u00e9rique est pr\u00eate pour Kamala Harris\u00bb",
        "summary": "Barack et Michelle Obama sont venus apporter leur soutien \u00e0 Kamala Harris au deuxi\u00e8me jour de la convention d\u00e9mocrate \u00e0 Chicago. Le couple Obama reste extr\u00eamement populaire parmi les d\u00e9mocrates, mais ils ont pr\u00e9venu que malgr\u00e9 l\u2019enthousiasme, la campagne sera difficile.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/convention-democrate-a-chicago-obama-affirme-que-l-amerique-est-prete-pour-kamala-harris-20240821"
    },
    {
        "title": "Athl\u00e9tisme : \u00abNon c\u2019est non\u00bb, une athl\u00e8te tricolore prend la parole apr\u00e8s les abus sexuels d\u2019un entra\u00eeneur",
        "summary": "Alexa Lemitre a confi\u00e9 lundi via un post Instragram avoir subi des abus sexuels de la part d\u2019un entra\u00eeneur. Des actes qu\u2019elle d\u00e9nonce.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/athletisme/athletisme-non-c-est-non-une-athlete-tricolore-prend-la-parole-apres-les-abus-sexuels-d-un-entraineur-20240821"
    },
    {
        "title": "\u00abLa grande peur de l\u2019Am\u00e9rique est celle du d\u00e9classement\u00bb: la croisade de la Silicon Valley pour relancer la natalit\u00e9 des \u00e9lites occidentales",
        "summary": "LES FOLLES CROYANCES DE LA SILICON VALLEY (3/6) - Ce mouvement pronataliste incite les Am\u00e9ricains riches et surdipl\u00f4m\u00e9s \u00e0 fonder des familles nombreuses, quitte \u00e0 opter pour la s\u00e9lection embryonnaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/la-grande-peur-de-l-amerique-est-celle-du-declassement-la-croisade-de-la-silicon-valley-pour-relancer-la-natalite-des-elites-occidentales-20240821"
    }
]