[
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai encore de l\u2019affection pour lui\u00bb : au proc\u00e8s des viols de Mazan, le t\u00e9moignage d\u00e9chirant de la femme d\u2019un accus\u00e9, elle-m\u00eame victime de viols",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Dominique Pelicot n\u2019\u00e9tait pas le seul \u00e0 droguer et livrer sa femme \u00e0 des inconnus. Parmi les accus\u00e9s, Jean-Pierre M. a lui aussi transform\u00e9 son \u00e9pouse en objet sexuel. Elle ne peut pas lui \u00abpardonner\u00bb, mais ne s\u2019est pas constitu\u00e9e partie civile, pour l\u2019\u00e9pargner, lui, et leurs enfants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/j-ai-encore-de-l-affection-pour-lui-au-proces-des-viols-de-mazan-le-temoignage-dechirant-de-la-femme-d-un-accuse-elle-meme-victime-de-viols-20240911"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan : l'\u00e9tat de Dominique Pelicot s'est aggrav\u00e9, il sera absent \u00abau moins\u00bb jusqu'\u00e0 lundi",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la cour criminelle du Vaucluse a indiqu\u00e9 cet apr\u00e8s-midi que le principal accus\u00e9 et mari de Gis\u00e8le Pelicot n\u2019est plus en \u00abcapacit\u00e9 de compara\u00eetre\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/proces-des-viols-de-mazan-l-etat-de-dominique-pelicot-s-est-aggrave-il-sera-absent-au-moins-jusqu-a-lundi-20240911"
    },
    {
        "title": "P\u00e8re de famille, infirmier, chauffeur routier ou pompier : qui sont les 50 accus\u00e9s des viols de Mazan, recrut\u00e9s par Dominique Pelicot ?",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le Figaro d\u00e9taille le profil et la d\u00e9fense des hommes accus\u00e9s d\u2019avoir viol\u00e9 ou agress\u00e9 sexuellement Gis\u00e8le Pelicot. La plupart ne reconnaissent pas les faits.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/pere-de-famille-infirmier-chauffeur-routier-ou-pompier-qui-sont-les-50-accuses-des-viols-de-mazan-recrutes-par-dominique-pelicot-20240911"
    },
    {
        "title": "P\u00e9rou: d\u00e9c\u00e8s \u00e0 86 ans de l'ancien pr\u00e9sident Alberto Fujimori",
        "summary": "L'ex-dirigeant avait \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 en d\u00e9cembre apr\u00e8s avoir pass\u00e9 16 ans en prison. Il y purgeait une peine de 25 ans pour crimes contre l'humanit\u00e9. Il s\u2019est \u00e9teint mercredi apr\u00e8s une longue lutte contre le cancer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/perou-deces-a-86-ans-de-l-ancien-president-alberto-fujimori-20240912"
    },
    {
        "title": "\u00c9douard Philippe, un candidat press\u00e9 qui devra exister entre Michel Barnier et Gabriel Attal",
        "summary": "R\u00c9CIT - Candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle plus de deux ans avant 2027, le chef d\u2019Horizons voit son espace politique disput\u00e9. Sur sa droite, par le nouveau premier ministre LR, Michel Barnier. Sur sa gauche, par son rival Gabriel Attal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/edouard-philippe-un-candidat-presse-qui-devra-exister-entre-barnier-et-attal-20240911"
    },
    {
        "title": "\u00abNi Thatcher, ni Macron\u00bb : candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, \u00c9douard Philippe promet d\u2019incarner \u00abune forme de rupture\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9 mercredi de BFMTV, une semaine apr\u00e8s avoir officialis\u00e9 ses intentions en vue de 2027, l\u2019ancien premier ministre s\u2019est dit \u00abd\u00e9termin\u00e9\u00bb mais aucunement \u00abpress\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/ni-thatcher-ni-macron-candidat-a-la-presidentielle-edouard-philippe-promet-une-forme-de-rupture-20240911"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard : \u00abPour \u00c9douard Philippe, ne rien pr\u00e9cipiter, mais ne rien exclure\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - L'essentiel, pour le candidat d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e, est de faire r\u00e9ussir les efforts de Michel Barnier pour constituer une coalition du centre et de la droite \u00e9rig\u00e9e en condition d'une victoire sur Marine Le&amp;nbsp;Pen en 2027. Appara\u00eetre trop impatient risquerait de se retourner contre lui.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-pour-edouard-philippe-ne-rien-precipiter-mais-ne-rien-exclure-20240911"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Les parlementaires LR donnent leur feu vert \u00e0 une participation au gouvernement Barnier",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s et les s\u00e9nateurs LR, qui ont d\u00e9but\u00e9 mercredi leurs rentr\u00e9es parlementaires \u00e0 Aix-les-Bains et Annecy, ont donn\u00e9 leur feu vert \u00e0 la participation de membres de leur famille politique au gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-nouveau-gouvernement-michel-barnier-a-la-rencontre-des-deputes-modem-et-horizons-ce-mercredi-20240911"
    },
    {
        "title": "Il faut \u00abtoujours prendre en compte\u00bb le suffrage des Fran\u00e7ais, affirme Macron",
        "summary": "Lors de la rentr\u00e9e du Conseil d\u2019\u00c9tat, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a rappel\u00e9 ce mercredi qu\u2019il \u00e9tait \u00able garant de la souverainet\u00e9\u00bb de la nation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/il-faut-toujours-prendre-en-compte-le-suffrage-des-francais-affirme-macron-20240911"
    },
    {
        "title": "D\u2019inauguration en comm\u00e9moration, Emmanuel Macron retente la strat\u00e9gie du surplomb",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le chef de l\u2019\u00c9tat, qui ne s\u2019est toujours pas exprim\u00e9 sur la nomination de Michel Barnier \u00e0 Matignon, entend cultiver une nouvelle posture.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/d-inauguration-en-commemoration-emmanuel-macron-retente-la-strategie-du-surplomb-20240911"
    },
    {
        "title": "Une d\u00e9put\u00e9e RN reconna\u00eet avoir d\u00e9tourn\u00e9 l\u2019argent de son enveloppe parlementaire pour des d\u00e9penses personnelles",
        "summary": "Selon M\u00e9diapart, Christine Engrand a utilis\u00e9 10.000 euros d\u2019argent public pour s\u2019offrir la garde de ses chiens ou un abonnement mensuel \u00e0 un site de rencontres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/une-deputee-rn-reconnait-avoir-detourne-l-argent-de-son-enveloppe-parlementaire-pour-des-depenses-personnelles-20240911"
    },
    {
        "title": "Paris : un homme, \u00e9chapp\u00e9 d\u2019un h\u00f4pital psychiatrique, poignarde trois fois au cou une m\u00e9decin",
        "summary": "L\u2019agresseur, Youssouf F., n\u00e9 en Italie, s\u2019\u00e9tait \u00e9chapp\u00e9 d\u2019un h\u00f4pital psychiatrique deux jours avant les faits. Il a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 au volant d\u2019une voiture vol\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-un-homme-echappe-d-un-hopital-psychiatrique-poignarde-trois-fois-au-cou-une-medecin-20240911"
    },
    {
        "title": "Pyongyang a tir\u00e9 de multiples \u00abmissiles balistiques de courte port\u00e9e\u00bb dans la mer, selon S\u00e9oul",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/pyongyang-a-tire-de-multiples-missiles-balistiques-de-courte-portee-dans-la-mer-selon-seoul-20240912"
    },
    {
        "title": "Maltraitance animale : enqu\u00eate ouverte contre un \u00e9levage porcin des C\u00f4tes d'Armor",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/maltraitance-animale-enquete-ouverte-contre-un-elevage-porcin-des-cotes-d-armor-20240912"
    },
    {
        "title": "Les adieux de Bruno Le Maire \u00e0 Bercy, en pleine temp\u00eate budg\u00e9taire",
        "summary": "R\u00c9CIT - Les finances publiques resteront un point noir du bilan du ministre de l\u2019\u00c9conomie qui risque de masquer ses r\u00e9ussites sur les volets de l\u2019emploi et de la r\u00e9industrialisation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/les-adieux-de-bruno-le-maire-a-bercy-en-pleine-tempete-budgetaire-20240911"
    },
    {
        "title": "Bruno Le Maire a-t-il \u00e9t\u00e9 un bon ministre de l'Economie et des Finances ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/bruno-le-maire-a-t-il-ete-un-bon-ministre-de-l-economie-et-des-finances-20240911"
    },
    {
        "title": "Arnaque t\u00e9l\u00e9phonique : comment fonctionne le dispositif d\u2019authentification qui entre en vigueur en octobre ?",
        "summary": "Ce nouvel outil doit notamment permettre de mettre fin \u00e0 l\u2019usurpation des num\u00e9ros, aussi appel\u00e9e \u00abspoofing\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/arnaque-telephonique-comment-fonctionne-le-dispositif-d-authentification-qui-entre-en-vigueur-en-octobre-20240911"
    },
    {
        "title": "Biden avec une casquette Trump, image surprenante d'une folle campagne",
        "summary": "Les r\u00e9publicains ont imm\u00e9diatement exploit\u00e9 cette image du pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis coiff\u00e9 de l'embl\u00e8me distinctif des trumpistes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/biden-avec-une-casquette-trump-image-surprenante-d-une-folle-campagne-20240911"
    },
    {
        "title": "L'Ukraine peine \u00e0 contrer la menace balistique russe",
        "summary": "Malgr\u00e9 les livraisons de syst\u00e8mes antimissiles, le pays reste expos\u00e9, et exige de pouvoir mener des frappes en Russie pour pr\u00e9venir les bombardements.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-ukraine-peine-a-contrer-la-menace-balistique-russe-20240911"
    },
    {
        "title": "Des efforts sur l'encadrement des loyers, mais pas \u00e0 Paris, selon la fondation Abb\u00e9 Pierre",
        "summary": "L'encadrement des loyers \u00abfait de plus en plus preuve de son efficacit\u00e9\u00bb, se r\u00e9jouissent les auteurs d\u2019une \u00e9tude reposant sur l'analyse de 23.500 annonces recens\u00e9es entre ao\u00fbt 2023 et ao\u00fbt 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/des-efforts-sur-l-encadrement-des-loyers-mais-pas-a-paris-selon-la-fondation-abbe-pierre-20240912"
    },
    {
        "title": "Les \u00abdragon drones\u00bb, ces nouveaux engins volants lance-flammes que les Ukrainiens utilisent face aux Russes",
        "summary": "Concept nouveau sur le champ de bataille, ces drones qui portent de la thermite sont capables de mettre le feu par surprise aux positions de l\u2019ennemi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-dragon-drones-ces-nouveaux-engins-volants-lance-flammes-que-les-ukrainiens-utilisent-face-aux-russes-20240911"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Kiev appelle ses voisins \u00e0 abattre les missiles et drones russes dans l'ouest de l'Ukraine",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Le pr\u00e9sident ukrainien, Volodymyr Zelensky, ne cesse de r\u00e9clamer des armes occidentales dot\u00e9es d\u2019une plus grande puissance de feu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-les-chefs-de-la-diplomatie-americaine-et-britannique-a-kiev-pour-discuter-armement-20240911"
    },
    {
        "title": "Gouverner avec Michel Barnier ou se pr\u00e9server pour 2027, le dilemme de Laurent Wauquiez",
        "summary": "Pour le chef de file du groupe la Droite r\u00e9publicaine, la question des postes au gouvernement ne pourra pas s\u2019engager avant la garantie de pouvoir conduire une \u00abvraie politique de droite\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gouverner-avec-michel-barnier-ou-se-preserver-pour-2027-le-dilemme-de-laurent-wauquiez-20240912"
    },
    {
        "title": "Incident du Boeing d'Alaska Airlines : la copilote n'a d\u00e9couvert la chute de la porte qu'apr\u00e8s l'atterrissage",
        "summary": "\u00abJe n'ai pas su avant notre atterrissage qu'il y avait un trou dans l'avion\u00bb, a racont\u00e9 Emily Wiprud dans un entretien accord\u00e9 \u00e0 la cha\u00eene am\u00e9ricaine CBS News.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/incident-du-boeing-d-alaska-airlines-la-copilote-n-a-decouvert-la-chute-de-la-porte-qu-apres-l-atterrissage-20240912"
    },
    {
        "title": "Nantes : l\u2019\u00e9cocentre controvers\u00e9 bient\u00f4t lanc\u00e9, les riverains toujours furieux",
        "summary": "Le calendrier de ce projet visant \u00e0 recycler les d\u00e9blais des chantiers de l\u2019\u00eele de Nantes a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 mardi soir. Des habitants, inquiets pour leur qualit\u00e9 de vie, se sont tourn\u00e9s vers le tribunal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/nantes-l-ecocentre-controverse-bientot-lance-les-riverains-toujours-furieux-20240912"
    },
    {
        "title": "Mer de Chine m\u00e9ridionale : P\u00e9kin \u00ab\u00e9crasera\u00bb toute violation de sa souverainet\u00e9",
        "summary": "Un responsable militaire am\u00e9ricain avait mis en garde lundi son homologue chinois contre toutes \u00abtactiques dangereuses, coercitives et potentiellement escalatoires\u00bb de la Chine dans cette zone maritime.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/mer-de-chine-meridionale-pekin-ecrasera-toute-violation-de-sa-souverainete-20240912"
    },
    {
        "title": "\u00abChange de place, t\u2019es juif\u00bb : un jeune homme victime de violences par trois individus dans un bus",
        "summary": "\u00c2g\u00e9e de 19 ans, la victime, qui \u00e9tait habill\u00e9e en tenue traditionnelle juive, est parvenue \u00e0 se r\u00e9fugier dans une synagogue, en Essonne. Les suspects n\u2019ont pas encore \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/change-de-place-t-es-juif-un-jeune-homme-victime-de-violences-par-trois-individus-dans-un-bus-20240911"
    },
    {
        "title": "Eug\u00e9nie Basti\u00e9: \u00abLa France est-elle vraiment de droite?\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Le sociologue Vincent Tiberj s\u2019\u00e9vertue sur 300&amp;nbsp;pages \u00e0 r\u00e9futer la droitisation de notre pays. Selon lui, les Fran\u00e7ais seraient secr\u00e8tement de gauche mais influenc\u00e9s par des discours politiques et m\u00e9diatiques imposant certains th\u00e8mes dans le d\u00e9bat. Peu convaincant.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/eugenie-bastie-la-france-est-elle-vraiment-de-droite-20240912"
    },
    {
        "title": "Boeing sous la menace d'une gr\u00e8ve paralysante, malgr\u00e9 un accord avec un syndicat",
        "summary": "L\u2019avionneur am\u00e9ricain esp\u00e9rait que l\u2019accord pr\u00e9liminaire annonc\u00e9 le 8 septembre sur une nouvelle convention collective suffirait \u00e0 \u00e9carter tout risque de gr\u00e8ve.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/boeing-sous-la-menace-d-une-greve-paralysante-malgre-un-accord-avec-un-syndicat-20240912"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Nouveau gouvernement : Michel Barnier attendu par Les R\u00e9publicains \u00e0 Annecy",
        "summary": "Le premier ministre poursuit ses discussions pour former son gouvernement. Il retrouve ce jeudi les parlementaires de sa famille politique, qui ont formellement donn\u00e9 leur feu vert mercredi \u00e0 leur participation \u00e0 l'ex\u00e9cutif.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-nouveau-gouvernement-michel-barnier-attendu-par-les-republicains-a-annecy-20240912"
    },
    {
        "title": "Botulisme : que risque-t-on en consommant des aliments en conserve ?",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019hospitalisation de cinq personnes en r\u00e9animation, les autorit\u00e9s pointent un pesto \u00e0 l\u2019ail des ours vendu en bocaux. Mais les contaminations \u00e0 la suite de la consommation de produits industriels restent relativement rares.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/botulisme-que-risque-t-on-en-consommant-des-aliments-en-conserve-20240912"
    },
    {
        "title": "Essonne : quatre interpellations \u00e0 la suite d\u2019une rixe meurtri\u00e8re \u00e0 Fleury-M\u00e9rogis",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Ces arrestations interviennent \u00e0 la suite d\u2019une soir\u00e9e qui a d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 devant une salle de r\u00e9ception de Fleury-M\u00e9rogis en mai, o\u00f9 un homme a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 d\u2019une balle dans le thorax.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/essonne-quatre-interpellations-a-la-suite-d-une-rixe-meurtriere-a-fleury-merogis-20240912"
    },
    {
        "title": "Des filtres g\u00e9ants pour capturer jusqu'\u00e0 95% de la pollution dans le m\u00e9tro lyonnais",
        "summary": "Alors qu'un premier dispositif permettant de r\u00e9duire d'un tiers la pollution aux particules fines dans le m\u00e9tro va \u00eatre d\u00e9ploy\u00e9 dans l'une des stations les plus pollu\u00e9es, l'ex\u00e9cutif \u00e9cologiste annonce l'exp\u00e9rimentation de ventilateurs g\u00e9ants capable d'emprisonner la quasi-totalit\u00e9 des particules \u00e9mises lors du freinage des rames.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/des-filtres-geants-pour-capturer-jusqu-a-95-de-la-pollution-dans-le-metro-lyonnais-20240912"
    },
    {
        "title": "Jean-Pierre Robin : \u00abLe tandem Barnier-Macron condamn\u00e9 \u00e0 une politique de rigueur \u00e0 contretemps\u00bb",
        "summary": "ANALYSE - Il n\u2019est plus possible d\u2019invoquer les risques conjoncturels \u00e0 court terme pour diff\u00e9rer encore l\u2019assainissement des comptes publics.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/jean-pierre-robin-le-tandem-barnier-macron-condamne-a-une-politique-de-rigueur-a-contretemps-20240911"
    },
    {
        "title": "Pakistan : un coordinateur de la vaccination antipolio et un policier abattus",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/pakistan-un-coordinateur-de-la-vaccination-antipolio-et-un-policier-abattus-20240912"
    },
    {
        "title": "Mort de Didier Roustan : \u00abIl va me manquer\u00bb, \u00c9ric Cantona rend hommage \u00e0 son \u00abami\u00bb",
        "summary": "Mercredi, le journaliste Didier Roustan a trouv\u00e9 la mort \u00e0 66 ans. Une nouvelle qui a suscit\u00e9 de multiples r\u00e9actions dont celle de l\u2019ancien joueur de Manchester United.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/mort-de-didier-roustan-il-va-me-manquer-eric-cantona-rend-hommage-a-son-ami-20240912"
    },
    {
        "title": "Abb\u00e9 Pierre : l'\u00c9glise va ouvrir ses archives aux chercheurs sans attendre les 30 ans habituels",
        "summary": "Apr\u00e8s la r\u00e9v\u00e9lation le 6 septembre de nouveaux t\u00e9moignages de femmes accusant l'abb\u00e9 Pierre d'agressions sexuelles, Emma\u00fcs a annonc\u00e9 une commission ind\u00e9pendante.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/abbe-pierre-l-eglise-va-ouvrir-ses-archives-aux-chercheurs-sans-attendre-les-30-ans-habituels-20240912"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Antony Blinken en visite en Pologne",
        "summary": "Le secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat am\u00e9ricain devrait discuter de la poursuite de la coordination des efforts avec la Pologne, principale porte d'entr\u00e9e logistique du soutien militaire occidental \u00e0 l'Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-antony-blinken-en-visite-en-pologne-20240912"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron \u00abest le plus grand des voleurs et ce n\u2019est pas un gentleman\u00bb, raille Fabien Roussel",
        "summary": "Reprenant l\u2019air de la chanson de Jacques Dutronc sur LCI, le secr\u00e9taire national du Parti communiste fran\u00e7ais a accus\u00e9 le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique de ne pas avoir respect\u00e9 le vote des Fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/emmanuel-macron-est-le-plus-grand-des-voleurs-et-ce-n-est-pas-un-gentleman-raille-fabien-roussel-20240912"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle 2027: \u00c9douard Philippe reste le mieux plac\u00e9 contre Marine Le Pen",
        "summary": "SONDAGE - Emmanuel Macron n'est qu'\u00e0 mi-mandat, mais les politiques ont tous la t\u00eate tourn\u00e9e vers la prochaine pr\u00e9sidentielle. L'enqu\u00eate Ifop-Fiducial montre qu'\u00c9douard Philippe et Gabriel Attal sont les mieux plac\u00e9s aujourd'hui pour esp\u00e9rer contrer Marine Le Pen.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/presidentielle-2027-edouard-philippe-reste-le-mieux-place-contre-marine-le-pen-20240912"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : deux jours apr\u00e8s la r\u00e9\u00e9lections de Vincent Labrune, une mission d'information du S\u00e9nat s'invite au si\u00e8ge de la LFP",
        "summary": "Dans un communiqu\u00e9 de presse, le S\u00e9nat a annonc\u00e9 un contr\u00f4le sur pi\u00e8ces et sur place de la commission d'enqu\u00eate ce jeudi matin \u00e0 la LFP.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-deux-jours-apres-la-reelections-de-vincent-labrune-une-mission-d-information-du-senat-s-invite-au-siege-de-la-lfp-20240912"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019y r\u00e9fl\u00e9chis d\u00e9j\u00e0\u00bb : S\u00e9bastien Delogu envisage une candidature \u00e0 Marseille pour 2026",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 des quartiers nord de Marseille veut \u00abrassembler le plus possible avant de s\u2019engager\u00bb dans la course aux municipales de 2026.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/j-y-reflechis-deja-sebastien-delogu-envisage-une-candidature-a-marseille-pour-2026-20240912"
    },
    {
        "title": "Le RN votera la censure si le gouvernement de Michel Barnier d\u00e9cide d'une hausse d\u2019imp\u00f4ts",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 de la Somme Jean-Philippe Tanguy a d\u00e9clar\u00e9 sur France 2 que son parti n\u2019excluait pas de valider le budget du gouvernement, \u00e0 condition que des lignes rouges ne soient pas franchies.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-rn-votera-la-censure-si-le-gouvernement-de-michel-barnier-decide-d-une-hausse-d-impots-20240912"
    },
    {
        "title": "Les Fran\u00e7ais toujours plus pr\u00e9caires malgr\u00e9 le ralentissement de l\u2019inflation, alerte le Secours populaire",
        "summary": "Le barom\u00e8tre annuel de l\u2019association montre notamment que plus de six Fran\u00e7ais sur dix (62%) ont connu ou d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 sur le point de conna\u00eetre une situation de pauvret\u00e9, un chiffre en hausse de 4 points par rapport \u00e0 2023.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/les-francais-toujours-plus-precaires-malgre-le-ralentissement-de-l-inflation-alerte-le-secours-populaire-20240912"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c7a fait des ann\u00e9es, elle ne se doute de rien\u00bb : Dominique P., l\u2019homme qui a fait violer sa femme endormie par plus de 50 inconnus",
        "summary": "R\u00c9CIT - Lundi 2 septembre, une cinquantaine d\u2019hommes vont compara\u00eetre devant la cour criminelle du Vaucluse pour avoir viol\u00e9 une septuag\u00e9naire offerte par son \u00e9poux. Au c\u0153ur de ce proc\u00e8s hors-norme : le fl\u00e9au de la soumission chimique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/ca-fait-des-annees-elle-ne-se-doute-de-rien-dominique-p-l-homme-qui-a-fait-violer-sa-femme-endormie-par-plus-de-50-inconnus-20240831"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai l'intime conviction d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 drogu\u00e9e\u00bb : au proc\u00e8s des viols de Mazan, la fille de Dominique Pelicot cherche des r\u00e9ponses",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - La cour criminelle du Vaucluse a entendu le t\u00e9moignage poignant de Caroline Darian, la fille de Gis\u00e8le Pelicot. Plusieurs images d'elle, d\u00e9nud\u00e9e et gisant inerte dans son lit, ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvertes dans l\u2019ordinateur de son p\u00e8re, Dominique Pelicot.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/j-ai-l-intime-conviction-d-avoir-ete-droguee-au-proces-des-viols-de-mazan-la-fille-de-dominique-pelicot-cherche-des-reponses-20240906"
    },
    {
        "title": "\u00abLa France ne doit pas revenir en arri\u00e8re\u00bb en augmentant les imp\u00f4ts, plaide Bruno Le Maire lors de son discours d\u2019adieu",
        "summary": "Sur le d\u00e9part, le ministre de l\u2019\u00c9conomie a une nouvelle fois martel\u00e9 ce jeudi son opposition \u00e0 toute hausse d\u2019imp\u00f4t. Une ligne qu\u2019il d\u00e9fend depuis son arriv\u00e9e au gouvernement, en 2017.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-france-ne-doit-pas-revenir-en-arriere-en-augmentant-les-impots-plaide-bruno-le-maire-lors-de-son-discours-d-adieu-20240912"
    },
    {
        "title": "Le Maire fait ses adieux, Delogu \u00abr\u00e9fl\u00e9chit\u00bb \u00e0 la mairie de Marseille, les anneaux olympiques sur la Tour Eiffel contest\u00e9s... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l'essentiel de l'actualit\u00e9 parue ce jeudi 12 septembre au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-maire-fait-ses-adieux-delogu-reflechit-a-la-mairie-de-marseille-les-anneaux-olympiques-sur-la-tour-eiffel-contestes-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20240912"
    },
    {
        "title": "\u00abD\u00e9licieux, sans odeur\u00bb : le Japon tue un rorqual commun et commercialise sa viande, une premi\u00e8re en un demi-si\u00e8cle",
        "summary": "Deuxi\u00e8me plus gros animal au monde, le rorqual est consid\u00e9r\u00e9s comme \u00abvuln\u00e9rable\u00bb par l'Union Internationale pour la Conservation de la Nature (UICN). Le Japon a quitt\u00e9 la Commission baleini\u00e8re internationale en 2019.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/delicieuse-sans-odeur-le-japon-tue-un-rorqual-commun-et-commercialise-sa-viande-une-premiere-en-un-demi-siecle-20240912"
    },
    {
        "title": "Policier bless\u00e9 lors d\u2019un refus d\u2019obtemp\u00e9rer \u00e0 Nice : le mineur mis en cause positif au cannabis",
        "summary": "Mardi apr\u00e8s-midi, l\u2019adolescent avait percut\u00e9 avec son scooter un fonctionnaire de la police municipale \u00e0 moto, le blessant l\u00e9g\u00e8rement aux genoux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/policier-blesse-lors-d-un-refus-d-obtemperer-a-nice-le-mineur-mis-en-cause-positif-au-cannabis-20240912"
    },
    {
        "title": "Aur\u00e9lie Jean : \u00abUn proc\u00e8s pour construire la jurisprudence en mati\u00e8re d\u2019intelligence artificielle\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/CHRONIQUE - Aux \u00c9tats-Unis, un homme est accus\u00e9 d\u2019avoir d\u00e9pos\u00e9 des centaines des musiques r\u00e9alis\u00e9es par intelligence artificielle sur des plateformes de streaming, puis d'avoir fabriqu\u00e9 des faux comptes charg\u00e9s de les \u00e9couter en boucle, afin d\u2019en tirer des revenus. Pour notre chroniqueuse, cette d\u00e9cision de justice pourrait faire jurisprudence.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/medias/aurelie-jean-un-proces-pour-construire-la-jurisprudence-en-matiere-d-intelligence-artificielle-20240912"
    },
    {
        "title": "\u00c9ric Ciotti: \u00abNicolas Sarkozy a \u00e9chou\u00e9 et emp\u00each\u00e9 la droite de se renouveler\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Petites phrases et coulisses de la semaine politique, retrouvez les indiscr\u00e9tions du Figaro Magazine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/eric-ciotti-nicolas-sarkozy-a-echoue-et-empeche-la-droite-de-se-renouveler-20240912"
    },
    {
        "title": "Accident mortel dans le Val-de-Marne : le rappeur Koba LaD \u00e9tait sous l'emprise de stup\u00e9fiants",
        "summary": "Le rappeur impliqu\u00e9 dans un accident mortel \u00e0 Cr\u00e9teil dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi, \u00e9tait sous l'emprise de \u00abstup\u00e9fiants\u00bb lors des faits, a indiqu\u00e9 jeudi le parquet de Cr\u00e9teil, sollicit\u00e9 par l'AFP.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/accident-mortel-dans-le-val-de-marne-le-rappeur-koba-lad-etait-sous-l-emprise-de-stupefiants-20240912"
    },
    {
        "title": "Volkswagen: les n\u00e9gociations sur l'avenir des salari\u00e9s commenceront fin septembre",
        "summary": "Frapp\u00e9 de plein fouet par la concurrence chinoise, le premier constructeur europ\u00e9en ouvre la voie \u00e0 de possibles licenciements.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/volkswagen-les-negociations-sur-l-avenir-des-salaries-commenceront-fin-septembre-20240912"
    },
    {
        "title": "Foot : un international espagnol condamn\u00e9 pour abus sexuels sur une femme... d\u00e9guis\u00e9e en mascotte",
        "summary": "LE SCAN SPORT - Hugo Mallo a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 par le tribunal pour avoir touch\u00e9 la poitrine d\u2019une femme en tenue de mascotte lors d\u2019un avant-match de Liga. Les faits remontent \u00e0 2019.&amp;nbsp;&amp;nbsp;",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/espagne/foot-un-international-espagnol-condamne-pour-abus-sexuels-sur-une-femme-deguisee-en-mascotte-20240912"
    },
    {
        "title": "Marseille : un automobiliste menac\u00e9 par un individu arm\u00e9 d\u2019une grenade",
        "summary": "L\u2019agresseur, qui \u00e9tait \u00e0 la recherche d\u2019argent liquide, a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 par les effectifs de la brigade anticriminalit\u00e9 Nord dans le centre-ville de Marseille. Son explosif \u00e9tait en r\u00e9alit\u00e9 une grenade \u00e0 pl\u00e2tre destin\u00e9e \u00e0 l\u2019entra\u00eenement militaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-un-automobiliste-menace-par-un-individu-arme-d-une-grenade-20240912"
    },
    {
        "title": "Sonia Mabrouk : \u00abAujourd\u2019hui en France, dire qu'on est assimil\u00e9, c'est encourir un reproche en trahison\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Dans Et si demain tout s'inversait (Fayard), la journaliste imagine le sc\u00e9nario d'une inversion des flux migratoires de l'Occident vers le Maghreb. L'occasion d'offrir une r\u00e9flexion subtile sur le sentiment d'appartenance et le devoir d\u2019assimilation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/sonia-mabrouk-aujourd-hui-en-france-dire-qu-on-est-assimile-c-est-encourir-un-reproche-en-trahison-20240911"
    },
    {
        "title": "Philippe Nemo : \u00abLes ministres de l'\u00c9ducation nationale n'ont quasiment plus aucun pouvoir r\u00e9el sur le syst\u00e8me scolaire\u00bb",
        "summary": "GRAND ENTRETIEN - Dans \u00ab Repenser l'enseignement \u00bb (PUF), le philosophe analyse les causes du d\u00e9clin intellectuel fran\u00e7ais. Et propose de redresser notre syst\u00e8me \u00e9ducatif, paralys\u00e9 par les syndicats et gangren\u00e9 par l'id\u00e9ologie, en le lib\u00e9ralisant.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/philippe-nemo-les-ministres-de-l-education-nationale-n-ont-quasiment-plus-aucun-pouvoir-reel-sur-le-systeme-scolaire-20240912"
    },
    {
        "title": "La folle th\u00e9orie sur les boucles d'oreilles en perles de Kamala Harris qui court depuis le d\u00e9bat pr\u00e9sidentiel",
        "summary": "Depuis l'\u00e9change t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 entre la vice-pr\u00e9sidente et Donald Trump, organis\u00e9 le mardi 10 septembre, les boucles d'oreilles arbor\u00e9es par la candidate sont au c\u0153ur d'\u00e9tranges - et infond\u00e9es - sp\u00e9culations.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/la-folle-theorie-sur-les-boucles-d-oreilles-en-perles-de-kamala-harris-qui-court-depuis-le-debat-presidentiel-20240912"
    },
    {
        "title": "Avec Kamala Harris comme avec Donald Trump, l\u2019\u00e9lection am\u00e9ricaine ne joue pas en faveur des int\u00e9r\u00eats europ\u00e9ens",
        "summary": "ANALYSE - Entre l\u2019impr\u00e9visibilit\u00e9 de l\u2019un et l\u2019impr\u00e9cision de l\u2019autre, l\u2019Ukraine et ses alli\u00e9s craignent un d\u00e9sengagement am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/avec-kamala-harris-comme-avec-donald-trump-l-election-americaine-ne-joue-pas-en-faveur-des-interets-europeens-20240912"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois d\u2019Orcival: \u00abZelensky n\u2019a plus que huit semaines pour tenter d\u2019infl\u00e9chir le cours de la guerre\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - L\u2019Ukraine est pi\u00e9g\u00e9e par l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine pr\u00e9vue le 5 novembre prochain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/francois-d-orcival-zelensky-n-a-plus-que-huit-semaines-pour-tenter-d-inflechir-le-cours-de-la-guerre-20240912"
    },
    {
        "title": "\u00c9nergie : la fili\u00e8re gaz promet un avenir vert et sobre",
        "summary": "Les objectifs de r\u00e9duction d\u2019\u00e9mission de CO2 fran\u00e7ais passent par une ma\u00eetrise de la consommation de gaz et par le d\u00e9veloppement des biogaz.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/energie-la-filiere-gaz-promet-un-avenir-vert-et-sobre-20240912"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan : une absence prolong\u00e9e du principal accus\u00e9 Dominique Pelicot d\u00e9sormais envisag\u00e9e",
        "summary": "Dominique Pelicot, malade et dispens\u00e9 d'audiences depuis quatre jours, reviendra-t-il lundi ? Son absence prolong\u00e9e, \u00e9voqu\u00e9e jeudi par le pr\u00e9sident de la cour criminelle de Vaucluse, menace la poursuite des d\u00e9bats.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/proces-des-viols-de-mazan-une-absence-prolongee-du-principal-accuse-dominique-pelicot-desormais-envisagee-20240912"
    },
    {
        "title": "Premier ministre isra\u00e9lien coinc\u00e9 dans un ascenseur, mort du chat Olive... Quand Bruno Le Maire \u00e9num\u00e8re ses souvenirs insolites \u00e0 Bercy",
        "summary": "VID\u00c9O - Apr\u00e8s sept ans consacr\u00e9s \u00e0 piloter Bercy, une long\u00e9vit\u00e9 record sous la Ve R\u00e9publique, Bruno Le Maire a tenu \u00e0 adresser \u00e0 ses collaborateurs un discours de remerciements, avant une prochaine c\u00e9r\u00e9monie de passation avec son successeur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/premier-ministre-israelien-coince-dans-un-ascenseur-mort-du-chat-olive-quand-bruno-le-maire-enumere-ses-souvenirs-insolites-a-bercy-20240912"
    },
    {
        "title": "\u00cates-vous favorable \u00e0 l\u2019instauration de la proportionnelle aux \u00e9lections l\u00e9gislatives ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/etes-vous-favorable-a-l-instauration-de-la-proportionnelle-aux-elections-legislatives-20240912"
    },
    {
        "title": "Nouveau gouvernement : Michel Barnier promet qu\u2019il sera \u00ab\u00e9quilibr\u00e9, repr\u00e9sentatif, pluriel\u00bb",
        "summary": "Le premier ministre s\u2019exprimait depuis sa terre d\u2019\u00e9lection en Savoie o\u00f9 il rencontrera sa famille politique ce jeudi apr\u00e8s-midi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/nouveau-gouvernement-michel-barnier-promet-qu-il-sera-equilibre-representatif-pluriel-20240912"
    },
    {
        "title": "Rugby : des n\u00e9gligences du staff point\u00e9es du doigt par la FFR dans son enqu\u00eate interne sur la mort de Medhi Narjissi",
        "summary": "Dans un communiqu\u00e9, la FFR a dress\u00e9 un premier bilan suite \u00e0 la trag\u00e9die survenue le 7 ao\u00fbt 2024. L\u2019instance s\u2019interroge sur la tenue de la s\u00e9ance de r\u00e9cup\u00e9ration.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/rugby-la-ffr-annonce-la-fin-de-son-enquete-interne-concernant-la-mort-de-medhi-narjissi-premier-bilan-dresse-20240912"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Singapour, premi\u00e8re place financi\u00e8re d\u2019Asie, le pape donne un seul conseil d'\u00abinvestissement\u00bb",
        "summary": "REPORTAGE - Fran\u00e7ois a lou\u00e9 comme jamais \u00abl'esprit d'entreprise\u00bb qui anime la cit\u00e9-Etat tout en demandant que la justice sociale ne soit pas laiss\u00e9e pour compte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/a-singapour-premiere-place-financiere-d-asie-le-pape-donne-un-seul-conseil-d-investissement-20240912"
    },
    {
        "title": "Myst\u00e8re du crash de la Caravelle Ajaccio-Nice : 56 ans apr\u00e8s, les restes de l\u2019appareil pourraient \u00eatre rep\u00each\u00e9s",
        "summary": "Tandis que l\u2019instruction est sur le point d\u2019\u00eatre cl\u00f4tur\u00e9e, les parties civiles sollicitent un ultime acte judiciaire avec l\u2019espoir d\u2019obtenir enfin la v\u00e9rit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/mystere-du-crash-de-la-caravelle-ajaccio-nice-56-ans-apres-les-restes-de-l-appareil-pourraient-etre-repeches-20240912"
    },
    {
        "title": "Macron invit\u00e9 dans un lieu tenu secret : la \u00abpromo Senghor\u00bb f\u00eate les 20 ans de sa sortie de l\u2019ENA",
        "summary": "INFO LE FIGARO - De nombreux anciens \u00e9l\u00e8ves, pass\u00e9s sur les bancs de l\u2019\u00c9cole nationale d\u2019administration en 2004, occupent aujourd\u2019hui des postes prestigieux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/macron-invite-dans-un-lieu-tenu-secret-la-promo-senghor-fete-les-20-ans-de-sa-sortie-de-l-ena-20240912"
    },
    {
        "title": "\u00abApparemment, c\u2019est un raciste\u00bb : S\u00e9bastien Delogu confesse ne pas conna\u00eetre le mar\u00e9chal P\u00e9tain",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 LFI \u00e9tait invit\u00e9 de Jean-Jacques Bourdin ce jeudi 12 septembre sur Sud Radio. \u00abJe ne connais pas tellement l'Histoire que cela, j'apprends aussi\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 l\u2019insoumis \u00e0 l\u2019antenne. Son entourage plaide \u00abl\u2019ironie\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/apparemment-c-est-un-raciste-sebastien-delogu-confesse-ne-pas-connaitre-le-marechal-petain-20240912"
    },
    {
        "title": "Infox sur Brigitte Macron femme transgenre : deux femmes condamn\u00e9es",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/infox-sur-brigitte-macron-femme-transgenre-deux-femmes-condamnees-20240912"
    },
    {
        "title": "SpaceX: retrouvez en int\u00e9gralit\u00e9 les images spectaculaires de la premi\u00e8re sortie spatiale priv\u00e9e de l\u2019Histoire",
        "summary": "VID\u00c9O - SpaceX a marqu\u00e9 un tournant dans l'histoire de la conqu\u00eate spatiale ce jeudi avec la premi\u00e8re sortie priv\u00e9e. Deux membres d\u2019\u00e9quipage non-professionnels sont sortis dans l\u2019espace \u00e9quip\u00e9s de combinaison reli\u00e9es par des cordons \u00e0 la capsule pour les fournir en oxyg\u00e8ne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/spacex-retrouvez-en-integralite-les-images-spectaculaires-de-la-premiere-sortie-spatiale-privee-de-l-histoire-20240912"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis m\u00e8re de quatre enfants et somm\u00e9e de me justifier\u00bb: ces \u00abpro kids\u00bb qui d\u00e9fendent la joie d\u2019\u00eatre parents dans un monde en crise",
        "summary": "R\u00c9CIT - Face au mouvement \u00abno-kids\u00bb, qui pr\u00f4ne le choix de ne pas faire d'enfants par souci \u00e9cologique et dans un contexte de baisse de la fertilit\u00e9, ces figures m\u00e9diatiques et intellectuelles estiment urgent d'offrir un contre discours. Et font de l\u2019engendrement un signe d\u2019esp\u00e9rance.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/je-suis-mere-de-quatre-enfants-et-sommee-de-me-justifier-ces-pro-kids-qui-defendent-la-joie-d-etre-parents-dans-un-monde-en-crise-20240912"
    },
    {
        "title": "\u00abDe 10 \u00e0 15% d'augmentation\u00bb: ces profils qui vont b\u00e9n\u00e9ficier des plus fortes hausses de salaire en 2025",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de fortes hausses, le dynamisme des salaires devrait s\u2019estomper en 2025. Mais pas pour tout le monde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/de-10-a-15-d-augmentation-ces-profils-qui-vont-beneficier-des-plus-fortes-hausses-de-salaire-en-2025-20240912"
    },
    {
        "title": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales : un village \u00e9vacu\u00e9 \u00e0 cause d\u2019un violent incendie",
        "summary": "Le village de Castelnou dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales a \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9 face \u00e0 l\u2019avanc\u00e9e d\u2019un virulent incendie dans le d\u00e9partement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/pyrenees-orientales-un-village-evacue-a-cause-d-un-violent-incendie-20240912"
    },
    {
        "title": "\u00abS\u00e9v\u00e8re mais juste\u00bb : Christine Lagarde salue le rapport Draghi sur l'\u00e9conomie de l'UE",
        "summary": "Le rapport souligne le d\u00e9crochage \u00e9conomique de l\u2019UE par rapport aux \u00c9tats-Unis et soutient l'id\u00e9e, controvers\u00e9e, de l\u2019\u00e9mission de nouvelles dettes communes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/severe-mais-juste-christine-lagarde-salue-le-rapport-draghi-sur-l-economie-de-l-ue-20240912"
    },
    {
        "title": "Bon Jovi vole au secours d\u2019une femme pr\u00eate \u00e0 sauter d\u2019un pont \u00e0 Nashville",
        "summary": "Le chanteur am\u00e9ricain a aid\u00e9 une femme, en d\u00e9tresse sur le rebord d\u2019un pont, dans le Tennessee, o\u00f9 il tournait un clip vid\u00e9o pour son morceau The People's House.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/bon-jovi-vole-au-secours-d-une-femme-prete-a-sauter-d-un-pont-a-nashville-20240912"
    },
    {
        "title": "Surpopulation carc\u00e9rale : le Royaume-Uni lib\u00e8re par anticipation 1700 d\u00e9tenus",
        "summary": "Les \u00e9meutes racistes qui ont secou\u00e9 le pays en ao\u00fbt dernier ont aggrav\u00e9 la situation. D'ici \u00e0 fin octobre, jusqu'\u00e0 5500 prisonniers devraient faire l'objet de cette disposition extraordinaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/surpopulation-carcerale-le-royaume-uni-libere-par-anticipation-1700-detenus-20240912"
    }
]