[
    {
        "title": "Loi immigration : entre la droite et l\u2019ex\u00e9cutif, les conditions d\u2019un accord ne sont pas encore r\u00e9unies",
        "summary": "Re\u00e7us \u00e0 Matignon dimanche, \u00e0 la veille de la commission mixte paritaire, Les R\u00e9publicains et la majorit\u00e9 ne sont pas encore parvenus \u00e0 fixer les lignes d\u2019une entente sur le projet de loi immigration.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/immigration-entre-la-droite-et-l-executif-les-conditions-d-un-accord-ne-sont-pas-encore-reunies-20231217"
    },
    {
        "title": "Loi immigration: l\u2019heure de v\u00e9rit\u00e9 pour la\u00a0suite\u00a0du quinquennat d\u2019Emmanuel Macron",
        "summary": "ANALYSE - En cas d\u2019absence d\u2019accord, ce lundi, le chef de l\u2019\u00c9tat a pr\u00e9vu de retirer son texte, avec la tentation d\u2019un remaniement gouvernemental.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-immigration-l-heure-de-verite-pour-la-suite-du-quinquennat-d-emmanuel-macron-20231217"
    },
    {
        "title": "Loi immigration : \u00abCe ne sera pas un texte parfait\u00bb, reconna\u00eet Darmanin",
        "summary": "\u00c0 la veille de la commission mixte paritaire, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur assure \u00eatre confiant quant \u00e0 la possibilit\u00e9 de trouver un accord entre le camp pr\u00e9sidentiel et la droite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-immigration-ce-ne-sera-pas-un-texte-parfait-reconnait-darmanin-20231217"
    },
    {
        "title": "Loi immigration: \u00abDu perdant-perdant pour l\u2019ex\u00e9cutif\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Que cela passe ou casse apr\u00e8s la commission mixte paritaire ce lundi soir, Emmanuel Macron et le gouvernement auront perdu un temps fou ainsi qu\u2019une grosse dose de cr\u00e9dit dans l\u2019opinion.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/loi-immigration-du-perdant-perdant-pour-l-executif-20231217"
    },
    {
        "title": "Loi immigration: Ya\u00ebl Braun-Pivet \u00abconfiante\u00bb sur un possible accord",
        "summary": "La pr\u00e9sidente de l\u2019Assembl\u00e9e nationale a assur\u00e9 qu\u2019un \u00abaccord g\u00e9n\u00e9ral\u00bb sera \u00abprobablement\u00bb trouv\u00e9 avant les d\u00e9bats de en commission mixte paritaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-immigration-yael-braun-pivet-confiante-sur-un-possible-accord-20231217"
    },
    {
        "title": "\u00abSi l\u2019OQTF avait \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9e, \u00e7a ne serait pas arriv\u00e9\u00bb : la col\u00e8re de Claire, viol\u00e9e par un clandestin dans le hall de son immeuble \u00e0 Paris",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGE - Agress\u00e9e en novembre, cette jeune femme de 26 ans souhaite prendre la parole pour \u00abfaire bouger les choses d\u2019un point de vue politique\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/si-l-oqtf-avait-ete-executee-ca-ne-serait-pas-arrive-la-colere-de-claire-violee-par-un-clandestin-dans-le-hall-de-son-immeuble-a-paris-20231217"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas: Netanyahou sous pression apr\u00e8s \u00abl\u2019erreur tragique\u00bb de Tsahal, qui a tu\u00e9 trois otages",
        "summary": "Apr\u00e8s ce drame, plusieurs chancelleries occidentales et familles d\u2019otages ont appel\u00e9 \u00e0 une tr\u00eave \u00abimm\u00e9diate et durable\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-netanyahou-sous-pression-apres-l-erreur-tragique-de-tsahal-qui-a-tue-trois-otages-20231217"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl : le \u00abplus grand tunnel\u00bb de Gaza d\u00e9couvert, long de quatre kilom\u00e8tres",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne continue ses bombardements et op\u00e9rations au sol dans le territoire palestinien, reprenant le contr\u00f4le du r\u00e9seau souterrain creus\u00e9 par le Hamas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-hamas-israel-nouvelles-frappes-sur-gaza-catherine-colonna-attendue-en-israel-20231217"
    },
    {
        "title": "Attaque du Hamas en Isra\u00ebl: que sait-on des crimes et mutilations sexuelles commises le 7 octobre?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Plus de deux mois apr\u00e8s l\u2019attaque sanglante du Hamas, les t\u00e9moignages de violences sexuelles commises \u00e0 la rave party et dans les kibboutz se multiplient alors qu\u2019Isra\u00ebl a r\u00e9cemment pr\u00e9sent\u00e9 des preuves au si\u00e8ge de l\u2019ONU.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/attaque-du-hamas-en-israel-que-sait-on-des-crimes-et-mutilations-sexuelles-commises-le-7-octobre-20231215"
    },
    {
        "title": "Gaza: mort d\u2019un agent du Quai d\u2019Orsay, bless\u00e9 lors d\u2019un bombardement isra\u00e9lien",
        "summary": "L\u2019agent du minist\u00e8re fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res travaillait pour la France depuis 2002. Il avait trouv\u00e9 refuge dans la maison d\u2019un de ses coll\u00e8gues du consulat g\u00e9n\u00e9ral, \u00e0 Rafah.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-mort-d-un-agent-du-quai-d-orsay-blesse-lors-d-un-bombardement-israelien-20231217"
    },
    {
        "title": "Lille-PSG : Bentaleb en mode patron , Ugarte n'y arrive plus... Les Tops et les Flops",
        "summary": "Le PSG a conc\u00e9d\u00e9 un nul frustrant sur la pelouse de Lille en cl\u00f4ture de la 16e journ\u00e9e de Ligue 1 (1-1).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/lille-psg-bentaleb-en-mode-patron-ugarte-n-y-arrive-plus-les-tops-et-les-flops-20231217"
    },
    {
        "title": "NBA : sans d\u00e9fense, les Spurs de Wembanyama explosent face \u00e0 La Nouvelle Orleans",
        "summary": "Port\u00e9s par une adresse d\u00e9lirante \u00e0 trois points, les Pelicans ont \u00e9crabouill\u00e9 San Antonio au Frost Bank Center ce dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/basket/nba/nba-sans-defense-les-spurs-de-wembanyama-explosent-face-a-la-nouvelle-orleans-20231217"
    },
    {
        "title": "Serbie : le pr\u00e9sident revendique la victoire aux l\u00e9gislatives, l\u2019opposition d\u00e9nonce des fraudes",
        "summary": "Le parti d\u2019Aleksandar Vucic affirme avoir remport\u00e9 la majorit\u00e9 avec 127 si\u00e8ges au Parlement, mais ses opposants pointent des irr\u00e9gularit\u00e9s, dont des bus qui auraient transport\u00e9 des \u00e9lecteurs non-r\u00e9sidents \u00e0 Belgrade.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/serbie-le-president-revendique-la-victoire-aux-legislatives-l-opposition-denonce-des-fraudes-20231217"
    },
    {
        "title": "Dans la Haute vall\u00e9e de l'Aude, la vie de labeur du jeune Alex Batty",
        "summary": "REPORTAGE - Le jeune Britannique de 17 ans, miraculeusement retrouv\u00e9 six ans apr\u00e8s son enl\u00e8vement, a pass\u00e9 les deux derni\u00e8res ann\u00e9es entre Pyr\u00e9n\u00e9es et Corbi\u00e8res, o\u00f9 il a travaill\u00e9 pour \u00eatre log\u00e9 et nourri.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/dans-la-haute-vallee-de-l-aude-la-vie-de-labeur-du-jeune-alex-batty-20231217"
    },
    {
        "title": "Alex Batty : \u00e0 Camps-sur-l'Agly, les myst\u00e8res tenaces d\u2019un g\u00eete qui a accueilli le jeune britannique disparu",
        "summary": "REPORTAGE - L\u2019adolescent, retrouv\u00e9 cette semaine apr\u00e8s avoir disparu pendant six ans, a v\u00e9cu dans un g\u00eete audois au fort accent New Age.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/alex-batty-a-camps-sur-l-agly-les-mysteres-tenaces-d-un-gite-qui-a-accueilli-le-jeune-britannique-disparu-20231217"
    },
    {
        "title": "\u00abLa Russie ne peut pas renoncer \u00e0 sa souverainet\u00e9 en \u00e9change de quelques saucisses\u00bb : Poutine entre en campagne",
        "summary": "Le pr\u00e9sident russe a consacr\u00e9 son premier discours de campagne \u00e0 la d\u00e9fense de la souverainet\u00e9 russe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-russie-ne-peut-pas-renoncer-a-sa-souverainete-en-echange-de-quelques-saucisses-poutine-entre-en-campagne-20231217"
    },
    {
        "title": "Poutine renforce la pr\u00e9sence militaire \u00e0 la fronti\u00e8re avec la Finlande en raison de son entr\u00e9e dans l\u2019Otan",
        "summary": "Le pr\u00e9sident russe a ajout\u00e9 que l\u2019adh\u00e9sion de la Finlande \u00e0 l\u2019alliance d\u00e9fensive des pays occidentaux allait cr\u00e9er des \u00abprobl\u00e8mes\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/poutine-renforce-la-presence-militaire-a-la-frontiere-avec-la-finlande-en-raison-de-son-entree-dans-l-otan-20231217"
    },
    {
        "title": "Agn\u00e8s Verdier-Molini\u00e9: \u00abLes immigr\u00e9s viennent-ils en France pour travailler ?\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - L\u2019iFrap (think-tank lib\u00e9ral) a r\u00e9alis\u00e9 une \u00e9tude sur la situation des immigr\u00e9s dans plusieurs pays d\u2019Europe. Sa directrice* en pr\u00e9sente les principales conclusions et souligne l\u2019importance du taux de ch\u00f4mage chez les personnes d\u2019origine \u00e9trang\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/agnes-verdier-molinie-les-immigres-viennent-ils-en-france-pour-travailler-20231217"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : au bout du suspense, Lille arrache le nul face au PSG",
        "summary": "Jonathan David a marqu\u00e9 au bout du temps additionnel et ainsi r\u00e9pondu au penalty de Kylian Mbapp\u00e9 ce dimanche, au stade Pierre-Mauroy, en cl\u00f4ture de la 16e journ\u00e9e de L1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-au-bout-du-suspense-lille-arrache-le-nul-face-au-psg-20231217"
    },
    {
        "title": "Loi immigration: Sacha Houli\u00e9, l\u2019agitateur de l\u2019aile gauche macroniste propuls\u00e9 artisan d\u2019un accord",
        "summary": "R\u00c9CIT - Figure de l\u2019aile gauche du camp Macron, il se voit contraint de trouver lundi un compromis avec la droite au prix de nombreuses concessions, dans son r\u00f4le de num\u00e9ro un de la puissante commission des lois de l\u2019Assembl\u00e9e\u00a0nationale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-immigration-sacha-houlie-l-agitateur-de-l-aile-gauche-macroniste-force-de-negocier-avec-la-droite-20231217"
    },
    {
        "title": "La Cor\u00e9e du Nord a tir\u00e9 un missile potentiellement capable d'atteindre les \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Un peu plus t\u00f4t, Pyongyang avait \u00e9galement lanc\u00e9 un missile \u00e0 courte port\u00e9e. Ces deux tirs cons\u00e9cutifs interviennent quelques jours apr\u00e8s des mises en garde de S\u00e9oul et Washington contre Kim Jong-un, le dirigeant nord-cor\u00e9en.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-coree-du-nord-a-tire-un-missile-potentiellement-capable-d-atteindre-les-etats-unis-20231218"
    },
    {
        "title": "Ins\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Nice : La Poste ne livre plus les colis \u00e0 domicile dans plusieurs secteurs d\u2019un quartier sensible",
        "summary": "Dans le quartier des Moulins, min\u00e9 par le trafic de drogue, certains postiers se sentiraient en danger. \u00c0 tel point que les colis et recommand\u00e9s, qui n\u00e9cessitent de s'arr\u00eater plusieurs minutes au m\u00eame endroit, ne seraient plus livr\u00e9s \u00e0 domicile mais d\u00e9pos\u00e9s en point relais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/insecurite-a-nice-la-poste-ne-livre-plus-les-colis-a-domicile-dans-plusieurs-secteurs-d-un-quartier-sensible-20231218"
    },
    {
        "title": "Le S\u00e9nat doit adopter ce lundi la loi sur les RER m\u00e9tropolitains",
        "summary": "Plut\u00f4t consensuel, le texte devrait \u00eatre vot\u00e9 par une grande majorit\u00e9 des s\u00e9nateurs. Il donne un cadre juridique \u00e0 ces grands projets de \u00abservices express r\u00e9gionaux m\u00e9tropolitains\u00bb (SERM), l'\u00e9quivalent des RER en \u00cele-de-France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/le-senat-doit-adopter-ce-lundi-la-loi-sur-les-rer-metropolitains-20231218"
    },
    {
        "title": "Catherine Colonna \u00e0 Beyrouth pour enrayer une escalade sur le front isra\u00e9lo-libanais",
        "summary": "ANALYSE - Dimanche, Tsahal a annonc\u00e9 avoir frapp\u00e9 plusieurs cibles au Liban, dont \u00abune infrastructure terroriste du Hezbollah et un complexe militaire\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/catherine-colonna-a-beyrouth-pour-enrayer-une-escalade-sur-le-front-israelo-libanais-20231218"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n\u2019\u00e9tais qu\u2019une poup\u00e9e gonflable vivante\u00bb : la \u00abtorture\u00bb des tournages pornographiques d\u2019un producteur sans limites",
        "summary": "ENQU\u00caTE SUR LE SCANDALE \u00abFRENCH BUKKAKE\u00bb (2/4) - Pascal OP est accus\u00e9 d\u2019avoir organis\u00e9 et particip\u00e9 \u00e0 un syst\u00e8me de viols sur une cinquantaine de femmes. Des pratiques sexuelles ultraviolentes et d\u00e9gradantes film\u00e9es et publi\u00e9es sur son site pornographique amateur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/je-n-etais-qu-une-poupee-gonflable-vivante-la-torture-des-tournages-pornographiques-d-un-producteur-sans-limites-20231217"
    },
    {
        "title": "Mondial de handball : au terme d'une finale exceptionnelle, la France d\u00e9croche sa 3e \u00e9toile",
        "summary": "Les Bleues ont r\u00e9alis\u00e9 une prestation admirable ce dimanche pour dominer la Norv\u00e8ge (31-28) et s'offrir un troisi\u00e8me titre mondial \u00e0 sept mois des JO 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/handball/mondial-de-handball-tombeuses-des-norvegiennes-en-finale-les-bleues-sur-le-toit-du-monde-20231217"
    },
    {
        "title": "Tops/Flops France-Norv\u00e8ge : L\u00e9na Grandveau superstar, le premier acte merveilleux des Bleues",
        "summary": "D\u00e9couvrez ce qui a retenu l'attention de notre sp\u00e9cialiste apr\u00e8s la magnifique victoire de l'\u00e9quipe de France contre la Norv\u00e8ge (31-28) en finale du Mondial.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/handball/tops-flops-france-norvege-lena-grandveau-superstar-le-premier-acte-merveilleux-des-bleues-20231217"
    },
    {
        "title": "Tha\u00eflande : pr\u00e8s de la fronti\u00e8re birmane, quinze trafiquants pr\u00e9sum\u00e9s de drogue tu\u00e9s par l'arm\u00e9e",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/thailande-pres-de-la-frontiere-birmane-quinze-trafiquants-presumes-de-drogue-tues-par-l-armee-20231218"
    },
    {
        "title": "Charente-Maritime : comment la gendarmerie s\u00e9curise-t-elle les truffi\u00e8res avant No\u00ebl ?",
        "summary": "REPORTAGE - Les gendarmes de Cognac effectuent des patrouilles nocturnes, parfois avec l'appui a\u00e9rien d'un h\u00e9licopt\u00e8re, et renforcent les contr\u00f4les aux abords des axes nationaux pour dissuader les voleurs, d\u00e8s fin novembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/charente-maritime-comment-la-gendarmerie-securise-t-elle-les-truffieres-avant-noel-20231218"
    },
    {
        "title": "Les migrants \u00abempoisonnent\u00bb les \u00c9tats-Unis : la Maison-Blanche d\u00e9nonce les propos \u00abfascistes\u00bb de Trump",
        "summary": "La rh\u00e9torique toujours plus violente de Donald Trump, largement en t\u00eate dans les sondages pour les primaires r\u00e9publicaines, place les responsables de son parti dans une situation hautement inconfortable.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-migrants-empoisonnent-les-etats-unis-la-maison-blanche-denonce-les-propos-fascistes-de-trump-20231218"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU doit voter ce lundi une \u00abcessation urgente et durable des hostilit\u00e9s\u00bb",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - L\u2019\u00c9tat h\u00e9breu fait face \u00e0 l'indignation croissante de la communaut\u00e9 internationale suscit\u00e9e par le lourd bilan des victimes civiles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-le-conseil-de-securite-de-l-onu-doit-voter-ce-lundi-une-cessation-urgente-et-durable-des-hostilites-20231218"
    },
    {
        "title": "\u00c9ducation : comment sont con\u00e7us les programmes scolaires de nos enfants ?",
        "summary": "ENTRETIEN - Gabriel Attal a r\u00e9cemment annonc\u00e9 une refonte des programmes du primaire. Mark Sherringham, le pr\u00e9sident du Conseil sup\u00e9rieur des programmes, explique au Figaro leur processus d\u2019\u00e9laboration.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/education-comment-sont-concus-les-programmes-scolaires-de-nos-enfants-20231215"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Loi immigration : \u00abNous sommes plus pr\u00e8s d'un accord que d'un d\u00e9saccord\u00bb, affirme Darmanin",
        "summary": "Apr\u00e8s l'adoption surprise d'une motion de rejet le 11 d\u00e9cembre, qui a mis fin aux d\u00e9bats dans l'h\u00e9micycle de l'Assembl\u00e9e, le gouvernement a d\u00e9cid\u00e9 de confier \u00e0 cette instance le soin de tenter de parvenir \u00e0 un texte qui contente \u00e0 la fois LR et la majorit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-loi-immigration-nous-sommes-plus-pres-d-un-accord-que-d-un-desaccord-affirme-darmanin-20231218"
    },
    {
        "title": "Histoire des votes surprises, r\u00e9sultats inattendus et coups de th\u00e9\u00e2tre \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "GRAND R\u00c9CIT - En joignant leurs voix pour rejeter le projet de loi sur l'immigration, les d\u00e9put\u00e9s des diff\u00e9rentes oppositions l'ont rappel\u00e9 : un scrutin n'est jamais acquis d'avance au Palais Bourbon. Depuis 1789, les votes des parlementaires ont souvent d\u00e9jou\u00e9 les pronostics. Avec des cons\u00e9quences parfois historiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/histoire/histoire-des-votes-surprises-resultats-inattendus-et-coups-de-theatre-a-l-assemblee-nationale-20231216"
    },
    {
        "title": "Loi immigration : \u00abNous sommes plus pr\u00e8s d'un accord que d'un d\u00e9saccord\u00bb, affirme Darmanin",
        "summary": "Ce lundi, \u00e0 17 heures, des parlementaires r\u00e9unis en commission mixte paritaire tenteront de trouver un compromis sur le texte du gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-immigration-nous-sommes-plus-pres-d-un-accord-que-d-un-desaccord-affirme-darmanin-20231218"
    },
    {
        "title": "Australie : des centaines de personnes \u00e9vacu\u00e9es \u00e0 cause d'inondations dans le Nord-Est",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/australie-des-centaines-de-personnes-evacuees-a-cause-d-inondations-dans-le-nord-est-20231218"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : un SUV du convoi de Joe Biden percut\u00e9 par une berline",
        "summary": "Le personnel de s\u00e9curit\u00e9 a pr\u00e9cipit\u00e9 le pr\u00e9sident dans un v\u00e9hicule qui l'attendait et l'a \u00e9loign\u00e9 du b\u00e2timent situ\u00e9 dans le centre de Wilmington.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/etats-unis-un-suv-du-convoi-de-joe-biden-percute-par-une-berline-20231218"
    },
    {
        "title": "Cette justice du Vatican qui trouble l'\u00c9glise",
        "summary": "R\u00c9CIT - La peine de 5 ans et demi d'emprisonnement inflig\u00e9e au cardinal Becciu dans l'affaire dite \u00abde l'immeuble de Londres\u00bb a cr\u00e9\u00e9 une v\u00e9ritable onde de choc. Si la volont\u00e9 du pape Fran\u00e7ois de lutter contre la corruption financi\u00e8re est salu\u00e9e, beaucoup s'inqui\u00e8tent de son \u00abautoritarisme\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/cette-justice-du-vatican-qui-trouble-l-eglise-1-20231217"
    },
    {
        "title": "Immigration : \u00abLes Fran\u00e7ais ne comprendraient que l'on ne vote pas de texte\u00bb, mart\u00e8le Stanislas Guerini",
        "summary": "\u00abIl faudra voter le texte issu de la commission mixte paritaire\u00bb, qui se tient ce lundi en fin de journ\u00e9e, a appel\u00e9 le ministre de la Transformation et de la Fonction publiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/immigration-les-francais-ne-comprendraient-que-l-on-ne-vote-pas-de-texte-martele-stanislas-guerini-20231218"
    },
    {
        "title": "\u00abCash Game\u00bb : \u00e0 \u00c9pernay et Reims, le jeu des billets cach\u00e9s \u00e0 retrouver sur Tik Tok",
        "summary": "Sous le pseudonyme \u00abCash Game \u00c9pernay\u00bb, une personne dissimule des billets de banque et donne les indices pour les retrouver sur Tik Tok, r\u00e9v\u00e8le le journal L\u2019Union.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/cash-game-a-epernay-et-reims-le-jeu-des-billets-caches-a-retrouver-sur-tik-tok-20231218"
    },
    {
        "title": "Immigration : 29 lois depuis 1980... pour quel bilan ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le texte examin\u00e9 ce lundi 18 d\u00e9cembre en commission mixte paritaire pourrait \u00eatre le trenti\u00e8me. En 40 ans, droite et gauche ont successivement l\u00e9gif\u00e9r\u00e9 sans r\u00e9pit, les uns abrogeant ce que les autres avaient vot\u00e9, et r\u00e9ciproquement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/immigration-29-lois-depuis-1980-pour-quel-bilan-20221215"
    },
    {
        "title": "Blue Origin doit faire red\u00e9coller sa fus\u00e9e ce lundi, plus d'un an apr\u00e8s un accident",
        "summary": "L'accident survenu en septembre 2022 s'\u00e9tait sold\u00e9 par le crash de l'\u00e9tage de propulsion de la fus\u00e9e, qui ne transportait pas de passagers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/blue-origin-doit-faire-redecoller-sa-fusee-ce-lundi-plus-d-un-an-apres-un-accident-20231218"
    },
    {
        "title": "Eiffage remporte un contrat de 2,54 milliards d\u2019euros pour construire une partie du m\u00e9tro du Grand Paris",
        "summary": "Le groupe de BTP fran\u00e7ais est \u00e9galement charg\u00e9 du creusement de 17 kilom\u00e8tres de tunnel, de la construction de 17 ouvrages de service, d'un centre d'exploitation \u00e0 Rosny-sous-Bois ainsi que de deux projets immobiliers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/eiffage-remporte-un-contrat-de-2-54-milliards-d-euros-pour-construire-une-partie-du-metro-du-grand-paris-20231218"
    },
    {
        "title": "P\u00e9kin : le premier ministre russe attendu en Chine mardi",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/pekin-le-premier-ministre-russe-attendu-en-chine-mardi-20231218"
    },
    {
        "title": "Xavier Niel revient \u00e0 la charge sur le dossier Vodafone en Italie",
        "summary": "Iliad, qui avait d\u00e9j\u00e0 fait une offre de rachat des activit\u00e9s italienne du groupe britannique pour 11,2 milliards d\u2019euros, propose cette fois-ci une fusion avec option d\u2019achat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/telecoms-iliad-propose-a-vodafone-de-fusionner-leurs-activites-en-italie-20231218"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Tirage Ligue des champions: quel adversaire pour le PSG ?",
        "summary": "Le tirage au sort des 8es de finale de Ligue des champions a lieu ce lundi \u00e0 12h. Le PSG, 2e de son groupe, sera fix\u00e9 et pourrait h\u00e9riter d\u2019un tr\u00e8s gros morceau.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/en-direct-tirage-ligue-des-champions-quel-adversaire-pour-le-psg-20231218"
    },
    {
        "title": "Tirage de la Ligue des champions : \u00abPersonne ne veut de Mbapp\u00e9\u00bb, le PSG fait peur en Espagne",
        "summary": "En Espagne, la presse s\u2019inqui\u00e8te avant le tirage au sort de la Ligue des champions avec la pr\u00e9sence du Paris SG dans le deuxi\u00e8me chapeau.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/tirage-de-la-ligue-des-champions-personne-ne-veut-de-mbappe-le-psg-fait-peur-en-espagne-20231218"
    },
    {
        "title": "Tirage au sort de la Ligue des champions : City et le Bayern en \u00e9pouvantails, quel adversaire pour le PSG en 8es ?",
        "summary": "Le club parisien va conna\u00eetre ce midi son adversaire pour les 8es de finale de la Ligue des champions. Le point sur ses potentiels adversaires. Cela pourrait \u00eatre un tr\u00e8s gros morceau.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-qui-pour-affronter-le-psg-en-huitieme-de-finale-20231213"
    },
    {
        "title": "Ligue Europa : AC Milan, Benfica... Les adversaires potentiels des clubs fran\u00e7ais en barrages",
        "summary": "Marseille, Lens, Rennes et Toulouse disputeront les barrages pour les 8es de finale de la Ligue Europa. Ils pourraient h\u00e9riter de grosses \u00e9quipes au tirage au sort.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-europa/ligue-europa-les-adversaires-potentiels-des-clubs-francais-en-barrages-20231215"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : \u00e0 quelle heure et sur quelle cha\u00eene suivre le tirage des 8es",
        "summary": "Le PSG conna\u00eetra son adversaire en 8es de finale de Ligue des champions ce lundi \u00e0 la mi-journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-a-quelle-heure-et-sur-quelle-chaine-suivre-le-tirage-des-8es-20231218"
    },
    {
        "title": "Navalny : une experte de l'ONU alarm\u00e9e par la \u00abdisparition forc\u00e9e\u00bb de l\u2019opposant russe",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/navalny-une-experte-de-l-onu-alarmee-par-la-disparition-forcee-de-l-opposant-russe-20231218"
    },
    {
        "title": "Serbie : apr\u00e8s la victoire revendiqu\u00e9e par le parti du pr\u00e9sident Vucic, le Kremlin \u00abse f\u00e9licite\u00bb",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/serbie-apres-la-victoire-revendiquee-par-le-parti-du-president-vucic-le-kremlin-se-felicite-20231218"
    },
    {
        "title": "Espagne : plusieurs alertes \u00e0 la bombe dans des \u00e9coles internationales",
        "summary": "Le lyc\u00e9e fran\u00e7ais Moli\u00e8re de Saragosse, le Jules Verne de Tenerife et la St Georges School \u00e0 Madrid ont fait l\u2019objet d\u2019alertes \u00e0 la bombe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/espagne-plusieurs-alertes-a-la-bombe-dans-des-ecoles-internationales-20231218"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de Monique Olivier : perp\u00e9tuit\u00e9 requise contre l\u2019ex-femme de Michel Fourniret",
        "summary": "Les deux avocats g\u00e9n\u00e9raux ont demand\u00e9 qu'une p\u00e9riode de s\u00fbret\u00e9 de 22 ans soit assortie \u00e0 cette peine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/proces-de-monique-olivier-perpetuite-requise-contre-l-ex-femme-de-michel-fourniret-20231218"
    },
    {
        "title": "Manipulatrices, perverses narcissiques, fragiles : existe-t-il un profil psychologique propre aux femmes criminelles ?",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Loin des st\u00e9r\u00e9otypes, les femmes meurtri\u00e8res et violeuses existent. Des crimes au f\u00e9minin qui fascinent autant qu\u2019ils sid\u00e8rent, et o\u00f9 la tentation psychologisante est reine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/manipulatrices-perverses-narcissiques-fragiles-existe-t-il-un-profil-psychologique-propre-aux-femmes-criminelles-20231216"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rard Larcher et une d\u00e9l\u00e9gation de s\u00e9nateurs fran\u00e7ais attendus en Isra\u00ebl mercredi",
        "summary": "Au cours de ce voyage officiel de deux jours et demi, les parlementaires veulent adresser \u00abun message de solidarit\u00e9, de soutien et de compassion\u00bb \u00e0 l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu, \u00e0 la suite des attaques terroristes du Hamas le 7 octobre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gerard-larcher-et-une-delegation-de-senateurs-francais-attendus-en-israel-mercredi-20231218"
    },
    {
        "title": "A\u00e9roport de Nice : la justice demande une nouvelle \u00e9tude d\u2019impact pour le projet d\u2019extension",
        "summary": "Les travaux d\u2019extension, qui ont d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9, pourront se poursuivre malgr\u00e9 cette d\u00e9cision obtenue par des opposants devant la cour administrative de Marseille.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/aeroport-de-nice-la-justice-demande-une-nouvelle-etude-d-impact-pour-le-projet-d-extension-20231218"
    },
    {
        "title": "Formule 1 : l'ancien agent de Michael Schumacher n'a \u00abplus aucun espoir de le revoir\u00bb",
        "summary": "Willi Weber, en froid avec le clan Schumacher, regrette de n'avoir pu rendre visite au champion depuis son accident en 2013.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/formule-1/formule-1-l-ancien-agent-de-michael-schumacher-n-a-plus-aucun-espoir-de-le-revoir-20231218"
    },
    {
        "title": "Mathilde Panot consid\u00e8re que le \u00abracisme antiblanc\u00bb est une invention de \u00abl\u2019extr\u00eame droite\u00bb",
        "summary": "Marion Mar\u00e9chal et Mathilde Panot ont d\u00e9battu ce dimanche sur BFMTV durant plus d\u2019une heure dans une ambiance \u00e9lectrique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/mathilde-panot-considere-que-le-racisme-antiblanc-est-une-invention-de-l-extreme-droite-20231218"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Ligue Europa: Rennes d\u00e9fiera l\u2019ogre Milan, tirage plus abordable pour l\u2019OM et Lens",
        "summary": "Les quatre clubs fran\u00e7ais engag\u00e9s en Ligue Europa seront fix\u00e9s sur leur adversaire en barrages ce lundi \u00e0 partir de 13h.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-europa/en-direct-tirage-ligue-europa-quel-adversaire-pour-lens-l-om-rennes-et-toulouse-20231218"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : le Real Madrid face \u00e0 Leipzig, choc Inter-Atl\u00e9tico.... Le tirage complet des 8es de finale",
        "summary": "Les affiches des huiti\u00e8mes de finale de la Ligue des champions viennent d\u2019\u00eatre d\u00e9voil\u00e9es ce lundi midi. Le Real et l\u2019Atl\u00e9tico Madrid devront se m\u00e9fier du RB Leipzig et de l\u2019Inter Milan.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-le-real-madrid-face-a-leipzig-choc-inter-atletico-le-tirage-complet-des-huitiemes-de-finale-20231218"
    }
]