[
    {
        "title": "JO Paris 2024 : les infos \u00e0 retenir de ce mercredi 24 juillet",
        "summary": "D\u00e9but officiel des \u00e9preuves sportives des Jeux ce mercredi, \u00e0 deux jours de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture. Antoine Dupont et les Bleus du rugby \u00e0 7 sont qualifi\u00e9s pour les quarts de finale. Les joueurs de Thierry Henry ont r\u00e9ussi leur entr\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/en-direct-jo-paris-2024-suivez-les-matchs-de-football-et-de-rugby-a-7-20240724"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : les Bleus de Thierry Henry s\u2019imposent facilement pour leur entr\u00e9e en lice",
        "summary": "Ce mercredi au V\u00e9lodrome de Marseille, les Bleus du foot emmen\u00e9s par Alexandre Lacazette se sont impos\u00e9s face aux \u00c9tats-Unis (3-0).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-les-bleus-de-thierry-henry-s-imposent-facilement-pour-leur-entree-en-lice-20240724"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : l'\u00e9quipe de France \u00e0 7 qualifi\u00e9e pour les quarts apr\u00e8s son succ\u00e8s \u00e0 l\u2019arrach\u00e9 sur l'Uruguay",
        "summary": "Apr\u00e8s son match nul d'entr\u00e9e face aux Am\u00e9ricains, les Bleus du 7 ont battu les Uruguayens (19-12) et se sont hiss\u00e9s en quarts de finale, avant m\u00eame de d\u00e9fier jeudi les terribles Fidjiens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-l-equipe-de-france-a-7-qualifiee-pour-les-quarts-apres-son-succes-a-l-arrachee-sur-l-uruguay-20240724"
    },
    {
        "title": "Quelle m\u00e9t\u00e9o attendue pour la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des Jeux olympiques ?",
        "summary": "Les premi\u00e8res tendances pr\u00e9voient un temps nuageux avec une risque de pluie estim\u00e9 \u00e0 50%. Les temp\u00e9ratures seront proches de la normale, sans chaleur excessive, indique La Cha\u00eene M\u00e9t\u00e9o.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/quelle-meteo-attendue-pour-la-ceremonie-d-ouverture-des-jeux-olympiques-20240723"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024: envahissement de terrain, projectiles, derni\u00e8res minutes \u00e0 rejouer... Incidents et confusion \u00e0 la fin du match Argentine-Maroc",
        "summary": "Plusieurs incidents ont \u00e9maill\u00e9 le premier match du tournoi olympique de football masculin entre l'Argentine et le Maroc, avec une fin de rencontre tr\u00e8s confuse, a constat\u00e9 mercredi un journaliste de l'AFP.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-envahissement-de-terrain-projectiles-sifflets-incidents-et-confusion-a-la-fin-du-match-argentine-maroc-20240724"
    },
    {
        "title": "\u00abLes m\u00e9lenchonistes se sont fait tordre le bras\u00bb : comment la gauche s\u2019est accord\u00e9e sur Lucie Castets pour Matignon",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le Nouveau Front populaire entend exercer une pression maximale sur Emmanuel Macron pour imposer leur candidate, lou\u00e9e pour son \u00abind\u00e9pendance\u00bb et son \u00abs\u00e9rieux\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/les-melenchonistes-se-sont-fait-tordre-le-bras-comment-la-gauche-s-est-accordee-sur-lucie-castets-pour-matignon-20240724"
    },
    {
        "title": "Matignon : \u00abJe suis pr\u00eate\u00bb, d\u00e9clare Lucie Castets, la candidate du Nouveau Front populaire",
        "summary": "\u00abUne coalition avec le camp pr\u00e9sidentiel est impossible du fait de nos d\u00e9saccords profonds, a toutefois estim\u00e9 la haut fonctionnaire d\u00e9sign\u00e9e mardi par le Nouveau Front populaire pour Matignon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/matignon-je-suis-prete-declare-lucie-castets-la-candidate-du-nouveau-front-populaire-20240724"
    },
    {
        "title": "La gestion calamiteuse des comptes de la mairie de Paris, un fardeau pour Lucie Castets, que la gauche veut envoyer \u00e0 Matignon",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Actuellement directrice des finances de la mairie de Paris, la haute fonctionnaire est critiqu\u00e9e par la droite locale pour la situation budg\u00e9taire de la capitale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-gestion-calamiteuse-des-comptes-de-la-mairie-de-paris-un-fardeau-pour-lucie-castets-que-la-gauche-veut-envoyer-a-matignon-20240724"
    },
    {
        "title": "\u00abJe serai peut-\u00eatre utile \u00e0 Bercy\u00bb : Coquerel (LFI) se projette comme ministre de l\u2019\u00c9conomie en cas de gouvernement NFP",
        "summary": "Invit\u00e9 mercredi de LCI, le pr\u00e9sident r\u00e9\u00e9lu de la commission des Finances \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale esp\u00e8re \u00abd\u00e9missionner\u00bb de sa prestigieuse fonction. Puis \u00abgouverner\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/je-pense-que-je-serai-peut-etre-utile-a-bercy-coquerel-lfi-se-projette-comme-ministre-de-l-economie-en-cas-de-gouvernement-nfp-20240724"
    },
    {
        "title": "Suspension de C8 et de NRJ 12: une d\u00e9flagration dans le paysage audiovisuel fran\u00e7ais",
        "summary": "R\u00c9CIT - L\u2019Arcom a refus\u00e9 de r\u00e9attribuer leur fr\u00e9quence TNT \u00e0 ces deux cha\u00eenes, leur pr\u00e9f\u00e9rant les projets pr\u00e9sent\u00e9s par le groupe Ouest-France et Daniel Kretinsky.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/suspension-de-c8-et-de-nrj-12-une-deflagration-dans-le-paysage-audiovisuel-francais-20240724"
    },
    {
        "title": "Canular homophobe, affaire Louis Boyard, adr\u00e9nochrome...Retour sur les d\u00e9rapages de \u00abTouche pas \u00e0 mon poste\u00bb",
        "summary": "VID\u00c9O - L\u2019Arcom a pris, ce mercredi 24 juillet, la d\u00e9cision de ne pas renouveler la fr\u00e9quence de C8. Et l\u2019\u00e9mission de Cyril Hanouna n\u2019est pas \u00e9trang\u00e8re \u00e0 une telle sanction.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/canular-homophobe-affaire-louis-boyard-adrenochrome-retour-sur-les-derapages-de-touche-pas-a-mon-poste-20240724"
    },
    {
        "title": "C8 et NRJ 12 se voient retirer leur fr\u00e9quence TNT par l\u2019Arcom, la direction de Canal+ d\u00e9nonce un \u00abm\u00e9pris pour le public\u00bb",
        "summary": "L\u2019Arcom a choisi les projets de nouvelles cha\u00eenes de Daniel Kretinsky et de Ouest France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/c8-et-nrj-12-se-voient-retirer-leur-frequence-tnt-par-l-arcom-20240724"
    },
    {
        "title": "Non-renouvellement de la fr\u00e9quence TNT de C8 : la gauche salue la d\u00e9cision de l\u2019Arcom, la droite d\u00e9nonce une \u00abcensure\u00bb",
        "summary": "L\u2019Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation a d\u00e9cid\u00e9 de ne pas renouveler l\u2019autorisation de diffusion de la cha\u00eene C8 ce mercredi, apr\u00e8s plusieurs manquements aux obligations fix\u00e9es par le r\u00e9gulateur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/non-renouvellement-de-la-frequence-tnt-de-c8-la-gauche-salue-la-decision-de-l-arcom-la-droite-denonce-une-censure-20240724"
    },
    {
        "title": "Joe Biden explique son retrait par la n\u00e9cessit\u00e9 d'\u00abunir\u00bb son parti",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/joe-biden-explique-son-retrait-par-la-necessite-d-unir-son-parti-20240725"
    },
    {
        "title": "Donald Trump l\u00e2che ses coups contre Kamala Harris",
        "summary": "Contraint de revoir sa strat\u00e9gie \u00e9lectorale avec le retrait choc de Joe Biden de la campagne, le candidat r\u00e9publicain a adopt\u00e9 un ton particuli\u00e8rement agressif contre la vice-pr\u00e9sidente, qu'il va s\u00fbrement affronter \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de novembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/kamala-harris-est-une-cinglee-de-la-gauche-radicale-attaque-trump-20240725"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024: \u00able match ressemblait \u00e0 celui de l'Afrique du Sud en 1998\u00bb se souvient Thierry Henry",
        "summary": "Thierry Henry, le s\u00e9lectionneur de la France, victorieuse des Etats-Unis (3-0) \u00e0 Marseille pour son entr\u00e9e dans le tournoi de football de Paris-2024, a fait le parall\u00e8le avec le premier match des Bleus lors de la Coupe du monde 1998, remport\u00e9 3-0, \u00e0 Marseille.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-le-match-ressemblait-a-celui-de-l-afrique-du-sud-en-1998-se-souvient-thierry-henry-20240725"
    },
    {
        "title": "TPMP : le retrait de la fr\u00e9quence TNT de C8 signe-t-il vraiment la fin de l\u2019\u00e9mission de Cyril Hanouna ?",
        "summary": "Ce mercredi, l\u2019Arcom n\u2019a pas renouvel\u00e9 la fr\u00e9quence de la cha\u00eene du groupe appartenant \u00e0 Canal+. Certains se r\u00e9jouissent d\u00e9j\u00e0 de la fin de Touche pas \u00e0 mon poste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/tpmp-le-retrait-de-la-frequence-tnt-de-c8-signe-t-il-vraiment-la-fin-de-tpmp-l-emission-de-cyril-hanouna-20240724"
    },
    {
        "title": "\u00abHanouna sanctionn\u00e9: le b\u00e2illon\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - La sanction inflig\u00e9e \u00e0 la cha\u00eene C8 survient en pleine crise politique, \u00e0 un moment o\u00f9 des millions de Fran\u00e7ais sont en col\u00e8re d'avoir \u00e9t\u00e9 flou\u00e9s, vol\u00e9s, escroqu\u00e9s \u00e9lectoralement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/medias/hanouna-sanctionne-le-baillon-20240724"
    },
    {
        "title": "\u00abDes rivi\u00e8res de sang vont se r\u00e9pandre dans Paris\u00bb : derri\u00e8re la pr\u00e9tendue menace du Hamas sur les JO 2024, l\u2019ombre de la Russie",
        "summary": "R\u00c9CIT - La vid\u00e9o d\u2019un soi-disant soldat du Hamas d\u00e9capitant Marianne est devenue virale. Le Figaro a remont\u00e9 la piste de ces images, abondamment relay\u00e9es par des internautes pro-Kremlin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/des-rivieres-de-sang-vont-se-repandre-dans-paris-derriere-la-pretendue-menace-du-hamas-sur-les-jo-2024-l-ombre-de-la-russie-20240724"
    },
    {
        "title": "\u00abMa position n\u2019a pas chang\u00e9\u00bb: accus\u00e9 de mettre une \u00abcible dans le dos des athl\u00e8tes isra\u00e9liens\u00bb, Thomas Portes (LFI) persiste et signe",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 insoumis a d\u00e9clench\u00e9 une pol\u00e9mique en d\u00e9clarant que \u00abla d\u00e9l\u00e9gation isra\u00e9lienne n\u2019\u00e9tait pas la bienvenue\u00bb aux JO de Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/ma-position-n-a-pas-change-accuse-de-mettre-une-cible-dans-le-dos-des-athletes-israeliens-thomas-portes-lfi-persiste-et-signe-20240724"
    },
    {
        "title": "\u00abIl y a un risque d'une coalition des extr\u00eames\u00bb : la r\u00e9forme des retraites menac\u00e9e \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La gauche, comme le RN, veut abroger la r\u00e9forme des retraites. La menace est en tout cas prise au s\u00e9rieux dans l\u2019ex\u00e9cutif.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/il-y-a-un-risque-d-une-coalition-des-extremes-la-reforme-des-retraites-menacee-a-l-assemblee-20240724"
    },
    {
        "title": "Appeler Biden \u00e0 d\u00e9missionner est \u00abridicule\u00bb selon une porte-parole de la Maison-Blanche",
        "summary": "\u00abToute suggestion de ce genre est ridicule\u00bb, a d\u00e9plor\u00e9 Karine Jean-Pierre lors d'un point presse, assurant que sa d\u00e9cision n'avait \u00abrien \u00e0 voir avec sa sant\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/appeler-biden-a-demissionner-est-ridicule-selon-une-porte-parole-de-la-maison-blanche-20240724"
    },
    {
        "title": "Cath\u00e9drale de Nantes : apr\u00e8s son incendie en 2020, la date de sa r\u00e9ouverture se pr\u00e9cise",
        "summary": "Des informations seront communiqu\u00e9es \u00e0 la rentr\u00e9e par la DRAC et la pr\u00e9fecture de Loire-Atlantique. Mais la r\u00e9ouverture partielle envisag\u00e9e fin 2024 semble comprise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/cathedrale-de-nantes-apres-son-incendie-en-2020-la-date-de-reouverture-se-precise-20240725"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024: Renard, Dupont, Handball, tic \u00e0 l\u2019arc... Les rendez-vous \u00e0 ne pas manquer ce jeudi 25 juillet",
        "summary": "PROGRAMME - D\u00e9couvrez les \u00e9preuves \u00e0 suivre de la deuxi\u00e8me journ\u00e9e des Jeux olympiques 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-renard-dupont-handball-tic-a-l-arc-les-rendez-vous-a-ne-pas-manquer-ce-jeudi-25-juillet-20240725"
    },
    {
        "title": "C8 \u00e9cart\u00e9 de la TNT : coup d\u2019arr\u00eat pour Cyril Hanouna, le provocateur du PAF",
        "summary": "R\u00c9CIT - Roi des audiences avec \u00abTouche pas \u00e0 mon poste\u00bb, l\u2019animateur a fait les beaux jours de la cha\u00eene, tout en multipliant les d\u00e9rapages \u00e0 l\u2019antenne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/c8-ecarte-de-la-tnt-coup-d-arret-pour-cyril-hanouna-le-provocateur-du-paf-20240724"
    },
    {
        "title": "\u00abJe vais te buter si tu me trompes\u00bb : hors cam\u00e9ra, la tyrannie du \u00abcol\u00e9rique\u00bb St\u00e9phane Plaza sur ses compagnes",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le c\u00e9l\u00e8bre agent immobilier qui se targuait d\u2019\u00eatre \u00able roi de M6\u00bb est en plein tumulte judiciaire. Le 28 ao\u00fbt, il sera jug\u00e9 devant le tribunal de Paris face \u00e0 deux ex-compagnes qui lui reprochent ses acc\u00e8s de col\u00e8re et ses explosions de violences.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/je-vais-te-buter-si-tu-me-trompes-derriere-la-camera-la-tyrannie-du-colerique-stephane-plaza-sur-ses-compagnes-20240725"
    },
    {
        "title": "Gouvernement d\u00e9missionnaire : Olivier Faure interpelle le Conseil d\u2019\u00c9tat",
        "summary": "Olivier Faure a saisi mercredi le Conseil d\u2019\u00c9tat, s\u2019inqui\u00e9tant d\u2019\u00abactes r\u00e9glementaires qui exc\u00e8dent (...) les pr\u00e9rogatives du gouvernement et le cadre de la gestion des affaires courantes\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gouvernement-demissionnaire-olivier-faure-interpelle-le-conseil-d-etat-20240725"
    },
    {
        "title": "Canada : les feux de for\u00eat atteignent Jasper, les pompiers luttent pour prot\u00e9ger un ol\u00e9oduc",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/canada-les-feux-de-foret-atteignent-jasper-les-pompiers-luttent-pour-proteger-un-oleoduc-20240725"
    },
    {
        "title": "Bordeaux : la statue d\u2019un g\u00e9n\u00e9ral de la Lib\u00e9ration sci\u00e9e, la mairie porte plainte",
        "summary": "Le buste du g\u00e9n\u00e9ral Joseph de Goislard de Monsabert, qui a vaillamment d\u00e9fendu la France durant les deux guerres mondiales, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert au pied de son socle, mercredi. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte pour retrouver le ou les auteurs de cet acte de vandalisme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/bordeaux-la-statue-d-un-general-de-la-liberation-sciee-la-mairie-porte-plainte-20240725"
    },
    {
        "title": "Matignon : une majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais s\u2019oppose \u00e0 la nomination de Lucie Castets",
        "summary": "58% des Fran\u00e7ais estiment qu\u2019Emmanuel Macron ne doit pas nommer Lucie Castets, la candidate du NFP, \u00e0 Matignon, selon un sondage Elabe pour BFMTV.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/matignon-une-majorite-de-francais-s-oppose-a-la-nomination-de-lucie-castets-20240725"
    },
    {
        "title": "\u00abImposer la fermeture de centaines de terrasses \u00e0 quelques jours des JO 2024, c'est brutal\u00bb: la col\u00e8re des restaurateurs \u00e0 Paris",
        "summary": "Sur ordre de la pr\u00e9fecture de police de Paris, des centaines d\u2019\u00e9tablissements ont l\u2019obligation de les fermer pour le bon d\u00e9roulement des Jeux olympiques. Les restaurateurs d\u00e9plorent de n\u2019avoir \u00e9t\u00e9 inform\u00e9s au cas par cas qu\u2019en fin de semaine derni\u00e8re, par un courrier de notification.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/imposer-la-fermeture-de-centaines-de-terrasses-a-quelques-jours-des-jo-2024-c-est-brutal-la-colere-des-restaurateurs-a-paris-20240725"
    },
    {
        "title": "Automobile : la violente embard\u00e9e de Stellantis au premier semestre",
        "summary": "Le constructeur enregistre une baisse de son chiffre d\u2019affaires de 14% et un effondrement de 48% de son r\u00e9sultat net.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/automobile-la-violente-embardee-de-stellantis-au-premier-semestre-20240725"
    },
    {
        "title": "Vladimir Poutine a re\u00e7u Bachar el-Assad \u00e0 Moscou",
        "summary": "Le pr\u00e9sident russe pourrait jouer un r\u00f4le de m\u00e9diation entre la Syrie et la Turquie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/vladimir-poutine-a-recu-bachar-el-assad-a-moscou-20240725"
    },
    {
        "title": "Philippines: le typhon Gaemi fait au moins 20 morts",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/philippines-le-typhon-gaemi-fait-au-moins-20-morts-20240725"
    },
    {
        "title": "\u00abOn vit dans la peur !\u00bb : \u00e0 Nice, la col\u00e8re ne retombe pas aux Moulins, une semaine apr\u00e8s l\u2019incendie mortel",
        "summary": "REPORTAGE - 300 personnes environ se sont r\u00e9unies mercredi soir pour rendre hommage aux sept victimes de l\u2019incendie criminel survenu il y a sept jours. Une \u00e9ni\u00e8me occasion aussi d'exprimer leurs craintes vis-\u00e0-vis du climat d'ins\u00e9curit\u00e9 qui r\u00e8gne dans la cit\u00e9 de l'ouest ni\u00e7ois, gangren\u00e9e par le narcotrafic.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/on-vit-dans-la-peur-a-nice-la-colere-ne-retombe-pas-aux-moulins-une-semaine-apres-l-incendie-mortel-20240725"
    },
    {
        "title": "Le maestro John Eliot Gardiner quitte le Monteverdi Choir and Orchestra, formation qu'il a fond\u00e9e il y a 60 ans",
        "summary": "Le chef d\u2019orchestre britannique, 81 ans, avait suivi une th\u00e9rapie pendant pr\u00e8s d\u2019un an apr\u00e8s avoir gifl\u00e9 un jeune lors d'un festival en France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/le-maestro-john-eliot-gardiner-quitte-le-monteverdi-choir-and-orchestra-formation-qu-il-a-fondee-il-y-a-60-ans-20240725"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : apr\u00e8s les plaintes de nombreux athl\u00e8tes, le village olympique augmente ses rations alimentaires",
        "summary": "LE SCAN SPORT - Jug\u00e9es insuffisantes par certains athl\u00e8tes, les rations alimentaires du village olympique vont \u00eatre augment\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-apres-les-plaintes-de-nombreux-athletes-le-village-olympique-augmente-ses-rations-alimentaires-20240725"
    },
    {
        "title": "\u00ab Il faut mettre du sport dans les projets de d\u00e9veloppement \u00bb : un sommet in\u00e9dit de chefs d\u2019\u00c9tat aux JO 2024",
        "summary": "Alors que la pratique d\u2019une activit\u00e9 physique favoriserait de 40% la r\u00e9ussite scolaire, son impact est trop peu exploit\u00e9, regrettent les acteurs du secteur, qui esp\u00e8rent que l\u2019\u00e9v\u00e8nement fera date pour le financement de partenariats.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/il-faut-mettre-du-sport-dans-les-projets-de-developpement-un-sommet-inedit-de-chefs-d-etat-aux-jo-2024-20240725"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique parisien pourrait \u00eatre totalement ferm\u00e9 ce vendredi",
        "summary": "Il \u00abest possible qu'au moins une partie du p\u00e9riph\u00e9rique soit r\u00e9serv\u00e9e\u00bb \u00e0 la circulation des athl\u00e8tes, voire qu\u2019il soit totalement inaccessible, a indiqu\u00e9 le ministre des Transports, jeudi matin. La d\u00e9cision rel\u00e8ve de la pr\u00e9fecture de police.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/jo-paris-2024-le-boulevard-peripherique-parisien-pourrait-etre-totalement-ferme-ce-vendredi-20240725"
    },
    {
        "title": "Le climat des affaires \u00abse d\u00e9grade fortement\u00bb en juillet, selon l'Insee",
        "summary": "Concernant le climat de l'emploi, l'indicateur a observ\u00e9 une nette d\u00e9gradation, de 100 \u00e0 96 points. \u00abCette d\u00e9t\u00e9rioration r\u00e9sulte principalement du recul des soldes d'opinion relatifs \u00e0 l'\u00e9volution r\u00e9cente et \u00e0 venir des effectifs dans les services\u00bb, a soulign\u00e9 l'Insee.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-climat-des-affaires-se-degrade-fortement-en-juillet-selon-l-insee-20240725"
    },
    {
        "title": "Les photos marquantes d\u2019actualit\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9es par Le Figaro Magazine",
        "summary": "ARR\u00caTS SUR IMAGES - Conflits, environnement, monde, nature\u2026 Retrouvez chaque jour les clich\u00e9s pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s de la r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/les-plus-belles-photos-selectionnees-par-le-figaro-magazine-20240103"
    }
]