[
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : le Kremlin juge les derniers propos de Macron sur l'envoi de troupes sur le terrain \u00abtr\u00e8s dangereux\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a estim\u00e9 jeudi dans un entretien paru dans The Economist qu'il faudrait \u00abse poser la question\u00bb si Moscou per\u00e7ait \u00ables lignes de front\u00bb et que Kiev le demandait.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-le-kremlin-juge-les-derniers-propos-de-macron-sur-l-envoi-de-troupes-sur-le-terrain-tres-dangereux-20240503"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : 150.000 soldats russes tu\u00e9s, selon le Quai d\u2019Orsay",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Selon des estimations communiqu\u00e9es ce vendredi, 150.000 soldats russes auraient \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s depuis l\u2019invasion de l\u2019Ukraine en 2022. Par manque de chiffres officiels, les estimations varient de pays en pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-un-bombardement-russe-fait-deux-morts-dans-l-est-du-pays-20240503"
    },
    {
        "title": "Bruno Le Maire percute un cycliste avec son v\u00e9hicule personnel",
        "summary": "Le cycliste aurait grill\u00e9 un feu rouge lorsqu'il a \u00e9t\u00e9 heurt\u00e9 par la voiture du ministre de l'\u00c9conomie. Ce dernier n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 bless\u00e9. Le cycliste, qui souffrirait d\u2019un traumatisme \u00e0 la t\u00eate, a \u00e9t\u00e9 transport\u00e9 \u00e0 l'h\u00f4pital.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-voiture-de-bruno-le-maire-percute-un-cycliste-ayant-grille-un-feu-rouge-20240504"
    },
    {
        "title": "Derri\u00e8re la rencontre Xi-Macron, la grande inqui\u00e9tude des industriels fran\u00e7ais",
        "summary": "Le pr\u00e9sident chinois arrive dimanche en France pour une visite d\u2019\u00c9tat de deux jours. Paris esp\u00e8re la promesse d\u2019un assouplissement des mesures contre les entreprises fran\u00e7aises. Ces derni\u00e8res sont dubitatives.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/emmanuel-macron-et-xi-jinping-au-defi-de-la-desescalade-des-tensions-commerciales-franco-chinoises-20240503"
    },
    {
        "title": "Ports, a\u00e9roports, c\u00e2bles sous-marins : comment P\u00e9kin fait main basse sur la colonne vert\u00e9brale de la logistique mondiale",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Des \u00e9quipements de contr\u00f4le dans les a\u00e9roports aux logiciels portuaires, les entreprises chinoises ont conquis des positions qui soul\u00e8vent des inqui\u00e9tudes, notamment sur le risque de collecte des donn\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/ports-aeroports-cables-sous-marins-comment-pekin-fait-main-basse-sur-la-colonne-vertebrale-de-la-logistique-mondiale-20240503"
    },
    {
        "title": "Visite de Xi Jinping \u00e0 Paris : \u00abC'est une gifle qu'Emmanuel Macron nous donne\u00bb, estiment les Ou\u00efghours de France",
        "summary": "Cet accueil est \u00abun encouragement pour que la Chine continue ses crimes\u00bb, ont d\u00e9plor\u00e9 les Ou\u00efghours de France dans un communiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/visite-de-xi-jinping-a-paris-c-est-une-gifle-qu-emmanuel-macron-nous-donne-estiment-les-ouighours-de-france-20240503"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9daction de France Inter critique la \u00abconvocation inacceptable\u00bb de l\u2019humoriste Guillaume Meurice",
        "summary": "Au lendemain de la suspension de l\u2019humoriste par Radio France, la r\u00e9daction a d\u00e9nonc\u00e9 la convocation de l\u2019humoriste \u00e0 un entretien pr\u00e9alable en vue d\u2019un \u00e9ventuel licenciement. Elle y voit un \u00absigne tr\u00e8s inqui\u00e9tant pour la libert\u00e9 d\u2019expression.\u00bb",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/la-redaction-de-france-inter-critique-la-convocation-inacceptable-de-l-humoriste-guillaume-meurice-20240503"
    },
    {
        "title": "Moselle: un forcen\u00e9 retranch\u00e9 chez lui apr\u00e8s avoir bless\u00e9 un homme",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/moselle-un-forcene-retranche-chez-lui-apres-avoir-blesse-un-homme-20240504"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7aise poignard\u00e9e en Italie : son compagnon condamn\u00e9 \u00e0 six mois de prison pour des violences ant\u00e9rieures",
        "summary": "Ecchymoses, nez cass\u00e9, menaces, s\u00e9questration: avant d'\u00eatre tu\u00e9e, la jeune mannequin originaire de Saint-Priest, dans la banlieue de Lyon, avait port\u00e9 plainte \u00e0 deux reprises pour violences contre son compagnon, en 2023 et 2024. Ce sont ces seuls faits qui \u00e9taient jug\u00e9s vendredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/francaise-poignardee-en-italie-son-compagnon-condamne-a-six-mois-de-prison-pour-des-violences-anterieures-20240503"
    },
    {
        "title": "Entre Moscou et P\u00e9kin, une \u00abamiti\u00e9 sans limites\u00bb pour d\u00e9construire l\u2019ordre mondial",
        "summary": "ANALYSE - Avec la guerre en\u00a0Ukraine, l\u2019alliance id\u00e9ologique, \u00e9conomique et\u00a0militaire des deux\u00a0puissances a pris une\u00a0envergure in\u00e9dite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/entre-moscou-et-pekin-une-amitie-sans-limites-pour-deconstruire-l-ordre-mondial-20240503"
    },
    {
        "title": "Attaques de la flamme, sabotage des retransmissions, infiltr\u00e9s chez les b\u00e9n\u00e9voles\u2026 Ces artisans du chaos qui r\u00eavent de faire chavirer les JO",
        "summary": "EXCLUSIF - Les activistes de l\u2019\u00e9cologie radicale et de l\u2019ultragauche multiplient les appels pour perturber le rendez-vous plan\u00e9taire. Leur imagination para\u00eet sans limite et les services de renseignements se pr\u00e9parent \u00e0 tous les sc\u00e9narios.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/attaques-de-la-flamme-sabotage-des-retransmissions-infiltres-chez-les-benevoles-ces-artisans-du-chaos-qui-revent-de-faire-chavirer-les-jo-20240503"
    },
    {
        "title": "Le Hamas accuse Netanyahou de vouloir entraver un accord de tr\u00eave \u00e0 Gaza",
        "summary": "Le mouvement islamiste palestinien a toutefois annonc\u00e9 qu\u2019il se rendra au Caire samedi pour continuer de discuter de la tr\u00eave.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-hamas-accuse-netanyahou-de-vouloir-entraver-un-accord-de-treve-a-gaza-20240503"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 Jordan Bardella, le match de la popularit\u00e9 tourne \u00e0 l\u2019avantage de Gabriel Attal",
        "summary": "SONDAGE - La derni\u00e8re vague de l\u2019\u00e9tude Odoxa-Backbone Consulting pour Le Figaro r\u00e9v\u00e8le que la popularit\u00e9 du patron du RN \u00e9gale d\u00e9sormais celle de sa championne Marine Le Pen.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/concurrence-par-gabriel-attal-jordan-bardella-commence-a-prendre-ses-marques-dans-l-opinion-20240503"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : derri\u00e8re Val\u00e9rie Hayer, le camp Macron choisit une liste de continuit\u00e9",
        "summary": "L\u2019ancien journaliste Bernard Guetta, la centriste Marie-Pierre Vedrenne, l\u2019ex-Vert Pascal Canfin... Les eurod\u00e9put\u00e9s sortants occupent la plupart des places \u00e9ligibles de la liste de la majorit\u00e9, en vue du scrutin du 9 juin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-derriere-valerie-hayer-le-camp-macron-choisit-une-liste-de-continuite-20240502"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : Gabriel Attal se r\u00e9sout \u00e0 s\u2019engager en premi\u00e8re ligne dans la bataille",
        "summary": "Le premier ministre, qui doit participer au meeting parisien de Val\u00e9rie Hayer et \u00e0 plusieurs d\u00e9placements de campagne, se tient pr\u00eat \u00e0 d\u00e9battre avec Jordan Bardella.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-gabriel-attal-se-resout-a-s-engager-en-premiere-ligne-dans-la-bataille-20240503"
    },
    {
        "title": "Bardella, Hayer, Bellamy, Glucksmann, Mar\u00e9chal, Aubry, Toussaint\u2026 Le premier grand d\u00e9bat des europ\u00e9ennes \u00e0 suivre dimanche sur Le Figaro",
        "summary": "Les principales t\u00eates de liste vont s\u2019affronter lors d\u2019un \u00ab Grand Jury \u00bb exceptionnel, dimanche, de 12 heures \u00e0 14 heures.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/bardella-hayer-bellamy-glucksmann-marechal-aubry-le-premier-grand-debat-des-europeennes-a-suivre-dimanche-sur-le-figaro-20240503"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : avant le premier grand d\u00e9bat des candidats, d\u00e9couvrez le sondage du Figaro du 3 mai",
        "summary": "\u00c0 deux jours d\u2019un \u00ab Grand Jury \u00bb exceptionnel, la derni\u00e8re vague du \u00ab rolling \u00bb quotidien Ifop-Fiducial pour Le Figaro, LCI et Sud Radio indique que les rapports de force se stabilisent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-avant-le-premier-grand-debat-des-candidats-decouvrez-le-sondage-du-figaro-du-3-mai-20240503"
    },
    {
        "title": "\u00c9cole, entreprises, h\u00f4pital, administration\u2026 Comment l'islam militant transforme la France",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Tous les secteurs d'activit\u00e9, ou presque, sont confront\u00e9s aux revendications religieuses d'une partie croissante de la population musulmane. Cette tendance \u00e0 l'affirmation identitaire cr\u00e9e des tensions dans les rapports sociaux, comme le montrent les multiples t\u00e9moignages que nous avons recueillis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ecole-entreprises-hopital-administration-comment-l-islam-militant-transforme-la-france-20240503"
    },
    {
        "title": "Denis Maillard: \u00ab76\u00a0% des faits li\u00e9s \u00e0 la religion en entreprise concernent l\u2019islam\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Consultant en relations sociales, l\u2019auteur de Quand la religion s\u2019invite dans l\u2019entreprise (Fayard) pr\u00f4ne l\u2019\u00abaffirmation de r\u00e8gles identiques pour tous\u00bb plut\u00f4t que des \u00abaccommodements raisonnables\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/denis-maillard-76-des-faits-lies-a-la-religion-en-entreprise-concernent-l-islam-20240503"
    },
    {
        "title": "Trois corps retrouv\u00e9s au Mexique, o\u00f9 des surfeurs \u00e9trangers sont port\u00e9s disparus",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/trois-corps-retrouves-au-mexique-ou-des-surfeurs-etrangers-sont-portes-disparus-20240504"
    },
    {
        "title": "Mathieu Bock-C\u00f4t\u00e9: \u00abMatisse, martyr du vivre-ensemble\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Le jeune Matisse, assassin\u00e9 par un Afghan de 15 ans, pourrait \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 comme un \u00abmartyr du vivre-ensemble\u00bb, mais beaucoup d\u2019observateurs pr\u00e9f\u00e8rent y voir une \u00abrixe\u00bb ou un \u00e9ni\u00e8me \u00abfait divers\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/mathieu-bock-cote-matisse-martyr-du-vivre-ensemble-20240504"
    },
    {
        "title": "\u00abIl \u00e9tait respectueux et g\u00e9n\u00e9reux avec tout le monde\u00bb : les meilleurs amis de Matisse lui rendent hommage",
        "summary": "R\u00c9CIT - Une semaine a pass\u00e9 depuis le meurtre de l\u2019adolescent, poignard\u00e9 dans les rues de Ch\u00e2teauroux. Aupr\u00e8s du Figaro, ses deux meilleurs amis font le portrait d\u2019un passionn\u00e9 de football et de cuisine, toujours la main tendue vers l\u2019autre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/il-etait-respectueux-et-genereux-avec-tout-le-monde-les-meilleurs-amis-de-matisse-lui-rendent-hommage-20240504"
    },
    {
        "title": "\u00abUn bijou qu\u2019on laisse se d\u00e9labrer\u00bb : \u00e0 Marseille, un collectif r\u00e9clame la r\u00e9ouverture de la digue du large",
        "summary": "Face au Mucem notamment, ce lieu de promenade pris\u00e9 des Marseillais depuis sa construction au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle a \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9 au public dans le cadre d\u2019un plan Vigipirate apr\u00e8s les attentats du 11 septembre 2001. Un collectif r\u00e9clame sa r\u00e9ouverture de mani\u00e8re p\u00e9renne et gratuite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/un-bijou-qu-on-laisse-se-delabrer-a-marseille-un-collectif-reclame-la-reouverture-de-la-digue-du-large-20240504"
    },
    {
        "title": "\u00abVanina\u00bb, \u00abMon c\u0153ur est malade\u00bb, \u00abLa f\u00eate\u00bb... 8 chansons pour f\u00eater les 80 ans de Dave",
        "summary": "Le r\u00e9pertoire du chanteur n\u00e9erlandais, c\u00e9l\u00e8bre pour son Vanina ou Est-ce par hasard?, comporte de vraies perles. Son anniversaire est de c\u00e9l\u00e9brer cet artiste \u00e0 la libert\u00e9 de ton jubilatoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/huit-chansons-pour-feter-les-80-ans-de-dave-20240504"
    },
    {
        "title": "Le \u00abBordel allemand\u00bb dans les Yvelines: un avenir incertain pour la demeure en ruine",
        "summary": "Maison close pendant l\u2019occupation nazie, le sort du vieil \u00e9difice oppose les habitants du d\u00e9partement. Entre restauration, destruction et transformation en lieu de culture, les avis divergent tandis que la b\u00e2tisse se d\u00e9t\u00e9riore.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/patrimoine/le-bordel-allemand-dans-les-yvelines-un-avenir-incertain-pour-la-demeure-en-ruine-20240504"
    },
    {
        "title": "Sciences Po, une histoire de 150 ans: origine et m\u00e9tamorphoses de la fabrique des \u00e9lites fran\u00e7aises",
        "summary": "GRAND R\u00c9CIT - Fond\u00e9e apr\u00e8s la d\u00e9faite de 1870 pour former les \u00e9lites de la nation, Sciences Po est li\u00e9e \u00e0 l\u2019histoire du pays. L\u2019\u00e9tablissement conserve certains traits de sa naissance, mais a beaucoup chang\u00e9 depuis Richard Descoings.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/histoire/sciences-po-une-histoire-de-150-ans-origine-et-metamorphoses-de-la-fabrique-des-elites-francaises-20240504"
    },
    {
        "title": "Mobilisations propalestiniennes : Sciences Po Lyon ferm\u00e9 jusqu'au 12 mai",
        "summary": "Quelques dizaines de manifestants avaient bloqu\u00e9 un amphith\u00e9\u00e2tre jeudi. Dans ce contexte, la direction a annonc\u00e9 la fermeture administrative de l\u2019\u00e9cole pour une semaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/mobilisations-propalestiniennes-sciences-po-lyon-ferme-jusqu-au-12-mai-20240503"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial du Figaro: \u00abCette haine antioccidentale qui agite les campus fran\u00e7ais\u00bb",
        "summary": "Les comit\u00e9s Palestine qui fleurissent dans les universit\u00e9s sont les jouets, les instruments, les idiots utiles de Vladimir Poutine, Bachar el-Assad et l'ayatollah Khamenei.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/l-editorial-du-figaro-cette-haine-antioccidentale-qui-agite-les-campus-francais-20240503"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s Sciences Po Paris, la crainte d\u2019une vague de blocages propalestiniens",
        "summary": "Les rassemblements se multiplient dans les universit\u00e9s et les grandes \u00e9coles. Les lyc\u00e9es devraient prendre part \u00e0 la mobilisation la semaine prochaine.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/etudes/apres-sciences-po-paris-la-crainte-d-une-vague-de-blocages-propalestiniens-20240503/"
    },
    {
        "title": "L'islamisation en chiffres: l'acc\u00e9l\u00e9ration de l'immigration renforce la pr\u00e9sence musulmane",
        "summary": "Nicolas Pouvreau-Monti, directeur de l'Observatoire de l'immigration et de la d\u00e9mographie, a analys\u00e9 en exclusivit\u00e9 pour Le Figaro Magazine la corr\u00e9lation entre les flux migratoires et la mont\u00e9e des revendications li\u00e9es \u00e0 l'islam",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/l-islamisation-en-chiffres-l-acceleration-de-l-immigration-renforce-la-presence-musulmane-20240504"
    },
    {
        "title": "\u00abRien ne me rendra ma fille\u00bb : les parents de Chahinez Daoud se confient au Figaro trois ans apr\u00e8s son terrible assassinat",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - Le 4 mai 2021, leur fille avait \u00e9t\u00e9 immol\u00e9e vive \u00e0 M\u00e9rignac (Gironde) par son ex-\u00e9poux. D\u00e9sormais install\u00e9s \u00e0 Cenon pour \u00e9duquer leurs petits-enfants, Djohar et Kamel Daoud t\u00e9moignent de l'immense douleur qui les habite toujours trois ans apr\u00e8s le drame.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/rien-ne-me-rendra-ma-fille-les-parents-de-chahinez-daoud-se-confient-au-figaro-trois-ans-apres-son-terrible-assassinat-20240504"
    },
    {
        "title": "Le Hamas de retour en \u00c9gypte pour discuter de l'offre de tr\u00eave \u00e0 Gaza",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - L'offre comprend une pause de l'offensive isra\u00e9lienne et la lib\u00e9ration de prisonniers palestiniens contre celle d'otages enlev\u00e9s lors de l'attaque du 7 octobre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-hamas-de-retour-en-egypte-pour-discuter-de-l-offre-de-treve-a-gaza-20240504"
    },
    {
        "title": "JO 1924 : selon sa fille, le h\u00e9ros des Chariots de feu n'\u00e9tait \u00abpas un bigot\u00bb",
        "summary": "Champion olympique en 1924 \u00e0 Paris, Eric Liddell est entr\u00e9 dans la l\u00e9gende gr\u00e2ce au film de Hugh Hudson. Sa fille Patricia Russell \u00e9voque ses souvenirs d'un athl\u00e8te qui sacrifia la gloire \u00e0 ses convictions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/jo-1924-selon-sa-fille-le-heros-des-chariots-de-feu-n-etait-pas-un-bigot-20240427"
    },
    {
        "title": "Sur l'\u00eele de La R\u00e9union, le tourisme met en p\u00e9ril une flore unique au monde",
        "summary": "La biodiversit\u00e9 de l\u2019\u00ab\u00eele intense\u00bb, class\u00e9e en grande partie \u00e0 l\u2019Unesco, est menac\u00e9e par le d\u00e9r\u00e8glement climatique, les esp\u00e8ces invasives et la pression humaine. Le d\u00e9partement ultramarin a accueilli 500.000 visiteurs en 2023, un record.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/guides/sur-l-ile-de-la-reunion-le-tourisme-met-en-peril-une-flore-unique-au-monde-20240504"
    },
    {
        "title": "Antis\u00e9mitisme : \u00abLe diable est sorti de la bo\u00eete\u00bb, s\u2019inqui\u00e8te le Crif avant son d\u00eener lundi",
        "summary": "\u00abNous sommes dans un hiver de l\u2019antis\u00e9mitisme\u00bb, a d\u00e9plor\u00e9 Yonathan Arfi, qui rappellera lors du d\u00eener du Crif \u00e0 quel point le 7 octobre a aussi \u00e9t\u00e9 \u00abun choc fran\u00e7ais\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/antisemitisme-le-diable-est-sorti-de-la-boite-s-inquiete-le-crif-avant-son-diner-lundi-20240504"
    },
    {
        "title": "Ces communes qui partent en croisade contre Airbnb",
        "summary": "Paris, Bretagne, Pays basque. De nombreuses communes s\u2019attaquent \u00e0 la location de meubl\u00e9s touristiques pour lutter contre un march\u00e9 immobilier tendu. Les propri\u00e9taires engagent des recours juridiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/finances-perso/ces-communes-qui-partent-en-croisade-contre-airbnb-20240504"
    },
    {
        "title": "Anne-Aymone Giscard d'Estaing: \u00abLa France n'est plus un grand pays\u00bb",
        "summary": "EXCLUSIF - Il y a cinquante ans, le 19 mai 1974, Val\u00e9ry Giscard d'Estaing devenait le troisi\u00e8me pr\u00e9sident de la Ve R\u00e9publique. Son \u00e9pouse Anne-Aymone, qui fut jusqu'en 1981, premi\u00e8re dame, a accept\u00e9 exceptionnellement de confier au Figaro Magazine souvenirs et v\u00e9rit\u00e9s d'une vie au service de la France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/anne-aymone-giscard-d-estaing-la-france-n-est-plus-un-grand-pays-20240504"
    },
    {
        "title": "Jusqu\u2019\u00e0 44\u00b0C dans certaines villes: le Vietnam \u00e9cras\u00e9 par une canicule sans pr\u00e9c\u00e9dent",
        "summary": "Le pays d\u2019Asie du Sud-Est a battu plus 100 records de chaleur en avril. Le mercure a atteint 44\u00b0C dans deux villes en d\u00e9but de semaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/jusqu-a-440c-dans-certaines-villes-le-vietnam-ecrase-par-une-canicule-sans-precedent-20240504"
    },
    {
        "title": "Toulouse : un mort dans une fusillade et un bless\u00e9 en urgence absolue",
        "summary": "Le drame est survenu ce samedi matin dans le nord-est de la ville rose. Le ou les auteurs des faits ont pris la fuite et n\u2019ont pas encore \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/toulouse-un-mort-dans-une-fusillade-et-un-blesse-en-urgence-absolue-20240504"
    },
    {
        "title": "Attaque djihadiste au Mozambique : enqu\u00eate pour \u00abhomicide involontaire\u00bb contre TotalEnergies",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/attaque-djihadiste-au-mozambique-enquete-pour-homicide-involontaire-contre-totalenergies-20240504"
    },
    {
        "title": "En Inde, un membre de l'opposition arr\u00eat\u00e9 pour une vid\u00e9o trafiqu\u00e9e",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/en-inde-un-membre-de-l-opposition-arrete-pour-une-video-trafiquee-20240504"
    },
    {
        "title": "Seine-Saint-Denis : un mort et plusieurs bless\u00e9s dans une fusillade \u00e0 Sevran",
        "summary": "Les faits se sont produits vendredi soir, dans le quartier des Beaudottes. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte et confi\u00e9e \u00e0 la brigade criminelle de la police judiciaire parisienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/seine-saint-denis-un-mort-et-plusieurs-blesses-dans-une-fusillade-a-sevran-20240504"
    },
    {
        "title": "\u00abPlus simple, moins ch\u00e8re, plus s\u00fbre\u00bb: la vasectomie est-elle l'avenir de la femme?",
        "summary": "HUMEUR - La blogueuse am\u00e9ricaine Gabrielle Blair n\u2019est pas avare de conseils en mati\u00e8re de contraception. Mais elle n'aime pas la pilule contraceptive, ni le st\u00e9rilet. Alors, c'est aux hommes de s'y mettre !",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/plus-simple-moins-chere-plus-sure-la-vasectomie-est-elle-l-avenir-de-la-femme-20240504"
    },
    {
        "title": "Naufrage du \u00abTitan\u00bb : des scientifiques pourraient avoir d\u00e9couvert les causes de l\u2019implosion du submersible",
        "summary": "Une \u00e9tude publi\u00e9e en avril estime que des \u00abmicro\u00bb imperfections dans la coque en fibres de carbone du sous-marin, combin\u00e9es \u00e0 ses nombreuses sorties en mer, auraient pr\u00e9cipit\u00e9 sa destruction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/naufrage-du-titan-des-scientifiques-pourraient-avoir-decouvert-les-causes-de-l-implosion-du-submersible-20240504"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Russie dit avoir abattu quatre missiles ATACMS visant la Crim\u00e9e",
        "summary": "En avril, Washington avait annonc\u00e9 avoir envoy\u00e9 ces missiles \u00e0 l'Ukraine, qui les r\u00e9clamait de longue date afin de pouvoir frapper plus loin derri\u00e8re la ligne de front.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/guerre-en-ukraine-la-russie-dit-avoir-abattu-quatre-missiles-atacms-visant-la-crimee-20240504"
    },
    {
        "title": "WWE Backlash France : un show de catch g\u00e9ant \u00e0 Lyon ce week-end",
        "summary": "La plus grande f\u00e9d\u00e9ration de catch au monde, la WWE, a d\u00e9barqu\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en France \u00e0 la LDLC Arena de Lyon-D\u00e9cines pour deux soir\u00e9es \u00e9v\u00e9nements.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/autres-sports/un-show-de-catch-geant-a-lyon-ce-week-end-20240504"
    },
    {
        "title": "Une femme tueuse de chien, une ex-animatrice, un entrepreneur ou le neveu de JFK... Donald Trump face au choix de son colistier",
        "summary": "Ils sont quinze, neuf hommes et six femmes, \u00e0 postuler sans le dire \u00e0 la vice-pr\u00e9sidence des \u00c9tats-Unis sur le \u00abticket\u00bb r\u00e9publicain. Un poste ingrat en lui-m\u00eame, mais qui pourrait mettre l\u2019heureux \u00e9lu en orbite pour 2028.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/qui-sera-le-colistier-de-donald-trump-dans-la-course-a-la-maison-blanche-20240504"
    },
    {
        "title": "L\u2019assassinat de Chahinez Daoud \u00e0 M\u00e9rignac, chronique d'un fiasco judiciaire annonc\u00e9",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Cette m\u00e8re de trois enfants a \u00e9t\u00e9 br\u00fbl\u00e9e vive par son mari alors qu\u2019elle avait d\u00e9pos\u00e9 plainte \u00e0 plusieurs reprises. Deux rapports ont point\u00e9 des dysfonctionnements au sein de la police, la justice et de l\u2019administration p\u00e9nitentiaire. Trois ans plus tard, les m\u00eames questions restent en suspens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/l-assassinat-de-chahinez-daoud-a-merignac-chronique-d-un-fiasco-judiciaire-annonce-20240504"
    },
    {
        "title": "Surendett\u00e9, Atos a re\u00e7u une offre de ses cr\u00e9anciers et de ses banques",
        "summary": "Le g\u00e9ant informatique fran\u00e7ais est en manque d\u2019argent frais pour maintenir son activit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/surendette-atos-a-recu-une-offre-de-ses-creanciers-et-de-ses-banques-20240504"
    },
    {
        "title": "M\u00e9tro, RER : ces stations qui seront ferm\u00e9es pour le pont de l\u2019Ascension",
        "summary": "Des grosses difficult\u00e9s sont \u00e0 pr\u00e9voir dans les transports parisiens d\u00e8s lundi, en raison de travaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/metro-rer-ces-stations-qui-seront-fermees-pour-le-pont-de-l-ascension-20240504"
    },
    {
        "title": "\u00abApr\u00e8s le d\u00e9bat Hayer-Bardella, tout porte \u00e0 croire qu\u2019on se dirige vers une sanction pour la macronie le 9 juin\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le r\u00e9dacteur en chef de la Revue politique et parlementaire, Arnaud Benedetti, auteur d\u2019Aux portes du pouvoir - RN, l'in\u00e9luctable victoire ?, analyse le d\u00e9bat qui a eu lieu ce jeudi entre Val\u00e9rie Hayer et Jordan Bardella.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/apres-le-debat-hayer-bardella-tout-porte-a-croire-qu-on-se-dirige-vers-une-sanction-pour-la-macronie-le-9-juin-20240503"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : pour Jordan Bardella, le mois de tous les dangers",
        "summary": "Les adversaires du jeune loup nationaliste fourbissent leurs armes contre le patron du RN, grand favori du scrutin de juin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-pour-jordan-bardella-le-mois-de-tous-les-dangers-20240503"
    },
    {
        "title": "Bourg-en-Bresse : le maire porte plainte contre des \u00abaffiches islamophobes\u00bb placard\u00e9es dans sa commune",
        "summary": "L\u2019\u00e9lu socialiste Jean-Fran\u00e7ois Debat a condamn\u00e9 des affiches citant plusieurs sourates du Coran qui assimilent la religion musulmane \u00e0 un culte violent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/bourg-en-bresse-le-maire-porte-plainte-contre-des-affiches-islamophobes-placardees-dans-sa-commune-20240504"
    },
    {
        "title": "Dublin : des \u00e9tudiants campent au Trinity College contre la guerre \u00e0 Gaza",
        "summary": "Ils sont plusieurs dizaines \u00e0 avoir install\u00e9 des tentes vendredi soir dans plusieurs endroits du campus, pla\u00e7ant des bancs devant la biblioth\u00e8que qui contient \u00able Livre de Kells\u00bb, un c\u00e9l\u00e8bre manuscrit m\u00e9di\u00e9val que les touristes viennent voir nombreux dans la capitale irlandaise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/dublin-des-etudiants-campent-au-trinity-college-contre-la-guerre-a-gaza-20240504"
    },
    {
        "title": "Entre abattement et combat acharn\u00e9, un livre r\u00e9v\u00e8le les secrets des derniers jours de Johnny Hallyday",
        "summary": "Le 5 d\u00e9cembre 2017, la mort de l\u2019immense rocker bouleversait la France. Presque 7 ans apr\u00e8s la journaliste Anne-Sophie Jahn raconte dans un livre (Grasset) la fin de la vie et un peu plus de celui qui restera dans la m\u00e9moire collective comme l\u2019\u00e9ternelle idole des jeunes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/les-derniers-jours-de-johnny-les-ultimes-secrets-d-un-survivant-20240504"
    },
    {
        "title": "\u00abMitterrand ne voulait pas qu'il lui succ\u00e8de\u00bb : 1994, l'ann\u00e9e o\u00f9 Rocard a perdu la pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "EUROP\u00c9ENNES : CHANCE OU CHUTE ? (3/5) - Le choix d'une t\u00eate de liste peut autant mettre sur orbite une personnalit\u00e9 que circonscrire ses ambitions. \u00c0 l'approche du 9 juin, Le Figaro revient sur les \u00e9lections les plus marquantes. Comme celle de 1994, lorsque la liste socialiste est affaiblie par celle de Bernard Tapie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/mitterrand-ne-voulait-pas-qu-il-lui-succede-1994-l-annee-ou-rocard-a-vu-s-evaporer-ses-ambitions-presidentielles-20240504"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Sharks Durban-Clermont : l\u2019ASM repasse devant",
        "summary": "Ce samedi (13h30), l'ASM se d\u00e9place \u00e0 Londres pour affronter les Sharks en demi-finale de Challenge Cup. Une rencontre pour sauver une saison difficile en Top 14, esp\u00e8rent les supporters des Jaunards.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/live/challenge-cup/2024/938871/sharks-clermont"
    },
    {
        "title": "Champions Cup : \u00e0 Toulouse, la force vient (aussi) des avants",
        "summary": "Au-del\u00e0 de leurs arri\u00e8res r\u00e9put\u00e9s, les Rouge et Noir pourront s\u2019appuyer sur un pack de fer pour d\u00e9fier les Harlequins en demi-finale, dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/coupe-d-europe/champions-cup-a-toulouse-la-force-vient-aussi-des-avants-20240503"
    },
    {
        "title": "IFI : pourquoi \u00eatre trop bavard trop t\u00f4t avec le fisc peut vous co\u00fbter cher",
        "summary": "NOS CONSEILS - Mettre trop d\u2019affect dans une r\u00e9ponse adress\u00e9e \u00e0 l\u2019administration fiscale qui suspecte une sous-\u00e9valuation de votre patrimoine immobilier, peut parfois se retourner contre vous.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/impots/ifi-pourquoi-etre-trop-bavard-trop-tot-avec-le-fisc-peut-vous-couter-cher-20240504"
    },
    {
        "title": "Washington accuse le Rwanda d'une attaque meurtri\u00e8re sur un camp de d\u00e9plac\u00e9s en RDC",
        "summary": "Le Rwanda a imm\u00e9diatement jug\u00e9 \u00ababsurde\u00bb cette accusation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/washington-accuse-le-rwanda-d-une-attaque-meurtriere-sur-un-camp-de-deplaces-en-rdc-20240504"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections locales au Royaume-Uni : le parti conservateur enregistre sa pire d\u00e9faite en 40 ans",
        "summary": "Selon les r\u00e9sultats publi\u00e9s \u00e0 ce stade, le Labour a gagn\u00e9 plus de 170 si\u00e8ges et va diriger 8 conseils locaux suppl\u00e9mentaires, tandis que les conservateurs ont perdu plus de 450 si\u00e8ges et l\u00e2ch\u00e9 la main sur 10 conseils locaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/elections-locales-au-royaume-uni-le-parti-conservateur-enregistre-sa-pire-defaite-en-40-ans-20240504"
    },
    {
        "title": "Montagnes russes \u00e0 records, parc aquatique XXL, h\u00f4tels th\u00e9matis\u00e9s... La recette d\u2019Europa-Park pour rester un leader des parcs d\u2019attractions",
        "summary": "La famille Mack investit lourdement pour d\u00e9velopper le site de loisirs, deuxi\u00e8me plus visit\u00e9 d\u2019Europe apr\u00e8s Disneyland Paris. Dont Voltron Nevera, un nouveau grand huit qui aligne les records.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/montagnes-russes-a-records-parc-aquatique-xxl-hotels-thematises-la-recette-d-europa-park-pour-rester-un-leader-des-parcs-d-attractions-20240504"
    },
    {
        "title": "Apprendre le fran\u00e7ais \u00e0 la L\u00e9gion \u00e9trang\u00e8re: dans les coulisses de la m\u00e9thode K\u00e9pi blanc",
        "summary": "REPORTAGE - Les l\u00e9gionnaires ont quatre mois pour ma\u00eetriser 500 mots de vocabulaire. \u00c0 quoi ressemble donc cette instruction et en quoi est-elle sp\u00e9cifique \u00e0 ce corps d\u2019arm\u00e9e ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/langue-francaise/actu-des-mots/apprendre-le-francais-a-la-legion-etrangere-la-methode-kepi-blanc-20240504"
    }
]