[
    {
        "title": "\u00abLa douleur demeure aussi vive\u00bb&nbsp;: un an apr\u00e8s, des hommages aux victimes du 7 Octobre dans toute la France",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Une c\u00e9r\u00e9monie \u00e9tait organis\u00e9e, lundi soir, par le Conseil repr\u00e9sentatif des institutions juives, en pr\u00e9sence du chef du gouvernement et de plusieurs ministres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/la-douleur-demeure-aussi-vive-un-an-apres-des-hommages-aux-victimes-du-7-octobre-dans-toute-la-france-20241007"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl comm\u00e9more le 7&nbsp;octobre sous les tirs de missiles et poursuit son offensive au Liban",
        "summary": "Les sir\u00e8nes d\u2019alarme ont sonn\u00e9 \u00e0 travers tout le pays. Des roquettes ont \u00e9t\u00e9 tir\u00e9es de la bande de Gaza, du Y\u00e9men et du territoire libanais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-commemore-le-7-octobre-sous-les-tirs-de-missiles-et-poursuit-son-offensive-au-liban-20241007"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl Katz: \u00abQui veut la paix se doit de combattre le terrorisme\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Emmanuel Macron a demand\u00e9 l\u2019arr\u00eat des livraisons \u00e0 Isra\u00ebl d\u2019armes servant \u00e0 Gaza, un an apr\u00e8s l\u2019attaque terroriste du Hamas. Cela va nuire \u00e0 la lutte commune contre le terrorisme islamiste ainsi qu\u2019\u00e0 l\u2019amiti\u00e9 franco-isra\u00e9lienne, d\u00e9plore le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res de l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/israel-katz-qui-veut-la-paix-se-doit-de-combattre-le-terrorisme-20241007"
    },
    {
        "title": "7-Octobre : Emmanuel Macron hu\u00e9 lors d\u2019un discours de Michel Barnier en hommage aux victimes et otages",
        "summary": "Ce week-end, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique s\u2019est prononc\u00e9 pour l\u2019arr\u00eat des livraisons d\u2019armes \u00e0 Isra\u00ebl utilis\u00e9es dans les \u00abcombats sur Gaza\u00bb. Une d\u00e9claration qui a crisp\u00e9 certains responsables politiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/7-octobre-emmanuel-macron-hue-lors-d-un-discours-de-michel-barnier-en-hommage-aux-victimes-et-otages-20241007"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Tensions au Proche-Orient : le Hezbollah dit avoir vis\u00e9 une base du renseignement militaire isra\u00e9lien",
        "summary": "La formation pro-iranienne a annonc\u00e9 lundi avoir tir\u00e9 une salve de roquettes en direction de la principale base de renseignement militaire isra\u00e9lienne, Glilot, pr\u00e8s de Tel-Aviv. Tsahal a pour sa part frapp\u00e9 \u00e0 six reprises la banlieue Sud de Beyrouth.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-ceremonies-du-7-octobre-plusieurs-projectiles-tires-de-gaza-selon-l-armee-israelienne-20241007"
    },
    {
        "title": "\u00abNous sommes tous des enfants du 7 octobre\u00bb : un an apr\u00e8s, l'hommage du Crif aux victimes du Hamas",
        "summary": "Le chef du gouvernement, Michel Barnier, plusieurs ministres, les anciens pr\u00e9sidents Nicolas Sarkozy et Fran\u00e7ois Hollande, ainsi que les ex-premiers ministres Gabriel Attal et Manuel Valls \u00e9taient pr\u00e9sents lors de cette c\u00e9r\u00e9monie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/nous-sommes-tous-des-enfants-du-7-octobre-un-an-apres-l-hommage-du-crif-aux-victimes-du-hamas-20241007"
    },
    {
        "title": "Le ministre des Outre-mer en d\u00e9placement en Nouvelle-Cal\u00e9donie du 16 au 18 octobre",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-ministre-des-outre-mer-en-deplacement-en-nouvelle-caledonie-du-16-au-18-octobre-20241008"
    },
    {
        "title": "Vie ch\u00e8re en Martinique: des policiers bless\u00e9s lors d'affrontements avec des manifestants",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/vie-chere-en-martinique-des-policiers-blesses-lors-d-affrontements-avec-des-manifestants-20241008"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faut une nouvelle figure pour le PS\u00bb : Fran\u00e7ois Hollande appelle \u00e0 tourner la page d\u2019Olivier Faure",
        "summary": "Invit\u00e9 lundi soir de LCP, l\u2019ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a plaid\u00e9 pour une \u00abconfrontation\u00bb dans le cadre d\u2019un congr\u00e8s du parti \u00e0 la rose esp\u00e9r\u00e9 d\u00e9but 2025.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/il-faut-une-nouvelle-figure-pour-le-ps-francois-hollande-appelle-a-tourner-la-page-d-olivier-faure-20241007"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Marseille, ces \u00abenfants soldats\u00bb recrut\u00e9s comme chair \u00e0 canon par les ca\u00efds du narcotrafic",
        "summary": "R\u00c9CIT - Enr\u00f4l\u00e9s d\u00e8s l\u2019\u00e2ge de 9&nbsp;ans pour certains, ils sont pr\u00eats \u00e0 semer la mort pour quelques billets et p\u00e9rissent s\u2019ils d\u00e9sob\u00e9issent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/a-marseille-ces-enfants-soldats-recrutes-comme-chair-a-canon-par-les-caids-du-narcotrafic-20241007"
    },
    {
        "title": "\u00abIl ne m\u00e9ritait pas \u00e7a\u00bb : qui est le chauffeur de VTC assassin\u00e9 par un tueur \u00e0 gages de 14 ans \u00e0 Marseille ?",
        "summary": "Tr\u00e8s connu dans le monde du football proven\u00e7al comme joueur et \u00e9ducateur, Nessim Ramdane est mort alors qu\u2019il avait refus\u00e9 d\u2019ob\u00e9ir \u00e0 un de ses clients dans son VTC \u00e0 Marseille. Ce dernier \u00e9tait en r\u00e9alit\u00e9 un tueur \u00e0 gages de 14 ans qui s\u2019appr\u00eatait \u00e0 commettre un narchomicide.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/il-ne-meritait-pas-ca-qui-est-le-chauffeur-de-vtc-assassine-par-un-tueur-a-gages-de-14-ans-a-marseille-20241007"
    },
    {
        "title": "Justice p\u00e9nale : qu\u2019est-ce que \u00abl\u2019excuse de minorit\u00e9\u00bb que Michel Barnier envisage d\u2019\u00abatt\u00e9nuer\u00bb ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Dans son discours de politique g\u00e9n\u00e9rale mardi, le premier ministre Michel Barnier a promis de s\u2019attaquer \u00e0 la question de la violence des mineurs, quitte \u00e0 discuter de ce principe juridique inscrit dans le Code p\u00e9nal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/qu-est-ce-que-l-excuse-de-minorite-20240419"
    },
    {
        "title": "\u00abOn peut mourir pour un regard de travers\u00bb : \u00e0 Marseille, des riverains sid\u00e9r\u00e9s par l\u2019ultraviolence de jeunes \u00absicarios\u00bb",
        "summary": "REPORTAGE - Trois jours apr\u00e8s le meurtre d\u2019un chauffeur de VTC par un tueur \u00e0 gages de 14&nbsp;ans, les habitants du quartier Saint-Lazare s\u2019inqui\u00e8tent de la mont\u00e9e en puissance d\u2019adolescents d\u00e9s\u0153uvr\u00e9s et habit\u00e9s par un sentiment d\u2019impunit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/on-peut-mourir-pour-un-regard-de-travers-a-marseille-des-riverains-sideres-par-l-ultraviolence-de-jeunes-sicarios-20241007"
    },
    {
        "title": "Violences des mineurs : faut-il revenir sur l\u2019excuse de minorit\u00e9 ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/violences-des-mineurs-faut-il-revenir-sur-l-excuse-de-minorite-20241007"
    },
    {
        "title": "Retraites, sant\u00e9, niches fiscales... Le rapport choc qui identifie 150\u200a\u200amilliards d'\u00e9conomies pour la France",
        "summary": "EXCLUSIF - L\u2019Institut Montaigne dresse un inventaire pr\u00e9cis des coupes possibles dans les d\u00e9penses pour redresser les comptes publics.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/retraites-sante-niches-fiscales-le-rapport-choc-qui-propose-150-milliards-d-economies-en-france-20241007"
    },
    {
        "title": "Imp\u00f4ts, \u00e9conomies: \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, les macronistes mettent Barnier sous pression",
        "summary": "Gabriel Attal plaide pour des \u00abr\u00e9formes\u00bb suscitant des \u00e9conomies, \u00e0 la place des hausses d\u2019imp\u00f4ts qu\u2019envisage le premier ministre \u00e0 destination des Fran\u00e7ais les plus ais\u00e9s et des tr\u00e8s grandes entreprises.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/impots-economies-les-macronistes-mettent-barnier-sous-pression-20241007"
    },
    {
        "title": "\u00abUn budget ultralib\u00e9ral, vraiment ?\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Le budget qui va enfin \u00eatre d\u00e9voil\u00e9 a des allures de jeu de bonneteau, qui \u00e9pargne le monstre administratif.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/un-budget-ultraliberal-vraiment-20241007"
    },
    {
        "title": "Les Russes abattent au-dessus de l\u2019Ukraine leur propre \u00abaile volante\u00bb furtive, l\u2019Okhotnik-B",
        "summary": "Ce drone de combat lourd, qui n\u2019est pas encore officiellement entr\u00e9 en service au sein de l\u2019arm\u00e9e de l\u2019air russe, a \u00e9t\u00e9 abattu par un chasseur au-dessus des lignes ukrainiennes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-russes-abattent-au-dessus-de-l-ukraine-leur-propre-aile-volante-furtive-l-okhotnik-b-20241007"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Pokrovsk, les mineurs bravent la guerre et l\u2019arm\u00e9e russe : le r\u00e9cit de l\u2019envoy\u00e9 sp\u00e9cial du Figaro",
        "summary": "REPORTAGE - \u00c0 plusieurs centaines de m\u00e8tres sous terre, les derniers mineurs de la r\u00e9gion continuent d\u2019extraire le charbon, indispensable \u00e0 l\u2019effort de guerre ukrainien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-pokrovsk-les-mineurs-bravent-la-guerre-et-l-armee-russe-le-recit-de-l-envoye-special-du-figaro-20241007"
    },
    {
        "title": "Musk se dit \u00ab\u00e0 fond\u00bb pour Trump \u00e0 un mois de la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/musk-se-dit-a-fond-pour-trump-a-un-mois-de-la-presidentielle-americaine-20241008"
    },
    {
        "title": "Virus de Marburg: Washington d\u00e9conseille aux Am\u00e9ricains de se rendre au Rwanda",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/virus-de-marburg-washington-deconseille-aux-americains-de-se-rendre-au-rwanda-20241008"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019Assembl\u00e9e, Michel Barnier doit d\u00e9j\u00e0 affronter sa premi\u00e8re motion de censure",
        "summary": "R\u00c9CIT - Sans le soutien du Rassemblement national, le texte du Nouveau Front populaire n\u2019a quasiment aucune chance de renverser le gouvernement mardi apr\u00e8s-midi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/a-l-assemblee-michel-barnier-doit-deja-affronter-sa-premiere-motion-de-censure-20241008"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine&nbsp;: un navire civil touch\u00e9 par un missile russe sur Odessa, un mort et 5 bless\u00e9s",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Moscou a lanc\u00e9 lundi soir une attaque de missiles sur le port d'Odessa, dans le sud de l'Ukraine, touchant un navire civil battant pavillon des Palaos.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-la-russie-affirme-avoir-abattu-21-drones-ukrainiens-20241007"
    },
    {
        "title": "\u00c9lectricit\u00e9 : ces 300 millions d\u2019euros que les Fran\u00e7ais pourraient \u00e9conomiser chaque ann\u00e9e en faisant le bon choix",
        "summary": "Selon le fournisseur d'\u00e9nergie alternatif Octopus Energy, chaque foyer paie en moyenne une vingtaine d\u2019euros en trop.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/electricite-ces-300-millions-d-euros-que-les-francais-pourraient-economiser-chaque-annee-en-faisant-le-bon-choix-20241008"
    },
    {
        "title": "Hicham Touili-Idrissi, l\u2019un des meneurs du mouvement propalestinien \u00e0 Sciences Po, dans le viseur des enqu\u00eateurs",
        "summary": "PORTRAIT- Le collaborateur parlementaire de Rima Hassan fait l\u2019objet d\u2019un signalement apr\u00e8s un message \u00e0 la gloire de l\u2019intifada, publi\u00e9 sur son compte Instagram. Il est l\u2019un des fondateurs du Comit\u00e9 Palestine \u00e0 Sciences Po.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/hicham-touili-idrissi-l-un-des-meneurs-du-mouvement-propalestinien-a-sciences-po-dans-le-viseur-des-enqueteurs-20241007"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Sciences Po, les \u00e9tudiants juifs ne veulent plus \u00eatre la cible d\u2019une minorit\u00e9 d\u2019activistes : \u00ab Ils nous font vivre un enfer\u00bb",
        "summary": "Un an apr\u00e8s les attaques du Hamas sur Isra\u00ebl, les amalgames entre \u00e9tudiants juifs et pro-isra\u00e9liens persistent.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/etudes/a-sciences-po-les-etudiants-juifs-ne-veulent-plus-etre-la-cible-d-une-minorite-d-activistes-ils-nous-font-vivre-un-enfer-20241007/"
    },
    {
        "title": "7 octobre : \u00e0 Sciences Po, le recueillement se fait une place discr\u00e8te au milieu de l\u2019hyst\u00e9rie militante",
        "summary": "REPORTAGE - La minute de silence pour les victimes et les otages s\u2019est tenue lundi dans le calme, en pr\u00e9sence de quatre vigiles devant l\u2019\u00e9cole. Le 8 octobre, les militants propalestiniens appellent \u00e0 leur tour \u00e0 se r\u00e9unir pour comm\u00e9morer \u00abun an de g\u00e9nocide\u00bb \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/7-octobre-a-sciences-po-le-recueillement-se-fait-une-place-discrete-au-milieu-de-l-hysterie-militante-20241007"
    },
    {
        "title": "\u00abJe pense que Bachar el-Assad a peur\u00bb : pourquoi Isra\u00ebl cible la Syrie, \u00abarri\u00e8re-cour\u00bb de l\u2019Iran",
        "summary": "ENTRETIEN - La r\u00e9plique isra\u00e9lienne aux missiles lanc\u00e9s par l\u2019Iran le 1er octobre menace la Syrie, arri\u00e8re-cour de T\u00e9h\u00e9ran et du Hezbollah libanais, estime le sp\u00e9cialiste du Proche-Orient Fabrice Balanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/je-pense-que-bachar-el-assad-a-peur-pourquoi-israel-cible-la-syrie-arriere-cour-de-l-iran-20241008"
    },
    {
        "title": "Il filmait sous les jupes des femmes : un ancien professeur de la fac de Nantes condamn\u00e9 \u00e0 8 mois de prison avec sursis",
        "summary": "Suspendu en 2023 apr\u00e8s la r\u00e9v\u00e9lation de ses agissements, cet homme de 51 ans a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 lundi. Ses explications vagues n\u2019ont pas convaincu le tribunal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/il-filmait-sous-les-jupes-des-femmes-un-ancien-professeur-de-la-fac-de-nantes-condamne-a-8-mois-de-prison-avec-sursis-20241008"
    },
    {
        "title": "\u00c9quipe de France : pourquoi Deschamps doit confier le brassard \u00e0 Maignan",
        "summary": "HUMEUR - Tout autre choix que celui du portier de l\u2019AC Milan ressemblerait \u00e0 un renoncement du s\u00e9lectionneur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/equipe-de-france/equipe-de-france-pourquoi-deschamps-doit-confier-le-brassard-a-maignan-20241008"
    },
    {
        "title": "\u00abLe c\u0153ur lourd\u00bb : le directeur de la prison surpeupl\u00e9e de Mayotte d\u00e9missionne en signe de protestation",
        "summary": "Dix jours apr\u00e8s une mutinerie avec prise d\u2019otages de surveillants dans la prison de Majicavo, Nicolas Jauniaux dit vouloir ainsi \u00abattirer l\u2019attention\u00bb sur les conditions de travail du personnel et de vie des d\u00e9tenus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-coeur-lourd-le-directeur-de-la-prison-surpeuplee-de-mayotte-demissionne-en-protestation-20241008"
    },
    {
        "title": "Comment Marine Le&nbsp;Pen veut se recentrer gr\u00e2ce \u00e0 Bruno Retailleau",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Sur l\u2019\u00c9tat de droit, la candidate du RN \u00e0 la pr\u00e9sidentielle a fait valoir une \u00abdivergence majeure\u00bb avec le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/comment-marine-le-pen-veut-se-recentrer-grace-a-bruno-retailleau-20241008"
    },
    {
        "title": "\u00c9pargne : quels placements choisir pour ses enfants ?",
        "summary": "NOS CONSEILS - Livret A, investissement participatif, solution immobili\u00e8re... Les \u00e9tablissements financiers proposent plusieurs types de placements que les familles peuvent ouvrir au nom des plus jeunes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/placement/epargne-quels-placements-choisir-pour-ses-enfants-20241008"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Tensions au Proche-Orient : l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne affirme avoir tu\u00e9 un nouveau \u00abhaut responsable\u00bb du Hezbollah",
        "summary": "T\u00f4t mardi matin, l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a annonc\u00e9 avoir \u00e9limin\u00e9 \u00e0 Beyrouth Suheil Hussein Husseini, pr\u00e9sent\u00e9 comme le commandant du QG du Hezbollah.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-tensions-au-proche-orient-l-armee-israelienne-affirme-avoir-tue-un-nouveau-haut-responsable-du-hezbollah-20241008"
    },
    {
        "title": "Affaire Maddie : le principal suspect pourrait \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 l\u2019an prochain",
        "summary": "Christian Br\u00fcckner, un Allemand de 47 ans, est soup\u00e7onn\u00e9 d'\u00eatre le responsable de la disparition de la petite Maddie McCann en 2007. Les juges du tribunal de Brunswick en Allemagne rendent leur verdict ce mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/affaire-maddie-le-principal-suspect-pourrait-etre-libere-l-an-prochain-20241008"
    },
    {
        "title": "Donald Trump estime que la bande de Gaza pourrait \u00eatre \u00abencore mieux que Monaco\u00bb",
        "summary": "Le candidat r\u00e9publicain \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle a affirm\u00e9 lors d'une interview accord\u00e9e au premier anniversaire du 7-Octobre que Gaza pourrait \u00ab\u00eatre la meilleure chose au Moyen-Orient\u00bb apr\u00e8s sa reconstruction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/donald-trump-estime-que-la-bande-de-gaza-pourrait-etre-encore-mieux-que-monaco-20241008"
    },
    {
        "title": "\u00abLe chantier de la honte !\u00bb : l\u2019ouverture du tunnel de Tende entre la France et l'Italie encore retard\u00e9e",
        "summary": "Une visite de chantier a eu lieu jeudi 3 octobre avec les autorit\u00e9s fran\u00e7aises et italiennes. L\u2019occasion pour les \u00e9lus pr\u00e9sents de d\u00e9couvrir que l\u2019ouverture tant attendue et d\u00e9j\u00e0 maintes fois report\u00e9e n\u2019aurait probablement pas lieu avant le second semestre 2025.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/le-chantier-de-la-honte-l-ouverture-du-tunnel-de-tende-entre-la-france-et-l-italie-encore-retardee-20241008"
    },
    {
        "title": "Pourquoi l\u2019\u00c9tat n\u2019arrive toujours pas \u00e0 imposer aux fonctionnaires de travailler 35 heures par semaine",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Gabriel Attal a relanc\u00e9 dimanche le d\u00e9bat sur le temps de travail effectif des fonctionnaires, proposant \u00abqu'on soit vraiment aux 35 heures dans toute la fonction publique\u00bb. Un chantier sur lequel travaille d\u00e9j\u00e0 le gouvernement depuis plusieurs ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/pourquoi-l-etat-n-arrive-toujours-pas-a-imposer-aux-fonctionnaires-de-travailler-35-heures-par-semaine-20241008"
    },
    {
        "title": "Le fils de Ben Laden, qui vivait en Normandie, d\u00e9sormais interdit de territoire fran\u00e7ais, annonce Retailleau",
        "summary": "Omar Ben Laden a v\u00e9cu plusieurs ann\u00e9es dans l\u2019Orne avant de faire l\u2019objet d\u2019une OQTF en 2023. Apr\u00e8s confirmation de cette d\u00e9cision lundi par la justice fran\u00e7aise, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur a prononc\u00e9 une interdiction de revenir en France \u00abpour quelque motif que ce soit\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-fils-de-ben-laden-qui-vivait-en-normandie-desormais-interdit-de-territoire-francais-annonce-retailleau-20241008"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Harris assure qu'elle ne rencontrerait pas Poutine sans que Kiev ne soit repr\u00e9sent\u00e9",
        "summary": "Sur ce dossier majeur de politique \u00e9trang\u00e8re, la candidate d\u00e9mocrate \u00e0 la Maison Blanche a cherch\u00e9 \u00e0 se diff\u00e9rencier clairement de son concurrent Donald Trump, \u00e0 un mois de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/guerre-en-ukraine-harris-assure-qu-elle-ne-rencontrerait-pas-poutine-sans-que-kiev-ne-soit-represente-20241008"
    },
    {
        "title": "Cyclisme : \u00abVu le pass\u00e9, la question n\u2019est pas ill\u00e9gitime\u00bb, la sortie du patron du Tour de France sur les soup\u00e7ons de dopage de Pogacar",
        "summary": "Interrog\u00e9 par Ouest France au sujet des doutes qui entourent le Slov\u00e8ne, Christian Prudhomme n\u2019a pas esquiv\u00e9 la question.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/cyclisme/cyclisme-vu-le-passe-la-question-n-est-pas-illegitime-la-sortie-du-patron-du-tour-de-france-sur-les-soupcons-de-dopage-de-pogacar-20241008"
    },
    {
        "title": "Chine : le premier ministre chinois en visite au Laos et au Vietnam",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/chine-le-premier-ministre-chinois-en-visite-au-laos-et-au-vietnam-20241008"
    },
    {
        "title": "\u00c9lectricit\u00e9 : Bercy planche sur une hausse des taxes mais promet une baisse des factures pour la majorit\u00e9 des m\u00e9nages",
        "summary": "Les 80% de m\u00e9nages au tarif r\u00e9glement\u00e9 pourront tout de m\u00eame b\u00e9n\u00e9ficier d'une baisse de leurs factures d'\u00e9lectricit\u00e9 \u00abd'environ 10%\u00bb, \u00e0 compter de l'an prochain, selon Laurent Saint-Martin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/electricite-bercy-planche-sur-une-hausse-des-taxes-mais-promet-une-baisse-des-factures-pour-la-majorite-des-menages-20241008"
    },
    {
        "title": "Sports auto : en vid\u00e9o, le plus gros carambolage de l'histoire du Nascar",
        "summary": "SCAN SPORT - La course automobile de stock-car, tr\u00e8s populaire aux \u00c9tats-Unis, a connu ce dimanche le plus gros crash de son histoire avec 28 v\u00e9hicules impliqu\u00e9s. Un carambolage d\u00e9j\u00e0 baptis\u00e9 \u00abThe Big One\u00bb\u2026",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/autres-sports/sports-auto-en-video-le-plus-gros-carambolage-de-l-histoire-du-nascar-20241008"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019est-ce que l\u2019\u00aballocation sociale unique\u00bb voulue par Michel Barnier pour que \u00able travail paie plus\u00bb que les aides ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - D\u00e9j\u00e0 propos\u00e9e par l\u2019homme politique il y a quelques ann\u00e9es, une telle mesure serait synonyme de refonte en profondeur de notre syst\u00e8me de redistribution.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/qu-est-ce-que-l-allocation-sociale-unique-voulue-par-michel-barnier-pour-que-le-travail-paie-plus-que-les-aides-20241008"
    },
    {
        "title": "Marseille : de fortes pluies inondent plusieurs quartiers de la ville",
        "summary": "EN IMAGES - Des orages ont \u00e9clat\u00e9 dans la matin\u00e9e dans la cit\u00e9 phoc\u00e9enne, entra\u00eenant une paralysie provisoire du Vieux-Port et de certains quartiers de la ville.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-de-fortes-pluies-inondent-plusieurs-quartiers-de-la-ville-20241008"
    },
    {
        "title": "Russie : sept ans de prison pour un Am\u00e9ricain accus\u00e9 de \u00abmercenariat\u00bb",
        "summary": "L\u2019homme de 72 ans, qui avait \u00e9t\u00e9 fait prisonnier le 2 avril 2022, a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 sept ans de prison. Il est accus\u00e9 d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 un \u00abmercenaire\u00bb au service de l\u2019Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/russie-verdict-attendu-pour-l-americain-accuse-de-mercenariat-20241007"
    },
    {
        "title": "Haute-Garonne : trois individus, dont deux Afghans, arr\u00eat\u00e9s pour un \u00abprojet d'action violente\u00bb",
        "summary": "Trois individus ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s pour \u00abparticipation \u00e0 une association de malfaiteurs en vue de la pr\u00e9paration d'un ou plusieurs crimes d'atteintes aux personnes\u00bb par les enqu\u00eateurs de la Direction g\u00e9n\u00e9rale de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure (DGSI).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/haute-garonne-trois-individus-dont-deux-afghans-arretes-pour-un-projet-d-action-violente-20241008"
    },
    {
        "title": "Manuel Bompard reprend l'appel \u00e0 brandir des drapeaux palestiniens dans les universit\u00e9s",
        "summary": "Patrick Hetzel avait alert\u00e9 les universit\u00e9s sur les risques de d\u00e9bordements quelques jours avant l\u2019anniversaire du 7 octobre.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/vie-etudiante/manuel-bompard-reprend-l-appel-a-brandir-des-drapeaux-palestiniens-dans-les-universites-20241008/"
    },
    {
        "title": "Lyon : inondations et trafic perturb\u00e9 apr\u00e8s de fortes pluies cette nuit",
        "summary": "De fortes intemp\u00e9ries se sont abattues sur l'agglom\u00e9ration lyonnaise la nuit derni\u00e8re, o\u00f9 pr\u00e8s de 100 millim\u00e8tres de pluie ont \u00e9t\u00e9 mesur\u00e9s en quelques heures par endroits.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/lyon-inondations-et-trafic-perturbe-apres-de-fortes-pluies-cette-nuit-20241008"
    },
    {
        "title": "L\u2019Assembl\u00e9e nationale enterre la proposition de destitution d\u2019Emmanuel Macron",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s n\u2019auront pas \u00e0 d\u00e9battre du texte des Insoumis, puisque la conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents a jug\u00e9 ce mardi qu\u2019il ne m\u00e9ritait pas d\u2019\u00eatre inscrit \u00e0 l\u2019ordre du jour.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/l-assemblee-nationale-enterre-la-proposition-de-destitution-d-emmanuel-macron-20241008"
    },
    {
        "title": "Climat : le deuxi\u00e8me mois de septembre le plus chaud jamais enregistr\u00e9",
        "summary": "Selon l\u2019observatoire europ\u00e9en Copernicus, ce mois de septembre a \u00e9t\u00e9 accompagn\u00e9 de pr\u00e9cipitations \u00abextr\u00eames\u00bb poursuivant une s\u00e9rie de plus d'un an de temp\u00e9ratures exceptionnelles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/climat-le-deuxieme-mois-de-septembre-le-plus-chaud-jamais-enregistre-20241008"
    },
    {
        "title": "Le prix Nobel de physique 2024 attribu\u00e9 \u00e0 John Hopfield et Geoffrey Hinton pour leurs travaux sur l\u2019intelligence artificielle",
        "summary": "L'Acad\u00e9mie royale des sciences a d\u00e9cid\u00e9 d'attribuer \u00e0 John J. Hopfield et Geoffrey E. Hinton le prix Nobel de physique pour leurs travaux fondamentaux qui ont permis le d\u00e9veloppement de r\u00e9seaux de neurones artificiels qui sont devenus incontournables dans les algorithmes d\u2019IA.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/le-prix-de-nobel-de-physique-2024-attribue-a-john-hopfield-et-geoffrey-hilton-pour-leurs-travaux-sur-les-neurones-artificiels-20241008"
    },
    {
        "title": "Nord : une lyc\u00e9enne frappe son enseignante qui lui demandait de retirer son voile",
        "summary": "La jeune femme, qui aurait port\u00e9 de nombreux coups \u00e0 cette professeur, a ensuite pris la fuite, avant d\u2019\u00eatre interpell\u00e9e et plac\u00e9e en garde \u00e0 vue lundi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/nord-une-lyceenne-frappe-son-enseignante-qui-lui-demandait-de-retirer-son-voile-20241008"
    },
    {
        "title": "Mandelieu-la-Napoule prend un arr\u00eat\u00e9 contre les drapeaux palestiniens",
        "summary": "Les personnes brandissant des drapeaux \u00aben lien avec le conflit isra\u00e9lo-palestinien\u00bb pourront \u00eatre sanctionn\u00e9es d\u2019une amende.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/mandelieu-la-napoule-prend-un-arrete-contre-les-drapeaux-palestiniens-20241008"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : les petites entreprises d\u00e9noncent des hausses d'imp\u00f4ts \u00abd\u00e9guis\u00e9es\u00bb, le gouvernement r\u00e9pond",
        "summary": "\u00abLorsqu'on parle, par exemple, de revenir sur la courbe d'all\u00e9gement des charges sociales, ce sont les PME qui vont \u00eatre les premi\u00e8res impact\u00e9es\u00bb, a mis en garde le patron de la CPME, Fran\u00e7ois Asselin, ce mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/budget-2025-les-petites-entreprises-denoncent-des-hausses-d-impots-deguisees-le-gouvernement-repond-20241008"
    },
    {
        "title": "Faut-il supprimer un jour f\u00e9ri\u00e9 pour redresser les comptes publics ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/faut-il-supprimer-un-jour-ferie-pour-redresser-les-comptes-publics-20241008"
    },
    {
        "title": "\u00abDes abus et exc\u00e8s qui doivent \u00eatre corrig\u00e9s\u00bb : comment le gouvernement pourrait r\u00e9duire le co\u00fbt des arr\u00eats maladie",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Diff\u00e9rentes pistes sont \u00e0 l\u2019\u00e9tude pour r\u00e9aliser des \u00e9conomies, comme l\u2019abaissement du plafond d'indemnisation. En bout de cha\u00eene, les patrons s\u2019inqui\u00e8tent de devoir payer la charge suppl\u00e9mentaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/des-abus-et-exces-qui-doivent-etre-corriges-comment-le-gouvernement-pourrait-reduire-le-cout-des-arrets-maladie-20241008"
    },
    {
        "title": "Tour Eiffel&nbsp;: Rachida Dati menace de passer en force si Anne Hidalgo refuse de classer le monument",
        "summary": "La ministre de la Culture et maire du VIIe arrondissement estime que la simple inscription au titre des monuments historiques ne suffit pas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/tour-eiffel-rachida-dati-menace-de-passer-en-force-si-anne-hidalgo-refuse-de-classer-le-monument-20241008"
    },
    {
        "title": "\u00abJamais, jamais, jamais je n\u2019ai touch\u00e9 ma fille ou mes petits-enfants\u00bb : au proc\u00e8s des viols de Mazan, Dominique Pelicot demande pardon aux siens",
        "summary": "Ce mardi 8 octobre devant la cour criminelle du Vaucluse, le gendre de Dominique Pelicot, Pierre P., a \u00e9t\u00e9 entendu \u00e0 la barre. Face \u00e0 son t\u00e9moignage, le principal accus\u00e9 a suppli\u00e9 celui qu\u2019il consid\u00e9rait comme son fils de le pardonner.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/jamais-jamais-jamais-je-n-ai-touche-ma-fille-ou-mes-petits-enfants-au-proces-des-viols-de-mazan-dominique-pelicot-demande-pardon-aux-siens-20241008"
    },
    {
        "title": "Fessenheim: EDF pr\u00e9voit une usine de recyclage de m\u00e9taux peu radioactifs pr\u00e8s de l'ancienne centrale",
        "summary": "Cette usine supposerait un investissement d'environ 450 millions d'euros et emploierait 200 personnes, selon une pr\u00e9sentation faite par Laurent Jarry, directeur du site EDF de Fessenheim.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/fessenheim-edf-prevoit-une-usine-de-recyclage-de-metaux-peu-radioactifs-pres-de-l-ancienne-centrale-20241008"
    },
    {
        "title": "Rugby : un jeune joueur de 17 ans d\u00e9c\u00e8de dans un accident de la route dans les Landes",
        "summary": "Keilani Itae, jeune joueur de Mont-de-Marsan, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ce dimanche 6 octobre a annonc\u00e9 Sud-Ouest. Sur les r\u00e9seaux sociaux, le club landais a tenu \u00e0 lui rendre hommage.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/rugby-un-jeune-joueur-de-17-ans-decede-dans-un-accident-de-la-route-dans-les-landes-20241008"
    },
    {
        "title": "Renaud Girard : \u00abNe pas se tromper d\u2019adversaire au Proche-Orient\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - L\u2019appel d\u2019Emmanuel Macron au boycott international de la livraison d\u2019armes \u00e0 Isra\u00ebl pour Gaza donne l\u2019impression que le pr\u00e9sident veut priver l\u2019\u00c9tat juif des moyens de se d\u00e9fendre face aux agressions patentes dont il est l\u2019objet depuis un an.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/renaud-girard-ne-pas-se-tromper-d-adversaire-au-proche-orient-20241007"
    },
    {
        "title": "Assembl\u00e9e: ouverture d\u2019une commission d'enqu\u00eate sur la \u00abd\u00e9rive des finances publiques\u00bb par le groupe d\u2019\u00c9ric Ciotti",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s UDR entendent ainsi lancer une \u00abalerte rouge\u00bb sur la situation \u00abgravissime\u00bb des finances publiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/assemblee-ouverture-d-une-commission-d-enquete-sur-la-derive-des-finances-publiques-par-le-groupe-d-eric-ciotti-20241008"
    },
    {
        "title": "Notre critique du film&nbsp;The Apprentice&nbsp;: Trump ou les tours d\u2019un rebelle",
        "summary": "CRITIQUE - \u00c0 New York, dans les ann\u00e9es 1970-1980, le futur pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis est un jeune homme timide qu\u2019un puissant avocat va d\u00e9grossir. Un film bluffant et tonitruant du Dano-Iranien Ali Abbasi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/notre-critique-du-film-the-apprentice-trump-ou-les-tours-d-un-rebelle-20241008"
    },
    {
        "title": "Sebastian Stan, le com\u00e9dien que Donald Trump aimerait bien \u00abeffacer\u00bb",
        "summary": "PORTRAIT - Dans The Apprentice, en salle le mercredi 9&nbsp;octobre, l\u2019acteur retrace les jeunes ann\u00e9es du milliardaire am\u00e9ricain. Ce portrait ulc\u00e8re le camp du candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle. Rencontre avec un cam\u00e9l\u00e9on.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/sebastian-stan-le-comedien-que-donald-trump-aimerait-bien-canceller-20241005"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne l'accepterai pas\u00bb : la ministre de l\u2019\u00c9ducation nationale condamne l\u2019agression d\u2019une enseignante \u00e0 Tourcoing",
        "summary": "Anne Genetet a \u00e9voqu\u00e9 une atteinte au \u00abprincipe de la\u00efcit\u00e9\u00bb alors qu\u2019une enseignante a \u00e9t\u00e9 agress\u00e9e lundi apr\u00e8s avoir demand\u00e9 \u00e0 une \u00e9l\u00e8ve de retirer son voile dans la cour de l'\u00e9tablissement de Tourcoing.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/je-ne-l-accepterai-pas-la-ministre-de-l-education-nationale-condamne-l-agression-d-une-enseignante-a-tourcoing-20241008"
    },
    {
        "title": "\u00abLa ville est pourrie\u00bb : bras de fer entre Vassal et Payan sur la salet\u00e9 \u00e0 Marseille",
        "summary": "Dans une interview, le maire de Marseille d\u00e9plorait que la ville soit un \u00abrestaurant \u00e0 ciel ouvert pour les rats\u00bb, avant de proposer son aide \u00e0 Martine Vassal, en charge de la propret\u00e9. En r\u00e9ponse, les adjoints de Martine Vassal invitent Beno\u00eet Payan \u00e0 exercer son pouvoir de police.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/la-ville-est-pourrie-bras-de-fer-entre-vassal-et-payan-sur-la-salete-a-marseille-20241008"
    },
    {
        "title": "Manche: le chef pr\u00e9sum\u00e9 d\u2019un r\u00e9seau de passeurs risque 15 ans de prison",
        "summary": "L\u2019homme organisait des travers\u00e9es clandestines vers l\u2019Angleterre pour un vaste r\u00e9seau irako-kurde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/manche-le-chef-presume-d-un-reseau-de-passeurs-risque-15-ans-de-prison-20241008"
    },
    {
        "title": "Mort de \u00abla jeune fille \u00e0 la pi\u00e8ce de 10 pence\u00bb&nbsp;: Interpol relance un \u00abcold case\u00bb de 1982",
        "summary": "L\u2019organisation internationale a ouvert une nouvelle campagne d\u2019appel \u00e0 t\u00e9moins pour retrouver l\u2019identit\u00e9 de 46 d\u00e9funtes anonymes, retrouv\u00e9es en Europe ces derni\u00e8res ann\u00e9es. L\u2019une d\u2019elles, d\u00e9couverte au Cellier, pr\u00e8s de Nantes, gardait dans sa poche une pi\u00e8ce de monnaie britannique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/mort-de-la-jeune-fille-a-la-piece-de-10-pence-interpol-relance-un-cold-case-de-1982-20241008"
    },
    {
        "title": "\u00abUne ponction sans pr\u00e9c\u00e9dent\u00bb: les collectivit\u00e9s locales vent debout contre les mesures d'\u00e9conomies demand\u00e9es par le gouvernement",
        "summary": "L\u2019ex\u00e9cutif r\u00e9clame un effort de 5 milliards d\u2019euros aux collectivit\u00e9s territoriales. \u00abNous n'acceptons aucune des mesures\u00bb d'\u00e9conomies, r\u00e9torque le vice-pr\u00e9sident d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de l'Association des maires de France (AMF).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/les-maires-de-france-vent-debout-contre-les-mesures-d-economies-demandees-par-le-gouvernement-20241008"
    },
    {
        "title": "Ferroviaire: le financement du plan \u00e0 100 milliards d'euros d\u2019\u00c9lisabeth Borne est \u00abfragile\u00bb, selon le ministre aux Transports",
        "summary": "Fran\u00e7ois Durovray a avanc\u00e9 la piste de \u00abla fin des concessions autorouti\u00e8res\u00bb qui doit intervenir autour de 2030, pour d\u00e9gager de nouvelles recettes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/ferroviaire-le-financement-du-plan-a-100-milliards-d-euros-d-elisabeth-borne-est-fragile-selon-le-ministre-aux-transports-20241008"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Lyon, les pompiers en gr\u00e8ve bloquent le p\u00e9riph\u00e9rique et la gare Part-Dieu",
        "summary": "Demandant des revalorisations salariales, des recrutements et de meilleures conditions de travail, plus de 300 pompiers ont manifest\u00e9 ce mardi \u00e0 Lyon. Un mouvement de gr\u00e8ve commenc\u00e9 au d\u00e9but du mois et qui pourrait encore durer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/a-lyon-les-pompiers-en-greve-bloquent-le-peripherique-et-la-gare-part-dieu-20241008"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : Orban promet d'ouvrir \u00abplein de bouteilles de champagne\u00bb si Trump est \u00e9lu",
        "summary": "Ce mardi, le premier ministre hongrois a de nouveau montr\u00e9 son soutien et sa proximit\u00e9 avec le candidat r\u00e9publicain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/presidentielle-americaine-orban-promet-d-ouvrir-plein-de-bouteilles-de-champagne-si-trump-est-elu-20241008"
    },
    {
        "title": "\u00ab&nbsp;Je n\u2019ai entendu que des critiques&nbsp;\u00bb&nbsp;: nouvelle pouss\u00e9e de tension entre Barnier et les d\u00e9put\u00e9s macronistes",
        "summary": "Le chef du gouvernement a particip\u00e9, mardi, pour la premi\u00e8re fois, \u00e0 la r\u00e9union du groupe des troupes emmen\u00e9es par Gabriel Attal. Le ton est mont\u00e9, sur fond d\u2019incertitude budg\u00e9taire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/je-n-ai-entendu-que-des-critiques-nouvelle-poussee-de-tension-entre-barnier-et-les-deputes-macronistes-20241008"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement de Michel Barnier peut-il \u00e9viter une motion de censure ?",
        "summary": "SIMULATEUR \u2013 Le premier ministre fait face \u00e0 sa premi\u00e8re motion de censure, d\u00e9pos\u00e9e par la gauche, ce mardi. Testez les diff\u00e9rentes hypoth\u00e8ses gr\u00e2ce \u00e0 notre simulateur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/resultats-legislatives-tentez-de-composer-une-majorite-absolue-avec-notre-simulateur-de-coalitions-20240708"
    },
    {
        "title": "Guillaume Perrault: \u00abEn 1962, ce jour o\u00f9 une motion de censure a r\u00e9ussi\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/ANALYSE - L\u2019Assembl\u00e9e va d\u00e9battre de la premi\u00e8re motion de censure d\u00e9pos\u00e9e par la gauche contre le gouvernement Barnier. Une seule fois, sous la Ve R\u00e9publique, l\u2019Assembl\u00e9e a renvers\u00e9 le gouvernement, le 4 octobre 1962. Or l\u2019issue de cette crise politique violente, voil\u00e0 plus de soixante ans, incite les oppositions \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 deux fois avant de m\u00ealer leurs voix pour renverser le gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/histoire/guillaume-perrault-en-1962-ce-jour-ou-une-motion-de-censure-a-reussi-20220929"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Nantes, un arsenal de guerre d\u00e9couvert chez un homme d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 \u00e0 7 reprises",
        "summary": "Interpell\u00e9 le 5 octobre apr\u00e8s avoir agress\u00e9 sa conjointe, le suspect \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 bien connu de la justice. Impliqu\u00e9 dans des affaires de trafic de stup\u00e9fiants et de violences aggrav\u00e9es, il \u00e9tait sorti de prison en janvier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/a-nantes-un-arsenal-de-guerre-decouvert-chez-un-homme-deja-condamne-a-7-reprises-20241008"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni : les mineurs, la nouvelle menace terroriste, selon le chef du MI5",
        "summary": "13 % des personnes soup\u00e7onn\u00e9es par le MI5 pour terrorisme au Royaume-Uni sont mineures. Ils sont notamment en lien avec des mouvements d\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/royaume-uni-le-chef-du-mi5-affirme-que-le-renseignement-britannique-est-de-plus-en-plus-confronte-a-des-mineurs-20241008"
    },
    {
        "title": "Chauffeur VTC tu\u00e9 \u00e0 Marseille: \u00abAux yeux des mineurs criminels, la vie n\u2019a souvent aucune valeur\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/TRIBUNE - Vendredi, un chauffeur de VTC a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9 par son client de quatorze ans. Ces mineurs meurtriers, qui sont de plus en plus jeunes, agissent dans la plupart des cas de mani\u00e8re d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e et sans une once de culpabilit\u00e9, signale le p\u00e9dopsychiatre Maurice Berger.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/chauffeur-vtc-tue-a-marseille-aux-yeux-des-mineurs-criminels-la-vie-n-a-souvent-aucune-valeur-20241008"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Nice, le procureur de la R\u00e9publique alerte sur l\u2019explosion de la d\u00e9linquance des mineurs depuis janvier",
        "summary": "Dans son discours de rentr\u00e9e, vendredi 4 octobre, Damien Martinelli a donn\u00e9 quelques indicateurs sur l\u2019activit\u00e9 p\u00e9nale de sa juridiction depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e, marqu\u00e9e \u00abpar une tr\u00e8s forte intensit\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/a-nice-le-procureur-de-la-republique-alerte-sur-l-explosion-de-la-delinquance-des-mineurs-depuis-janvier-20241008"
    },
    {
        "title": "Magasins d\u2019applications : la justice am\u00e9ricaine donne un nouveau coup de boutoir \u00e0 l\u2019empire de Google",
        "summary": "Sur ordre du juge, le g\u00e9ant de la tech va devoir ouvrir son magasin d\u2019applications Play Store \u00e0 la concurrence. Le groupe fait face aux Etats-Unis \u00e0 trois fronts judiciaires qui pourraient mettre en p\u00e9ril son mod\u00e8le \u00e9conomique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/magasins-d-applications-la-justice-americaine-donne-un-nouveau-coup-de-boutoir-a-l-empire-de-google-20241008"
    },
    {
        "title": "Classement de la tour Eiffel : \u00abNous n\u2019avons aucune le\u00e7on \u00e0 recevoir de Rachida Dati\u00bb",
        "summary": "Un classement du monument impliquerait que l\u2019\u00c9tat investisse dans les travaux de restauration \u00abalors qu\u2019il n\u2019a plus d\u2019argent\u00bb, selon le pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 de gestion de la tour.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/classement-de-la-tour-eiffel-nous-n-avons-aucune-lecon-a-recevoir-de-rachida-dati-20241008"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9cart de salaires entre les femmes et les hommes cadres ne se r\u00e9duit plus",
        "summary": "La discrimination \u00e0 l'encontre des cadres f\u00e9minins cro\u00eet avec l'\u00e2ge: la diff\u00e9rence de salaire est limit\u00e9e \u00e0 2% chez les moins de 35 ans mais atteint 21% chez les 55 ans et plus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/l-ecart-de-salaires-entre-les-femmes-et-les-hommes-cadres-ne-se-reduit-plus-20241008"
    },
    {
        "title": "Marseille : muni d'une pince et d\u2019une \u00e9chelle, un homme s'\u00e9vade du centre de r\u00e9tention administrative",
        "summary": "INFO LE FIGARO - L\u2019individu a escalad\u00e9 dans la nuit de lundi \u00e0 mardi le mur du chemin de ronde du centre avant de prendre la fuite avec des complices qui l\u2019attendaient \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur. Ils \u00e9taient toujours introuvables ce mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-muni-d-une-pince-et-d-une-echelle-un-homme-s-evade-du-centre-de-retention-administrative-20241008"
    },
    {
        "title": "La m\u00e9t\u00e9o du mercredi 9 octobre : l\u2019arriv\u00e9e de l\u2019ex-ouragan Kirk avec de fortes pluies et coup de vent",
        "summary": "L'ex-ouragan Kirk devrait se concentrer des Pays de la Loire au Grand-est en passant par le bassin Parisien. De fortes rafales au nord de la Nouvelle-Aquitaine puis sur les r\u00e9gions centrales en soir\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/la-meteo-du-mercredi-9-octobre-l-arrivee-de-l-ex-ouragan-kirk-avec-de-fortes-pluies-et-coup-de-vent-20241008"
    },
    {
        "title": "SNCF : six mois de coupure ferroviaire entre Paris et Orl\u00e9ans en 2025",
        "summary": "La circulation des trains sera totalement interrompue en journ\u00e9e pendant six mois entre Paris et Orl\u00e9ans en raison de gros travaux \u00e0 partir d'ao\u00fbt 2025, a annonc\u00e9 la SNCF mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/sncf-six-mois-de-coupure-ferroviaire-entre-paris-et-orleans-en-2025-20241008"
    },
    {
        "title": "Ouragan Milton: Biden annonce qu\u2019il ne se rendra pas en Allemagne et en Angola",
        "summary": "En raison des d\u00e9gats que devrait faire l\u2019ouragan Hilton en Floride, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain reporte son voyage, \u00e0 une date qui n'est pas pr\u00e9cis\u00e9e pour le moment.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ouragan-milton-biden-annonce-qu-il-ne-se-rendra-pas-en-allemagne-et-en-angola-20241008"
    },
    {
        "title": "Floride : l'ouragan Milton pourrait \u00eatre \u00abla pire temp\u00eate en Floride en un si\u00e8cle\u00bb, pr\u00e9vient Joe Biden",
        "summary": "\u00abSi vous n\u2019\u00e9vacuez pas, vous allez mourir\u00bb, a lanc\u00e9 la maire de Tampa face cam\u00e9ra \u00e0 ses habitants avant l\u2019arriv\u00e9e de l\u2019ouragan Milton en Floride. Il devrait toucher terre dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ouragan-miton-les-images-impressionnantes-des-evacuations-en-floride-20241008"
    },
    {
        "title": "La mort de Hassan Nasrallah \u00e9branle la sc\u00e8ne politique libanaise",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que le Hezbollah, parti dominant depuis des ann\u00e9es, a \u00e9t\u00e9 amput\u00e9 de son chef, ses adversaires esp\u00e8rent un renversement des \u00e9quilibres en leur faveur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-mort-de-hassan-nasrallah-ebranle-la-scene-politique-libanaise-20241008"
    },
    {
        "title": "Tourcoing : l\u2019\u00e9l\u00e8ve qui a gifl\u00e9 l\u2019enseignante avait d\u00e9j\u00e0 refus\u00e9 d\u2019\u00f4ter son voile",
        "summary": "INFO LE FIGARO - La ministre de l'\u00c9ducation a condamn\u00e9 \u00abtr\u00e8s fermement\u00bb cet acte \u00abqui d\u00e9fie notre \u00e9cole la\u00efque\u00bb et a appel\u00e9 \u00e0 des \u00absanctions disciplinaires tr\u00e8s fermes\u00bb \u00e0 l\u2019encontre de la jeune fille, toujours en garde \u00e0 vue ce mardi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/tourcoing-l-eleve-qui-a-gifle-l-enseignante-avait-deja-refuse-d-oter-son-voile-20241008"
    },
    {
        "title": "Arabie saoudite: le prince h\u00e9ritier rassure sur la sant\u00e9 du roi Salman",
        "summary": "Ce dimanche, l'agence de presse officielle saoudienne avait indiqu\u00e9 que le roi Salman souffrait d'une infection pulmonaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/arabie-saoudite-le-prince-heritier-rassure-sur-la-sante-du-roi-salman-20241008"
    },
    {
        "title": "Foot : Ben Yedder renvoy\u00e9 devant la justice pour violences psychologiques contre son \u00e9pouse",
        "summary": "L'ancien joueur de Monaco Wissam Ben Yedder a \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9 ce mardi devant le tribunal correctionnel de Nice pour violences psychologiques envers son \u00e9pouse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/foot-ben-yedder-poursuivi-pour-violences-psychologiques-envers-son-epouse-20241008"
    },
    {
        "title": "Supprimer un jour f\u00e9ri\u00e9 : combien cette piste sugg\u00e9r\u00e9e au gouvernement pourrait rapporter aux caisses de l\u2019\u00c9tat ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les s\u00e9nateurs ont r\u00e9cemment propos\u00e9 de cr\u00e9er une nouvelle journ\u00e9e de solidarit\u00e9, similaire \u00e0 celle instaur\u00e9e en 2004, pour financer la d\u00e9pendance. Une proposition controvers\u00e9e que G\u00e9rald Darmanin reprend \u00e0 son compte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/supprimer-un-jour-ferie-combien-cette-piste-suggeree-au-gouvernement-pourrait-rapporter-aux-caisses-de-l-etat-20241008"
    },
    {
        "title": "Des centaines de personnes \u00e0 l\u2019enterrement du chauffeur VTC victime d'un narchomicide \u00e0 Marseille",
        "summary": "Nessim Ramdane est la victime collat\u00e9rale d\u2019un jeune tueur \u00e0 gages de 14 ans qui avait pris son v\u00e9hicule pour ex\u00e9cuter un contrat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/des-centaines-de-personnes-a-l-enterrement-du-chauffeur-vtc-victime-d-un-narchomicide-a-marseille-20241008"
    },
    {
        "title": "L'Assembl\u00e9e nationale rejette largement la motion de censure d\u00e9pos\u00e9e par la gauche contre le gouvernement Barnier",
        "summary": "Le texte du NFP n\u2019a recueilli que 197&nbsp;votes favorables, loin de la majorit\u00e9 absolue requise, fix\u00e9e \u00e0 289&nbsp;voix.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/l-assemblee-nationale-rejette-largement-la-motion-de-censure-deposee-par-la-gauche-20241008"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard : \u00abQuand le centre double Michel Barnier sur sa droite\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Sur fond de pr\u00e9paration du budget, c'est \u00e0 un bras de fer \u00e0 front renvers\u00e9 que l'on assiste entre un premier ministre de droite et des \u00e9lus du centre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-quand-le-centre-double-michel-barnier-sur-sa-droite-20241008"
    },
    {
        "title": "En portant la motion de censure, le PS a voulu d\u00e9montrer sa nouvelle influence \u00e0 gauche",
        "summary": "R\u00c9CIT - Les socialistes entendent prouver qu\u2019ils sont les mieux plac\u00e9s, au sein du NFP, pour rassembler au-del\u00e0 de l\u2019alliance, et peut-\u00eatre renverser un jour le gouvernement Barnier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-portant-la-motion-de-censure-le-ps-a-voulu-demontrer-sa-nouvelle-influence-a-gauche-20241008"
    },
    {
        "title": "L\u2019extradition d\u2019Abdeslam Bouchouareb, un dossier politique au c\u0153ur des tensions entre Paris et Alger",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La justice fran\u00e7aise doit se prononcer mercredi sur la demande d\u2019extradition, visant l\u2019ancien ministre alg\u00e9rien, r\u00e9clam\u00e9e par le pr\u00e9sident Tebboune.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-extradition-d-abdeslam-bouchouareb-un-dossier-politique-au-coeur-des-tensions-entre-paris-et-alger-20241008"
    },
    {
        "title": "Roumanie : Diana Sosoaca, l\u2019extravagante nationaliste prorusse, \u00e9cart\u00e9e de la course \u00e0 la pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "La Cour constitutionnelle roumaine a retoqu\u00e9 la candidature \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de la d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne, farouchement hostile aux \u00c9tats-Unis et \u00e0 Isra\u00ebl, et porte-drapeau d\u2019une \u00abGrande Roumanie\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/roumanie-diana-sosoaca-l-extravagante-nationaliste-prorusse-ecartee-de-la-course-a-la-presidentielle-20241008"
    },
    {
        "title": "Russie : les d\u00e9put\u00e9s souhaitent interdire le fitness \u00abquadrobic\u00bb, pratique \u00abimmorale\u00bb et \u00abvenue d'Occident\u00bb",
        "summary": "Ce nouveau sport dr\u00f4le et gratuit permet de combiner, selon ses jeunes adeptes qui relaient leurs vid\u00e9os sur&nbsp;TikTok, des \u00e9l\u00e9ments d'a\u00e9robic et de callisth\u00e9nie, en mobilisant ses bras et ses jambes, pour tonifier l'ensemble du corps.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/russie-les-deputes-souhaitent-interdire-le-fitness-quadrobic-pratique-immorale-et-venue-d-occident-20241008"
    },
    {
        "title": "\u00abVous aurez des comptes \u00e0 rendre\u00bb : Rima Hassan met en cause la \u00abligne \u00e9ditoriale\u00bb de BFMTV sur le conflit au Proche-Orient",
        "summary": "Invit\u00e9e mardi de BFMTV \u00e0 r\u00e9agir aux sifflets qu\u2019a subis la veille Emmanuel Macron lors d\u2019un hommage aux victimes du 7-Octobre, l\u2019eurod\u00e9put\u00e9e a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 d\u00e9noncer les \u00abf\u00e9licitations\u00bb du porte-parole de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne, \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la cha\u00eene d\u2019informations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/vous-aurez-des-comptes-a-rendre-rima-hassan-met-en-cause-la-ligne-editoriale-de-bfmtv-sur-le-conflit-au-proche-orient-20241008"
    },
    {
        "title": "Suppression des actes inutiles, campagnes de d\u00e9pistage... Les pistes des h\u00f4pitaux pour faire des \u00e9conomies",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Ils s\u2019opposent \u00e0 l\u2019id\u00e9e de Bercy de combler le d\u00e9ficit des retraites des agents hospitaliers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/suppression-des-actes-inutiles-campagnes-de-depistage-les-pistes-des-hopitaux-pour-faire-des-economies-20241008"
    },
    {
        "title": "La gendarmerie ne paie plus ses loyers en raison de difficult\u00e9s financi\u00e8res",
        "summary": "Toute la France, sauf les outre-mer, est touch\u00e9e, pr\u00e9cise le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur qui assure que les loyers seront r\u00e9gl\u00e9s. En cause, le co\u00fbt de la s\u00e9curisation des Jeux Olympiques et du r\u00e9tablissement de l\u2019ordre en Nouvelle-Cal\u00e9donie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/la-gendarmerie-ne-paie-plus-ses-loyers-en-raison-de-difficultes-financieres-20241008"
    },
    {
        "title": "Immigration ill\u00e9gale : comment le gouvernement veut r\u00e9former l\u2019aide m\u00e9dicale d\u2019\u00c9tat, ce syst\u00e8me on\u00e9reux qui entra\u00eene fraudes et abus",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que le co\u00fbt de ce dispositif pour les immigr\u00e9s clandestins atteint 1,2 milliard d'euros par an, l'ex\u00e9cutif envisage, par la voie r\u00e9glementaire, d'en revoir le p\u00e9rim\u00e8tre d'acc\u00e8s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/immigration-illegale-comment-le-gouvernement-veut-reformer-l-aide-medicale-d-etat-ce-systeme-onereux-qui-entraine-fraudes-et-abus-20241008"
    },
    {
        "title": "Expulsions, terrorisme : le message de fermet\u00e9 de Bruno Retailleau",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le nouveau ministre de l\u2019Int\u00e9rieur entend serrer la vis sur la question migratoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/expulsions-terrorisme-le-message-de-fermete-de-bruno-retailleau-20241008"
    },
    {
        "title": "\u00abMichel Barnier face aux ma\u00eetres censeurs\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - La motion de censure d\u00e9pos\u00e9e par la gauche a encore une fois donn\u00e9 lieu aux habituels \u00e9clats de voix, pour un r\u00e9sultat attendu. Un spectacle politique dont les citoyens se d\u00e9tournent de plus en plus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/michel-barnier-face-aux-maitres-censeurs-20241008"
    },
    {
        "title": "Russie : le rouble atteint son niveau le plus bas depuis pr\u00e8s d\u2019un an",
        "summary": "La devise russe est plomb\u00e9e par le ralentissement de l\u2019\u00e9conomie nationale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/russie-le-rouble-atteint-son-niveau-le-plus-bas-depuis-pres-d-un-an-20241008"
    },
    {
        "title": "Justice : le ministre Didier Migaud assure que le budget pr\u00e9sent\u00e9 jeudi \u00abne sera pas satisfaisant\u00bb",
        "summary": "Le garde des Sceaux a affirm\u00e9 mardi soir devant la commission des Lois de l\u2019Assembl\u00e9e nationale qu\u2019il serait particuli\u00e8rement attentif \u00abau niveau des effectifs\u00bb de magistrats et de greffiers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/justice-le-ministre-didier-migaud-assure-que-le-budget-presente-jeudi-ne-sera-pas-satisfaisant-20241008"
    },
    {
        "title": "Didier Raoult se pourvoit en cassation pour contester son interdiction d\u2019exercer la m\u00e9decine",
        "summary": "L\u2019ancien directeur de l\u2019IHU de Marseille va contester devant la Cour de cassation ce qu\u2019il d\u00e9nonce comme une d\u00e9cision de \u00abcommunication\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/didier-raoult-se-pourvoit-en-cassation-pour-contester-son-interdiction-d-exercer-la-medecine-20241008"
    },
    {
        "title": "L\u2019enseignement catholique peut-il encore \u00eatre vraiment catholique ?",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Apr\u00e8s des rapports appelant l\u2019\u00c9tat \u00e0 davantage contr\u00f4ler les \u00e9tablissements sous contrat, les acad\u00e9mies se sont mises en marche. Dans le m\u00eame temps, des pol\u00e9miques li\u00e9es \u00e0 leur \u00abcaract\u00e8re propre\u00bb et \u00e0 la la\u00efcit\u00e9 se multiplient.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/l-enseignement-catholique-peut-il-encore-etre-vraiment-catholique-20241008"
    },
    {
        "title": "L'arm\u00e9e de terre forme actuellement une brigade ukrainienne dans l'est de la France",
        "summary": "Emmanuel Macron va se rendre mercredi sur le site de formation d'une brigade de l'arm\u00e9e ukrainienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-armee-de-terre-forme-actuellement-dans-l-est-de-la-france-une-brigade-ukrainienne-20241008"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : les supporters du PSG interdits de d\u00e9placement \u00e0 Marseille le 27 octobre",
        "summary": "Pour la neuvi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, le \u00abClassique\u00bb du football fran\u00e7ais entre l\u2019OM et le PSG se disputera sans supporters parisiens au stade V\u00e9lodrome de Marseille.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-les-supporters-du-psg-interdits-de-deplacement-a-marseille-le-27-octobre-20241008"
    },
    {
        "title": "\u00abVos h\u00e9sitations vous ont sauv\u00e9\u00bb : le t\u00e9moignage de deux hommes qui ont refus\u00e9 les propositions de Dominique Pelicot",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Ce mercredi 8 octobre, J\u00e9r\u00f4me B. et Cyril F. ont t\u00e9moign\u00e9 au proc\u00e8s des viols de Mazan. Pour les avocats de la d\u00e9fense, ils auraient tous les deux pu se retrouver eux aussi sur le banc des accus\u00e9s, si le sort en avait d\u00e9cid\u00e9 autrement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/vos-hesitations-vous-ont-sauve-le-temoignage-de-deux-hommes-qui-ont-refuse-les-propositions-de-dominique-pelicot-20241008"
    },
    {
        "title": "Votre d\u00e9put\u00e9 a-t-il vot\u00e9 la motion de censure ?",
        "summary": "FIG DATA \u2013 Comme attendu, le texte, d\u00e9fendu ce mardi apr\u00e8s-midi par le Premier secr\u00e9taire du PS Olivier Faure, n\u2019a pas recueilli la majorit\u00e9 absolue. D\u00e9couvrez les r\u00e9sultats, d\u00e9put\u00e9 par d\u00e9put\u00e9, \u00e0 l\u2019aide de notre moteur de recherche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/votre-depute-a-t-il-vote-la-motion-de-censure-20241008"
    },
    {
        "title": "Assembl\u00e9e nationale : le groupe Droite r\u00e9publicaine se retire de l'opposition",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s LR ont tir\u00e9 les cons\u00e9quences politiques de la constitution d'un gouvernement dirig\u00e9 par l\u2019un des leurs, Michel Barnier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/assemblee-le-groupe-droite-republicaine-n-appartient-plus-a-l-opposition-20241008"
    },
    {
        "title": "Le groupe LFI exclut le d\u00e9put\u00e9 Hugo Prevost pour \u00abdes faits graves \u00e0 caract\u00e8re sexuel\u00bb",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-groupe-lfi-exclut-le-depute-hugo-prevost-pour-des-faits-graves-a-caractere-sexuel-20241008"
    },
    {
        "title": "Br\u00e9sil : la Cour supr\u00eame ordonne la lev\u00e9e de la suspension du r\u00e9seau social X",
        "summary": "L'ancien Twitter, propri\u00e9t\u00e9 d\u2019Elon Musk, \u00e9tait suspendu depuis le 31 ao\u00fbt sur le territoire br\u00e9silien, o\u00f9 il compte environ 22 millions d'usagers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/bresil-la-cour-supreme-ordonne-la-levee-de-la-suspension-du-reseau-social-x-20241008"
    }
]