[
    {
        "title": "EN DIRECT - Temp\u00eate Ciaran : des rafales dans le pays \u00e0 plus de 100 km/h, \u00abrestez chez vous\u00bb exhorte Emmanuel Macron",
        "summary": "La temp\u00eate a touch\u00e9 la Bretagne avec des vents \u00e0 plus de 150km/h, mais les conditions m\u00e9t\u00e9o extr\u00eames sont attendues pour la nuit. 12.500 pompiers sont pr\u00e9positionn\u00e9s en France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/en-direct-vents-violents-pluies-abondantes-la-tempete-ciaran-va-deferler-sur-la-france-20231101"
    },
    {
        "title": "Alerte rouge : le dispositif Fr-Alert en action",
        "summary": "Ce dispositif a vocation \u00e0 compl\u00e9ter les syst\u00e8mes d\u00e9j\u00e0 en vigueur comme les messages sur les r\u00e9seaux sociaux, \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision ou \u00e0 la radio, ainsi que les sir\u00e8nes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/tempete-ciaran-qu-est-ce-que-le-dispositif-fr-alert-20231101"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Brest, les habitants calfeutr\u00e9s attendent le passage de la temp\u00eate Ciaran",
        "summary": "REPORTAGE - Des rafales de vent ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9es \u00e0 plus de 100 km/h dans cette ville du Finist\u00e8re \u00e0 21h. Un pic \u00e0 170 km/h est attendu dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/brest-la-tempete-ciaran-arrive-mais-les-habitants-demeurent-sereins-20231101"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate Ciaran: pourquoi parle-t-on d\u2019une \u00abbombe m\u00e9t\u00e9orologique\u00bb pour la France?",
        "summary": "La d\u00e9pression, qui arrive ce mercredi soir par l\u2019Atlantique, devrait \u00eatre d\u2019une intensit\u00e9 remarquable dans le nord-ouest de l\u2019Hexagone, avec des vents qui pourraient atteindre les 170 km/h.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/tempete-ciaran-pourquoi-parle-t-on-d-une-bombe-meteorologique-pour-la-france-20231031"
    },
    {
        "title": "Notre palmar\u00e8s des meilleures compl\u00e9mentaires sant\u00e9",
        "summary": "EXCLUSIF - Pour les retrait\u00e9s, les ind\u00e9pendants, les personnes sans emploi ou les \u00e9tudiants, choisir une assurance sant\u00e9 individuelle n\u2019est pas si simple. Le Figaro a diligent\u00e9 une grande enqu\u00eate pour faire le bon choix.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/assurance/notre-palmares-des-meilleures-complementaires-sante-20231101"
    },
    {
        "title": "Immigration : favorables au projet de loi, les Fran\u00e7ais veulent en durcir le contenu",
        "summary": "SONDAGE - La derni\u00e8re \u00e9tude Odoxa-Backbone Consulting pour Le Figaro r\u00e9v\u00e8le que le texte de l\u2019ex\u00e9cutif est soutenu par les Fran\u00e7ais, alors qu\u2019il doit \u00eatre examin\u00e9 lundi au S\u00e9nat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/immigration-favorables-au-projet-de-loi-les-francais-veulent-en-durcir-le-contenu-20231101"
    },
    {
        "title": "Retraite: est-ce encore utile de racheter des trimestres?",
        "summary": "NOS CONSEILS \u2013 Racheter de nouveaux trimestres pour partir plus t\u00f4t? Se faire rembourser ceux d\u00e9j\u00e0 acquis mais devenus insuffisants apr\u00e8s le report de l\u2019\u00e2ge l\u00e9gal \u00e0 64 ans? La r\u00e9forme entr\u00e9e en vigueur le 1er septembre a chang\u00e9 la donne. Toutes les infos n\u00e9cessaires pour prendre les bonnes d\u00e9cisions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/retraite/retraite-est-ce-encore-utile-de-racheter-des-trimestres-20231030"
    },
    {
        "title": "Le monde est entr\u00e9 dans la plus longue \u00abr\u00e9cession d\u00e9mocratique\u00bb",
        "summary": "Selon un rapport de IDEA International, c\u2019est la sixi\u00e8me ann\u00e9e de suite que davantage de d\u00e9mocraties sont en d\u00e9clin plut\u00f4t qu\u2019en progr\u00e8s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-monde-est-entre-dans-la-plus-longue-recession-democratique-20231102"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : un \u00e9tudiant arr\u00eat\u00e9 \u00e0 New York pour des menaces visant des camarades juifs",
        "summary": "Le suspect avait aussi menac\u00e9 de \u00abpoignarder et trancher la gorge de tous les hommes juifs sur le campus, de violer et de jeter du haut d'une falaise toutes les femmes juives et de d\u00e9capiter tous les b\u00e9b\u00e9s juifs\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-un-etudiant-arrete-a-new-york-pour-des-menaces-visant-des-camarades-juifs-20231101"
    },
    {
        "title": "Trois Russes inculp\u00e9s \u00e0 New York pour exportation de composants de drones de l'arm\u00e9e russe",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/trois-russes-inculpes-a-new-york-pour-exportation-de-composants-de-drones-de-l-armee-russe-20231101"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Conflit Hamas-Gaza : la France \u00abprofond\u00e9ment inqui\u00e8te\u00bb apr\u00e8s des frappes isra\u00e9liennes sur un camp de r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 Gaza",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a frapp\u00e9, deux jours de suite, \u00e0 Jabaliya dans la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-l-armee-israelienne-declare-avoir-frappe-11-000-cibles-a-gaza-depuis-le-debut-de-la-guerre-contre-le-hamas-20231101"
    },
    {
        "title": "Appels au meurtre, glorification du djihad, menaces d\u2019attentats.... L\u2019apologie du terrorisme atteint son paroxysme en France",
        "summary": "Selon un dernier bilan dat\u00e9 de ce mardi, pas moins de 6072 signalements de haine en ligne ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9pertori\u00e9s par la police judiciaire depuis le raid du Hamas en Isra\u00ebl le 7 octobre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/appels-au-meurtre-glorification-du-djihad-menaces-d-attentats-l-apologie-du-terrorisme-atteint-son-paroxysme-en-france-20231101"
    },
    {
        "title": "Ces actes antis\u00e9mites qui gangr\u00e8nent la France",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Depuis le 7 octobre, \u00ab857 actes antis\u00e9mites\u00bb ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s dans l\u2019Hexagone selon le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur. C\u2019est le double du nombre d\u2019incidents comptabilis\u00e9s pour l\u2019ensemble de l\u2019ann\u00e9e 2022.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/etoiles-de-david-croix-gammees-et-alertes-a-la-bombe-cette-vague-d-antisemitisme-qui-gangrene-la-france-20231031"
    },
    {
        "title": "\u00c9toiles de David \u00e0 Paris : un couple en situation irr\u00e9guli\u00e8re interpell\u00e9 et plac\u00e9 en centre de r\u00e9tention administrative",
        "summary": "Ils sont soup\u00e7onn\u00e9s d\u2019avoir tagu\u00e9 des \u00e9toiles de David sur une fa\u00e7ade du 10e arrondissement de Paris. En situation irr\u00e9guli\u00e8re, ils doivent \u00eatre renvoy\u00e9s dans leur pays d\u2019origine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/etoiles-de-david-a-paris-un-couple-en-situation-irreguliere-interpelle-et-place-en-centre-de-retention-administrative-20231101"
    },
    {
        "title": "\u00abN*que les juifs, vive la Palestine (...) On est des nazis\u00bb : un chant haineux enregistr\u00e9 dans le m\u00e9tro, une enqu\u00eate ouverte",
        "summary": "Dans un m\u00e9tro, plusieurs individus ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s en train d\u2019entonner des propos \u00abchoquants, inadmissibles, indignes\u00bb, notamment envers les personnes de confession juive.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/n-que-les-juifs-vive-la-palestine-on-est-des-nazis-un-chant-haineux-enregistre-dans-le-metro-signale-a-la-justice-20231101"
    },
    {
        "title": "Isma\u00ebl Saidi: \u00abEn tant que musulman, je refuse de me voiler la face sur la nature de l\u2019antis\u00e9mitisme en France\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/TRIBUNE - Pour Isma\u00ebl Saidi, com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne de la pi\u00e8ce \u00abDjihad\u00bb, ce n\u2019est pas le conflit isra\u00e9lo-palestinien en lui-m\u00eame qui g\u00e9n\u00e8re l'antis\u00e9mitisme en France, mais bien l\u2019islamisme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/ismael-saidi-en-tant-que-musulman-je-refuse-de-me-voiler-la-face-sur-la-nature-de-l-antisemitisme-en-france-20231031"
    },
    {
        "title": "Faut-il renforcer les sanctions contre les actes antis\u00e9mites?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/faut-il-renforcer-les-sanctions-contre-les-actes-antisemites-20231101"
    },
    {
        "title": "Donald Trump l\u00e2ch\u00e9 par ses anciens partisans avant la campagne",
        "summary": "ANALYSE - Les membres de l\u2019entourage de l\u2019ex-pr\u00e9sident acceptent de coop\u00e9rer avec la justice pour obtenir des remises de peine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/donald-trump-lache-par-ses-anciens-partisans-avant-la-campagne-20231101"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : les fils Trump attendus au proc\u00e8s civil qui menace l\u2019empire familial",
        "summary": "L\u2019ancien pr\u00e9sident et ses enfants doivent \u00eatre entendus par la justice pour des soup\u00e7ons de fraude financi\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-les-fils-trump-attendus-au-proces-civil-qui-menace-l-empire-familial-20231101"
    },
    {
        "title": "Benjamin Olivennes: \u00abCes Juifs am\u00e9ricains qui tournent le dos \u00e0 Isra\u00ebl\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Si les Juifs am\u00e9ricains ont longtemps inscrit la d\u00e9fense de l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu au c\u0153ur des combats progressistes et antiracistes, aujourd\u2019hui, le soutien \u00e0 Isra\u00ebl est per\u00e7u comme incompatible avec la lutte en faveur des minorit\u00e9s, analyse l\u2019essayiste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/benjamin-olivennes-ces-juifs-americains-qui-tournent-le-dos-a-israel-20231101"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s Isra\u00ebl, Blinken attendu en Asie",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/apres-israel-blinken-attendu-en-asie-20231102"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Temp\u00eate Ciaran : la circulation routi\u00e8re interdite dans le Finist\u00e8re, une grue se brise \u00e0 Brest",
        "summary": "La pr\u00e9fecture indique que de nombreux arbres, branches et lignes \u00e9lectriques et t\u00e9l\u00e9phoniques sont tomb\u00e9s sur les routes du d\u00e9partement. La temp\u00eate continue sa progression vers l\u2019Ouest, s\u2019enfon\u00e7ant notamment davantage en Normandie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/en-direct-tempete-ciaran-la-circulation-routiere-interdite-dans-le-finistere-une-grue-se-brise-a-brest-20231102"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial du Figaro: \u00abLa haine, \u00e0 l\u2019ombre de nos d\u00e9nis\u00bb",
        "summary": "Pendant qu\u2019on faisait mine de la traquer \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite, la \u00abb\u00eate\u00bb s\u2019engraissait \u00e0 l\u2019autre extr\u00eame, cach\u00e9e par une for\u00eat de victimes autoproclam\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/l-editorial-du-figaro-la-haine-a-l-ombre-de-nos-denis-20231101"
    },
    {
        "title": "Appareil d\u00e9fectueux, fraude \u00e0 l\u2019assurance maladie: comment les escrocs prolif\u00e8rent parmi les audioproth\u00e9sistes",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Facilit\u00e9 par le dispositif \u00ab100% sant\u00e9\u00bb, les escroqueries \u00e0 l\u2019audioproth\u00e8se se multiplient, au pr\u00e9judice de la S\u00e9curit\u00e9 sociale et des patients. Pour gagner quelques milliers d\u2019euros, les escrocs n\u2019h\u00e9sitent pas \u00e0 d\u00e9marcher les malentendants \u00e0 domicile, sur Internet ou encore en Ehpad.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/appareil-defectueux-fraude-a-l-assurance-maladie-comment-les-escrocs-proliferent-parmi-les-audioprothesistes-20231101"
    },
    {
        "title": "Conflit Isra\u00ebl-Hamas: la gauche britannique se d\u00e9chire sur Gaza",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le dirigeant travailliste, Keir Starmer, a d\u00e9fendu mardi son refus d\u2019appeler \u00e0 un cessez-le-feu dans le conflit entre Isra\u00ebl et le Hamas. Une posture qui ne fait pas l\u2019unanimit\u00e9 au sein du parti.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-israel-hamas-la-gauche-britannique-se-dechire-sur-gaza-20231102"
    },
    {
        "title": "Ciaran : vents \u00e0 200km/h, mer d\u00e9cha\u00een\u00e9e, grue bris\u00e9e... Les images d\u2019une premi\u00e8re nuit de temp\u00eate",
        "summary": "EN IMAGES - La fameuse \u00abbombe m\u00e9t\u00e9orologique\u00bb a commenc\u00e9 de toucher la France par le nord-ouest mercredi soir. Dans le Finist\u00e8re, le Morbihan ou encore le Calvados, la nuit a \u00e9t\u00e9 mouvement\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/ciaran-vents-a-200km-h-mer-dechainee-grue-brisee-les-images-d-une-premiere-nuit-de-tempete-20231102"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate Ciaran: les transports fortement perturb\u00e9s en Bretagne et en \u00cele-de-France",
        "summary": "La circulation des TER est totalement interrompue en Bretagne, Normandie, Hauts-de-France, Pays de la Loire et Centre Val de Loire, jusqu\u2019\u00e0 vendredi matin. Les TGV et Ouigo \u00e0 destination de l\u2019ouest de la France seront \u00e9galement touch\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/tempete-ciaran-les-transports-fortement-perturbes-en-bretagne-et-en-ile-de-france-20231102"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Conflit Isra\u00ebl-Hamas : l'\u00c9gypte va aider \u00e0 \u00e9vacuer \u00abenviron 7000 \u00e9trangers\u00bb de Gaza",
        "summary": "La veille, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe Biden s\u2019est dit favorable \u00e0 une \u00abpause\u00bb dans les combats entre Isra\u00ebl et le Hamas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-conflit-israel-hamas-l-egypte-va-aider-a-evacuer-environ-7000-etrangers-de-gaza-20231102"
    },
    {
        "title": "Charles Jaigu: \u00abMod\u00e9rer Isra\u00ebl n\u2019est plus possible depuis longtemps\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Pendant longtemps, la France a voulu pr\u00e9server Isra\u00ebl de ses tentations expansionnistes. L\u2019historien Henry Laurens revient avec nous sur le moment gaulliste et ses suites. Depuis, la France a renonc\u00e9 \u00e0 raisonner le jeune pays pionnier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/charles-jaigu-moderer-israel-n-est-plus-possible-depuis-longtemps-20231101"
    },
    {
        "title": "Tennis : Ons Jabeur fait don d\u2019une partie de ses gains aux enfants palestiniens",
        "summary": "Apr\u00e8s sa victoire contre Marketa Vondrousova au Masters WTA de Cancun, la Tunisienne a annonc\u00e9 faire don d\u2019une partie de son \u00abprize money\u00bb \u00e0 la Palestine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/tennis-ons-jabeur-fait-don-d-une-partie-de-ses-gains-aux-enfants-palestiniens-20231102"
    },
    {
        "title": "Vladimir Poutine ironise sur les punaises de lit dans les grandes villes europ\u00e9ennes",
        "summary": "Alors que la Russie continue de subir les effets des sanctions occidentales \u00e0 la suite de l\u2019invasion de l\u2019Ukraine, son pr\u00e9sident s\u2019est autoris\u00e9 une petite blague sur les punaises de lit qui prolif\u00e8rent dans les villes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/vladimir-poutine-ironise-sur-les-punaises-de-lit-dans-les-grandes-villes-europeennes-20231102"
    },
    {
        "title": "\u00abJean-Luc M\u00e9lenchon est le miroir invers\u00e9 de Jean-Marie Le Pen\u00bb, estime Robert M\u00e9nard",
        "summary": "Le maire de B\u00e9ziers d\u00e9nonce \u00abla m\u00eame folie\u00bb et \u00able m\u00eame go\u00fbt de la provocation\u00bb chez le chef des Insoumis et le fondateur du FN. Il appelle \u00e0 un cordon sanitaire autour de Jean-Luc M\u00e9lenchon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/jean-luc-melenchon-est-le-miroir-inverse-de-jean-marie-le-pen-estime-robert-menard-20231102"
    },
    {
        "title": "Plus de 165.000 migrants afghans ont quitt\u00e9 le Pakistan pour rentrer dans leur pays en octobre",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/plus-de-165-000-migrants-afghans-ont-quitte-le-pakistan-pour-rentrer-dans-leur-pays-en-octobre-20231102"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : la Tha\u00eflande a n\u00e9goci\u00e9 avec le Hamas en Iran pour lib\u00e9rer ses 22 otages",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/guerre-israel-hamas-la-thailande-a-negocie-avec-le-hamas-en-iran-pour-liberer-ses-22-otages-20231102"
    },
    {
        "title": "Luc Ferry: \u00abJud\u00e9ophobie, comprendre la nouvelle donne\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Loin d\u2019\u00eatre seulement une r\u00e9surgence des anciens visages de l\u2019antis\u00e9mitisme, la jud\u00e9ophobie qui s\u2019exprime ces derniers jours est avant tout nourrie par la haine de l\u2019Occident.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/luc-ferry-judeophobie-comprendre-la-nouvelle-donne-20231102"
    },
    {
        "title": "Laura, 28 ans, ou comment concr\u00e9tiser l'achat de son appartement \u00absans apport personnel\u00bb",
        "summary": "TOI, MON TOIT - Coups de c\u0153ur, projets plus ou moins fous, gal\u00e8res et plus-values\u2026 Dans cette nouvelle s\u00e9rie, les Fran\u00e7ais racontent au Figaro leurs aventures immobili\u00e8res. Laura, qui disposait d\u2019un apport personnel insuffisant, a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019un coup de pouce familial pour d\u00e9crocher un cr\u00e9dit immobilier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/laura-28-ans-ou-comment-concretiser-l-achat-de-son-appartement-sans-apport-personnel-20231102"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate Ciaran : un motard gri\u00e8vement bless\u00e9 apr\u00e8s avoir percut\u00e9 un arbre tomb\u00e9 sur la route en Loire-Atlantique",
        "summary": "L\u2019accident a eu lieu sur une route d\u00e9partementale \u00e0 hauteur de la commune de Gorges. \u00c0 Savenay, une quinzaine de personnes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9es alors que des arbres mena\u00e7aient des habitations. \u00c0 la Haie-Fouassi\u00e8re, une \u00abmini-tornade\u00bb a engendr\u00e9 des d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/tempete-ciaran-un-motard-grievement-blesse-apres-avoir-percute-un-arbre-tombe-sur-la-route-en-loire-atlantique-20231102"
    },
    {
        "title": "Conflit Hamas-Isra\u00ebl: l\u2019AFP persiste et signe",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Mise en cause par des personnalit\u00e9s politiques de tout bord, sauf de gauche, pour son refus de qualifier le Hamas de \u00abterroriste\u00bb, l\u2019Agence France-Presse d\u00e9fend son choix s\u00e9mantique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/conflit-hamas-israel-l-afp-persiste-et-signe-20231102"
    },
    {
        "title": "Inde : enqu\u00eate sur des \u00e9coutes t\u00e9l\u00e9phoniques pr\u00e9sum\u00e9es d'opposants",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/inde-enquete-sur-des-ecoutes-telephoniques-presumees-d-opposants-20231102"
    },
    {
        "title": "Poutine signe la sortie de la Russie du trait\u00e9 interdisant les essais nucl\u00e9aires",
        "summary": "Le document avait \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 par la chambre haute du Parlement russe fin octobre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/poutine-signe-la-sortie-de-la-russie-du-traite-interdisant-les-essais-nucleaires-20231102"
    },
    {
        "title": "Abnousse \u00adShalmani: \u00abIslamisme, wokisme et b\u00eatise nourrissent l\u2019antis\u00e9mitisme\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - L\u2019essayiste et \u00e9crivain d\u00e9crypte les m\u00e9canismes et les ressorts de la mont\u00e9e de l\u2019antis\u00e9mitisme en France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/abnousse-shalmani-islamisme-wokisme-et-betise-nourrissent-l-antisemitisme-20231101"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : le commandant en chef de l\u2019arm\u00e9e ukrainienne reconna\u00eet l\u2019\u00e9chec de la contre-offensive",
        "summary": "Dans un entretien \u00e0 l\u2019hebdomadaire britannique The Economist, le g\u00e9n\u00e9ral Zaloujny estime qu\u2019il n\u2019y aura \u00abprobablement pas de perc\u00e9e profonde et belle\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-le-commandant-en-chef-de-l-armee-ukrainienne-reconnait-l-echec-de-la-contre-offensive-20231102"
    },
    {
        "title": "Logement, voiture, biens mobiliers\u2026 Comment faire jouer son assurance en cas de d\u00e9g\u00e2ts li\u00e9s \u00e0 la temp\u00eate Ciaran ?",
        "summary": "Arbres couch\u00e9s, chutes de lignes \u00e9lectriques\u2026 La temp\u00eate Ciaran et ses rafales \u00e0 pr\u00e8s de 200 km/h par endroits ont fait de nombreux d\u00e9g\u00e2ts la nuit derni\u00e8re. Le Figaro fait le point sur les d\u00e9marches \u00e0 accomplir si votre maison ou vos biens ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/assurance/logement-voiture-biens-mobiliers-comment-faire-jouer-son-assurance-en-cas-de-degats-lies-a-la-tempete-ciaran-20231102"
    },
    {
        "title": "De l\u2019origine du nom Beatles aux r\u00e9f\u00e9rences satanistes, cinq histoires \u00e0 conna\u00eetre sur les Fab Four",
        "summary": "\u00c0 l\u2019occasion de la parution d\u2019un titre in\u00e9dit du groupe, r\u00e9visez vos connaissances sur l\u2019histoire des gar\u00e7ons dans le vent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/de-l-origine-du-nom-beatles-aux-references-satanistes-cinq-histoires-a-connaitre-sur-les-fab-four-20231102"
    },
    {
        "title": "Rugby : sc\u00e8nes de liesse \u00e0 Pretoria, premi\u00e8re \u00e9tape d\u2019une tourn\u00e9e de quatre jours pour les Springboks",
        "summary": "Les champions du monde entament une tourn\u00e9e de quatre jours \u00e0 travers l\u2019Afrique du Sud pour c\u00e9l\u00e9brer leur titre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/coupe-du-monde/rugby-scenes-de-liesse-a-pretoria-premiere-etape-d-une-tournee-de-quatre-jours-pour-les-springboks-20231102"
    },
    {
        "title": "ONU : la pr\u00e9sidence d\u2019un forum social du conseil des droits de l'homme par l\u2019Iran fait pol\u00e9mique",
        "summary": "Ce forum, qui se tient les 2 et 3 novembre, a lieu au moment o\u00f9 le r\u00e9gime islamique de T\u00e9h\u00e9ran est plus que jamais remis en cause dans la r\u00e9pression de sa propre population.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/onu-la-presidence-d-un-forum-social-du-conseil-des-droits-de-l-homme-par-l-iran-fait-polemique-20231102"
    },
    {
        "title": "Trouvez-vous normal que l'Iran puisse pr\u00e9sider un forum du Conseil des droits de l'Homme \u00e0 l'ONU ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/trouvez-vous-normal-que-l-iran-puisse-presider-un-forum-du-conseil-des-droits-de-l-homme-a-l-onu-20231102"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : apr\u00e8s la temp\u00eate Ciaran, une nouvelle d\u00e9pression attendue dans le sud-ouest ce jeudi",
        "summary": "Une autre d\u00e9pression m\u00e9t\u00e9orologique de moindre intensit\u00e9 touchera le golfe de Gascogne jeudi 2 novembre dans la soir\u00e9e, d\u2019apr\u00e8s M\u00e9t\u00e9o France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/meteo-apres-la-tempete-ciaran-une-nouvelle-depression-attendue-dans-le-sud-ouest-ce-jeudi-20231102"
    },
    {
        "title": "\u00abPourriture du Hamas\u00bb : le d\u00e9put\u00e9 LFI Ugo Bernalicis porte plainte apr\u00e8s avoir re\u00e7u des menaces de mort",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 insoumis a d\u00e9pos\u00e9 plainte le 30 octobre apr\u00e8s qu\u2019un individu a tenu des propos mena\u00e7ants alors qu\u2019il descendait du train \u00e0 Gare du Nord.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-le-depute-lfi-ugo-bernalicis-porte-plainte-apres-avoir-recu-des-menaces-de-mort-20231102"
    },
    {
        "title": "Eiji Aonuma, co-cr\u00e9ateur des jeux vid\u00e9o Zelda, nomm\u00e9 Chevalier de l\u2019ordre des arts et des lettres",
        "summary": "La ministre de la Culture a choisi de distinguer ce Japonais \u00e0 la t\u00eate de cette c\u00e9l\u00e8bre licence de Nintendo depuis la fin des ann\u00e9es 1990.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/jeux-video/eiji-aonuma-co-createur-des-jeux-video-zelda-nomme-chevalier-de-l-ordre-des-arts-et-des-lettres-20231102"
    },
    {
        "title": "Il trouve un obus sur le littoral puis se blesse gravement en le manipulant chez lui",
        "summary": "L'accident est survenu mercredi, vers 15h, sur la commune de Saint-Br\u00e9vin-les-Pins (Loire-Atlantique). L\u2019homme, \u00e2g\u00e9 de 63 ans, a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 au bras et au thorax en voulant d\u00e9monter l\u2019objet qu\u2019il avait stock\u00e9 chez lui.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/il-trouve-un-obus-sur-le-littoral-puis-se-blesse-gravement-en-le-manipulant-chez-lui-20231102"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate Ciaran : les vents violents arrivent \u00e0 Lyon, les parcs ferm\u00e9s",
        "summary": "La municipalit\u00e9 a ferm\u00e9 les parcs et cimeti\u00e8res de Lyon pour pr\u00e9venir d'\u00e9ventuelles chutes d'arbres alors que les rafales de vent pourraient atteindre 100 km/h.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/tempete-ciaran-les-vents-violents-arrivent-a-lyon-les-parcs-fermes-20231102"
    },
    {
        "title": "Conflit Hamas-Isra\u00ebl : ce que l\u2019on sait des deux bombardements sur le camp de Jabaliya",
        "summary": "Isra\u00ebl aurait bombard\u00e9 \u00e0 deux reprises le camp de r\u00e9fugi\u00e9s de Jabaliya, au nord de Gaza, et fait plusieurs dizaines de morts selon le Hamas. L\u2019ONU parle \u00abde crimes de guerre\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-hamas-israel-ce-que-l-on-sait-des-deux-bombardements-sur-le-camp-de-jabaliya-20231102"
    },
    {
        "title": "Rugby : Wayne Barnes, l\u2019arbitre de la finale du Mondial, prend sa retraite",
        "summary": "A 44 ans et apr\u00e8s pr\u00e8s de vingt ans de carri\u00e8re, l\u2019officiel anglais raccroche le sifflet. Il avait arbitr\u00e9 Nouvelle-Z\u00e9lande-Afrique du Sud, la finale de la Coupe du monde 2023.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/rugby-wayne-barnes-l-arbitre-de-la-finale-du-mondial-prend-sa-retraite-20231102"
    },
    {
        "title": "La Banque d'Angleterre maintient ses taux inchang\u00e9s \u00e0 5,25%",
        "summary": "L\u2019institution a par ailleurs retard\u00e9 son objectif de retour de l'inflation \u00e0 2% \u00e0 la fin 2025, plut\u00f4t qu'au deuxi\u00e8me trimestre de la m\u00eame ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-banque-d-angleterre-maintient-ses-taux-inchanges-a-5-25-20231102"
    },
    {
        "title": "\u00abSignature\u00bb russe, \u00abfront uni\u00bb chinois, emprise religieuse turque\u2026 Le rapport choc sur ces espions qui pillent et d\u00e9stabilisent la France",
        "summary": "La d\u00e9l\u00e9gation parlementaire au renseignement a d\u00e9voil\u00e9 jeudi le vertigineux panorama des pays pr\u00e9dateurs qui s'engouffrent dans les vuln\u00e9rabilit\u00e9s du pays. Face \u00e0 des ing\u00e9rences f\u00e9roces et d\u00e9complex\u00e9es, les services montent en puissance.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ingerence-etrangere-en-france-la-russie-et-la-chine-sont-les-plus-impliquees-selon-un-rapport-20231102"
    },
    {
        "title": "Depuis 75 ans, l\u2019insoluble question des r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens",
        "summary": "R\u00c9CIT - \u00c0 Gaza, 80% des habitants, aujourd\u2019hui frapp\u00e9s par la guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas, font partie des 5,9 millions de r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens recens\u00e9s par les Nations unies. Diss\u00e9min\u00e9s au Proche-Orient, ils demandent depuis 1948 le \u00abdroit au retour\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/depuis-75-ans-l-insoluble-question-des-refugies-palestiniens-20231102"
    },
    {
        "title": "Conflit Hamas-Isra\u00ebl : \u00e0 Lyon, les responsables religieux s'unissent \u00abpour appeler \u00e0 la paix\u00bb",
        "summary": "Les repr\u00e9sentants des principaux cultes ont invit\u00e9 dans un communiqu\u00e9 commun \u00abchacune de [leurs] communaut\u00e9s \u00e0 pers\u00e9v\u00e9rer dans la pri\u00e8re pour la paix\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/conflit-hamas-israel-a-lyon-les-responsables-religieux-s-unissent-pour-appeler-a-la-paix-20231102"
    },
    {
        "title": "Le si\u00e8ge de la r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes \u00e9vacu\u00e9 apr\u00e8s une alerte \u00e0 la bombe",
        "summary": "L'alerte a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e \u00absuite \u00e0 la r\u00e9ception d'un mail en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi\u00bb, a pr\u00e9cis\u00e9 la pr\u00e9fecture, \u00abidentique \u00e0 celui re\u00e7u hier par le lyc\u00e9e de Caluire\u00bb, pr\u00e8s de Lyon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/le-siege-de-la-region-auvergne-rhone-alpes-evacue-apres-une-alerte-a-la-bombe-20231102"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Kiev \u00aboptimiste\u00bb sur une ouverture prochaine des n\u00e9gociations d'adh\u00e9sion \u00e0 l'UE",
        "summary": "La pr\u00e9sidente de la Commission Ursula von der Leyen avait jug\u00e9 en septembre que l'Ukraine avait r\u00e9alis\u00e9 de \u00abgrandes avanc\u00e9es\u00bb dans ce sens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-kiev-optimiste-sur-une-ouverture-prochaine-des-negociations-d-adhesion-a-l-ue-20231102"
    },
    {
        "title": "L\u2019eau, nouveau casse-t\u00eate de l\u2019industrie fran\u00e7aise",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Chimie, agroalimentaire, microprocesseurs\u2026 L\u2019acc\u00e8s \u00e0 la ressource, qui se rar\u00e9fie, est un d\u00e9fi suppl\u00e9mentaire pour les entreprises du secteur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/l-eau-nouveau-casse-tete-de-l-industrie-francaise-20231101"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n\u2019ai jamais vu \u00e7a\u00bb : les Brestois d\u00e9couvrent les d\u00e9g\u00e2ts de la temp\u00eate Ciaran",
        "summary": "REPORTAGE - Pourtant habitu\u00e9s aux temp\u00eates, les Bretons ont \u00e9t\u00e9 surpris par la violence de la temp\u00eate. Les autorit\u00e9s font \u00e9tat d\u2019une catastrophe \u00e0 la violence rarement vue \u00e0 Brest.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/je-n-ai-jamais-vu-ca-les-brestois-decouvrent-les-degats-de-la-tempete-ciaran-20231102"
    },
    {
        "title": "Marc Fesneau promet le soutien de l'\u00c9tat aux \u00e9levages de bovins malades",
        "summary": "En d\u00e9placement dans un \u00e9levage touch\u00e9 par la MHE, le ministre de l\u2019Agriculture, Marc Fesneau, a assur\u00e9 le soutien de l\u2019\u00c9tat \u00e0 la fili\u00e8re, sans en pr\u00e9ciser davantage la forme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/marc-fesneau-promet-le-soutien-de-l-etat-aux-elevages-de-bovins-malades-20231102"
    },
    {
        "title": "Droit international : l\u2019Allemagne souhaite voir les violences sexuelles dans les zones de conflit reconnues comme crimes de guerre",
        "summary": "La justice allemande souhaite inclure les agressions sexuelles, l'esclavage sexuel et les avortements forc\u00e9s parmi les crimes de guerre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/droit-international-l-allemagne-souhaite-voir-les-violences-sexuelles-dans-les-zones-de-conflit-reconnues-comme-crimes-de-guerre-20231102"
    },
    {
        "title": "Prison avec sursis pour un imam pour apologie du terrorisme",
        "summary": "Le pr\u00e9venu \u00e9tait poursuivi pour avoir publi\u00e9 le 12 octobre sur Facebook des propos issus d'un hadith, parole attribu\u00e9e \u00e0 Mahomet et consign\u00e9e dans la tradition islamique, appelant \u00e0 \u00abcombattre les juifs\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/prison-avec-sursis-pour-un-imam-pour-apologie-du-terrorisme-20231102"
    },
    {
        "title": "Sondage: Emmanuel Macron remonte, Jean-Luc M\u00e9lenchon s'enfonce",
        "summary": "BAROM\u00c8TRE FIGARO MAGAZINE - La cote de confiance du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique repart \u00e0 la hausse au mois de novembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/sondage-emmanuel-macron-remonte-jean-luc-melenchon-s-enfonce-20231102"
    },
    {
        "title": "Pierre Jouvet (PS): \u00abM\u00e9lenchon appara\u00eet comme une personnalit\u00e9 plus effrayante que Le Pen\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le secr\u00e9taire national du PS en charge des \u00e9lections r\u00e9pond aux questions du Figaro quant \u00e0 l\u2019avenir de la gauche en France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/pierre-jouvet-ps-melenchon-apparait-comme-une-personnalite-plus-effrayante-que-le-pen-20231101"
    },
    {
        "title": "Le retour des gauches \u00abirr\u00e9conciliables\u00bb",
        "summary": "ANALYSE - Les tensions de ces derni\u00e8res semaines au sein de la Nupes ont recr\u00e9\u00e9 un s\u00e9rieux clivage au sein de la gauche. Ind\u00e9passable?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-retour-des-gauches-irreconciliables-20231101"
    },
    {
        "title": "Bordeaux : trois jeunes hommes attaqu\u00e9s au couteau \u00e0 la sortie d\u2019un bar",
        "summary": "Une dispute a \u00e9clat\u00e9 dans la nuit du 31 octobre au 1er novembre dans le quartier des Bassins \u00e0 flot. Trois jeunes hommes ont \u00e9t\u00e9 poignard\u00e9s, dont deux gravement. Leurs agresseurs sont toujours en fuite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/bordeaux-trois-jeunes-hommes-attaques-au-couteau-a-la-sortie-d-un-bar-20231102"
    },
    {
        "title": "Les \u00c9tats-Unis annoncent des discussions avec la Chine sur le climat avant la COP28",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/les-etats-unis-annoncent-des-discussions-avec-la-chine-sur-le-climat-avant-la-cop28-20231102"
    },
    {
        "title": "Incidents OM-OL: \u00abUne d\u00e9faite pour tous\u00bb, enrage Gattuso... soulag\u00e9 pour Grosso \u00abqui aurait pu perdre un oeil\u00bb",
        "summary": "L\u2019entra\u00eeneur marseillais s\u2019est exprim\u00e9 ce jeudi sur les incidents survenus dimanche dernier avant OM-OL avec la blessure de Fabio Grosso.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/incidents-om-ol-une-defaite-pour-tous-enrage-gattuso-soulage-pour-grosso-qui-aurait-pu-perdre-un-oeil-20231102"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate Ciaran : deux nouvelles d\u00e9pressions vont toucher la France d\u2019ici samedi",
        "summary": "Alors que la temp\u00eate s\u2019\u00e9loigne de la France jeudi soir, une nouvelle perturbation attaque le Sud-Ouest, et une nouvelle temp\u00eate, Domingos, se pr\u00e9pare pour samedi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/tempete-ciaran-deux-nouvelles-depressions-vont-toucher-la-france-d-ici-samedi-20231102"
    },
    {
        "title": "Foot : le p\u00e8re de Luis Diaz (Liverpool) enlev\u00e9 par la gu\u00e9rilla de l'ELN",
        "summary": "Tandis que la m\u00e8re de l\u2019attaquant des Reds a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9e, les autorit\u00e9s colombiennes n\u00e9gocieraient la lib\u00e9ration de son p\u00e8re avec la derni\u00e8re gu\u00e9rilla active dans le pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/angleterre/foot-le-pere-de-luis-diaz-liverpool-enleve-par-la-guerilla-de-l-eln-affirme-le-gouvernement-colombien-20231102"
    },
    {
        "title": "\u00abIl fait un tort terrible au service public\u00bb : Guillaume Meurice au pied du mur",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Depuis que l\u2019humoriste a compar\u00e9 le premier ministre isra\u00e9lien Benyamin Netanyahou \u00e0 \u00abune sorte de nazi sans pr\u00e9puce\u00bb, l\u2019embarras r\u00e8gne \u00e0 Radio France mais aussi au minist\u00e8re de la Culture. Et dans les librairies o\u00f9 l\u2019humoriste assure la promotion de son dernier ouvrage.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/il-fait-un-tort-terrible-au-service-public-guillaume-meurice-au-pied-du-mur-20231102"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl-Hamas : la d\u00e9licate gestion des actes antis\u00e9mites dans les transports en commun",
        "summary": "La vid\u00e9o de passagers entonnant des chants antis\u00e9mites dans le m\u00e9tro parisien met en exergue la difficult\u00e9 des entreprises de transports pour lutter contre ces d\u00e9lits ind\u00e9pendants de son fait.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/israel-hamas-la-delicate-gestion-des-actes-antisemites-dans-les-transports-en-commun-20231102"
    },
    {
        "title": "Conflit Hamas-Isra\u00ebl: la Tunisie veut interdire tout lien avec l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Un projet de loi pr\u00e9voit la prison pour les citoyens communiquant avec un ressortissant isra\u00eblien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-hamas-israel-la-tunisie-veut-interdire-tout-lien-avec-l-etat-hebreu-20231102"
    },
    {
        "title": "Arm\u00e9nie : les services de s\u00e9curit\u00e9 affirment avoir d\u00e9jou\u00e9 une attaque visant le gouvernement",
        "summary": "Cette attaque pr\u00e9voyait \u00abun attentat \u00e0 la bombe\u00bb, \u00abd'autres actes socialement dangereux\u00bb et \u00abla saisie de b\u00e2timents gouvernementaux\u00bb, des armes et des munitions ont \u00e9t\u00e9 saisies aux domiciles des suspects.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/armenie-les-services-de-securites-affirment-avoir-dejoue-une-attaque-visant-le-gouvernement-20231102"
    },
    {
        "title": "Chantage massif \u00e0 la sextape : deux hackers condamn\u00e9s \u00e0 un an de prison ferme",
        "summary": "En 2019, Jordan R. et Augustin I. avaient lanc\u00e9 vaste campagne de mails mena\u00e7ant les internautes de diffuser des vid\u00e9os d'eux devant des films pornographiques s'ils ne payaient pas une ran\u00e7on en bitcoin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/chantage-massif-a-la-sextape-deux-hackers-condamnes-a-un-an-de-prison-ferme-20231102"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl-Hamas: en Allemagne, la communaut\u00e9 juive confront\u00e9e \u00e0 la guerre",
        "summary": "REPORTAGE - Les Juifs d\u2019Outre-Rhin, dont les rangs ont grossi apr\u00e8s la fin de l\u2019URSS et depuis la guerre en Ukraine, vivent pour la premi\u00e8re fois avec acuit\u00e9 les incidences d\u2019un conflit au Proche-Orient.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-hamas-en-allemagne-la-communaute-juive-confrontee-a-la-guerre-20231102"
    },
    {
        "title": "Michel Goya: \u00abPour Isra\u00ebl, le risque v\u00e9ritable, c\u2019est ce qui se passera apr\u00e8s la conqu\u00eate de Gaza\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - L\u2019historien militaire et ancien colonel des troupes de marine analyse la strat\u00e9gie de Tsahal face au Hamas. Si Isra\u00ebl semble en mesure de prendre le contr\u00f4le de Gaza, le co\u00fbt humain pourrait s\u2019alourdir, et les difficult\u00e9s s\u2019accumuler, explique-t-il.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/michel-goya-pour-israel-le-risque-veritable-c-est-ce-qui-se-passera-apres-la-conquete-de-gaza-20231102"
    },
    {
        "title": "\u00abIl est presque impossible de tenir debout\u00bb : les envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux des cha\u00eenes t\u00e9l\u00e9 en difficult\u00e9 pour couvrir la temp\u00eate Ciaran",
        "summary": "Depuis mercredi 1er novembre, l\u2019ouest de la France est secou\u00e9 par des rafales de vent d\u2019une rare violence. Du pain b\u00e9ni pour toutes les cha\u00eenes d\u2019informations qui se sont empress\u00e9es de couvrir le ph\u00e9nom\u00e8ne.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/il-est-presque-impossible-de-tenir-debout-les-envoyes-speciaux-des-chaines-tele-en-difficultes-pour-couvrir-la-tempete-ciaran-20231102"
    },
    {
        "title": "Conflit Hamas-Isra\u00ebl: au Liban, S\u00e9bastien Lecornu appelle \u00e0 la d\u00e9sescalade",
        "summary": "S\u00e9bastien Lecornu entame, ce jeudi, une visite de deux jours au sud du Liban. L\u2019occasion pour le ministre des Arm\u00e9es de d\u00e9noncer une situation s\u00e9curitaire d\u00e9grad\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-hamas-israel-au-liban-sebastien-lecornu-appelle-a-la-desescalade-20231102"
    },
    {
        "title": "La bande de Gaza est devenue un \u00abcimeti\u00e8re pour les enfants\u00bb: le r\u00e9cit de l\u2019envoy\u00e9 sp\u00e9cial du Figaro",
        "summary": "REPORTAGE - Les ONG et les m\u00e9decins s\u2019alarment d\u2019actes interdits par le droit international, dont les premi\u00e8res victimes sont les plus jeunes habitants de l\u2019enclave palestinienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-bande-de-gaza-est-devenue-un-cimetiere-pour-les-enfants-le-recit-de-l-envoye-special-du-figaro-20231102"
    },
    {
        "title": "\u00abOn va faire sauter l\u2019Assembl\u00e9e\u00bb: la peur des d\u00e9put\u00e9s pris pour cible",
        "summary": "R\u00c9CIT - Menaces de mort, harc\u00e8lement, intimidations\u2026 La\u00a0violence \u00e0 l\u2019\u00e9gard des parlementaires est mont\u00e9e d\u2019un cran depuis le d\u00e9but de la guerre Isra\u00ebl-Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/on-va-faire-sauter-l-assemblee-la-peur-des-deputes-pris-pour-cible-20231102"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai peur de ne plus avoir d\u2019appartement\u00bb : avec les Brestois, d\u00e9log\u00e9s par la temp\u00eate Ciaran",
        "summary": "REPORTAGE - Un immeuble du centre de Brest a \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9 en raison d\u2019une grue qui menace de s\u2019effondrer \u00e0 cause de la temp\u00eate. Les habitants, ainsi que deux plaisanciers, ont \u00e9t\u00e9 accueillis dans un gymnase \u00e0 l\u2019est de la ville.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/j-ai-peur-de-ne-plus-avoir-d-appartement-avec-les-brestois-deloges-a-cause-de-la-tempete-ciaran-20231102"
    },
    {
        "title": "Charles Sitzenstuhl: \u00abAttention \u00e0 ne pas nous acoquiner avec les influenceurs de M. Netanyahou\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le d\u00e9put\u00e9 Renaissance du Bas-Rhin fait part de ses inqui\u00e9tudes sur le conflit entre Isra\u00ebl et le Hamas. Il tient \u00e0 ce que la politique fran\u00e7aise conserve une certaine distance avec celle du Premier ministre isra\u00e9lien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/charles-sitzenstuhl-attention-a-ne-pas-nous-acoquiner-avec-les-influenceurs-de-m-netanyahou-20231102"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Tyre Nichols : un des policiers inculp\u00e9s plaide coupable",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/meurtre-de-tyre-nichols-un-des-policiers-inculpes-plaide-coupable-20231102"
    },
    {
        "title": "Irlande du Nord: l'image d'une personne v\u00eatue d'un costume du Hamas peut-\u00eatre due \u00e0 l'IA",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/irlande-du-nord-l-image-d-une-personne-vetue-d-un-costume-du-hamas-peut-etre-due-a-l-ia-20231102"
    },
    {
        "title": "Droits TV : la LFP annonce avoir re\u00e7u \u00abde nombreuses offres\u00bb et va d\u00e9buter une p\u00e9riode d\u2019analyse",
        "summary": "Ce jeudi, la Ligue professionnelle de football a annonc\u00e9 avoir re\u00e7u de nombreuses offres pour ses droits audiovisuels \u00e0 l\u2019\u00e9tranger.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/droits-tv-la-lfp-annonce-avoir-recu-de-nombreuses-offres-et-va-debuter-une-periode-d-analyse-20231102"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis juif\u00bb : Philippe Torreton d\u00e9nonce l\u2019apathie en France et la r\u00e9surgence antis\u00e9mite",
        "summary": "L\u2019acteur, soci\u00e9taire de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise, d\u00e9nonce le manque de r\u00e9action de l\u2019opinion publique en France depuis les attaques du Hamas du 7 octobre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/je-suis-juif-le-message-de-philippe-torreton-20231102"
    },
    {
        "title": "Cryptomonnaies, NFT: apr\u00e8s l\u2019euphorie, la grande d\u00e9sillusion",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Douze mois apr\u00e8s la chute de la plateforme FTX, le secteur peine toujours \u00e0 se remettre. Mais le potentiel du bitcoin aiguise l\u2019int\u00e9r\u00eat des g\u00e9ants de la finance.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/cryptomonnaies-nft-apres-l-euphorie-la-grande-desillusion-20231102"
    },
    {
        "title": "Cryptomonnaies: malgr\u00e9 le rebond, des \u00e9pargnants toujours frileux",
        "summary": "ANALYSE - La d\u00e9gringolade du march\u00e9 en 2021 a douch\u00e9 l\u2019enthousiasme des investisseurs particuliers. Ils h\u00e9sitent aujourd\u2019hui \u00e0 revenir malgr\u00e9 les hausses de ces derni\u00e8res semaines.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/placement/cryptomonnaies-malgre-le-rebond-des-epargnants-toujours-frileux-20231102"
    },
    {
        "title": "Meurtre du rappeur Tupac : l'accus\u00e9 plaide non coupable",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/meurtre-du-rappeur-tupac-l-accuse-plaide-non-coupable-20231102"
    },
    {
        "title": "Attentat d'Arras : la m\u00e8re de Mohammed Mogouchkov accuse son p\u00e8re de l'avoir radicalis\u00e9",
        "summary": "Vendredi 13 octobre 2023, le djihadiste de 20 ans a tu\u00e9 Dominique Bernard, professeur de fran\u00e7ais, au cri d\u2019\u00abAllah Akbar\u00bb et bless\u00e9 deux autres personnes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/attentat-d-arras-la-mere-de-mohammed-mogouchkov-accuse-son-pere-de-l-avoir-radicalise-20231102"
    },
    {
        "title": "Loi immigration : \u00abEntre le d\u00e9linquant et la nounou\u00bb, Darmanin choisit \u00abla nounou\u00bb",
        "summary": "Alors que le projet de loi doit arriver la semaine prochaine au S\u00e9nat, son article 3, qui vise \u00e0 instaurer une carte de s\u00e9jour d'un an pour les \u00e9trangers irr\u00e9guliers qui travaillent dans des \u00abm\u00e9tiers en tension\u00bb, est toujours une pierre d\u2019achoppement majeure entre l\u2019ex\u00e9cutif et la droite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-immigration-entre-le-delinquant-et-la-nounou-darmanin-choisit-la-nounou-20231102"
    },
    {
        "title": "Rolex Paris Masters : Djokovic se fait peur mais rejoint les quarts de finale",
        "summary": "Men\u00e9 un set z\u00e9ro par le N\u00e9erlandais Tallon Griekspoor, le Serbe a finalement renvers\u00e9 la partie pour se qualifier au tour suivant \u00e0 Bercy.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/rolex-paris-masters-djokovic-se-fait-peur-mais-rejoint-les-quarts-20231102"
    },
    {
        "title": "Colombie : les hippopotames de Pablo Escobar seront en partie euthanasi\u00e9s, st\u00e9rilis\u00e9s et d\u00e9plac\u00e9s",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/colombie-les-hippopotames-de-pablo-escobar-seront-en-partie-euthanasies-sterilises-et-deplaces-20231102"
    }
]