[
    {
        "title": "D\u00e9fense\u00a0: l\u2019arm\u00e9e fran\u00e7aise pr\u00e9pare son nouvel ordre de bataille",
        "summary": "Alors qu\u2019une augmentation du budget militaire se profile, l\u2019\u00e9tat-major fixe ses priorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/defense-l-armee-francaise-prepare-son-nouvel-ordre-de-bataille-20250306"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre en Ukraine : la Russie repr\u00e9sente \u00abune menace existentielle\u00bb pour l\u2019Europe, assure Emmanuel Macron",
        "summary": "Les dirigeants des Vingt-Sept, r\u00e9unis jeudi en sommet \u00e0 Bruxelles, ont donn\u00e9 leur feu vert \u00e0 un plan de la Commission europ\u00e9enne pour renforcer leur d\u00e9fense, a annonc\u00e9 une porte-parole de l\u2019UE.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-en-ukraine-macron-appelle-les-francais-au-courage-face-a-un-monde-de-dangers-20250306"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Moscou ne veut pas de troupes de maintien de la paix issues de l\u2019Otan",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La diplomatie russe a d\u00e9nonc\u00e9 les propos du pr\u00e9sident fran\u00e7ais dans son intervention t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e et condamn\u00e9 sa proposition d\u2019une force europ\u00e9enne de maintien de la paix en Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-moscou-ne-veut-pas-de-troupes-de-maintien-de-la-paix-issues-de-l-otan-20250306"
    },
    {
        "title": "Am\u00e9lie de\u00a0Montchalin\u00a0: \u00abIl n\u2019y aura pas d\u2019imp\u00f4t Ukraine\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - La ministre en charge des Comptes publics exclut que l\u2019endettement finance les d\u00e9penses militaires suppl\u00e9mentaires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/amelie-de-montchalin-il-n-y-aura-pas-d-impot-ukraine-20250306"
    },
    {
        "title": "Compar\u00e9 \u00e0 Napol\u00e9on par Poutine, Macron qualifie le ma\u00eetre du Kremlin d\u2019\u00abimp\u00e9rialiste r\u00e9visionniste\u00bb",
        "summary": "Au lendemain de l\u2019allocution de son homologue fran\u00e7ais, Vladimir Poutine s\u2019est \u00e9tonn\u00e9 de voir \u00abdes gens qui veulent revenir \u00e0 l\u2019\u00e9poque de Napol\u00e9on\u00bb et qui \u00aboublient comment cela s\u2019est termin\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/comparaison-avec-hitler-rappel-de-la-defaite-de-napoleon-conteur-poutine-et-la-russie-raillent-macron-apres-son-discours-20250306"
    },
    {
        "title": "\u00abVous pensez qu\u2019ils viendraient ?\u00bb : Trump doute de l\u2019aide de la France en cas de \u00abprobl\u00e8mes\u00bb aux \u00c9tats-Unis, Macron lui r\u00e9pond",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a \u00e9galement remis en cause l\u2019engagement am\u00e9ricain au sein de l\u2019Otan ce jeudi, ciblant les pays qui, \u00e0 ses yeux, ne d\u00e9pensent pas assez pour leur propre d\u00e9fense.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/vous-pensez-qu-ils-viendraient-nous-aider-trump-doute-de-l-aide-de-la-france-et-de-l-otan-en-cas-de-problemes-20250306"
    },
    {
        "title": "Immobilier \u00e0 Paris : les quartiers o\u00f9 ce n\u2019est pas le moment de vendre",
        "summary": "PALMAR\u00c8S - Baisse des prix, hausse des d\u00e9lais de vente et saturation du march\u00e9... Le Figaro s\u2019est mis \u00e0 la place des propri\u00e9taires parisiens afin de comprendre o\u00f9 il vaut mieux reporter la mise en vente de son appartement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/placement/immobilier-a-paris-les-quartiers-ou-ce-n-est-pas-le-moment-de-vendre-20250306"
    },
    {
        "title": "\u00abFort et dur\u00bb avec Poutine, \u00abdocile et faible\u00bb avec Tebboune : Bardella tacle le \u00abparadoxe incommensurable\u00bb de Macron",
        "summary": "Invit\u00e9 sur Europe 1 et CNews ce jeudi, le pr\u00e9sident du Rassemblement national estime que \u00abl\u2019Alg\u00e9rie construit la l\u00e9gitimit\u00e9 de son r\u00e9gime sur une rente m\u00e9morielle\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/fort-et-dur-avec-poutine-docile-et-faible-avec-tebboune-bardella-tacle-le-paradoxe-incommensurable-de-macron-20250306"
    },
    {
        "title": "L\u2019Alg\u00e9rie qualifie de \u00abprovocation\u00bb un projet d'exercice militaire franco-marocain",
        "summary": "Dans un communiqu\u00e9, le minist\u00e8re alg\u00e9rien des Affaires \u00e9trang\u00e8res a annonc\u00e9 jeudi soir avoir \u00abre\u00e7u\u00bb l\u2019ambassadeur de France \u00e0 Alger pour lui faire part de la \u00abgravit\u00e9 du projet\u00bb de man\u0153uvres, pr\u00e9vues en septembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/alger-dit-considerer-un-projet-d-exercice-militaire-franco-marocain-comme-une-provocation-20250306"
    },
    {
        "title": "CMA CGM va investir 20 milliards de dollars aux \u00c9tats-Unis, annonce Donald Trump",
        "summary": "Le chef d\u2019Etat s\u2019est d\u00e9clar\u00e9 \u00abravi\u00bb de cet investissement jeudi \u00e0 la Maison-Blanche, en pr\u00e9sence du patron du groupe Rodolphe Saad\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/cma-cgm-va-investir-20-milliards-de-dollars-aux-etats-unis-annonce-trump-20250306"
    },
    {
        "title": "\u00c9pargne des particuliers, fonds d\u2019investissement\u2026 Comment la finance priv\u00e9e pourrait \u00eatre mise \u00e0 contribution pour la d\u00e9fense",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019investissement priv\u00e9 peut soutenir davantage l\u2019industrie de d\u00e9fense si certaines contraintes sont lev\u00e9es, et si les carnets de commandes sont pleins.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/epargne-des-particuliers-fonds-d-investissement-comment-la-finance-privee-pourrait-etre-mise-a-contribution-pour-la-defense-20250306"
    },
    {
        "title": "Les industriels de l\u2019armement peuvent-ils vraiment \u00abproduire davantage\u00bb, comme le souhaite Emmanuel Macron ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Mercredi soir, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a appel\u00e9 \u00e0 \u00abproduire davantage\u00bb sur le sol fran\u00e7ais et \u00abhausser\u00bb l\u2019effort de d\u00e9fense. Des efforts ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 faits pour acc\u00e9l\u00e9rer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/les-industriels-de-l-armement-peuvent-ils-vraiment-produire-davantage-comme-le-souhaite-emmanuel-macron-20250306"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Ga\u00ebtan de Cap\u00e8le: \u00abD\u00e9pense publique, le d\u00e9ni fran\u00e7ais\u00bb",
        "summary": "Si l\u2019urgence d\u2019un r\u00e9armement europ\u00e9en massif ne fait plus d\u00e9bat, il va n\u00e9cessiter des investissements colossaux, alors m\u00eame que le pays suffoque sous une montagne de dettes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/l-editorial-de-gaetan-de-capele-depense-publique-le-deni-francais-20250306"
    },
    {
        "title": "Seriez-vous pr\u00eat \u00e0 placer votre \u00e9pargne pour financer la d\u00e9fense ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/seriez-vous-pret-a-placer-votre-epargne-pour-financer-la-defense-20250306"
    },
    {
        "title": "Mohamed Amra aurait promis 2 millions d\u2019euros en cryptomonnaies aux policiers roumains pour s\u2019enfuir",
        "summary": "Selon la presse roumaine et des sources judiciaires locales contact\u00e9es par Le Figaro, le criminel aurait fait une proposition \u00e0 son escorte polici\u00e8re apr\u00e8s sa capture, le 22 f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/mohamed-amra-aurait-promis-2-millions-d-euros-en-cryptomonnaies-aux-policiers-roumains-pour-s-enfuir-20250306"
    },
    {
        "title": "\u00abJe vous remercie\u00bb : d\u2019une voix chevrotante, le pape Fran\u00e7ois remercie les fid\u00e8les dans un court message audio",
        "summary": "Hospitalis\u00e9 depuis le 14 f\u00e9vrier, le j\u00e9suite argentin de 88 ans a d\u00e9livr\u00e9 un court message audio diffus\u00e9 ce jeudi soir par le Vatican.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/je-vous-remercie-d-une-voix-chevrotante-le-pape-francois-remercie-les-fideles-dans-un-court-message-audio-20250306"
    },
    {
        "title": "Le pape Fran\u00e7ois dans un \u00e9tat \u00abstable\u00bb, pas de nouvelle crise respiratoire ce jeudi",
        "summary": "Lundi, le pape Fran\u00e7ois a \u00e9t\u00e9 en proie \u00e0 \u00abdeux \u00e9pisodes d\u2019insuffisance respiratoire aigu\u00eb\u00bb et ces nouvelles crises ont rappel\u00e9 la fragilit\u00e9 de son \u00e9tat de sant\u00e9, dont le tableau clinique reste \u00abcomplexe\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-pape-francois-dans-un-etat-stable-pas-de-nouvelle-crise-respiratoire-ce-jeudi-20250306"
    },
    {
        "title": "Proph\u00e9tique ou provocateur : des catholiques fran\u00e7ais \u00e9voquent leur rapport avec le pape Fran\u00e7ois",
        "summary": "R\u00c9CIT - Apr\u00e8s douze ann\u00e9es d\u2019un pontificat riche et chahut\u00e9, des acteurs engag\u00e9s de l\u2019\u00c9glise en France dressent le portrait de ce souverain iconoclaste qui veille sur pr\u00e8s d\u2019un milliard et demi d\u2019\u00e2mes \u00e0 travers le monde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/prophetique-ou-provocateur-des-catholiques-francais-evoquent-leur-rapport-avec-le-pape-francois-20250306"
    },
    {
        "title": "Syrie: 70 morts dans les \u00abplus violents\u00bb affrontements depuis la chute d'Assad",
        "summary": "Des combats qui ont eu lieu jeudi dans la ville de Jabl\u00e9 et des villages proches de la c\u00f4te m\u00e9diterran\u00e9enne, opposant forces gouvernementales et fid\u00e8les de l\u2019ancien r\u00e9gime, sont les plus violents depuis la chute d\u2019Assad en d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/syrie-48-morts-dans-les-plus-violents-affrontements-depuis-la-chute-d-assad-20250307"
    },
    {
        "title": "SpaceX annonce avoir perdu le contact avec le deuxi\u00e8me \u00e9tage de sa m\u00e9ga fus\u00e9e Starship",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/spacex-annonce-avoir-perdu-le-contact-avec-le-deuxieme-etage-de-sa-megafusee-starship-20250307"
    },
    {
        "title": "Donald Trump suspend l\u2019essentiel des droits de douane contre le Mexique et le Canada jusqu\u2019au 2 avril",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a d\u00e9clar\u00e9 avoir pris cette d\u00e9cision \u00abpar \u00e9gard\u00bb pour son homologue mexicaine Claudia Sheinbaum, avec laquelle il a une \u00abtr\u00e8s bonne\u00bb relation. Plus tard ce jeudi, il a \u00e9largi l\u2019exemption \u00e0 certains produits canadiens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/guerre-commerciale-donald-trump-suspend-l-essentiel-des-droits-de-douane-contre-le-mexique-jusqu-au-2-avril-20250306"
    },
    {
        "title": "Wall Street d\u00e9visse apr\u00e8s la confirmation par Trump de droits de douane sur l'acier et l'aluminium",
        "summary": "La Bourse de New York a chut\u00e9 jeudi apr\u00e8s les nouvelles annonces du pr\u00e9sident am\u00e9ricain sur la guerre commerciale en vigueur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/wall-street-devisse-apres-la-confirmation-par-trump-de-droits-de-douane-sur-l-acier-et-l-aluminium-20250306"
    }
]