[
    {
        "title": "En ne sanctionnant pas le gouvernement, le PS ravive la guerre avec M\u00e9lenchon",
        "summary": "R\u00c9CIT - Apr\u00e8s avoir obtenu quelques concessions de la part de Fran\u00e7ois Bayrou, les d\u00e9put\u00e9s socialistes, \u00e0 l\u2019exception de huit d\u2019entre eux, ont fait le choix de ne pas sanctionner imm\u00e9diatement le premier ministre. Quitte \u00e0 aller \u00e0 contre-courant des trois autres forces du Nouveau Front populaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-ne-sanctionnant-pas-le-gouvernement-le-ps-ravive-la-guerre-avec-melenchon-20250116"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019Assembl\u00e9e, Fran\u00e7ois Bayrou \u00e9chappe \u00e0 sa premi\u00e8re motion de censure gr\u00e2ce au PS et au RN",
        "summary": "La neutralit\u00e9 conjointe du PS et du RN, qui ont d\u00e9cid\u00e9 de laisser sa chance au premier ministre, a mis en \u00e9chec la tentative m\u00e9lenchoniste de renverser le gouvernement jeudi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/a-l-assemblee-francois-bayrou-echappe-a-sa-premiere-motion-de-censure-grace-au-ps-et-au-rn-20250116"
    },
    {
        "title": "Surtaxes, jours de carence, m\u00e9dicaments... Ce que Fran\u00e7ois Bayrou a conc\u00e9d\u00e9 au PS pour \u00e9chapper \u00e0 la censure",
        "summary": "Le premier ministre a pris la plume pour ent\u00e9riner ses engagements, dans un courrier adress\u00e9 aux pr\u00e9sidents des groupes PS \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e et au S\u00e9nat, Boris Vallaud et Patrick Kanner. En retour, ces derniers ne voteront pas la censure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/surtaxes-jours-de-carence-medicaments-ce-que-francois-bayrou-a-concede-au-ps-pour-echapper-a-la-censure-20250116"
    },
    {
        "title": "Votre d\u00e9put\u00e9 a-t-il vot\u00e9 la motion de censure de la gauche ?",
        "summary": "FIG DATA \u2013 Sans surprise, le texte, sign\u00e9 par des Insoumis, des communistes et des \u00e9cologistes, n\u2019a pas recueilli la majorit\u00e9 absolue. D\u00e9couvrez les r\u00e9sultats du scrutin, d\u00e9put\u00e9 par d\u00e9put\u00e9, \u00e0 l\u2019aide de notre moteur de recherche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/votre-depute-a-t-il-vote-la-motion-de-censure-de-la-gauche-20250116"
    },
    {
        "title": "Mort de David Lynch, le tsar du bizarre",
        "summary": "Le r\u00e9alisateur et peintre am\u00e9ricain, palme d\u2019or \u00e0 Cannes en 1990 pour Sailor et Lula fut toujours un marginal \u00e0 Hollywood. Dans les ann\u00e9es 1990, sa s\u00e9rie Twin Peaks fit de lui un artiste culte. Sa famille a annonc\u00e9 son d\u00e9c\u00e8s jeudi 16 janvier. Il allait avoir 79 ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/david-lynch-le-tsar-du-bizarre-20250116"
    },
    {
        "title": "Mort de David Lynch : l\u2019incroyable carri\u00e8re du cin\u00e9aste am\u00e9ricain r\u00e9sum\u00e9e en cinq \u0153uvres",
        "summary": "Le r\u00e9alisateur \u00e0 l\u2019immense influence est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 78 ans, a annonc\u00e9 ce jeudi 16 janvier sa famille.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/mort-de-david-lynch-l-incroyable-carriere-du-realisateur-americain-resumee-en-cinq-oeuvres-20250116"
    },
    {
        "title": "Steven Spielberg, James Gunn, Ron Howard... Le monde du cin\u00e9ma pleure David Lynch, mort \u00e0 78 ans",
        "summary": "Le d\u00e9c\u00e8s du r\u00e9alisateur, qui avait envo\u00fbt\u00e9 une cohorte d\u2019admirateurs fascin\u00e9s par l\u2019inqui\u00e9tante \u00e9tranget\u00e9 de ses films, a provoqu\u00e9 une pluie de r\u00e9actions \u00e0 Hollywood.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/steven-spielberg-james-gunn-ron-howard-le-monde-du-cinema-pleure-david-lynch-mort-a-78-ans-20250116"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019\u00e9tait un type extraordinaire dans la vie\u00bb : Pierre Lescure r\u00e9agit en direct \u00e0 la mort de David Lynch dans \u00abC \u00e0 vous\u00bb",
        "summary": "C\u2019est avec \u00e9motion que le chroniqueur de cin\u00e9ma a comment\u00e9 sur France 5 la disparition soudaine du r\u00e9alisateur de Twin Peaks, Mulholland Drive ou encore de Blue Velvet.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/c-etait-un-type-extraordinaire-dans-la-vie-pierre-lescure-reagit-en-direct-a-la-mort-de-david-lynch-dans-c-a-vous-20250116"
    },
    {
        "title": "\u00abDans les \u00e9tapes du deuil, il est en phase d\u2019acceptation\u00bb: Macron, un interminable chemin de croix depuis la dissolution",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le chef de l\u2019\u00c9tat reste enkyst\u00e9 dans l\u2019impopularit\u00e9, malgr\u00e9 son \u00e9loignement du pouvoir national depuis la dissolution.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/dans-les-etapes-du-deuil-il-est-en-phase-d-acceptation-macron-un-interminable-chemin-de-croix-depuis-la-dissolution-20250116"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron de retour au Liban pour capitaliser sur l\u2019affaiblissement du Hezbollah",
        "summary": "Au cours de sa visite \u00e9clair d\u2019une douzaine d\u2019heures pr\u00e9vue vendredi, Emmanuel Macron entend \u00abd\u00e9finir avec les responsables libanais\u00bb l\u2019aide que la France peut leur apporter pour consolider la souverainet\u00e9 du pays et assurer sa prosp\u00e9rit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/emmanuel-macron-au-liban-pour-capitaliser-sur-l-affaiblissement-du-hezbollah-20250116"
    },
    {
        "title": "SpaceX perd le contact avec sa m\u00e9gafus\u00e9e Starship, mais r\u00e9ussit \u00e0 rattraper son lanceur",
        "summary": "L\u2019entreprise SpaceX a lanc\u00e9 sa m\u00e9gafus\u00e9e Starship quelques heures apr\u00e8s la fus\u00e9e New Glenn, de Jeff Bezos.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-fusee-starship-d-elon-musk-emboite-le-pas-a-celle-de-jeff-bezos-et-effectue-un-vol-d-essai-jeudi-soir-20250116"
    },
    {
        "title": "Succ\u00e8s et petite d\u00e9ception pour le premier vol de la fus\u00e9e g\u00e9ante New Glenn",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le lanceur de Blue Origin, compagnie spatiale fond\u00e9e par Jeff Bezos, a atteint l\u2019orbite d\u00e8s sa premi\u00e8re tentative.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/succes-et-petite-deception-pour-le-premier-vol-de-la-fusee-geante-new-glenn-20250116"
    },
    {
        "title": "Blue Origin : les images du premier d\u00e9collage de la fus\u00e9e New Glenn de Jeff Bezos",
        "summary": "VID\u00c9O - Avec ce vol, la soci\u00e9t\u00e9 Blue Origin esp\u00e8re rattraper son retard sur son grand rival SpaceX, propri\u00e9t\u00e9 d\u2019Elon Musk.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/les-images-du-premier-decollage-de-la-fusee-new-glenn-de-jeff-bezos-20250116"
    },
    {
        "title": "Pierre Vermeren\u00a0: \u00abNoblesse d\u2019\u00c9tat, rentes, privil\u00e8ges\u2026 L\u2019\u00e9conomie fran\u00e7aise replonge dans l\u2019Ancien R\u00e9gime\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Pour l\u2019historien, l\u2019explosion de la dette publique est li\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9chec de notre mod\u00e8le \u00e9conomique. La recomposition du capitalisme fran\u00e7ais depuis les ann\u00e9es 1980 s\u2019apparente \u00e0 maints \u00e9gards \u00e0 un retour aux m\u0153urs de l\u2019Ancien R\u00e9gime, analyse-t-il dans un texte aussi dense qu\u2019iconoclaste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/pierre-vermeren-noblesse-d-etat-rentes-privileges-l-economie-francaise-replonge-dans-l-ancien-regime-20250116"
    },
    {
        "title": "\u00abAlors je t\u2019ai viol\u00e9e\u00bb : un Am\u00e9ricain accus\u00e9 d\u2019agression sexuelle sur une \u00e9tudiante extrad\u00e9 de France vers les \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Ian Cleary, 31 ans, a \u00e9t\u00e9 remis aux autorit\u00e9s am\u00e9ricaines \u00e0 l\u2019a\u00e9roport Paris-Charles-de-Gaulle ce jeudi. Recherch\u00e9 depuis 2021 par Interpol, l\u2019Am\u00e9ricain est accus\u00e9 de viol sur un campus en 2023.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/alors-je-t-ai-violee-un-americain-accuse-d-agression-sexuelle-sur-une-etudiante-extrade-de-france-vers-les-etats-unis-20250116"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Los Angeles, pas de retour avant \u00abau moins une semaine\u00bb pour les \u00e9vacu\u00e9s",
        "summary": "Les autorit\u00e9s estiment la situation trop dangereuse : les r\u00e9seaux \u00e9lectriques, de gaz et d\u2019\u00e9gouts ont subi des dommages consid\u00e9rables. Des d\u00e9chets toxiques se trouvent partout. Et le risque de glissements de terrain grandit.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-los-angeles-pas-de-retour-avant-au-moins-une-semaine-pour-les-evacues-20250117"
    },
    {
        "title": "Coupe du Roi : non sans mal, le Real de Mbapp\u00e9 se hisse en quarts de finale",
        "summary": "Quatre jours apr\u00e8s leur d\u00e9route face au Bar\u00e7a, les Madril\u00e8nes ont dispos\u00e9 du Celta Vigo ce jeudi, \u00e0 Bernabeu, en quarts de finale de la Coupe d\u2019Espagne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/espagne/coupe-du-roi-non-sans-mal-le-real-de-mbappe-se-hisse-en-quarts-de-finale-20250117"
    },
    {
        "title": "Un avion de la marine fran\u00e7aise volant pour l'Otan cibl\u00e9 par l'arm\u00e9e russe",
        "summary": "L\u2019a\u00e9ronef effectuait un vol de surveillance dans le cadre d\u2019un d\u00e9ploiement de l\u2019Alliance en r\u00e9action aux d\u00e9gradations de c\u00e2bles sous-marins au-dessus de la mer Baltique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/un-avion-de-la-marine-francaise-volant-pour-l-otan-cible-par-l-armee-russe-20250116"
    },
    {
        "title": "\u00abJe finirai par mourir si je continue \u00e0 dire des conneries\u00bb : Mel Gibson, nouvelle idole des conspirationnistes",
        "summary": "PORTRAIT - L\u2019acteur, qui a encha\u00een\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es les propos pol\u00e9miques, a perdu sa maison dans les incendies qui ravagent la Californie. Il s\u2019est demand\u00e9 si les feux n\u2019avaient pas \u00e9t\u00e9 sciemment d\u00e9clench\u00e9s par les autorit\u00e9s, afin de chasser les stars de Los Angeles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/je-finirai-par-mourir-si-je-continue-a-dire-des-conneries-mel-gibson-nouvelle-idole-des-conspirationnistes-20250116"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe : apr\u00e8s Charlie Dalin et Yoann Richomme, S\u00e9bastien Simon compl\u00e8te le podium aux Sables-d'Olonne",
        "summary": "Le skipper vend\u00e9en de 34 ans a franchi la ligne dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi, trois jours apr\u00e8s le vainqueur, apr\u00e8s 67 jours, 12 heures et 25 minutes de course.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/vendee-globe/vendee-globe-apres-charlie-dalin-et-yoann-richomme-sebastien-simon-complete-le-podium-aux-sables-d-olonne-20250117"
    },
    {
        "title": "La Chine annonce que son vice-pr\u00e9sident se rendra \u00e0 l'investiture de Donald Trump",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-chine-annonce-que-son-vice-president-se-rendra-a-l-investiture-de-donald-trump-20250117"
    },
    {
        "title": "Un citoyen espagnol enlev\u00e9 en Afrique du nord, selon les m\u00e9dias et le gouvernement",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/un-citoyen-espagnol-enleve-en-afrique-du-nord-selon-les-medias-et-le-gouvernement-20250117"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Cessez-le-feu \u00e0 Gaza : le bureau de Netanyahou annonce \u00abun accord sur la lib\u00e9ration des otages\u00bb",
        "summary": "La tr\u00eave, annonc\u00e9e mercredi par le Qatar et les \u00c9tats-Unis, doit prendre effet dimanche et pr\u00e9voit dans une premi\u00e8re phase de six semaines la lib\u00e9ration de 33 otages retenus dans le territoire palestinien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-hamas-israel-scenes-de-liesse-a-gaza-apres-l-accord-de-cessez-le-feu-des-frappes-israeliennes-toujours-en-cours-20250116"
    },
    {
        "title": "Cessez-le-feu \u00e0 Gaza : pourquoi Isra\u00ebl n\u2019aborde pas la tr\u00eave comme le vainqueur incontestable",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00c0 quelques jours de l\u2019entr\u00e9e en vigueur d\u2019un cessez-le-feu qui s\u2019annonce fragile, Tsahal peut se targuer d\u2019avoir consid\u00e9rablement r\u00e9duit la menace en provenance de Gaza. Mais \u00e0 quel prix ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/cessez-le-feu-a-gaza-pourquoi-israel-ne-sort-pas-de-la-guerre-comme-le-vainqueur-incontestable-20250116"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl : le ministre Ben Gvir annonce qu'il quittera le gouvernement si la tr\u00eave \u00abirresponsable\u00bb avec le Hamas est adopt\u00e9e",
        "summary": "\u00abSi cet accord irresponsable est approuv\u00e9 et mis en \u0153uvre, le parti Force juive ne fera plus partie du gouvernement\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le ministre lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse \u00e0 J\u00e9rusalem.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/israel-itamar-ben-gvir-dit-qu-il-quittera-le-gouvernement-si-la-treve-irresponsable-avec-le-hamas-est-adoptee-20250116"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave, lib\u00e9ration des otages, retrait de la bande de Gaza\u00a0: ultimes n\u00e9gociations pour tenter de lever les blocages",
        "summary": "R\u00c9CIT - Isra\u00ebl et le Hamas n\u00e9gocient dans l\u2019espoir d\u2019aboutir \u00e0 l\u2019entr\u00e9e en vigueur d\u2019un cessez-le-feu ce dimanche, bien que plusieurs questions restent en suspens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/treve-liberation-des-otages-retrait-de-la-bande-de-gaza-ultimes-negociations-pour-tenter-de-lever-les-blocages-20250116"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl-Hamas : pensez-vous que l\u2019accord de cessez-le-feu puisse se transformer en paix durable ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pensez-vous-que-l-accord-de-cessez-le-feu-puisse-se-transformer-en-paix-durable-a-gaza-20250116"
    },
    {
        "title": "De chroniqueur des \u00abGrandes Gueules\u00bb \u00e0 soutien de Tebboune : Mehdi Ghezzar, le promoteur du \u00ablobby\u00bb alg\u00e9rien en France",
        "summary": "PORTRAIT - Pr\u00e9sent en France depuis plusieurs ann\u00e9es, cet entrepreneur, ancien intervenant r\u00e9gulier de RMC, f\u00e9d\u00e8re aujourd\u2019hui une communaut\u00e9 d\u2019activistes pro-r\u00e9gime. Son objectif : encourager le sentiment nationaliste chez la diaspora r\u00e9sidant en France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/de-chroniqueur-des-grandes-gueules-a-soutien-de-tebboune-mehdi-ghezzar-le-promoteur-du-lobby-algerien-en-france-20250117"
    },
    {
        "title": "Grippe aviaire: les \u00c9tats-Unis annoncent de nouveaux financements pour les vaccins \u00e0 ARN messager",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/grippe-aviaire-les-etats-unis-annoncent-de-nouveaux-financements-pour-les-vaccins-a-arn-messager-20250117"
    },
    {
        "title": "Chine: la croissance \u00e9conomique tombe \u00e0 5% en 2024, l'un des plus faibles taux en trois d\u00e9cennies",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/chine-la-croissance-economique-tombe-a-5-en-2024-l-un-des-plus-faibles-taux-en-trois-decennies-20250117"
    },
    {
        "title": "Open d\u2019Australie : Sabalenka passe malgr\u00e9 un service en panne",
        "summary": "La n\u00b01 mondiale s\u2019est qualifi\u00e9e pour les 8es de finale de l\u2019Open d\u2019Australie apr\u00e8s quelques sueurs froides.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/open-australie/open-d-australie-sabalenka-passe-malgre-un-service-en-panne-20250117"
    },
    {
        "title": "Champions Cup : UBB, Toulouse, Toulon... Le point sur les clubs fran\u00e7ais avant la derni\u00e8re journ\u00e9e",
        "summary": "La phase de poules rend son verdict ce week-end. Avec des enjeux pour les huit repr\u00e9sentants du Top 14. Si l\u2019UBB, Toulouse et Toulon sont qualifi\u00e9s, de La Rochelle au Racing 92, tout reste possible.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/coupe-d-europe/champions-cup-ubb-toulouse-toulon-le-point-sur-les-clubs-francais-avant-la-derniere-journee-20250117"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Marseille, une affichette invite les enfants d\u2019une \u00e9cole \u00e0 venir \u00aben tenue\u00bb pour jouer \u00e0 \u00abSquid Game\u00bb",
        "summary": "Un dessin repr\u00e9sentant une arme \u00e0 feu et invitant une vingtaine de \u00abparticipants\u00bb \u00e0 prendre part au jeu a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 scotch\u00e9 sur un mur d\u2019une \u00e9cole primaire du 13e arrondissement. De quoi rapidement alerter la direction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/a-marseille-une-affichette-invite-les-enfants-d-une-ecole-a-venir-en-tenue-pour-jouer-a-squid-game-20250117"
    },
    {
        "title": "Rabah Slimani : \u00ab\u00c7a restera toujours une fiert\u00e9 d\u2019\u00eatre appel\u00e9 en \u00e9quipe de France\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Rappel\u00e9 en \u00e9quipe de France plus de cinq ans apr\u00e8s sa 57e et derni\u00e8re s\u00e9lection, le pilier de 35 ans, qui \u00e9volue depuis l\u2019\u00e9t\u00e9 dernier pour la province irlandaise du Leinster, a r\u00e9serv\u00e9 ses premi\u00e8res impressions au Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/xv-de-france/rabah-slimani-ca-restera-toujours-une-fierte-d-etre-appele-en-equipe-de-france-20250117"
    },
    {
        "title": "Marina Fo\u00efs et Zaho de Sagazan : \u00abCe ne sont pas les voilages et le parme qui nous d\u00e9finissent, c\u2019est ce que nous sommes \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN CROIS\u00c9 - Qu\u2019est-ce que la beaut\u00e9, la f\u00e9minit\u00e9\u200a&#160;? L\u2019une joue, l\u2019autre chante. Amies dans la vie, ces deux talents \u00e0 la personnalit\u00e9 affirm\u00e9e se d\u00e9voilent dans une conversation enthousiaste.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/culture/marina-fois-et-zaho-de-sagazan-on-n-est-pas-tres-girly-20250116"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Cessez-le-feu \u00e0 Gaza : Isra\u00ebl confirme un accord avec le Hamas \u00absur la lib\u00e9ration des otages\u00bb, Trump assure que la tr\u00eave \u00abn\u2019aurait jamais eu lieu\u00bb sans lui",
        "summary": "La tr\u00eave, annonc\u00e9e mercredi par le Qatar et les \u00c9tats-Unis, doit prendre effet dimanche et pr\u00e9voit dans une premi\u00e8re phase de six semaines la lib\u00e9ration de 33 otages. Le gouvernement isra\u00e9lien doit se r\u00e9unir ce vendredi pour voter sur l\u2019accord.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-cessez-le-feu-a-gaza-israel-confirme-un-accord-avec-le-hamas-sur-la-liberation-des-otages-trump-assure-que-la-treve-n-aurait-jamais-eu-lieu-sans-lui-20250117"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Philippe G\u00e9lie: \u00abGuerre de Gaza, de nombreux perdants, de rares vainqueurs\u00bb",
        "summary": "En dehors des survivants, il est difficile de trouver des vainqueurs \u00e0 cette guerre, la plus longue et la plus meurtri\u00e8re d\u2019une histoire d\u00e9j\u00e0 sanglante entre Isra\u00ebl et les Palestiniens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/l-editorial-de-philippe-gelie-guerre-de-gaza-de-nombreux-perdants-de-rares-vainqueurs-20250116"
    },
    {
        "title": "\u00abUn pr\u00e9dateur qui traumatise ses victimes\u00bb : un clandestin qui \u00e9jaculait sur des femmes dans les transports parisiens de 2010 \u00e0 2024 condamn\u00e9",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Tamer K., un \u00c9gyptien de 44 ans, a \u00e9cop\u00e9 jeudi de cinq ans de prison assortis d\u2019une interdiction d\u00e9finitive du territoire fran\u00e7ais. Les victimes, \u00e2g\u00e9es de 19 \u00e0 58 ans, restent tr\u00e8s marqu\u00e9es par les faits.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/un-predateur-qui-traumatise-ses-victimes-un-clandestin-qui-ejaculait-sur-des-femmes-dans-les-transports-parisiens-de-2010-a-2024-condamne-20250117"
    },
    {
        "title": "Sa maison s\u2019effondre moins d\u2019un mois apr\u00e8s l\u2019avoir achet\u00e9e",
        "summary": "Dans cette commune de la r\u00e9gion lyonnaise, une maison acquise le 9 d\u00e9cembre s\u2019est \u00e9croul\u00e9e le 6 janvier durant des travaux de r\u00e9habilitation. Heureusement sans faire de victime.",
        "link": "https://immobilier.lefigaro.fr/article/sa-maison-s-effondre-moins-d-un-mois-apres-l-avoir-achetee_7ae9e6d0-d347-11ef-9119-25e23504ab32/"
    },
    {
        "title": "Ta\u00efwan recourt \u00e0 la peine de mort pour la premi\u00e8re fois en cinq ans",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/taiwan-recourt-a-la-peine-de-mort-pour-la-premiere-fois-en-cinq-ans-20250117"
    },
    {
        "title": "D\u2019une quatre-voies fr\u00e9quent\u00e9e \u00e0 une entr\u00e9e de ville v\u00e9g\u00e9talis\u00e9e... la place de la voiture encore r\u00e9duite \u00e0 Nantes",
        "summary": "Automobilistes, cyclistes, pi\u00e9tons, covoitureurs, bus et trams cohabiteront sur cet axe permettant d\u2019entrer dans la ville. L\u2019objectif est de r\u00e9duire l\u2019usage individuel de la voiture.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/d-une-quatre-voies-frequentee-a-une-entree-de-ville-vegetalisee-la-place-de-la-voiture-encore-reduite-a-nantes-20250117"
    },
    {
        "title": "Joe Biden s'alarme de la \u00abfragilit\u00e9 de la d\u00e9mocratie\u00bb juste avant le retour au pouvoir de Donald Trump",
        "summary": "Fait tr\u00e8s rare, le 46e pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis s\u2019est exprim\u00e9 lors d\u2019un entretien t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 d\u2019une heure, enregistr\u00e9 dans la journ\u00e9e par la cha\u00eene progressiste MSNBC dans le Bureau ovale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/joe-biden-s-alarme-de-la-fragilite-de-la-democratie-juste-avant-le-retour-au-pouvoir-de-donald-trump-20250117"
    },
    {
        "title": "L\u2019appel de Kamel Daoud: \u00abLibert\u00e9 pour Sansal et pour toute l\u2019Alg\u00e9rie\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Dans un texte tr\u00e8s personnel, le prix Goncourt 2024 rend hommage \u00e0 son compatriote emprisonn\u00e9 par le r\u00e9gime alg\u00e9rien, \u00e9crivain courageux qui paie pour sa libert\u00e9 d\u2019esprit et ses critiques r\u00e9guli\u00e8res de l\u2019islamisme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/livres/l-appel-de-kamel-daoud-liberte-pour-sansal-et-pour-toute-l-algerie-20250117"
    },
    {
        "title": "D\u2019\u00e9crivain proph\u00e9tique \u00e0 prisonnier politique : les vraies raisons de l\u2019embastillement de Boualem Sansal par l\u2019Alg\u00e9rie",
        "summary": "R\u00c9CIT - Comme le dissident russe Alexandre Soljenitsyne a d\u00e9mystifi\u00e9 le r\u00e9gime sovi\u00e9tique, l\u2019auteur de Gouverner au nom d\u2019Allah a d\u00e9mystifi\u00e9 l\u2019Alg\u00e9rie du FLN. L\u2019\u00e9crivain proph\u00e9tique est d\u00e9sormais, \u00e0 80 ans, l\u2019otage d\u2019un r\u00e9gime totalitaire aux abois qui a d\u00e9clar\u00e9 une guerre m\u00e9morielle \u00e0 la France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/l-embastillement-de-boualem-sansal-un-palier-dans-la-campagne-de-destabilisation-menee-par-l-algerie-20250116"
    },
    {
        "title": "En difficult\u00e9, Gifi arrache un dernier sursis \u00e0 ses cr\u00e9anciers pour aller de l\u2019avant",
        "summary": "Pour convaincre les banques de remettre de l\u2019argent au pot dans cette nouvelle proc\u00e9dure, le fondateur, Philippe Ginestet, a d\u00fb se mettre en retrait et quitter la direction op\u00e9rationnelle de l\u2019entreprise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/en-difficulte-gifi-arrache-un-dernier-sursis-de-ses-creanciers-pour-aller-de-l-avant-20250117"
    },
    {
        "title": "Abb\u00e9 Pierre : la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques de France demande l\u2019ouverture d\u2019une enqu\u00eate \u00e0 la justice",
        "summary": "Invit\u00e9 sur RMC ce vendredi matin, Mgr \u00c9ric de Moulins-Beaufort a annonc\u00e9 avoir saisi la justice apr\u00e8s les neuf nouvelles accusations de violences sexuelles \u00e0 l\u2019encontre du pr\u00eatre d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 2007.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/abbe-pierre-la-conference-des-eveques-de-france-demande-l-ouverture-d-une-enquete-a-la-justice-20250117"
    },
    {
        "title": "Carburant : le litre de gazole flambe et d\u00e9passe 1,70 euro",
        "summary": "INFOGRAPHIE - Les prix \u00e0 la pompe repartent \u00e0 la hausse. Apr\u00e8s plusieurs mois de r\u00e9pit, le gazole franchit largement la barre symbolique de 1,70 euro par litre, une premi\u00e8re depuis ao\u00fbt.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/carburant-le-litre-de-gazole-flambe-et-depasse-1-70-euro-20250117"
    },
    {
        "title": "\u00abOn croit \u00e0 la reprise\u00bb : apr\u00e8s trois ans de baisse, le secteur immobilier Lyonnais entrevoit la lumi\u00e8re",
        "summary": "Malgr\u00e9 une baisse de 4,7% des prix de l\u2019immobilier \u00e0 Lyon en 2024, les professionnels du secteur sentent poindre \u00abun fr\u00e9missement\u00bb depuis le dernier trimestre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/on-croit-a-la-reprise-apres-trois-ans-de-baisse-le-secteur-immobilier-lyonnais-entrevoit-la-lumiere-20250117"
    },
    {
        "title": "Pakistan : Imran Khan condamn\u00e9 \u00e0 14 ans de prison pour corruption, son \u00e9pouse arr\u00eat\u00e9e",
        "summary": "L\u2019ancien premier ministre pakistanais et son \u00e9pouse, Bushra Bibi sont tous deux condamn\u00e9s dans l\u2019affaire portant sur des d\u00e9tournements de fonds de leur fondation Al-Qadir Trust.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pakistan-imran-khan-condamne-a-14-ans-de-prison-pour-corruption-son-epouse-arretee-20250117"
    },
    {
        "title": "\u00c2ge de d\u00e9part, p\u00e9nibilit\u00e9, carri\u00e8re des femmes... Ces sujets qui pourraient \u00eatre de nouveau d\u00e9battus sur les retraites",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00abNous pouvons rechercher une voie de r\u00e9forme nouvelle, sans aucun totem et sans aucun tabou\u00bb, a affirm\u00e9 Fran\u00e7ois Bayrou mardi lors de son discours de politique g\u00e9n\u00e9rale. Lesquels pr\u00e9cis\u00e9ment ? Le Figaro fait le point.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/age-de-depart-penibilite-carriere-des-femmes-ces-sujets-qui-pourraient-etre-de-nouveau-debattus-sur-les-retraites-20250117"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Bayrou lance ce vendredi la concertation sur les retraites avec plusieurs ministres et les partenaires sociaux",
        "summary": "Cette premi\u00e8re r\u00e9union, selon Matignon, vise \u00e0 \u00abfixer le cadre et la m\u00e9thode\u00bb, et les travaux cens\u00e9s durer trois mois ne commenceront que lorsque la mission \u00abflash\u00bb confi\u00e9e \u00e0 la Cour des comptes sera rendue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/concertation-sur-les-retraites-cinq-ministres-et-dix-organisations-patronales-et-syndicales-se-reunissent-ce-vendredi-20250116"
    },
    {
        "title": "Th\u00e9\u00e2tre d\u2019une bataille entre milliardaires au pied de la Tour Eiffel, la justice tranche le sort du jardin d\u2019une copropri\u00e9t\u00e9 illustre",
        "summary": "Cheikh Al Thani, propri\u00e9taire du mythique appartement de Paul Morand et les autres copropri\u00e9taires de l\u2019immeuble au rang desquels figure la famille Arnault se sont livr\u00e9s une longue bataille judiciaire. La proc\u00e9dure que vient de clore la Cour de cassation, nous r\u00e9v\u00e8le des pans d\u2019Histoire.",
        "link": "https://leparticulier.lefigaro.fr/jcms/c_112166/copropriete/theatre-d-une-bataille-entre-milliardaires-au-pied-de-la-tour-eiffel-la-justice-tranche-le-sort-du-jardin-d-une-copropriete-illustre-20250117"
    },
    {
        "title": "Sylvester Stallone, Jon Voight, Mel Gibson... Ils seront \u00ables yeux et les oreilles\u00bb de Trump \u00e0 Hollywood",
        "summary": "Les trois hommes ont \u00e9t\u00e9 faits symboliquement jeudi 16 janvier \u00abambassadeurs\u00bb \u00e0 Hollywood du futur pr\u00e9sident am\u00e9ricain dans une industrie du cin\u00e9ma tr\u00e8s majoritairement prod\u00e9mocrate.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/sylvester-stallone-jon-voight-mel-gibson-ils-seront-les-yeux-et-les-oreilles-de-trump-a-hollywood-20250117"
    },
    {
        "title": "Russie : trois avocats du d\u00e9funt opposant Navalny condamn\u00e9s \u00e0 de la prison ferme pour \u00abextr\u00e9misme\u00bb",
        "summary": "Alexe\u00ef Liptser, condamn\u00e9 \u00e0 5 ans de d\u00e9tention, Igor Sergounine, condamn\u00e9 \u00e0 3 ans et demi, et Vadim Kobzev, condamn\u00e9 \u00e0 5 ans et demi, avaient \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s en octobre 2023.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/russie-trois-avocats-du-defunt-opposant-navalny-condamnes-a-de-la-prison-ferme-pour-extremisme-20250117"
    },
    {
        "title": "Foot : selon Neymar, Kylian Mbapp\u00e9 \u00e9tait \u00abjaloux\u00bb de Messi au PSG",
        "summary": "Dans un entretien, Neymar a indiqu\u00e9 qu\u2019il pense que Kylian Mbapp\u00e9 est devenu \u00abjaloux\u00bb de sa relation avec Lionel Messi quand celui-ci est arriv\u00e9 au PSG en 2021.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/football-selon-neymar-kylian-mbappe-etait-jaloux-de-messi-au-psg-20250117"
    },
    {
        "title": "Bruno Tertrais : entre la Russie, la Chine, l\u2019Iran et la Cor\u00e9e du Nord, \u00abce n\u2019est pas du tout un nouveau Pacte de Varsovie\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Apr\u00e8s avoir sign\u00e9 une \u00abd\u00e9claration\u00bb avec P\u00e9kin puis un \u00abaccord de partenariat\u00bb avec Pyongyang, la Russie fait de m\u00eame ce vendredi avec T\u00e9h\u00e9ran. La \u00abfamille anti-occidentale\u00bb se consolide, mais elle demeure un \u00abtissu de relations bilat\u00e9rales\u00bb, analyse le directeur-adjoint de la Fondation pour la recherche strat\u00e9gique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/bruno-tertrais-entre-la-russie-la-chine-l-iran-et-la-coree-du-nord-ce-n-est-pas-du-tout-un-nouveau-pacte-de-varsovie-20250117"
    },
    {
        "title": "Vladimir Poutine resserre son alliance avec l\u2019Iran",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le pr\u00e9sident russe et son homologue iranien Massoud Pezechkian, doivent signer vendredi \u00e0 Moscou un accord strat\u00e9gique qui scellera un rapprochement spectaculaire, mais non sans arri\u00e8re-pens\u00e9es, entre leurs deux pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/vladimir-poutine-resserre-son-alliance-avec-l-iran-20250116"
    },
    {
        "title": "En perte de vitesse, la Chine intensifie son offensive exportatrice, attisant les tensions commerciales face \u00e0 Trump",
        "summary": "DECRYPTAGE - L\u2019export est devenu plus que jamais la planche de salut d\u2019une \u00e9conomie en difficult\u00e9. P\u00e9kin a enregistr\u00e9 une croissance de 5% en 2024, performance la plus faible depuis 1990, mis \u00e0 part la pand\u00e9mie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/en-perte-de-vitesse-la-chine-intensifie-son-offensive-exportatrice-attisant-les-tensions-commerciales-face-a-trump-20250117"
    },
    {
        "title": "Bourse : le vrai poids de l\u2019\u00e9conomie chinoise sur le CAC 40",
        "summary": "La Chine est un pays particuli\u00e8rement scrut\u00e9 par les march\u00e9s financiers, que ce soit lors de ses phases de forte croissance ou ses p\u00e9riodes creuses. Parmi les indices boursiers mondiaux, le CAC 40 se distingue par sa sensibilit\u00e9 presque unique aux variations de l\u2019\u00e9conomie de la deuxi\u00e8me puissance mondiale.",
        "link": "https://bourse.lefigaro.fr/actu-conseils/bourse-le-vrai-poids-de-l-economie-chinoise-sur-le-cac-40-20250117"
    },
    {
        "title": "200 millions de dollars : Donald Trump bat tous les records de collecte de dons priv\u00e9s pour son investiture",
        "summary": "Pour s\u2019attirer les faveurs de la nouvelle administration et s\u2019inviter aux diff\u00e9rents \u00e9v\u00e9nements qui auront lieu cette semaine, les entreprises am\u00e9ricaines se montrent de plus en plus g\u00e9n\u00e9reuses.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/200-millions-de-dollars-donald-trump-bat-tous-les-records-de-collecte-de-dons-prives-pour-son-investiture-20250117"
    },
    {
        "title": "Bachelors en management : d\u00e9couvrez le top 10 du classement 2025 du Figaro",
        "summary": "EXCLUSIF - Avant la sortie officielle du palmar\u00e8s des bachelors en management 2025, voici les dix premi\u00e8res formations de ce classement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/bachelors-en-management-decouvrez-le-top-10-du-classement-2025-du-figaro-20250117"
    },
    {
        "title": "Fr\u00e9d\u00e9ric Encel : \u00abMalgr\u00e9 le cessez-le-feu, la paix est impossible entre le Hamas et Isra\u00ebl\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/ENTRETIEN - Isra\u00ebl et le Hamas ont annonc\u00e9 ce mercredi 15 janvier avoir conclu un cessez-le-feu, qui devrait entrer en vigueur dimanche. Pour le docteur en g\u00e9opolitique, cet accord montre combien le rapport de force est devenu favorable \u00e0 l\u2019Etat h\u00e9breu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/frederic-encel-malgre-le-cessez-le-feu-la-paix-est-impossible-entre-le-hamas-et-israel-20250116"
    },
    {
        "title": "Le monde de la culture \u00abs\u2019est terriblement embourgeois\u00e9\u00bb, d\u00e9nonce Vincent Lindon",
        "summary": "\u00abAvant il y avait 900 artistes qui \u00e9taient engag\u00e9s ! Des peintres, des musiciens, ce que vous voulez. Il n\u2019y en a plus\u00bb, d\u00e9plore l\u2019acteur \u00e0 l\u2019affiche du film Jouer avec le feu, en salle mercredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/le-monde-de-la-culture-s-est-terriblement-embourgeoise-denonce-vincent-lindon-20250117"
    },
    {
        "title": "Lyon : apr\u00e8s avoir percut\u00e9 une voiture de police, il s\u2019enfuit sur l\u2019autoroute mais tombe en panne d\u2019essence",
        "summary": "\u00c2g\u00e9 de 18 ans, un jeune homme non titulaire du permis de conduire a r\u00e9alis\u00e9 un d\u00e9lit de fuite mardi \u00e0 Lyon. Il a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue tandis que les policiers ont port\u00e9 plainte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/lyon-apres-avoir-percute-une-voiture-de-police-il-s-enfuit-sur-l-autoroute-mais-tombe-en-panne-d-essence-20250117"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : 200 perquisitions men\u00e9es contre la fuite \u00e0 l'\u00e9tranger de r\u00e9fractaires \u00e0 la mobilisation",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - L\u2019Ukraine, qui se bat depuis trois ans contre l\u2019invasion russe, peine \u00e0 regarnir les rangs de son arm\u00e9e qui souffre de lourdes pertes et des d\u00e9sertions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-200-perquisitions-menees-contre-la-fuite-a-l-etranger-de-refractaires-a-la-mobilisation-20250117"
    },
    {
        "title": "Groupes de niveau remis en question, brevet non-obligatoire pour passer en seconde... La \u00abm\u00e9thode Borne\u00bb tourne le dos au choc des savoirs de Gabriel Attal",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00c0 l\u2019occasion de la pr\u00e9sentation de la r\u00e9partition des moyens pour la rentr\u00e9e 2025, la ministre de l\u2019Education nationale scelle un changement de cap.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/education-nationale-la-methode-borne-tourne-le-dos-au-choc-des-savoirs-de-gabriel-attal-20250117"
    },
    {
        "title": "\u00c9lisabeth Borne envisage de raccourcir les vacances d\u2019\u00e9t\u00e9 en 2026",
        "summary": "La ministre de l\u2019\u00c9ducation nationale estime que les trop longues coupures fragilisent les \u00e9l\u00e8ves en difficult\u00e9.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/college/elisabeth-borne-envisage-de-raccourcir-les-vacances-d-ete-en-2026-20250117/"
    },
    {
        "title": "Olaf Scholz accuse Elon Musk de \u00abmettre en danger\u00bb la d\u00e9mocratie europ\u00e9enne apr\u00e8s son soutien \u00e0 l'extr\u00eame droite allemande",
        "summary": "Olaf Scholz accuse Elon musk de mettre en p\u00e9ril le d\u00e9veloppement d\u00e9mocratique en Europe en soutenant l\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/olaf-scholz-accuse-elon-musk-de-mettre-en-danger-la-democratie-europeenne-apres-son-soutien-a-l-extreme-droite-allemande-20250117"
    },
    {
        "title": "Nice : palace des palaces class\u00e9 monument historique, le Negresco poursuit sa m\u00e9tamorphose",
        "summary": "Entam\u00e9s d\u00e9but novembre, les colossaux travaux de r\u00e9novations et d\u2019am\u00e9nagements en cours doivent prendre fin au mois de mai.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/nice-palace-des-palaces-classe-monument-historique-le-negresco-poursuit-sa-metamorphose-20250117"
    },
    {
        "title": "Un homme d\u00e9couvert mort par balle dans la Meuse",
        "summary": "Les gendarmes avaient \u00e9t\u00e9 alert\u00e9s par le p\u00e8re de la victime, qui \u00e9tait sans nouvelles de son fils.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/un-homme-decouvert-mort-par-balle-dans-la-meuse-20250117"
    },
    {
        "title": "Michelle et Barack Obama au bord du divorce ? La rumeur qui enfle aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "L\u2019ex-First Lady sera la grande absente de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019investiture de Donald Trump le 20 janvier. Son absence remarqu\u00e9e aux obs\u00e8ques de Jimmy Carter alimente les sp\u00e9culations sur l\u2019\u00e9tat de son couple avec Barack Obama.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/michelle-et-barack-obama-au-bord-du-divorce-la-rumeur-qui-enfle-aux-etats-unis-20250117"
    },
    {
        "title": "Avion fran\u00e7ais cibl\u00e9 par Moscou, drones russes vers la Pologne... La tension s\u2019accro\u00eet \u00e0 la fronti\u00e8re Est de l\u2019Otan",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Un appareil de patrouille maritime a \u00e9t\u00e9 cibl\u00e9 par un syst\u00e8me de d\u00e9fense russe au-dessus de la Mer Baltique, tandis que des F-35 norv\u00e9giens ont d\u00e9coll\u00e9 pour intercepter des avions sans pilote qui survolaient le territoire ukrainien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/avion-francais-cible-par-un-s-400-drones-russes-se-dirigeant-vers-la-pologne-la-tension-s-accroit-a-la-frontiere-est-de-l-otan-20250117"
    },
    {
        "title": "Avion fran\u00e7ais cibl\u00e9 par la Russie en Mer Baltique : S\u00e9bastien Lecornu d\u00e9nonce une mesure \u00abpas acceptable\u00bb",
        "summary": "L\u2019Atlantique 2 de la Marine Nationale effectuait un vol de surveillance au-dessus de la Mer Baltique lorsqu\u2019il a \u00e9t\u00e9 pris pour cible par un radar de l\u2019arm\u00e9e russe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/avion-francais-cible-par-la-russie-en-mer-baltique-sebastien-lecornu-denonce-une-mesure-pas-acceptable-20250117"
    },
    {
        "title": "Gaza : qui sont les otages fran\u00e7ais toujours retenus par le Hamas ?",
        "summary": "\u00abNous n\u2019avons pas de certitudes, pas de nouvelles\u00bb sur leur sort, \u00absauf les t\u00e9moignages de ceux qui sont revenus de l\u2019enfer de Gaza\u00bb, a expliqu\u00e9 le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res sur RTL ce matin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-qui-sont-les-otages-francais-toujours-retenus-par-le-hamas-20250116"
    },
    {
        "title": "Elon Musk pourrait-il vraiment racheter TikTok aux \u00c9tats-Unis pour \u00e9viter son interdiction ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le r\u00e9seau social chinois, qui risque d\u2019\u00eatre banni d\u2019ici dimanche outre-Atlantique, pourrait s\u2019en sortir en vendant ses activit\u00e9s am\u00e9ricaines. Des rumeurs \u00e9voquent un rachat par le patron de X, mais l\u2019op\u00e9ration susciterait des interrogations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/elon-musk-pourrait-il-vraiment-racheter-tiktok-aux-etats-unis-pour-eviter-son-interdiction-20250117"
    },
    {
        "title": "Marseille : Rachida Dati propose de classer la Bonne M\u00e8re aux monuments historiques, mais le dioc\u00e8se n\u2019a encore rien d\u00e9cid\u00e9",
        "summary": "En visite dans la cit\u00e9 phoc\u00e9enne jeudi, la ministre de la Culture a annonc\u00e9 qu\u2019une cinquantaine de monuments, dont Notre-Dame de la Garde, seraient prochainement concern\u00e9s par cette mesure. Le dioc\u00e8se, propri\u00e9taire de la basilique, pourrait d\u00e9cliner la proposition.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-rachida-dati-propose-de-classer-la-bonne-mere-aux-monuments-historiques-mais-le-diocese-n-a-encore-rien-decide-20250117"
    },
    {
        "title": "Cadavre d\u00e9couvert dans un sac \u00e0 Mulhouse : l\u2019ex-compagne de la victime et ses deux enfants plac\u00e9s en d\u00e9tention provisoire",
        "summary": "Le corps de la victime, un homme \u00e2g\u00e9 de 38 ans, avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert le 24 d\u00e9cembre dans un entrep\u00f4t \u00e0 Mulhouse. Selon les d\u00e9clarations des trois suspects, l\u2019homme \u00e9tait notamment alcoolique et violent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/cadavre-decouvert-dans-un-sac-a-mulhouse-l-ex-compagne-de-la-victime-et-ses-deux-enfants-places-en-detention-provisoire-20250117"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme des retraites : la Cour des comptes rendra son \u00abconstat\u00bb sur le financement du syst\u00e8me le 19 f\u00e9vrier",
        "summary": "\u00abLe syst\u00e8me de retraites concerne toute la Nation et pas seulement ceux qui sont dans un r\u00e9gime particulier\u00bb, a rappel\u00e9 Fran\u00e7ois Bayrou aux partenaires sociaux, ce vendredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/reforme-des-retraites-la-cour-des-comptes-rendra-son-constat-sur-le-financement-du-systeme-le-19-fevrier-20250117"
    },
    {
        "title": "\u00c0 quoi ressemblait le multimillionnaire Bryan Johnson avant son incroyable transformation ?",
        "summary": "Il a investi 2,5 millions de dollars dans son corps dans l\u2019objectif de reculer les effets du vieillissement. Avant sa qu\u00eate de la jeunesse \u00e9ternelle et sa m\u00e9tamorphose physique qui en a d\u00e9coul\u00e9, le millionnaire am\u00e9ricain s\u2019engouffrait dans la d\u00e9pression et la malnutrition.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/beaute/a-quoi-ressemblait-le-multimillionnaire-bryan-johnson-avant-son-incroyable-transformation-20250117"
    },
    {
        "title": "Nantes : en attendant les renforts policiers, la brigade canine montre les crocs",
        "summary": "Avec sa nouvelle unit\u00e9 cynophile, la municipalit\u00e9 socialiste poursuit son d\u00e9ploiement de brigades pour endiguer le sentiment d\u2019ins\u00e9curit\u00e9 dans la cit\u00e9 des ducs de Bretagne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/nantes-en-attendant-les-renforts-policiers-la-brigade-canine-montre-les-crocs-20250117"
    },
    {
        "title": "La fraude aux cotisations sociales n\u2019a pas baiss\u00e9 en dix ans, selon un rapport",
        "summary": "Le taux de fraude est stable depuis 2012, signe que les politiques publiques ne parviennent pas \u00e0 s\u2019attaquer \u00e0 ce fl\u00e9au, selon une \u00e9tude du Haut conseil pour le financement de la protection sociale, publi\u00e9e ce vendredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-fraude-aux-cotisations-sociales-n-a-pas-baisse-en-dix-ans-selon-un-rapport-20250117"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme des retraites : la r\u00e9union a \u00e9t\u00e9 \u00abl'occasion de constater l'ampleur des d\u00e9saccords\u00bb, affirme Sophie Binet",
        "summary": "\u00c0 l\u2019issue de cette rencontre entre le gouvernement et les partenaires sociaux, la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la CGT a estim\u00e9 que la page de la mobilisation n\u2019\u00e9tait pas encore \u00abtourn\u00e9e\u00bb. Le premier ministre Fran\u00e7ois Bayrou, lui, esp\u00e8re un accord \u00abfin mai\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/retraites-la-reunion-a-ete-l-occasion-de-constater-l-ampleur-des-desaccords-affirme-sophie-binet-20250117"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s les provocations de Musk, la Commission europ\u00e9enne muscle son enqu\u00eate sur le r\u00e9seau social X",
        "summary": "Les enqu\u00eateurs r\u00e9clament davantage d\u2019informations internes \u00e0 l\u2019entreprise sur les algorithmes&#160;de la plateforme sociale, qui est soup\u00e7onn\u00e9e d\u2019\u00eatre un outil d\u2019ing\u00e9rence dans le d\u00e9bat europ\u00e9en.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/apres-les-provocations-de-musk-la-commission-europeenne-muscle-son-enquete-sur-le-reseau-social-x-20250117"
    },
    {
        "title": "Sida : une patiente potentiellement gu\u00e9rie \u00e0 Marseille, une premi\u00e8re en France",
        "summary": "Une patiente s\u00e9ropositive depuis 1999, suivie par l\u2019Assistance publique des h\u00f4pitaux de Marseille, pourrait \u00eatre la premi\u00e8re malade du VIH potentiellement gu\u00e9rie de France, et la huiti\u00e8me dans le monde apr\u00e8s une allogreffe de moelle osseuse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/sida-une-patiente-potentiellement-guerie-a-marseille-une-premiere-en-france-20250117"
    },
    {
        "title": "Genevi\u00e8ve Callerot, une r\u00e9sistante honor\u00e9e pour avoir aid\u00e9 des familles \u00e0 passer en zone libre, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e",
        "summary": "Elle a \u00e9t\u00e9 une des rares centenaires \u00e0 avoir re\u00e7u la L\u00e9gion d\u2019honneur. Elle \u00e9tait une r\u00e9sistante qui avait aid\u00e9 sa famille \u00e0 faire passer en zone libre plus de 200 personnes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/genevieve-callerot-une-resistante-honoree-pour-avoir-aide-des-familles-a-passer-en-zone-libre-est-decedee-20250117"
    },
    {
        "title": "Covid-19 : les tests de d\u00e9pistage rapide ne seront bient\u00f4t plus rembours\u00e9s",
        "summary": "Seul les tests combin\u00e9s Covid/grippe et Covid/VRS, virus \u00e0 l\u2019origine de la bronchiolite, continueront d\u2019\u00eatre rembours\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/covid-19-les-tests-de-depistage-rapide-ne-seront-bientot-plus-rembourses-20250117"
    },
    {
        "title": "La compagnie britannique Easyjet annonce la reprise de ses vols vers Tel Aviv \u00e0 partir du 1er juin",
        "summary": "La compagnie a\u00e9rienne britannique Easyjet annonce la reprise des vols vers Tel Aviv, deux jours apr\u00e8s l\u2019annonce d\u2019un accord de cessez-le-feu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-compagnie-britannique-easyjet-annonce-la-reprise-de-ses-vols-vers-tel-aviv-a-partir-du-1er-juin-20250117"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00a0La FFF n\u2019est pas dans l\u2019obligation de trouver un accord\u00a0\u00bb\u00a0: les Bleus pourraient-ils quitter le Stade de France\u00a0?",
        "summary": "Actuellement en n\u00e9gociations exclusives avec GL Events, le futur concessionnaire du \u00ab&#160;SDF&#160;\u00bb, la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de football met la pression pour obtenir un contrat plus favorable.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/equipe-de-france/la-fff-n-est-pas-dans-l-obligation-de-trouver-un-accord-les-bleus-pourraient-ils-quitter-le-stade-de-france-20250116"
    },
    {
        "title": "Incendies de Los Angeles : les studios Disney ouvrent leur garde-robe aux salari\u00e9s sinistr\u00e9s",
        "summary": "La branche t\u00e9l\u00e9vision de la Walt Disney Company a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019offrir des v\u00eatements port\u00e9s sur de r\u00e9cents tournages \u00e0 ses employ\u00e9s dont la maison a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truite par les flammes d\u00e9but janvier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/incendies-de-los-angeles-les-studios-disney-ouvrent-leur-garde-robe-aux-salaries-sinistres-20250117"
    },
    {
        "title": "Imp\u00f4ts : \u00abNous n\u2019allons pas toucher aux m\u00e9nages\u00bb, mart\u00e8le le ministre de l\u2019\u00c9conomie",
        "summary": "\u00c9ric Lombard a rappel\u00e9 ce vendredi 17 janvier son souhait de ne pas augmenter les imp\u00f4ts des Fran\u00e7ais, tout en d\u00e9fendant une taxe sur les b\u00e9n\u00e9fices des grandes entreprises, de m\u00eame qu\u2019un plan \u00abanti-optimisation fiscale\u00bb des Fran\u00e7ais les plus fortun\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/impots-nous-n-allons-pas-toucher-aux-menages-martele-le-ministre-de-l-economie-20250117"
    },
    {
        "title": "Pays-Bas: la \u00abmarraine\u00bb du trafic de stup\u00e9fiants d'Amsterdam extrad\u00e9e par la Colombie",
        "summary": "Une femme n\u00e9erlando-colombienne soup\u00e7onn\u00e9e d\u2019\u00eatre une figure de proue du trafic international de stup\u00e9fiants, a \u00e9t\u00e9 extrad\u00e9 de Colombie en direction des Pays Bas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pays-bas-la-marraine-du-trafic-de-stupefiants-d-amsterdam-extradee-par-la-colombie-20250117"
    },
    {
        "title": "\u00abDes vampires\u00bb : le millionnaire Bryan Johnson s\u2019offre des transfusions de plasma avec son fils de 18 ans pour rajeunir",
        "summary": "Bryan Johnson, le multimillionnaire en qu\u00eate de jeunesse \u00e9ternelle, s\u2019adonne \u00e0 des transfusions de plasma avec son fils et son p\u00e8re, afin de faire reculer leur \u00e2ge. Un traitement interg\u00e9n\u00e9rationnel d\u00e9concertant, document\u00e9 dans le reportage \u00abDon\u2019t Die\u00bb sur Netflix, qui lui est d\u00e9di\u00e9.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/beaute/des-vampires-le-millionnaire-bryan-johnson-s-offre-des-transfusions-de-plasma-avec-son-fils-de-18-ans-pour-rajeunir-20250114"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019invite \u00e0 choisir la vie et le combat, sans en avoir honte\u00bb : harc\u00e8lement, fatwa, silence des f\u00e9ministes\u2026 5 ans apr\u00e8s l\u2019affaire, Mila se confie",
        "summary": "EXCLUSIF \u2013 Il y a cinq ans, Mila, 16 ans, recevait des milliers de messages haineux et de menaces de mort pour avoir vertement critiqu\u00e9 l\u2019islam sur les r\u00e9seaux sociaux. Plus offensive que jamais, la jeune femme n\u2019a pas cess\u00e9 le combat, au contraire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/j-invite-a-choisir-la-vie-et-le-combat-sans-en-avoir-honte-harcelement-fatwa-silence-des-feministes-5-ans-apres-l-affaire-mila-se-confie-20250117"
    },
    {
        "title": "Cessez-le-feu \u00e0 Gaza : 60% des b\u00e2timents sont endommag\u00e9s ou d\u00e9truits dans l\u2019enclave palestinienne",
        "summary": "CARTES \u2013 172.000 des 287.000 b\u00e2timents de la bande de Gaza ont \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9s ou d\u00e9truits, selon deux chercheurs am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/cessez-le-feu-a-gaza-60-des-batiments-sont-endommages-ou-detruits-dans-l-enclave-palestinienne-20250117"
    },
    {
        "title": "La Cour supr\u00eame confirme l\u2019interdiction de TikTok aux \u00c9tats-Unis \u00e0 partir de dimanche",
        "summary": "Les juges ont rejet\u00e9 le recours d\u00e9pos\u00e9 par le r\u00e9seau social. Une loi vot\u00e9e en avril au Congr\u00e8s contraint le r\u00e9seau social \u00e0 prendre ses distances avec sa maison m\u00e8re, le chinois ByteDance, sous peine d\u2019interdiction sur le sol am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/la-cour-supreme-confirme-l-interdiction-de-tiktok-aux-etats-unis-a-partir-de-dimanche-20250117"
    },
    {
        "title": "Sous pression de Trump, l'UE renforce son partenariat commercial avec le Mexique",
        "summary": "\u00abAujourd\u2019hui, l\u2019Europe et le Mexique font un grand pas en avant dans leur partenariat\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 la pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne, Ursula von der Leyen.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/sous-pression-de-trump-l-ue-renforce-son-partenariat-commercial-avec-le-mexique-20250117"
    },
    {
        "title": "Le FMI revoit \u00e0 la hausse ses pr\u00e9visions de croissance pour l'\u00e9conomie mondiale en 2025",
        "summary": "Le Fonds mon\u00e9taire international rel\u00e8ve des divergences de plus en plus marqu\u00e9es entre les pays et r\u00e9gions. L\u2019Union europ\u00e9enne, notamment, est distanc\u00e9e par les \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-fmi-revoit-a-la-hausse-ses-previsions-de-croissance-pour-l-economie-mondiale-en-2025-20250117"
    },
    {
        "title": "Bouches-du-Rh\u00f4ne : un incendie criminel ravage un appartement, deux enfants gri\u00e8vement bless\u00e9s",
        "summary": "Le feu s\u2019est propag\u00e9 dans le logement d\u2019une famille de Miramas, blessant tous ses membres. Une enqu\u00eate pour tentative d\u2019homicide en bande organis\u00e9e a \u00e9t\u00e9 ouverte et confi\u00e9e \u00e0 la police judiciaire marseillaise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/bouches-du-rhone-un-incendie-criminel-ravage-un-appartement-deux-enfants-grievement-blesses-20250117"
    },
    {
        "title": "\u00abEt si Poutine attaque l\u2019Estonie apr\u00e8s l\u2019Ukraine\u00a0?\u00bb: comment la Pologne pr\u00e9pare le r\u00e9armement europ\u00e9en",
        "summary": "R\u00c9CIT - Meilleur \u00e9l\u00e8ve de l\u2019Otan, Varsovie s\u2019efforce d\u2019entra\u00eener ses partenaires dans son sillage pour relever le d\u00e9fi lanc\u00e9 par Donald Trump sur les d\u00e9penses de d\u00e9fense, et faire face \u00e0 la menace russe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/et-si-poutine-attaque-l-estonie-apres-l-ukraine-comment-la-pologne-prepare-le-rearmement-europeen-20250117"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n'oublie rien\u00bb: Macron revient dans le quartier d\u00e9vast\u00e9 par l'explosion de 2020 \u00e0 Beyrouth",
        "summary": "Le pr\u00e9sident \u00e9tait venu dans le quartier de Gemmayz\u00e9, deux jours apr\u00e8s l\u2019explosion au port de Beyrouth, qui a fait plus de 220 morts et 6500 bless\u00e9s le 6 ao\u00fbt 2020.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/je-n-oublie-rien-macron-revient-dans-le-quartier-devaste-par-l-explosion-de-2020-a-beyrouth-20250117"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s son \u00e9chec devant la Cour Supr\u00eame, l\u2019avenir am\u00e9ricain de TikTok est d\u00e9sormais entre les mains de Donald Trump",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La Cour Supr\u00eame confirme l\u2019entr\u00e9e en vigueur de la loi qui donne jusqu\u2019\u00e0 dimanche au r\u00e9seau social pour se vendre sous peine de bannissement. Le pr\u00e9sident-\u00e9lu, qui sera investi lundi, pourrait suspendre cette interdiction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/apres-son-echec-devant-la-cour-supreme-l-avenir-americain-de-tiktok-est-desormais-entre-les-mains-de-donald-trump-20250117"
    },
    {
        "title": "La Chine relance son offensive de charme vers le \u00abSud global\u00bb pour contrer l\u2019Am\u00e9rique de Trump",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La deuxi\u00e8me puissance mondiale redoute la guerre commerciale promise par le successeur de Joe Biden. Elle se drape en puissance \u00ab&#160;pacifique&#160;\u00bb et \u00ab&#160;responsable&#160;\u00bb face \u00e0 \u00ab&#160;l\u2019unilat\u00e9ralisme&#160;\u00bb \u00e9tats-unien.&#160;",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-chine-relance-son-offensive-de-charme-vers-le-sud-global-pour-contrer-l-amerique-de-trump-20250117"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s son appel avec Xi Jinping, Donald Trump dit que P\u00e9kin et Washington \u00abr\u00e9soudront de nombreux probl\u00e8mes ensemble\u00bb",
        "summary": "Xi Jinping a indiqu\u00e9 vendredi qu\u2019il esp\u00e9rait un \u00abbon d\u00e9part\u00bb dans les relations avec les \u00c9tats-Unis, lors d\u2019un appel t\u00e9l\u00e9phonique avec le pr\u00e9sident \u00e9lu Donald Trump.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/apres-son-appel-avec-xi-jinping-donald-trump-dit-que-pekin-et-washington-resoudront-de-nombreux-problemes-ensemble-20250117"
    },
    {
        "title": "Les dons \u00e0 la Fondation Abb\u00e9 Pierre ont fondu de plus de 30% depuis les accusations visant son fondateur",
        "summary": "Alors que de nouveaux t\u00e9moignages font \u00e9tat de violences sexuelles du pr\u00eatre, sa fondation qui lutte contre le mal logement s\u2019inqui\u00e8te d\u2019une baisse massive des dons de particuliers et attend de pouvoir enfin changer de nom.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/les-dons-a-la-fondation-abbe-pierre-ont-fondu-de-plus-de-30-depuis-les-accusations-visant-son-fondateur-20250117"
    },
    {
        "title": "Transports en \u00cele-de-France : quels sont les travaux et interruptions de trafic \u00e0 pr\u00e9voir en 2025 ?",
        "summary": "La poursuite des chantiers de modernisation du r\u00e9seau RATP va conduire \u00e0 des fermetures de plusieurs lignes de m\u00e9tro, de RER et de tram pour un temps plus ou moins long, cette ann\u00e9e. Le Figaro fait le point.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/transports-en-ile-de-france-quels-sont-les-travaux-et-interruptions-de-trafic-a-prevoir-en-2025-20250117"
    },
    {
        "title": "Var : 30 ans de r\u00e9clusion pour avoir d\u00e9capit\u00e9 et \u00e9mascul\u00e9 sa victime",
        "summary": "Ce vendredi, un homme a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 par la cour d\u2019assises du Var, \u00e0 Draguignan, pour meurtre accompagn\u00e9 d\u2019actes de barbarie. Il s\u2019\u00e9tait pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la gendarmerie de Fr\u00e9jus avec un sac contenant les organes g\u00e9nitaux et la t\u00eate de sa victime.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/var-30-ans-de-reclusion-pour-avoir-decapite-et-emascule-sa-victime-20250117"
    },
    {
        "title": "\u00abOn essaie de trouver des raisons de se rassurer\u00bb: le retour de Donald Trump provoque un effet de souffle sur le monde",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Si une grande partie de la plan\u00e8te aborde la nouvelle \u00e8re avec optimisme, l\u2019Europe l\u2019accueille avec anxi\u00e9t\u00e9, ayant le plus \u00e0 perdre dans la mutation de l\u2019ordre international.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/on-essaie-de-trouver-des-raisons-de-se-rassurer-le-retour-de-donald-trump-provoque-un-effet-de-souffle-sur-le-monde-20250117"
    },
    {
        "title": "\u00abDes temps difficiles s\u2019annoncent\u00bb: pourquoi Berlin craint de redevenir le \u00abpunching-ball\u00bb de l\u2019Am\u00e9rique en Europe",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les responsables allemands se croient mieux pr\u00e9par\u00e9s que leurs voisins europ\u00e9ens au retour de Donald Trump \u00e0 la Maison-Blanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/des-temps-difficiles-s-annoncent-pourquoi-berlin-craint-de-redevenir-le-punching-ball-de-l-amerique-en-europe-20250117"
    },
    {
        "title": "Retour de Trump: pourquoi le Royaume-Uni s\u2019inqui\u00e8te pour sa \u00abrelation sp\u00e9ciale\u00bb avec les \u00c9tats-Unis",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Violemment cibl\u00e9 par Elon Musk, le premier ministre Keir Starmer tente dor\u00e9navant d\u2019amadouer le clan Trump qui fut longtemps conspu\u00e9 par ses ministres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/retour-de-trump-pourquoi-le-royaume-uni-s-inquiete-pour-sa-relation-speciale-avec-les-etats-unis-20250117"
    },
    {
        "title": "L\u2019ancien ministre de l\u2019Agriculture Didier Guillaume est mort",
        "summary": "L\u2019ex-responsable socialiste, pass\u00e9 par le gouvernement d\u2019\u00c9douard Philippe et qui \u00e9tait depuis 2024 premier ministre de Monaco, a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 par la maladie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/l-ancien-ministre-de-l-agriculture-didier-guillaume-est-mort-20250117"
    },
    {
        "title": "Le premier ministre britannique condamne dans l\u2019ancien camp d\u2019Auschwitz \u00able poison de l'antis\u00e9mitisme\u00bb",
        "summary": "Cette visite intervient alors que de nombreuses d\u00e9l\u00e9gations internationales sont attendues \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie pr\u00e9vue le 27 janvier comm\u00e9morant les 80 ans de la lib\u00e9ration par l\u2019Arm\u00e9e rouge sovi\u00e9tique du camp de la mort.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-premier-ministre-britannique-condamne-dans-l-ancien-camp-d-auschwitz-le-poison-de-l-antisemitisme-20250117"
    },
    {
        "title": "\u00abDes corps dans un camion frigorifique\u00bb\u00a0: les chambres mortuaires des h\u00f4pitaux de Marseille d\u00e9bordent",
        "summary": "Le syndicat Force ouvri\u00e8re a d\u00e9pos\u00e9 un pr\u00e9avis de gr\u00e8ve alors que les chambres mortuaires de l\u2019Assistance publique des h\u00f4pitaux de Marseille arrivent \u00e0 saturation, notamment \u00e0 cause de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de grippe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/des-corps-dans-un-camion-frigorifique-les-chambres-mortuaires-des-hopitaux-de-marseille-debordent-20250117"
    },
    {
        "title": "\u00abCe n\u2019est pas encore officiel mais...\u00bb : \u00c8ve Gilles annonce son souhait de repr\u00e9senter la France \u00e0 Miss Univers",
        "summary": "Candidate de la saison 14 de \u00abDanse avec les stars\u00bb sur TF1, la Dunkerquoise de 21 ans esp\u00e8re tenter sa chance lors de la prochaine \u00e9dition du concours international.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/miss-france/ce-n-est-pas-encore-officiel-mais-eve-gilles-annonce-son-souhait-de-representer-la-france-a-miss-univers-20250117"
    },
    {
        "title": "\u00abIls ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 l\u2019efficacit\u00e9 \u00e0 la morale\u00bb: les le\u00e7ons militaires de la guerre isra\u00e9lienne \u00e0 Gaza",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le conflit a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par sa violence, par le recours \u00e0 la technologie mais aussi par la r\u00e9silience de la soci\u00e9t\u00e9 isra\u00e9lienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ils-ont-prefere-l-efficacite-a-la-morale-les-lecons-militaires-de-la-guerre-israelienne-a-gaza-20250117"
    },
    {
        "title": "Droits de douane, baisses d\u2019imp\u00f4ts, production de gaz... Donald Trump press\u00e9 d\u2019appliquer son programme \u00e9conomique",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le 47e pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis pourrait signer d\u00e8s lundi une centaine de d\u00e9crets pour aller vite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/droits-de-douane-baisses-d-impots-production-de-gaz-donald-trump-presse-d-appliquer-son-programme-economique-20250117"
    },
    {
        "title": "Avec le pass Culture, on peut aller \u00e0 l\u2019escape-game... mais pas au Puy du Fou",
        "summary": "La d\u00e9put\u00e9e (apparent\u00e9e RN) Anne Sicard a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 mercredi que le parc \u00e0 th\u00e8me vend\u00e9en est exclu du pass Culture. Un rapport de la Cour des comptes a montr\u00e9 pourtant que le dispositif pouvait financer des divertissements autrement moins culturels.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/avec-le-pass-culture-on-peut-aller-a-l-escape-game-mais-pas-au-puy-du-fou-20250117"
    },
    {
        "title": "Immigration\u00a0: Fran\u00e7ois Bayrou ou l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 culturelle qui ne veut pas dire son nom",
        "summary": "CHRONIQUE - Lors de sa d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale prononc\u00e9e mardi \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, le premier ministre a abord\u00e9 le sujet d\u2019une fa\u00e7on qu\u2019un politique de droite affich\u00e9e n\u2019aurait pas reni\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/immigration-francois-bayrou-ou-l-insecurite-culturelle-qui-ne-veut-pas-dire-son-nom-20250117"
    },
    {
        "title": "Joe Biden assure que l'\u00e9galit\u00e9 des sexes est d\u00e9sormais inscrite dans la Constitution",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/joe-biden-assure-que-l-egalite-des-sexes-est-desormais-inscrite-dans-la-constitution-20250117"
    },
    {
        "title": "Br\u00e9sil : une dizaine de morts en Amazonie apr\u00e8s des affrontements entre police et crime organis\u00e9",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/bresil-une-dizaine-de-morts-en-amazonie-apres-des-affrontements-entre-police-et-crime-organise-20250117"
    },
    {
        "title": "\u00abSale esclave\u00bb, \u00abva cueillir du coton\u00bb... Les joueurs ni\u00e7ois victimes d\u2019insultes racistes et de crachats \u00e0 Furiani",
        "summary": "Dans un derby bouillant \u00e0 Furiani en 16es de finale de Coupe de France, l\u2019OGC Nice r\u00e9v\u00e8le que plusieurs de leurs joueurs ont \u00e9t\u00e9 victimes d\u2019insultes racistes et de crachats de la part des supporters Corses en tribunes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/coupe-de-france/sale-esclave-va-cueillir-du-coton-les-joueurs-nicois-victimes-d-insultes-racistes-et-de-crachats-a-furiani-20250117"
    },
    {
        "title": "D\u00e9penses de sant\u00e9, fonctionnaires, logement\u2026 Les concessions de Bayrou au PS effacent plus de 2\u00a0milliards d\u2019euros d\u2019\u00e9conomies",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Pour convaincre les socialistes de ne pas voter la censure, le premier ministre a renonc\u00e9 \u00e0 plusieurs mesures qui figuraient dans le projet de budget de Michel Barnier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/depenses-de-sante-fonctionnaires-logement-les-concessions-de-bayrou-au-ps-effacent-plus-de-2-milliards-d-euros-d-economies-20250117"
    },
    {
        "title": "Les concessions de Fran\u00e7ois Bayrou \u00e0 la gauche placent les ministres LR en position inconfortable",
        "summary": "Pour la droite, le co\u00fbt de la non-censure atteint une limite de plus en plus difficile \u00e0 soutenir, au risque de rompre dangereusement avec les promesses de ma\u00eetrise budg\u00e9taire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/les-promesses-de-francois-bayrou-a-la-gauche-placent-les-ministres-lr-en-position-inconfortable-20250117"
    },
    {
        "title": "Approuvez-vous les concessions de Fran\u00e7ois Bayrou pour obtenir la non-censure du PS ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/approuvez-vous-les-concessions-de-francois-bayrou-pour-obtenir-la-non-censure-du-ps-20250117"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Ga\u00ebtan de Cap\u00e8le: \u00abTr\u00e8s cher PS\u00bb",
        "summary": "Soucieux de ne pas voir les socialistes s\u2019associer \u00e0 une motion de censure, Fran\u00e7ois Bayrou a ouvert en grand le carnet de ch\u00e8ques de l\u2019\u00c9tat. Pour le Dry January des finances publiques, on repassera\u200a!",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/l-editorial-de-gaetan-de-capele-tres-cher-ps-20250117"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron attendu jeudi dans les Hauts-de-France pour faire le bilan d\u2019aides en r\u00e9gion",
        "summary": "En 2018 et 2021, Emmanuel Macron avait sign\u00e9 deux \u00abpactes\u00bb successifs, chiffr\u00e9s \u00e0 des centaines de millions d\u2019euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/emmanuel-macron-attendu-jeudi-dans-les-hauts-de-france-pour-faire-le-bilan-d-aides-en-region-20250117"
    },
    {
        "title": "La promotion de la L\u00e9gion d\u2019honneur victime de la censure... Les indiscrets du Figaro",
        "summary": "CONFIDENTIELS -&#160;Chaque semaine, la r\u00e9daction emm\u00e8ne ses lecteurs dans les coulisses de la vie politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-promotion-de-la-legion-d-honneur-victime-de-la-censure-les-indiscrets-du-figaro-20250117"
    },
    {
        "title": "L'ancien chef d'une communaut\u00e9 spirituelle jug\u00e9 pour violences sur mineurs et viols \u00e0 Toulouse",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/l-ancien-chef-d-une-communaute-spirituelle-juge-pour-violences-sur-mineurs-et-viols-a-toulouse-20250117"
    },
    {
        "title": "\u00abFinancement libyen\u00bb de la campagne de Sarkozy : Gu\u00e9ant, Hortefeux et le poison Takieddine",
        "summary": "R\u00c9CIT - Leurs relations pass\u00e9es avec l\u2019interm\u00e9diaire en fuite au Liban mettent les proches de Nicolas Sarkozy en difficult\u00e9 devant le tribunal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/financement-libyen-de-la-campagne-de-sarkozy-gueant-hortefeux-et-le-poison-takieddine-20250117"
    },
    {
        "title": "\u00c0 bout de forces, l\u2019Ukraine refuse de rendre les armes et veut convaincre Trump de la secourir",
        "summary": "R\u00c9CIT - Les Ukrainiens esp\u00e8rent que le pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis leur donnera les moyens d\u2019arracher \u00e0 la Russie une paix juste et durable.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-bout-de-forces-l-ukraine-refuse-de-rendre-les-armes-et-veut-convaincre-trump-de-la-secourir-20250117"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : quel bilan en 2024 et quelles perspectives en 2025 ?",
        "summary": "VID\u00c9O - La Russie a conquis 8 villes et 3500 km2 en Ukraine l\u2019ann\u00e9e pass\u00e9e, tandis que se profile la perspective de n\u00e9gociations. En cartes, Le Figaro fait le point sur la situation politique et militaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-quel-bilan-en-2024-et-quelles-perspectives-en-2025-20250117"
    },
    {
        "title": "Vingt ans de prison pour deux hommes apr\u00e8s la mort d'une octog\u00e9naire lors d\u2019un cambriolage",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/vingt-ans-de-prison-pour-deux-hommes-apres-la-mort-d-une-octogenaire-lors-d-un-cambriolage-20250117"
    },
    {
        "title": "Un d\u00e9tenu s'\u00e9vade lors d'un arr\u00eat sur une aire d'autoroute dans le Doubs",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/un-detenu-s-evade-lors-d-un-arret-sur-une-aire-d-autoroute-dans-le-doubs-20250117"
    },
    {
        "title": "La Pologne veut maintenir ses liens \u00e9troits avec les \u00c9tats-Unis en d\u00e9pit de \u00abdifficult\u00e9s objectives\u00bb",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-pologne-veut-maintenir-ses-liens-etroits-avec-les-etats-unis-en-depit-de-difficultes-objectives-20250117"
    },
    {
        "title": "Terrorgram, la n\u00e9buleuse de supr\u00e9macistes blancs qui s\u2019inspire de l\u2019\u00c9tat islamique",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Ce r\u00e9seau \u00abacc\u00e9l\u00e9rationniste\u00bb produit sa propre propagande en ligne, en distribuant \u00e0 ses fid\u00e8les des magazines incitant \u00e0 la guerre civile.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/terrorgram-la-nebuleuse-de-supremacistes-blancs-qui-s-inspire-de-l-etat-islamique-20250117"
    }
]