[
    {
        "title": "La droite allemande sourit, l\u2019extr\u00eame droite jubile, les sociaux-d\u00e9mocrates sont afflig\u00e9s",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Bien qu\u2019arriv\u00e9s en t\u00eate du scrutin, les chr\u00e9tiens-d\u00e9mocrates allemands devront gouverner avec le parti d\u2019Olaf Scholz, qui a subi une cuisante d\u00e9faite. L\u2019AfD double son score.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-allemagne-la-fragile-victoire-du-conservateur-friedrich-merz-20250223"
    },
    {
        "title": "En mati\u00e8re de d\u00e9fense, l'Europe doit atteindre son \u00abind\u00e9pendance\u00bb vis-\u00e0-vis des \u00c9tats-Unis, assume Friedrich Merz",
        "summary": "Le probable futur chancelier allemand veut une alternative \u00e0 \u00abl\u2019Otan dans sa forme actuelle\u00bb car le gouvernement am\u00e9ricain de Donald Trump est \u00ablargement indiff\u00e9rent au sort de l\u2019Europe\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/en-matiere-de-defense-l-europe-doit-atteindre-son-independance-vis-a-vis-des-etats-unis-assume-friedrich-merz-20250223"
    },
    {
        "title": "Allemagne : l'extr\u00eame droite salue son \u00abr\u00e9sultat historique\u00bb et veut gouverner",
        "summary": "\u00abNous n\u2019avons jamais \u00e9t\u00e9 aussi forts au niveau national\u00bb, a jubil\u00e9 Alice Weidel, au quartier g\u00e9n\u00e9ral de son parti \u00e0 Berlin, apr\u00e8s que l\u2019AfD a obtenu de 19,5 \u00e0 20% des suffrages.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/allemagne-l-extreme-droite-salue-son-resultat-historique-et-veut-gouverner-20250223"
    },
    {
        "title": "Allemagne: qui est vraiment Friedrich Merz, conservateur du Sauerland et futur chancelier ?",
        "summary": "PORTRAIT - Dans sa ville natale de Brilon, le futur chancelier aspire \u00e0 faire de sa r\u00e9gion, empreinte des valeurs chr\u00e9tiennes, une vitrine pour l\u2019Allemagne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/allemagne-qui-est-vraiment-friedrich-merz-conservateur-du-sauerland-et-futur-chancelier-20250223"
    },
    {
        "title": "\u00abD\u00e9termin\u00e9s \u00e0 faire de grandes choses ensemble\u00bb : Emmanuel Macron f\u00e9licite Fiedrich Merz pour sa victoire",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a salu\u00e9 la victoire du probable futur chancelier allemand aux l\u00e9gislatives. Donald Trump et Volodymyr Zelensky lui ont \u00e9galement adress\u00e9 leurs f\u00e9licitations sur fond de guerre en Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/trump-evoque-un-grand-jour-pour-l-allemagne-apres-la-victoire-des-conservateurs-20250223"
    },
    {
        "title": "\u00abIl y a une forme d\u2019amateurisme\u00bb : Villepin d\u00e9nonce les propos de Retailleau sur l\u2019Alg\u00e9rie, apr\u00e8s l\u2019attaque de Mulhouse",
        "summary": "Invit\u00e9 dimanche soir de BFMTV, l\u2019ancien premier ministre a tanc\u00e9 la rh\u00e9torique du ministre de l\u2019Int\u00e9rieur la veille sur TF1, qui a accus\u00e9 l\u2019Alg\u00e9rie d\u2019avoir refus\u00e9 de reprendre le suspect, sous OQTF, de l\u2019attentat terroriste dans le Haut-Rhin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/il-y-a-une-forme-d-amateurisme-de-villepin-denonce-les-propos-de-retailleau-sur-l-algerie-apres-l-attaque-de-mulhouse-20250223"
    },
    {
        "title": "Attentat de Mulhouse\u00a0: ce terroriste islamiste dont Alger ne voulait pas",
        "summary": "Brahim A., 37\u00a0ans, \u00e9tait \u00e0 la fois un clandestin inexpulsable, un radicalis\u00e9 sortant de prison et un \u00ab\u00a0cas psy\u00a0\u00bb. Arm\u00e9 d\u2019un couteau et d\u2019un tournevis, il a tu\u00e9 samedi \u00e0 Mulhouse un homme de 69\u00a0ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/attentat-de-mulhouse-ce-terroriste-islamiste-dont-alger-ne-voulait-pas-20250223"
    },
    {
        "title": "\u00abDans sa t\u00eate, c\u2019\u00e9tait pas tout carr\u00e9\u00bb: apr\u00e8s l\u2019attentat de Mulhouse, les habitants entre effroi et col\u00e8re",
        "summary": "REPORTAGE - Dans l\u2019immeuble o\u00f9 l\u2019assaillant logeait parfois, les voisins t\u00e9moignent d\u2019un incessant va-et-vient de squatteurs, de la pr\u00e9sence de couteaux, de machettes, d\u2019armes de poing et de drogue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/dans-sa-tete-c-etait-pas-tout-carre-apres-l-attentat-de-mulhouse-les-habitants-entre-effroi-et-colere-20250223"
    },
    {
        "title": "Attentat mortel \u00e0 Mulhouse : quatre gardes \u00e0 vue en cours, dont celle de l'assaillant",
        "summary": "Le suspect principal avait \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 peu apr\u00e8s l\u2019attaque au couteau qui a tu\u00e9 un Portugais de 69 ans et bless\u00e9 au moins trois policiers municipaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/attentat-mortel-a-mulhouse-quatre-gardes-a-vue-en-cours-dont-celle-de-l-assaillant-20250223"
    },
    {
        "title": "Bruno Retailleau souhaite l\u2019ouverture d\u2019un front diplomatique contre Alger",
        "summary": "L\u2019entourage du ministre de l\u2019Int\u00e9rieur milite pour des avanc\u00e9es diplomatiques. Au risque, s\u2019il n\u2019est pas entendu, de menacer de quitter le gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/bruno-retailleau-souhaite-l-ouverture-d-un-front-diplomatique-contre-alger-20250223"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s une saisie de 237 kg de coca\u00efne au port du Havre, trois suspects mis en examen \u00e0 Paris",
        "summary": "Les cartons vid\u00e9s de leur contenu ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9ceptionn\u00e9s dans les Hauts-de-Seine, puis livr\u00e9s en Seine-Saint-Denis, donnant lieu \u00e0 trois interpellations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/apres-une-saisie-de-237-kg-de-cocaine-au-port-du-havre-trois-suspects-mis-en-examen-a-paris-20250223"
    },
    {
        "title": "Lyon-PSG : Demb\u00e9l\u00e9 affole les compteurs, Hakimi tranchant, Fonseca rate son coaching... Les tops et les flops",
        "summary": "Le PSG s\u2019est impos\u00e9 sur la pelouse de Lyon (2-3) en cl\u00f4ture de la 23e journ\u00e9e de Ligue 1. Retrouvez les tops et les flops de cette rencontre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/lyon-psg-dembele-affole-les-compteurs-hakimi-tranchant-fonseca-rate-son-coaching-20250223"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : derri\u00e8re la rencontre entre Macron et Trump, un fragile front commun europ\u00e9en",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Lundi, plusieurs dirigeants de l\u2019Union europ\u00e9enne se rendent \u00e0 Kiev pour afficher leur \u00ab\u00a0soutien in\u00e9branlable\u00a0\u00bb \u00e0 l\u2019Ukraine, trois ans apr\u00e8s le d\u00e9but de l\u2019invasion russe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-derriere-la-rencontre-entre-macron-et-trump-un-fragile-front-commun-europeen-20250223"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Zelensky se dit pr\u00eat \u00e0 quitter la pr\u00e9sidence \u00abimm\u00e9diatement\u00bb en \u00e9change d\u2019une adh\u00e9sion de l\u2019Ukraine \u00e0 l\u2019Otan",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - De son c\u00f4t\u00e9, le Kremlin a annonc\u00e9 une r\u00e9union avec des diplomates am\u00e9ricains \u00aben fin de semaine\u00bb prochaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-le-kremlin-juge-prometteur-le-dialogue-entre-poutine-et-trump-20250223"
    },
    {
        "title": "\u00abIci, c\u2019est comme une petite Ukraine\u00bb : \u00e0 Nice, le mod\u00e8le d\u2019int\u00e9gration et de r\u00e9silience des r\u00e9fugi\u00e9s ukrainiens",
        "summary": "REPORTAGE - Depuis le d\u00e9but de la guerre, 13.000 exil\u00e9s ukrainiens se sont install\u00e9s dans la cit\u00e9 azur\u00e9enne. Par leur apprentissage de la langue et leur volont\u00e9 de travailler, ces r\u00e9fugi\u00e9s font preuve d\u2019une r\u00e9elle capacit\u00e9 d\u2019adaptation. Beaucoup comptent d\u00e9sormais s\u2019installer durablement en France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ici-c-est-comme-une-petite-ukraine-a-nice-le-modele-d-integration-et-de-resilience-des-refugies-ukrainiens-20250223"
    },
    {
        "title": "Starlink pris au milieu des n\u00e9gociations entre Trump et Zelensky sur les minerais ukrainiens",
        "summary": "Les n\u00e9gociateurs am\u00e9ricains menacent de couper l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019op\u00e9rateur d\u2019internet par satellites d\u2019Elon Musk, pour tordre le bras au pr\u00e9sident ukrainien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/starlink-pris-au-milieu-des-negociations-entre-trump-et-zelensky-sur-les-minerais-ukrainiens-20250223"
    },
    {
        "title": "Caisse des d\u00e9p\u00f4ts, La Poste, SNCF... Macron face au bal des ambitions pour la pr\u00e9sidence des entreprises publiques",
        "summary": "ENQU\u00caTE - L\u2019\u00c9lys\u00e9e doit pourvoir de nombreux postes dans les prochaines semaines. Mais avant de choisir, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique devra composer avec le premier ministre, l\u2019Assembl\u00e9e et le S\u00e9nat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/caisse-des-depots-la-poste-sncf-macron-face-au-bal-des-ambitions-pour-la-presidence-des-entreprises-publiques-20250223"
    },
    {
        "title": "Elon Musk demande aux fonctionnaires f\u00e9d\u00e9raux am\u00e9ricains de justifier leurs activit\u00e9s",
        "summary": "Un courriel re\u00e7u samedi par les fonctionnaires f\u00e9d\u00e9raux exigeait une r\u00e9ponse d\u2019ici lundi soir, en d\u00e9crivant cinq t\u00e2ches accomplies au cours de la semaine pr\u00e9c\u00e9dente sous peine de perdre son emploi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/elon-musk-demande-aux-fonctionnaires-federaux-de-justifier-leurs-activites-20250223"
    },
    {
        "title": "Arrestation de Mohamed Amra et de ses complices : les deux jours haletants de traque qui ont mis fin \u00e0 la cavale de l\u2019ennemi public num\u00e9ro un",
        "summary": "R\u00c9CIT - Neuf mois apr\u00e8s sa sanglante \u00e9vasion au p\u00e9age d\u2019Incarville, Mohamed Amra a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Bucarest, o\u00f9 il comptait s\u00e9journer un certain temps pour y subir une op\u00e9ration de chirurgie esth\u00e9tique. Et ainsi dispara\u00eetre d\u00e9finitivement des radars des autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/arrestation-de-mohamed-amra-et-de-ses-complices-les-deux-jours-haletants-de-traque-qui-ont-mis-fin-a-la-cavale-de-l-ennemi-public-n01-20250223"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : l'agence USAID limoge la majorit\u00e9 de ses effectifs",
        "summary": "USAID g\u00e8re un budget de 42,8 milliards de dollars, qui \u00e0 lui seul repr\u00e9sente 42% de l\u2019aide humanitaire d\u00e9bours\u00e9e dans le monde. Ce gel de l\u2019aide a provoqu\u00e9 une onde de choc, notamment pour les nombreuses ONG d\u00e9pendant des fonds am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-agence-usaid-limoge-la-majorite-de-ses-effectifs-20250224"
    },
    {
        "title": "La R\u00e9publique dominicaine renforce sa fronti\u00e8re avec Ha\u00efti pour \u00e9viter l\u2019immigration ill\u00e9gale",
        "summary": "Un mur de s\u00e9paration a \u00e9t\u00e9 \u00e9rig\u00e9 en 2021 entre les deux pays, dont une extension de 12 km suppl\u00e9mentaires a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e cette semaine par la R\u00e9publique dominicaine, ce qui portera sa longueur \u00e0 un peu plus de 170 km.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-republique-dominicaine-renforce-sa-frontiere-avec-haiti-pour-eviter-l-immigration-illegale-20250224"
    },
    {
        "title": "Les dirigeants de 13 pays attendus \u00e0 Kiev ce lundi pour un sommet \u00abimportant\u00bb",
        "summary": "Le Premier ministre espagnol Pedro Sanchez sera pr\u00e9sent, de m\u00eame que la pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne Ursula von der Leyen, qui dit avoir \u00abfait le point\u00bb avec Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-dirigeants-de-13-pays-attendus-a-kiev-ce-lundi-pour-un-sommet-important-20250224"
    },
    {
        "title": "Arrestation de Mohamed Amra : le criminel s\u2019\u00e9tait rendu \u00e0 Bucarest pour y subir une op\u00e9ration de chirurgie esth\u00e9tique",
        "summary": "Mohamed Amra avait lou\u00e9 un appartement au nord de Bucarest, dans le quartier p\u00e9riph\u00e9rique de Voluntari, et comptait devenir m\u00e9connaissable pour dispara\u00eetre d\u00e9finitivement des radars des autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/arrestation-de-mohamed-amra-le-criminel-s-etait-rendu-a-bucarest-pour-y-subir-une-operation-de-chirurgie-esthetique-20250223"
    },
    {
        "title": "Les influenceurs alg\u00e9riens \u00abZazou Youssef\u00bb et Doualemn jug\u00e9s pour des vid\u00e9os appelant \u00e0 la violence",
        "summary": "D\u00e9but janvier, trois Alg\u00e9riens et une Franco-alg\u00e9rienne avaient \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s pour avoir mis en ligne des contenus haineux envers la France, tout en appelant \u00e0 commettre des actes violents.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/les-influenceurs-algeriens-zazou-youssef-et-doualemn-juges-pour-des-videos-appelant-a-la-violence-20250224"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre en Ukraine : Macron va faire des \u00abpropositions \u00e0 Trump\u00bb sur la paix et veut conjurer la \u00abmenace russe\u00bb",
        "summary": "Le chef de l\u2019\u00c9tat est re\u00e7u ce lundi par son homologue am\u00e9ricain \u00e0 la Maison-Blanche, le jour m\u00eame du troisi\u00e8me anniversaire de l\u2019invasion russe. Les dirigeants de l\u2019Union europ\u00e9enne sont eux arriv\u00e9s \u00e0 Kiev pour r\u00e9affirmer leur soutien \u00e0 l\u2019Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-en-ukraine-macron-va-faire-des-propositions-a-trump-sur-la-paix-et-veut-conjurer-la-menace-russe-20250224"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Laurence de Charette: \u00abBarbarie islamiste, Alg\u00e9rie... La d\u00e9mission de l\u2019\u00c9tat fran\u00e7ais\u00bb",
        "summary": "L\u2019attentat de Mulhouse, perp\u00e9tr\u00e9 par un Alg\u00e9rien sous \u00abOQTF\u00bb, est l\u2019\u00e9ni\u00e8me cons\u00e9quence logique d\u2019une haine de nous-m\u00eames qui nous emp\u00eache de refuser celle des autres, \u00e0 domicile.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/l-editorial-de-laurence-de-charette-barbarie-islamiste-algerie-la-demission-de-l-etat-francais-20250223"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne suis pas le seul joueur qui fait des allers-retours\u00bb : pas retenu face \u00e0 l\u2019Italie, Jalibert r\u00e9agit",
        "summary": "Apr\u00e8s la victoire de l\u2019UBB ce dimanche soir face \u00e0 Clermont (22-18), Matthieu Jalibert, victime d\u2019une gastro-ent\u00e9rite, est revenu sur sa non-convocation avec le XV de France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/je-ne-suis-pas-le-seul-joueur-qui-fait-des-allers-retours-pas-retenu-face-a-l-italie-jalibert-reagit-20250224"
    },
    {
        "title": "Manque d\u2019effectif, travaux, attente aux urgences : pourquoi les pompiers lyonnais mettent plus de temps \u00e0 arriver",
        "summary": "Le d\u00e9lai moyen d\u2019intervention des pompiers du Service d\u00e9partemental m\u00e9tropolitain d\u2019incendie de secours (SDMIS) du Rh\u00f4ne a augment\u00e9 3 minutes et 41 secondes entre 2014 et 2023, mettant en p\u00e9ril leur efficacit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/manque-d-effectif-travaux-attente-aux-urgences-pourquoi-les-pompiers-lyonnais-mettent-plus-de-temps-a-arriver-20250224"
    },
    {
        "title": "\u00abQatar mafia\u00bb, \u00abQuitte le football fran\u00e7ais\u00bb, \u00abCorruption\u00bb... Al-Khela\u00effi et le Qatar vis\u00e9s par des banderoles lors d\u2019OL-PSG",
        "summary": "Ce dimanche soir en Ligue 1, en marque de Lyon-PSG, Nasser Al-Khela\u00effi et le Qatar ont \u00e9t\u00e9 vis\u00e9s par de nombreuses banderoles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/qatar-mafia-quitte-le-football-francais-corruption-al-khelaifi-et-le-qatar-vises-par-des-banderoles-lors-d-ol-psg-20250224"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019Ukraine a peu de chances de survivre sans le soutien des \u00c9tats-Unis\u00bb: Volodymyr Zelensky, le pr\u00e9sident qui regarde l\u2019Histoire en face",
        "summary": "ANALYSE - Attaqu\u00e9 par la Russie, l\u00e2ch\u00e9 par les \u00c9tats-Unis, conscient que l\u2019Europe n\u2019a pas les moyens de prendre le relais de Washington, le pr\u00e9sident ukrainien ne baisse pas les bras et rend coup pour coup.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-ukraine-a-peu-de-chances-de-survivre-sans-le-soutien-des-etats-unis-volodymyr-zelensky-le-president-qui-regarde-l-histoire-en-face-20250224"
    },
    {
        "title": "Pourquoi la \u00ab\u00a0G\u00e9n\u00e9ration Z\u00a0\u00bb a-t-elle tellement besoin de se sentir utile\u00a0?",
        "summary": "PSYCHOLOGIE - L\u00e0 o\u00f9 leurs a\u00een\u00e9s ne semblaient r\u00eaver que de carri\u00e8re \u00e0 succ\u00e8s, ils veulent donner du sens \u00e0 leur vie. Un choix pas toujours simple, et parfois difficile \u00e0 partager avec leurs parents.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/psychologie/pourquoi-la-generation-z-a-tellement-besoin-de-se-sentir-utile-20250224"
    },
    {
        "title": "P\u00e9docriminalit\u00e9 : le proc\u00e8s Le Scouarnec s\u2019ouvre ce lundi \u00e0 Vannes",
        "summary": "L\u2019ancien chirurgien de 74 ans est jug\u00e9 pour des agressions sexuelles et viols aggrav\u00e9s sur 299 patients, \u00e2g\u00e9s en moyenne de 11 ans lors des faits.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pedocriminalite-le-proces-le-scouarnec-s-ouvre-ce-lundi-a-vannes-20250224"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : une raffinerie de p\u00e9trole en feu en Russie apr\u00e8s une attaque de drones",
        "summary": "Cette attaque intervient au moment o\u00f9 les pr\u00e9sidents am\u00e9ricain et russe, Donald Trump et Vladimir Poutine, disent vouloir n\u00e9gocier au plus vite un r\u00e8glement du conflit, d\u00e9clench\u00e9 par l\u2019offensive russe lanc\u00e9e en Ukraine il y a tout juste trois ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-une-raffinerie-de-petrole-en-feu-en-russie-apres-une-attaque-de-drones-20250224"
    },
    {
        "title": "XV de France : L\u00e9o Barr\u00e9, un retour fracassant et des questions",
        "summary": "L\u2019arri\u00e8re parisien a sign\u00e9 une prestation majuscule dimanche face \u00e0 l\u2019Italie. Suffisant pour gagner sa place dans l\u2019enfer de Dublin dans deux semaines ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/xv-de-france-leo-barre-un-retour-fracassant-et-des-questions-20250224"
    },
    {
        "title": "Nantes: une entreprise offre jusqu\u2019\u00e0 6000 euros pour collecter des mati\u00e8res f\u00e9cales",
        "summary": "Pour d\u00e9velopper des traitements contre la leuc\u00e9mie, 18 volontaires s\u2019appr\u00eatent \u00e0 livrer au moins 3 fois par semaines leurs selles \u00e0 une compagnie bas\u00e9e \u00e0 Saint-Herblain. Une participation contraignante, mais r\u00e9mun\u00e9ratrice.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/nantes-une-entreprise-offre-jusqu-a-6000-euros-pour-collecter-des-matieres-fecales-20250224"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est la corruption totale dans ce championnat de merde\u00bb: la s\u00e9quence vid\u00e9o o\u00f9 Pablo Longoria est incontr\u00f4lable apr\u00e8s Auxerre-OM",
        "summary": "DAZN, diffuseur principal de la Ligue 1, a d\u00e9voil\u00e9 la vid\u00e9o de col\u00e8re du pr\u00e9sident de l\u2019OM lors du match face \u00e0 Auxerre (3-0) samedi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/c-est-la-corruption-totale-dans-ce-championnat-de-merde-la-sequence-video-ou-pablo-longoria-est-incontrolable-apres-auxerre-om-20250224"
    },
    {
        "title": "Jean-Pierre Robin : \u00abL\u2019\u00e9conomie fran\u00e7aise, des \u00eelots d\u2019excellence et de profits dans un oc\u00e9an de pertes\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Les secteurs industriels fran\u00e7ais exc\u00e9dentaires \u00e0 l\u2019international se comptent sur les doigts d\u2019une seule main : a\u00e9ronautique, armement, luxe, pharmacie, vins et spiritueux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/jean-pierre-robin-l-economie-francaise-des-ilots-d-excellence-et-de-profits-dans-un-ocean-de-pertes-20250223"
    },
    {
        "title": "\u00abNotre \u00e9conomie va mal\u00bb : la chambre du commerce et de l\u2019industrie Bordeaux Gironde tire la sonnette d\u2019alarme",
        "summary": "Le barom\u00e8tre \u00e9conomique du 4e trimestre 2024 inqui\u00e8te la chambre du commerce et de l\u2019industrie Bordeaux Gironde. Au-del\u00e0 de la conjoncture \u00e9conomique, cette derni\u00e8re d\u00e9nonce une probl\u00e9matique de stationnement, ainsi que la propret\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Bordeaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/notre-economie-va-mal-la-chambre-du-commerce-et-de-l-industrie-bordeaux-gironde-tire-la-sonnette-d-alarme-20250224"
    },
    {
        "title": "Toujours dans un \u00e9tat critique, le pape Fran\u00e7ois a pass\u00e9 une \u00abbonne nuit\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00e9tat de sant\u00e9 du chef de l\u2019\u00c9glise catholique, hospitalis\u00e9 depuis le 14 f\u00e9vrier, s\u2019\u00e9tait d\u00e9grad\u00e9 samedi avec \u00abune crise asthmatique prolong\u00e9e qui a n\u00e9cessit\u00e9 la mise sous oxyg\u00e8ne \u00e0 haut d\u00e9bit\u00bb, d\u2019apr\u00e8s les m\u00e9decins.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/toujours-dans-un-etat-critique-le-pape-francois-a-passe-une-bonne-nuit-20250224"
    },
    {
        "title": "XV de France, Lebrun, biathlon fran\u00e7ais, Longoria... En images, nos Tops et Flops du week-end sport",
        "summary": "DIAPORAMA - XV de France, Pogacar, Longoria... \u00c0 l\u2019issue d\u2019un week-end fort en \u00e9motions, retrouvez les tops et les flops de la r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/autres-sports/le-xv-de-france-releve-la-tete-vannes-n-est-plus-dernier-du-top-14-et-longoria-fou-de-rage-a-auxerre-les-tops-et-flops-du-week-end-sport-20250224"
    },
    {
        "title": "\u00abSans doute le plus gros dossier de p\u00e9docriminalit\u00e9 en France\u00bb : le proc\u00e8s de Jo\u00ebl Le Scouarnec, une affaire tentaculaire aux 299 victimes potentielles",
        "summary": "R\u00c9CIT - L\u2019ancien chirurgien encourt 20 ans de r\u00e9clusion pour des agressions sexuelles et viols aggrav\u00e9s commis entre 1989 et 2014 sur 299 patients, mineurs pour la plupart. Son proc\u00e8s, qui a n\u00e9cessit\u00e9 une organisation exceptionnelle, se tiendra \u00e0 Vannes jusqu\u2019en juin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/sans-doute-le-plus-gros-dossier-de-pedocriminalite-en-france-le-proces-de-joel-le-scouarnec-une-affaire-tentaculaire-aux-299-victimes-potentielles-20250216"
    },
    {
        "title": "\u00abInefficace et disproportionn\u00e9e\u00bb : les banques fran\u00e7aises vent debout contre une norme europ\u00e9enne",
        "summary": "Surnomm\u00e9e CS3D, cette directive vise \u00e0 renforcer le devoir de vigilance des entreprises europ\u00e9ennes sur l\u2019ensemble de leur cha\u00eene de valeur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/inefficace-et-disproportionnee-les-banques-francaises-vent-debout-contre-une-norme-europeenne-20250224"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est un r\u00e8glement de comptes, je l\u2019assume totalement\u00bb: au Th\u00e9\u00e2tre Marigny, \u00c9ric Dupond-Moretti raconte ses quatre ann\u00e9es pass\u00e9es \u00e0 la Justice",
        "summary": "PORTRAIT - L\u2019avocat p\u00e9naliste star et ancien ministre est sur les planches du Th\u00e9\u00e2tre Marigny pour y jouer \u00ab\u00a0J\u2019ai dit oui\u00a0\u00bb. Une pi\u00e8ce dans laquelle il r\u00e8gle d\u00e9voile \u00ables coulisses de la fonction de ministre de la Justice\u00a0\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/theatre/c-est-un-reglement-de-comptes-je-l-assume-totalement-au-theatre-marigny-eric-dupond-moretti-raconte-ses-quatre-annees-passees-a-la-justice-20250223"
    },
    {
        "title": "Cisjordanie : face \u00e0 la \u00abmont\u00e9e des violences\u00bb, le chef de l\u2019ONU se dit \u00abgravement pr\u00e9occup\u00e9\u00bb",
        "summary": "Ces d\u00e9clarations d\u2019Antonio Guterres interviennent au moment o\u00f9 Isra\u00ebl a vid\u00e9 de ses habitants trois camps de r\u00e9fugi\u00e9s et interdit leur retour.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/cisjordanie-face-a-la-montee-des-violences-le-chef-de-l-onu-se-dit-gravement-preoccupe-20250224"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai commis une erreur\u00bb\u00a0: Ali Abbasi, le r\u00e9alisateur de The Apprentice, s\u2019excuse apr\u00e8s un geste inappropri\u00e9 sur un acteur",
        "summary": "Le cin\u00e9aste danois et iranien se dit \u00abprofond\u00e9ment d\u00e9sol\u00e9\u00bb d\u2019avoir eu \u00abun geste trop familier\u00bb qu\u2019il n\u2019a pas \u00abdu tout per\u00e7u comme ayant un caract\u00e8re sexuel\u00bb, avec quelqu\u2019un qu\u2019il \u00e9tait \u00abcontent de retrouver\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/j-ai-commis-une-erreur-ali-abbasi-le-realisateur-de-the-apprentice-s-excuse-apres-un-geste-inapproprie-sur-un-acteur-20250224"
    },
    {
        "title": "Bangladesh : arrestation de milliers de personnes, la criminalit\u00e9 en hausse",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/bangladesh-arrestation-de-milliers-de-personnes-la-criminalite-en-hausse-20250224"
    },
    {
        "title": "Marseille : explosion au consulat de Russie, un engin incendiaire serait en cause",
        "summary": "Un engin incendiaire aurait \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 dans le jardin du consulat, situ\u00e9 dans le 8e arrondissement de Marseille. Une trentaine de marins-pompiers sont actuellement mobilis\u00e9s dans le secteur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/le-consulat-de-russie-a-marseille-vise-par-une-explosion-20250224"
    },
    {
        "title": "L\u2019Europe a-t-elle raison de continuer \u00e0 soutenir Zelensky ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-europe-a-t-elle-raison-de-continuer-a-soutenir-zelensky-20250224"
    },
    {
        "title": "Christophe Guilluy\u00a0: \u00abLa principale cause de l\u2019effondrement de l\u2019Occident, c\u2019est l\u2019exclusion des gens ordinaires\u00bb",
        "summary": "GRAND ENTRETIEN - De livre en livre, le g\u00e9ographe ne cesse de d\u00e9crire la fracture entre les \u00e9lites et le peuple. M\u00e9tropolia et P\u00e9riph\u00e9ria (Flammarion), son nouvel opus, ne d\u00e9roge pas \u00e0 la r\u00e8gle mais est sans doute son essai le plus personnel. Guilluy y m\u00eale fable orwellienne, satire et autobiographie pour mieux toucher du doigt la contestation existentielle initie\u0301e par les gens ordinaires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/christophe-guilluy-la-principale-cause-de-l-effondrement-de-l-occident-c-est-l-exclusion-des-gens-ordinaires-20250224"
    },
    {
        "title": "\u00abProlonger l\u2019effervescence des Jeux de Paris\u00bb : Lyon va accueillir Zeus, le cheval de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture",
        "summary": "Pendant quinze jours du 17 au 2 avril, l\u2019H\u00f4tel-de-Ville de Lyon va accueillir Zeus, le cheval de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des Jeux olympiques de Paris 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/prolonger-l-effervescence-des-jeux-de-paris-lyon-va-accueillir-zeus-le-cheval-de-la-ceremonie-d-ouverture-20250224"
    },
    {
        "title": "Berlinale 2025 : l\u2019ours d\u2019or pour Dreams de Dag Johan Haugerud, Rose Byrne prim\u00e9e...les femmes mises \u00e0 l\u2019honneur",
        "summary": "Le long-m\u00e9trage du r\u00e9alisateur norv\u00e9gien distingu\u00e9 \u00e0 Berlin, disponible le 2 juillet en France, raconte l\u2019histoire d\u2019une jeune \u00e9tudiante de 17 ans, amoureuse de sa professeure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/berlinale-2025-l-ours-d-or-pour-dreams-de-dag-johan-haugerud-rose-byrne-primee-les-femmes-mises-a-l-honneur-20250224"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est bien de jouer \u00e0 Popeye, mais derri\u00e8re, il faut des r\u00e9sultats\u00bb : S\u00e9bastien Chenu d\u00e9nonce les \u00ab\u00e9checs\u00bb de Bruno Retailleau",
        "summary": "Le vice-pr\u00e9sident du RN estime que le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur est sous une \u00abtutelle socialo-centriste\u00bb qui l\u2019emp\u00eache d\u2019obtenir gain de cause sur l\u2019immigration.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/c-est-bien-de-jouer-a-popeye-mais-derriere-il-faut-des-resultats-sebastien-chenu-denonce-les-echecs-de-bruno-retailleau-20250224"
    },
    {
        "title": "Dominique de Villepin, du gaullisme au m\u00e9lenchonisme\u00a0?",
        "summary": "ANALYSE - L\u2019ancien premier ministre avance vers l\u2019id\u00e9e d\u2019une candidature pour 2027. S\u2019il vient de la droite, ses positions internationales lui feraient pourtant davantage mordre sur l\u2019\u00e9lectorat m\u00e9lenchoniste que sur celui des R\u00e9publicains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/dominique-de-villepin-du-gaullisme-au-melenchonisme-20250221"
    },
    {
        "title": "\u00abD\u00e9molition impitoyable\u00bb, \u00abretour en force\u00bb, \u00abpanache \u00e0 son apog\u00e9e\u00bb : la presse britannique effray\u00e9e par le XV de France avant son match d\u00e9cisif contre l\u2019Irlande",
        "summary": "REVUE DE PRESSE - Dimanche \u00e0 Rome, Antoine Dupont et les siens ont humili\u00e9 l\u2019Italie (24-73), pour se relancer dans le Tournoi des six nations. Ils envoient par la m\u00eame occasion un message fort \u00e0 leur prochain adversaire irlandais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/xv-de-france/demolition-impitoyable-retour-en-force-panache-a-son-apogee-la-presse-britannique-effrayee-par-le-xv-de-france-avant-son-match-decisif-contre-l-irlande-20250224"
    },
    {
        "title": "Arrestation de Mohamed Amra : une quinzaine de nouvelles interpellations",
        "summary": "La traque des enqu\u00eateurs s\u2019est acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e ces derni\u00e8res heures avec l\u2019interpellation de \u00abLa Mouche\u00bb \u00e0 Bucarest samedi. Au total, au moins 25 membres pr\u00e9sum\u00e9s du r\u00e9seau qui a permis \u00e0 Amra de s\u2019\u00e9vader, puis de dispara\u00eetre, ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/arrestation-de-mohamed-amra-une-quinzaine-de-nouvelles-interpellations-20250224"
    },
    {
        "title": "Les images de Mohamed Amra, tout sourire, escort\u00e9 \u00e0 la premi\u00e8re convocation du tribunal de Bucarest",
        "summary": "VID\u00c9O - Le criminel le plus recherch\u00e9 de France, dont la cavale a pris fin ce samedi 22 f\u00e9vrier, s\u2019est permis d\u2019adresser un sourire un brin provocateur aux cam\u00e9ras et photographes, avant de p\u00e9n\u00e9trer dans le tribunal de Bucarest o\u00f9 il doit \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 un juge.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/les-images-de-mohamed-amra-tout-sourire-escorte-a-la-premiere-convocation-du-tribunal-de-bucarest-20250223"
    },
    {
        "title": "Livraison d\u2019armes en Ukraine, proc\u00e8s de l\u2019attentat de la basilique de Nice, les banques fran\u00e7aises s\u2019opposent \u00e0 une norme europ\u00e9enne... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l\u2019essentiel de l\u2019actualit\u00e9 parue ce lundi 24 f\u00e9vrier au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/livraison-d-armes-en-ukraine-proces-de-l-attentat-de-la-basilique-de-nice-les-banques-francaises-s-opposent-a-une-norme-europeenne-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20250224"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9alisateur d\u2019Anora d\u00e9nonce les grandes difficult\u00e9s du cin\u00e9ma ind\u00e9pendant, avant les oscars",
        "summary": "Sur la sc\u00e8ne des Film Independent Spirit Awards \u00e0 Los Angeles, Sean Baker laur\u00e9at du prix du meilleur film et du meilleur r\u00e9alisateur, d\u00e9nonce la mainmise des studios hollywoodiens qui \u00abengloutissent les b\u00e9n\u00e9fices et refusent de soutenir les films abordant des sujets controvers\u00e9s\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/le-realisateur-d-anora-denonce-les-grandes-difficultes-du-cinema-independant-avant-les-oscars-20250224"
    },
    {
        "title": "L\u2019Ukraine et les \u00c9tats-Unis en phase \u00abfinale\u00bb des n\u00e9gociations sur l\u2019accord sur les minerais",
        "summary": "\u00abLes n\u00e9gociations ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s constructives, avec presque tous les d\u00e9tails cl\u00e9s finalis\u00e9s\u00bb a d\u00e9clar\u00e9 la vice-premi\u00e8re ministre ukrainienne Olga Stefanishyna sur X.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-ukraine-et-les-etats-unis-en-phase-finale-des-negociations-sur-l-accord-sur-les-minerais-20250224"
    },
    {
        "title": "En Ukraine, la ville cruciale de Pokrovsk au bord de l\u2019effondrement : le r\u00e9cit de l\u2019envoy\u00e9 sp\u00e9cial du Figaro",
        "summary": "REPORTAGE - L\u2019arm\u00e9e russe veut conqu\u00e9rir cette ville du Donbass avant un \u00e9ventuel cessez-le-feu, et d\u00e9verse un d\u00e9luge de feu sur les derniers civils.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-ukraine-la-ville-cruciale-de-pokrovsk-au-bord-de-l-effondrement-le-recit-de-l-envoye-special-du-figaro-20250223"
    },
    {
        "title": "\u00abUne t\u00e2che titanesque\u00bb s\u2019annonce pour le probable chancelier Friedrich Merz, selon la presse allemande",
        "summary": "REVUE DE PRESSE - \u00c0 l\u2019issue des \u00e9lections l\u00e9gislatives, la CDU doit r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la coalition qu\u2019elle va former... certainement aux prix de nombreuses concessions programmatiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/une-tache-titanesque-s-annonce-pour-le-probable-chancelier-friedrich-merz-selon-la-presse-allemande-20250224"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Bordeaux, un homme braque la boutique d\u2019un centre de lutte contre le cancer",
        "summary": "Samedi, le braqueur est entr\u00e9 incognito dans le hall d\u2019entr\u00e9e de l\u2019Institut Bergogn\u00e9 avant de braquer la caisse de la boutique Relais H \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur. Il a ensuite pris la fuite \u00e0 trottinette.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/a-bordeaux-un-homme-braque-la-boutique-d-un-centre-de-lutte-contre-le-cancer-20250224"
    },
    {
        "title": "Paris\u00a0: un nouveau-n\u00e9 meurt apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 jet\u00e9 par la fen\u00eatre d\u2019un h\u00f4tel par sa m\u00e8re",
        "summary": "Une enqu\u00eate pour \u00abhomicide sur mineur de 15 ans\u00bb a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e \u00e0 la brigade de protection des mineurs et un magistrat du parquet s\u2019est rendu sur place.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-un-nouveau-ne-meurt-apres-avoir-ete-jete-par-la-fenetre-d-un-hotel-par-sa-mere-20250224"
    },
    {
        "title": "Attentat de Mulhouse: Fran\u00e7ois Bayrou juge \u00abinacceptable\u00bb que l\u2019Alg\u00e9rie ait refus\u00e9 \u00abdix fois\u00bb de reprendre l\u2019assaillant",
        "summary": "L\u2019Alg\u00e9rie a refus\u00e9 \u00e0 dix reprises de reprendre sur son territoire \u00abl\u2019assassin de Mulhouse\u00bb, a d\u00e9plor\u00e9 le premier ministre, en d\u00e9placement lundi au Salon de l\u2019agriculture \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/attentat-de-mulhouse-francois-bayrou-juge-inacceptable-que-l-algerie-ait-refuse-de-reprendre-l-assaillant-20250224"
    },
    {
        "title": "Attentat de Mulhouse : \u00abIl faut changer la loi\u00bb sur l\u2019immigration, estime la porte-parole du gouvernement",
        "summary": "Invit\u00e9e sur RTL, Sophie Primas a notamment \u00e9voqu\u00e9 une r\u00e9duction du nombre de visas accord\u00e9s aux ressortissants alg\u00e9riens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/attentat-de-mulhouse-il-faut-changer-la-loi-sur-l-immigration-estime-la-porte-parole-du-gouvernement-20250224"
    },
    {
        "title": "Attentat de Mulhouse : la r\u00e9tention administrative, un rempart fragile contre le terrorisme",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019assaillant de Mulhouse, sous OQTF \u00e9tait pass\u00e9 par un centre de r\u00e9tention administrative puis lib\u00e9r\u00e9 avec assignation \u00e0 r\u00e9sidence. \u00a0En France, les r\u00e8gles fixent des limites difficiles \u00e0 repousser.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/attentat-de-mulhouse-la-retention-administrative-un-rempart-fragile-contre-le-terrorisme-20250223"
    },
    {
        "title": "Friedrich Merz a assur\u00e9 \u00e0 Netanyahou qu\u2019il pouvait venir en Allemagne malgr\u00e9 le mandat d\u2019arr\u00eat de la CPI",
        "summary": "\u00abJe me suis engag\u00e9 \u00e0 ce que nous trouvions un moyen pour qu\u2019il puisse visiter l\u2019Allemagne et repartir sans \u00eatre arr\u00eat\u00e9\u00bb, a dit \u00e0 la presse le nouveau chancelier allemand, qui s\u2019est entretenu avec son homologue isra\u00e9lien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/friedrich-merz-assure-a-netanyahou-qu-il-pouvait-venir-en-allemagne-malgre-le-mandat-d-arret-de-la-cpi-20250224"
    },
    {
        "title": "Lot : un chasseur tu\u00e9 en marge d'une battue au grand gibier",
        "summary": "Les fusils ont \u00e9t\u00e9 saisis en vue de proc\u00e9der \u00e0 l\u2019analyse de l\u2019origine du tir mortel. Une autopsie du corps de la victime a \u00e9t\u00e9 ordonn\u00e9e. Les r\u00e9sultats sont attendus d\u2019ici la fin de la semaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/lot-un-chasseur-tue-en-marge-d-une-battue-au-grand-gibier-20250224"
    },
    {
        "title": "Allemagne\u00a0: Friedrich Merz souhaite former une coalition avec les sociaux-d\u00e9mocrates",
        "summary": "\u00abJe suis d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 mener de bonnes discussions rapides et constructives avec les sociaux-d\u00e9mocrates pour former un gouvernement de coalition\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le nouveau chancelier allemand, au si\u00e8ge de son parti CDU \u00e0 Berlin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/allemagne-friedrich-merz-souhaite-former-une-coalition-avec-les-sociaux-democrates-20250224"
    },
    {
        "title": "Nantes : les clients d\u2019un Carrefour City repoussent un braqueur arm\u00e9 d\u2019un couteau",
        "summary": "La tentative avort\u00e9e, qui s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e samedi soir, n\u2019a fait aucun bless\u00e9. Il s\u2019agissait du quatri\u00e8me \u00e9pisode de braquage de sup\u00e9rettes en deux semaines, dans l\u2019agglom\u00e9ration nantaise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/nantes-les-clients-d-un-carrefour-city-repoussent-un-braqueur-arme-d-un-couteau-20250224"
    },
    {
        "title": "Squid Game, La Casa de Papel, Bridgerton... Netflix ouvre un restaurant inspir\u00e9 de ses s\u00e9ries cultes \u00e0 Las Vegas",
        "summary": "Des cr\u00e9ations uniques, en lien avec les productions, sont propos\u00e9es aux clients qui peuvent ainsi s\u2019immerger dans les diff\u00e9rents univers de la plateforme am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/squid-game-la-casa-de-papel-bridgerton-netflix-ouvre-un-restaurant-inspire-de-ses-series-cultes-a-las-vegas-20250224"
    },
    {
        "title": "\u00abIslamophobie d\u2019\u00c9tat\u00bb, \u00abFrance raciste\u00bb : le tribunal de Nice pris pour cible par des affiches militantes",
        "summary": "On ignore \u00e0 ce stade s\u2019il s\u2019agit d\u2019une action coordonn\u00e9e ou d\u2019un acte isol\u00e9. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte et confi\u00e9e au service local de police judiciaire de Nice.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/islamophobie-d-etat-france-raciste-le-tribunal-de-nice-pris-pour-cible-par-des-affiches-militantes-20250224"
    },
    {
        "title": "Serhii Plokhy, historien: \u00abL\u2019ind\u00e9pendance de l\u2019Ukraine est la cl\u00e9 de l\u2019avenir et de la s\u00e9curit\u00e9 europ\u00e9enne\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Serhii Plokhy, historien \u00e0 Harvard, sp\u00e9cialiste de l\u2019histoire ukrainienne et de la guerre froide, r\u00e9pond aux questions du Figaro, trois ans apr\u00e8s le d\u00e9but du conflit.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/serhii-plokhy-historien-l-independance-de-l-ukraine-est-la-cle-de-l-avenir-et-de-la-securite-europeenne-20250224"
    },
    {
        "title": "Rima Hassan refoul\u00e9e \u00e0 l\u2019a\u00e9roport de Tel-Aviv",
        "summary": "L\u2019eurod\u00e9put\u00e9e comptait se rendre en Isra\u00ebl puis en Cisjordanie. Le minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur de l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu lui a refus\u00e9 l\u2019entr\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/rima-hassan-refoulee-a-l-aeroport-de-tel-aviv-20250224"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rard Depardieu vis\u00e9 par une enqu\u00eate pour fraude fiscale aggrav\u00e9e",
        "summary": "Depuis f\u00e9vrier 2024 l\u2019acteur est vis\u00e9 par une enqu\u00eate pour fraude fiscale aggrav\u00e9e et blanchiment. Il est soup\u00e7onn\u00e9 de s\u2019\u00eatre fictivement domicili\u00e9 en Belgique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/gerard-depardieu-vise-par-une-enquete-pour-fraude-fiscale-aggravee-20250224"
    },
    {
        "title": "Coups de feu \u00e0 Nantes: deux balles se logent pr\u00e8s de la fen\u00eatre d\u2019une maison",
        "summary": "L\u2019incident de vendredi dernier n\u2019a fait aucune victime. L\u2019ann\u00e9e pass\u00e9e avait \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par une nette recrudescence des \u00e9pisodes de tirs dans le d\u00e9partement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/coups-de-feu-a-nantes-deux-balles-se-logent-pres-de-la-fenetre-d-une-maison-20250224"
    },
    {
        "title": "Cisjordanie : le djihad islamique accuse Isra\u00ebl de vouloir annexer le territoire occup\u00e9",
        "summary": "Face \u00e0 l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne qui a intensifi\u00e9 ses op\u00e9rations, le djihad islamique accuse Isra\u00ebl \u00abd\u2019\u00eatre engag\u00e9 dans une escalade continue contre les Palestiniens de Cisjordanie\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/cisjordanie-le-djihad-islamique-accuse-israel-de-vouloir-annexer-le-territoire-occupe-20250224"
    },
    {
        "title": "Record en vue pour la vente d\u2019une bouteille de Chartreuse vieille de 180 ans",
        "summary": "La maison de ventes Aguttes met en aux ench\u00e8res ce mardi un flacon d\u2019un litre de la c\u00e9l\u00e8bre liqueur de Chartreuse verte, produite dans le massif du m\u00eame nom, au nord de Grenoble.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/record-en-vue-pour-la-vente-d-une-bouteille-de-chartreuse-vieille-de-180-ans-20250224"
    },
    {
        "title": "Mohamed Amra : G\u00e9rald Darmanin esp\u00e8re son retour en France \u00abdans moins de dix jours\u00bb",
        "summary": "Le garde des Sceaux souhaite le retour de l\u2019assaillant Mohamed Amra le plus rapidement possible, \u00abj\u2019esp\u00e8re que dans quelques heures, dans quelques jours, dans moins de dix jours\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/mohamed-amra-gerald-darmanin-espere-son-retour-en-france-dans-moins-de-dix-jours-20250224"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o du mardi 25 f\u00e9vrier\u00a0: journ\u00e9e tr\u00e8s perturb\u00e9e en vue",
        "summary": "Un d\u00e9but de semaine moins printanier que votre week-end. Un refroidissement des temp\u00e9ratures en fin de journ\u00e9e, des pluies actives et vents forts et un retour de la neige en montagne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/meteo-du-mardi-25-fevrier-journee-tres-perturbee-en-vue-20250224"
    },
    {
        "title": "Top 14 : la crise couve au Stade Fran\u00e7ais, Laurent Labit \u00e9cart\u00e9 du sportif",
        "summary": "La 11e d\u00e9faite de la saison, samedi \u00e0 Toulon, synonyme de derni\u00e8re place, et le communiqu\u00e9 de m\u00e9contentement des supporters parisiens, ont abouti \u00e0 une r\u00e9organisation du staff.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-la-crise-couve-au-stade-francais-laurent-labit-ecarte-du-sportif-20250224"
    },
    {
        "title": "Meta expose ses utilisateurs \u00e0 un \u00abraz-de-mar\u00e9e\u00bb de d\u00e9sinformation, d\u00e9nonce une ONG",
        "summary": "L\u2019abandon annonc\u00e9 par Meta de son programme de fact-checking et de ses syst\u00e8mes de d\u00e9tection de discours haineux pourrait se traduire par l\u2019arr\u00eat de 97% de son travail de mod\u00e9ration actuel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/meta-risque-d-accroitre-la-desinformation-et-les-contenus-dangereux-alerte-une-ong-20250224"
    },
    {
        "title": "L\u2019influenceur alg\u00e9rien \u00abZazou Youcef\u00bb condamn\u00e9 \u00e0 18 mois de prison pour ses propos sur TikTok",
        "summary": "\u00c2g\u00e9 de 25 ans, Youcef Aziria avait appel\u00e9 \u00e0 \u00abtirer\u00bb sur les opposants au r\u00e9gime de Tebboune en France et en Alg\u00e9rie. Il a plaid\u00e9 une mauvaise compr\u00e9hension de ses propos. Le tribunal y a vu une provocation \u00e0 commettre un acte terroriste et l\u2019a condamn\u00e9 \u00e0 18 mois ferme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/l-influenceur-algerien-zazou-youcef-condamne-a-18-mois-de-prison-pour-ses-propos-sur-tiktok-20250224"
    },
    {
        "title": "Allemagne : l'agresseur du M\u00e9morial de l'Holocauste partage l'id\u00e9ologie de l'\u00c9tat Islamique, selon Berlin",
        "summary": "L\u2019auteur pr\u00e9sum\u00e9 de l\u2019attaque au couteau sur un touriste espagnol au M\u00e9morial de l\u2019Holocauste \u00e0 Berlin, \u00aba agi en vertu d\u2019une conviction islamiste radicale et antis\u00e9mite\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/allemagne-l-agresseur-du-memorial-de-l-holocauste-partage-l-ideologie-de-l-etat-islamique-selon-berlin-20250224"
    },
    {
        "title": "Marseille : l\u2019auteur d\u2019Olive et Tom en visite surprise au V\u00e9lodrome",
        "summary": "Invit\u00e9 d\u2019honneur de la Japan Expo Sud \u00e0 Marseille cette ann\u00e9e, Yoichi Takahashi a fait une apparition remarqu\u00e9e au stade V\u00e9lodrome aux c\u00f4t\u00e9s de Jean-Pierre Papin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-l-auteur-d-olive-et-tom-en-visite-surprise-au-velodrome-20250224"
    },
    {
        "title": "Aversion pour Zelensky, hostilit\u00e9 envers l\u2019UE et l\u2019Otan... Le grand retournement d\u2019alliance de Donald Trump en faveur de la Russie",
        "summary": "ANALYSE - En se rapprochant du parti de la Russie dans le conflit ukrainien, Donald Trump amorce un complet bouleversement de la position strat\u00e9gique am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/aversion-pour-zelensky-hostilite-envers-l-ue-et-l-otan-le-grand-retournement-d-alliance-de-donald-trump-en-faveur-de-la-russie-20250224"
    },
    {
        "title": "Retraites : le gouvernement tente de peser sur le \u00abconclave\u00bb malgr\u00e9 son engagement de rester \u00e0 l\u2019\u00e9cart",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les repr\u00e9sentants des travailleurs et du patronat ont jusqu\u2019\u00e0 d\u00e9but juin pour proposer des pistes de r\u00e9forme du syst\u00e8me. L\u2019ex\u00e9cutif, qui affirme ne pas vouloir interf\u00e9rer dans les discussions, multiplie les appels du pied.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/retraites-le-gouvernement-tente-de-peser-sur-le-conclave-malgre-son-engagement-de-rester-a-l-ecart-20250224"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s requis contre le parolier des stars Yohann Malory pour des violences sexuelles avec soumission chimique",
        "summary": "L\u2019auteur-compositeur et interpr\u00e8te, qui a collabor\u00e9 notamment avec Johnny Hallyday, M. Pokora ou Louane, est soup\u00e7onn\u00e9, entre 2016 et 2019, d\u2019avoir viol\u00e9 deux femmes et d\u2019en avoir agress\u00e9 sexuellement deux autres apr\u00e8s leur avoir administr\u00e9 des substances \u00e0 leur insu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/proces-requis-contre-le-parolier-des-stars-yohann-malory-pour-des-violences-sexuelles-avec-soumission-chimique-20250224"
    },
    {
        "title": "Enl\u00e8vements, ordinateurs vol\u00e9s, candidats \u00e9trangers suspects\u2026 Les entreprises fran\u00e7aises alert\u00e9es sur les menaces d\u2019espionnage",
        "summary": "R\u00c9CIT - Apr\u00e8s avoir rendu \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e un rapport confidentiel sur la s\u00e9curit\u00e9 \u00e9conomique, l\u2019ancien patron du Medef Geoffroy Roux de B\u00e9zieux sensibilise les dirigeants fran\u00e7ais sur les risques pour leur s\u00e9curit\u00e9, dans un monde o\u00f9 la concurrence est exacerb\u00e9e et tous les coups sont permis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/enlevements-ordinateurs-voles-candidats-etrangers-suspects-les-entreprises-francaises-alertees-sur-les-menaces-d-espionnage-20250222"
    },
    {
        "title": "\u00abOn est contraint de faire des arbitrages terribles\u00bb : le d\u00e9mant\u00e8lement de l\u2019USAID par Donald Trump met en p\u00e9ril des ONG fran\u00e7aises",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019interruption des financements du premier donateur mondial met le secteur humanitaire en \u00e9moi. Les organisations doivent prioriser leurs actions sur le terrain, quitte \u00e0 mettre en danger les populations vuln\u00e9rables.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/on-est-contraint-de-faire-des-arbitrages-terribles-le-demantelement-de-l-usaid-par-donald-trump-met-en-peril-des-ong-francaises-20250224"
    },
    {
        "title": "Donald Trump ou la troisi\u00e8me mort de Ronald Reagan",
        "summary": "ANALYSE - En abandonnant de facto l\u2019Ukraine \u00e0 l\u2019arm\u00e9e russe, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a une nouvelle fois liquid\u00e9 l\u2019h\u00e9ritage de Ronald Reagan, qui incarnait une Am\u00e9rique optimiste et ouverte sur le monde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/donald-trump-ou-la-troisieme-mort-de-ronald-reagan-20250224"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine: Emmanuel Macron tente de convaincre Donald Trump de ne pas abandonner Kiev",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Lors de sa visite, lundi \u00e0 Washington, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais veut essayer d\u2019infl\u00e9chir la position de Donald Trump et obtenir des garanties de s\u00e9curit\u00e9 pour l\u2019Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-emmanuel-macron-tente-de-convaincre-donald-trump-de-ne-pas-abandonner-kiev-20250224"
    },
    {
        "title": "\u00abBon vivant, serviable et bon p\u00e8re\u00bb, qui \u00e9tait Lino Sousa Loureiro, la victime de l\u2019attaque terroriste \u00e0 Mulhouse\u00a0?",
        "summary": "Lino Sousa Loureiro, un Portugais \u00e2g\u00e9 de 69\u00a0ans, a tragiquement perdu la vie apr\u00e8s l\u2019attaque survenue \u00e0 Mulhouse le 22\u00a0f\u00e9vrier. Amis et famille pleurent la disparition de cet homme tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 de la communaut\u00e9 portugaise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/bon-vivant-serviable-et-bon-pere-qui-etait-lino-sousa-loureiro-la-victime-de-l-attaque-terroriste-a-mulhouse-20250224"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : un accord sur les minerais est \u00abtr\u00e8s proche\u00bb, assure Donald Trump",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain milite pour un accord qui donnerait \u00e0 Washington l\u2019acc\u00e8s aux minerais ukrainiens en \u00e9change d\u2019une protection.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/guerre-en-ukraine-un-accord-sur-les-minerais-est-tres-proche-assure-donald-trump-20250224"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019activit\u00e9 n\u2019est pas viable\u00bb : Fran\u00e7ois Bayrou \u00e9carte une nationalisation de Vencorex",
        "summary": "L\u2019entreprise is\u00e9roise de chimie devrait cumuler \u00abplusieurs centaines de millions d\u2019euros\u00bb de pertes d\u2019ici dix ans, selon le premier ministre. Une douche froide pour les 450 salari\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/l-activite-n-est-pas-viable-francois-bayrou-ecarte-une-nationalisation-de-vencorex-20250224"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s Le Scouarnec : \u00abJ\u2019ai commis des actes odieux\u00bb, confesse l\u2019accus\u00e9",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Au premier jour de son proc\u00e8s pour viols et agressions sexuelles sur 299 patients, l\u2019ancien chirurgien de 74 ans a reconnu la grande majorit\u00e9 des faits qui lui sont reproch\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/proces-le-scouarnec-j-ai-commis-des-actes-odieux-confesse-l-accuse-20250224"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Excessif, blessant, injurieux, intimidant\u2026 Que risque Pablo Longoria ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE \u2013 Auteur de propos plus que d\u00e9plac\u00e9s dimanche, \u00e0 Auxerre, le pr\u00e9sident de l\u2019OM passera devant la commission de discipline ce mercredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-excessif-blessant-injurieux-intimidant-que-risque-pablo-longoria-20250224"
    },
    {
        "title": "Un tribunal de Lorient autorise l\u2019utilisation du tilde (~) pour un pr\u00e9nom breton",
        "summary": "Un jeune gar\u00e7on nomm\u00e9 Fa\u00f1ch, Fran\u00e7ois en fran\u00e7ais, va pouvoir conserver l\u2019accent pr\u00e9sent sur le n de son pr\u00e9nom.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/un-tribunal-de-lorient-autorise-l-utilisation-du-tilde-pour-un-prenom-breton-20250224"
    },
    {
        "title": "Le marathonien fran\u00e7ais Morhad Amdouni condamn\u00e9 \u00e0 10 mois de prison avec sursis probatoire pour violences conjugales",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-marathonien-francais-morhad-amdouni-condamne-a-10-mois-de-prison-avec-sursis-probatoire-pour-violences-conjugales-20250224"
    },
    {
        "title": "Au Salon de l\u2019agriculture, Jordan Bardella met en sc\u00e8ne ses retrouvailles avec \u00c9ric Ciotti",
        "summary": "En visite au Salon pour la deuxi\u00e8me journ\u00e9e cons\u00e9cutive, le pr\u00e9sident du RN a retrouv\u00e9 ce lundi son partenaire de l\u2019UDR dans les all\u00e9es de la porte de Versailles. Une mani\u00e8re pour les deux responsables de faire vivre leur alliance \u00e9lectorale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/au-salon-de-l-agriculture-jordan-bardella-met-en-scene-ses-retrouvailles-avec-eric-ciotti-20250224"
    },
    {
        "title": "\u00abNotre merveilleuse petite fille s\u2019est envol\u00e9e dans son sommeil\u00bb : n\u00e9e sans oreilles et atteinte d\u2019un syndrome rare, la petite Margot est morte \u00e0 4 ans",
        "summary": "La fillette est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e dans son sommeil \u00e0 son domicile samedi. Ses parents avaient lanc\u00e9 une cagnotte pour financer une op\u00e9ration aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/notre-merveilleuse-petite-fille-s-est-envolee-dans-son-sommeil-nee-sans-oreilles-et-atteinte-d-un-syndrome-rare-la-petite-margot-est-morte-a-4-ans-20250224"
    },
    {
        "title": "Pourquoi l\u2019expulsion des Alg\u00e9riens sous OQTF vire au casse-t\u00eate",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Leurs retours forc\u00e9s repr\u00e9sentaient en 2024 une moyenne de six expulsions par jour. La crise entre Paris et Alger r\u00e9duit encore ce maigre flux, alors qu\u2019ils repr\u00e9sentent le plus important contingent d\u2019ill\u00e9gaux en France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pourquoi-l-expulsion-des-algeriens-sous-oqtf-vire-au-casse-tete-20250224"
    },
    {
        "title": "OQTF : Fran\u00e7ois Bayrou hausse le ton face \u00e0 Alger",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le premier ministre a annonc\u00e9 vouloir \u00abpr\u00e9parer\u00bb et \u00abprendre des d\u00e9cisions\u00bb pour mieux coordonner \u00abdans les jours qui viennent\u00bb la r\u00e9ponse de Paris alors que l\u2019ex\u00e9cutif expose ses divergences face au pouvoir alg\u00e9rien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/oqtf-francois-bayrou-hausse-le-ton-face-a-alger-20250224"
    },
    {
        "title": "Attentat de Mulhouse : Brahim Abdessemed s\u2019est d\u00e9cha\u00een\u00e9 sur ses victimes",
        "summary": "Le fichier des personnes signal\u00e9es pour radicalisation violente compte des centaines de profils proches de celui du terroriste de Mulhouse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/attentat-de-mulhouse-brahim-abdessemed-s-est-dechaine-sur-ses-victimes-20250224"
    },
    {
        "title": "Troupes europ\u00e9ennes en Ukraine, pourparlers de paix, Otan... Ce qu\u2019il faut retenir de la conf\u00e9rence de presse d\u2019Emmanuel Macron et Donald Trump",
        "summary": "Les pr\u00e9sidents am\u00e9ricain et fran\u00e7ais se rencontraient lundi, jour du troisi\u00e8me anniversaire de l\u2019invasion russe de l\u2019Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/troupes-europeennes-en-ukraine-pourparlers-de-paix-otan-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-conference-de-presse-d-emmanuel-macron-et-donald-trump-20250224"
    },
    {
        "title": "Ukraine : \u00e0 Kiev, St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9 \u00e9voque un accord \u00abgagnant-gagnant\u00bb avec l\u2019UE sur les \u00abmat\u00e9riaux critiques\u00bb",
        "summary": "Le commissaire europ\u00e9en \u00e0 la strat\u00e9gie industrielle s\u2019est rendu dans la capitale ukrainienne lundi avec l\u2019\u00e9quipe d\u2019Ursula von der Leyen. \u00abLa plus-value de l\u2019Europe, c\u2019est que nous ne demanderons jamais un accord qui ne soit pas mutuellement b\u00e9n\u00e9fique\u00bb, a-t-il affirm\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/ukraine-a-kiev-stephane-sejourne-evoque-un-accord-gagnant-gagnant-avec-l-ue-sur-les-materiaux-critiques-20250224"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : un condamn\u00e9 choisi d\u2019\u00eatre mis \u00e0 mort par peloton d'ex\u00e9cution, une premi\u00e8re depuis 2010",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/etats-unis-un-condamne-choisi-d-etre-mis-a-mort-par-peloton-d-execution-une-premiere-depuis-2010-20250224"
    },
    {
        "title": "R\u00e9gulation du num\u00e9rique : l'UE appliquera bien sa l\u00e9gislation malgr\u00e9 les menaces de Trump",
        "summary": "La Commission europ\u00e9enne a indiqu\u00e9 lundi qu\u2019elle d\u00e9fendra ses droits et son autonomie r\u00e9glementaire en cas de mesures de r\u00e9torsion de la part de Washington.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/regulation-du-numerique-l-ue-appliquera-bien-sa-legislation-malgre-les-menaces-de-trump-20250224"
    },
    {
        "title": "Un Alg\u00e9rien de 18 ans recherch\u00e9 par Interpol pour le meurtre d'un jeune fran\u00e7ais",
        "summary": "La victime, retrouv\u00e9e morte \u00e0 son domicile le 9 f\u00e9vrier dernier \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 25 ans, \u00e9tait employ\u00e9e dans une discoth\u00e8que de Saint-\u00c9tienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/un-algerien-de-18-ans-recherche-par-interpol-pour-le-meurtre-d-un-jeune-francais-20250224"
    }
]