[
    {
        "title": "Gaza : un bombardement isra\u00e9lien fait des dizaines de morts \u00e0 Rafah, selon le Hamas",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - L\u2019Autorit\u00e9 palestinienne d\u00e9nonce \u00abun atroce massacre\u00bb de civils. Tsahal dit \u00abavoir connaissance d'informations selon lesquelles plusieurs civils dans la zone ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s\u00bb mais assure avoir vis\u00e9 un camp du Hamas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-israel-a-l-intention-de-relancer-cette-semaine-les-negociations-selon-un-responsable-israelien-20240525"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019IA a vol\u00e9 mon travail du jour au lendemain\u00bb : ces traducteurs et doubleurs d\u00e9j\u00e0 remplac\u00e9s dans le monde de l\u2019\u00e9dition",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Certains ouvrages commencent \u00e0 \u00eatre traduits \u00e0 l\u2019aide de ces technologies. Pour une partie des professionnels du milieu, le grand d\u00e9classement a commenc\u00e9. L\u2019IA ouvre aussi de nouvelles opportunit\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/l-ia-a-vole-mon-travail-du-jour-au-lendemain-ces-traducteurs-et-doubleurs-que-l-ia-a-deja-remplaces-dans-le-monde-de-l-edition-20240526"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie : l'\u00e9tat d'urgence sera lev\u00e9 ce lundi \u00e0 20 heures",
        "summary": "Dans un communiqu\u00e9 publi\u00e9 dimanche, l\u2019\u00c9lys\u00e9e annonce que le pr\u00e9sident Emmanuel Macron a d\u00e9cid\u00e9 de ne pas reconduire l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence. Des renforts sont attendus sur place.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/nouvelle-caledonie-l-etat-d-urgence-sera-leve-ce-lundi-a-20-heures-20240527"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie : l'a\u00e9roport international de Noum\u00e9a reste ferm\u00e9 aux vols commerciaux jusqu'au 2 juin",
        "summary": "Cela portera \u00e0 pr\u00e8s de trois semaines la fermeture de cet a\u00e9roport, d\u00e9cid\u00e9e au lendemain du d\u00e9but de violentes \u00e9meutes sur l'archipel fran\u00e7ais du Pacifique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/nouvelle-caledonie-l-aeroport-international-de-noumea-reste-ferme-aux-vols-commerciaux-jusqu-au-2-juin-20240526"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie : Emmanuel Macron pr\u00eat \u00ab\u00e0 aller au r\u00e9f\u00e9rendum\u00bb sur la r\u00e9forme contest\u00e9e du corps \u00e9lectoral",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique s'est dit pr\u00eat \u00e0 soumettre au r\u00e9f\u00e9rendum national la r\u00e9forme contest\u00e9e, notamment si les \u00e9lus locaux \u00e9chouaient \u00e0 s'accorder entre eux, dans un entretien au Parisien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/nouvelle-caledonie-emmanuel-macron-pret-a-aller-au-referendum-sur-la-reforme-contestee-du-corps-electoral-20240525"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est un combat d\u2019usure\u00bb: \u00e0 Noum\u00e9a la nuit, dans la cellule de crise, avec la ministre des Outre-mer",
        "summary": "REPORTAGE EXCLUSIF - Incendies, interpellations\u2026 Le Figaro a pass\u00e9 une partie de la nuit dans l\u2019\u00e9picentre de la gestion des violences, avec Marie Gu\u00e9venoux. Dans la ville cal\u00e9donienne, o\u00f9 des barrages ind\u00e9pendantistes sont d\u00e9truits et r\u00e9tablis, un calme partiel semble s\u2019installer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/c-est-un-combat-d-usure-a-noumea-la-nuit-dans-la-cellule-de-crise-avec-la-ministre-des-outre-mer-20240526"
    },
    {
        "title": "S\u00e9isme de magnitude 6,6 pr\u00e8s de l'archipel des Tonga dans le Pacifique Sud",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/seisme-de-magnitude-6-6-pres-de-l-archipel-des-tonga-dans-le-pacifique-sud-20240527"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros : Wawrinka remporte facilement le duel de v\u00e9t\u00e9rans face \u00e0 Murray",
        "summary": "Le Suisse a nettement domin\u00e9 le Britannique (6-4, 6-4, 6-2) dimanche soir au premier tour de Roland-Garros, pour la premi\u00e8re session de nuit de l\u2019\u00e9dition 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-wawrinka-remporte-facilement-le-duel-de-veterans-face-a-murray-20240526"
    },
    {
        "title": "En Ukraine, la fureur de vivre des habitants de Kharkiv malgr\u00e9 les bombes: le r\u00e9cit de l\u2019envoy\u00e9 sp\u00e9cial du Figaro",
        "summary": "REPORTAGE - Dans cette ville \u00e9tudiante branch\u00e9e, qui subit une intense offensive des forces russes, des Ukrainiens de tous \u00e2ges dansent, jouent, s'expriment par l'art et s'unissent pour le meilleur et pour le pire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-ukraine-la-fureur-de-vivre-des-habitants-de-kharkiv-malgre-les-bombes-le-recit-de-l-envoye-special-du-figaro-20240526"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : les images de la frappe russe meurtri\u00e8re dans un hypermarch\u00e9 \u00e0 Kharkiv",
        "summary": "Les Russes ont annonc\u00e9 avoir frapp\u00e9 une cible militaire, affirmation contredite par la publication par les autorit\u00e9s ukrainiennes des images de vid\u00e9osurveillances du magasin enregistr\u00e9es quelques secondes avant la frappe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-les-images-glacantes-de-la-frappe-russe-meurtriere-dans-un-hypermarche-a-kharkiv-20240526"
    },
    {
        "title": "Ukraine: Zelensky esp\u00e8re lever le tabou de l\u2019utilisation d\u2019armes occidentales pour frapper la Russie",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Apr\u00e8s l\u2019attaque d\u2019un magasin \u00e0 Kharkiv samedi, le pr\u00e9sident ukrainien r\u00e9clame \u00e0 Washington la lev\u00e9e de son veto contre l\u2019utilisation d\u2019armes am\u00e9ricaines pour frapper le territoire russe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ukraine-zelensky-espere-lever-le-tabou-de-l-utilisation-d-armes-occidentales-pour-frapper-la-russie-20240526"
    },
    {
        "title": "Ukraine : Zelensky invite les pr\u00e9sidents am\u00e9ricain et chinois au Sommet pour la paix pr\u00e9vu en juin",
        "summary": "\u00abS'il vous pla\u00eet, soutenez le sommet de la paix avec votre leadership et votre participation\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident ukrainien dans un message vid\u00e9o. Le Sommet pour la paix se d\u00e9roulera en Suisse les 15 et 16 juin prochains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ukraine-zelensky-invite-les-presidents-americain-et-chinois-au-sommet-pour-la-paix-prevu-en-juin-20240526"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Lyon, un Marocain sous OQTF arm\u00e9 d\u2019un couteau blesse quatre personnes avant d\u2019\u00eatre interpell\u00e9",
        "summary": "Les usagers du m\u00e9tro ont signal\u00e9 le comportement inqui\u00e9tant de cet individu \u00e2g\u00e9 de 27 ans peu avant qu\u2019il n\u2019attaque des passants \u00e0 l\u2019arme blanche, ce dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/a-lyon-un-homme-muni-d-un-couteau-blesse-trois-personnes-avant-d-etre-interpelle-20240526"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : pour qui voter le 9 juin ? Comparez les programmes des candidats",
        "summary": "\u00c9conomie, immigration, \u00e9cologie, d\u00e9fense... Gr\u00e2ce aux r\u00e9ponses fournies par les huit principales t\u00eates de liste \u00e0 une s\u00e9rie des questions th\u00e9matiques, Le Figaro vous aide \u00e0 d\u00e9terminer qui incarne le mieux vos id\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-pour-qui-voter-le-9-juin-comparez-les-programmes-des-candidats-20240526"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : comment Macron veut rejouer le match contre Le Pen",
        "summary": "\u00c0 moins de deux semaines des \u00e9lections europ\u00e9ennes, le chef de l\u2019\u00c9tat a relanc\u00e9 l\u2019id\u00e9e d\u2019un d\u00e9bat avec la double finaliste de la pr\u00e9sidentielle avant le scrutin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/europeennes-comment-macron-veut-rejouer-le-match-contre-le-pen-20240526"
    },
    {
        "title": "\u00abPath\u00e9tique\u00bb, \u00absurprenant\u00bb, \u00abn\u2019int\u00e9resse personne\u00bb : les oppositions r\u00e9agissent \u00e0 l\u2019id\u00e9e d\u2019un d\u00e9bat entre Macron et Le Pen",
        "summary": "Samedi, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a de nouveau mis sur la table l\u2019hypoth\u00e8se d\u2019un d\u00e9bat avec la cheffe de file du RN. Dimanche, il a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 qu\u2019il voulait \u00abs\u2019engager\u00bb pour \u00abd\u00e9masquer les id\u00e9es\u00bb du RN.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/pathetique-surprenant-n-interesse-personne-les-oppositions-reagissent-a-l-idee-d-un-debat-entre-macron-et-le-pen-20240526"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard : \u00abEntre Macron et Le Pen, un d\u00e9risoire jeu du chat et de la souris autour d\u2019un d\u00e9bat\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Marine Le Pen ne se pliera au calendrier du pr\u00e9sident qu\u2019\u00e0 la condition qu\u2019il mette explicitement sa d\u00e9mission ou une dissolution dans la balance.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-entre-macron-et-le-pen-un-derisoire-jeu-du-chat-et-de-la-souris-autour-d-un-debat-20240526"
    },
    {
        "title": "D\u00e9bat Macron-Le Pen : le chef de l\u2019\u00c9tat \u00abdoit mettre sa d\u00e9mission dans la balance\u00bb, affirme Jean-Philippe Tanguy",
        "summary": "Invit\u00e9 du \u00abGrand Jury RTL-Le Figaro-M6-Paris Premi\u00e8re\u00bb, le d\u00e9put\u00e9 RN juge qu\u2019Emmanuel Macron \u00abacte\u00bb l\u2019impossibilit\u00e9 d\u2019un face-\u00e0-face avec Marine Le Pen \u00aben refusant les cons\u00e9quences\u00bb d\u2019un tel exercice.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/debat-macron-le-pen-le-chef-de-l-etat-doit-mettre-sa-demission-dans-la-balance-affirme-jean-philippe-tanguy-20240526"
    },
    {
        "title": "\u00cates-vous favorable \u00e0 un d\u00e9bat entre Emmanuel Macron et Marine Le Pen avant les \u00e9lections europ\u00e9ennes ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/etes-vous-favorable-a-un-debat-entre-emmanuel-macron-et-marine-le-pen-avant-les-elections-europeennes-20240526"
    },
    {
        "title": "Fin de vie: \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, une bataille \u00e0 haut risque",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que certains \u00abverrous\u00bb du texte du gouvernement ont saut\u00e9, les d\u00e9put\u00e9s s\u2019interrogent sur les limites de la loi et le gouvernement souhaite reprendre en main son texte. Les soignants, eux, redoutent le vote d\u2019une loi tr\u00e8s transgressive.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/fin-de-vie-a-l-assemblee-nationale-une-bataille-a-haut-risque-20240526"
    },
    {
        "title": "L\u2019appel des soignants sur la loi fin de vie: \u00abMesdames et Messieurs les d\u00e9put\u00e9s, prot\u00e9gez les personnes vuln\u00e9rables\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Alors que l\u2019examen du projet de loi sur la fin de vie d\u00e9bute ce lundi \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, plusieurs organisations de soignants appellent les d\u00e9put\u00e9s \u00e0 entendre leur voix, et \u00e0 ne pas adopter un texte qui, en l\u2019\u00e9tat, bouleverserait en profondeur la pratique m\u00e9dicale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/l-appel-des-soignants-sur-la-loi-fin-de-vie-mesdames-et-messieurs-les-deputes-protegez-les-personnes-vulnerables-20240526"
    },
    {
        "title": "\u00abLe chemin p\u00e9rilleux de la loi sur la fin de vie\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Les d\u00e9put\u00e9s ont mis \u00e0 bas le nouveau \u00abmod\u00e8le fran\u00e7ais\u00bb de fin de vie trac\u00e9 par Emmanuel Macron, pi\u00e9tinant un \u00e0 un les principaux \u00abverrous\u00bb cens\u00e9s \u00abencadrer strictement\u00bb le nouvel \u00e9difice.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/le-chemin-perilleux-de-la-loi-sur-la-fin-de-vie-20240526"
    },
    {
        "title": "Le grand rabbin de France Ha\u00efm Korsia: \u00abCelui qui me soigne pourrait un jour me tuer\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le grand rabbin de France r\u00e9cuse le fait que mourir puisse devenir un droit civil. Il faudrait plut\u00f4t aider les gens \u00e0 vivre, plaide-t-il. Le projet de loi sur la fin de vie entre en examen ce lundi \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/haim-korsia-celui-qui-me-soigne-pourrait-un-jour-me-tuer-20240526"
    },
    {
        "title": "\u00abInspirez. Expirez. Souriez, c'est l'\u00e9t\u00e9!\u00bb : \u00e0 Noirmoutier-en-l\u2019\u00cele, la mairie lance une campagne contre les incivilit\u00e9s",
        "summary": "Depuis le Covid, les comportements agressifs se multiplient \u00e0 Noirmoutier-en-l'\u00cele (Vend\u00e9e). Le maire entend faire de la p\u00e9dagogie avec le d\u00e9ploiement d\u2019affiches invitant la population \u00e0 se d\u00e9tendre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/inspirez-expirez-souriez-c-est-l-ete-a-noirmoutier-la-mairie-lance-une-campagne-contre-les-incivilites-20240527"
    },
    {
        "title": "\u00abLe meilleur du monde\u00bb, \u00abl'\u00e9gal de Cruyff et Federer\u00bb... : \u00abLe Petit G\u00e9n\u00e9ral\u00bb Antoine Dupont enflamme la plan\u00e8te rugby",
        "summary": "Anciennes stars du rugby et journalistes \u00e9trangers ont \u00e9t\u00e9 profond\u00e9ment marqu\u00e9s par la performance magistrale du demi de m\u00eal\u00e9e toulousain contre le Leinster.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/coupe-d-europe/le-meilleur-du-monde-l-egal-de-cruyff-et-federer-le-petit-general-antoine-dupont-enflamme-la-planete-rugby-20240527"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros : le programme, les Fran\u00e7ais en lice, le joueur \u00e0 suivre et le chiffre du lundi 27 mai",
        "summary": "Tout ce qu'il faut savoir sur la deuxi\u00e8me journ\u00e9e de l'\u00e9dition 2024 de Roland-Garros ce lundi et la suite du premier tour.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-le-programme-les-francais-en-lice-le-joueur-a-suivre-et-le-chiffre-du-lundi-27-mai-20240527"
    },
    {
        "title": "Notre palmar\u00e8s 2024 des meilleures villes \u00e9tudiantes\u2026 et des pires",
        "summary": "EXCLUSIF - Cadre de vie, s\u00e9curit\u00e9, loisirs, budget, logement\u2026 Parmi 64 villes universitaires fran\u00e7aises, d\u00e9couvrez quelles sont les plus accueillantes pour les \u00e9tudiants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/notre-palmares-2024-des-meilleures-villes-etudiantes-et-des-pires-20240525"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Berlin, Emmanuel Macron exhorte les jeunes \u00e0 contrer les \u00abnationalismes\u00bb",
        "summary": "REPORTAGE - Pour entamer dimanche sa visite d\u2019\u00c9tat, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a plaid\u00e9 pour une Europe forte aux c\u00f4t\u00e9s de son homologue allemand.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-berlin-emmanuel-macron-exhorte-les-jeunes-a-contrer-les-nationalismes-20240526"
    },
    {
        "title": "Nicolas Baverez: \u00abL\u2019Allemagne en d\u00e9pression\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - La d\u00e9pression de l\u2019Allemagne plonge tout le continent dans la stagnation, et sa d\u00e9stabilisation fragilise la monnaie unique comme les institutions de l\u2019Union europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/nicolas-baverez-l-allemagne-en-depression-20240526"
    },
    {
        "title": "La police \u00e9vacue des militants propalestiniens qui occupaient l'ENS \u00e0 Paris",
        "summary": "Les locaux de la prestigieuse \u00e9cole avaient \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9s jeudi soir \u00e0 la suite de l'installation, depuis mardi, d'un campement d'une trentaine d'\u00e9tudiants militants propalestiniens dans la cour principale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-police-evacue-des-militants-propalestiniens-qui-occupaient-l-ens-a-paris-20240526"
    },
    {
        "title": "\u00abCe sujet me d\u00e9chire\u00bb : sur la fin de vie, ces d\u00e9put\u00e9s dont les drames familiaux influencent le vote",
        "summary": "R\u00c9CIT - Sandrine Rousseau, Andr\u00e9 Chassaigne, Philippe Juvin et Olivier Falorni ont tous les quatre v\u00e9cu des drames personnels qui les poussent \u00e0 plaider pour ou contre une \u00e9volution de la l\u00e9gislation sur la fin de vie. Au Figaro, ils racontent ce qui les encourage \u00e0 raconter ces trag\u00e9dies familiales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/ce-vote-me-dechire-sur-la-fin-de-vie-ces-deputes-dont-les-drames-familiaux-influencent-le-vote-20240525"
    },
    {
        "title": "Mauvaise la qualit\u00e9 de l'air dans des classes \u00e0 Lyon : des parents d'\u00e9l\u00e8ves r\u00e9clament une baisse des effectifs",
        "summary": "Face \u00e0 une pr\u00e9sence importante de CO2 dans les classes des \u00e9coles Berthelot, Marc Bloch et Victor, les parents d'\u00e9l\u00e8ves ont sollicit\u00e9 la ville et l'\u00c9ducation nationale, sans \u00e9volution \u00e0 ce jour.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/mauvaise-la-qualite-de-l-air-dans-des-classes-a-lyon-des-parents-d-eleves-reclament-une-baisse-des-effectifs-20240527"
    },
    {
        "title": "La joie de Leclerc, le sacre Toulousain, les incidents avant Lyon-PSG... les tops et les flops du week-end sport",
        "summary": "DIAPORAMA - Des images de joie, de liesse populaire mais aussi de graves incidents et des d\u00e9ceptions... retrouvez ce qui a retenu l'attention du service des sports du Figaro ce week-end du 25 et 26 mai.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/autres-sports/la-joie-de-leclerc-le-sacre-toulousain-les-incidents-avant-lyon-psg-les-tops-et-les-flops-du-week-end-sport-20240527"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024: L\u00e9on Marchand en forme apr\u00e8s un bon week-end californien et un record",
        "summary": "La star de la natation fran\u00e7aise, tr\u00e8s attendue aux Jeux olympiques, a achev\u00e9 trois jours de comp\u00e9tition par un record personnel sur 100 m dos lors du \u00abSpeedo Grand Challenge\u00bb \u00e0 Irvine dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-leon-marchand-en-forme-apres-un-bon-week-end-californien-et-un-record-20240527"
    },
    {
        "title": "Les photos marquantes d\u2019actualit\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9es par Le Figaro Magazine",
        "summary": "ARR\u00caTS SUR IMAGES - Conflits, environnement, monde, nature\u2026 Retrouvez chaque jour les clich\u00e9s pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s de la r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/les-plus-belles-photos-selectionnees-par-le-figaro-magazine-20240103"
    },
    {
        "title": "Le volcan Ibu entre de nouveau en \u00e9ruption, projetant des cendres \u00e0 6 km de haut",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-volcan-ibu-entre-de-nouveau-en-eruption-projetant-des-cendres-a-6-km-de-haut-20240527"
    },
    {
        "title": "Grand Prix de Monaco: les images d\u2019un bateau pneumatique venu s\u2019\u00e9chouer \u00e0 toute vitesse sur le port",
        "summary": "VID\u00c9O - Un bateau a fini sa course sur le ponton du port Hercule de la principaut\u00e9, en marge des qualifications pour le Grand Prix de Monaco, samedi 25 mai.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/grand-prix-de-monaco-les-images-d-un-bateau-pneumatique-venu-s-echouer-a-toute-vitesse-sur-le-port-20240527"
    },
    {
        "title": "Hamburgers, tacos, donuts... Chiffre d\u2019affaires record pour les fast-foods et cha\u00eenes de restaurants en 2023",
        "summary": "Les ventes du secteur ont pour la premi\u00e8re fois d\u00e9pass\u00e9 les 20 milliards d\u2019euros l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re, selon une \u00e9tude publi\u00e9e ce lundi 27 mai par Food Service Vision.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/hamburgers-tacos-donuts-chiffre-d-affaires-record-pour-les-fast-foods-et-chaines-de-restaurants-en-2023-20240527"
    },
    {
        "title": "Psychose sanitaire, \u00abexigences du Parti\u00bb et coups durs: les tribulations rocambolesques du Puy du Fou en Chine",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le Figaro a visit\u00e9 en avant-premi\u00e8re les coulisses du spectacle immersif du groupe vend\u00e9en \u00e0 Shangha\u00ef qui d\u00e9bute ce mardi. Un projet pharaonique qui a d\u00fb surmonter pand\u00e9mie, intrigues politiques et ralentissement \u00e9conomique de la Chine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/psychose-sanitaire-exigences-du-parti-et-coups-durs-les-tribulations-rocambolesques-du-puy-du-fou-en-chine-20240526"
    },
    {
        "title": "Une maire normande jug\u00e9e pour complicit\u00e9 dans une vaste affaire de trafic de drogue",
        "summary": "M\u00e9lanie Boulanger, \u00e9lue PS de Canteleu (Seine-Maritime), a toujours ni\u00e9 avoir \u00abprot\u00e9g\u00e9\u00bb d\u2019importants trafiquants de sa ville, en d\u00e9pit d\u2019indices troublants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/une-maire-normande-jugee-pour-complicite-dans-une-vaste-affaire-de-trafic-de-drogue-20240527"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie : \u00abCe qui se passe est regard\u00e9 par une partie de la Seine-Saint-Denis\u00bb, s\u2019inqui\u00e8te Marion Mar\u00e9chal",
        "summary": "La t\u00eate de liste Reconqu\u00eate! pointe des similitudes entre l\u2019insurrection en Nouvelle-Cal\u00e9donie et les \u00e9meutes de l\u2019\u00e9t\u00e9 2023 en m\u00e9tropole, \u00e9voquant une \u00abhaine anti-fran\u00e7ais\u00bb et un \u00abracisme anti-blancs\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/nouvelle-caledonie-ce-qui-se-passe-est-regarde-par-une-partie-de-la-seine-saint-denis-s-inquiete-marion-marechal-20240527"
    },
    {
        "title": "Traque de Mohamed Amra: \u00abLes moyens ne faiblissent pas\u00bb, assure la procureur de Paris",
        "summary": "Le travail des enqu\u00eateurs est d\u2019identifier les \u00abpoints de refuge\u00bb du commando et toutes les personnes ayant pr\u00eat\u00e9 main-forte dans l\u2019\u00e9vasion de Mohamed Amra, il y a bient\u00f4t deux semaines.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/traque-de-mohamed-amra-les-moyens-ne-faiblissent-pas-assure-la-procureur-de-paris-20240527"
    },
    {
        "title": "Papouasie-Nouvelle-Guin\u00e9e: plus de 2000 personnes ensevelies dans un glissement de terrain",
        "summary": "EN IMAGES - La catastrophe est survenue dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi dans la province d'Enga, au centre de l'archipel. Il faudra probablement des jours voire des semaines pour parvenir \u00e0 un bilan d\u00e9finitif.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/papouasie-nouvelle-guinee-plus-de-2000-personnes-ensevelies-dans-un-glissement-de-terrain-20240527"
    },
    {
        "title": "Pass : dans quelles universit\u00e9s a-t-on le plus de chances de d\u00e9crocher m\u00e9decine ?",
        "summary": "CLASSEMENT - La s\u00e9lectivit\u00e9 du concours d\u2019acc\u00e8s aux \u00e9tudes m\u00e9dicales n\u2019est pas la m\u00eame partout en France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pass-dans-quelles-universites-a-t-on-le-plus-de-chances-de-decrocher-medecine-20240523"
    },
    {
        "title": "Le suspect de l\u2019attaque au couteau \u00e0 Lyon transf\u00e9r\u00e9 en psychiatrie, sa garde \u00e0 vue lev\u00e9e",
        "summary": "L\u2019homme de 27 ans arr\u00eat\u00e9 dimanche pour avoir poignard\u00e9 quatre personnes dans le m\u00e9tro \u00e0 Lyon affiche \u00abun profil psychiatrique lourd\u00bb, selon la pr\u00e9fecture du Rh\u00f4ne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/le-suspect-de-l-attaque-au-couteau-a-lyon-transfere-en-psychiatrie-sa-garde-a-vue-levee-20240527"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faudrait qu\u2019une personne s\u2019en occupe en permanence\u00bb : les stages d\u2019observation, un v\u00e9ritable casse-t\u00eate pour les entreprises",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00c0 moins d\u2019un mois du stage obligatoire de seconde, la majorit\u00e9 des \u00e9l\u00e8ves n\u2019a pas trouv\u00e9 de poste. Ces passages en entreprises, s\u2019ils sont b\u00e9n\u00e9fiques pour les adolescents, ne sont pas toujours faciles \u00e0 g\u00e9rer c\u00f4t\u00e9 professionnels.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/il-faudrait-qu-une-personne-s-en-occupe-en-permanence-les-stages-d-observation-un-veritable-casse-tete-pour-les-entreprises-20240307"
    },
    {
        "title": "Au mus\u00e9e du Prado, un Caravage sauv\u00e9 in extremis de l'oubli",
        "summary": "L\u2019institution espagnole expose une \u0153uvre restaur\u00e9e du ma\u00eetre italien qui avait \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9e \u00e0 un peintre m\u00e9connu et failli partir aux ench\u00e8res pour 1500 euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/au-musee-du-prado-un-caravage-sauve-in-extremis-de-l-oubli-20240527"
    },
    {
        "title": "Porquerolles inaugure \u00abSealine\u00bb, une canalisation sous-marine pour ravitailler l\u2019\u00eele en eau potable",
        "summary": "B\u00e2ti en onze mois, ce long tuyau sous-marin \u00e9tait attendu pour \u00e9viter la s\u00e9cheresse, l\u2019\u00e9t\u00e9, lorsque l\u2019arriv\u00e9e massive de touristes met les nappes phr\u00e9atiques sous tension.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/porquerolles-inaugure-sealine-une-canalisation-sous-marine-pour-ravitailler-l-ile-en-eau-potable-20240527"
    },
    {
        "title": "\u00abCinquante ans apr\u00e8s, \u00e7a tient toujours debout\u00bb: la gloire intemporelle de Massacre \u00e0 la tron\u00e7onneuse",
        "summary": "Avec son budget limit\u00e9, le long-m\u00e9trage est devenu une r\u00e9f\u00e9rence dans le genre et a connu nombre de suites ou remakes... qui ne lui rendent pas justice.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/cinquante-ans-apres-ca-tient-toujours-debout-la-gloire-intemporelle-de-massacre-a-la-tronconneuse-20240527"
    },
    {
        "title": "\u00abPeut-on \u00eatre contre l'euthanasie sans croire en Dieu ?\u00bb : Quand Houellebecq d\u00e9bat avec un cur\u00e9 et un rabbin sur la fin de vie",
        "summary": "Dans le mensuel L'Incorrect, l'\u00e9crivain \u00e9voque la loi sur la fin de vie \u00e0 laquelle il est r\u00e9solument oppos\u00e9 en compagnie du grand rabbin de France Ha\u00efm Korsia et de l\u2019abb\u00e9 Pierre Vivar\u00e8s. Une conversation passionnante qui \u00e9voque aussi le travail du dimanche, la baignade dans la Seine d'Anne Hidalgo et le confinement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/peut-etre-contre-l-euthanasie-sans-croire-en-dieu-quand-houellebecq-debat-avec-un-cure-et-un-rabbin-20240527"
    },
    {
        "title": "M\u00e9morial de la Shoah tagu\u00e9 de \u00abmains rouges\u00bb : une information judiciaire a \u00e9t\u00e9 ouverte",
        "summary": "Les enqu\u00eateurs creusent la piste de trois suspects en fuite \u00e0 l'\u00e9tranger apr\u00e8s que 35 \u00abmains rouges\u00bb ont \u00e9t\u00e9 peintes sur le Mur des Justes dans la nuit du 13 au 14 mai.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/memorial-de-la-shoah-tague-de-mains-rouges-une-information-judiciaire-a-ete-ouverte-20240527"
    },
    {
        "title": "Pierre Palmade renvoy\u00e9 devant le tribunal correctionnel pour \u00abblessures involontaires\u00bb",
        "summary": "Sujet d\u2019un intense d\u00e9bat juridique sur le statut du f\u0153tus d\u00e9clar\u00e9 mort \u00e0 la suite de l\u2019accident, l\u2019homicide involontaire n\u2019a finalement pas \u00e9t\u00e9 retenu par la justice.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/pierre-palmade-renvoye-devant-le-tribunal-correctionnel-pour-blessures-involontaires-20240527"
    },
    {
        "title": "Les nouveaux crit\u00e8res d\u2019acc\u00e8s au suicide assist\u00e9 et \u00e0 l'euthanasie sont-ils trop permissifs ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/les-nouveaux-criteres-d-acces-au-suicide-assiste-et-a-l-euthanasie-sont-ils-trop-permissifs-20240527"
    },
    {
        "title": "La reconnaissance d\u2019un \u00c9tat de Palestine aujourd'hui repr\u00e9senterait \u00abun grand danger\u00bb, estime Bellamy",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en, t\u00eate de liste LR aux \u00e9lections, met en garde contre le risque de \u00abdonner raison \u00e0 ceux qui ont d\u00e9clench\u00e9 l'attentat terroriste du 7 octobre\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/la-reconnaissance-d-un-etat-de-palestine-aujourd-hui-representerait-un-grand-danger-estime-bellamy-20240527"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Lyon, un homme nu sur une statue de la basilique de Fourvi\u00e8re tente de se suicider",
        "summary": "La vid\u00e9o tourn\u00e9e mercredi d'un homme nu juch\u00e9 sur une statue du parvis de la basilique de Fourvi\u00e8re est rapidement devenue virale avant d'\u00eatre retir\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/a-lyon-un-homme-nu-sur-une-statue-de-la-basilique-de-fourviere-tente-de-se-suicider-20240527"
    },
    {
        "title": "Attaque au couteau \u00e0 Lyon, Palmade devant le tribunal correctionnel, drame en Papouasie-Nouvelle-Guin\u00e9e... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l'essentiel de l'actualit\u00e9 parue ce lundi 27 mai au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/attaque-au-couteau-a-lyon-palmade-devant-le-tribunal-correctionnel-drame-en-papouasie-nouvelle-guinee-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20240527"
    },
    {
        "title": "Gaza : ce que l\u2019on sait du bombardement isra\u00e9lien qui a fait 40 morts \u00e0 Rafah",
        "summary": "Alors que la pr\u00e9sidence palestinienne a d\u00e9nonc\u00e9 un \u00abhorrible massacre\u00bb, l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne s\u2019est d\u00e9fendue en d\u00e9clarant qu'un de ses avions avait frapp\u00e9 un complexe du Hamas dans lequel op\u00e9raient \u00abd'importants terroristes\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-ce-que-l-on-sait-du-bombardement-israelien-qui-a-fait-40-morts-a-rafah-20240527"
    },
    {
        "title": "\u00abIl y a parfois un lien entre ins\u00e9curit\u00e9 et immigration\u00bb : la d\u00e9put\u00e9e Renaissance Maud Bregeon contredit Val\u00e9rie Hayer sur l\u2019immigration",
        "summary": "En affirmant qu\u2019il existe \u00abparfois un lien entre ins\u00e9curit\u00e9 et immigration\u00bb, la d\u00e9put\u00e9e Renaissance s\u2019oppose \u00e0 la position de la t\u00eate de liste macroniste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/il-y-a-parfois-un-lien-entre-insecurite-et-immigration-la-deputee-renaissance-maud-bregeon-contredit-valerie-hayer-sur-l-immigration-20240527"
    },
    {
        "title": "\u00abNe venez pas, annulez tout\u00bb : ces influenceurs qui veulent dissuader les touristes de venir \u00e0 Paris pour les JO",
        "summary": "Dans des vid\u00e9os vues parfois par des dizaines de milliers de personnes, ils mettent en garde contre tous les probl\u00e8mes qui pourraient venir g\u00e2cher la f\u00eate cet \u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/ne-venez-pas-annulez-tout-ces-influenceurs-qui-veulent-dissuader-les-touristes-de-venir-a-paris-pour-les-jo-20240527"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Monaco, luxe et verdure \u00e9mergent de l\u2019immense chantier et projet immobilier d\u2019extension sur la mer",
        "summary": "Le projet \u00abMareterra\u00bb doit faire gagner six hectares suppl\u00e9mentaires de vie \u00e0 la principaut\u00e9 de Monaco d\u2019ici la fin de l\u2019ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/a-monaco-luxe-et-verdure-emergent-de-l-immense-chantier-et-projet-immobilier-d-extension-sur-la-mer-20240527"
    },
    {
        "title": "Pour les 80 ans du Jour J, le soldat Ryan fait son retour au cin\u00e9ma",
        "summary": "La fresque de Steven Spielberg sur le D\u00e9barquement et la reconqu\u00eate de la Normandie, sortie en 1998, sera \u00e0 nouveau \u00e0 l\u2019affiche des cin\u00e9mas le 6 juin",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/pour-les-80-ans-du-jour-j-le-soldat-ryan-fait-son-retour-au-cinema-20240527"
    },
    {
        "title": "Mensonges sur le vin bio, ventes en chute libre... Les quatre v\u00e9rit\u00e9s de Michel Rolland, consultant historique du Bordelais",
        "summary": "\u00c9volution erratique du go\u00fbt du vin de Bordeaux, strat\u00e9gies de vente inadapt\u00e9es des n\u00e9gociants, conjoncture difficile\u2026 Le consultant Michel Rolland livre au Figaro Vin son explication de la mauvaise passe dans laquelle se trouve le vignoble, et ses solutions.",
        "link": "https://avis-vin.lefigaro.fr/economie-du-vin/mensonges-sur-le-bio-ventes-en-chute-libre-les-quatre-verites-de-michel-rolland-consultant-historique-du-bordelais-20240525"
    },
    {
        "title": "La m\u00e9thode compl\u00e8te pour muscler ses bras et ses \u00e9paules apr\u00e8s 40 ans",
        "summary": "CONSEILS - Des solutions efficaces existent pour modifier l\u2019aspect de ses bras apr\u00e8s la quarantaine. Explications d\u2019une coach sportive et d\u2019une m\u00e9decin nutritionniste.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/forme-detente/la-methode-complete-pour-muscler-ses-bras-et-ses-epaules-apres-40-ans-20230929"
    },
    {
        "title": "\u00abDes traces de son ceinturon sur le capot\u00bb : \u00e0 Marseille, un CRS bless\u00e9 apr\u00e8s un refus d\u2019obtemp\u00e9rer dans une cit\u00e9",
        "summary": "Le chauffard, qui a tent\u00e9 de forcer deux barrages \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la cit\u00e9 Air Bel, a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 par le tir d\u2019un policier. L\u2019un des agents, percut\u00e9 par le v\u00e9hicule du mis en cause, a \u00e9t\u00e9 transport\u00e9 \u00e0 l\u2019h\u00f4pital. Le suspect est tr\u00e8s d\u00e9favorablement connu des services de police.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/des-traces-de-son-ceinturon-sur-le-capot-a-marseille-un-crs-blesse-apres-un-refus-d-obtemperer-dans-une-cite-20240527"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT \u2013 Roland Garros : la pluie s\u2019invite, Sinner d\u00e9roule, Nadal et Zverev se pr\u00e9parent",
        "summary": "Avec Nadal-Zverev en affiche, mais aussi l\u2019entr\u00e9e en lice de Fils, Sinner, Swiatek et Monfils, la journ\u00e9e de lundi promet \u00e0 Roland-Garros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/en-direct-roland-garros-suivez-le-programme-de-la-journee-1-20240527"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : \u00c9douard Philippe fait entendre ses diff\u00e9rences avec Emmanuel Macron",
        "summary": "L\u2019ancien premier ministre multiplie les marques d\u2019ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis du chef de l\u2019\u00c9tat, en lui mettant la pression sur le dossier cal\u00e9donien et en critiquant sa proposition de d\u00e9bat avec Marine Le Pen.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-edouard-philippe-fait-entendre-ses-differences-avec-emmanuel-macron-20240527"
    },
    {
        "title": "Lyon : un appel \u00e0 t\u00e9moins lanc\u00e9 pour retrouver un cycliste n\u00e9o-z\u00e9landais de 75 ans",
        "summary": "Le septuag\u00e9naire a disparu depuis le 24 mai alors qu'il faisait une balade \u00e0 v\u00e9lo dans un parc du nord de Lyon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/lyon-un-appel-a-temoins-lance-pour-retrouver-un-cycliste-neo-zelandais-de-75-ans-20240527"
    },
    {
        "title": "Foot : la justice espagnole d\u00e9savoue FIFA et UEFA pour le projet de Super Ligue",
        "summary": "La justice espagnole estime que la Fifa et l'UEFA ont \u00ababus\u00e9 de leur position dominante\u00bb en s'opposant \u00e0 la Super Ligue, dans une d\u00e9cision publi\u00e9e lundi aux effets incertains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/foot-la-justice-espagnole-desavoue-fifa-et-uefa-pour-le-projet-de-super-ligue-20240527"
    },
    {
        "title": "Gaza : Macron \u00abindign\u00e9\u00bb par les frappes sur Rafah demande \u00abun cessez-le-feu imm\u00e9diat\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique a r\u00e9agi aux frappes isra\u00e9liennes sur un camp de d\u00e9plac\u00e9s palestiniens \u00e0 Rafah dont le bilan s\u2019\u00e9levant \u00e0 45 morts.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/gaza-macron-indigne-par-les-frappes-sur-rafah-demande-un-cessez-le-feu-immediat-20240527"
    },
    {
        "title": "Is\u00e8re : un jeune homme rou\u00e9 de coups lors d'une f\u00eate de village",
        "summary": "La victime, \u00e2g\u00e9e d\u2019une vingtaine d\u2019ann\u00e9es, a \u00e9t\u00e9 violemment agress\u00e9e par un groupe de jeunes originaires de Saint-Marcellin, non loin de Romans-sur-Is\u00e8re. Elle a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9e \u00e0 la t\u00eate.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/isere-un-jeune-homme-roue-de-coups-lors-d-une-fete-de-village-20240527"
    },
    {
        "title": "Macron d\u00e9core les \u00e9poux Klarsfeld, \u00abmilitants de la m\u00e9moire\u00bb de la Shoah",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/macron-decore-les-epoux-klarsfeld-militants-de-la-memoire-de-la-shoah-20240527"
    },
    {
        "title": "L\u2019affaire du ch\u00e2teau de La Rochepot se conclut par des peines aggrav\u00e9es en appel",
        "summary": "La justice a confirm\u00e9 ou aggrav\u00e9 les peines prononc\u00e9es contre l\u2019Ukrainien, sa ma\u00eetresse et son chauffeur, impliqu\u00e9s dans l\u2019achat frauduleux de cet \u00e9difice bourguignon du XIIe si\u00e8cle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/patrimoine/l-affaire-du-chateau-de-la-rochepot-se-conclut-par-des-peines-aggravees-en-appel-20240527"
    },
    {
        "title": "\u00c9gypte: arrestation de l'opposant Ahmed al-Tantawi apr\u00e8s une condamnation \u00e0 un an de prison",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/egypte-arrestation-de-l-opposant-ahmed-al-tantawi-apres-une-condamnation-a-un-an-de-prison-20240527"
    },
    {
        "title": "Nadal-Zverev: \u00e0 quelle heure et sur quelle cha\u00eene suivre le choc du premier tour \u00e0 Roland-Garros ?",
        "summary": "Le choc entre l\u2019Espagnol et l\u2019Allemand ce lundi est le moment tant attendu \u00e0 Roland-Garros lors du premier tour.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/nadal-zverev-a-quelle-heure-et-sur-quelle-chaine-suivre-le-choc-du-premier-tour-a-roland-garros-20240527"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros : en vid\u00e9o, Rafael Nadal \u00e0 l\u2019entra\u00eenement avant son choc contre Zverev",
        "summary": "Rafael Nadal est sorti \u00e0 l\u2019entra\u00eenement, ce lundi matin, avant son choc face \u00e0 Zverev.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-en-video-rafael-nadal-a-l-entrainement-avant-son-choc-contre-zverev-20240527"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros: Nadal-Zverev, une affiche qui fait saliver tout le monde",
        "summary": "Le blockbuster du premier tour de Roland-Garros ce lundi suscite un immense int\u00e9r\u00eat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-nadal-zverev-l-ogre-de-l-ocre-ne-veut-pas-s-arreter-la-20240526"
    },
    {
        "title": "Maine-et-Loire: un \u00e9l\u00e8ve de 18 ans interpell\u00e9 apr\u00e8s l\u2019agression d\u2019une enseignante \u00e0 l'arme blanche",
        "summary": "Un lyc\u00e9en a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 lundi apr\u00e8s avoir agress\u00e9 son enseignante avec une arme blanche dans son lyc\u00e9e de Chemill\u00e9-en-Anjou (Maine-et-Loire). La vie de la professeure n\u2019est pas en danger.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/maine-et-loire-un-eleve-de-18-ans-interpelle-apres-l-agression-d-une-enseignante-a-l-arme-blanche-20240527"
    },
    {
        "title": "\u00abPour le plaisir, l\u2019honneur, l\u2019histoire\u00bb : Rafael Nadal entre en piste \u00e0 Roland-Garros",
        "summary": "R\u00c9CIT - \u00c0 bient\u00f4t 38 ans, l\u2019Espagnol devrait, si son corps ne le trahit pas, vivre un ultime Roland-Garros. Pour un d\u00e9fi \u00e0 sa d\u00e9mesure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-rafael-nadal-dernieres-gorgees-de-terre-20240521"
    },
    {
        "title": "Lyon : les \u00abUber\u00bb de l\u2019ecstasy cachaient 1000 cachets et 30.000 euros chez eux",
        "summary": "Trois individus \u00e2g\u00e9s de 19 \u00e0 33 ans ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s mardi 21 mai \u00e0 Lyon et V\u00e9nissieux pour trafic de stup\u00e9fiants, retrouv\u00e9s en quantit\u00e9 \u00e0 leurs domiciles, qu\u2019ils livraient aux clients de l\u2019agglom\u00e9ration.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/lyon-les-uber-de-l-ecstasy-cachaient-1000-cachets-et-30-000-euros-chez-eux-20240527"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie : Christian Karembeu en deuil, \u00abdeux personnes de ma famille ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es\u00bb",
        "summary": "L\u2019ancien international de football, Christian Karembeu, est revenu sur les violents affrontements qui se d\u00e9roulent depuis plusieurs jours en Nouvelle-Cal\u00e9donie. Au micro d\u2019Europe 1, il s\u2019est confi\u00e9 sur le drame qui touche sa famille, apr\u00e8s la perte de son neveu et de sa ni\u00e8ce.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/autres-sports/christian-karembeu-en-deuil-deux-personnes-de-ma-famille-ont-ete-tuees-20240527"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : apr\u00e8s son d\u00e9bat face \u00e0 Attal, Bardella franchit un nouveau record... D\u00e9couvrez le sondage du Figaro du 27 mai",
        "summary": "L'\u00e9cart n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi haut entre l'eurod\u00e9put\u00e9 nationaliste et sa concurrence macroniste Val\u00e9rie Hayer, selon le \u00abrolling\u00bb Ifop-Fiducial pour Le Figaro, LCI, Sud Radio publi\u00e9 ce lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-apres-son-debat-face-a-attal-bardella-franchit-un-nouveau-record-decouvrez-le-sondage-du-figaro-du-27-mai-20240527"
    },
    {
        "title": "Alain Bauer : \u00abCouteaux, battes de baseball, machettes... Le grand retour des attaques \u00e0 l\u2019arme blanche en France\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/TRIBUNE - Apr\u00e8s l\u2019attaque au couteau, qui a fait quatre bless\u00e9s ce 26 mai dans le m\u00e9tro lyonnais et l\u2019agression au couteau d\u2019une enseignante dans le Maine-et-Loire le lendemain, le professeur en criminologie souligne, chiffres \u00e0 l\u2019appui, le retour du recours aux armes blanches.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/alain-bauer-couteaux-battes-de-baseball-machettes-le-grand-retour-des-attaques-a-l-arme-blanche-en-france-20240527"
    },
    {
        "title": "Xisca, l'\u00e9pouse toujours si discr\u00e8te de Rafael Nadal",
        "summary": "PORTRAIT.- Mari\u00e9e depuis le 19 octobre 2019 \u00e0 Rafael Nadal, Mery Perell\u00f3, aka \u00abXisca\u00bb, est presque toujours dans les tribunes \u00e0 suivre les exploits (ou \u00e9checs) du tennisman. Et pour le premier match de l\u2019Espagnol \u00e0 Roland-Garros, ce 27 mai 2024, elle n\u2019a pas fait d\u00e9faut.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/qui-est-xisca-perello-la-future-femme-de-rafael-nadal-181019-167599"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros: La marche \u00e9tait trop haute pour Gaston qui perd en 4 sets face \u00e0 Shelton",
        "summary": "Hugo Gaston s'est inclin\u00e9 en quatre sets au premier tour de Roland Garros face \u00e0 la t\u00eate de s\u00e9rie num\u00e9ro 15, l'Am\u00e9ricain Ben Shelton.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-la-marche-etait-trop-haute-pour-gaston-qui-perd-en-4-sets-face-a-shelton-20240527"
    },
    {
        "title": "Selon S\u00e9oul, la Cor\u00e9e du Nord a tir\u00e9 un \u00abprojectile non identifi\u00e9\u00bb",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/selon-seoul-la-coree-du-nord-a-tire-un-projectile-non-identifie-20240527"
    },
    {
        "title": "Aliz\u00e9 Cornet : \u00abL\u2019\u00e9motion de la victoire va me manquer\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - La joueuse de 34 ans, oppos\u00e9e ce mardi \u00e0 la redoutable Zheng Qinwen, t\u00eate de s\u00e9rie n\u00b07, dispute son dernier tournoi \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/alize-cornet-l-emotion-de-la-victoire-va-me-manquer-20240527"
    },
    {
        "title": "Foot : St\u00e9phanie Frappart re\u00e7oit le soutien du syndicat des arbitres apr\u00e8s la finale de la Coupe de Gr\u00e8ce",
        "summary": "L\u2019arbitre fran\u00e7aise St\u00e9phanie Frappart a re\u00e7u le soutien du syndicat des arbitres apr\u00e8s les menaces qu\u2019elle a subies \u00e0 la suite de la finale de la Coupe de Gr\u00e8ce, samedi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/foot-stephanie-frappart-recoit-le-soutien-du-syndicat-des-arbitres-apres-la-finale-de-la-coupe-de-grece-20240527"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions: \u00e0 quelle heure et sur quelle cha\u00eene suivre Dortmund-Real ?",
        "summary": "Les deux \u00e9quipes s\u2019affrontent ce samedi \u00e0 Wembley en finale de Ligue des champions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-a-quelle-heure-et-sur-quelle-chaine-suivre-dortmund-real-20240527"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros: Coco Gauff se qualifie pour le 2e tour en moins d\u2019une heure",
        "summary": "La troisi\u00e8me joueuse mondiale, Coco Gauff, s\u2019est facilement qualifi\u00e9e pour le second tour de Roland-Garros en s\u2019imposant en moins d\u2019une heure face \u00e0 la Russe Julia Avdeeva.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-coco-gauff-se-qualifie-pour-le-2e-tour-en-moins-d-une-heure-20240527"
    }
]