[
    {
        "title": "Emmanuel Macron consulte pour tenter de d\u00e9nouer l'imbroglio de Matignon",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique croit encore possible de d\u00e9gager une coalition, six semaines apr\u00e8s des l\u00e9gislatives anticip\u00e9es perdues par son camp.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/emmanuel-macron-consulte-pour-tenter-de-denouer-l-imbroglio-de-matignon-20240822"
    },
    {
        "title": "Gouvernement : Emmanuel Macron se dit \u00abdu c\u00f4t\u00e9 des Fran\u00e7ais\u00bb et garant de \u00abl\u2019expression de leur vote\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9lys\u00e9e confirme que la nomination du premier ministre se fera dans la foul\u00e9e des rencontres entre le pr\u00e9sident et les chefs de partis qui s\u2019ouvrent vendredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gouvernement-macron-se-dit-du-cote-des-francais-et-garant-de-l-expression-de-leur-vote-20240822"
    },
    {
        "title": "Martial Foucault&amp;nbsp;: \u00abUne motion de censure aurait moins de chances d\u2019aboutir avec un premier ministre de centre droit\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le politologue analyse les diff\u00e9rentes options \u00e0 la disposition d\u2019Emmanuel Macron, qui commence, ce vendredi, une s\u00e9rie de consultations avec les oppositions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/martial-foucault-une-motion-de-censure-aurait-moins-de-chances-d-aboutir-avec-un-premier-ministre-de-centre-droit-20240822"
    },
    {
        "title": "Gouvernement: le Nouveau front populaire d\u00e9nonce \u00abl'inaction grave et d\u00e9l\u00e9t\u00e8re\u00bb de Macron",
        "summary": "Dans une lettre adress\u00e9e aux Fran\u00e7ais, les quatre partenaires du NFP d\u00e9plorent que le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00abtergiverse plut\u00f4t que de tirer les cons\u00e9quences\u00bb des l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gouvernement-le-nouveau-front-populaire-denonce-l-inaction-grave-et-deletere-de-macron-20240822"
    },
    {
        "title": "Borne ou Attal \u00e0 la t\u00eate de Renaissance, les hostilit\u00e9s sont lanc\u00e9es au sein du camp Macron",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Ce mercredi, l\u2019ancienne premi\u00e8re ministre a annonc\u00e9 vouloir briguer la direction du parti pr\u00e9sidentiel, \u00e9galement vis\u00e9e par Gabriel Attal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/borne-ou-attal-a-la-tete-de-renaissance-les-hostilites-sont-lancees-au-sein-du-camp-macron-20240822"
    },
    {
        "title": "\u00abLe monde a chang\u00e9\u00bb : Jack Daniel\u2019s abandonne ses politiques \u00abwoke\u00bb en faveur de l\u2019inclusion",
        "summary": "Dans un mail rendu public jeudi, le fabricant de whisky a d\u00e9clar\u00e9 qu\u2019il allait revenir sur ses initiatives en mati\u00e8re de diversit\u00e9, d\u2019\u00e9quit\u00e9 et d\u2019inclusion.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/le-monde-a-change-jack-daniel-s-abandonne-ses-politiques-woke-en-faveur-de-l-inclusion-20240822"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Soudja, bourgade russe abasourdie par l\u2019irruption de la guerre: le r\u00e9cit de l\u2019envoy\u00e9e sp\u00e9ciale du Figaro",
        "summary": "REPORTAGE - Dans ce village de Russie tomb\u00e9 aux mains de l\u2019arm\u00e9e ukrainienne, les habitants n\u2019ayant pu fuir vivent dans des conditions pr\u00e9caires en esp\u00e9rant un accord entre les deux camps.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-soudja-bourgade-russe-abasourdie-par-l-irruption-de-la-guerre-le-recit-de-l-envoyee-speciale-du-figaro-20240822"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Koursk, les autorit\u00e9s russes se veulent rassurantes mais les \u00e9vacu\u00e9s redoutent que les combats s\u2019\u00e9ternisent",
        "summary": "REPORTAGE - Chaque jour, des centaines de familles font la queue devant le cirque de cette localit\u00e9 de 400.000&amp;nbsp;habitants pour s\u2019enregistrer et obtenir de l\u2019aide.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-koursk-les-autorites-russes-se-veulent-rassurantes-mais-les-evacues-redoutent-que-les-combats-s-eternisent-20240822"
    },
    {
        "title": "Islande : \u00e9ruption volcanique dans le sud-ouest du pays, la sixi\u00e8me depuis d\u00e9cembre",
        "summary": "Cette \u00e9ruption, la sixi\u00e8me \u00e0 frapper la p\u00e9ninsule depuis d\u00e9cembre, est survenue pr\u00e8s de trois mois apr\u00e8s la pr\u00e9c\u00e9dente.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/islande-eruption-volcanique-dans-le-sud-ouest-du-pays-la-sixieme-depuis-decembre-20240823"
    },
    {
        "title": "Les \u00e9quipes de Kamala Harris assurent que la candidate soutiendra l'industrie des cryptomonnaies",
        "summary": "Interrog\u00e9 par l\u2019agence Bloomberg, son conseiller de campagne Brian Nelson a d\u00e9clar\u00e9 que la d\u00e9mocrate encouragera des mesures favorables aux monnaies num\u00e9riques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/les-equipes-de-kamala-harris-assurent-que-la-candidate-soutiendra-l-industrie-des-cryptomonnaies-20240822"
    },
    {
        "title": "Ligue Europa Conf\u00e9rence : Lens prend une petite option pour la qualification face au Panathinaikos",
        "summary": "Port\u00e9 par son public, le RC Lens a remport\u00e9 le barrage aller de C4 face aux Ath\u00e9niens, qui recevront au retour dans une semaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-europa/ligue-europa-conference-lens-prend-une-petite-option-pour-la-qualification-face-au-panathinaikos-20240822"
    },
    {
        "title": "Il inondait la France et l\u2019Europe de faux billets : l\u2019imprimerie d\u2019un faussaire hors-norme d\u00e9mantel\u00e9e en Italie",
        "summary": "Le criminel \u00abnotoire\u00bb avait produit pas moins de 11 millions d\u2019euros, en coupures de 20, 50 et 100 euros. Interpell\u00e9, il serait \u00e0 l\u2019origine de 27% de tous les faux billets d\u00e9couverts en Europe en 2023.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/il-inondait-la-france-et-l-europe-de-faux-billets-l-imprimerie-d-un-faussaire-hors-norme-demantelee-en-italie-20240822"
    },
    {
        "title": "Automobile: Mercedes, Audi, Porsche, Tesla... Le grand blues des marques premium",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Ces marques jusqu\u2019alors \u00e9pargn\u00e9es par le recul du march\u00e9 automobile sont touch\u00e9es \u00e0 leur tour.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/automobile-le-grand-blues-des-marques-premium-20240822"
    },
    {
        "title": "Au Br\u00e9sil, une trentaine de pilotes d\u2019avion affirment avoir vu des ovnis",
        "summary": "Des rapports publi\u00e9s par les archives nationales br\u00e9siliennes font \u00e9tat d'objets volants non identifi\u00e9s rep\u00e9r\u00e9s par des pilotes de ligne qui ont m\u00eame d\u00fb proc\u00e9der parfois \u00e0 des \u00abman\u0153uvres d\u2019\u00e9vitement\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/au-bresil-une-trentaine-de-pilotes-d-avion-affirment-avoir-vu-des-ovnis-20240822"
    },
    {
        "title": "Du succ\u00e8s aux proc\u00e8s, les tragiques destins crois\u00e9s de Mike Lynch et Stephen Chamberlain, morts par accident \u00e0 48 heures d\u2019intervalle",
        "summary": "R\u00c9CIT - Tu\u00e9s dans le naufrage de son yacht en Sicile pour l\u2019un et dans un accident de la route pour l\u2019autre, les deux hommes ont longtemps travaill\u00e9 ensemble, et fait face \u00e0 des accusations de fraude apr\u00e8s la vente d\u2019une entreprise \u00e0 HP.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/du-succes-aux-proces-les-tragiques-destins-croises-de-mike-lynch-et-stephen-chamberlain-morts-par-accident-a-48-heures-d-intervalle-20240822"
    },
    {
        "title": "Naufrage en Sicile : comment le yacht de Mike Lynch a-t-il pu sombrer aussi vite ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Trombe marine, quille du voilier partiellement sur\u00e9lev\u00e9e... Les enqu\u00eateurs doivent d\u00e9terminer si le naufrage du Bayesian est d\u00fb \u00e0 un simple \u00e9v\u00e9nement m\u00e9t\u00e9orologique exceptionnel ou \u00e0 une erreur humaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/naufrage-en-sicile-comment-le-voilier-a-t-il-pu-sombrer-aussi-vite-20240822"
    },
    {
        "title": "Apple va permettre aux utilisateurs d'iPhone en Europe de supprimer l'App Store et Safari",
        "summary": "La marque \u00e0 la pomme prend cette d\u00e9cision afin de se conformer aux nouvelles r\u00e8gles de concurrence de l'Union europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/apple-va-permettre-aux-utilisateurs-d-iphone-en-europe-de-supprimer-l-app-store-et-safari-20240822"
    },
    {
        "title": "Abandon du wokisme, soutien \u00e0 la classe moyenne, strat\u00e9gie de rassemblement... Kamala Harris recentre le Parti d\u00e9mocrate contre Donald Trump",
        "summary": "GRAND R\u00c9CIT - La convention d\u00e9mocrate met en sc\u00e8ne une candidate de rassemblement qui fait appel \u00e0 la libert\u00e9 et au bon sens de la classe moyenne am\u00e9ricaine face aux foucades de son adversaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/abandon-du-wokisme-soutien-a-la-classe-moyenne-strategie-de-rassemblement-kamala-harris-recentre-le-parti-democrate-contre-donald-trump-20240822"
    },
    {
        "title": "Vid\u00e9os avec Kamala Harris, cocktails, soir\u00e9es sur des yachts... : la convention d\u00e9mocrate d\u00e9roule le tapis rouge aux influenceurs",
        "summary": "Plus de 200 cr\u00e9ateurs de contenus ont \u00e9t\u00e9 accr\u00e9dit\u00e9s pour couvrir l\u2019\u00e9v\u00e8nement et toucher ainsi la jeunesse am\u00e9ricaine. Mais leur cohabitation avec les m\u00e9dias traditionnels suscite quelques tensions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/cocktails-videos-avec-kamala-harris-soirees-sur-des-yachts-la-convention-democrate-deroule-le-tapis-rouge-aux-influenceurs-20240822"
    },
    {
        "title": "Kamala Harris promet \u00abd'\u00eatre la pr\u00e9sidente de tous les Am\u00e9ricains\u00bb lors de son investiture par le Parti d\u00e9mocrate",
        "summary": "Dans un discours plein d'autorit\u00e9, souvent solennel, parfois enflamm\u00e9, Kamala Harris a promis de \u00abtracer un nouveau chemin\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/kamala-harris-promet-d-etre-la-presidente-de-tous-les-americains-lors-de-son-investiture-par-le-parti-democrate-20240823"
    },
    {
        "title": "\u00abIl est temps que nous r\u00e9sistions, ensemble\u00bb : Donald Trump annonce le lancement de sa propre plateforme de cryptomonnaies",
        "summary": "L\u2019ancien pr\u00e9sident milliardaire et candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine souhaite proposer une alternative aux \u00abgrandes banques et aux \u00e9lites financi\u00e8res\u00bb, qui \u00abessorent\u00bb les Am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/il-est-temps-que-nous-resistions-ensemble-donald-trump-annonce-le-lancement-de-sa-propre-plateforme-de-cryptomonnaies-20240822"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : de Saint Louis \u00e0 Washington, dans une Am\u00e9rique qui r\u00eave de r\u00e9conciliation nationale",
        "summary": "SUR LA ROUTE DE LA MAISON-BLANCHE (2/3) -&amp;nbsp;Moins connue que la c\u00e9l\u00e8bre Route 66, l'US 50, qui est l'autre voie l\u00e9gendaire des \u00c9tats-Unis, traverse le pays d'un oc\u00e9an \u00e0 l'autre. Elle montre la complexit\u00e9 de l'Am\u00e9rique, constitu\u00e9e de m\u00e9galopoles comme de villages recul\u00e9s, et travaill\u00e9e par des mouvements tels que le communautarisme ou la qu\u00eate d'une identit\u00e9 perdue mais mythifi\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/presidentielle-americaine-de-saint-louis-a-washington-dans-une-amerique-qui-reve-de-reconciliation-nationale-20240824"
    },
    {
        "title": "Bolides \u00e0 plus de 1 million d\u2019euros, ventes records... La folie des voitures de luxe \u00e0 plein r\u00e9gime",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que les ventes de v\u00e9hicules stagnent sur tous les continents, les marques de luxe profitent de l\u2019essor des ultrariches dans le monde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/bolides-a-plus-de-1-million-d-euros-ventes-records-la-folie-des-voitures-de-luxe-a-plein-regime-20240822"
    },
    {
        "title": "Marseille : des policiers en excursion en mer avec des jeunes des quartiers nord pour \u00abchanger leur regard sur les flics\u00bb",
        "summary": "REPORTAGE - Pour favoriser une relation de confiance avec ces adolescents des cit\u00e9s, le centre de loisirs de la police nationale des Bouches-du-Rh\u00f4ne organise depuis plusieurs ann\u00e9es des sorties en bateau, \u00e0 la d\u00e9couverte du littoral marseillais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-des-policiers-en-excursion-en-mer-avec-des-jeunes-des-quartiers-nord-pour-changer-leur-regard-sur-les-flics-20240823"
    },
    {
        "title": "Starbucks : le nouveau patron sous le feu des critiques \u00e0 cause d\u2019un trajet de 1600 km en jet priv\u00e9",
        "summary": "Pour relier son domicile de Newport Beach au si\u00e8ge du groupe am\u00e9ricain \u00e0 Seattle, soit pr\u00e8s de 1600 km, Brian Niccole pourra utiliser un avion de l\u2019entreprise, comme l\u2019indique sa fiche de poste d\u00e9voil\u00e9e ce jeudi 22 ao\u00fbt.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/starbucks-le-nouveau-patron-sous-le-feu-des-critiques-a-cause-d-un-trajet-de-1600-km-en-jet-prive-20240823"
    },
    {
        "title": "Ce pays d\u00e9livre d\u00e9sormais des visas touristiques gratuits pour la France",
        "summary": "Le territoire, situ\u00e9 en Asie, a d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9livrer gratuitement des visas touristiques \u00e0 35 pays pour stimuler son tourisme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/ce-pays-delivre-desormais-des-visas-touristiques-gratuits-pour-la-france-20240823"
    },
    {
        "title": "Matignon: \u00abEmmanuel Macron \u00e0 la recherche de l\u2019oiseau rare\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - La solution viendra non pas des mouvements politiques, mais des individualit\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/matignon-emmanuel-macron-a-la-recherche-de-l-oiseau-rare-20240822"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement d\u00e9missionnaire en passe de battre le record de long\u00e9vit\u00e9 de la IVe&amp;nbsp;R\u00e9publique",
        "summary": "INFOGRAPHIE - Comme Ren\u00e9 Coty et Vincent Auriol avant lui, Emmanuel Macron prolonge artificiellement la dur\u00e9e de vie du gouvernement. Le pr\u00e9c\u00e9dent le plus long, en 1953, n\u2019avait pas exc\u00e9d\u00e9 38&amp;nbsp;jours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-gouvernement-demissionnaire-en-passe-de-battre-le-record-de-longevite-de-la-ive-republique-20240822"
    },
    {
        "title": "J\u00e9r\u00f4me Kerviel, le trader qui hante toujours la Soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale et toute la finance fran\u00e7aise",
        "summary": "LES FANT\u00d4MES DE L\u2019\u00c9CONOMIE (8/9) - Le nom du financier est entr\u00e9 dans l\u2019histoire \u00e0 cause de prises de risque inconsid\u00e9r\u00e9es qui ont mis en p\u00e9ril la banque fran\u00e7aise en 2008. Elle ne s\u2019en est jamais compl\u00e8tement remise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/jerome-kerviel-le-trader-qui-hante-toujours-la-societe-generale-et-toute-la-finance-francaise-20240823"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Bordeaux, bient\u00f4t une nouvelle ferme urbaine pour acc\u00e9l\u00e9rer le changement \u00abd'habitudes alimentaires\u00bb des habitants",
        "summary": "Contact\u00e9e par un porteur de projet int\u00e9ress\u00e9 pour installer une activit\u00e9 de mara\u00eechage sur la rive droite de la Garonne, la municipalit\u00e9 \u00e9cologiste a lanc\u00e9 un appel pour d\u00e9velopper une nouvelle ferme urbaine de 2000 m\u00b2.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/a-bordeaux-bientot-une-nouvelle-ferme-urbaine-pour-accelerer-le-changement-d-habitudes-alimentaires-des-habitants-20240823"
    },
    {
        "title": "Sydney: une baleine \u00e0 bosse sauv\u00e9e apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 emp\u00eatr\u00e9e 22 heures dans des filets de p\u00eache",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/sydney-une-baleine-a-bosse-sauvee-apres-avoir-ete-empetree-22-heures-dans-des-filets-de-peche-20240823"
    },
    {
        "title": "\u00cele-de-France : quelles sont les \u00e9coles \u00e9l\u00e9mentaires les plus propices \u00e0 la r\u00e9ussite scolaire de vos enfants ?",
        "summary": "CLASSEMENT EXCLUSIF - D\u00e9couvrez l'environnement social des 3500 \u00e9coles \u00e9l\u00e9mentaires de Paris et sa r\u00e9gion avec notre moteur de recherche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ile-de-france-quelles-sont-les-ecoles-elementaires-les-plus-propices-a-la-reussite-scolaire-de-vos-enfants-20240528"
    },
    {
        "title": "Nicolas Penin \u00e9lu \u00e0 la t\u00eate du Grand Orient de France",
        "summary": "\u00c2g\u00e9 de 48 ans, dipl\u00f4m\u00e9 en histoire \u00e0 l'universit\u00e9 d'Artois \u00e0 Arras, le nouveau patron du GODF a fait carri\u00e8re au sein de l'\u00c9ducation nationale en tant que conseiller principal d'\u00e9ducation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/nicolas-penin-elu-a-la-tete-du-grand-orient-de-france-20240823"
    },
    {
        "title": "La m\u00e9t\u00e9o du week-end : un samedi orageux avant un dimanche frais",
        "summary": "Le temps sera contrast\u00e9 ces 24 et 25 ao\u00fbt, pr\u00e9voit La Cha\u00eene M\u00e9t\u00e9o. Le temps s\u2019am\u00e9liore dimanche mais les temp\u00e9ratures baissent un peu partout dans le pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/la-meteo-du-week-end-un-samedi-orageux-avant-un-dimanche-frais-20240823"
    },
    {
        "title": "\u00abMon p\u00e8re, ce monstre\u00bb : le bouleversant t\u00e9moignage sur l'homme qui a livr\u00e9 son \u00e9pouse au viol sous soumission chimique",
        "summary": "R\u00c9CIT - Elle est la fille de Dominique P., accus\u00e9 d'avoir drogu\u00e9 et livr\u00e9 sa femme \u00e0 des dizaines d'hommes, dont le proc\u00e8s s'ouvre \u00e0 Avignon, le 2 septembre. Aujourd'hui, elle se bat contre le fl\u00e9au de la soumission chimique.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/societe/mon-pere-ce-monstre-le-bouleversant-temoignage-sur-l-homme-qui-a-livre-sa-mere-au-viol-sous-soumission-chimique-20240822"
    },
    {
        "title": "Les photos marquantes d\u2019actualit\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9es par Le Figaro Magazine",
        "summary": "ARR\u00caTS SUR IMAGES - Conflits, environnement, monde, nature\u2026 Retrouvez chaque jour les clich\u00e9s pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s de la r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/les-plus-belles-photos-selectionnees-par-le-figaro-magazine-20240103"
    },
    {
        "title": "DJ Snake d\u00e9nonce l'utilisation de sa musique lors de la convention d\u00e9mocrate am\u00e9ricaine",
        "summary": "De nature tr\u00e8s discr\u00e8te, l\u2019artiste fran\u00e7ais ne souhaite pas que sa musique soit utilis\u00e9e \u00ab&amp;nbsp;lors d\u2019un \u00e9v\u00e8nement politique de quelque nature que ce soit&amp;nbsp;\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/dj-snake-denonce-l-utilisation-de-sa-musique-lors-de-la-convention-democrate-americaine-20240823"
    },
    {
        "title": "Formule 1 : Jack Doohan titularis\u00e9 avec Pierre Gasly chez Alpine en 2025",
        "summary": "L\u2019Australien, fils du grand champion de moto, remplacera Esteban Ocon au sein de l\u2019\u00e9curie fran\u00e7aise la saison prochaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/formule-1/formule-1-jack-doohan-titularise-avec-pierre-gasly-chez-alpine-en-2025-20240823"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 la p\u00e9nurie de secr\u00e9taires de mairie en milieu rural, une formation sp\u00e9cifique lanc\u00e9e dans les Alpes-Maritimes",
        "summary": "Une trentaine de villages de l\u2019arri\u00e8re-pays ni\u00e7ois a d\u00e9j\u00e0 adh\u00e9r\u00e9 \u00e0 cette certification universitaire pour mieux former leurs agents et pouvoir trouver des successeurs \u00e0 ces postes indispensables \u00e0 la vie locale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/face-a-la-penurie-de-secretaires-de-mairie-en-milieu-rural-une-formation-specifique-lancee-dans-les-alpes-maritimes-20240823"
    },
    {
        "title": "Bangladesh: les inondations font 4,5 millions de sinistr\u00e9s",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/bangladesh-les-inondations-font-4-5-millions-de-sinistres-20240823"
    },
    {
        "title": "D\u00e9fense des gens ordinaires, lutte contre les cartels... Comment Kamala Harris se pose en protectrice du peuple am\u00e9ricain",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Pour son discours de cl\u00f4ture de la convention d\u00e9mocrate \u00e0 Chicago, la vice-pr\u00e9sidente a plac\u00e9 sa candidature dans la continuit\u00e9 de sa carri\u00e8re de procureur, charg\u00e9e de la d\u00e9fense du public contre les criminels, et a fait un r\u00e9quisitoire contre Donald Trump.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/defense-des-gens-ordinaires-lutte-contre-les-cartels-comment-kamala-harris-se-pose-en-protectrice-du-peuple-americain-20240823"
    },
    {
        "title": "Les responsables du NFP d\u00e9termin\u00e9s avant les consultations avec Macron",
        "summary": "Emmanuel Macron re\u00e7oit, \u00e0 partir de ce vendredi matin, les forces politiques pour \u00abune s\u00e9rie d'\u00e9changes\u00bb afin de nommer un premier ministre la semaine prochaine. Les chefs de partis du NFP comptent bien imposer leur candidate Lucie Castets.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/les-responsables-du-nfp-determines-avant-les-consultations-avec-macron-20240823"
    },
    {
        "title": "Naufrage en Sicile: les recherches reprennent pour retrouver la derni\u00e8re disparue",
        "summary": "Les pompiers italiens ont repris ce vendredi 23 ao\u00fbt les recherches pour retrouver la fille du magnat britannique de la tech Mike Lynch, derni\u00e8re disparue du naufrage du yacht survenu lundi en Sicile.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/naufrage-en-sicile-les-recherches-reprennent-pour-retrouver-la-derniere-disparue-20240823"
    },
    {
        "title": "Cyril Hanouna revient en quotidienne sur Europe 1",
        "summary": "Le provocateur du PAF, sans cesse sanctionn\u00e9 par l\u2019Arcom, gagne \u00e9galement un nouveau rendez-vous le week-end sur C8, qui s\u2019ajoute \u00e0 son \u00e9mission \u00abTPMP\u00bb. Il sera donc pr\u00e9sent sept jours sur sept sur les antennes du groupe Vivendi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/cyril-hanouna-revient-en-quotidienne-sur-europe-1-20240823"
    },
    {
        "title": "Rugby : l'opposition d\u00e9pose une motion de d\u00e9fiance contre le pr\u00e9sident de la FFR, Florian Grill",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Sous fond d\u2019\u00e9lection \u00e0 venir, 19 \u00e9lus ont adress\u00e9 ce vendredi de nombreux reproches au patron du rugby fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/rugby-l-opposition-depose-une-motion-de-defiance-contre-florian-grill-20240823"
    },
    {
        "title": "En visite en Tch\u00e9tch\u00e9nie, Vladimir Poutine s\u2019empare du Coran et l\u2019embrasse",
        "summary": "VID\u00c9O - En visite dans la r\u00e9publique russe \u00e0 majorit\u00e9 musulmane, le chef du Kremlin a pos\u00e9 ses l\u00e8vres sur un livre sacr\u00e9 dans la mosqu\u00e9e blanche de Shali.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/en-visite-en-tchetchenie-vladimir-poutine-s-empare-du-coran-et-l-embrasse-20240823"
    },
    {
        "title": "Un village suisse touche le jackpot en droits de succession apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s d\u2019un couple qui avait gagn\u00e9 \u00e0 l\u2019Euromillions",
        "summary": "La commune d\u2019environ 2300 habitants a per\u00e7u 2,7 millions de francs suisses (2,9 millions d'euros) de rentr\u00e9es fiscales apr\u00e8s la mort de la femme, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en 2021.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/un-village-suisse-touche-le-jackpot-en-droits-de-succession-apres-le-deces-d-un-couple-qui-avait-gagne-a-l-euromillions-20240823"
    },
    {
        "title": "D\u00e9but des consultations pour Matignon, l\u2019Allemagne autorise la conduite sous cannabis, \u00e9ruption volcanique en Islande... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l'essentiel de l'actualit\u00e9 parue ce vendredi 23 ao\u00fbt au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/debut-des-consultations-pour-matignon-l-allemagne-autorise-la-conduite-sous-cannabis-eruption-volcanique-en-islande-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20240823"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : ce que nous apprend la bataille de Koursk de 1943",
        "summary": "ENTRETIEN - Les Ukrainiens ont lanc\u00e9 une offensive dans l\u2019oblast russe de Koursk, cette r\u00e9gion o\u00f9 l\u2019arm\u00e9e rouge a d\u00e9fait la Wehrmacht le 21 ao\u00fbt 1943. \u00abL'histoire militaire nourrit la r\u00e9flexion, mais la strat\u00e9gie militaire n'a \u00e9t\u00e9 un livre de recettes que pour les mauvais strat\u00e8ges\u00bb, juge le chercheur Joseph Henrotin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/histoire/guerre-en-ukraine-ce-que-nous-apprend-la-bataille-de-koursk-de-1943-20240823"
    },
    {
        "title": "Consultations pour Matignon : Lucie Castets (NFP) \u00absatisfaite\u00bb de sa rencontre avec Emmanuel Macron",
        "summary": "La candidate du Nouveau front populaire se tient \u00abpr\u00eate\u00bb \u00e0 \u00aballer construire des coalitions\u00bb en vue de former un gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/consultations-pour-matignon-lucie-castets-nfp-satisfaite-de-sa-rencontre-avec-emmanuel-macron-20240823"
    },
    {
        "title": "Nomination du premier ministre : Emmanuel Macron a-t-il raison d\u2019\u00e9carter la candidature de Lucie Castets ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/nomination-du-premier-ministre-emmanuel-macron-a-t-il-raison-d-ecarter-la-candidature-de-lucie-castets-20240823"
    },
    {
        "title": "Loire-Atlantique : disparition inqui\u00e9tante d\u2019une femme de 69 ans",
        "summary": "Selon les gendarmes, qui ont lanc\u00e9 un appel \u00e0 t\u00e9moins, cette femme domicili\u00e9e \u00e0 Pless\u00e9 (au nord de Nantes) a quitt\u00e9 son domicile dans la nuit.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/loire-atlantique-disparition-inquietante-d-une-femme-de-69-ans-20240823"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de Bordeaux, un squat occup\u00e9 par des travailleurs saisonniers \u00e9vacu\u00e9",
        "summary": "La pr\u00e9fecture de la Gironde a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9vacuation d\u2019un squat situ\u00e9 \u00e0 Bruges, en lisi\u00e8re de Bordeaux, o\u00f9 r\u00e9sidaient une quarantaine de personnes de nationalit\u00e9 roumaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/pres-de-bordeaux-un-squat-occupe-par-des-travailleurs-saisonniers-evacue-20240823"
    },
    {
        "title": "US Open : jet de bouteille, banane et d\u00e9tritus, Maxime Cressy transforme le court en poubelle",
        "summary": "LE SCAN SPORT - \u00c9limin\u00e9 aux qualifications du tournoi new-yorkais, le joueur am\u00e9ricain a perdu le contr\u00f4le de ses nerfs en fin de match.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/us-open/us-open-jet-de-bouteille-banane-et-detritus-sur-le-court-maxime-cressy-transforme-le-court-en-poubelle-20240823"
    },
    {
        "title": "Factures de gaz et d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 : quel bilan pour le bouclier tarifaire fran\u00e7ais ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Trois ans apr\u00e8s l'adoption de mesures exceptionnelles pour limiter le prix de l'\u00e9lectricit\u00e9, du gaz et des carburants, des \u00e9conomistes de la Banque de France ont dress\u00e9 un bilan pr\u00e9cis du dispositif.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/factures-de-gaz-et-d-electricite-quel-bilan-pour-le-bouclier-tarifaire-francais-20240823"
    },
    {
        "title": "Naufrage en Sicile : \u00abLe bateau avait une fen\u00eatre de 16 minutes\u00bb pour \u00e9viter la trag\u00e9die, selon le constructeur du yacht",
        "summary": "Le constructeur du Bayesian, le voilier de Mike Lynch, affirme que la temp\u00eate \u00e9tait pr\u00e9visible et que le capitaine n\u2019a pas pris toutes les mesures n\u00e9cessaires face \u00e0 ces conditions m\u00e9t\u00e9orologiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/naufrage-en-sicile-le-bateau-avait-une-fenetre-de-16-minutes-pour-eviter-la-tragedie-selon-le-constructeur-du-yacht-20240823"
    },
    {
        "title": "Mike Lynch, sa fille, son avocat, un associ\u00e9... Qui sont les victimes du naufrage du Bayesian en Sicile ?",
        "summary": "FOCUS - Lundi, le yacht de luxe Bayesian a sombr\u00e9 dans la mer M\u00e9diterran\u00e9e apr\u00e8s une temp\u00eate. Si quinze personnes ont \u00e9t\u00e9 secourues, le naufrage a emport\u00e9 avec lui sept passagers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/deux-corps-retrouves-apres-le-naufrage-en-sicile-qui-sont-les-personnes-toujours-portees-disparues-20240821"
    }
]