[
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : Macron entre en campagne pour sauver son camp",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Sept ans apr\u00e8s une premi\u00e8re intervention, le chef de l\u2019\u00c9tat revient ce jeudi dans l\u2019universit\u00e9 parisienne pour y parler d'\u00abEurope puissance\u00bb, alors que la campagne de son camp patine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-macron-entre-en-campagne-pour-sauver-son-camp-20240424"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard: \u00abR\u00e9veiller les macronistes ou ranimer le macronisme?\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - L\u2019enjeu pour le chef de l\u2019\u00c9tat n\u2019est pas tant de faire remonter de quelques points la liste Hayer dans les sondages que de r\u00e9enchanter un r\u00eave europ\u00e9en.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/guillaume-tabard-reveiller-les-macronistes-ou-ranimer-le-macronisme-20240424"
    },
    {
        "title": "\u00abMacron et l\u2019Europe: sept ans apr\u00e8s, les d\u00e9sillusions de la Sorbonne\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Il faudra que le pr\u00e9sident use aujourd\u2019hui de toutes les ressources de l\u2019\u00e9loquence pour rallumer les \u00e9toiles de son r\u00eave europ\u00e9en.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/macron-et-l-europe-sept-ans-apres-les-desillusions-de-la-sorbonne-20240424"
    },
    {
        "title": "Attentat terroriste : un adolescent de 16 ans interpell\u00e9 pour un projet d\u2019attaque \u00e0 La D\u00e9fense pendant les Jeux olympiques",
        "summary": "Dans des messages sur Telegram, le mineur disait vouloir se procurer du mat\u00e9riel pour confectionner une ceinture explosive, \u00abafin de mourir en martyr au nom du Califat islamique\u00bb, selon nos informations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/un-adolescent-de-16-ans-interpelle-pour-un-projet-d-attentat-pendant-les-jeux-olympiques-20240424"
    },
    {
        "title": "Sur le campus de Columbia \u00e0 New York, entre fi\u00e8vre propalestinienne et d\u00e9rives antis\u00e9mites: le r\u00e9cit de l\u2019envoy\u00e9 sp\u00e9cial du Figaro",
        "summary": "REPORTAGE - Apr\u00e8s Harvard, Penn et Stanford, l\u2019universit\u00e9 de Columbia est depuis plus d\u2019une semaine l\u2019\u00e9picentre d\u2019un mouvement de protestations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/sur-le-campus-de-columbia-a-new-york-entre-fievre-propalestinienne-et-derives-antisemites-le-recit-de-l-envoye-special-du-figaro-20240424"
    },
    {
        "title": "Chass\u00e9-crois\u00e9 sur la liste RN pour les Europ\u00e9ennes : exclusion d'un candidat controvers\u00e9 et arriv\u00e9e d'une magistrate",
        "summary": "Le Mahorais Saidali Boina Hamissi avait tenu, sur les r\u00e9seaux sociaux, des propos tr\u00e8s pol\u00e9miques notamment sur les femmes. De son c\u00f4t\u00e9, la nouvelle recrue Pascale Piera a d\u00e9nonc\u00e9 un \u00abensauvagement dans toutes les couches de la soci\u00e9t\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/chasse-croise-sur-la-liste-rn-pour-les-europeennes-exclusion-d-un-candidat-controverse-et-arrivee-d-une-magistrate-20240424"
    },
    {
        "title": "L\u2019OMS juge \u00abalarmante\u00bb la consommation d'alcool et de cigarettes \u00e9lectroniques chez les adolescents",
        "summary": "L\u2019organisation appelle notamment \u00e0 augmenter les taxes, limiter les points de vente et la publicit\u00e9 et \u00e0 bannir les agents aromatisants pour contrer cette tendance.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/l-oms-juge-alarmante-la-consommation-d-alcool-et-de-cigarettes-electroniques-chez-les-adolescents-20240425"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : le PSG champion de France samedi (ou dimanche), si\u2026",
        "summary": "Les Parisiens sont peut-\u00eatre \u00e0 90 minutes d'obtenir ce qui serait le 12e titre de champion de France de leur histoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-le-psg-champion-de-france-samedi-ou-dimanche-si-20240425"
    },
    {
        "title": "Mauritanie: le pr\u00e9sident Ghazouani annonce sa candidature pour un deuxi\u00e8me mandat",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/mauritanie-le-president-ghazouani-annonce-sa-candidature-pour-un-deuxieme-mandat-20240425"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : Glucksmann et Hayer retrouvent des couleurs... D\u00e9couvrez le sondage du Figaro du 24 avril",
        "summary": "La t\u00eate de liste PS-Place publique semble profiter d'un vote utile \u00e0 gauche et mord sur l'\u00e9lectorat m\u00e9lenchoniste de 2022, selon la derni\u00e8re enqu\u00eate \u00abrolling\u00bb Ifop-Fiducial pour Le Figaro, LCI, et Sud Radio, publi\u00e9e ce mercredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-glucksmann-et-hayer-retrouvent-des-couleurs-decouvrez-le-sondage-du-figaro-du-24-avril-20240424"
    },
    {
        "title": "Sciences Po Paris occup\u00e9e par des militants pro-Palestine",
        "summary": "Une trentaine d'\u00e9tudiants ont install\u00e9 des tentes dans les jardins du campus de l'institut d'\u00e9tudes politiques. Ils r\u00e9clament notamment que Science Po coupe ses liens avec les universit\u00e9s et les entreprises \u00absoutenant l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl\u00bb.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/etudes/sciences-po-paris-occupee-par-des-militants-pro-palestine-20240424/"
    },
    {
        "title": "Boeing, le nouveau cauchemar des compagnies a\u00e9riennes",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La multiplication d'incidents graves depuis plusieurs mois perturbe les livraisons d'avions du groupe am\u00e9ricain. Contraintes de r\u00e9duire leurs pr\u00e9visions d'activit\u00e9, certaines compagnies lui demandent des indemnit\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/boeing-le-nouveau-cauchemar-des-compagnies-aeriennes-20240424"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne peux pas m\u2019emp\u00eacher de paniquer\u00bb : ces passagers inquiets des incidents sur les Boeing",
        "summary": "La psychose s\u2019installe apr\u00e8s la s\u00e9rie noire qui touche le constructeur am\u00e9ricain, notamment son mod\u00e8le 737 MAX. Pour certains, elle s\u2019\u00e9tend m\u00eame aux autres constructeurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/je-ne-peux-pas-m-empecher-de-paniquer-ces-passagers-inquiets-des-incidents-sur-les-boeing-20240424"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c7a m'int\u00e9resse de savoir o\u00f9 va l'argent que l'\u00c9tat me prend\u00bb : l\u2019\u00e9trange fiche de paie de Bruno Le Maire fait pol\u00e9mique",
        "summary": "Heures suppl\u00e9mentaires, taux d\u2019imposition, montant des cotisations... Les internautes r\u00e9agissent au bulletin de paie simplifi\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 ce matin par le ministre de l\u2019\u00c9conomie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/ca-m-interesse-de-savoir-ou-va-l-argent-que-l-etat-me-prend-cette-etrange-fiche-de-paie-de-bruno-le-maire-qui-fait-polemique-20240424"
    },
    {
        "title": "Voici \u00e0 quoi pourrait ressembler demain votre bulletin de paie selon Bruno Le Maire",
        "summary": "Le ministre de l\u2019\u00c9conomie souhaite rendre le bulletin de paie plus lisible en le r\u00e9duisant de \u00abplus de cinquante lignes\u00bb \u00e0 \u00abune quinzaine de lignes\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/bruno-le-maire-veut-rendre-le-bulletin-de-paie-plus-lisible-en-le-reduisant-a-une-quinzaine-de-lignes-20240424"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement veut taxer les rachats d\u2019actions d\u00e8s cette ann\u00e9e",
        "summary": "Bercy veut mettre en place un imp\u00f4t r\u00e9troactif sur cette pratique controvers\u00e9e et r\u00e9cup\u00e9rer ainsi des centaines de millions d\u2019euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-gouvernement-veut-taxer-les-rachats-d-actions-des-cette-annee-20240424"
    },
    {
        "title": "Propos pol\u00e9miques sur la GPA : Marion Mar\u00e9chal \u00abne s'habitue pas \u00e0 la banalisation\u00bb d\u2019une \u00abpratique monstrueuse et honteuse\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9e de CNews mercredi soir, la t\u00eate de liste Reconqu\u00eate! a affirm\u00e9 qu\u2019elle \u00abn'acceptera jamais que l'on banalise le fait de louer le ventre d'une femme pour une grossesse\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/propos-polemiques-sur-la-gpa-marion-marechal-ne-s-habitue-pas-a-la-banalisation-d-une-pratique-monstrueuse-et-honteuse-20240424"
    },
    {
        "title": "\u00abO\u00f9 est la maman ?\u00bb : apr\u00e8s ses propos sur la GPA, Marion Mar\u00e9chal prise \u00e0 partie par des membres de la majorit\u00e9",
        "summary": "R\u00e9agissant \u00e0 l\u2019annonce de paternit\u00e9 du designer fran\u00e7ais Simon Porte Jacquemus et de son \u00e9poux, la candidate Reconqu\u00eate! a suscit\u00e9 l\u2019indignation d\u2019anciens ministres et de la porte-parole du gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/ou-est-la-maman-apres-ses-propos-sur-la-gpa-marion-marechal-prise-a-partie-par-des-membres-de-la-majorite-20240424"
    },
    {
        "title": "P\u00e8re en prison, foyers successifs, paternit\u00e9 pr\u00e9coce... Le parcours caboss\u00e9 des deux cousins suspect\u00e9s dans l\u2019assassinat de Philippe \u00e0 Grande-Synthe",
        "summary": "R\u00c9CIT - John, l\u2019un des trois suspects \u00e2g\u00e9 de 14 ans, a \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9 de plusieurs foyers avant d\u2019\u00eatre recueilli par sa tante. Il a \u00e9t\u00e9 mis en examen et plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire vendredi. Son cousin, 15 ans, plac\u00e9 en garde \u00e0 vue lundi, est p\u00e8re d\u2019un b\u00e9b\u00e9 de 8 mois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pere-en-prison-foyers-successifs-paternite-precoce-le-parcours-cabosse-des-deux-cousins-suspectes-dans-l-assassinat-de-philippe-a-grande-synthe-20240424"
    },
    {
        "title": "Assassinat de Philippe \u00e0 Grande-Synthe : un troisi\u00e8me mineur mis en examen",
        "summary": "Ce suspect \u00e2g\u00e9 de 15 ans est le cousin d'un des mineurs d\u00e9j\u00e0 mis en examen et \u00e9crou\u00e9 dans ce dossier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/assassinat-de-philippe-a-grande-synthe-un-troisieme-mineur-mis-en-examen-20240424"
    }
]