[
    {
        "title": "Mbapp\u00e9 dans la tourmente, r\u00e9cit d\u2019une s\u00e9quence qui vire au cauchemar",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le capitaine des Bleus et attaquant star du Real Madrid se retrouve, selon la presse su\u00e9doise, au c\u0153ur d\u2019une enqu\u00eate pour viol. Les affaires et les pol\u00e9miques s\u2019accumulent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/kylian-mbappe-en-pleine-tourmente-20241015"
    },
    {
        "title": "Affaire Mbapp\u00e9 : plainte d\u00e9pos\u00e9e, retour \u00e0 l\u2019entra\u00eenement, accusation... tout ce qu\u2019il faut retenir",
        "summary": "La presse su\u00e9doise a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que Kylian Mbapp\u00e9 \u00e9tait vis\u00e9 dans une affaire de viol et agression sexuelle \u00e0 Stockholm (Su\u00e8de). Retour sur tout ce qu\u2019il s\u2019est pass\u00e9 et dit sur cette affaire ce mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/en-direct-affaire-mbappe-les-dernieres-infos-de-l-enquete-pour-viol-20241015"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c9berlu\u00e9\u00bb mais \u00abserein\u00bb, Mbapp\u00e9 \u00abn'a strictement rien \u00e0 se reprocher\u00bb : l'avocate du joueur sort du silence",
        "summary": "Avocate du champion du monde 2018, Marie-Alix Canu-Bernard s'est exprim\u00e9 sur TF1 et aupr\u00e8s de l'AFP ce mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/eberlue-mais-serein-mbappe-n-a-strictement-rien-a-se-reprocher-l-avocate-du-joueur-sort-du-silence-20241015"
    },
    {
        "title": "Paris : un automobiliste \u00e9crase un cycliste suite \u00e0 une altercation",
        "summary": "L\u2019homme \u00e0 v\u00e9lo, \u00e2g\u00e9 de 27 ans, a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9. Le chauffeur du SUV a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 pour \u00eatre plac\u00e9 en garde \u00e0 vue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/paris-un-automobiliste-ecrase-un-cycliste-suite-a-une-altercation-20241016"
    },
    {
        "title": "Avant l'examen du budget, un vent de fronde g\u00e9n\u00e9rale souffle sur l'Assembl\u00e9e",
        "summary": "R\u00c9CIT - Aucun des camps, pas m\u00eame ceux de la coalition gouvernementale, ne semble pour l\u2019instant convaincu par le projet de loi de finances, qui arrive ce mercredi \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/avant-l-examen-du-budget-l-assemblee-sous-haute-tension-20241015"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : un h\u00e9ritage politique qui p\u00e8se aussi sur la contrainte financi\u00e8re",
        "summary": "CONTRE-POINT - Pour affronter l\u2019\u00e9preuve budg\u00e9taire, l\u2019\u00e9difice politique est encore plus fragile qu\u2019avant la dissolution et la situation financi\u00e8re encore plus d\u00e9grad\u00e9e que redout\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-2025-un-heritage-politique-qui-pese-aussi-sur-la-contrainte-financiere-20241015"
    },
    {
        "title": "Budget : Michel Barnier esp\u00e8re qu\u2019une commission d\u2019enqu\u00eate dira \u00abla v\u00e9rit\u00e9\u00bb sur le d\u00e9rapage",
        "summary": "Le principe de la transformation de la commission des Finances en commission d'enqu\u00eate sur ce dossier doit \u00eatre act\u00e9 la semaine prochaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-michel-barnier-espere-qu-une-commission-d-enquete-dira-la-verite-sur-le-depapage-20241015"
    },
    {
        "title": "\u00abBudget : \u00e0 la fin, ce sont les Fran\u00e7ais qui paient\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - \u00c0 c\u00f4t\u00e9 de la hausse des imp\u00f4ts pour les plus riches, celle des taxes pour tout le monde (voitures, billets d'avion, \u00e9lectricit\u00e9\u2026) sera bien r\u00e9elle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/budget-a-la-fin-ce-sont-les-francais-qui-paient-20241015"
    },
    {
        "title": "Tensions au Proche-Orient : pour Macron, Isra\u00ebl \u00aba \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par une d\u00e9cision de l'ONU\u00bb, Netanyahou lui r\u00e9pond",
        "summary": "Les propos du pr\u00e9sident interviennent alors qu'Isra\u00ebl m\u00e8ne une offensive terrestre contre le mouvement pro iranien Hezbollah dans le sud du Liban, o\u00f9 sont d\u00e9ploy\u00e9s des Casques bleus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/tensions-au-proche-orient-netanyahou-ne-doit-pas-oublier-que-son-pays-a-ete-cree-par-une-decision-de-l-onu-cingle-macron-20241015"
    },
    {
        "title": "Liban : que peut faire la Finul dans le conflit entre Tsahal et le Hezbollah ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Isra\u00ebl a demand\u00e9 sans succ\u00e8s le retrait des Casques bleus du Sud-Liban. Depuis, les incidents se multiplient. La force internationale d\u2019interposition a m\u00eame essuy\u00e9 des tirs isra\u00e9liens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/liban-que-peut-faire-la-finul-dans-le-conflit-entre-tsahal-et-le-hezbollah-20241015"
    },
    {
        "title": "Dans les taillis du Sud-Liban, l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne d\u00e9couvre l\u2019incroyable r\u00e9seau militaire du Hezbollah : le r\u00e9cit de l'envoy\u00e9 sp\u00e9cial du Figaro",
        "summary": "REPORTAGE - Un r\u00e9seau de tunnels et de caches d\u2019armes dense et bien fourni a \u00e9t\u00e9 patiemment construit par la milice chiite. \u00c0 quelques pas de la fronti\u00e8re, il permettait de harceler les villages isra\u00e9liens. Il \u00e9tait aussi destin\u00e9 \u00e0 lancer une attaque terrestre de grande envergure, selon Tsahal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/dans-les-taillis-du-sud-liban-l-armee-israelienne-decouvre-l-incroyable-reseau-militaire-du-hezbollah-le-recit-de-l-envoye-special-du-figaro-20241015"
    },
    {
        "title": "Tensions au Proche-Orient : Netanyahou dit \u00e0 Macron qu'il s'oppose \u00e0 un \u00abcessez-le-feu unilat\u00e9ral\u00bb au Liban",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint du Hezbollah, Cheikh Naim Qassem, a annonc\u00e9 mardi que le groupe militant avait adopt\u00e9 \u00abune nouvelle \u00e9quation\u00bb pour qu\u2019Isra\u00ebl ressente de la \u00abdouleur\u00bb, m\u00eame s'il a appel\u00e9 \u00e0 un cessez-le-feu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/tensions-au-proche-orient-netanyahou-a-dit-a-biden-envisager-de-frapper-des-sites-militaires-iraniens-selon-le-washington-post-20241015"
    },
    {
        "title": "Douze gardes du corps assurent encore la s\u00e9curit\u00e9 de G\u00e9rald Darmanin depuis son d\u00e9part de Beauvau",
        "summary": "Selon Le Canard Encha\u00een\u00e9, ce service de protection est sup\u00e9rieur \u00e0 celui mis en place autour de Michel Barnier, mais aussi \u00e0 ceux de ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs \u00e0 Beauvau.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/douze-gardes-du-corps-assurent-encore-la-securite-de-gerald-darmanin-depuis-son-depart-de-beauvau-20241015"
    },
    {
        "title": "Bois de Boulogne : une joggeuse de 19 ans \u00e9chappe \u00e0 une tentative de viol, une enqu\u00eate ouverte",
        "summary": "La jeune femme a \u00e9t\u00e9 agress\u00e9e lundi en fin de journ\u00e9e alors qu\u2019elle courait dans le bois. Elle a r\u00e9ussi \u00e0 se d\u00e9faire de l\u2019emprise de son agresseur qui a pris la fuite. Il est activement recherch\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/bois-de-boulogne-une-joggeuse-de-19-ans-echappe-a-une-tentative-de-viol-une-enquete-ouverte-20241015"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'esp\u00e8re qu'il va bien\u00bb : Kamala Harris questionne la sant\u00e9 mentale de Donald Trump apr\u00e8s un \u00e9trange \u00e9pisode musical",
        "summary": "Donald Trump a \u00e9court\u00e9 lundi soir une r\u00e9union de campagne, restant longuement sur sc\u00e8ne \u00e0 \u00e9couter ses chansons pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/j-espere-qu-il-va-bien-kamala-harris-questionne-la-sante-mentale-de-donald-trump-apres-un-etrange-episode-musical-20241015"
    },
    {
        "title": "Le propri\u00e9taire du Time Magazine tacle Kamala Harris, qui n\u2019a pas voulu r\u00e9pondre aux questions des journalistes",
        "summary": "Le c\u00e9l\u00e8bre hebdomadaire am\u00e9ricain a publi\u00e9 un portrait de la candidate d\u00e9mocrate, mais sans pouvoir s\u2019entretenir avec elle. Contrairement \u00e0 Joe Biden ou Donald Trump. Mais la candidate d\u00e9mocrate a accept\u00e9 une interview \u00e0 Fox News.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-proprietaire-du-time-magazine-tacle-kamala-harris-qui-n-a-pas-voulu-repondre-aux-questions-des-journalistes-20241015"
    },
    {
        "title": "Kamala Harris souhaite \u00abl\u00e9galiser la marijuana \u00e0 usage r\u00e9cr\u00e9atif\u00bb pour \u00abcr\u00e9er des opportunit\u00e9s pour les Noirs am\u00e9ricains\u00bb",
        "summary": "La candidate d\u00e9mocrate a publi\u00e9 sur son compte X lundi soir \u00abun programme d'opportunit\u00e9s pour les hommes noirs\u00bb qu\u2019elle ambitionne de mettre en place si elle remporte l\u2019\u00e9lection le 5 novembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/kamala-harris-souhaite-legaliser-la-marijuana-a-usage-recreatif-pour-creer-des-opportunites-pour-les-noirs-americains-20241015"
    },
    {
        "title": "Iran: un incendie dans une raffinerie fait au moins un mort",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/iran-un-incendie-dans-une-raffinerie-fait-au-moins-un-mort-20241016"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ce: 4 morts dont 2 nourrissons dans le naufrage d'un bateau de migrants",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/grece-4-morts-dont-2-nourrissons-dans-le-naufrage-d-un-bateau-de-migrants-20241015"
    },
    {
        "title": "EN TEMPS R\u00c9EL \u2013 \u00c0 trois semaines du scrutin, Donald Trump et Kamala Harris toujours au coude-\u00e0-coude dans les sondages",
        "summary": "TABLEAU DE BORD \u2013 Les deux candidats \u00e0 la Maison-Blanche restent dans un mouchoir de poche, selon les derni\u00e8res enqu\u00eates d\u2019opinion. La l\u00e9g\u00e8re avance de l\u2019actuelle vice-pr\u00e9sidente d\u00e9mocrate pourrait ne pas suffire face au milliardaire r\u00e9publicain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/en-direct-a-un-mois-du-scrutin-donald-trump-et-kamala-harris-toujours-au-coude-a-coude-dans-les-sondages-20241009"
    },
    {
        "title": "La France insoumise, une cr\u00e9dibilit\u00e9 \u00e9conomique en trompe l\u2019\u0153il en vue de la pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En prenant la t\u00eate des commissions des finances et des affaires \u00e9conomiques de l\u2019Assembl\u00e9e nationale, le mouvement de Jean-Luc M\u00e9lenchon poursuit la strat\u00e9gie de normalisation de son programme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-france-insoumise-une-credibilite-economique-en-trompe-l-oeil-en-vue-de-la-presidentielle-20241016"
    },
    {
        "title": "Dans la Vienne, deux \u00e9lues d\u00e9noncent le \u00abmassacre visuel\u00bb d\u2019un projet \u00e9olien",
        "summary": "R\u00c9CIT - En 2021, la pr\u00e9f\u00e8te de l\u2019\u00e9poque avait mis son veto \u00e0 ces installations pr\u00e9vues \u00e0 proximit\u00e9 de deux ch\u00e2teaux. Mais son successeur vient de donner son feu vert. Les \u00e9lues ont d\u00e9cid\u00e9 de se battre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/dans-la-vienne-deux-elues-denoncent-le-massacre-visuel-d-un-projet-eolien-20241016"
    },
    {
        "title": "Tensions au Proche-Orient : frappes sur le sud de Beyrouth apr\u00e8s un ordre d'\u00e9vacuation isra\u00e9lien",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Benyamin Netanyahou s\u2019est dit hier oppos\u00e9 \u00e0 tout cessez-le-feu \u00abunilat\u00e9ral\u00bb au Liban, qui n'emp\u00eacherait pas le Hezbollah de regrouper ses forces dans la zone frontali\u00e8re avec l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/tensions-au-proche-orient-frappes-sur-le-sud-de-beyrouth-apres-un-ordre-d-evacuation-israelien-20241016"
    },
    {
        "title": "Nice : au c\u0153ur d'un p\u00f4le \u00e9conomique en devenir, le gigantesque chantier de \u00abL\u2019Avant-Sc\u00e8ne\u00bb s\u2019enlise depuis deux ans",
        "summary": "Depuis que des probl\u00e8mes de fondations ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9s, l\u2019ouvrage est \u00e0 l\u2019arr\u00eat. Un bras de fer oppose le promoteur \u00e0 son assureur pour d\u00e9terminer s\u2019il faut d\u00e9truire ou non la structure de 36.000 m\u00e8tres carr\u00e9s pour la reconstruire ensuite sur des bases saines.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/nice-au-coeur-d-un-pole-economique-en-devenir-le-gigantesque-chantier-de-l-avant-scene-s-enlise-depuis-deux-ans-20241016"
    },
    {
        "title": "Compl\u00e9mentaire sant\u00e9, pr\u00e9voyance, \u00e9pargne salariale... Connaissez-vous les avantages sociaux auxquels vous avez droit ?",
        "summary": "Une \u00e9tude de Malakoff Humanis r\u00e9v\u00e8le que pr\u00e8s de 39 % des salari\u00e9s fran\u00e7ais m\u00e9connaissent les avantages sociaux et salariaux dont ils peuvent b\u00e9n\u00e9ficier. Pourtant, ces dispositifs sont de v\u00e9ritables atouts.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/complementaire-sante-prevoyance-epargne-salariale-connaissez-vous-les-avantages-sociaux-auxquels-vous-avez-droit-20241016"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s l\u2019alliance d\u2019\u00c9ric Ciotti avec le RN, la droite se r\u00e9unit pour la premi\u00e8re fois lors d\u2019un Bureau politique",
        "summary": "Les membres du Bureau politique du parti se sont r\u00e9unis \u00e0 la Maison de la chimie et ont opt\u00e9 pour une direction coll\u00e9giale, en attendant le Congr\u00e8s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/apres-l-alliance-d-eric-ciotti-avec-le-rn-la-droite-se-reunit-pour-la-premiere-fois-lors-d-un-bureau-politique-20241015"
    },
    {
        "title": "Ad\u00e8le Exarchopoulos et Fran\u00e7ois Civil : que se passe-t-il ?",
        "summary": "Dans L\u2019Amour Ouf de Gilles Lellouche, ils incarnent deux amoureux pris dans une idylle violente et contrari\u00e9e. Au vu de leur complicit\u00e9 et de leur fusion \u00e0 l\u2019\u00e9cran, des rumeurs de romance \u00e0 la ville \u00e9mergent depuis plusieurs mois et ont la peau dure sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/adele-exarchopoulos-et-francois-civil-que-se-passe-t-il-20241016"
    },
    {
        "title": "\u00c9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : le scrutin va se jouer \u00e0 \u00abquelques milliers de voix pr\u00e8s\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Entre Donald Trump et Kamala Harris, la marge est infime dans les \u00c9tats pivots, qui d\u00e9cideront du vainqueur. Participation, vote des Noirs, des Hispaniques, des femmes, impact du Proche-Orient... Le sp\u00e9cialiste des \u00c9tats-Unis Denis Lacorne d\u00e9crypte les enjeux de ce scrutin ind\u00e9cis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/election-presidentielle-americaine-le-scrutin-va-se-jouer-a-quelques-milliers-de-voix-pres-20241015"
    },
    {
        "title": "\u00abLes parents ne sont pas suffisamment aid\u00e9s\u00bb, \u00e0 S\u00e9r\u00e9zin-du-Rh\u00f4ne, les Racle-Alarcon s\u2019efforcent de vivre avec les \u00e9crans",
        "summary": "D'AUTRES FAMILLES QUE LA V\u00d4TRE (6/10) - Les Racle-Alarcon se sont connus jeunes, ils ont deux gar\u00e7ons atteints de troubles du neurod\u00e9veloppement. Et tr\u00e8s (trop) attach\u00e9s aux \u00e9crans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/les-parents-ne-sont-pas-suffisamment-aides-a-serezin-du-rhone-les-racle-alarcon-s-efforcent-de-vivre-avec-les-ecrans-20241016"
    }
]