[
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : une bombe explose devant une clinique sp\u00e9cialis\u00e9e dans la PMA, la police parle d\u2019un \u00abacte terroriste\u00bb",
        "summary": "L\u2019explosion a fait un mort et quatre bless\u00e9s ce samedi \u00e0 Palm Springs. Le gouverneur d\u00e9mocrate de Californie a pr\u00e9cis\u00e9 que \u00abl\u2019\u00c9tat travaille en \u00e9troite collaboration avec les autorit\u00e9s locales et f\u00e9d\u00e9rales pendant l\u2019enqu\u00eate\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-une-bombe-explose-devant-une-clinique-specialisee-dans-la-pma-en-californie-un-mort-20250517"
    },
    {
        "title": "Narcotrafiquants et d\u00e9tenus radicalis\u00e9s : G\u00e9rald Darmanin annonce la cr\u00e9ation d\u2019une prison de haute s\u00e9curit\u00e9 en Guyane",
        "summary": "Ce centre p\u00e9nitentiaire, qui devrait ouvrir d\u2019ici 2028, pourra accueillir 500 d\u00e9tenus, a pr\u00e9cis\u00e9 le ministre de la Justice dans le Journal du Dimanche (JDD).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/narcotrafiquants-et-detenus-radicalises-gerald-darmanin-annonce-la-creation-d-une-prison-de-haute-securite-en-guyane-20250517"
    },
    {
        "title": "Surprise de l\u2019Estonie, d\u00e9faite de Louane et victoire de l\u2019Autriche : ce qu\u2019il faut retenir de l\u2019Eurovision 2025",
        "summary": "Ce samedi 17 mai, le concours de chant s\u2019est achev\u00e9 \u00e0 B\u00e2le, en Suisse. Le candidat autrichien, JJ, a remport\u00e9 cette 69e \u00e9dition. La France termine septi\u00e8me du classement.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/surprise-de-l-estonie-defaite-de-louane-et-victoire-de-l-autriche-ce-qu-il-faut-retenir-de-l-eurovision-2025-20250518"
    },
    {
        "title": "Eurovision 2025 : \u00a0l\u2019Autriche vainqueur gr\u00e2ce \u00e0 JJ, Louane et la France terminent \u00e0 la 7e place",
        "summary": "Avec sa chanson Wasted love, JJ a s\u00e9duit l\u2019Europe. Malgr\u00e9 une prestation r\u00e9ussie avec sa chanson Maman, Louane n\u2019est pas parvenue pas offrir \u00e0 la France une victoire tant esp\u00e9r\u00e9e.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/eurovision-2025-l-autriche-vainqueur-grace-a-jj-louane-et-la-france-terminent-a-la-7e-place-20250518"
    },
    {
        "title": "Eurovision 2025 : en vid\u00e9o, la prestation de Louane sur sc\u00e8ne",
        "summary": "La Fran\u00e7aise s\u2019est pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 23h13 sur la sc\u00e8ne de la Halle Saint-Jacques de B\u00e2le pour chanter Maman et repr\u00e9senter la France lors de la 69e \u00e9dition du concours europ\u00e9en de la chanson.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/eurovision-2025-en-video-la-prestation-de-louane-sur-scene-20250518"
    },
    {
        "title": "\u00ab Elle se pr\u00e9pare \u00e0 aller au lit\u00a0\u00bb : les t\u00e9l\u00e9spectateurs attendent encore C\u00e9line Dion \u00e0 l\u2019Eurovision 2025",
        "summary": "Alors que des rumeurs annon\u00e7aient la venue de la star mondiale sur la sc\u00e8ne de la Halle Saint-Jacques \u00e0 B\u00e2le, la chanteuse ne s\u2019est finalement pas pr\u00e9sent\u00e9e devant le public.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/elle-se-prepare-a-aller-au-lit-les-telespectateurs-attendent-encore-celine-dion-a-l-eurovision-2025-20250518"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019attends que ma m\u00e8re soit partie\u00bb : l\u2019engrenage sordide des jeunes femmes qui se d\u00e9nudent en vid\u00e9o pour quelques centaines d\u2019euros",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Sur OnlyFans et MYM, des femmes, parfois tr\u00e8s jeunes, partagent des photos et des vid\u00e9os de leurs corps pour \u00abgagner de l\u2019argent\u00bb. Certaines subissent du harc\u00e8lement dans leur \u00e9tablissement scolaire, et n\u2019ont parfois pas conscience que leurs contenus resteront en ligne \u00e0 vie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/j-attends-que-ma-mere-soit-partie-l-engrenage-sordide-des-jeunes-femmes-qui-se-denudent-en-video-pour-quelques-centaines-d-euros-20250517"
    },
    {
        "title": "\u00abEnsauvagement\u00bb, peines planchers, justice \u00abrapide\u00bb : \u00e0 Marseille, \u00c9douard Philippe muscle son discours",
        "summary": "REPORTAGE - En meeting samedi, le candidat d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sidentielle a voulu esquisser un projet ferme mais pas \u00abpopuliste\u00bb contre la d\u00e9linquance, \u00e0 la veille de l\u2019\u00e9lection interne chez ses rivaux de LR.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ensauvagement-peines-planchers-justice-rapide-a-marseille-edouard-philippe-muscle-son-discours-20250517"
    },
    {
        "title": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne dit avoir intercept\u00e9 un missile en provenance du Y\u00e9men",
        "summary": "Les Houthis ont men\u00e9 des dizaines d\u2019attaques aux missiles et drones contre Isra\u00ebl, depuis le d\u00e9but de la guerre \u00e0 Gaza, affirmant agir en solidarit\u00e9 avec les Palestiniens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-armee-israelienne-dit-avoir-intercepte-un-missile-lance-depuis-le-yemen-20250518"
    },
    {
        "title": "En visite \u00e0 Cuba, la princesse Caroline de Monaco re\u00e7ue par le pr\u00e9sident Diaz-Canel",
        "summary": "L\u2019\u00eele communiste et la principaut\u00e9 de Monaco ont \u00e9tabli des relations diplomatiques en 2007. Il s\u2019agit de la deuxi\u00e8me visite de la princesse \u00e0 Cuba o\u00f9 elle s\u2019\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 rendue en 2015.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-visite-a-cuba-la-princesse-caroline-de-monaco-recue-par-le-president-diaz-canel-20250518"
    },
    {
        "title": "Le rappeur Werenoi, plus gros vendeur de musique en France, est mort \u00e0 31 ans",
        "summary": "Le rappeur de Montreuil avait connu une ascension fulgurante ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es avec ses albums \u00ab\u00a0Carr\u00e9\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0Pyramide\u00a0\u00bb. Son nouvel opus, \u00ab\u00a0Diamant noir\u00a0\u00bb, venait de sortir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/le-rappeur-werenoi-plus-gros-vendeur-de-disques-en-france-est-mort-a-31-ans-20250517"
    },
    {
        "title": "Werenoi, l\u2019ascension fulgurante du plus gros vendeur de musique de France",
        "summary": "Ce rappeur secret au million d\u2019albums, qui est mort \u00e0 31 ans, vend bien plus que Taylor Swift, Indochine et Zaho de Sagazan et ses concerts \u00e9taient pris d\u2019assaut. Portrait \u00e0 l\u2019occasion de la sortie de Diamant Noir, son troisi\u00e8me album.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/werenoi-dans-les-secrets-de-l-ascension-fulgurante-du-plus-gros-vendeur-de-musique-de-france-20250411"
    },
    {
        "title": "Mort de Werenoi : son unique interview \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision dans \u00abQuelle \u00e9poque!\u00bb",
        "summary": "VID\u00c9O - Le rappeur d\u00e9c\u00e9d\u00e9 brutalement ce samedi \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 31 ans avait accord\u00e9 un entretien \u00e0 L\u00e9a Salam\u00e9 en octobre dernier dans le talk-show de France 2.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/people/mort-de-werenoi-son-unique-interview-a-la-television-dans-quelle-epoque-20250517"
    },
    {
        "title": "\u00abSi j\u2019avais de l\u2019argent, je ferais un proc\u00e8s \u00e0 l\u2019employeur de mon mari !\u00bb: la double peine des femmes expats lors d\u2019un divorce",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - Les s\u00e9parations se transforment trop souvent en calvaire pour les \u00ab conjoints suiveurs\u00bb expatri\u00e9s, dont la moiti\u00e9 ne travaille pas et qui, dans plus de 80% des cas, sont des femmes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/si-j-avais-de-l-argent-je-ferais-un-proces-a-l-employeur-de-mon-mari-la-double-peine-des-femmes-expats-lors-d-un-divorce-20250517"
    },
    {
        "title": "Fin de vie : les d\u00e9put\u00e9s approuvent la cr\u00e9ation d\u2019un droit \u00e0 l\u2019aide \u00e0 mourir",
        "summary": "Ils ont r\u00e9tabli le principe de l\u2019auto-administration de la substance l\u00e9tale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/les-deputes-approuvent-la-creation-d-un-droit-a-l-aide-a-mourir-20250517"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Le Havre miracul\u00e9, Lacazette r\u00e9ussit ses adieux, les Verts coulent en Ligue 2... les tops et les flops de la 34e et derni\u00e8re journ\u00e9e",
        "summary": "Le Havre maintenu en Ligue 1, Lacazette \u00e0 tout jamais dans la l\u00e9gende de l\u2019OL, le carton de Nice pour accrocher la Ligue des champions, l\u2019ASSE coule en Ligue 2, retrouvez les tops et les flops de notre r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-le-havre-miracule-lacazette-reussit-ses-adieux-les-verts-coulent-en-ligue-2-les-tops-et-les-flops-de-la-34e-et-derniere-journee-20250518"
    },
    {
        "title": "PSG-Auxerre : le Parc en feu, \u00abKvara\u00bb voit double, show sobre mais efficace... Paris f\u00eate son sacre avec la mani\u00e8re",
        "summary": "REPORTAGE \u2013 Avant les finales contre Reims et l\u2019Inter, le PSG a dignement f\u00eat\u00e9 son 13e titre de champion de France, samedi soir, au Parc des Princes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/psg-auxerre-kvara-voit-double-le-parc-en-feu-paris-fete-son-sacre-avec-la-maniere-20250517"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : direction Ligue 2 pour Saint-Etienne, Le Havre h\u00e9ro\u00efque, Reims en sursis",
        "summary": "Le multiplex de la 34e et derni\u00e8re journ\u00e9e de Ligue 1 a rendu son verdict. L\u2019ASSE, battue par Toulouse (2-3), descend en Ligue 2. Reims jouera lui un barrage.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-direction-ligue-2-pour-saint-etienne-le-havre-heroique-reims-en-sursis-20250517"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Nice en Ligue des champions, Lyon qualifi\u00e9 in extremis, Strasbourg peut s\u2019en mordre les doigts",
        "summary": "Apr\u00e8s la 34e et derni\u00e8re journ\u00e9e de championnat, retrouvez tous les r\u00e9sultats des \u00e9quipes de t\u00eate avec notamment la qualification en C1 de Nice.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-nice-en-ligue-des-champions-lyon-qualifie-in-extremis-strasbourg-peut-s-en-mordre-les-doigts-20250517"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle en Roumanie : un duel serr\u00e9 scrut\u00e9 par tous les pays europ\u00e9ens",
        "summary": "Le chef du parti nationaliste AUR, George Simion, et le maire centriste de Bucarest, Nicusor Dan, s\u2019affrontent pour d\u00e9crocher le poste supr\u00eame.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/presidentielle-en-roumanie-un-duel-serre-scrute-par-tous-les-pays-europeens-20250518"
    },
    {
        "title": "\u00c0 New York, un voilier heurte le pont de Brooklyn : 22 bless\u00e9s dont trois graves",
        "summary": "Selon les m\u00e9dias am\u00e9ricains, ce navire de la Marine mexicaine de 1982 transportait environ 200 passagers \u00e0 bord quand il s\u2019est dirig\u00e9 droit sur le pont, samedi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/un-voilier-heurte-le-pont-de-brooklyn-22-blesses-dont-trois-graves-20250518"
    },
    {
        "title": "Deux anciens dirigeants de Bio C'Bon jug\u00e9s pour pratiques commerciales trompeuses",
        "summary": "Les deux hommes sont soup\u00e7onn\u00e9s d\u2019avoir tromp\u00e9 des milliers de petits investisseurs en leur vendant des produits financiers risqu\u00e9s, pour un pr\u00e9judice estim\u00e9 \u00e0 environ 400 millions d\u2019euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/deux-anciens-dirigeants-de-bio-c-bon-juges-pour-pratiques-commerciales-trompeuses-20250518"
    },
    {
        "title": "\u00abSon papa est mort au service de la nation\u00bb : une rue et une plaque sur le monument aux morts au nom d'Arnaud Garcia",
        "summary": "La fille de la victime de l\u2019\u00e9vasion de Mohamed Amra, \u00e0 Incarville, est n\u00e9e orpheline le 1er novembre dernier. La veuve de l\u2019agent a affirm\u00e9, lors de l\u2019inauguration de la plaque, que toutes deux \u00abviendraient souvent ici\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/son-papa-est-mort-au-service-de-la-nation-une-rue-et-une-plaque-sur-le-monument-aux-morts-au-nom-d-arnaud-garcia-20250517"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Marbella, refuge dor\u00e9 de Mohamed Amra et de la \u00abBlack Manjak Family\u00bb, trafics de drogue, cavales et r\u00e8glements de compte",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Apr\u00e8s l\u2019\u00e9vasion sanglante de \u00abLa Mouche\u00bb, les enqu\u00eateurs ont remont\u00e9 la piste d\u2019un membre pr\u00e9sum\u00e9 du commando ayant trouv\u00e9 refuge sur la Costa del Sol. Cette r\u00e9gion bling-bling devenue le repaire des narcos fran\u00e7ais \u00e9tait un point de chute r\u00e9current des membres de la BMF depuis plusieurs ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/a-marbella-refuge-dore-de-mohamed-amra-et-de-la-black-manjak-family-trafics-de-drogue-cavales-et-reglements-de-compte-20250517"
    },
    {
        "title": "Top 14 : \u00abVous avez huit jours pour revenir avec un autre \u00e9tat d\u2019esprit\u00bb, la col\u00e8re froide du Toulousain Ugo Mola envers ses joueurs",
        "summary": "Apr\u00e8s la d\u00e9faite \u00e0 domicile face au Racing 92, 35-37, le manager du Stade Toulousain n\u2019a pas m\u00e2ch\u00e9 ses mots envers sa troupe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-vous-avez-huit-jours-pour-revenir-avec-un-autre-etat-d-esprit-la-colere-froide-du-toulousain-ugo-mola-envers-ses-joueurs-20250518"
    },
    {
        "title": "Quelle carri\u00e8re pour Louane apr\u00e8s l\u2019Eurovision\u00a0?",
        "summary": "Comme Slimane, Louane entend se produire en Europe en 2026\u00a0: elle chantera \u00e0 Lisbonne, Londres, Berlin, Amsterdam et Cologne dans des salles de 1\u00a0000 \u00e0 2\u00a0000 places.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/quelle-carriere-pour-louane-apres-l-eurovision-20250517"
    },
    {
        "title": "Casse-t\u00eate administratif, crise de l\u2019immobilier, incoh\u00e9rences de l\u2019\u00c9tat... L\u2019impossible transformation de la \u00abFrance moche\u00bb",
        "summary": "R\u00c9CIT - Annonc\u00e9 en grande pompe en 2023, le plan de transformation des zones commerciales vieillissantes d\u2019entr\u00e9e de villes a du plomb dans l\u2019aile. La conjoncture \u00e9conomique d\u00e9favorable et la complexit\u00e9 folle de ces projets de grande ampleur emp\u00eachent toute avanc\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/casse-tete-administratif-crise-de-l-immobilier-incoherences-de-l-etat-l-impossible-transformation-de-la-france-moche-20250518"
    },
    {
        "title": "Y\u00e9men : le tir de deux missiles sur Isra\u00ebl revendiqu\u00e9s par les Houthis",
        "summary": "Ils menacent de poursuivre les frappes jusqu\u2019\u00e0 la lev\u00e9e du \u00absi\u00e8ge\u00bb de Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/yemen-le-tir-de-deux-missiles-sur-israel-revendiques-par-les-houthis-20250518"
    },
    {
        "title": "PSG : \u00abPour \u00e9crire de l\u2019histoire, on doit supporter la pression\u00bb, lance Luis Enrique, plus ambitieux que jamais",
        "summary": "Le coach parisien fait le point apr\u00e8s la victoire 3-1 contre Auxerre samedi soir, au Parc des Princes, lors de la 34e journ\u00e9e, et les c\u00e9l\u00e9brations du titre de champion de France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/psg-pour-ecrire-de-l-histoire-on-doit-supporter-la-pression-lance-luis-enrique-plus-ambitieux-que-jamais-20250518"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Saint-\u00c9milion, un Grand Prix d\u2019Avant-Guerre organis\u00e9 sous l\u2019\u00e9gide de la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise du sport automobile",
        "summary": "EN IMAGES - Organis\u00e9 par le rallye du Pyla au profit de l\u2019association Esp\u00e9rance banlieues, un Grand Prix chronom\u00e9tr\u00e9 mettant en concurrence des v\u00e9hicules d\u2019Avant-Guerre est organis\u00e9 \u00e0 Saint-\u00c9milion, le dimanche 29 juin prochain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/a-saint-emilion-un-grand-prix-d-avant-guerre-organise-sous-l-egide-de-la-federation-francaise-du-sport-automobile-20250518"
    },
    {
        "title": "Suppressions des douches sur les plages, traque des fuites... Avec la s\u00e9cheresse, ce qui attend les vacanciers cet \u00e9t\u00e9",
        "summary": "Les s\u00e9cheresses deviennent r\u00e9currentes dans plusieurs zones de l\u2019Hexagone, notamment les littoraux au sud o\u00f9 affluent les touristes l\u2019\u00e9t\u00e9. Des professionnels du tourisme, l\u2019un des secteurs les plus gourmands en eau, p\u00e9rennisent des mesures pour \u00e9conomiser le pr\u00e9cieux liquide.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/suppressions-des-douches-sur-les-plages-traque-des-fuites-avec-la-secheresse-ce-qui-attend-les-vacanciers-cet-ete-20250518"
    },
    {
        "title": "\u00abElle ne r\u00e9agira pas\u00bb : Louane refuse toutes les interviews apr\u00e8s sa d\u00e9faite \u00e0 l\u2019Eurovision",
        "summary": "NOUS Y \u00c9TIONS - Annonc\u00e9e troisi\u00e8me chez les bookmakers, la repr\u00e9sentante fran\u00e7aise de 28 ans a finalement termin\u00e9 en septi\u00e8me position. Une d\u00e9convenue.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/people/elle-ne-reagira-pas-louane-refuse-de-commenter-sa-defaite-a-l-eurovision-aupres-de-la-presse-20250518"
    },
    {
        "title": "\u00abUne attaque contre la ruralit\u00e9\u00bb : la col\u00e8re des maires face \u00e0 la parit\u00e9 impos\u00e9e dans les conseils des petites communes",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Adopt\u00e9e d\u00e9but avril par l\u2019Assembl\u00e9e Nationale, une proposition de loi suscite l\u2019indignation chez les \u00e9lus des bourgs et villages. Ils se mobiliseront le 23 mai \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/une-attaque-contre-la-ruralite-la-colere-des-maires-face-a-la-parite-imposee-dans-les-conseils-des-petites-communes-20250518"
    },
    {
        "title": "Portugal : nouvelles \u00e9lections l\u00e9gislatives ce dimanche, la droite esp\u00e8re se renforcer",
        "summary": "Le premier ministre sortant a lui-m\u00eame provoqu\u00e9 ce scrutin anticip\u00e9 en d\u00e9missionnant en mars, sur fond de soup\u00e7ons de conflit d\u2019int\u00e9r\u00eats.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/portugal-nouvelles-elections-legislatives-ce-dimanche-la-droite-espere-se-renforcer-20250518"
    },
    {
        "title": "Gaza : 33 morts dans des frappes isra\u00e9liennes, selon la D\u00e9fense civile",
        "summary": "L\u2019organisation de premiers secours de la bande de Gaza \u00e9voque une s\u00e9rie de raids dans diff\u00e9rentes zones de la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-33-morts-dans-des-frappes-israeliennes-selon-la-defense-civile-20250518"
    },
    {
        "title": "Pour l\u2019intronisation de L\u00e9on XIV, une foule de fid\u00e8les et de dirigeants \u00e9trangers \u00e0 Rome",
        "summary": "\u00c0 9 heures, le Pape a pris son premier bain de foule en papamobile, place Saint-Pierre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pour-l-intronisation-de-leon-xiv-une-foule-de-fideles-et-de-dirigeants-etrangers-a-rome-20250518"
    },
    {
        "title": "L\u00e9on XIV, le pape d\u2019une Am\u00e9rique o\u00f9 le catholicisme recule",
        "summary": "ANALYSE - En baisse depuis vingt ans, mais maintenu \u00e0 flot par l\u2019immigration latine et asiatique, le catholicisme aux \u00c9tats-Unis reste le plus grand groupe religieux dans un pays o\u00f9 la chr\u00e9tient\u00e9 ne cesse de se fragmenter entre plusieurs ob\u00e9diences.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/leon-xiv-le-pape-d-une-amerique-ou-le-catholicisme-recule-20250517"
    },
    {
        "title": "Gironde\u00a0: la plage de Lacanau \u00e9lue la plus propre de France",
        "summary": "En avril 2025, la Plage Sud de Lacanau, aussi appel\u00e9e Les \u00c9cureuils, a \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9e meilleure plage de France par l\u2019association Eau &amp; Rivi\u00e8res de Bretagne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/gironde-la-plage-de-lacanau-elue-la-plus-propre-de-france-20250518"
    },
    {
        "title": "Natation : L\u00e9on Marchand signe les minima sur 200 m brasse pour les Mondiaux mais \u00e9choue sur 100 m dos",
        "summary": "Brillant sur 200 m brasse, le Fran\u00e7ais a sembl\u00e9 \u00e9mouss\u00e9 sur 100 m dos o\u00f9 il a rat\u00e9 les minima pour pr\u00e8s d\u2019une seconde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/autres-sports/natation-leon-marchand-signe-les-minima-sur-200-m-brasse-pour-les-mondiaux-mais-echoue-sur-100-m-dos-20250518"
    },
    {
        "title": "\u00abOn vit moins bien qu\u2019on le pensait\u00bb : ces expatri\u00e9s fran\u00e7ais aux \u00c9tats-Unis tent\u00e9s par le retour en France",
        "summary": "Contexte \u00e9conomique, tensions politiques, menaces sur les libert\u00e9s individuelles\u2026 Les soubresauts am\u00e9ricains poussent certains Fran\u00e7ais install\u00e9s outre-Atlantique \u00e0 envisager de rentrer en Europe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/on-vit-moins-bien-qu-on-le-pensait-ces-expatries-francais-aux-etats-unis-tentes-par-le-retour-en-france-20250518"
    },
    {
        "title": "Botulisme, cannibalisme... Il y a 130 ans, l\u2019incroyable exp\u00e9dition Franklin virait au cauchemar en plein milieu de l\u2019Arctique",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le 19 mai 1845, John Franklin et son \u00e9quipage de 134 hommes quittaient l\u2019Angleterre pour partir \u00e0 la recherche du passage du Nord-Ouest. Botulisme, froid glacial, cannibalisme... Cette exploration in\u00e9dite \u00e0 bord de deux bateaux dernier cri s\u2019est transform\u00e9e en trag\u00e9die.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/botulisme-cannibalisme-il-y-a-130-ans-l-incroyable-expedition-franklin-virait-au-cauchemar-en-plein-milieu-de-l-arctique-20250518"
    },
    {
        "title": "Cyril Hanouna, Pascal Obispo, Jul, Rachida Dati... une vague d\u2019hommages apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s brutal du rappeur Werenoi",
        "summary": "L\u2019artiste de 31 ans, originaire de Montreuil en Seine-Saint-Denis, s\u2019est \u00e9teint brutalement, en pleine gloire. Du milieu du rap \u00e0 la sph\u00e8re politique, les hommages affluent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/cyril-hanouna-pascal-obispo-jul-rachida-dati-une-vague-d-hommages-apres-le-deces-brutal-du-rappeur-werenoi-20250518"
    },
    {
        "title": "Quel pape sera L\u00e9on XIV ? Les r\u00e9ponses de notre sp\u00e9cialiste Jean-Marie Gu\u00e9nois \u00e0 43 questions pos\u00e9es par les lecteurs du Figaro",
        "summary": "VOS QUESTIONS \u00c0 LA R\u00c9DACTION - Depuis l\u2019\u00e9lection du nouveau souverain pontife, vous avez \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement nombreux \u00e0 envoyer vos interrogations \u00e0 notre r\u00e9dacteur en chef en charge des religions. Retrouvez ici ses \u00e9clairages.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/quel-pape-sera-leon-xiv-les-reponses-de-notre-specialiste-jean-marie-guenois-a-43-questions-posees-par-les-lecteurs-du-figaro-20250515"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : attaque record de drones russes, deux jours apr\u00e8s les pourparlers \u00e0 Istanbul",
        "summary": "Deux jours apr\u00e8s les premiers pourparlers directs entre la Russie et l\u2019Ukraine depuis 2022, la Russie a lanc\u00e9 273 drones sur le pays, tuant une femme pr\u00e8s de Kiev, selon les autorit\u00e9s ukrainiennes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-attaque-record-de-drones-russes-deux-jours-apres-les-pourparlers-a-istanbul-20250518"
    },
    {
        "title": "Un marbre d\u2019Auguste Rodin, disparu depuis 1906, mis aux ench\u00e8res",
        "summary": "La mise \u00e0 prix de cette sculpture, intitul\u00e9e Le D\u00e9sespoir, sera de 500\u00a0000 euros. La vacation se tiendra les 8 et 9 juin dans les jardins du ch\u00e2teau de Villandry, en Indre-et-Loire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/encheres/un-marbre-d-auguste-rodin-disparu-depuis-1906-mis-aux-encheres-20250518"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Poutine dit vouloir \u00ab\u00e9liminer\u00bb les \u00abcauses\u00bb du conflit et \u00abgarantir la s\u00e9curit\u00e9\u00bb de la Russie",
        "summary": "Le pr\u00e9sident russe s\u2019est exprim\u00e9 en ces termes lors d\u2019un entretien \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision publique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-poutine-dit-vouloir-eliminer-les-causes-du-conflit-et-garantir-la-securite-de-la-russie-20250518"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Donald Trump s\u2019entretiendra lundi avec Vladimir Poutine",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain appellera ensuite Volodymyr Zelensky, a-t-il annonc\u00e9 sur Truth Social ce samedi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-donald-trump-s-entretiendra-lundi-avec-vladimir-poutine-20250517"
    },
    {
        "title": "Ukraine, Gaza, Inde-Pakistan : Donald Trump, \u00abfaiseur de paix\u00bb ou \u00abpompier pyromane\u00bb ?",
        "summary": "ENTRETIEN - Alors que le pr\u00e9sident am\u00e9ricain multiplie les initiatives de m\u00e9diation \u00e0 travers le monde, l\u2019historien Florian Louis constate que \u00abses d\u00e9cisions souvent iconoclastes tendent surtout \u00e0 d\u00e9sinhiber nombre d\u2019acteurs internationaux\u00bb, les poussant \u00ab\u00e0 d\u00e9bloquer des situations \u00e0 leur avantage\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ukraine-gaza-inde-pakistan-trump-est-il-le-faiseur-de-paix-qu-il-reve-d-etre-ou-un-pompier-pyromane-20250517"
    },
    {
        "title": "\u00abPour moi, Dieu veut que je fonde une famille\u00bb : ces catholiques c\u00e9libataires tent\u00e9es par la cong\u00e9lation d\u2019ovocytes",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - Cette technique, gratuite pour toutes les femmes \u00e2g\u00e9es de 29 \u00e0 36 ans depuis 2021, d\u00e9bouche sur une f\u00e9condation in vitro (FIV) que l\u2019\u00c9glise proscrit.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pour-moi-dieu-veut-que-je-fonde-une-famille-ces-catholiques-celibataires-tentees-par-la-congelation-d-ovocytes-20250518"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne vois pas le bout du tunnel\u00bb : l\u2019inqui\u00e9tude des soignants au chevet des grands pr\u00e9matur\u00e9s",
        "summary": "REPORTAGE VID\u00c9O - Jour et nuit, les soignants de l\u2019h\u00f4pital Louis-Mourier travaillent passionn\u00e9ment \u00e0 sauver ces nourrissons, mais soupirent de devoir coller des rustines en permanence. Immersion au c\u0153ur d\u2019une unit\u00e9 de n\u00e9onatalogie \u00e0 Colombes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/je-ne-vois-pas-le-bout-du-tunnel-l-inquietude-des-soignants-au-chevet-des-grands-prematures-20250516"
    },
    {
        "title": "L\u00e9on\u00a0XIV, le premier pape de l\u2019intelligence artificielle",
        "summary": "TRIBUNE - Comme L\u00e9on\u00a0XIII en son temps face \u00e0 l\u2019essor du capitalisme, L\u00e9on\u00a0XIV a point\u00e9 du doigt l\u2019intelligence artificielle comme vectrice de nombreux d\u00e9fis \u00e0 surmonter. Comme le fit le dernier \u00e0 porter ce nom avant lui, le pape L\u00e9on veut \u00e9vang\u00e9liser les \u00ab\u00a0choses nouvelles\u00a0\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/leon-xiv-le-premier-pape-de-l-intelligence-artificielle-20250518"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les femmes entendent plus fort que les hommes",
        "summary": "La sensibilit\u00e9 auditive varie en fonction du sexe, mais aussi de l\u2019environnement\u00a0: les populations vivant en for\u00eat entendent mieux que celles en altitude, et les ruraux mieux que les citadins, d\u00e9taille une vaste \u00e9tude internationale men\u00e9e par une chercheuse fran\u00e7aise.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/medecine/pourquoi-les-femmes-entendent-plus-fort-que-les-hommes-20250518"
    },
    {
        "title": "Cette commune bretonne d\u00e9croche le record du monde de rassemblement de Schtroumpfs",
        "summary": "VID\u00c9O - La petite ville de Landernau dans le Finist\u00e8re a r\u00e9uni plus de 3000 personnes d\u00e9guis\u00e9es en Schtroumpfs ce samedi 17 mai, s\u2019octroyant le record mondial pr\u00e9c\u00e9demment d\u00e9tenu par l\u2019Allemagne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cette-commune-bretonne-decroche-le-record-du-monde-de-rassemblement-de-schtroumpfs-20250518"
    },
    {
        "title": "\u00abUn \u00e9pouvantable coup de vent\u00bb : \u00e0 Cannes, un homme \u00abgravement bless\u00e9\u00bb par la chute d'un palmier",
        "summary": "L\u2019accident a eu lieu sur la Croisette en plein Festival de Cannes, alors que festivaliers et professionnels du cin\u00e9ma se pressent sur le boulevard qui longe la plage.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/un-epouvantable-coup-de-vent-a-cannes-un-homme-gravement-blesse-par-la-chute-d-un-palmier-20250518"
    },
    {
        "title": "\u00abMon tr\u00e9sor, ma fiert\u00e9\u00bb : \u00a0Kendji Girac devient p\u00e8re pour la deuxi\u00e8me fois",
        "summary": "Le chanteur a annonc\u00e9 l\u2019heureuse nouvelle sur son compte Instagram.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/mon-tresor-ma-fierte-kendji-girac-devient-pere-pour-la-deuxieme-fois-20250518"
    },
    {
        "title": "En Camargue, ces traditions taurines menac\u00e9es de disparition",
        "summary": "REPORTAGE - Marqueur de l\u2019identit\u00e9 de toute une r\u00e9gion, une partie des traditions camarguaises se voit menac\u00e9e par la fragilit\u00e9 du syst\u00e8me.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/en-camargue-ces-traditions-taurines-menacees-de-disparition-20250518"
    },
    {
        "title": "Werenoi : comment les ventes de disques sont-elles comptabilis\u00e9es, \u00e0 l\u2019heure du streaming ?",
        "summary": "Le rappeur, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 samedi \u00e0 31 ans, s\u2019\u00e9tait impos\u00e9 en 2023 et en 2024 comme l\u2019artiste ayant vendu le plus d\u2019albums en France. Pourtant, la plupart de ses fans l\u2019\u00e9coutent sur des plateformes de streaming.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/werenoi-comment-les-ventes-de-disques-sont-elles-comptabilisees-a-l-heure-du-streaming-20250518"
    },
    {
        "title": "Guadeloupe : un homme tu\u00e9 par balle \u00e0 la sortie d\u2019un bar, situ\u00e9 au Gosier",
        "summary": "Une autre personne a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9e. La Guadeloupe affiche le deuxi\u00e8me taux le plus important d\u2019homicides en France, derri\u00e8re la Guyane.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/guadeloupe-un-homme-tue-par-balle-a-la-sortie-d-un-bar-situe-au-gosier-20250518"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Gaza, \u00abtous les h\u00f4pitaux publics\u00bb seraient hors service dans le nord de l\u2019enclave",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a annonc\u00e9 samedi matin le d\u00e9but de l\u2019op\u00e9ration \u00abChariots de G\u00e9d\u00e9on\u00bb. Le bilan sur place est tr\u00e8s lourd.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-gaza-tous-les-hopitaux-publics-seraient-hors-service-dans-le-nord-de-l-enclave-20250518"
    },
    {
        "title": "Le domicile d'un joueur de l'Olympique lyonnais cambriol\u00e9 lors du dernier match samedi",
        "summary": "50.000 euros et des produits de luxe ont disparu alors que le joueur affrontait Angers avec l\u2019Olympique Lyonnais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/le-domicile-d-un-joueur-de-l-olympique-lyonnais-cambriole-lors-du-dernier-match-samedi-20250518"
    },
    {
        "title": "Qui est Johannes Pietsch, alias JJ, le vainqueur de l\u2019Eurovision 2025 avec l\u2019Autriche ?",
        "summary": "PORTRAIT - Gr\u00e2ce \u00e0 la chanson op\u00e9ra pop Wasted Love, l\u2019Autriche a remport\u00e9 le concours pour la troisi\u00e8me fois de son histoire. Chanteur \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra de Vienne, JJ s\u2019\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 illustr\u00e9 dans \u00abThe Voice\u00bb en 2020 au Royaume-Uni.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/qui-est-johannes-pietsch-alias-jj-le-vainqueur-de-l-eurovision-2025-avec-l-autriche-20250518"
    },
    {
        "title": "Netanyahou se dit ouvert \u00e0 un accord incluant la fin de l'offensive \u00e0 Gaza",
        "summary": "Des raids isra\u00e9liens meurtriers ont eu lieu ce week-end. Trente-trois personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/netanyahou-se-dit-ouvert-a-un-accord-incluant-la-fin-de-l-offensive-a-gaza-20250518"
    },
    {
        "title": "Conflit Isra\u00ebl-Hamas : le sommet arabe r\u00e9clame plus de pressions internationales pour \u00abstopper l'effusion de sang\u00bb \u00e0 Gaza",
        "summary": "L\u2019initiative pr\u00e9voit un fonds destin\u00e9 \u00e0 financer la reconstruction du territoire palestinien pour 53 milliards de dollars sur cinq ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-israel-hamas-le-sommet-arabe-reclame-plus-de-pressions-internationales-pour-stopper-l-effusion-de-sang-a-gaza-20250517"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s avoir \u00e9voqu\u00e9 \u00abl\u2019Ukraine martyris\u00e9e\u00bb, le pape va recevoir le pr\u00e9sident Zelensky",
        "summary": "\u00c0 l\u2019issue de la messe Place Saint-Pierre, ce dimanche 18 mai, le souverain pontife a eu un mot pour l\u2019Ukraine \u00aben attente de n\u00e9gociations pour une paix juste et durable\u00bb. Il a \u00e9galement \u00e9voqu\u00e9 le sort des \u00abfr\u00e8res et s\u0153urs\u00bb qui souffrent de la guerre \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/apres-avoir-evoque-l-ukraine-martyrisee-le-pape-va-recevoir-le-president-zelensky-20250518"
    },
    {
        "title": "JD Vance, Zelensky, Felipe VI... La messe inaugurale du pape L\u00e9on XIV en images",
        "summary": "Des dizaines de milliers de fid\u00e8les et plus de 150 d\u00e9l\u00e9gations \u00e9trang\u00e8res \u00e9taient pr\u00e9sents ce dimanche, \u00e0 Rome, place Saint-Pierre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/jd-vance-zelensky-felipe-vi-la-messe-inaugurale-du-pape-leon-xiv-en-images-20250518"
    },
    {
        "title": "OL : le Serbe Nemanja Matic a dissimul\u00e9 le logo de la lutte contre l\u2019homophobie",
        "summary": "L\u2019international serbe a pos\u00e9 un sparadrap pour dissimuler le logo de la lutte contre l\u2019homophobie samedi lors de la rencontre Lyon-Angers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ol-le-serbe-nemanja-matic-a-dissimule-le-logo-de-la-lutte-contre-l-homophobie-20250518"
    },
    {
        "title": "\u00abParfois, on ne comprend pas tout\u00bb : la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise r\u00e9agit au r\u00e9sultat de Louane \u00e0 l\u2019Eurovision",
        "summary": "Au lendemain de la septi\u00e8me place obtenue par la chanson Maman \u00e0 la 69e \u00e9dition du concours international de la chanson, Alexandra Redde-Amiel s\u2019est exprim\u00e9e via un communiqu\u00e9.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/parfois-on-ne-comprend-pas-tout-la-delegation-francaise-reagit-au-resultat-de-louane-a-l-eurovision-20250518"
    },
    {
        "title": "\u00abIl y a un peu trop de commissions d\u2019enqu\u00eate\u00bb \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, juge sa pr\u00e9sidente Ya\u00ebl Braun-Pivet",
        "summary": "Alors que le premier ministre vient d\u2019\u00eatre auditionn\u00e9 sur \u00abl\u2019affaire B\u00e9tharram\u00bb, la pr\u00e9sidente de l\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9nonc\u00e9, dimanche 18 mai, une \u00abinstrumentalisation\u00bb des commissions d\u2019enqu\u00eate par \u00abcertains camps politiques\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/il-y-a-un-peu-trop-de-commissions-d-enquete-a-l-assemblee-juge-sa-presidente-yael-braun-pivet-20250518"
    },
    {
        "title": "Seine-et-Marne : trois jeunes tu\u00e9s dans un accident \u00abpossiblement pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 d\u2019un enl\u00e8vement\u00bb",
        "summary": "Tous rentraient d\u2019une soir\u00e9e \u00e0 bord d\u2019une Peugeot 307 qui a percut\u00e9 un mur. Selon nos informations, cet accident mortel serait \u00abpossiblement pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 d\u2019un enl\u00e8vement et/ou d\u2019une s\u00e9questration\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/seine-et-marne-trois-jeunes-tues-et-quatre-blesses-dans-un-accident-20250518"
    },
    {
        "title": "Grok, l\u2019IA d\u2019Elon Musk, parle d\u2019un \u00abg\u00e9nocide blanc\u00bb en Afrique du Sud, l\u2019entreprise plaide l\u2019erreur",
        "summary": "La start-up xAI a expliqu\u00e9 qu\u2019une \u00abmodification non autoris\u00e9e\u00bb de Grok l\u2019avait conduit \u00e0 fournir des r\u00e9ponses qui \u00abviolaient les politiques internes et les valeurs fondamentales de xAI\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/grok-l-ia-d-elon-musk-parle-d-un-genocide-blanc-en-afrique-du-sud-l-entreprise-plaide-l-erreur-20250518"
    },
    {
        "title": "Tsahal lance la conqu\u00eate de la bande de Gaza, Netanyahou ouvert \u00e0 un accord pour mettre fin \u00e0 la guerre",
        "summary": "Le revirement du premier ministre arrive \u00e0 un moment charni\u00e8re, Tsahal a annonc\u00e9 le d\u00e9but de l\u2019op\u00e9ration \u00abChariots de G\u00e9d\u00e9on\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-benyamin-netanyahou-ouvert-a-un-accord-pour-mettre-fin-a-la-guerre-20250518"
    },
    {
        "title": "Une panne \u00e0 l\u2019a\u00e9roport d\u2019Orly entra\u00eene la suppression de 40% des vols ce dimanche apr\u00e8s-midi",
        "summary": "Une panne des dispositifs de contr\u00f4le a\u00e9rien de la tour de l\u2019a\u00e9roport parisien provoque de graves perturbations de trafic.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/une-panne-a-l-aeroport-d-orly-entraine-la-suppression-de-40-des-vols-ce-dimanche-apres-midi-20250518"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidence des R\u00e9publicains\u00a0: une campagne sans guerre des chefs, tendue vers 2027",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le verdict de l\u2019\u00e9lection interne sera rendu dimanche soir apr\u00e8s des semaines intenses. Quel que soit le nom du vainqueur, le nouveau patron de la droite devra trancher des questions urgentes de ligne politique et de strat\u00e9gie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/presidence-des-republicains-une-campagne-sans-guerre-des-chefs-tendue-vers-2027-20250516"
    },
    {
        "title": "Bruno Retailleau et Micha\u00ebl Prazan\u00a0: \u00abComment lutter contre les Fr\u00e8res musulmans\u00bb",
        "summary": "GRAND ENTRETIEN - Dans son manifeste Ne rien c\u00e9der, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur appelle \u00e0 un r\u00e9armement intellectuel et politique face \u00e0 l\u2019islamisme. Micha\u00ebl Prazan, auteur de La V\u00e9rit\u00e9 sur le Hamas et ses \u00abidiots utiles\u00bb, alerte \u00e9galement sur le danger repr\u00e9sent\u00e9 par les Fr\u00e8res musulmans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/bruno-retailleau-face-a-michael-prazan-comment-lutter-contre-les-freres-musulmans-20250517"
    },
    {
        "title": "Laurent Wauquiez et Mathieu Bock-C\u00f4t\u00e9\u00a0: \u00abL\u2019\u00c9tat de droit contre la d\u00e9mocratie\u00bb",
        "summary": "GRAND ENTRETIEN - Le pr\u00e9sident du groupe Droite r\u00e9publicaine \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale et le sociologue en sont convaincus : la priorit\u00e9 du prochain pr\u00e9sident de la R\u00e9publique sera de faire sauter les verrous juridiques qui paralysent l\u2019action politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/laurent-wauquiez-face-a-mathieu-bock-cote-l-etat-de-droit-contre-la-democratie-20250517"
    },
    {
        "title": "Congr\u00e8s LR : la bataille du leadership s\u2019engage d\u00e9j\u00e0 \u00e0 droite en vue de la pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Si le climat de la campagne pour la pr\u00e9sidence des R\u00e9publicains fut marqu\u00e9 par un relatif respect mutuel, beaucoup au sein du parti LR s\u2019attendent \u00e0 l\u2019\u00e9mergence progressive de tensions plus fortes \u00e0 l\u2019approche de 2027.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/congres-lr-la-bataille-du-leadership-s-engage-deja-a-droite-en-vue-de-la-presidentielle-20250516"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : J.D Vance et Zelensky se sont entretenus \u00e0 Rome",
        "summary": "Pendant une demi-heure, les deux hommes ont notamment \u00e9voqu\u00e9 \u00abla situation sur le front\u00bb et \u00abla possibilit\u00e9 de sanctions contre la Russie en l\u2019absence de r\u00e9sultats\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-j-d-vance-et-zelensky-se-sont-entretenus-a-rome-20250518"
    },
    {
        "title": "Clermont-Ferrand : un corps partiellement br\u00fbl\u00e9 d\u00e9couvert avec un couteau dans la t\u00eate",
        "summary": "Une enqu\u00eate pour homicide volontaire a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e \u00e0 la Division de la criminalit\u00e9 organis\u00e9e et sp\u00e9cialis\u00e9e (DCOS).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/clermont-ferrand-un-corps-partiellement-brule-decouvert-avec-un-couteau-dans-la-tete-20250518"
    },
    {
        "title": "Charl\u00e8ne de Monaco, Letizia d\u2019Espagne... pourquoi \u00e9taient-elles les seules femmes en blanc \u00e0 la messe du pape ?",
        "summary": "Lors de la messe inaugurale du pape L\u00e9on XIV ce dimanche au Vatican, plusieurs reines et princesses ont attir\u00e9 l\u2019attention par leur tenue immacul\u00e9e. Si le protocole impose traditionnellement le noir aux femmes lors des audiences pontificales, certaines b\u00e9n\u00e9ficient du \u00abprivil\u00e8ge du blanc\u00bb.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/charlene-de-monaco-letizia-d-espagne-pourquoi-etaient-elles-les-seules-femmes-en-blanc-a-la-messe-du-pape-20250518"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - \u00c9lection LR : le scrutin est termin\u00e9, le nom du prochain pr\u00e9sident bient\u00f4t d\u00e9voil\u00e9",
        "summary": "Annie Genevard, ministre de l\u2019Agriculture et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale des R\u00e9publicains, annoncera peu apr\u00e8s 18 heures, le nom du nouveau pr\u00e9sident LR choisi par les adh\u00e9rents du parti, entre Laurent Wauquiez et Bruno Retailleau.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/en-direct-election-presidence-lr-wauquiez-retailleau-20250518"
    },
    {
        "title": "En exigeant une reddition de l\u2019Ukraine, Vladimir Poutine campe sur sa position maximaliste",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La Russie refuse tout cessez-le-feu et exige des concessions inacceptables pour Kiev.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-exigeant-une-reddition-de-l-ukraine-vladimir-poutine-campe-sur-sa-position-maximaliste-20250518"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : le m\u00e9gaprojet de loi budg\u00e9taire de Trump \u00aben bonne voie\u00bb au Congr\u00e8s, assure un chef r\u00e9publicain",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain pousse les parlementaires \u00e0 faire vite pour adopter cette \u00abgrande et belle loi\u00bb, comme il la d\u00e9crit, surtout afin de concr\u00e9tiser l\u2019extension des cr\u00e9dits d\u2019imp\u00f4t de son premier mandat, qui arrivent \u00e0 expiration \u00e0 la fin de l\u2019ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-le-megaprojet-de-loi-budgetaire-de-trump-en-bonne-voie-au-congres-assure-un-chef-republicain-20250518"
    },
    {
        "title": "\u00abElle s\u2019est enferm\u00e9e dans sa bulle\u00bb : St\u00e9phane Bern donne des nouvelles de Louane apr\u00e8s l\u2019Eurovision",
        "summary": "Dans une vid\u00e9o diffus\u00e9e dimanche dans \u00abC M\u00e9diatique\u00bb sur France 5, l\u2019animateur s\u2019est exprim\u00e9 depuis B\u00e2le o\u00f9 se tenait, la veille, la finale de la 69e \u00e9dition du concours de la chanson.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/elle-s-est-enfermee-dans-sa-bulle-stephane-bern-donne-des-nouvelles-de-louane-apres-l-eurovision-20250518"
    },
    {
        "title": "Bruno Retailleau largement \u00e9lu pr\u00e9sident des R\u00e9publicains : l\u2019homme de Beauvau, nouvel espoir de la droite",
        "summary": "R\u00c9CIT - Arriv\u00e9 en t\u00eate dimanche, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur a d\u00e9croch\u00e9 la pr\u00e9sidence du parti avec 74,3% des voix face \u00e0 Laurent Wauquiez.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/bruno-retailleau-largement-elu-president-des-republicains-l-homme-de-beauvau-nouvel-espoir-de-la-droite-20250518"
    },
    {
        "title": "\u00cates-vous satisfait de l'\u00e9lection de Bruno Retailleau \u00e0 la pr\u00e9sidence de LR?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/etes-vous-satisfait-de-l-election-de-bruno-retailleau-a-la-presidence-de-lr-20250518"
    },
    {
        "title": "\u00abUne faute professionnelle et morale\u00bb : la ministre des Sports condamne l\u2019attitude du footballeur Mostafa Mohamed",
        "summary": "La ministre des Sports Marie Barsacq est revenue, pour Le Parisien, sur la situation du Nantais Mostafa Mohamed, qui avait refus\u00e9 de jouer en Ligue 1 lors du week-end contre l\u2019homophobie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/une-faute-professionnelle-et-morale-la-ministre-des-sports-condamne-l-attitude-du-footballeur-mostafa-mohamed-20250518"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle en Roumanie : le fondateur de Telegram accuse la France d\u2019ing\u00e9rence, le Quai d\u2019Orsay d\u00e9ment",
        "summary": "De son c\u00f4t\u00e9, le gouvernement roumain a d\u00e9nonc\u00e9 une \u00abcampagne virale de fausses informations\u00bb sur les r\u00e9seaux sociaux, notamment Telegram, visant \u00e0 \u00abinfluencer le processus \u00e9lectoral\u00bb et portant \u00abune nouvelle fois les marques d\u2019une ing\u00e9rence russe\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/presidentielle-en-roumanie-le-fondateur-de-telegram-accuse-la-france-d-ingerence-le-quai-d-orsay-dement-20250518"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00a0Fr\u00e8res et s\u0153urs, c\u2019est l\u2019heure de l\u2019amour\u00a0!\u00a0\u00bb : le pape L\u00e9on XIV trace les grandes lignes de son pontificat",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Lors de sa messe d\u2019installation, devant 200.000\u00a0personnes et un parterre de hautes personnalit\u00e9s, le nouveau pontife romain a notamment annonc\u00e9 comment il comptait gouverner l\u2019\u00c9glise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/freres-et-soeurs-c-est-l-heure-de-l-amour-les-messages-du-pape-leon-xiv-au-monde-20250518"
    },
    {
        "title": "Catherine Vautrin, du d\u00e9bat sur la fin de vie \u00e0 la messe du pape",
        "summary": "La pr\u00e9sence de la ministre des Affaires sociales \u00e0 Rome, aux c\u00f4t\u00e9s de Fran\u00e7ois Bayrou, a d\u2019autant plus surpris qu\u2019elle d\u00e9fend en ce moment la cr\u00e9ation d\u2019un \u00ab\u00a0droit \u00e0 l\u2019aide \u00e0 mourir\u00a0\u00bb devant le Parlement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/catherine-vautrin-du-debat-sur-la-fin-de-vie-a-la-messe-du-pape-20250518"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - FC S\u00e9ville-Real Madrid : Mbapp\u00e9 et les Madril\u00e8nes veulent terminer sur une bonne note",
        "summary": "Priv\u00e9s du titre et de nombreux joueurs, les Merengue se d\u00e9placent ce dimanche sur la pelouse des Sevillans, \u00e0 l\u2019occasion de la 37e et avant-derni\u00e8re journ\u00e9e de Liga.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/live/liga/2024/2445375/fc-seville-real-madrid"
    },
    {
        "title": "D\u00e9sillusion de la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise, r\u00e9actions tardives... Les coulisses de la nuit o\u00f9 Louane a perdu l\u2019Eurovision",
        "summary": "R\u00c9CIT - La Fran\u00e7aise de 28\u00a0ans, pourtant annonc\u00e9e favorite, a d\u00e9gringol\u00e9 \u00e0 la 7e\u00a0place du concours. Espoirs d\u00e9\u00e7us.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/desillusion-de-la-delegation-francaise-journalistes-snobes-les-coulisses-de-la-nuit-ou-louane-a-perdu-l-eurovision-20250518"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard : \u00ab\u00a0Pr\u00e9parer 2027 sera l\u2019autre mission de Bruno Retailleau\u00a0\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Faire en sorte que les R\u00e9publicains soient une force autonome mais pas isol\u00e9e pour autant, c\u2019est d\u00e9sormais la mission du ministre de l\u2019Int\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/guillaume-tabard-preparer-2027-sera-l-autre-mission-de-bruno-retailleau-20250518"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidence des R\u00e9publicains\u00a0: Laurent Wauquiez, la lourde d\u00e9faite d\u2019un combattant",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 de la Haute-Loire s\u2019est inclin\u00e9 dimanche soir face \u00e0 Bruno Retailleau. Malgr\u00e9 l\u2019\u00e9chec, le nouveau d\u00e9put\u00e9 aux ambitions pr\u00e9sidentielles assum\u00e9es, compte peser au sein du mouvement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/presidence-des-republicains-laurent-wauquiez-la-lourde-defaite-d-un-combattant-20250518"
    },
    {
        "title": "Roumanie : le candidat pro-europ\u00e9en Nicusor Dan en t\u00eate du second tour de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "Le maire centriste de Bucarest est oppos\u00e9 au candidat d\u2019extr\u00eame droite George Simion, arriv\u00e9 en t\u00eate du premier tour.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/roumanie-le-candidat-pro-europeen-nicusor-dan-en-tete-du-second-tour-de-l-election-presidentielle-20250518"
    },
    {
        "title": "L'Iran continuera \u00e0 enrichir l'uranium \u00abavec ou sans accord\u00bb, annonce le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/l-iran-continuera-a-enrichir-l-uranium-avec-ou-sans-accord-annonce-le-ministre-des-affaires-etrangeres-20250518"
    },
    {
        "title": "Amazon va investir plus de 300 millions d\u2019euros en France",
        "summary": "\u00c0 l\u2019occasion de Choose France, le g\u00e9ant de l\u2019e-commerce annonce la construction de nouveaux entrep\u00f4ts en r\u00e9gion Centre-Val-de-Loire et en Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes. 1500 emplois devraient \u00eatre cr\u00e9\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/amazon-va-investir-plus-de-300-millions-d-euros-en-france-20250518"
    },
    {
        "title": "Antony Blinken au Figaro\u00a0: \u00abTrump est fascin\u00e9 par la force, mais la d\u00e9mocratie am\u00e9ricaine s\u2019en sortira\u00bb",
        "summary": "EXCLUSIF - Pour l\u2019ancien chef de la diplomatie am\u00e9ricaine, le go\u00fbt du 47e\u00a0pr\u00e9sident pour les pouvoirs forts renvoie les \u00c9tats-Unis aux sch\u00e9mas du XIXe\u00a0si\u00e8cle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/antony-blinken-au-figaro-trump-est-fascine-par-la-force-mais-la-democratie-americaine-s-en-sortira-20250518"
    },
    {
        "title": "Delphine Ernotte, reconduite \u00e0 la t\u00eate de France T\u00e9l\u00e9visions\u00a0: \u00ab\u00a0Il y a une forme de chasse au service public et je n\u2019ai pas l\u2019intention de me laisser faire\u00a0\u00bb",
        "summary": "RENCONTRE - La dirigeante de 58\u00a0ans expose les d\u00e9fis qui attendent son groupe, pr\u00e9pare l\u2019arriv\u00e9e de Franceinfo sur le canal 16 et revient sur les derni\u00e8res pol\u00e9miques. Sans langue de bois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/delphine-ernotte-reconduite-a-la-tete-de-france-televisions-il-y-a-une-forme-de-chasse-au-service-public-et-je-n-ai-pas-l-intention-de-me-laisser-faire-20250518"
    },
    {
        "title": "L\u2019arriv\u00e9e de Charlotte Gainsbourg en bus, la fille de Kate Winslet, le fils de \u00abSchwarzy\u00bb... Sensationnelle mont\u00e9e des marches pour le film de Wes Anderson",
        "summary": "MONT\u00c9E DES MARCHES. JOUR 6. Au programme\u00a0de ce nouveau red carpet d\u00e9di\u00e9 au dernier Wes Anderson, des stars plan\u00e9taires, dont son casting 5 \u00e9toiles et enfin du glamour.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/l-arrivee-de-charlotte-gainsbourg-en-bus-la-fille-de-kate-winslet-le-fils-de-schwarzy-sensationnelle-montee-des-marches-pour-le-film-de-wes-anderson-20250518"
    },
    {
        "title": "Dans une robe fendue en velours, Carla Bruni ose le rouge sur le tapis rouge",
        "summary": "Quelques minutes avant la projection de The Phoenician Scheme de Wes Anderson ce 18 mai, la mannequin mari\u00e9e \u00e0 Nicolas Sarkozy n\u2019a laiss\u00e9 personne indiff\u00e9rent sur les marches du Palais des Festivals.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/style/news/dans-une-robe-fendue-en-velours-carla-bruni-ose-le-rouge-sur-le-tapis-rouge-20250518"
    },
    {
        "title": "Toutes ces fois o\u00f9 Scarlett Johansson a mont\u00e9 avec glamour les marches du Festival de Cannes",
        "summary": "EN PHOTOS - C\u2019est en tant qu\u2019actrice et r\u00e9alisatrice que Scarlett Johansson montera les marches de la Croisette. Ce 78e Festival de Cannes est le troisi\u00e8me de sa carri\u00e8re.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/cinema/toutes-ces-fois-ou-scarlett-johansson-a-monte-avec-glamour-les-marches-du-festival-de-cannes-20250518"
    },
    {
        "title": "Qui est Mia Threapleton, la fille de Kate Winslet qui va monter les marches du Festival de Cannes ?",
        "summary": "PORTRAIT - \u00c0 seulement 24 ans, Mia Threapleton fait partie des personnalit\u00e9s attendues de la 78e \u00e9dition du Festival de Cannes. Fille a\u00een\u00e9e de Kate Winslet, la jeune actrice n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 \u00e9tiquet\u00e9e comme une \u00abnepo baby\u00bb, et trace sa route \u00e0 sa mani\u00e8re.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/qui-est-mia-threapleton-la-fille-de-kate-winslet-qui-va-monter-les-marches-du-festival-de-cannes-20250518"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : sept d\u00e9tenus toujours en cavale en Louisiane, deux jours apr\u00e8s leur \u00e9vasion \u00abtrop facile\u00bb",
        "summary": "Seuls trois des dix fugitifs, qui \u00abdoivent \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme arm\u00e9s et dangereux\u00bb selon la police f\u00e9d\u00e9rale (FBI), ont \u00e9t\u00e9 captur\u00e9s pour l\u2019instant dans cette grande ville touristique du sud des \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-sept-detenus-toujours-en-cavale-en-louisiane-deux-jours-apres-leur-evasion-trop-facile-20250518"
    },
    {
        "title": "Conflit Isra\u00ebl-Hamas : Tsahal \u00e9met un ordre d'\u00e9vacuation de zones dans le sud de Gaza avant une attaque",
        "summary": "Dimanche, l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a annonc\u00e9 le d\u00e9but de l\u2019op\u00e9ration \u00abChariots de G\u00e9d\u00e9on\u00bb. Approuv\u00e9e d\u00e9but mai, elle a pour objectif la conqu\u00eate du territoire palestinien par l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-israel-hamas-tsahal-emet-un-ordre-d-evacuation-de-zones-dans-le-sud-de-gaza-avant-une-attaque-20250518"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Vincent Tr\u00e9molet de Villers\u00a0: \u00ab\u00a0Bruno Retailleau, la victoire de la ligne claire\u00a0\u00bb",
        "summary": "Le nouveau patron des LR veut devenir le porte-voix des honn\u00eates gens. Noble programme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/l-editorial-de-vincent-tremolet-de-villers-bruno-retailleau-la-victoire-de-la-ligne-claire-20250518"
    },
    {
        "title": "Liga : \u00e0 11 contre 9, le Real Madrid s\u2019en sort de justesse gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019in\u00e9vitable Mbapp\u00e9",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais Kylian Mbapp\u00e9 a d\u00e9bloqu\u00e9 la situation d\u2019un match bien engag\u00e9 face \u00e0 S\u00e9ville ce dimanche (0-1). Heureusement face \u00e0 des S\u00e9villans r\u00e9duits \u00e0 9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/espagne/liga-a-11-contre-9-le-real-madrid-s-en-sort-de-justesse-grace-a-l-inevitable-mbappe-20250518"
    },
    {
        "title": "Haute-Savoie : chute mortelle pour deux randonneurs ce week-end au m\u00eame endroit",
        "summary": "Les deux drames se sont d\u00e9roul\u00e9s \u00e0 plus de 2000 m\u00e8tres d\u2019altitude sur l\u2019itin\u00e9raire menant \u00e0 la pointe de la Bajulaz, dans des circonstances similaires, selon les gendarmes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/haute-savoie-chute-mortelle-pour-deux-randonneurs-ce-week-end-au-meme-endroit-20250518"
    }
]