[
    {
        "title": "Projet de loi immigration : les d\u00e9put\u00e9s Renaissance posent leurs conditions \u00e0 un accord avec la droite",
        "summary": "En r\u00e9union de groupe mercredi soir, les \u00e9lus du parti pr\u00e9sidentiel ont vot\u00e9, \u00e0 une tr\u00e8s large majorit\u00e9, un mandat pour leurs n\u00e9gociateurs qui si\u00e9geront lundi soir \u00e0 la Commission mixte paritaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/projet-de-loi-immigration-les-deputes-renaissance-posent-leurs-conditions-a-un-accord-avec-la-droite-20231214"
    },
    {
        "title": "Projet de loi immigration: Bruno Le Maire consid\u00e8re qu\u2019il faut \u00abreprendre la version du S\u00e9nat\u00bb",
        "summary": "EXCLUSIF - Au Figaro, le ministre de l\u2019\u00c9conomie et des Finances consid\u00e8re que la majorit\u00e9 doit \u00abreconna\u00eetre qu'elle a subi une d\u00e9faite\u00bb. Et esp\u00e9rer de la droite \u00abun peu de mansu\u00e9tude\u00bb pour trouver un accord.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/immigration-bruno-le-maire-considere-qu-il-faut-reprendre-la-version-du-senat-20231213"
    },
    {
        "title": "Projet de loi immigration : apr\u00e8s la motion de rejet, G\u00e9rald Darmanin ne voit pas de \u00abcrise politique\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9 de CNews mercredi soir, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur a rappel\u00e9 que ce sont les d\u00e9bats \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale qui ont pris \u00abfin\u00bb, pas le texte. \u00abLe sujet principal, ce n\u2019est pas le petit coup politique, c\u2019est l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral\u00bb, a-t-il martel\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/projet-de-loi-immigration-apres-la-motion-de-rejet-gerald-darmanin-ne-voit-pas-de-crise-politique-20231213"
    },
    {
        "title": "Loi immigration : le vote d\u00e9finitif pr\u00e9vu mardi au Parlement en cas d'accord en commission mixte paritaire",
        "summary": "Si les d\u00e9put\u00e9s et s\u00e9nateurs se mettaient d\u2019accord sur une version du texte lundi soir, un vote d\u00e9finitif serait organis\u00e9 mardi au S\u00e9nat et \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-immigration-vote-definitif-prevu-mardi-au-parlement-en-cas-d-accord-en-commission-mixte-20231213"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions: le PSG revient de l\u2019enfer et verra les 8es de finale",
        "summary": "Apr\u00e8s son match nul face \u00e0 Dortmund (1-1), le Paris SG s\u2019est qualifi\u00e9 en 8e de finale de Ligue des champions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-au-bord-du-gouffre-le-psg-verra-les-8es-de-finale-20231213"
    },
    {
        "title": "Les notes du PSG \u00e0 Dortmund : Za\u00efre-Emery comme un grand, Kolo Muani fantomatique, Mbapp\u00e9 frustr\u00e9",
        "summary": "D\u00e9couvrez les notes attribu\u00e9es aux joueurs parisiens apr\u00e8s leur nul \u00e0 Dortmund (1-1) mercredi, en Ligue des champions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/les-notes-du-psg-a-dortmund-zaire-emery-comme-un-grand-kolo-muani-encore-maladroit-mbappe-frustre-20231213"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : quel adversaire pour le PSG en huiti\u00e8me de finale ?",
        "summary": "Au bout du suspense, le Paris SG s\u2019est qualifi\u00e9 pour les huiti\u00e8mes de finale. Le point sur ses potentiels adversaires. Cela pourrait \u00eatre un tr\u00e8s gros morceau.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-qui-pour-affronter-le-psg-en-huitieme-de-finale-20231213"
    },
    {
        "title": "Dortmund-PSG: en vid\u00e9o, le sauvetage exceptionnel devant Mbapp\u00e9 qui pensait avoir marqu\u00e9",
        "summary": "En d\u00e9but de match entre Dortmund et le PSG, l\u2019attaquant parisien pensait avoir ouvert le score...",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/dortmund-psg-en-video-le-sauvetage-exceptionnel-de-suele-devant-mbappe-20231213"
    },
    {
        "title": "Taxe d\u2019habitation sur les r\u00e9sidences secondaires: cette nouvelle r\u00e8gle qui pourrait encore la faire grimper",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les maires auront plus de libert\u00e9 pour augmenter les taux de cet imp\u00f4t. Explications.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/impots/les-regles-de-la-taxe-d-habitation-changent-20231213"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai envie de tuer quelqu'un aujourd'hui\u00bb : ce que l\u2019on sait de l\u2019adolescente de 12 ans qui a menac\u00e9 sa professeur avec un couteau \u00e0 Rennes",
        "summary": "\u00c0 la suite d\u2019un examen m\u00e9dical psychiatrique de l\u2019\u00e9l\u00e8ve, une ordonnance de placement provisoire a \u00e9t\u00e9 prise par le parquet de Rennes confiant la mineure au Conseil d\u00e9partemental avec hospitalisation en milieu sp\u00e9cialis\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/rennes-une-eleve-de-12-ans-menace-sa-professeur-avec-un-couteau-20231213"
    },
    {
        "title": "Le Congr\u00e8s am\u00e9ricain ouvre formellement une enqu\u00eate en destitution \u00e0 l\u2019encontre de Joe Biden",
        "summary": "Les conservateurs accusent le pr\u00e9sident am\u00e9ricain d'avoir us\u00e9 de son influence lorsqu'il \u00e9tait vice-pr\u00e9sident de Barack Obama (2009-2017) pour permettre \u00e0 son fils, Hunter, de faire des affaires douteuses en Chine et en Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-congres-americain-ouvre-formellement-une-enquete-en-destitution-a-l-encontre-de-joe-biden-20231213"
    },
    {
        "title": "Pays de Galles : un \u00abgrave incident\u00bb en cours dans une zone industrielle apr\u00e8s une explosion",
        "summary": "Un incendie majeur \u00e9tait en cours dans une zone industrielle du sud du Pays de Galles mercredi soir apr\u00e8s une \u00abexplosion massive\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pays-de-galles-un-grave-incident-en-cours-dans-une-zone-industrielle-apres-une-explosion-20231213"
    },
    {
        "title": "\u00abChez les Fran\u00e7ais musulmans, on constate une banalisation d'un \u201chalal way of life\u201d\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - \u00c0 la veille de l'anniversaire de la promulgation de la loi de 1905, l\u2019Ifop a publi\u00e9 une \u00abenqu\u00eate aupr\u00e8s des Fran\u00e7ais musulmans sur les questions de religion et de la\u00efcit\u00e9\u00bb. Son auteur, Fran\u00e7ois Kraus, analyse ces r\u00e9sultats.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/chez-les-francais-musulmans-on-constate-une-banalisation-d-un-halal-way-of-life-20231213"
    },
    {
        "title": "Bluff \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran, traque en Corse, la R5 du chef\u2026 Le GIGN livre ses derniers secrets",
        "summary": "Alors que l\u2019unit\u00e9 d\u2019intervention va c\u00e9l\u00e9brer ses 50 ans, les patrons qui l\u2019ont command\u00e9e se confient dans un livre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/bluff-a-teheran-traque-en-corse-la-r5-du-chef-le-gign-livre-ses-derniers-secrets-20231213"
    },
    {
        "title": "\u00abJe vais te faire comme \u00e0 Gaza\u00bb : une directrice de cr\u00e8che de confession juive menac\u00e9e de mort au couteau et victime d\u2019insultes antis\u00e9mites",
        "summary": "L\u2019individu est entr\u00e9 dans cet \u00e9tablissement de Champigny-sur-Marne (Val-de-Marne) en milieu d\u2019apr\u00e8s-midi mardi. Il n'a pour l'instant pas \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/je-vais-te-faire-comme-a-gaza-une-directrice-de-creche-de-confession-juive-menacee-de-mort-au-couteau-et-victime-d-insultes-antisemites-20231213"
    },
    {
        "title": "Projet de loi immigration: le gouvernement tente le tout pour le tout",
        "summary": "R\u00c9CIT - Apr\u00e8s l\u2019\u00e9chec essuy\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, le chef de l\u2019\u00c9tat vise un accord avec LR, en vue d\u2019une adoption sans 49.3 avant No\u00ebl. Sans quoi il pr\u00e9voit de renoncer \u00e0 son texte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/projet-de-loi-immigration-le-gouvernement-tente-le-tout-pour-le-tout-20231213"
    },
    {
        "title": "Loi immigration : Vincendet d\u00e9ment avoir \u00e9t\u00e9 achet\u00e9 par Darmanin pour son vote",
        "summary": "Le parlementaire lyonnais Alexandre Vincendet (LR) \u00e9voque une attitude fascisante envers les d\u00e9put\u00e9s, apr\u00e8s la saisine par Mathilde Panot du procureur de la R\u00e9publique de Paris pour corruption d'\u00e9lus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/loi-immigration-vincendet-dement-avoir-ete-achete-par-darmanin-pour-son-vote-contre-l-arrivee-de-gendarmes-20231213"
    },
    {
        "title": "Malika Sorel: \u00abCe n\u2019est pas un hasard si la crise politique se cristallise autour de l\u2019immigration\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Il est logique que les dissensions entre le gouvernement et le Parlement aient atteint de telles proportions sur une question devenue existentielle pour notre pays, argumente l\u2019essayiste et ancien membre du Haut Conseil \u00e0 l\u2019int\u00e9gration.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/malika-sorel-ce-n-est-pas-un-hasard-si-la-crise-politique-se-cristallise-autour-de-l-immigration-20231213"
    },
    {
        "title": "Japon: trois ministres d\u00e9missionnent sur fond de scandale de fraude financi\u00e8re",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/japon-trois-ministres-demissionnent-sur-fond-de-scandale-de-fraude-financiere-20231214"
    },
    {
        "title": "Dortmund-PSG: Mbappe agac\u00e9, Luis Enrique a-t-il \u00e9t\u00e9 petit bras en fin de match ?",
        "summary": "D\u00c9BAT - La gestion de la fin de rencontre du PSG \u00e0 Dortmund (1-1) mercredi, en Ligue des champions, fait causer depuis le coup de sifflet final. On en d\u00e9bat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/dortmund-psg-mbappe-agace-luis-enrique-a-t-il-ete-petit-bras-en-fin-de-match-20231214"
    },
    {
        "title": "Luis Enrique apr\u00e8s Dortmund-PSG : \u00abOn sera beaucoup plus fort en f\u00e9vrier\u00bb",
        "summary": "Le coach parisien fait le point apr\u00e8s la qualification de son \u00e9quipe en 8es de finale de Ligue des champions, \u00e0 Dortmund (1-1).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/luis-enrique-apres-dortmund-psg-on-sera-beaucoup-plus-fort-en-fevrier-20231214"
    },
    {
        "title": "Greta Gerwig propuls\u00e9e pr\u00e9sidente du jury du 77e festival de Cannes",
        "summary": "L\u2019actrice, sc\u00e9nariste et r\u00e9alisatrice, auteur du carton plan\u00e9taire Barbie, est la premi\u00e8re am\u00e9ricaine \u00e0 endosser le costume et la deuxi\u00e8me femme de l\u2019histoire du festival.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/festival-de-cannes/greta-gerwig-propulsee-presidente-du-jury-du-77e-festival-de-cannes-20231214"
    },
    {
        "title": "Si vous voulez faire plaisir \u00e0 un ado pour No\u00ebl, surtout \u00e9vitez le cadeau surprise",
        "summary": "Moins d'un adolescent sur dix (9%) dit aimer les cadeaux surprises, selon un sondage de Pixpay. La plupart pr\u00e9f\u00e8rent recevoir de l\u2019argent (64%).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/si-vous-voulez-faire-plaisir-a-un-ado-pour-noel-surtout-evitez-le-cadeau-surprise-20231214"
    },
    {
        "title": "\u00abArr\u00eatez de pousser !\u00bb : plong\u00e9e dans l'enfer quotidien des pires lignes du m\u00e9tro parisien",
        "summary": "REPORTAGE - Les lignes 3, 6, 7, 8 et 13 sont jug\u00e9es \u00aben grande difficult\u00e9\u00bb par Val\u00e9rie P\u00e9cresse, la pr\u00e9sidente d'\u00cele-de-France Mobilit\u00e9s (IDFM). Un constat partag\u00e9 par Jean Castex, PDG de la RATP, qui pointe de son c\u00f4t\u00e9 des infrastructures \u00abobsol\u00e8tes\u00bb. De quoi mettre les nerfs des usagers \u00e0 rude \u00e9preuve, notamment aux heures de pointe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/arretez-de-pousser-plongee-dans-l-enfer-quotidien-des-pires-lignes-du-metro-parisien-20231214"
    },
    {
        "title": "Suicide assist\u00e9 en pr\u00e9sence d'un m\u00e9decin, exception d'euthanasie et \u00absecourisme \u00e0 l'envers\u00bb : les premi\u00e8res pistes de \u00abl'aide \u00e0 mourir\u00bb",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Les modalit\u00e9s de l'aide \u00e0 mourir sont d\u00e9taill\u00e9es dans une \u00e9bauche du projet de loi r\u00e9alis\u00e9e au minist\u00e8re des professions de sant\u00e9, que le Figaro a consult\u00e9e. En arbitrage \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e, le texte propose une rupture forte avec le mod\u00e8le fran\u00e7ais actuel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/suicide-assiste-en-presence-d-un-medecin-exception-d-euthanasie-et-secourisme-a-l-envers-les-premieres-pistes-de-l-aide-a-mourir-20231213"
    },
    {
        "title": "Euthanasie, avortement: ces mots qui comptent, ces mots qui trompent",
        "summary": "CONTRE-POINT - Outre la fausse facilit\u00e9 du \u00aben m\u00eame temps\u00bb politique, on mesure la d\u00e9licate articulation entre le d\u00e9sir d\u2019un affichage embl\u00e9matique et la n\u00e9cessit\u00e9 de la rigueur juridique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/euthanasie-avortement-ces-mots-qui-comptent-ces-mots-qui-trompent-20231214"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne me vois pas pousser la\u200a seringue pour tuer\u00bb : \u00e0 Narbonne, la crainte d'un texte sur l\u2019euthanasie qui bouscule les soins",
        "summary": "REPORTAGE - \u00c0 l'h\u00f4pital priv\u00e9 du Grand Narbonne, la loi fin de vie promise par Emmanuel Macron semble encore bien lointaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/je-ne-me-vois-pas-pousser-la-seringue-pour-tuer-a-narbonne-la-crainte-d-un-texte-sur-l-euthanasie-qui-bouscule-les-soins-20231213"
    },
    {
        "title": "\u00abAvant-projet de loi fin de vie: d\u00e9shumanisation\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Les soignants craignent, \u00e0 raison, de voir le sens de leur mission se perdre dans ce glissement de l\u2019accompagnement de la fin de vie vers l\u2019orchestration de la mort.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/avant-projet-de-loi-fin-de-vie-deshumanisation-20231213"
    },
    {
        "title": "Malgr\u00e9 le conflit \u00e0 Gaza, le nombre de journalistes tu\u00e9s dans le monde au plus bas depuis 2002, annonce RSF",
        "summary": "45 journalistes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s dans l\u2019exercice de leurs fonctions en 2023, un nombre en baisse d\u2019apr\u00e8s le bilan annuel dress\u00e9 par Reporters sans fronti\u00e8res.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/malgre-le-conflit-a-gaza-le-nombre-de-journalistes-tues-dans-le-monde-au-plus-bas-depuis-2002-annonce-rsf-20231214"
    }
]