[
    {
        "title": "En plein c\u0153ur de Paris, Mehdi Ghezzar encourage des influenceurs \u00e0 mener une \u00abguerre\u00bb d\u2019influence sur les r\u00e9seaux pour l\u2019Alg\u00e9rie",
        "summary": "Mehdi Ghezzar, pr\u00e9sent\u00e9 comme le directeur de campagne du pr\u00e9sident Tebboune sur le sol fran\u00e7ais, galvanise r\u00e9guli\u00e8rement le sentiment nationaliste chez les influenceurs partisans du r\u00e9gime d\u2019Alger.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/en-plein-coeur-de-paris-l-entrepreneur-mehdi-ghezzar-encourage-des-influenceurs-a-mener-une-guerre-d-influence-sur-les-reseaux-pour-l-algerie-20250110"
    },
    {
        "title": "Appels \u00e0 la violence, stup\u00e9fiants, prison... Le versant d\u00e9linquant de \u00abDoualemn\u00bb, l\u2019influenceur alg\u00e9rien renvoy\u00e9 en France",
        "summary": "PORTRAIT - L\u2019homme aux 138.000 abonn\u00e9s sur Tik-Tok, qui aurait publi\u00e9 une vid\u00e9o \u00ab&#160;d\u2019appel au meurtre, d\u2019apologie de la torture et de propos antis\u00e9mites&#160;\u00bb \u00e0 l\u2019encontre de tout opposant au r\u00e9gime d\u2019Alger, est un multir\u00e9cidiviste condamn\u00e9 \u00e0 plus de 11&#160;ans d\u2019emprisonnement au total.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/appels-a-la-violence-stupefiants-prison-le-versant-delinquant-de-doualemn-l-influenceur-algerien-renvoye-en-france-20250110"
    },
    {
        "title": "Xavier Driencourt : \u00abLes diplomates fran\u00e7ais ne sont pas libres de leurs mouvements en Alg\u00e9rie, faisons la m\u00eame chose\u00bb",
        "summary": "L\u2019ancien ambassadeur de France \u00e0 Alger d\u00e9nonce l\u2019absence de r\u00e9ciprocit\u00e9 d\u2019une mesure m\u00e9connue qui impose aux diplomates fran\u00e7ais de demander une autorisation aux autorit\u00e9s alg\u00e9riennes avant chaque d\u00e9placement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/xavier-driencourt-les-diplomates-francais-ne-sont-pas-libres-de-leurs-mouvements-en-algerie-faisons-la-meme-chose-20250110"
    },
    {
        "title": "Influenceur Doualemn : \u00e0 Alger, on d\u00e9nonce \u00abune \u00e9ni\u00e8me pol\u00e9mique\u00bb et un \u00abchantage des Fran\u00e7ais\u00bb",
        "summary": "Le refus par Alger d\u2019accueillir l\u2019influenceur Doualemn expuls\u00e9 par la France aggrave la crise entre les deux pays, alors que l\u2019Alg\u00e9rie est \u00e0 vif depuis qu\u2019Emmanuel Macron a d\u00e9clar\u00e9 qu\u2019elle s\u2019est \u00abd\u00e9shonor\u00e9e\u00bb dans l\u2019affaire Boualem Sansal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/influenceur-doualemn-a-alger-on-denonce-une-enieme-polemique-et-un-chantage-des-francais-20250110"
    },
    {
        "title": "La France devra \u00abriposter\u00bb si l\u2019Alg\u00e9rie \u00abcontinue l\u2019escalade\u00bb, assure Jean-No\u00ebl Barrot",
        "summary": "Au lendemain du renvoi en France d\u2019un influenceur alg\u00e9rien, le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res s\u2019est dit \u00abstup\u00e9fait\u00bb que les autorit\u00e9s alg\u00e9riennes aient \u00abrefus\u00e9 de reprendre un de leurs ressortissants\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-france-devra-riposter-si-l-algerie-continue-l-escalade-assure-jean-noel-barrot-20250110"
    },
    {
        "title": "Influenceur expuls\u00e9: d\u00e9fi\u00e9 par l\u2019Alg\u00e9rie, Bruno Retailleau en appelle \u00e0 Emmanuel Macron",
        "summary": "REPORTAGE - En d\u00e9placement \u00e0 Nantes vendredi, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur a accus\u00e9 Alger de vouloir \u00abhumilier\u00bb Paris. Il appelle la France \u00e0 \u00abexaminer tous les moyens de r\u00e9torsion qui sont \u00e0 notre disposition\u00bb pour riposter.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/influenceur-expulse-defie-par-l-algerie-bruno-retailleau-en-appelle-a-emmanuel-macron-20250110"
    },
    {
        "title": "Influenceur expuls\u00e9: les ressorts juridiques d\u2019une fracture diplomatique entre Paris et Alger",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Actuellement d\u00e9tenu dans un centre de r\u00e9tention administratif, Doualemn, tiktokeur alg\u00e9rien, s\u2019est vu refuser l\u2019acc\u00e8s au sol alg\u00e9rien ce jeudi. Dans l\u2019attente de son proc\u00e8s le 24 f\u00e9vrier, il est apatride.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/expulsion-controle-judiciaire-proces-les-ressorts-juridiques-d-une-fracture-diplomatique-20250110"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial d\u2019Yves Thr\u00e9ard : \u00abParis-Alger, le temps de la rupture\u00bb",
        "summary": "Si \u00ab\u200al\u2019Alg\u00e9rie cherche \u00e0 humilier la France\u200a\u00bb, comme le souligne Bruno Retailleau, la France a les moyens de r\u00e9pliquer. La faiblesse n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 une diplomatie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/l-editorial-d-yves-threard-paris-alger-le-temps-de-la-rupture-20250110"
    },
    {
        "title": "Incendies \u00e0 Los Angeles : les images satellitaires saisissantes de la catastrophe",
        "summary": "INFOGRAPHIE - Plus de 14 000 hectares ont br\u00fbl\u00e9 dans ce que le pr\u00e9sident Biden a qualifi\u00e9 de \u00ab feux les plus d\u00e9vastateurs de l\u2019histoire de la Californie \u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/incendies-a-los-angeles-les-images-satellitaires-saisissantes-de-la-catastrophe-20250110"
    },
    {
        "title": "Incendies de Los Angeles: des alertes erron\u00e9es \u00e0 l'\u00e9vacuation s\u00e8ment la \u00abpanique\u00bb",
        "summary": "Plusieurs alertes \u00e0 l\u2019\u00e9vacuation envoy\u00e9es par erreur sur les t\u00e9l\u00e9phones des habitants ont sem\u00e9 \u00abpanique\u00bb et \u00abconfusion\u00bb jeudi et vendredi \u00e0 Los Angeles, ravag\u00e9e par de violents incendies, selon les autorit\u00e9s locales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/incendies-de-los-angeles-des-alertes-erronees-a-l-evacuation-sement-la-panique-20250110"
    },
    {
        "title": "Incendies de Los Angeles : un homme est mort avec un tuyau d\u2019arrosage \u00e0 la main, selon sa famille",
        "summary": "Parmi les dix premi\u00e8res victimes d\u00e9compt\u00e9es par les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines, Victor Shaw, 66 ans, a tent\u00e9 de se battre contre les flammes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/incendies-de-los-angeles-un-homme-est-mort-avec-un-tuyau-d-arrosage-a-la-main-selon-sa-famille-20250110"
    },
    {
        "title": "180.000 \u00e9vacuations, 150 milliards de dollars... Les chiffres traduisent l\u2019ampleur des incendies de Los Angeles",
        "summary": "Le feu continue de ravager Los Angeles, \u00ab\u00e7a ressemble \u00e0 l\u2019apocalypse\u00bb d\u00e9clare une habitante ayant perdue sa maison. L\u2019\u00c9tat de Californie recense 10 personnes qui ont perdu la vie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/los-angeles-les-incendies-toujours-indomptes-au-moins-dix-morts-sont-a-deplorer-20250110"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : Joe Biden fera son discours d'adieu \u00e0 la nation mercredi depuis le Bureau ovale",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/etats-unis-joe-biden-fera-son-discours-d-adieu-a-la-nation-mercredi-depuis-le-bureau-ovale-20250110"
    },
    {
        "title": "Glasgow-Racing 92 : Tuipulotu se balade dans la d\u00e9fense en mode gruy\u00e8re des Franciliens... Les tops et les flops",
        "summary": "Les trois-quarts \u00e9cossais se baladent, Sordoni et Habosi dans l\u2019avanc\u00e9e, Le Bail pas dans le coup et la d\u00e9fense fant\u00f4me du Racing en premi\u00e8re p\u00e9riode... D\u00e9couvrez ce qui a retenu l\u2019attention de la r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/coupe-d-europe/glasgow-racing-92-tuipulotu-se-balade-dans-la-defense-en-mode-gruyere-des-franciliens-les-tops-et-les-flops-20250110"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : en sup\u00e9riorit\u00e9 num\u00e9rique, Lille bute sur Auxerre et rate l\u2019occasion de grimper sur le podium",
        "summary": "Malgr\u00e9 une fin de match en sup\u00e9riorit\u00e9 num\u00e9rique, les Nordistes ont d\u00fb se contenter du match nul chez les Auxerrois (0-0) et restent \u00e0 pied du podium.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-tenu-en-echec-a-auxerre-lille-rate-l-occasion-de-grimper-sur-le-podium-20250110"
    },
    {
        "title": "IFI, PFU, CEHR... Comment les Fran\u00e7ais les plus riches sont-ils tax\u00e9s ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le gouvernement Bayrou songerait \u00e0 une taxation du patrimoine des plus ais\u00e9s, qui pourrait s\u2019ajouter aux m\u00e9canismes existants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/ifi-pfu-cehr-comment-les-francais-les-plus-riches-sont-ils-taxes-20250110"
    },
    {
        "title": "Les zoos doivent tuer leurs animaux adultes plut\u00f4t que les laisser vieillir, estiment des chercheurs",
        "summary": "\u00abLa solution pour les zoos est d\u2019adopter celle de la nature pour g\u00e9rer la population : la mort\u00bb, par \u00abun abattage planifi\u00e9 et respectueux\u00bb, pr\u00e9conisent-ils dans un article de la revue PNAS.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/les-zoos-doivent-tuer-leurs-animaux-adultes-plutot-que-les-laisser-vieillir-estiment-des-chercheurs-20250110"
    },
    {
        "title": "Covid-19 : \u00abIl faut se pr\u00e9parer \u00e0 une autre pand\u00e9mie, y compris \u00e0 des sc\u00e9narios impossibles\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Cinq ans apr\u00e8s le d\u00e9but de la pand\u00e9mie de Covid-19 en Chine, le Pr&#160;Yazdanpanah explique les mesures prises pour am\u00e9liorer la pr\u00e9paration de notre pays face aux risques de flamb\u00e9e \u00e9pid\u00e9mique.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/social/sante-publique/covid-19-il-faut-se-preparer-a-une-autre-pandemie-y-compris-a-des-scenarios-impossibles-20250110"
    },
    {
        "title": "Covid-19: \u00abCinq ans apr\u00e8s, tout est pareil\u2026 en pire\u00bb",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Gr\u00e2ce \u00e0 un vaccin mis au point en un temps record, la pand\u00e9mie a \u00e9t\u00e9 rapidement ma\u00eetris\u00e9e. Mais, depuis, le monde a rarement \u00e9t\u00e9 aussi \u00e9clat\u00e9, divis\u00e9.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/social/sante-publique/covid-19-cinq-ans-apres-tout-est-pareil-en-pire-20250110"
    },
    {
        "title": "Quand chaque lit comptait\u00a0: plong\u00e9e \u00e0 l\u2019h\u00f4pital au temps du Covid",
        "summary": "REPORTAGE - Pousser les murs, jongler avec les obstacles et, avant tout, assurer aux malades la meilleure des prises en charge&#160;: pendant la pand\u00e9mie, l\u2019h\u00f4pital tout donn\u00e9 pour faire face. \u00ab&#160;Le Figaro&#160;\u00bb a pass\u00e9 une semaine en pleine temp\u00eate lors de la deuxi\u00e8me vague, et vous propose d\u2019y retourner.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/social/sante-publique/quand-chaque-lit-comptait-plongee-a-l-hopital-au-temps-du-covid-20250110"
    },
    {
        "title": "Gabriel Attal: \u00abFace aux provocations incessantes, il faut d\u00e9noncer l\u2019accord franco-alg\u00e9rien de 1968\u00bb",
        "summary": "EXCLUSIF - Apr\u00e8s l\u2019arrestation de Boualem Sansal et le renvoi de l\u2019un des influenceurs alg\u00e9riens expuls\u00e9s quelques heures plus t\u00f4t de l\u2019Hexagone, la France doit poser des limites et assumer le rapport de force, insiste l\u2019ancien premier ministre dans une tribune au Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/gabriel-attal-face-aux-provocations-incessantes-il-faut-denoncer-l-accord-franco-algerien-de-1968-20250110"
    },
    {
        "title": "Corse: un quinquag\u00e9naire, connu des autorit\u00e9s judiciaires, assassin\u00e9 \u00e0 Oletta",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/corse-un-quinquagenaire-connu-des-autorites-judiciaires-assassine-a-oletta-20250111"
    },
    {
        "title": "Incendies \u00e0 Los Angeles: le vent faiblit, mais les critiques font rage",
        "summary": "Alors que les feux continuent de br\u00fbler dans la deuxi\u00e8me plus grande ville des \u00c9tats-Unis, \u00e9lus et responsables se renvoient la balle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/incendies-a-los-angeles-le-vent-faiblit-mais-les-critiques-font-rage-20250111"
    },
    {
        "title": "Covid-19\u00a0: comment un virus a paralys\u00e9 le monde entier",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Il y a cinq ans, le 11&#160;janvier 2020, un premier malade succombe d\u2019une \u00e9trange pneumopathie apparue dans la ville de Wuhan. Personne ne se doute alors que nous assistons au d\u00e9but d\u2019une pand\u00e9mie qui va paralyser la plan\u00e8te pendant plus de trois ans.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/social/sante-publique/covid-19-comment-un-virus-a-paralyse-le-monde-entier-20250111"
    },
    {
        "title": "Cyclone Dikeledi : Mayotte plac\u00e9 en alerte orange",
        "summary": "Les conditions pourraient se d\u00e9grader d\u00e8s samedi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/cyclone-dikeledi-mayotte-place-en-alerte-orange-20250111"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Nice, les v\u0153ux pessimistes du pr\u00e9fet Hugues Moutouh sur l\u2019\u00e9tat de \u00abd\u00e9litement\u00bb de la soci\u00e9t\u00e9",
        "summary": "Devant les forces de s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, le pr\u00e9fet des Alpes-Maritimes a \u00e9voqu\u00e9 les nouveaux d\u00e9fis difficiles \u00e0 venir en 2025 en mati\u00e8re de lutte contre la d\u00e9linquance, de trafic de stup\u00e9fiants et d\u2019immigration.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/a-nice-les-voeux-pessimistes-du-prefet-hugues-moutouh-sur-l-etat-de-delitement-de-la-societe-20250111"
    },
    {
        "title": "\u00abLa France debout\u00bb : le 11 janvier 2015, une marche r\u00e9publicaine historique contre le terrorisme",
        "summary": "EN IMAGES - Il y a dix ans, pr\u00e8s de 4 millions de personnes en France d\u00e9filaient pour la libert\u00e9 d\u2019expression et contre le terrorisme apr\u00e8s les attentats de Charlie Hebdo, Montrouge et l\u2019Hyper Cacher.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/histoire/archives/la-france-debout-le-11-janvier-2015-une-marche-republicaine-historique-contre-le-terrorisme-20250111"
    },
    {
        "title": "De retour au Pakistan, Malala Yousafzai se dit \u00ab\u00e9mue et heureuse\u00bb",
        "summary": "Malala Yousafzai, laur\u00e9ate du prix Nobel de la paix, attaqu\u00e9e en 2012 par des talibans pakistanais dans un bus scolaire dans la vall\u00e9e isol\u00e9e de Swat, est en visite dans son pays pour participer \u00e0 un sommet sur l\u2019\u00e9ducation des filles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/de-retour-au-pakistan-malala-yousafzai-se-dit-emue-et-heureuse-20250111"
    },
    {
        "title": "\u00abNous avions les moyens et pourtant\u2026\u00bb : des urgences \u00e0 l\u2019Ehpad, les derniers mois d\u2019une femme \u00e2g\u00e9e racont\u00e9s par sa fille",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGE -&#160;En un an, la m\u00e8re d\u2019H\u00e9l\u00e8ne est pass\u00e9e de l\u2019ind\u00e9pendance \u00e0 une grande vuln\u00e9rabilit\u00e9. Apr\u00e8s son d\u00e9c\u00e8s, sa fille livre aujourd\u2019hui un t\u00e9moignage douloureux sur les carences de prise en charge des personnes \u00e2g\u00e9es.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/social/sante-publique/nous-avions-les-moyens-et-pourtant-des-urgences-a-l-ehpad-les-derniers-mois-d-une-femme-agee-racontes-par-sa-fille-20250111"
    },
    {
        "title": "Ya\u00ebl Braun-Pivet r\u00e9v\u00e8le son combat contre le cancer du sein : \u00abCe fut un coup de tonnerre\u00bb",
        "summary": "La pr\u00e9sidente de l\u2019Assembl\u00e9e nationale annonce avoir \u00e9t\u00e9 diagnostiqu\u00e9e d\u2019un cancer du sein il y a trois ans. Elle appelle les femmes \u00e0 se faire d\u00e9pister.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/societe/actu/yael-braun-pivet-revele-son-combat-contre-le-cancer-du-sein-ce-fut-un-coup-de-tonnerre-20250110"
    },
    {
        "title": "Gastro-ent\u00e9rites, stress post-traumatique... \u00c0 Mayotte, les lourdes cons\u00e9quences sanitaires du cyclone Chido",
        "summary": "Deux semaines apr\u00e8s son passage, le cyclone Chido continue d\u2019impacter la sant\u00e9 des Mahorais, avec des risques \u00e9pid\u00e9miques importants li\u00e9s notamment aux difficult\u00e9s d\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019eau, alerte Sant\u00e9 publique France.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/social/sante-publique/gastro-enterites-stress-post-traumatique-a-mayotte-les-lourdes-consequences-sanitaires-du-cyclone-chido-20250110"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de Saint-Nazaire, les Forges de Trignac vont \u00eatre partiellement d\u00e9molies",
        "summary": "Vestige des d\u00e9buts industriels du bassin nazairien au XIXe si\u00e8cle, l\u2019ancien site sid\u00e9rurgique se trouve dans un \u00e9tat de d\u00e9gradation pr\u00e9occupant. L\u2019une des deux tr\u00e9mies subsistantes sera d\u00e9construite \u00e0 partir de l\u2019\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/pres-de-saint-nazaire-les-forges-de-trignac-vont-etre-partiellement-demolies-20250111"
    },
    {
        "title": "En Irak, le site m\u00e9sopotamien de Nimrod au d\u00e9fi de la reconstruction apr\u00e8s le passage des jihadistes",
        "summary": "Ce joyau de l\u2019empire assyrien, abritant les vestiges du palais du roi Assurnasirpal II, a \u00e9t\u00e9 la cible de l\u2019\u00c9tat Islamique en 2015. Les arch\u00e9ologues se lancent dans \u00ab&#160;une op\u00e9ration compliqu\u00e9&#160;\u00bb pour restaurer ce joyau candidat au patrimoine mondial de l\u2019Unesco.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/patrimoine/en-irak-le-site-mesopotamien-de-nimrod-au-defi-de-la-reconstruction-apres-le-passage-des-jihadistes-20250111"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Sud : nouveau week-end de manifestations en faveur et contre le pr\u00e9sident d\u00e9chu",
        "summary": "Des milliers de Sud-Cor\u00e9ens redescendent dans les rues samedi \u00e0 la fois pour et contre Yoon Suk Yeol, toujours menac\u00e9 d\u2019arrestation en raison de son \u00e9ph\u00e9m\u00e8re loi martiale de d\u00e9but d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/coree-du-sud-nouveau-week-end-de-manifestations-en-faveur-et-contre-le-president-dechu-20250111"
    },
    {
        "title": "\u00abCe sont des plans sociaux d\u00e9guis\u00e9s\u00bb : Carrefour continue de miser sur la location-g\u00e9rance de magasins, provoquant l\u2019ire des syndicats",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le distributeur va c\u00e9der cette ann\u00e9e la gestion de 15 hypermarch\u00e9s et 24 supermarch\u00e9s \u00e0 des exploitants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/ce-sont-des-plans-sociaux-deguises-carrefour-continue-de-miser-sur-la-location-gerance-de-magasins-provoquant-l-ire-des-syndicats-20250110"
    },
    {
        "title": "O\u00f9 placer votre \u00e9pargne pour tirer le meilleur profit de 2025, selon les professionnels",
        "summary": "NOS CONSEILS - Livrets A, comptes \u00e0 termes, lingot d\u2019or ou obligations d\u2019entreprises... savoir r\u00e9partir son \u00e9pargne est cruciale en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e. Des gestionnaires d\u2019actifs vous donnent leur combinaison gagnante.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/placement/ou-placer-votre-epargne-pour-tirer-le-meilleur-profit-de-2025-selon-les-professionnels-20250111"
    },
    {
        "title": "Influenceur expuls\u00e9: la col\u00e8re salutaire du ministre de l\u2019Int\u00e9rieur",
        "summary": "CONTRE-POINT - Bruno Retailleau sait qu\u2019il sera jug\u00e9 sur ses r\u00e9sultats et pas sur ses d\u00e9clarations. De ce point de vue, l\u2019impossibilit\u00e9 \u00e0 rendre effective l\u2019expulsion d\u2019un \u00e9tranger pourrait \u00eatre vue comme un aveu d\u2019impuissance. Ce n\u2019est pas Retailleau qu\u2019Alger a \u00abhumili\u00e9\u00bb mais la France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/influenceur-expulse-la-colere-salutaire-du-ministre-de-l-interieur-20250111"
    },
    {
        "title": "\u00abSt\u00e9phane Plaza nous a fait perdre des dizaines de mandats\u00bb : de nombreux agents immobiliers veulent r\u00e9silier leur contrat de franchise sans frais",
        "summary": "Plusieurs dizaines d\u2019agents immobiliers d\u00e9plorent des \u00abpertes massives de chiffre d\u2019affaires\u00bb qu\u2019ils imputent \u00e0 St\u00e9phane Plaza, accus\u00e9 de violences conjugales. Ils attendent avec impatience la d\u00e9cision du juge.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/stephane-plaza-nous-a-fait-perdre-des-dizaines-de-mandats-de-nombreux-agents-immobiliers-veulent-resilier-leur-contrat-de-franchise-sans-frais-20250111"
    },
    {
        "title": "Les sites porno doivent v\u00e9rifier l\u2019\u00e2ge des utilisateurs \u00e0 partir de ce samedi, sous peine de blocage",
        "summary": "Cette mesure de protection des mineurs entre en application apr\u00e8s une longue bataille entre les \u00e9diteurs et les pouvoirs publics.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/les-sites-porno-doivent-verifier-l-age-des-utilisateurs-a-partir-de-ce-samedi-sous-peine-de-blocage-20250111"
    },
    {
        "title": "Oise : un homme incarc\u00e9r\u00e9 pour des tirs de mortier d\u2019artifice sur un domicile de policiers",
        "summary": "Jug\u00e9 vendredi en comparution imm\u00e9diate pour \u00abviolences volontaires sur des fonctionnaires de la police nationale avec usage d\u2019une arme en r\u00e9cidive\u00bb, l\u2019homme de 32 ans a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 20 mois de prison dont 12 mois ferme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/oise-un-homme-incarcere-pour-des-tirs-de-mortier-d-artifice-sur-un-domicile-de-policiers-20250111"
    },
    {
        "title": "\u00c9vreux : un gar\u00e7on de 14 ans tu\u00e9, le meurtrier de 16 ans plac\u00e9 en garde \u00e0 vue",
        "summary": "Le jeune homme de 16 ans suspect\u00e9 d\u2019\u00eatre le meurtrier s\u2019est pr\u00e9sent\u00e9 lui-m\u00eame \u00e0 la police et a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue dans la soir\u00e9e de vendredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/evreux-un-garcon-de-14-ans-tue-le-meurtrier-de-16-ans-place-en-garde-a-vue-20250111"
    },
    {
        "title": "La mue de Chawki Benzehra, des discours anti-France \u00e0 la guerre contre les \u00abinfluenceurs alg\u00e9riens\u00bb",
        "summary": "PORTRAIT - Le blogueur kabyle, dont les signalements ont permis l\u2019interpellation de plusieurs influenceurs alg\u00e9riens appelant \u00e0 la violence sur le sol fran\u00e7ais ces derniers jours, raconte avoir grandi dans un climat hostile \u00e0 la France. Et en revenir aujourd\u2019hui.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-mue-de-chawki-benzehra-des-discours-anti-france-a-la-guerre-contre-les-influenceurs-algeriens-20250111"
    },
    {
        "title": "Jean-Marie Le Pen inhum\u00e9 cet apr\u00e8s-midi \u00e0 La Trinit\u00e9-sur-Mer",
        "summary": "La c\u00e9r\u00e9monie se d\u00e9roulera dans la stricte intimit\u00e9 familiale. Un dispositif de s\u00e9curit\u00e9 est pr\u00e9vu pour pr\u00e9venir d\u2019\u00e9ventuels \u00abtroubles \u00e0 l\u2019ordre public\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/jean-marie-le-pen-inhume-cet-apres-midi-a-la-trinite-sur-mer-20250111"
    },
    {
        "title": "Que va devenir le manoir de Montretout, apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de Jean-Marie Le Pen?",
        "summary": "Le clan Le Pen cherche \u00e0 vendre sa demeure familiale de Montretout, \u00e0 Saint-Cloud 92). Des visites d\u2019agences immobili\u00e8res de luxe, en vue d\u2019une estimation, \u00e9taient programm\u00e9es en d\u00e9cembre.",
        "link": "https://immobilier.lefigaro.fr/article/que-va-devenir-le-manoir-de-montretout-apres-le-deces-de-jean-marie-le-pen_2864ddfe-cf30-11ef-a602-d6bcf20ff621/"
    },
    {
        "title": "Landes : une dizaine de trains retard\u00e9s apr\u00e8s des vols de c\u00e2bles vendredi soir",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/landes-une-dizaine-de-trains-retardes-apres-des-vols-de-cables-vendredi-soir-20250111"
    },
    {
        "title": "Vers une inscription des pratiques des sauveteurs en mer au patrimoine immat\u00e9riel de l\u2019humanit\u00e9 ?",
        "summary": "R\u00c9CIT - Loire-Atlantique, Vend\u00e9e\u2026 Le littoral fran\u00e7ais commence doucement \u00e0 se mobiliser en faveur d\u2019une reconnaissance par l\u2019Unesco des pratiques et traditions solidaires des gens de mer. Le d\u00e9but d\u2019un \u00abenfer administratif\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/vers-une-inscription-des-pratiques-des-sauveteurs-en-mer-au-patrimoine-immateriel-de-l-humanite-20250111"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe : \u00abRien n\u2019est jou\u00e9\u00bb, chez les Richomme, on retient son souffle \u00e0 terre pour le sprint final",
        "summary": "R\u00c9CIT - \u00c0 terre, tout le clan Richomme r\u00eave d\u2019un retournement de situation dans le duel entre Charlie Dalin et Yoann. Yannick, le p\u00e8re du navigateur, raconte au Figaro comment il a v\u00e9cu \u00e0 distance cette course.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/vendee-globe/vendee-globe-rien-n-est-joue-chez-les-richomme-on-retient-son-souffle-pour-le-sprint-final-20250111"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe : Yoann Richomme continue de grignoter son retard sur Charlie Dalin",
        "summary": "Le skipper de Paprec Ark\u00e9a accuse encore un retard d\u2019un peu plus de 150 milles sur le leader \u00e0 environ trois jours de l\u2019arriv\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/vendee-globe/vendee-globe-yoann-richomme-continue-de-grignoter-son-retard-sur-charlie-dalin-20250111"
    },
    {
        "title": "\u00abJe vais rouler quand m\u00eame\u00bb : le casse-t\u00eate des propri\u00e9taires de vieilles voitures face aux zones \u00e0 faible \u00e9mission",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - Depuis le 1er janvier 2025, la circulation des v\u00e9hicules les plus polluants doit \u00eatre r\u00e9gul\u00e9e dans une trentaine de m\u00e9tropoles en France. Une mesure qui complique la vie de certains conducteurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/je-vais-rouler-quand-meme-le-casse-tete-des-proprietaires-de-vieilles-voitures-face-aux-zones-a-faible-emission-20250111"
    },
    {
        "title": "Le respect des fronti\u00e8res vaut pour \u00abtous les pays\u00bb, avertit Olaf Scholz \u00e0 l\u2019intention de Donald Trump",
        "summary": "Le chancelier allemand Olaf Scholz a de nouveau appel\u00e9 samedi \u00abtous les pays, qu\u2019ils se trouvent \u00e0 l\u2019est ou \u00e0 l\u2019ouest\u00bb, au respect des fronti\u00e8res internationales, soulignant qu\u2019\u00abaucun pays n\u2019est l\u2019arri\u00e8re-cour d\u2019un autre\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-respect-des-frontieres-vaut-pour-tous-les-pays-avertit-olaf-scholz-a-l-intention-de-donald-trump-20250111"
    },
    {
        "title": "PSG : \u00abC\u2019est le meilleur moment de la saison\u00bb, promet Luis Enrique avant un mois de janvier dantesque",
        "summary": "Le coach parisien fait le point avant d\u2019affronter l\u2019AS Saint-Etienne, dimanche (20h45), lors de la 17e journ\u00e9e de L1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/psg-c-est-le-meilleur-moment-de-la-saison-promet-luis-enrique-avant-un-mois-de-janvier-dantesque-20250111"
    },
    {
        "title": "\u00abIls nous torturent et s\u2019amusent \u00e0 nous humilier\u00bb : \u00e0 J\u00e9nine, l\u2019Autorit\u00e9 palestinienne s\u2019efforce de reprendre la main",
        "summary": "R\u00c9CIT - Brutale, l\u2019op\u00e9ration des forces de s\u00e9curit\u00e9s palestiniennes accro\u00eet la d\u00e9fiance la population. Pour Mahmoud Abbas, il s\u2019agit de d\u00e9montrer sa capacit\u00e9 \u00e0 tenir un territoire, alors que l\u2019avenir de la bande de Gaza est en suspens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ils-nous-torturent-et-s-amusent-a-nous-humilier-a-jenine-l-autorite-palestinienne-s-efforce-de-reprendre-la-main-20250111"
    },
    {
        "title": "Un \u00e9missaire de Trump n\u00e9gocie au Qatar sur une tr\u00eave \u00e0 Gaza",
        "summary": "L\u2019envoy\u00e9 sp\u00e9cial pour le Proche-Orient du pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e9lu Donald Trump s\u2019est entretenu \u00e0 Doha avec le Premier ministre du Qatar, au sujet des efforts de m\u00e9diation en vue d\u2019une tr\u00eave dans la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/un-emissaire-de-trump-negocie-au-qatar-sur-une-treve-a-gaza-20250111"
    },
    {
        "title": "L'Ukraine dit interroger deux soldats nord-cor\u00e9ens faits prisonniers",
        "summary": "Les deux soldats nord-cor\u00e9ens seront interrog\u00e9s par les services de s\u00e9curit\u00e9 ukrainiens \u00e0 Kiev. Selon l\u2019Ukraine, il est rare de r\u00e9ussir \u00e0 capturer vivants des soldats nord-cor\u00e9ens d\u00e9ploy\u00e9s en Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-ukraine-dit-interroger-deux-soldats-nord-coreens-faits-prisonniers-20250111"
    },
    {
        "title": "Incendies, s\u00e9cheresse, s\u00e9ismes... La ville de Los Angeles deviendra-t-elle bient\u00f4t inhabitable ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En seulement quelques jours, Los Angeles est devenu hostile pour ses habitants dont une partie r\u00e9side au sein de maisons construites dans des zones \u00e0 risques, en lisi\u00e8re de for\u00eat. La population est \u00e9galement confront\u00e9e \u00e0 diff\u00e9rents risques exacerb\u00e9s par l\u2019activit\u00e9 humaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/incendies-secheresse-seismes-la-ville-de-los-angeles-deviendra-t-elle-bientot-inhabitable-20250110"
    },
    {
        "title": "Incendies \u00e0 Los Angeles : le pape se dit \u00abattrist\u00e9\u00bb par cette \u00abtrag\u00e9die\u00bb",
        "summary": "Dans un t\u00e9l\u00e9gramme transmis par le Vatican, le pape exprime sa \u00abproximit\u00e9 spirituelle\u00bb avec les victimes des incendies.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/incendies-a-los-angeles-le-pape-se-dit-attriste-par-cette-tragedie-20250111"
    },
    {
        "title": "Olivier Babeau : \u00abOn craignait d\u2019avoir \u00e9lev\u00e9 des r\u00e9volutionnaires, c\u2019est pire que \u00e7a : on a \u00e9lev\u00e9 des paresseux\u00bb",
        "summary": "Prise de distance par rapport au travail, paresse g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e, d\u00e9classement\u2026 dans l\u2019\u00c8re de la flemme, dont Le Figaro Magazine publie des extraits, Olivier Babeau d\u00e9nonce une crise de l\u2019effort qui pourrait p\u00e9naliser durablement notre pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/olivier-babeau-on-craignait-d-avoir-eleve-des-revolutionnaires-c-est-pire-que-ca-on-a-eleve-des-paresseux-20250111"
    },
    {
        "title": "\u00abMon p\u00e8re m\u00e9rite de mourir en prison\u00bb d\u00e9clare la fille de Dominique Pelicot",
        "summary": "Caroline Darian, fille du criminel Dominique Pelicot qui a drogu\u00e9 son \u00e9pouse pour la livrer \u00e0 des dizaines de viols \u00e0 Mazan, s\u2019est confi\u00e9e dans un entretien \u00e0 la BBC. Elle est convaincue qu\u2019elle a \u00e9t\u00e9 viol\u00e9e elle aussi par son p\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/mon-pere-merite-de-mourir-en-prison-declare-la-fille-de-dominique-pelicot-20250111"
    },
    {
        "title": "Influenceur expuls\u00e9 : la presse alg\u00e9rienne parle d\u2019un \u00abd\u00e9saveu cinglant\u00bb pour Bruno Retailleau",
        "summary": "La presse alg\u00e9rienne ne retient plus ses coups contre le ministre fran\u00e7ais de l\u2019Int\u00e9rieur, apr\u00e8s l\u2019expulsion rat\u00e9e d\u2019un Alg\u00e9rien, refus\u00e9 par l\u2019Alg\u00e9rie et renvoy\u00e9 \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/influenceur-expulse-la-presse-algerienne-parle-d-un-desaveu-cinglant-pour-bruno-retailleau-20250111"
    },
    {
        "title": "Stations de ski : \u00e0 Cervi\u00e8res, le combat des paysans contre la ru\u00e9e vers l\u2019or blanc",
        "summary": "R\u00c9CIT - Convoit\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises par des promoteurs pour cr\u00e9er une station dans le cadre du \u00abplan neige\u00bb de l\u2019\u00c9tat, bergers et riverains ont uni leur destin \u00e0 la fin des ann\u00e9es 60. Ils ont r\u00e9ussi \u00e0 pr\u00e9server des barres de b\u00e9ton cette vall\u00e9e situ\u00e9e \u00e0 9 kilom\u00e8tres de Brian\u00e7on.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/stations-de-ski-a-cervieres-le-combat-des-paysans-contre-la-ruee-vers-l-or-blanc-20250111"
    },
    {
        "title": "Mercato : cibl\u00e9 par le PSG, \u00abKvaratskhelia a demand\u00e9 d\u2019\u00eatre transf\u00e9r\u00e9\u00bb cet hiver, regrette Conte",
        "summary": "Le coach de Naples a \u00e9voqu\u00e9 ce samedi, en conf\u00e9rence de presse, le cas de l\u2019ailier international g\u00e9orgien de 23 ans, courtis\u00e9 par le club de la capitale fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/transferts/mercato-cible-par-le-psg-kvaratskhelia-a-demande-d-etre-transfere-cet-hiver-regrette-conte-20250111"
    },
    {
        "title": "Une femme de 20 ans est morte d\u2019une crise cardiaque aux urgences, apr\u00e8s des heures d\u2019attente sur un brancard",
        "summary": "Le drame, survenu aux urgences du centre hospitalier de Longjumeau dans l\u2019Essonne, a suscit\u00e9 l\u2019ouverture d\u2019une enqu\u00eate pour d\u00e9tecter une \u00e9ventuelle faille dans la prise en charge de la jeune patiente.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/une-femme-de-20-ans-est-morte-d-une-crise-cardiaque-aux-urgences-apres-des-heures-d-attente-sur-un-brancard-20250111"
    },
    {
        "title": "Indon\u00e9sie : le mont Ibu est entr\u00e9 de nouveau en \u00e9ruption",
        "summary": "Les habitants ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s dans une zone de 4 \u00e0 5 km autour du volcan.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/indonesie-le-mont-ibu-est-entre-de-nouveau-en-eruption-20250111"
    },
    {
        "title": "Parcoursup : \u00c9lisabeth Borne va faire retirer les formations \u00abfrauduleuses\u00bb du logiciel",
        "summary": "La ministre de l\u2019\u00c9ducation nationale et le ministre de l\u2019Enseignement sup\u00e9rieur Philippe Baptiste annoncent vouloir lutter contre les escroqueries, en d\u00e9r\u00e9f\u00e9ren\u00e7ant les formations qui ne r\u00e9pondent pas \u00e0 une s\u00e9rie de crit\u00e8res.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/parcoursup-elisabeth-borne-va-faire-retirer-les-formations-frauduleuses-du-logiciel-20250111"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Strasbourg, deux tramways entrent en collision, faisant 50 bless\u00e9s \u00aben urgence relative\u00bb",
        "summary": "Parmi les personnes touch\u00e9es, quinze auraient \u00e9t\u00e9 conduites \u00e0 l\u2019h\u00f4pital. Aucun bless\u00e9 grave n\u2019est \u00e0 d\u00e9plorer. L\u2019accident s\u2019est produit dans le tunnel situ\u00e9 sous la gare ferroviaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/deux-tramways-entrent-en-collision-a-strasbourg-20-blesses-en-urgence-relative-20250111"
    },
    {
        "title": "\u00abIl n\u2019\u00e9tait pas vraiment Le Pen lorsqu\u2019il venait ici\u00bb : Jean-Marie Le Pen inhum\u00e9 \u00e0 La Trinit\u00e9-sur-Mer, son port d\u2019attache",
        "summary": "REPORTAGE- Le fondateur du Front National repose d\u00e9sormais dans son village natal de Bretagne. Il aimait venir s\u2019y reposer, loin de la politique parisienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/il-n-etait-pas-vraiment-le-pen-lorsqu-il-venait-ici-jean-marie-le-pen-inhume-a-la-trinite-sur-mer-son-port-d-attache-20250111"
    },
    {
        "title": "Jean-Marie Le Pen sur sa mort: \u00abJ\u2019ai pens\u00e9 \u00e0 mon \u00e9pitaphe\u00bb",
        "summary": "En 2018, Figaro Live \u00e9tait all\u00e9 interroger Jean-Marie Le Pen dans ses bureaux. \u00c0 cette occasion, il \u00e9tait revenu sur sa relation avec sa fille, Marine et son rapport... \u00e0 la mort.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/jean-marie-le-pen-sur-sa-mort-j-ai-pense-a-mon-epitaphe-20250107"
    },
    {
        "title": "\u00abLa demande internationale pour les vins de Savoie est stratosph\u00e9rique\u00bb : pourquoi les amateurs et experts misent tout sur ce petit vignoble encore m\u00e9connu",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Face \u00e0 l\u2019envol\u00e9e des prix des vins jurassiens, la Savoie attire d\u00e9sormais l\u2019attention des amateurs et experts du monde entier, r\u00e9solus \u00e0 en faire la nouvelle r\u00e9gion star du vignoble hexagonal, avec une demande qui pourrait quadrupler en l\u2019espace de quelques ann\u00e9es. Voici pourquoi.",
        "link": "https://avis-vin.lefigaro.fr/domaines-et-vignerons/la-demande-internationale-pour-les-vins-de-savoie-est-stratospherique-pourquoi-les-amateurs-et-experts-misent-tout-sur-ce-petit-vignoble-encore-meconnu-20250111"
    },
    {
        "title": "\u00c9ric Delbecque : \u00ab\u00c0 la diff\u00e9rence des \u00e9lites, le peuple fran\u00e7ais a pris conscience du danger face \u00e0 l\u2019islamisme\u00bb",
        "summary": "Afin d\u2019\u00e9viter que notre pays ne devienne un nouveau Fort Alamo, il est urgent de se r\u00e9armer. Intellectuellement, moralement, tactiquement. C\u2019est l\u2019appel que lance cet expert en s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/eric-delbecque-a-la-difference-des-elites-le-peuple-francais-a-pris-conscience-du-danger-face-a-l-islamisme-20250111"
    },
    {
        "title": "Incendies \u00e0 Los Angeles : l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence sanitaire d\u00e9clar\u00e9 en raison des fum\u00e9es toxiques",
        "summary": "Au-del\u00e0 d\u2019un bilan mat\u00e9riel colossal, les incendies qui parcourent la deuxi\u00e8me plus grande ville des \u00c9tats-Unis ont gravement d\u00e9t\u00e9rior\u00e9 la qualit\u00e9 de l\u2019air.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/incendies-a-los-angeles-les-autorites-declarent-l-etat-d-urgence-sanitaire-en-raison-des-fumees-toxiques-20250111"
    },
    {
        "title": "Face aux critiques croissantes de leurs patrons, l\u2019UE met la pression sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/face-aux-critiques-croissantes-de-leurs-patrons-l-ue-met-la-pression-sur-les-reseaux-sociaux-20250111"
    },
    {
        "title": "Influenceur expuls\u00e9 : Alger d\u00e9nonce une \u00abcampagne de d\u00e9sinformation\u00bb",
        "summary": "Le minist\u00e8re alg\u00e9rien des affaires \u00e9trang\u00e8res r\u00e9pond s\u00e9v\u00e8rement \u00e0 Bruno Retailleau, qui accuse l\u2019Alg\u00e9rie d\u2019avoir voulu \u00abhumilier la France\u00bb en renvoyant vers Paris un influenceur expuls\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/influenceur-expulse-alger-denonce-une-campagne-de-desinformation-20250111"
    },
    {
        "title": "J\u2019ai enterr\u00e9 mon ancien moi : \u00abJe m\u2019appelle Anne Karine, je suis morte le 16 octobre 2014\u00bb",
        "summary": "MORTELLES 3/4 \u2013 Apr\u00e8s une op\u00e9ration en urgence qui lui a fait fr\u00f4ler la mort, Anne Karine, 37 ans, freelance dans la publicit\u00e9, a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019organiser ses propres fun\u00e9railles\u2026 afin de se r\u00e9concilier avec son \u00abmoi\u00bb originel.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/societe/j-ai-enterre-mon-ancien-moi-je-m-appelle-anne-karine-je-suis-morte-le-16-octobre-2014-20250111"
    },
    {
        "title": "\u00abAllez en enfer sale race de juifs\u00bb : l\u2019influenceuse alg\u00e9rienne Sofia Benlemmane sera jug\u00e9e en mars",
        "summary": "L\u2019influenceuse alg\u00e9rienne Sofia Benlemmane a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9e jeudi et sera jug\u00e9e pour des propos haineux et mena\u00e7ants tenus dans plusieurs de ses vid\u00e9os.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/allez-en-enfer-sale-race-de-juifs-l-influenceuse-algerienne-sofia-benlemmane-sera-jugee-en-mars-20250111"
    },
    {
        "title": "Elon Musk, la philosophie familiale d\u2019un \u00abserial father\u00bb",
        "summary": "R\u00c9CIT - P\u00e8re de douze enfants, le multimilliardaire proche de Donald Trump, bient\u00f4t \u00e0 la t\u00eate d\u2019un minist\u00e8re de l\u2019efficacit\u00e9 gouvernementale, veut inciter les femmes intelligentes \u00e0 avoir des enfants. Il donne de sa personne, pla\u00eet aux conservateurs mais demeure dans ses id\u00e9es et dans ses habitudes tr\u00e8s loin de leurs valeurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/elon-musk-la-philosophie-familiale-contradictoire-d-un-obsede-du-declin-demographique-20250111"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rard Larcher ne veut \u00abni suspension ni abrogation\u00bb de la r\u00e9forme des retraites",
        "summary": "Le chef des s\u00e9nateurs socialistes Patrick Kanner avait \u00e9voqu\u00e9 vendredi une suspension, le temps d\u2019une ren\u00e9gociation de la r\u00e9forme avec les partenaires sociaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gerard-larcher-ne-veut-ni-suspension-ni-abrogation-de-la-reforme-des-retraites-20250111"
    },
    {
        "title": "Retraites\u00a0: le RN et la gauche accentuent la pression contre la r\u00e9forme",
        "summary": "R\u00c9CIT - Re\u00e7u \u00e0 Bercy, le parti nationaliste a estim\u00e9 qu\u2019une suspension de six mois de la r\u00e9forme des retraites \u00e9tait un \u00abmensonge\u00bb, \u00abun artifice\u00bb pour que le gouvernement \u00e9chappe \u00abtemporairement \u00e0 la censure\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/retraites-le-rn-et-la-gauche-accentuent-la-pression-contre-la-reforme-20250110"
    },
    {
        "title": "Albert Zennou: \u00abSur les retraites, Fran\u00e7ois Bayrou va-t-il battre... en retraite ?\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Dans sa tentative d\u2019\u00e9largir sa majorit\u00e9 pour voter le budget 2025, le premier ministre pourrait \u00eatre tent\u00e9 de revoir le texte sur les retraites. Un mauvais coup donn\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9conomie fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/albert-zennou-sur-les-retraites-francois-bayrou-va-t-il-battre-en-retraite-20250110"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : pas de podium pour Lyon, battu \u00e0 Brest",
        "summary": "Ce samedi pour le compte de la 17e journ\u00e9e, l\u2019OL a \u00e9t\u00e9 battu \u00e0 Brest (2-1) et a manqu\u00e9 de monter sur le podium.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-pas-de-podium-pour-lyon-battu-a-brest-20250111"
    },
    {
        "title": "Incendies de Los Angeles : la r\u00e9ponse du gouverneur de Californie \u00e0 Donald Trump",
        "summary": "Alors que les incendies ne sont toujours pas ma\u00eetris\u00e9s, Donald Trump a exhort\u00e9 Gavin Newsom \u00e0 d\u00e9missionner. Ce dernier l\u2019a invit\u00e9 \u00e0 venir constater les d\u00e9g\u00e2ts.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/incendies-de-los-angeles-la-reponse-du-gouverneur-de-californie-a-donald-trump-20250111"
    },
    {
        "title": "Les 5 techniques de manipulation les plus dangereuses, selon un professeur de psychologie sociale",
        "summary": "Les techniques de manipulation ont toutes le m\u00eame objectif : contr\u00f4ler l\u2019autre. Le professeur en psychologie sociale Kevin Bennett \u00e9num\u00e8re 5 proc\u00e9d\u00e9s destructeurs pour mieux les identifier, s\u2019en d\u00e9faire et reprendre le pouvoir.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/psycho/les-5-techniques-de-manipulation-les-plus-dangereuses-selon-un-professeur-de-psychologie-sociale-20250110"
    },
    {
        "title": "Covid-19: animal ou laboratoire, le myst\u00e8re autour des origines du Sars-CoV-2 reste entier",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le manque de transparence de la Chine sur les d\u00e9buts de la pand\u00e9mie \u00e0 Wuhan emp\u00eache les scientifiques d\u2019\u00e9tablir un sc\u00e9nario solide sur l\u2019\u00e9mergence du Covid.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/social/sante-publique/covid-19-animal-ou-laboratoire-le-mystere-autour-des-origines-du-sars-cov-2-reste-entier-20250111"
    },
    {
        "title": "Sharks-Toulouse : Ramos \u00e9blouissant, Meafou a d\u00e9vor\u00e9 du requin, la charni\u00e8re Dupont-Ntamack n\u2019a pas pes\u00e9... Les tops et les flops",
        "summary": "Apr\u00e8s la morose victoire du Stade Toulousain samedi, pour son premier match en Afrique du Sud, face aux Sharks de Durban (8-20) lors de la troisi\u00e8me journ\u00e9e de Champions Cup, d\u00e9couvrez ce qui a plus... et d\u00e9plu \u00e0 notre r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/coupe-d-europe/sharks-toulouse-ramos-eblouissant-meafou-a-devore-du-requin-la-charniere-dupont-ntamack-n-a-pas-pese-les-tops-et-les-flops-20250111"
    },
    {
        "title": "Jeunes actifs, bailleurs, fra\u00eechement divorc\u00e9s...Ces Fran\u00e7ais qui choisissent de louer leurs meubles",
        "summary": "Tr\u00e8s r\u00e9pandue aux \u00c9tats-Unis, la location de l\u2019ameublement se d\u00e9veloppe en France. \u00c0 la cl\u00e9, un co\u00fbt sup\u00e9rieur par rapport \u00e0 l\u2019achat comptant mais beaucoup de tracas en moins.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/argent/apres-les-travaux-je-n-avais-plus-assez-d-argent-pour-acheter-un-canape-louer-ses-meubles-peut-aussi-etre-une-bonne-affaire-20250111"
    },
    {
        "title": "La premi\u00e8re sortie militante de Michel Barnier aura lieu dans les Yvelines le 21 janvier",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Othman Nasrou, pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration d\u00e9partementale et ex-secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat, veut rendre hommage \u00e0 l\u2019ex-premier ministre qui l\u2019avait embarqu\u00e9 au sein de son gouvernement pour s\u2019occuper des urgences en mati\u00e8re de citoyennet\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-premiere-sortie-militante-de-michel-barnier-aura-lieu-dans-les-yvelines-le-21-janvier-20250111"
    },
    {
        "title": "Allemagne : deux morts dans l'accident d'un car Flixbus",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/allemagne-deux-morts-dans-l-accident-d-un-car-flixbus-20250111"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : nouveaux tarifs d\u2019abonnement pour DAZN qui assure des\u00a0\u00abam\u00e9liorations significatives\u00bb",
        "summary": "Pour augmenter son nombre d\u2019abonn\u00e9s, DAZN propose des tarifs d\u2019abonnement plus attractifs et de nouvelles propositions \u00e9ditoriales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-nouveaux-tarifs-d-abonnement-pour-dazn-qui-assure-des-ameliorations-significatives-20250111"
    },
    {
        "title": "Sur l'\u00eele de Saint-Martin, trois morts par armes \u00e0 feu en moins de deux jours",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/sur-l-ile-de-saint-martin-trois-morts-par-armes-a-feu-en-moins-de-deux-jours-20250111"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe : Dalin en t\u00eate mais Richomme revient doucement \u00e0 trois jours de l\u2019arriv\u00e9e",
        "summary": "\u00c0 trois jours de l\u2019arriv\u00e9e pr\u00e9vue mardi aux Sables-d\u2019Olonne, Yoann Richomme continue de grignoter son retard sur Charlie Dalin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/vendee-globe/vendee-globe-dalin-en-tete-mais-richomme-revient-doucement-a-trois-jours-de-l-arrivee-20250111"
    },
    {
        "title": "Conflits au Proche-Orient : l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne annonce la mort de quatre soldats dans la bande de Gaza",
        "summary": "Elle a \u00e9galement indiqu\u00e9 samedi avoir tu\u00e9 trois \u00abterroristes\u00bb lors d\u2019une op\u00e9ration terrestre \u00e0 proximit\u00e9 de Jabalia.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflits-au-proche-orient-l-armee-israelienne-annonce-la-mort-de-quatre-soldats-dans-la-bande-de-gaza-20250111"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Rennes-Marseille : les deux formations dos \u00e0 dos dans un match intense",
        "summary": "Apr\u00e8s le match nul de Monaco \u00e0 Nantes (2-2) en ouverture de la 17e journ\u00e9e de Ligue 1, les Marseillais peuvent distancer l\u2019ASM en cas de succ\u00e8s en Bretagne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/live/ligue-1/2024/2448556/rennes-marseille"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Marseille signe un bon coup \u00e0 Rennes et prend de l\u2019avance sur Monaco",
        "summary": "Ce samedi soir, l\u2019OM s\u2019est impos\u00e9 \u00e0 Rennes (1-2), revient \u00e0 quatre points du PSG (1er) et prend cinq points d\u2019avance sur Monaco qui compl\u00e8te le podium.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-marseille-signe-un-bon-coup-a-rennes-et-prend-de-l-avance-sur-monaco-20250111"
    },
    {
        "title": "\u00ab Jean-Ma, Jean-Ma, Jean-Marie Le Pen ! \u00bb : \u00e0 Auxerre, les supporters lillois chantonnent un air \u00e0 la gloire de l\u2019ancien leader du Front National",
        "summary": "LE SCAN SPORT - En marge du match Auxerre-Lille (0-0), comptant pour la 17e journ\u00e9e de Ligue 1 vendredi soir, des supporters du Losc ont entonn\u00e9 un chant rendant hommage \u00e0 Jean-Marie Le Pen, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 mardi dernier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/jean-ma-jean-ma-jean-marie-le-pen-a-auxerre-les-supporters-lillois-chantonnent-un-air-a-la-gloire-de-l-ancien-leader-du-front-national-20250111"
    },
    {
        "title": "L'arm\u00e9e soudanaise reprend aux paramilitaires une importante capitale provinciale",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/l-armee-soudanaise-reprend-aux-paramilitaires-une-importante-capitale-provinciale-20250111"
    }
]