[
    {
        "title": "L\u2019\u00c9gypte \u00e0 la man\u0153uvre pour obtenir une tr\u00eave entre Isra\u00ebl et le Hamas",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019\u00c9tat h\u00e9breu, qui \u00e9voque des n\u00e9gociations de la derni\u00e8re chance avant une op\u00e9ration militaire \u00e0 Rafah, accepterait d\u2019envisager une \u00abp\u00e9riode de calme durable\u00bb contre la lib\u00e9ration d\u2019otages.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-egypte-a-la-manoeuvre-pour-obtenir-une-treve-entre-israel-et-le-hamas-20240429"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : la Maison-Blanche \u00abn'est pas favorable\u00bb \u00e0 une enqu\u00eate de la Cour p\u00e9nale internationale contre Isra\u00ebl",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - \u00abNous pensons que (la Cour) n'est pas comp\u00e9tente\u00bb en la mati\u00e8re, a ajout\u00e9 la porte-parole de la Maison-Blanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-israel-attend-une-reponse-du-hamas-pour-une-offre-de-treve-avec-liberation-d-otages-20240429"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s sept mois d\u2019affrontements, le Hezbollah avance sur une corde raide",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors qu\u2019Isra\u00ebl menace d\u2019une grande offensive, le Hezbollah fait valoir sa capacit\u00e9 \u00e0 percer les syst\u00e8mes de d\u00e9fense antia\u00e9rienne isra\u00e9liens gr\u00e2ce \u00e0 des drones suicides. Les pertes du c\u00f4t\u00e9 de la milice libanaise sont d\u00e9j\u00e0 lourdes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/apres-sept-mois-d-affrontements-le-hezbollah-avance-sur-une-corde-raide-20240429"
    },
    {
        "title": "L\u2019inqui\u00e9tante prolif\u00e9ration des attaques \u00e0 l\u2019arme blanche",
        "summary": "ENQU\u00caTE - La banalisation du port de ces lames, dans la rue ou m\u00eame \u00e0 l\u2019\u00e9cole, rend la lutte contre ce ph\u00e9nom\u00e8ne difficile.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/l-inquietante-proliferation-des-attaques-a-l-arme-blanche-20240429"
    },
    {
        "title": "Arnaud Lagard\u00e8re mis en examen pour \u00ababus de biens sociaux et abus de pouvoir\u00bb",
        "summary": "L'homme d'affaires est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir \u00abfait financer son train de vie et ses d\u00e9penses personnelles en puisant dans les fonds des soci\u00e9t\u00e9s Lagard\u00e8re SAS et Lagard\u00e8re\u00bb",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/soupcons-d-abus-de-biens-sociaux-arnaud-lagardere-entendu-par-une-juge-d-instruction-20240429"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rard Depardieu sera jug\u00e9 en octobre 2024 pour agressions sexuelles",
        "summary": "Plac\u00e9 en garde \u00e0 vue ce matin \u00e0 la suite du d\u00e9p\u00f4t de deux plaintes pour des agressions sexuelles lors de tournages, l\u2019interpr\u00e8te de Cyrano de Bergerac a \u00e9t\u00e9 rel\u00e2ch\u00e9 ce lundi en fin de journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/gerard-depardieu-convoque-en-vue-d-une-garde-a-vue-pour-agressions-sexuelles-20240429"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Matisse, 15 ans, \u00e0 Ch\u00e2teauroux: un adolescent et sa m\u00e8re mis en examen",
        "summary": "Un mineur de 15 ans de nationalit\u00e9 afghane a \u00e9t\u00e9 \u00e9crou\u00e9 pour \u00abmeurtre\u00bb apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 devant un juge dans le cadre d'une information criminelle. Sa m\u00e8re, mise en examen pour \u00abviolences volontaires\u00bb, a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e sous contr\u00f4le judiciaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/un-adolescent-de-15-ans-tue-lors-d-une-rixe-a-chateauroux-un-suspect-interpelle-20240428"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Ch\u00e2teauroux, l\u2019\u00e9motion et l\u2019incompr\u00e9hension apr\u00e8s la mort de Matisse, poignard\u00e9 \u00e0 15 ans",
        "summary": "R\u00c9CIT - Un adolescent de nationalit\u00e9 afghane, d\u00e9j\u00e0 poursuivi pour violences au couteau, a \u00e9t\u00e9 mis en examen et plac\u00e9 en d\u00e9tention ce lundi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/a-chateauroux-l-emotion-et-l-incomprehension-apres-la-mort-de-matisse-poignarde-a-15-ans-20240429"
    },
    {
        "title": "Mort de Matisse : Les R\u00e9publicains et la droite nationaliste mettent en cause la \u00abpolitique migratoire\u00bb du gouvernement",
        "summary": "Alors que le d\u00e9bat sur l'ultraviolence des plus jeunes fait rage dans la soci\u00e9t\u00e9 et la classe politique, un jeune adolescent de 15 ans a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 samedi soir par arme blanche lors d\u2019une rixe \u00e0 Ch\u00e2teauroux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/mort-de-matisse-les-republicains-et-la-droite-nationaliste-mettent-en-cause-la-politique-migratoire-du-gouvernement-20240429"
    },
    {
        "title": "\u00abFace \u00e0 la d\u00e9linquance, flagrant d\u00e9lit de contradiction\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Alors que les attaques au couteau rythment l\u2019actualit\u00e9 depuis des ann\u00e9es, comment expliquer le laxisme qui entoure l\u2019usage des armes blanches?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/face-a-la-delinquance-flagrant-delit-de-contradiction-20240429"
    },
    {
        "title": "Violences : faut-il revenir sur l\u2019excuse de minorit\u00e9 qui att\u00e9nue les peines pour les moins de 18 ans ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/violences-faut-il-revenir-sur-l-excuse-de-minorite-qui-attenue-les-peines-pour-les-moins-de-18-ans-20240429"
    },
    {
        "title": "Colombie: neuf militaires tu\u00e9s dans un accident d'h\u00e9licopt\u00e8re",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/colombie-neuf-militaires-tues-dans-un-accident-d-helicoptere-20240430"
    },
    {
        "title": "Hypertension: plus de 650.000 cas li\u00e9s \u00e0 une consommation d'alcool d\u00e9passant les plafonds recommand\u00e9s",
        "summary": "Selon une \u00e9tude publi\u00e9e mardi par Sant\u00e9 publique France, quelque 624.000 hommes et 31.000 femmes sont concern\u00e9s. Leur consommation d\u2019alcool d\u00e9passe 10 verres par semaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/hypertension-plus-de-650-000-cas-lies-a-une-consommation-d-alcool-depassant-les-plafonds-recommandes-20240430"
    },
    {
        "title": "\u00abVous avez peur!\u00bb : M\u00e9lenchon se moque de la plainte du gouvernement \u00e0 son encontre",
        "summary": "Dimanche soir, la ministre de l'Enseignement sup\u00e9rieur Sylvie Retailleau a annonc\u00e9 cette proc\u00e9dure pour \u00abinjure publique\u00bb, apr\u00e8s le parall\u00e8le dress\u00e9 par le leader insoumis entre le pr\u00e9sident de l'universit\u00e9 de Lille et le nazi Adolf Eichmann.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/vous-avez-peur-melenchon-se-moque-de-la-plainte-du-gouvernement-a-son-encontre-20240429"
    },
    {
        "title": "\u00abCe groupe est incapable de donner des chiffres qui tiennent la route\u00bb : Atos, une semaine d\u00e9cisive pour le sauvetage",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le plan de sauvetage, qui demandera 5 milliards d\u2019euros aux cr\u00e9anciers et repreneurs potentiels, entre dans sa phase d\u00e9cisive. L\u2019offre de l\u2019\u00c9tat sur les activit\u00e9s souveraines d\u2019Atos peut-elle rebattre les cartes ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/ce-groupe-est-incapable-de-donner-des-chiffres-qui-tiennent-la-route-atos-une-semaine-decisive-pour-le-sauvetage-20240429"
    },
    {
        "title": "Dissuasion nucl\u00e9aire, gestion des centrales EDF : ces activit\u00e9s sensibles d\u2019Atos que l\u2019\u00c9tat veut acheter",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le groupe fran\u00e7ais, en grande difficult\u00e9, joue un r\u00f4le cl\u00e9 dans la dissuasion nucl\u00e9aire et la s\u00e9curit\u00e9 nationale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/dissuasion-nucleaire-gestion-des-centrales-edf-ces-activites-sensibles-d-atos-que-l-etat-veut-acheter-20240429"
    },
    {
        "title": "\u00abLe califat est la solution\u00bb : en Allemagne, la classe politique vent debout apr\u00e8s une manifestation d'islamistes",
        "summary": "Un millier de personnes ont appel\u00e9 \u00e0 l\u2019instauration d\u2019un califat \u00e0 Hambourg en Allemagne. L\u2019association organisatrice, proche des Fr\u00e8res musulmans, a d\u00e9j\u00e0 fait parler d\u2019elle lors de pr\u00e9c\u00e9dentes d\u00e9monstrations de rue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-califat-est-la-solution-en-allemagne-la-classe-politique-vent-debout-apres-une-manifestation-d-islamistes-20240429"
    },
    {
        "title": "Nice : cinq personnes \u00ablynch\u00e9es\u00bb par deux hommes alcoolis\u00e9s pour des \u00abjupes trop courtes\u00bb",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi, deux couples d\u2019amis ont \u00e9t\u00e9 pass\u00e9s \u00e0 tabac dans le vieux Nice pour n\u2019avoir fait que r\u00e9pondre \u00e0 des insultes sexistes. Pour avoir tent\u00e9 de pr\u00eater assistance \u00e0 l\u2019un d\u2019eux, une infirmi\u00e8re de 19 ans a quant \u00e0 elle re\u00e7u un coup de pied dans le visage.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/nice-cinq-personnes-lynchees-par-deux-hommes-alcoolises-pour-des-jupes-trop-courtes-20240429"
    },
    {
        "title": "Mobilisation propalestinienne : la r\u00e9gion \u00cele-de-France suspend ses financements \u00e0 Sciences Po, annonce P\u00e9cresse",
        "summary": "Une journ\u00e9e de blocage et de mobilisation, \u00e9maill\u00e9e de tensions, s'\u00e9tait tenue vendredi \u00e0 l\u2019\u00e9cole parisienne, en pr\u00e9sence de plusieurs d\u00e9put\u00e9s LFI.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/mobilisation-pro-palestinienne-la-region-ile-de-france-suspend-ses-financements-a-sciences-po-20240429"
    },
    {
        "title": "Sorbonne : les militants pro-palestiniens dispers\u00e9s par la police",
        "summary": "La police est intervenue vers 15 heures pour faire sortir une cinquantaine de militants qui occupaient l\u2019universit\u00e9.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/etudes/a-la-sorbonne-une-mobilisation-pro-palestine-bloque-cours-et-examens-20240429/"
    },
    {
        "title": "Quatre policiers tu\u00e9s lors d'un \u00e9change de tirs dans le sud des \u00c9tats-Unis",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/quatre-policiers-tues-lors-d-un-echange-de-tirs-dans-le-sud-des-etats-unis-20240430"
    },
    {
        "title": "Attaques \u00e0 l\u2019arme blanche: quand la PJ \u00e9tudie l'exemple anglais",
        "summary": "Dans sa derni\u00e8re note de mars 2024, la Direction nationale de la police judiciaire (DNPJ) consacre un article \u00e0 l'\u00ab augmentation des homicides par arme blanche en Angleterre et au pays de Galles \u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/attaques-a-l-arme-blanche-quand-la-pj-etudie-l-exemple-anglais-20240430"
    },
    {
        "title": "Le Belem, un symbole multiculturel vieux de 128 ans",
        "summary": "Le fleuron du patrimoine maritime fran\u00e7ais vient de partir de Gr\u00e8ce, \u00e0 moins de trois mois des JO de Paris. Le trois-m\u00e2ts a embarqu\u00e9 la flamme olympique et sera \u00e0 Marseille le 8 mai.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/le-belem-un-symbole-multiculturel-vieux-de-128-ans-20240430"
    },
    {
        "title": "Fermeture de l\u2019A13 : le chantier d\u2019un parking soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019\u00eatre responsable des fissures",
        "summary": "Les travaux, commenc\u00e9s en f\u00e9vrier dernier, font partie d\u2019un projet plus large entrepris par le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/fermeture-de-l-a13-le-chantier-d-un-parking-soupconne-d-etre-responsable-des-fissures-20240429"
    },
    {
        "title": "L\u2019autoroute A13 pourra rouvrir le 11 mai uniquement dans le sens Province-Paris",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Si toutes les conditions de s\u00e9curit\u00e9 sont r\u00e9unies, l\u2019autoroute sera accessible d\u00e8s le 11 mai seulement aux v\u00e9hicules l\u00e9gers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/a13-la-reouverture-du-troncon-ferme-depuis-mi-avril-sera-probablement-repoussee-la-gratuite-de-l-a14-ecartee-20240429"
    },
    {
        "title": "Listeria, pesticides, aliments \u00e0 risques\u2026 Ce que 8000 rappels conso en 3 ans r\u00e9v\u00e8lent de la s\u00e9curit\u00e9 sanitaire de nos assiettes",
        "summary": "EXCLUSIF - \u00c0 chaque jour son lot de rappels de produits. De la pizza aux steaks hach\u00e9s en passant par les fromages, le site gouvernemental Rappel Conso ne cesse de nous alerter sur les risques li\u00e9s aux aliments que nous consommons. Quelles conclusions en tirer ? Le Figaro a voulu en savoir plus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/listeria-pesticides-aliments-a-risques-ce-que-8000-rappels-conso-en-3-ans-revelent-de-la-securite-sanitaire-de-nos-assiettes-20240430"
    },
    {
        "title": "Une nouvelle ann\u00e9e record de fr\u00e9quentation touristique pour ce beau pays d\u2019Europe",
        "summary": "La configuration des vacances de P\u00e2ques, qui s\u2019est \u00e9tendue cette ann\u00e9e sur mars et avril, a favoris\u00e9 l\u2019arriv\u00e9e de touristes \u00e9trangers dans le pays qui devrait battre de nouveaux records de fr\u00e9quentation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/une-nouvelle-annee-record-de-frequentation-touristique-pour-ce-beau-pays-d-europe-20240430"
    },
    {
        "title": "\u00c9tudiants propalestiniens rassembl\u00e9s devant Columbia : les premi\u00e8res sanctions tombent",
        "summary": "Certains manifestants qui refusent toujours de quitter l\u2019universit\u00e9 malgr\u00e9 l\u2019ultimatum des autorit\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 suspendus administrativement, a annonc\u00e9 la prestigieuse universit\u00e9 am\u00e9ricaine lundi 29 avril.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etudiants-propalestiniens-rassembles-devant-columbia-les-premieres-sanctions-tombent-20240430"
    },
    {
        "title": "\u00abS\u2019il ne s\u2019\u00e9tait pas arr\u00eat\u00e9, j\u2019aurais tir\u00e9\u00bb: \u00e0 Bordeaux, un policier menac\u00e9 par un homme arm\u00e9 d\u2019un couteau",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGE - Intervenu pour emp\u00eacher l\u2019agression de deux femmes pr\u00e8s de l\u2019arr\u00eat de tramway Porte de Bourgogne \u00e0 Bordeaux, un policier en civil a \u00e9t\u00e9 menac\u00e9 par un individu arm\u00e9 mercredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/s-il-ne-s-etait-pas-arrete-j-aurais-tire-a-bordeaux-un-policier-menace-par-un-homme-arme-d-un-couteau-20240430"
    },
    {
        "title": "Estim\u00e9e \u00e0 0,2% au premier trimestre, la croissance fait l\u00e9g\u00e8rement mieux qu\u2019attendu, selon l\u2019Insee",
        "summary": "La consommation des m\u00e9nages a port\u00e9 l\u2019activit\u00e9 sur les trois premiers mois de l\u2019ann\u00e9e, selon les statisticiens nationaux. \u00abLa strat\u00e9gie du gouvernement est payante\u00bb, s\u2019est f\u00e9licit\u00e9 Bruno Le Maire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/estimee-a-0-2-au-premier-trimestre-la-croissance-fait-legerement-mieux-qu-attendu-selon-l-insee-20240430"
    },
    {
        "title": "Un ping-pong administratif retarde l\u2019expulsion d\u2019un camp de gens du voyage aux portes de Nantes",
        "summary": "Une dizaine de v\u00e9hicules occupent ill\u00e9galement un parking public de Bouguenais, faute de terrain d\u2019accueil. Le d\u00e9mant\u00e8lement du site prend toutefois du retard, au grand dam de la maire qui fustige le \u00absentiment d'impunit\u00e9\u00bb des familles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/un-ping-pong-administratif-retarde-l-expulsion-d-un-camp-de-gens-du-voyage-aux-portes-de-nantes-20240430"
    },
    {
        "title": "Finances publiques : le RN et LFI menacent le gouvernement d\u2019une motion de censure",
        "summary": "Lors du d\u00e9bat d\u2019orientation budg\u00e9taire sans vote qui s\u2019est tenu lundi \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, les oppositions ont fustig\u00e9 le bilan du gouvernement, d\u00e9sormais sous la menace de plusieurs motions de censure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/finances-publiques-le-rn-et-lfi-menacent-le-gouvernement-d-une-motion-de-censure-20240430"
    },
    {
        "title": "Afghanistan: six civils tu\u00e9s par un tireur dans une mosqu\u00e9e de H\u00e9rat",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/afghanistan-six-civils-tues-par-un-tireur-dans-une-mosquee-de-herat-20240430"
    },
    {
        "title": "Pierre Vermeren : \u00abImpuissant \u00e0 gu\u00e9rir les maux du pays, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique agite les passions tristes des Fran\u00e7ais\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Incapable d\u2019enrayer l\u2019endettement du pays, le d\u00e9r\u00e8glement climatique ou l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 sociale et physique des Fran\u00e7ais, le chef de l\u2019\u00c9tat en est r\u00e9duit \u00e0 employer le registre de la comm\u00e9moration, de la repentance, et \u00e0 appuyer sur les pulsions fun\u00e8bres d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9sorient\u00e9e, analyse l\u2019historien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/pierre-vermeren-impuissant-a-guerir-les-maux-du-pays-le-president-de-la-republique-agite-les-passions-tristes-des-francais-20240429"
    },
    {
        "title": "Prises \u00e0 leur propre pi\u00e8ge, les universit\u00e9s am\u00e9ricaines ont toutes les difficult\u00e9s \u00e0 reprendre le contr\u00f4le de leurs campus",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Ces institutions, qui enseignent volontiers les th\u00e9ories les plus radicales sur l\u2019identit\u00e9 ou sur la race, ont vu leurs \u00e9tudiants retourner contre elles ces discours en les appliquant, parfois extr\u00eamement violemment, au conflit isra\u00e9lo-palestinien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/prises-a-leur-propre-piege-les-universites-americaines-ont-toutes-les-difficultes-a-reprendre-le-controle-de-leurs-campus-20240428"
    },
    {
        "title": "Les femmes ont-elles plus de mal \u00e0 parler d'argent ?",
        "summary": "PSYCHO - Souvent plus h\u00e9sitantes \u00e0 demander une augmentation ou \u00e0 investir, elles ont pourtant tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 s\u2019emparer du sujet, car c\u2019est un important vecteur d\u2019\u00e9galit\u00e9 hommes-femmes.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/psychologie/les-femmes-ont-elles-plus-de-mal-a-parler-d-argent-20240430"
    },
    {
        "title": "5 chiffres (\u00e9tonnants) \u00e0 retenir sur l\u2019imp\u00f4t sur la fortune immobili\u00e8re",
        "summary": "L\u2019imp\u00f4t sur la fortune immobili\u00e8re a rapport\u00e9 1,9 milliard d\u2019euros aux caisses de l\u2019\u00c9tat en 2023. Voici 5 autres chiffres \u00e0 retenir sur cet imp\u00f4t pay\u00e9 par les personnes dont le patrimoine immobilier net d\u00e9passe 1,3 million d\u2019euros.",
        "link": "https://leparticulier.lefigaro.fr/jcms/c_119133/impot-sur-la-fortune/5-chiffres-etonnants-a-retenir-sur-l-impot-sur-la-fortune-immobiliere-en-2023-20240430"
    },
    {
        "title": "Convocations pour apologie du terrorisme : LFI organise un rassemblement en soutien \u00e0 Mathilde Panot et Rima Hassan",
        "summary": "Alors que Mathilde Panot et Rima Hassan sont entendues ce mardi par la police pour \u00abapologie du terrorisme\u00bb, La France insoumise organise un rassemblement de soutien \u00e0 8h30 \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/convocations-pour-apologie-du-terrorisme-lfi-organise-un-rassemblement-en-soutien-a-mathilde-panot-et-rima-hassan-20240430"
    },
    {
        "title": "Jean-Pierre Robin: \u00abLa Banque de France et la Cour des comptes se comportent comme de vulgaires influenceurs\u00bb",
        "summary": "ANALYSE - Que les deux v\u00e9n\u00e9rables maisons veuillent vivre avec leur temps en s\u2019adressant directement \u00e0 l\u2019opinion publique peut se comprendre. Mais le d\u00e9bat politico-\u00e9conomique en sort-il grandi et gagne-t-il en efficacit\u00e9? Au vu de nos performances \u00e9conomiques m\u00e9diocres, rien n\u2019est moins s\u00fbr.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/jean-pierre-robin-la-banque-de-france-et-la-cour-des-comptes-se-comportent-comme-de-vulgaires-influenceurs-20240429"
    },
    {
        "title": "L\u2019inflation ralentit encore en avril, \u00e0 2,2% sur un an",
        "summary": "Cette l\u00e9g\u00e8re baisse s'explique notamment \u00abpar le ralentissement des prix de l'alimentation et du tabac\u00bb, explique l\u2019Insee.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/l-inflation-ralentit-encore-en-avril-a-2-2-sur-un-an-20240430"
    },
    {
        "title": "La consommation des m\u00e9nages fran\u00e7ais a augment\u00e9 de 0,4% en mars sur un mois",
        "summary": "Alors que l\u2019Insee avait pr\u00e9vu une stagnation de la consommation des m\u00e9nages, celle-ci est en l\u00e9g\u00e8re hausse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-consommation-des-menages-francais-a-augmente-de-0-4-en-mars-sur-un-mois-20240430"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c7a ne s\u2019arr\u00eatera jamais\u00bb : apr\u00e8s cinq fusillades en un week-end, Marseille de nouveau expos\u00e9e au spectre du narcobanditisme",
        "summary": "R\u00c9CIT - En moins de 48 heures, deux personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es et une personne a trouv\u00e9 la mort dans des fusillades qui ont \u00e9clat\u00e9 aux quatre coins de la ville sur fond de trafic de stup\u00e9fiants, mettant un terme \u00e0 une p\u00e9riode \u00abd\u2019accalmie\u00bb \u00e0 Marseille.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/ca-ne-s-arretera-jamais-apres-cinq-fusillades-en-un-week-end-marseille-de-nouveau-exposee-au-spectre-du-narcobanditisme-20240430"
    },
    {
        "title": "Tennis : Nadal n\u2019est pas certain de pouvoir rejouer ce mardi",
        "summary": "Au lendemain de son match de trois heures au 3e tour du tournoi de Madrid, le champion espagnol ne prendra pas de risques avec son physique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/tennis-nadal-n-est-pas-certain-de-pouvoir-rejouer-ce-mardi-20240430"
    },
    {
        "title": "Noy\u00e9e dans sa complexit\u00e9, la justice des mineurs d\u00e9pass\u00e9e par l\u2019extr\u00eame violence des adolescents",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le code de justice p\u00e9nale des mineurs (CJPM), qui mise sur la p\u00e9dagogie et l\u2019insertion par l\u2019apprentissage de la loi, est souvent en d\u00e9calage avec les profils de plus en plus dangereux des jeunes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/noyee-dans-sa-complexite-la-justice-des-mineurs-depassee-par-l-extreme-violence-des-adolescents-20240429"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : deux surprises et des rescap\u00e9s... La droite d\u00e9voile sa liste de candidats \u00e9ligibles",
        "summary": "R\u00e9unis en commission nationale d'investiture mardi matin, les \u00e9lus du parti Les R\u00e9publicains ont fix\u00e9 les noms de ceux qui se lancent dans l\u2019aventure europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-deux-surprises-et-des-rescapes-la-droite-devoile-sa-liste-de-candidats-eligibles-20240430"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : la Chine affirme que les groupes rivaux palestiniens du Hamas et du Fatah ont men\u00e9 des discussions \u00e0 P\u00e9kin",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Des discussions approfondies auraient \u00e9t\u00e9 tenues entre les repr\u00e9sentants des deux groupes palestiniens rivaux, autour d\u2019une r\u00e9conciliation intra-palestinienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-la-chine-affirme-que-les-groupes-rivaux-palestiniens-du-hamas-et-du-fatah-ont-mene-des-discussions-a-pekin-20240430"
    },
    {
        "title": "Renaud Girard: \u00abProt\u00e9ger Isra\u00ebl contre lui-m\u00eame\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Face \u00e0 la d\u00e9gradation de l\u2019image internationale de l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu et \u00e0 la strat\u00e9gie contre-productive de Benyamin N\u00e9tanyahou, les alli\u00e9s occidentaux seraient bien inspir\u00e9s de prot\u00e9ger Isra\u00ebl contre les exc\u00e8s de ses dirigeants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/renaud-girard-proteger-israel-contre-lui-meme-20240429"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024: \u00abKylian ou pas, c\u2019est secondaire\u00bb, Wilfrid Mbapp\u00e9 (tr\u00e8s) prudent sur la pr\u00e9sence de son fils",
        "summary": "Le papa de la star du PSG est rest\u00e9 tr\u00e8s mesur\u00e9 sur une participation de son fils aux Jeux Olympiques de Paris cet \u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-kylian-ou-pas-c-est-secondaire-wilfrid-mbappe-tres-prudent-sur-la-presence-de-son-fils-20240430"
    },
    {
        "title": "Groupe Lagard\u00e8re : apr\u00e8s sa mise en examen, Arnaud Lagard\u00e8re se d\u00e9met de son mandat de PDG",
        "summary": "Mis en examen lundi, le PDG est vis\u00e9 par \u00abune mesure provisoire d'interdiction de g\u00e9rer\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/groupe-lagardere-apres-sa-mise-en-examen-arnaud-lagardere-se-demet-de-son-mandat-de-pdg-20240430"
    },
    {
        "title": "Autriche : le tortionnaire incestueux Josef Fritzl, surnomm\u00e9 le \u00abmonstre national\u00bb, pourrait \u00eatre bient\u00f4t lib\u00e9r\u00e9",
        "summary": "L\u2019homme \u00e2g\u00e9 de 88 ans qui a s\u00e9questr\u00e9 et viol\u00e9 sa fille pendant 24 ans a fait une demande de transfert dans une maison de retraite. Si sa requ\u00eate est accept\u00e9e par la justice, il pourrait b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une lib\u00e9ration conditionnelle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/autriche-le-tortionnaire-incestueux-josef-fritzl-surnomme-le-monstre-national-pourrait-etre-bientot-libere-20240430"
    },
    {
        "title": "Au moins trois morts dans l'incendie d'un appartement \u00e0 Paris",
        "summary": "Un incendie s\u2019est d\u00e9clar\u00e9 dans un immeuble du 2\u00e8me arrondissement dans la nuit de lundi \u00e0 mardi. Une fuite de gaz serait \u00e0 l\u2019origine du feu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/au-moins-trois-morts-dans-l-incendie-d-un-appartement-a-paris-20240430"
    },
    {
        "title": "Londres : deux policiers attaqu\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9p\u00e9e, un suspect arr\u00eat\u00e9",
        "summary": "Selon un t\u00e9moin cit\u00e9 par la presse britannique, un homme muni d\u2019un sabre a enfonc\u00e9 une maison avec une camionnette avant de se pr\u00e9cipiter sur les deux agents au nord-est de Londres, faisant plusieurs bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/londres-deux-policiers-attaques-a-l-epee-20240430"
    },
    {
        "title": "Mobilisation propalestinienne \u00e0 Sciences Po Paris : l'\u00c9tat \u00abne coupera pas\u00bb sa subvention",
        "summary": "Affirmant qu\u2019il n\u2019y a eu \u00abaucun propos antis\u00e9mite\u00bb ni \u00abaucune violence\u00bb des jeunes propalestiniens, la ministre de l'Enseignement sup\u00e9rieur, a annonc\u00e9 que l'\u00c9tat ne coupera pas sa subvention \u00e0 Sciences Po Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/mobilisation-propalestinienne-a-sciences-po-paris-l-etat-ne-coupera-pas-sa-subvention-20240430"
    },
    {
        "title": "Rugby : l'offre astronomique du Qatar pour accueillir les plus grands chocs entre le Nord et le Sud",
        "summary": "Selon le Daily Mail, le Qatar a propos\u00e9 pr\u00e8s d'un milliard d'euros pour organiser les finales de la future Ligue des Nations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/rugby-l-offre-astronomique-du-qatar-pour-accueillir-les-plus-grands-chocs-entre-le-nord-et-le-sud-20240430"
    },
    {
        "title": "Prix du gaz, MaPrimeR\u00e9nov\u2019, participation forfaitaire au CPF\u2026 Ce qui change au 1er mai",
        "summary": "De nouvelles mesures s'appliquent \u00e0 compter de ce mercredi. Sant\u00e9, \u00e9nergie, d\u00e9marches administratives\u2026 Le Figaro fait le tour des changements attendus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/prix-du-gaz-maprimerenov-participation-forfaitaire-au-cpf-ce-qui-change-au-1er-mai-20240429"
    },
    {
        "title": "Un rapport appelle \u00e0 interdire les \u00e9crans pour les enfants de moins de 3 ans",
        "summary": "Ce rapport, qui va \u00eatre remis au gouvernement, alerte sur \u00abla r\u00e9alit\u00e9 de l'hyper connexion subie des enfants\u00bb et \u00ables cons\u00e9quences pour leur sant\u00e9, leur d\u00e9veloppement, leur avenir\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/un-rapport-appelle-a-interdire-les-ecrans-pour-les-enfants-de-moins-de-3-ans-20240429"
    },
    {
        "title": "Faut-il interdire le t\u00e9l\u00e9phone portable avant 11 ans comme le sugg\u00e8re la \u00abcommissions \u00e9crans\u00bb ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/faut-il-interdire-le-telephone-portable-avant-11-ans-comme-le-suggere-la-commissions-ecrans-20240430"
    }
]