[
    {
        "title": "Comment le RN cherche \u00e0 contrer Bruno Retailleau",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme un danger pour le RN, le parti nationaliste navigue entre plusieurs strat\u00e9gies pour endiguer sa popularit\u00e9 grandissante.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/comment-le-rn-cherche-a-contrer-bruno-retailleau-20250207"
    },
    {
        "title": "\u00abOn doit changer la loi\u00bb: apr\u00e8s la lib\u00e9ration de l\u2019influenceur Doualemn, Bruno Retailleau prend l\u2019opinion \u00e0 t\u00e9moin",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Pour \u00eatre fran\u00e7ais, il faut \u00ab\u00a0respecter le mode de vie\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0les principes r\u00e9publicains\u00a0\u00bb du pays, a d\u00e9clar\u00e9 le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur vendredi lors d\u2019un d\u00e9placement \u00e0 Lognes, en Seine-et-Marne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/on-doit-changer-la-loi-apres-la-liberation-de-l-influenceur-doualemn-bruno-retailleau-prend-l-opinion-a-temoin-20250207"
    },
    {
        "title": "Affaire Doualemn : l'OQTF annul\u00e9e n'\u00e9tait pas l\u00e9galement applicable \u00e0 l'influenceur alg\u00e9rien",
        "summary": "Le ressortissant \u00e9tait en possession, au d\u00e9but de l\u2019affaire, d\u2019un titre de s\u00e9jour fran\u00e7ais renouvel\u00e9 le 26 d\u00e9cembre dernier pour dix ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/affaire-doualemn-l-oqtf-annulee-n-etait-pas-legalement-applicable-a-l-influenceur-algerien-20250207"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial d\u2019Yves Thr\u00e9ard: \u00abFace \u00e0 l\u2019immigration, la France doit faire sa r\u00e9volution\u00bb",
        "summary": "Au pays des droits de l\u2019homme, la lutte contre l\u2019immigration ill\u00e9gale reste une injustice. Mais notre pays doit pourtant, sans attendre, remettre le droit \u00e0 l\u2019endroit et l\u2019\u00c9tat \u00e0 sa juste place.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/l-editorial-d-yves-threard-face-a-l-immigration-la-france-doit-faire-sa-revolution-20250207"
    },
    {
        "title": "Alaska: la carcasse d\u2019un avion disparu avec 10 personnes \u00e0 bord a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e, aucun survivant",
        "summary": "Cet accident d\u2019avion est le dernier d\u2019une s\u00e9rie r\u00e9cente de catastrophes a\u00e9riennes aux \u00c9tats-Unis, la troisi\u00e8me en dix jours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/alaska-un-avion-avec-10-personnes-a-bord-porte-disparu-20250207"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine: Trump dit qu'il rencontrera \u00abprobablement\u00bb Zelensky la semaine prochaine",
        "summary": "Volodymyr Zelensky a confirm\u00e9 de son c\u00f4t\u00e9 que des \u00abrencontres et des pourparlers\u00bb \u00e9taient pr\u00e9vus. Donald Trump a par ailleurs r\u00e9p\u00e9t\u00e9 qu\u2019il comptait s\u2019entretenir \u00e9galement avec le pr\u00e9sident russe Vladimir Poutine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-trump-dit-qu-il-rencontrera-probablement-zelensky-la-semaine-prochaine-20250207"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Russie conquiert la ville de Toretsk et menace le nord du Donbass",
        "summary": "CARTES - La cit\u00e9 mini\u00e8re, qui comptait 35.000 habitants avant la guerre, aura tenu quatre mois face aux assauts russes. Alors que Chasiv Yar est aussi menac\u00e9e, les Russes pourraient pousser vers les derni\u00e8res grandes villes du Nord-Donbass.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-russie-conquiert-la-ville-de-toretsk-et-menace-le-nord-du-donbass-20250207"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine: Zelensky dit que des troupes nord-cor\u00e9ennes combattent \u00ab\u00e0 nouveau\u00bb en Russie",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - \u00abIl y a eu de nouveaux assauts dans les zones d\u2019op\u00e9ration de Koursk, l\u2019arm\u00e9e russe et des soldats nord-cor\u00e9ens ont \u00e9t\u00e9 \u00e0 nouveau impliqu\u00e9s\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident ukrainien dans une allocution.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-la-russie-revendique-la-prise-de-la-ville-strategique-de-toretsk-20250207"
    },
    {
        "title": "Comment les r\u00e9seaux russes infiltrent les institutions europ\u00e9ennes",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Align\u00e9 sur les positions de Moscou, Viktor Orban esp\u00e8re des renforts \u00e0 la table des Vingt-Sept tandis que les prorusses s\u2019organisent au Parlement de Strasbourg.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/comment-les-reseaux-russes-infiltrent-les-institutions-europeennes-20250207"
    },
    {
        "title": "\u00abIl surpasse la majorit\u00e9 des hommes\u00bb : l\u2019incroyable histoire de Mika, tomb\u00e9e amoureuse de ChatGPT",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGE - Cette jeune femme de 23 ans voit en Elias - le nom que s\u2019est donn\u00e9 l\u2019intelligence artificielle g\u00e9n\u00e9rative lors de leurs discussions - un partenaire fiable, qui r\u00e9pond \u00e0 (presque) toutes ses attentes affectives.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/je-suis-tombee-amoureuse-de-chatgpt-20250207"
    },
    {
        "title": "Laurent Alexandre : \u00abChatGPT excelle dans la manipulation des sentiments\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Pour l\u2019auteur de ChatGPT va nous rendre immortels, \u00abtout est en place\u00bb pour que les humains d\u00e9veloppent une \u00abd\u00e9pendance accrue\u00bb \u00e0 l\u2019intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/laurent-alexandre-chatgpt-excelle-dans-la-manipulation-des-sentiments-20250207"
    },
    {
        "title": "Trump annonce retirer \u00e0 Biden l'acc\u00e8s aux informations class\u00e9es confidentielles",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/trump-annonce-retirer-a-biden-l-acces-aux-informations-classees-confidentielles-20250208"
    },
    {
        "title": "Trump sanctionne l'Afrique du Sud en raison d'une loi sur l'expropriation",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/trump-sanctionne-l-afrique-du-sud-en-raison-d-une-loi-sur-l-expropriation-20250208"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : deux d\u00e9partements en alerte orange neige",
        "summary": "L\u2019arriv\u00e9e d\u2019une goutte froide en fin de semaine a entra\u00een\u00e9 le retour de la neige sur le territoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/meteo-ou-pourrait-il-neiger-en-plaine-cette-semaine-20250204"
    },
    {
        "title": "Les perles des repas d\u2019affaires : \u00abEn tout, 28 bouteilles y sont pass\u00e9es, soit 2,5 par personne\u00bb",
        "summary": "Des chefs \u00e9toil\u00e9s confient au Figaro les coulisses des repas business et leurs croustillantes anecdotes. C\u2019est au tour de Guy Savoy, chef doublement \u00e9toil\u00e9 \u00e0 la Monnaie de Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/decideurs/management/les-perles-des-repas-d-affaires-en-tout-28-bouteilles-y-sont-passees-soit-2-5-par-personne-20250207"
    },
    {
        "title": "La Cour p\u00e9nale internationale peut-elle se d\u00e9fendre contre les sanctions in\u00e9dites de Donald Trump ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La d\u00e9cision de Donald Trump, dont les contours sont encore flous, va grandement compliquer la t\u00e2che de la juridiction internationale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-cour-penale-internationale-peut-elle-se-defendre-contre-les-sanctions-inedites-de-donald-trump-20250207"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : bouscul\u00e9 puis souverain, le PSG \u00e9crase Monaco",
        "summary": "Brillant apr\u00e8s le repos, le Paris Saint-Germain a de nouveau sign\u00e9 un large succ\u00e8s face \u00e0 l\u2019ASM, vendredi, au Parc des Princes (4-1), lors du choc de la 21e journ\u00e9e de L1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-le-psg-deroule-face-a-monaco-kvaratskhelia-ouvre-son-compteur-20250207"
    },
    {
        "title": "Les notes de PSG-Monaco : Demb\u00e9l\u00e9 ne s\u2019arr\u00eate plus, Neves rayonne, Caio Henrique en souffrance",
        "summary": "Qui a brill\u00e9, qui s\u2019est rat\u00e9 ? Les notes attribu\u00e9es aux acteurs apr\u00e8s la d\u00e9monstration du PSG face \u00e0 l\u2019AS Monaco (4-1), vendredi, au Parc des Princes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/les-notes-de-psg-monaco-dembele-ne-s-arrete-plus-neves-rayonne-caio-henrique-en-souffrance-20250207"
    },
    {
        "title": "Au Vatican, un homme film\u00e9 en train de d\u00e9grader la basilique Saint-Pierre",
        "summary": "L\u2019individu, qui serait d\u2019origine roumaine, est mont\u00e9 sur un autel avant de jeter \u00e0 terre plusieurs cand\u00e9labres d\u2019une valeur de plusieurs dizaines de milliers d\u2019euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/au-vatican-un-homme-filme-en-train-de-degrader-la-basilique-saint-pierre-20250207"
    },
    {
        "title": "Qui est Russ Vought, cerveau de la guerre de Trump contre l\u2019administration am\u00e9ricaine ?",
        "summary": "PORTRAIT - \u00c0 la t\u00eate du Bureau de la gestion et du budget, ce chr\u00e9tien conservateur veut d\u00e9manteler \u00abl\u2019\u00c9tat profond\u00bb qu\u2019il juge noyaut\u00e9 par le Parti d\u00e9mocrate et l\u2019id\u00e9ologie progressiste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/qui-est-russ-vought-cerveau-de-la-guerre-de-trump-contre-l-administration-americaine-20250207"
    },
    {
        "title": "Real Madrid-Atl\u00e9tico\u00a0: Mbapp\u00e9-Griezmann, c\u2019est qui le plus fort\u00a0?",
        "summary": "DECRYPTAGE - Le Real Madrid de Kylian Mbapp\u00e9, leader de Liga, affronte son dauphin et voisin, l\u2019Atl\u00e9tico de Madrid d\u2019Antoine Griezmann samedi soir. Les deux attaquants fran\u00e7ais sont attendus au tournant.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/espagne/real-madrid-atletico-statistiques-leadership-supporters-mbappe-griezmann-c-est-qui-le-plus-fort-20250208"
    },
    {
        "title": "18 m\u00e8tres de haut, voie glac\u00e9e, risques mesur\u00e9s... Le Figaro a test\u00e9 l\u2019escalade sur glace dans les Alpes",
        "summary": "D\u00c9COUVERTE - \u00c0 l\u2019occasion de l\u2019\u00e9tape de Coupe du monde disput\u00e9e \u00e0 Champagny le Haut (Savoie), Le Figaro s\u2019est essay\u00e9 \u00e0 l\u2019escalade sur glace, une discipline d\u2019hiver qui se d\u00e9veloppe dans les Alpes. Et qui vise les JO 2030.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/autres-sports/18-metres-de-haut-voie-glacee-risques-mesures-le-figaro-a-teste-l-escalade-sur-glace-dans-les-alpes-20250208"
    },
    {
        "title": "\u00abUn des derniers dinosaures\u00bb : avec le meurtre du \u00abGros D\u00e9d\u00e9\u00bb, la fin du grand banditisme marseillais \u00e0 l\u2019ancienne",
        "summary": "R\u00c9CIT - Avec le meurtre d\u2019Andr\u00e9 Cermolacce s\u2019\u00e9teint l\u2019un des derniers survivants du grand banditisme marseillais, avec ses codes et ses coutumes, qui jadis terrorisait autant qu\u2019il fascinait.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/un-des-derniers-dinosaures-avec-le-meurtre-du-gros-dede-la-fin-du-grand-banditisme-marseillais-a-l-ancienne-20250208"
    },
    {
        "title": "Marine Le Pen : \u00abAvec une ambition politique forte, fi\u00e8re et souveraine, la France saura \u00eatre \u00e0 la hauteur du d\u00e9fi de l\u2019IA\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/TRIBUNE - \u00c0 la veille du sommet pour l\u2019action sur l\u2019intelligence artificielle, la France semble simple spectatrice des r\u00e9ussites am\u00e9ricaine et chinoise. Il faudra un vrai volontarisme politique pour la remettre sur les rails de la puissance, estime la pr\u00e9sidente du groupe RN \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/marine-le-pen-avec-une-ambition-politique-forte-fiere-et-souveraine-la-france-saura-etre-a-la-hauteur-du-defi-de-l-ia-20250208"
    },
    {
        "title": "Demandes originales, contrats en b\u00e9ton, f\u00eates incroyables : les nouveaux codes du mariage",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Des f\u00eates toujours plus instagrammables et personnalis\u00e9es, la qu\u00eate d\u2019un accomplissement de soi, un calcul \u00e9conomique\u2026 Comment convole-t-on aujourd\u2019hui, et pourquoi\u200a\u00a0?",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/mariage/les-nouveaux-codes-du-mariage-20250208"
    },
    {
        "title": "XV de France: Antoine Dupont prend-il trop de place dans le syst\u00e8me offensif des Bleus?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le 31 janvier, face au pays de Galles, le capitaine tricolore a cristallis\u00e9 l\u2019attention durant cinquante minutes. Un syst\u00e8me de jeu en grande partie tourn\u00e9 autour du Toulousain, qui interroge, au moment de voir le XV de France s\u2019avancer face \u00e0 l\u2019Angleterre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/xv-de-france/xv-de-france-antoine-dupont-prend-il-trop-de-place-dans-le-systeme-offensif-des-bleus-20250207"
    },
    {
        "title": "\u00c9chec dans l\u2019\u00e9lectrique, ventes en berne en Asie... Porsche dans la tourmente",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La marque de voitures de luxe vient de lancer un avertissement sur r\u00e9sultat. Porsche annonce une offensive avec des mod\u00e8les thermiques et hybrides.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/echec-dans-l-electrique-ventes-en-berne-en-asie-porsche-dans-la-tourmente-20250207"
    },
    {
        "title": "Les obs\u00e8ques du petit \u00c9mile ont lieu ce samedi entre le Var et les Bouches-du-Rh\u00f4ne",
        "summary": "Avant la mise en terre \u00e0 La Bouilladisse, o\u00f9 r\u00e9side la famille de l\u2019enfant, une c\u00e9r\u00e9monie religieuse ouverte au public aura lieu en la Basilique Sainte-Marie-Madeleine, dans le Var, d\u00e8s ce matin. La messe, en rite traditionnel, sera c\u00e9l\u00e9br\u00e9e \u00e0 10h.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/les-obseques-du-petit-emile-auront-lieu-samedi-entre-le-var-et-les-bouches-du-rhone-20250207"
    },
    {
        "title": "\u00abUn b\u00e2timent de 11 m\u00e8tres de haut\u00bb : pol\u00e9mique autour de la reconstruction des campings de la dune du Pilat",
        "summary": "Deux ans et demi apr\u00e8s les incendies qui ont touch\u00e9 la Gironde et le bassin d\u2019Arcachon, les campings de la dune du Pilat sont encore en cours de restauration. Mais, depuis quelques semaines, la pol\u00e9mique enfle autour des permis de construire accord\u00e9s par l\u2019\u00c9tat \u00e0 l\u2019\u00e9poque.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/un-batiment-de-11-metres-de-haut-polemique-autour-de-la-reconstruction-des-campings-de-la-dune-du-pilat-20250208"
    },
    {
        "title": "Conflit Isra\u00ebl-Hamas : trois otages Isra\u00e9liens et 183 Palestiniens lib\u00e9r\u00e9s ce samedi",
        "summary": "Il s\u2019agit du cinqui\u00e8me \u00e9change depuis l\u2019entr\u00e9e en vigueur de l\u2019accord de cessez-le-feu dans la bande de Gaza, le 19 janvier, apr\u00e8s 15 mois de guerre d\u00e9clench\u00e9e par l\u2019attaque du Hamas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-israel-hamas-trois-otages-israeliens-et-183-palestiniens-liberes-ce-samedi-20250208"
    },
    {
        "title": "Contre un possible \u00abchantage g\u00e9opolitique\u00bb, les pays baltes se d\u00e9connectent du r\u00e9seau \u00e9lectrique russe",
        "summary": "Le changement est devenu urgent apr\u00e8s l\u2019invasion russe de l\u2019Ukraine en 2022, qui a r\u00e9veill\u00e9 en Estonie, en Lettonie et en Lituanie la crainte d\u2019\u00eatre les prochains vis\u00e9s par Moscou.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/contre-un-possible-chantage-geopolitique-les-pays-baltes-se-deconnectent-du-reseau-electrique-russe-20250208"
    },
    {
        "title": "\u00c0 quoi pourrait bien servir la r\u00e9serve am\u00e9ricaine de bitcoins voulue par Donald Trump ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a ordonn\u00e9 la cr\u00e9ation d\u2019un groupe de travail sur les cryptomonnaies, charg\u00e9 de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019un \u00abstock national d\u2019actifs num\u00e9riques\u00bb. Derri\u00e8re l\u2019effet de mode et les questions l\u00e9gales, se dessine une v\u00e9ritable course technologique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/a-quoi-pourrait-bien-servir-la-reserve-americaine-de-bitcoins-voulue-par-donald-trump-20250208"
    },
    {
        "title": "Les coupes de Donald Trump dans l\u2019aide am\u00e9ricaine r\u00e9v\u00e8lent d\u2019importantes subventions \u00e0 des m\u00e9dias \u00e9trangers",
        "summary": "En neutralisant les versements op\u00e9r\u00e9s par l\u2019Agence am\u00e9ricaine pour le d\u00e9veloppement international (USAID), Donald Trump s\u2019appr\u00eate \u00e0 ralentir un important programme d\u2019influence, notamment via des organes de presse \u00e0 l\u2019\u00e9tranger.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-coupes-de-donald-trump-dans-l-aide-americaine-revelent-d-importantes-subventions-a-des-medias-etrangers-20250207"
    },
    {
        "title": "La conseill\u00e8re d\u2019Emmanuel Macron Anastasia Colosimo quitte l\u2019\u00c9lys\u00e9e",
        "summary": "La jeune femme, \u00e2g\u00e9e de 34 ans, \u00e9tait charg\u00e9e de r\u00e9pondre aux questions que se posaient les journalistes en termes de politique \u00e9trang\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-conseillere-d-emmanuel-macron-anastasia-colosimo-quitte-l-elysee-20250207"
    },
    {
        "title": "XV de France : Paul Boudehent, atelier d\u00e9coupe et gros abattage pour le gar\u00e7on boucher des Bleus",
        "summary": "Depuis la derni\u00e8re Coupe du monde, le solide Rochelais - qui a r\u00e9cemment obtenu un CAP boucherie - s\u2019est impos\u00e9 comme un rouage essentiel de la troisi\u00e8me ligne des Bleus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/xv-de-france-paul-boudehent-atelier-decoupe-et-gros-abattage-pour-le-garcon-boucher-des-bleus-20250208"
    },
    {
        "title": "Six Nations: Angleterre-France, l\u2019heure de v\u00e9rit\u00e9 pour Matthieu Jalibert",
        "summary": "Relanc\u00e9 par Fabien Galthi\u00e9 pour le Crunch, ce samedi \u00e0 Twickenham, l\u2019ombrageux ouvreur de l\u2019UBB est attendu au tournant. Joueur adul\u00e9 ou d\u00e9cri\u00e9, sa performance sera, comme \u00e0 chacune de ses sorties, jug\u00e9e sans demi-mesure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/six-nations-angleterre-france-l-heure-de-verite-pour-matthieu-jalibert-20250207"
    },
    {
        "title": "Quand la base sous-marine de Saint-Nazaire... prend l\u2019eau",
        "summary": "REPORTAGE - Vestige de la Seconde Guerre mondiale, l\u2019ancien site militaire souffre de graves probl\u00e8mes d\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9. Il va b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019importants travaux de p\u00e9rennisation afin de s\u00e9curiser les \u00e9quipements culturels qui ont contribu\u00e9 \u00e0 r\u00e9inventer un quartier en perdition.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/quand-la-base-sous-marine-de-saint-nazaire-prend-l-eau-20250208"
    },
    {
        "title": "Un camion-op\u00e9ra promeut l\u2019art lyrique dans les campagnes fran\u00e7aises",
        "summary": "Le projet fait \u00e9cho aux v\u0153ux de la ministre de la Culture, Rachida Dati, souhaitant une diffusion renforc\u00e9e de la culture \u00ab\u00a0dans tous les territoires\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/un-camion-opera-promeut-l-art-lyrique-dans-les-campagnes-francaises-20250208"
    },
    {
        "title": "Tasmanie : un couple secouru du naufrage de leur bateau par un policier \u00e0 la nage",
        "summary": "Victimes du naufrage de leur embarcation de 13 m\u00e8tres au nord-ouest de l\u2019Australie, un homme de 70 ans et une femme de 60 ans ont \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9s dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi par un nageur-sauveteur de la police.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/tasmanie-un-couple-secouru-du-naufrage-de-leur-bateau-par-un-policier-a-la-nage-20250208"
    },
    {
        "title": "Vacances au ski : enneigement, prix... \u00c0 quoi s\u2019attendre dans vos stations",
        "summary": "EXCLUSIF - La montagne s\u00e9duit massivement les vacanciers. Pour quelle offre de ski actuellement ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/montagne/vacances-au-ski-enneigement-prix-a-quoi-s-attendre-dans-vos-stations-20250208"
    },
    {
        "title": "Les stations de ski o\u00f9 investir dans un chalet ou un appartement pr\u00e8s des pistes",
        "summary": "CLASSEMENT EXCLUSIF - Parmi 106 communes fran\u00e7aises accueillant une station de ski sur leur territoire, d\u00e9couvrez o\u00f9 la rentabilit\u00e9 annuelle d\u2019un appartement ou d\u2019un chalet lou\u00e9 \u00e0 des vacanciers est la plus int\u00e9ressante en 2025.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/placement/les-stations-de-ski-ou-investir-dans-un-chalet-ou-un-appartement-pres-des-pistes-20250206"
    },
    {
        "title": "\u00ab Mon corps garde en m\u00e9moire ce choc \u00bb : apr\u00e8s un accident, ils sont traumatis\u00e9s du ski",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES \u2013 Ces adeptes de la glisse se sont bless\u00e9s sur les pistes. Mais une fois gu\u00e9ris, ils comprennent qu\u2019il reste encore un sentiment d\u00e9terminant \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer : la confiance. Un parcours personnel et psychologique qui peut \u00eatre aussi long et vallonn\u00e9 qu\u2019une piste noire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/montagne/mon-corps-garde-en-memoire-ce-choc-apres-un-accident-ils-sont-traumatises-du-ski-20250208"
    },
    {
        "title": "L'Alaska s'oppose \u00e0 l\u2019id\u00e9e de Trump de redonner au plus haut sommet de l\u2019Am\u00e9rique du Nord le nom de McKinley",
        "summary": "Donald Trump avait annonc\u00e9 vouloir \u00abrestaurer\u00bb le nom de William McKinley, \u00abun grand pr\u00e9sident\u00bb qui l\u2019inspire. Barack Obama avait d\u00e9baptis\u00e9 le plus au pic du continent nord-am\u00e9ricain au profit du nom autochtone de \u00abDenali\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-alaska-s-oppose-a-l-idee-de-trump-de-redonner-au-plus-haut-sommet-de-l-amerique-du-nord-le-nom-de-mont-mckinley-20250208"
    },
    {
        "title": "Protectionnisme, guerre, immigration... William McKinley, le pr\u00e9sident imp\u00e9rial dont veut s\u2019inspirer Trump",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain a chant\u00e9 les louanges de celui qui fut son pr\u00e9d\u00e9cesseur de 1897 \u00e0 1901, grand d\u00e9fenseur des tarifs douaniers et premier pr\u00e9sident de l\u2019\u00e8re imp\u00e9riale. Il se m\u00e9fiait de la guerre, mais dut y c\u00e9der. Il finit assassin\u00e9 par un anarchiste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/protectionnisme-guerre-immigration-william-mckinley-le-president-imperial-dont-veut-s-inspirer-trump-20250128"
    },
    {
        "title": "SCPI : apr\u00e8s la temp\u00eate, nos conseils pour bien investir et faire prosp\u00e9rer son \u00e9pargne",
        "summary": "Chahut\u00e9e ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es, la pierre papier devrait retrouver des couleurs cette ann\u00e9e. La m\u00e9thode pour tirer profit d\u2019une offre pl\u00e9thorique et tr\u00e8s h\u00e9t\u00e9rog\u00e8ne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/placement/scpi-apres-la-tempete-nos-conseils-pour-bien-investir-et-faire-prosperer-son-epargne-20250208"
    },
    {
        "title": "PSG-Monaco : Paris injouable, gestes d\u00e9licieux, les limites mon\u00e9gasques\u2026 Coups de c\u0153ur et coups de griffe",
        "summary": "Au-del\u00e0 du r\u00e9sultat final, d\u00e9couvrez ce qui a plu et moins plus \u00e0 notre journaliste au Parc des Princes, vendredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/psg-monaco-paris-injouable-gestes-delicieux-les-limites-monegasques-coups-de-coeur-et-coups-de-griffe-20250208"
    },
    {
        "title": "Justice : en plein Tournoi des six nations, l\u2019Argentine r\u00e9examine en appel \u00a0l'affaire Jegou-Auradou",
        "summary": "La chambre d\u2019appel, compos\u00e9e de trois magistrats, devrait rendre sa d\u00e9cision sous cinq jours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/justice-en-plein-tournoi-des-six-nations-l-argentine-reexamine-en-appel-l-affaire-jegou-auradou-20250208"
    },
    {
        "title": "Vacances au ski : quelles sont les blessures les plus fr\u00e9quentes \u00e0 la montagne ?",
        "summary": "INFOGRAPHIES \u2013 La zone B donne le coup d\u2019envoi des cong\u00e9s de f\u00e9vrier ce week-end. S\u2019ils sont synonymes de sports d\u2019hiver et de plaisir pour bon nombre de vacanciers, ils riment aussi souvent avec contusions, entorses ou fractures.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/montagne/vacances-au-ski-quelles-sont-les-blessures-les-plus-frequentes-a-la-montagne-20250208"
    },
    {
        "title": "Vacances d\u2019hiver : la journ\u00e9e de samedi class\u00e9e rouge pour l\u2019acc\u00e8s aux stations de ski des Alpes",
        "summary": "Pour le premier week-end des cong\u00e9s pour une partie de l\u2019Hexagone, les autorit\u00e9s pr\u00e9voient des conditions de circulation tr\u00e8s difficiles dans l\u2019est du pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/vacances-d-hiver-la-journee-de-samedi-classee-rouge-pour-l-acces-aux-stations-de-ski-des-alpes-20250205"
    },
    {
        "title": "Six Nations : l\u2019Angleterre, un colosse en pleine crise financi\u00e8re et institutionnelle",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Longtemps surpuissante, la f\u00e9d\u00e9ration anglaise a pris de plein fouet la crise sanitaire du Covid-19 et peine \u00e0 sortir de l\u2019orni\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/tournoi-des-six-nations-l-angleterre-un-colosse-en-pleine-crise-financiere-et-institutionnelle-20250206"
    },
    {
        "title": "Essonne : Louise, une enfant de 11 ans, retrouv\u00e9e morte dans un bois, une enqu\u00eate ouverte pour meurtre",
        "summary": "La jeune fille, disparue \u00e0 la sortie de son coll\u00e8ge \u00e0 Epinay-sur-Orge, a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi dans un bois, a indiqu\u00e9 le procureur de la R\u00e9publique d\u2019\u00c9vry.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/essonne-une-enfant-de-11-ans-retrouvee-morte-dans-un-bois-une-enquete-ouverte-pour-meurtre-20250208"
    },
    {
        "title": "Ossements, v\u00eatements, ADN... Le point sur l\u2019enqu\u00eate, 19 mois apr\u00e8s la disparition d\u2019Emile dans le Haut-Vernet",
        "summary": "FOCUS - Depuis la disparition le 8 juillet 2023 du petit gar\u00e7on dont des ossements ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s en mars dernier, l\u2019enqu\u00eate, toujours ouverte, n\u2019exclut aucune des trois pistes principales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/ossements-vetements-adn-le-point-sur-l-enquete-19-mois-apres-la-disparition-d-emile-dans-le-haut-vernet-20250208"
    },
    {
        "title": "Un juge interdit \u00e0 Elon Musk d\u2019acc\u00e9der aux donn\u00e9es sensibles stock\u00e9es au Tr\u00e9sor am\u00e9ricain",
        "summary": "Un juge f\u00e9d\u00e9ral a \u00e9mis une ordonnance en urgence dans laquelle il interdit l\u2019acc\u00e8s \u00e0 ces donn\u00e9es \u00e0 \u00abtoutes les personnes nomm\u00e9es politiquement\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/un-juge-interdit-a-elon-musk-d-acceder-aux-donnees-sensibles-stockees-au-tresor-americain-20250208"
    },
    {
        "title": "Allemagne : Friedrich Merz, favori des \u00e9lections l\u00e9gislatives, veut un gouvernement avant le 20 avril",
        "summary": "Selon les derniers sondages, le camp conservateur CDU/CSU arriverait en t\u00eate avec 30% des voix, suivi par la formation d\u2019extr\u00eame droite AfD (20%), avec laquelle il refuse de gouverner.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/allemagne-friedrich-merz-favori-des-elections-legislatives-veut-un-gouvernement-avant-le-20-avril-20250208"
    },
    {
        "title": "Michel Onfray: \u00abFace au Hamas, pourquoi la gauche a-t-elle abandonn\u00e9 son combat contre la torture\u00a0?\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - D\u2019Henri Alleg pendant la guerre d\u2019Alg\u00e9rie \u00e0 Michel Foucault, les grandes figures de gauche ont toujours d\u00e9nonc\u00e9 l\u2019usage de la torture. Avant que les exactions du Hamas ne les rendent aveugles \u00e0 ce fl\u00e9au, d\u00e9plore le philosophe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/michel-onfray-face-au-hamas-pourquoi-la-gauche-a-t-elle-abandonne-son-combat-contre-la-torture-20250207"
    },
    {
        "title": "Les sc\u00e9narios d\u2019une gouvernance \u00e0 Gaza apr\u00e8s les annonces stup\u00e9fiantes de Donald Trump",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a effar\u00e9 le monde en annon\u00e7ant sa volont\u00e9 de \u00abprendre le contr\u00f4le\u00bb de Gaza, il est rest\u00e9 particuli\u00e8rement flou sur les formes que pourrait prendre la future administration de cette enclave.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-scenarios-d-une-gouvernance-a-gaza-apres-les-annonces-stupefiantes-de-donald-trump-20250208"
    },
    {
        "title": "C\u00f4te d\u2019Or : un homme tu\u00e9 et un policier du RAID bless\u00e9 lors d\u2019un \u00e9change de tirs, trois Irakiens interpell\u00e9s",
        "summary": "Deux policiers, qui avaient pris en filature un v\u00e9hicule dans le cadre d\u2019une enqu\u00eate pour \u00abaide au s\u00e9jour en bande organis\u00e9e\u00bb, ont \u00e9t\u00e9 cibl\u00e9s par des armes automatiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/cote-d-or-un-homme-tue-un-policier-blesse-dans-un-echange-de-tirs-20250208"
    },
    {
        "title": "Pour la premi\u00e8re fois, une victime de l\u2019abb\u00e9 Pierre a fait une demande d'indemnisation",
        "summary": "La demande a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e aupr\u00e8s d\u2019une des instances charg\u00e9es des r\u00e9parations face aux violences sexuelles au sein de l\u2019\u00c9glise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pour-la-premiere-fois-une-victime-de-l-abbe-pierre-a-fait-une-demande-d-indemnisation-20250208"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe : \u00abIls sont compl\u00e8tement fous\u00bb, le monocoque de Violette Dorange fr\u00f4l\u00e9 par un avion de la marine",
        "summary": "La navigatrice, attendue dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche en Vend\u00e9e, a eu la bonne surprise d\u2019apercevoir un appareil de la marine venu \u00e0 sa rencontre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/vendee-globe/vendee-globe-ils-sont-completement-fous-le-monocoque-de-violette-dorange-frole-par-un-avion-de-la-marine-20250208"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Lebrun-Lin : suivez la demi-finale \u00e9v\u00e9nement du Fran\u00e7ais face au n\u00b02 mondial \u00e0 Singapour",
        "summary": "Alexis Lebrun affronte le redoutable Chinois, n\u00b02 mondial, pour une place en finale du Grand Smash de Singapour.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/autres-sports/en-direct-lebrun-lin-suivez-la-demi-finale-evenement-du-francais-face-au-n02-mondial-a-singapour-20250208"
    },
    {
        "title": "La spectaculaire d\u00e9gringolade des ventes du num\u00e9ro 1 de la construction de maisons",
        "summary": "Le chiffre d\u2019affaires d\u2019Hexaom, qui entrevoit une am\u00e9lioration en 2025, a chut\u00e9 de 29% en 2024.",
        "link": "https://immobilier.lefigaro.fr/article/la-spectaculaire-degringolade-des-ventes-du-numero-1-de-la-construction-de-maisons-20250208"
    },
    {
        "title": "\u00ab On ne se voit pas, il n\u2019y a pas de contact \u00bb : L\u00e9nie (\u00abStar Academy\u00bb), en larmes, \u00e9voque son p\u00e8re dans \u00abDanse avec les stars\u00bb",
        "summary": "La chanteuse, r\u00e9v\u00e9l\u00e9e dans le t\u00e9l\u00e9-crochet, participe \u00e0 la saison 14 du concours de danse de TF1. Elle y a d\u00e9taill\u00e9 avec \u00e9motion sa vie familiale.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/on-ne-se-voit-pas-il-n-y-a-pas-de-contact-lenie-danse-avec-les-stars-en-larmes-evoque-son-pere-20250208"
    },
    {
        "title": "\u00abMake Europe Great Again\u00bb : \u00e0 Madrid, la \u00abd\u00e9monstration de force\u00bb de Marine Le Pen et de ses alli\u00e9s europ\u00e9ens",
        "summary": "Les partis europ\u00e9ens de la droite nationale cherchent se r\u00e9unissent ce samedi dans la capitale espagnole \u00e0 l\u2019initiative du parti Vox. Ils cherchent une ligne de cr\u00eates vis-\u00e0-vis du \u00abtrumpisme\u00bb, \u00e0 la fois admir\u00e9 et redout\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/make-europe-great-again-a-madrid-la-demonstration-de-force-de-marine-le-pen-et-de-ses-allies-europeens-20250208"
    },
    {
        "title": "Tennis de table : Alexis Lebrun s\u00e9v\u00e8rement battu en demi-finale \u00e0 Singapour",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais s\u2019est lourdement inclin\u00e9 en quatre manches face \u00e0 Lin Shidong \u00e0 Singapour (11-8, 12-10, 11-7, 13-11).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/autres-sports/tennis-de-table-alexis-lebrun-severement-battu-en-demi-finale-a-singapour-20250208"
    },
    {
        "title": "Chine : plus de 30 disparus apr\u00e8s un glissement de terrain dans l\u2019ouest du pays",
        "summary": "Deux personnes ont \u00e9t\u00e9 secourues, a indiqu\u00e9 le minist\u00e8re chinois charg\u00e9 de la gestion des urgences, apr\u00e8s l\u2019incident advenu dans la province du Sichuan.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/chine-plus-de-30-disparus-apres-un-glissement-de-terrain-dans-l-ouest-du-pays-20250208"
    },
    {
        "title": "Jean-Luc M\u00e9lenchon : \u00abEmmanuel Macron transforme la France en colonie num\u00e9rique\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - \u00c0 l\u2019occasion du sommet pour l\u2019action sur l\u2019intelligence artificielle qui se tient \u00e0 Paris, le leader de la France insoumise critique la strat\u00e9gie fran\u00e7aise dans ce domaine. Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique est, selon lui, en train de nous jeter dans les bras des milliardaires de la Silicon Valley.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/jean-luc-melenchon-emmanuel-macron-transforme-la-france-en-colonie-numerique-20250208"
    },
    {
        "title": "\u00abJe me pr\u00e9pare \u00e0 recruter de nouveau\u00bb: comment les entreprises isra\u00e9liennes s\u2019adaptent \u00e0 la guerre la plus longue de leur histoire",
        "summary": "REPORTAGE - Mobilisation des r\u00e9servistes, manque de main-d\u2019\u0153uvre, baisse de l\u2019activit\u00e9... Malgr\u00e9 le cessez-le-feu et la lib\u00e9ration d\u2019otages, le conflit impacte toujours le quotidien des affaires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/je-me-prepare-a-recruter-de-nouveau-comment-les-entreprises-israeliennes-s-adaptent-a-la-guerre-la-plus-longue-de-leur-histoire-20250208"
    },
    {
        "title": "Tennis de table : \u00abD\u00e9merde-toi !\u00bb, l\u2019\u00e9change tendu entre Alexis Lebrun et son entra\u00eeneur \u00e0 Singapour",
        "summary": "LE SCAN SPORT - Le Fran\u00e7ais, frustr\u00e9 par son impuissance en demi-finale du tournoi de Singapour, a v\u00e9cu un temps mort tendu avec son entra\u00eeneur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/autres-sports/tennis-de-table-demerde-toi-l-echange-tendu-entre-alexis-lebrun-et-son-entraineur-a-singapour-20250208"
    },
    {
        "title": "\u00abRidicule\u00bb, \u00abincapable\u00bb... En Italie, apr\u00e8s la r\u00e9v\u00e9lation de railleries de son propre parti contre Salvini, Meloni oblig\u00e9e de rassurer son alli\u00e9",
        "summary": "En Italie, la coalition de droite est g\u00ean\u00e9e par la r\u00e9v\u00e9lation dans un livre de moqueries pass\u00e9es de Fratelli d\u2019Italia contre La Ligue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ridicule-incapable-en-italie-apres-la-revelation-de-railleries-de-son-propre-parti-contre-salvini-meloni-obligee-de-rassurer-son-allie-20250208"
    },
    {
        "title": "\u00abFaisons de l\u2019argent, des milliers de milliards d\u2019argent\u00bb : Zelensky invite ses alli\u00e9s \u00e0 investir dans les terres rares en Ukraine",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien a fait \u00e9cho ce samedi aux r\u00e9centes d\u00e9clarations de Donald Trump, mais \u00abnous ne les donnerons pas \u00e0 n\u2019importe qui\u00bb, a-t-il pr\u00e9cis\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/faisons-de-l-argent-des-milliers-de-milliards-d-argent-zelensky-invite-ses-allies-a-investir-dans-les-terres-rares-en-ukraine-20250208"
    },
    {
        "title": "\u00abComment est-ce possible ?\u00bb : aux obs\u00e8ques du petit \u00c9mile, l\u2019\u00e9motion et la sid\u00e9ration toujours fortes plus d\u2019un an et demi apr\u00e8s sa disparition",
        "summary": "REPORTAGE - Des centaines de personnes se sont rassembl\u00e9es dans la Basilique Sainte-Marie-Madeleine pour rendre un dernier hommage \u00e0 l\u2019enfant, disparu en juillet 2023 dans des circonstances encore troublantes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/comment-est-ce-possible-aux-obseques-du-petit-emile-l-emotion-et-la-sideration-toujours-fortes-plus-d-un-an-et-demi-apres-sa-disparition-20250208"
    },
    {
        "title": "\u00abOn arr\u00eate de blablater\u00bb : Marine Le Pen veut un r\u00e9f\u00e9rendum sur la suppression du droit du sol",
        "summary": "La pr\u00e9sidente du Rassemblement nationale r\u00e9agissait \u00e0 l\u2019annonce par Fran\u00e7ois Bayrou d\u2019un \u00abdialogue\u00bb sur l\u2019immigration, la citoyennet\u00e9 et l\u2019identit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/on-arrete-de-blablater-marine-le-pen-veut-un-referendum-sur-la-suppression-du-droit-du-sol-20250208"
    },
    {
        "title": "Syrie : Emmanuel Macron r\u00e9affirme \u00able soutien\u00bb de la France \u00e0 \u00abl'unit\u00e9 et \u00e0 la souverainet\u00e9\u00bb du pays",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a de m\u00eame soulign\u00e9 \u00abla n\u00e9cessit\u00e9 de poursuivre la lutte contre Daech\u00bb, lors d\u2019un entretien t\u00e9l\u00e9phonique, vendredi, avec le son homologue turc Recep Tayyip Erdogan.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/syrie-emmanuel-macron-reaffirme-le-soutien-de-la-france-a-l-unite-et-a-la-souverainete-du-pays-20250208"
    },
    {
        "title": "\u00abIls sont partis pour vivre jusqu\u2019\u00e0 cent ans, c\u2019est s\u00fbr\u00a0!\u00a0\u00bb\u00a0: en France, ces territoires o\u00f9 le nombre de centenaires va exploser",
        "summary": "PALMAR\u00c8S EXCLUSIF - Vivre au-del\u00e0 de cent ans va devenir de moins en moins rare. Le Figaro d\u00e9voile le classement des endroits o\u00f9 le nombre de centenaires va le plus progresser entre 2025 et 2070. D\u00e9couvrez les chiffres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ils-sont-partis-pour-vivre-jusqu-a-cent-ans-c-est-sur-en-france-ces-territoires-ou-le-nombre-de-centenaires-va-exploser-20250208"
    }
]