[
    {
        "title": "EN DIRECT - Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : apr\u00e8s le retrait de Biden, Kamala Harris compte \u00abremporter l'investiture\u00bb d\u00e9mocrate et \u00abbattre Trump\u00bb",
        "summary": "\u00abCe fut le plus grand honneur de ma vie de vous servir en tant que pr\u00e9sident\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, \u00e2g\u00e9 de 81 ans, qui a apport\u00e9 son soutien \u00e0 sa vice-pr\u00e9sidente.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-joe-biden-election-presidentielle-americaine-donald-trump-renonce-a-se-presenter-20240721"
    },
    {
        "title": "Pouss\u00e9 dehors par le Parti d\u00e9mocrate, Joe Biden renonce \u00e0 briguer un nouveau mandat",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis a annonc\u00e9, dimanche, son retrait de la course \u00e0 la Maison-Blanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pousse-dehors-par-le-parti-democrate-joe-biden-renonce-a-briguer-un-nouveau-mandat-20240721"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : Kamala Harris officialise sa candidature pour \u00abbattre Trump\u00bb",
        "summary": "La vice-pr\u00e9sidente s\u2019est lanc\u00e9e ce dimanche dans la course pour remplacer Joe Biden comme candidate des d\u00e9mocrates \u00e0 l'\u00e9lection de novembre prochain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/presidentielle-americaine-kamala-harris-officialise-sa-candidature-pour-battre-trump-20240721"
    },
    {
        "title": "La lettre de Joe Biden aux Am\u00e9ricains",
        "summary": "\u00abJe crois qu\u2019il est dans l'int\u00e9r\u00eat de mon parti et du pays que je me retire et que je me concentre uniquement sur mes fonctions\u00bb, s\u2019est justifi\u00e9 dans une lettre le pr\u00e9sident d\u00e9mocrate tr\u00e8s critiqu\u00e9 ces derni\u00e8res semaines.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-lettre-de-joe-biden-aux-americains-20240721"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est une catastrophe\u00bb : entre barri\u00e8res et QR codes, le d\u00e9sarroi des commerces de Paris avant les JO",
        "summary": "Le durcissement des r\u00e8gles de s\u00e9curit\u00e9 dans certains quartiers centraux de la capitale dissuade touristes et locaux de s\u2019y rendre. Au grand dam des commer\u00e7ants et restaurants, qui voient leur chiffre d\u2019affaires fondre de 30% \u00e0 70%.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/c-est-une-catastrophe-entre-barrieres-et-qr-codes-le-desarroi-des-commerces-de-paris-avant-les-jo-20240721"
    },
    {
        "title": "Les r\u00e9publicains demandent la d\u00e9mission imm\u00e9diate de Biden, la Maison-Blanche assure qu\u2019il finira son mandat",
        "summary": "Le pr\u00e9sident Biden a \u00abh\u00e2te de terminer son mandat et d'obtenir d'autres r\u00e9sultats historiques pour le peuple am\u00e9ricain\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 un porte-parole.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-republicains-demandent-la-demission-immediate-de-biden-la-maison-blanche-assure-qu-il-finira-son-mandat-20240721"
    },
    {
        "title": "Les r\u00e9actions internationales en cascade apr\u00e8s le retrait de la candidature de Joe Biden",
        "summary": "Si le Kremlin a d\u00e9clar\u00e9 \u00eatre \u00abattentif\u00bb \u00e0 l'\u00e9volution de la situation, Benyamin Netanyahou a pour sa part tenu \u00e0 remercier Joe Biden \u00abpour son soutien in\u00e9branlable au peuple isra\u00e9lien\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-reactions-internationales-en-cascade-apres-le-retrait-de-la-candidature-de-joe-biden-20240721"
    },
    {
        "title": "\u00abIl est le pire pr\u00e9sident de l'histoire de notre pays\u00bb : le message au vitriol de Donald Trump apr\u00e8s le renoncement de Joe Biden",
        "summary": "\u00abIl a fait tout ce qui \u00e9tait en son pouvoir pour d\u00e9truire notre pays\u00bb, a fustig\u00e9 l\u2019ex-pr\u00e9sident am\u00e9ricain dans un message sur son r\u00e9seau social.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/il-est-le-pire-president-de-l-histoire-de-notre-pays-le-message-au-vitriol-de-donald-trump-apres-le-renoncement-de-joe-biden-20240721"
    },
    {
        "title": "Assembl\u00e9e nationale : 61% des Fran\u00e7ais favorables \u00e0 la constitution de coalitions",
        "summary": "82% des Fran\u00e7ais ont une mauvaise opinion des partis politiques, selon le dernier sondage Odoxa-Backbone pour Le Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/assemblee-nationale-61-des-francais-favorables-a-la-constitution-de-coalitions-20240721"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : qui pour remplacer Joe Biden ?",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a annonc\u00e9 dimanche qu\u2019il se retirait de la course \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/presidentielle-americaine-dans-l-hypothese-d-un-retrait-qui-pourrait-remplacer-joe-biden-20240703"
    },
    {
        "title": "\u00c9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: Kamala Harris, l\u2019improbable recours",
        "summary": "R\u00c9CIT - Joe Biden vient de se retirer de la course \u00e0 la Maison-Blanche. Il annonce soutenir la candidature de la vice-pr\u00e9sidente, mais son impopularit\u00e9 est un handicap.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/election-presidentielle-americaine-kamala-harris-l-improbable-recours-20240317"
    },
    {
        "title": "Joe Biden renonce \u00e0 se pr\u00e9senter \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine et soutient Kamala Harris",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, \u00e2g\u00e9 de 81 ans, \u00e9tait contest\u00e9 depuis plusieurs semaines quant \u00e0 sa capacit\u00e9 physique \u00e0 pouvoir assurer sa fonction pendant quatre ans de plus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/joe-biden-renonce-a-se-presenter-a-l-election-presidentielle-americaine-20240721"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s le retrait de Joe Biden, que va-t-il se passer ?",
        "summary": "Le renoncement du pr\u00e9sident am\u00e9ricain ouvre une voie de grande incertitude pour le camp d\u00e9mocrate.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/apres-le-retrait-de-joe-biden-que-va-t-il-se-passer-20240721"
    },
    {
        "title": "Basket : inqui\u00e9tants, les Bleus encha\u00eenent une quatri\u00e8me d\u00e9faite de suite avant les JO Paris 2024",
        "summary": "L'\u00e9quipe de France de basket a boucl\u00e9 sa pr\u00e9paration par une d\u00e9faite cruelle face \u00e0 l'Australie, dimanche, \u00e0 Orl\u00e9ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/basket/basket-pour-son-dernier-match-de-prepa-l-equipe-de-france-echoue-sur-le-gong-face-a-l-australie-20240721"
    },
    {
        "title": "\u00abLes sportifs isra\u00e9liens ne sont pas les bienvenus\u00bb aux JO de Paris 2024 : les propos du d\u00e9put\u00e9 LFI Thomas Portes font pol\u00e9mique",
        "summary": "L\u2019\u00e9lu a appel\u00e9 \u00e0 la \u00abmobilisation\u00bb contre la participation d\u2019Isra\u00ebl dans le cadre d\u2019une manifestation en soutien \u00e0 la Palestine. Ce dimanche, Christian Estrosi a demand\u00e9 la dissolution de LFI.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/les-sportifs-israeliens-ne-sont-pas-les-bienvenus-aux-jo-de-paris-2024-les-propos-du-depute-lfi-thomas-portes-font-polemique-20240721"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : le pr\u00e9sident isra\u00e9lien assistera \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture",
        "summary": "Isaac Herzog participera \u00e9galement \u00e0 une comm\u00e9moration des 52 ans de l'attaque d'athl\u00e8tes isra\u00e9liens lors des Jeux de Munich en 1972.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/jo-paris-2024-le-president-israelien-assistera-a-la-ceremonie-d-ouverture-20240721"
    },
    {
        "title": "La confrontation entre Isra\u00ebl et les rebelles du Y\u00e9men d\u00e9g\u00e9n\u00e8re",
        "summary": "R\u00c9CIT - Durant le week-end, les Isra\u00e9liens et les houthistes se sont livr\u00e9s \u00e0 des repr\u00e9sailles mutuelles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-confrontation-entre-israel-et-les-rebelles-du-yemen-degenere-20240721"
    },
    {
        "title": "\u00abLa gauche, quelle nullit\u00e9 !\u00bb : Fran\u00e7ois Ruffin d\u00e9zingue le NFP et son \u00abchoix de la d\u00e9faite\u00bb",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 de la Somme regrette le manque d\u2019entente au sein du NFP pour le poste de premier ministre. \u00abOn n'est pas foutus de donner un nom pour Matignon\u00bb, peste-t-il dans une vid\u00e9o publi\u00e9e sur X.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-gauche-quelle-nullite-francois-ruffin-dezingue-le-nfp-et-son-choix-de-la-defaite-20240721"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : apr\u00e8s le retrait de Biden, les d\u00e9mocrates \u00e0 la recherche d\u2019un candidat",
        "summary": "Si la vice-pr\u00e9sidente Kamala Harris est la mieux plac\u00e9e pour battre Donald Trump en novembre, la campagne pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine est plong\u00e9e dans l'incertitude, au lendemain du retrait choc de Joe Biden.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/en-direct-presidentielle-americaine-apres-le-retrait-de-biden-les-democrates-a-la-recherche-d-un-candidat-20240722"
    },
    {
        "title": "Clubs sportifs, soir\u00e9es festives\u2026 Quand les espions visent les salari\u00e9s fran\u00e7ais hors du cadre professionnel",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Dans deux de ses r\u00e9cents \u00abflashs ing\u00e9rence \u00e9conomique\u00bb, la DGSI veut sensibiliser les collaborateurs d\u2019entit\u00e9s sensibles et les chercheurs de renom contre les approches d\u2019\u00abacteurs \u00e9trangers offensifs\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/clubs-sportifs-soirees-festives-quand-les-espions-visent-les-salaries-francais-hors-du-cadre-professionnel-20240722"
    },
    {
        "title": "Pogacar historique, Decathlon-AG2R fantomatique... Les tops et les flops du Tour de France 2024",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La d\u00e9monstration de Tadej Pogacar, le c\u0153ur de Carapaz et Cavendish mais aussi les d\u00e9ceptions Visma-Lease a Bike et Decathlon-AG2R. Retrouvez ce qui a retenu l\u2019attention de la r\u00e9daction des sports du Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/cyclisme/tour-de-france/pogacar-historique-decathlon-ag2r-fantomatique-les-tops-et-les-flops-du-tour-de-france-2024-20240722"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis traumatis\u00e9e, j\u2019ai honte\u00bb : dans les coulisses de la folle semaine d\u2019\u00e9lections \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e",
        "summary": "R\u00c9CIT - Apr\u00e8s une semaine de tensions et de tractations, les d\u00e9put\u00e9s se sont r\u00e9parti les postes cl\u00e9s de l\u2019institution. Et se donnent rendez-vous en septembre, sans grandes perspectives l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/je-suis-traumatisee-j-ai-honte-dans-les-coulisses-de-la-folle-semaine-d-elections-a-l-assemblee-20240721"
    },
    {
        "title": "Annie Genevard \u00e0 la vice-pr\u00e9sidence de l\u2019Assembl\u00e9e: le retour au perchoir d\u2019une LR mod\u00e9r\u00e9e",
        "summary": "R\u00c9CIT - Elle convoitait la pr\u00e9sidence de l\u2019Assembl\u00e9e mais n\u2019a pas pu s\u2019opposer \u00e0 la victoire de Ya\u00ebl Braun-Pivet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/annie-genevard-a-la-vice-presidence-de-l-assemblee-le-retour-au-perchoir-d-une-lr-moderee-20240721"
    },
    {
        "title": "La grand virage pris par Zara, de la fast fashion au luxe",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Boutiques \u00e9l\u00e9gantes, vendeurs aux petits soins, collabs co\u00fbteuses... Zara quitte peu \u00e0 peu le monde du textile bon march\u00e9 pour celui du luxe. Analyse d\u2019une transition qui n\u2019a rien d\u2019anodin.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/style/la-grand-virage-pris-par-zara-de-la-fast-fashion-au-luxe-20240722"
    },
    {
        "title": "\u00abLes Jeux \u00e0 Paris, c\u2019est qu\u2019une fois dans une vie\u00bb: la ferveur olympique gagne les Parisiens et les touristes avant le d\u00e9but des JO",
        "summary": "REPORTAGE - \u00c0 moins d\u2019une semaine de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture, Paris ach\u00e8ve les derniers pr\u00e9paratifs, dans un calme \u00e9tonnant. Les premiers touristes des Jeux sont attendus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/les-jeux-a-paris-c-est-qu-une-fois-dans-une-vie-la-ferveur-olympique-gagne-les-parisiens-et-les-touristes-avant-le-debut-des-jo-20240721"
    },
    {
        "title": "Les f\u00e9d\u00e9rations de l'\u00e9nergie appellent les d\u00e9put\u00e9s \u00e0 soutenir la transition \u00e9nerg\u00e9tique au Parlement",
        "summary": "Les acteurs ont \u00e9galement demand\u00e9 aux \u00e9lus d\u2019adopter la programmation \u00e9nerg\u00e9tique, en retard d\u2019un an.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/les-federations-de-l-energie-appellent-les-deputes-a-soutenir-la-transition-energetique-au-parlement-20240722"
    },
    {
        "title": "\u00abUn homme est mort ici \u00e0 cause de la vitesse\u00bb : \u00e0 Marseille, la traque des bateaux dangereux",
        "summary": "REPORTAGE - \u00c0 l\u2019approche des Jeux Olympiques de Paris 2024 qui vont voir d\u00e9ferler de nombreux bateaux dans la rade de Marseille, site officiel des comp\u00e9titions de voile, les gendarmes maritimes maintiennent la pression en pleine saison estivale pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 en mer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/un-homme-est-mort-ici-a-cause-de-la-vitesse-a-marseille-la-traque-des-bateaux-dangereux-20240722"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections am\u00e9ricaines : r\u00e9union mercredi pour d\u00e9cider des r\u00e8gles de nomination du futur candidat d\u00e9mocrate",
        "summary": "Le comit\u00e9 des r\u00e8gles et des statuts de la convention d\u00e9mocrate a annonc\u00e9 qu'il se r\u00e9unira mercredi 24 juillet \u00e0 14 heures (20 heures \u00e0 Paris) pour fixer la date et la mani\u00e8re dont sera choisi son prochain candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence, annonce le New York Times.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/elections-americaines-reunion-mercredi-pour-decider-des-regles-de-nomination-du-futur-candidat-democrate-20240722"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : \u00e0 quelques jours de la c\u00e9r\u00e9monie, un syndicat de la CGT Spectacle maintient son pr\u00e9avis de gr\u00e8ve",
        "summary": "\u00abOn va retourner vers les danseurs mais on n'a rien \u00e0 leur donner, on reste sur un constat qui n'est pas tr\u00e8s positif\u00bb, a indiqu\u00e9 une source syndicale \u00e0 l\u2019AFP.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/jo-paris-2024-a-quelques-jours-de-la-ceremonie-un-syndicat-de-la-cgt-spectacle-maintient-son-preavis-de-greve-20240722"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine: la Russie affirme avoir d\u00e9truit 75 drones ukrainiens",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/guerre-en-ukraine-la-russie-affirme-avoir-detruit-75-drones-ukrainiens-20240722"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : Bernardoni, Beka Beka, Kolo Muani... Que sont devenus les 21 footballeurs qui ont particip\u00e9 aux Jeux de Tokyo ?",
        "summary": "DIAPORAMA - 21 joueurs avaient repr\u00e9sent\u00e9 l\u2019\u00e9quipe de France olympique de football il y a trois ans aux Jeux de Tokyo. Que sont-ils devenus ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-bernardoni-beka-beka-kolo-muani-que-sont-devenus-les-21-footballeurs-qui-ont-participe-aux-jeux-de-tokyo-20240722"
    }
]