[
    {
        "title": "Les \u00c9tats-Unis saluent l\u2019\u00e9lection du premier pape am\u00e9ricain de l\u2019Histoire",
        "summary": "R\u00c9CIT - L\u2019\u00e9lection de ce natif de Chicago a constitu\u00e9 une surprise pour ses compatriotes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/il-ravivera-les-flammes-de-la-foi-en-amerique-et-dans-le-monde-entier-les-etats-unis-saluent-l-election-du-premier-pape-americain-de-l-histoire-20250508"
    },
    {
        "title": "Pape L\u00e9on XIV : une \u00e9lection qui surprend le monde",
        "summary": "Ce nouveau pape, parmi les plus discrets des \u00abpapabili\u00bb, cr\u00e9e la surprise. Une \u00e9lection qui ouvre un nouveau chapitre de l\u2019histoire de l\u2019\u00c9glise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/une-election-qui-surprend-le-monde-20250508"
    },
    {
        "title": "Les r\u00e9actions mondiales se multiplient \u00e0 l\u2019annonce de son \u00e9lection",
        "summary": "R\u00c9CIT - Des dirigeants et figures politiques du monde entier se sont empress\u00e9s de f\u00e9liciter le nouveau souverain pontife, lui adressant parfois d\u00e9j\u00e0 des messages politiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pape-leon-xiv-les-reactions-mondiales-se-multiplient-a-l-annonce-de-son-election-20250508"
    },
    {
        "title": "Pape L\u00e9on XIV: Place Saint-Pierre, la ferveur et l\u2019\u00e9motion des fid\u00e8les",
        "summary": "REPORTAGE - Des milliers de personnes ont converg\u00e9 vers le Vatican pour acclamer le nouveau souverain pontife jeudi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/place-saint-pierre-la-ferveur-et-l-emotion-des-fideles-20250508"
    },
    {
        "title": "Pourquoi le cardinal Prevost a choisi le nom de L\u00e9on XIV ?",
        "summary": "En choisissant son nom de pape, le nouvel \u00e9lu se place sous un patronage mais exprime aussi l\u2019axe majeur de son pontificat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pourquoi-le-cardinal-prevost-a-choisi-le-nom-de-leon-xiv-20250509"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial d\u2019\u00c9tienne de Montety : \u00abPape L\u00e9on XIV, le monde pour dioc\u00e8se\u00bb",
        "summary": "Comme le long r\u00e8gne de Jean-Paul II, celui de Fran\u00e7ois fut riche. Le nouveau pontife, \u00e0 sa mani\u00e8re, visiblement plus sobre, devra prolonger l\u2019\u00e9lan impuls\u00e9. Le travail est immense.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/l-editorial-d-etienne-de-montety-pape-leon-xiv-le-monde-pour-diocese-20250508"
    },
    {
        "title": "Gouvernance de l\u2019\u00c9glise, crise des vocations, place des femmes\u2026 Les urgences qui attendent le nouveau pape L\u00e9on XIV",
        "summary": "ANALYSE - Le 267e souverain pontife est attendu sur plusieurs dossiers consid\u00e9r\u00e9s comme prioritaires par les cardinaux avant l\u2019\u00e9lection.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/gouvernance-de-l-eglise-crise-des-vocations-place-des-femmes-les-urgences-qui-attendent-le-nouveau-pape-20250508"
    },
    {
        "title": "L\u2019Am\u00e9ricain Robert Francis Prevost devient le pape L\u00e9on\u00a0XIV",
        "summary": "PORTRAIT - L\u2019Archev\u00eaque am\u00e9ricain, \u00e2g\u00e9 de 69\u00a0ans, a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu pape ce 8\u00a0mai 2025 \u00e0 l\u2019issue du conclave.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/l-americain-robert-francis-prevost-devient-le-pape-leon-xiv-20250508"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Le pape am\u00e9ricain L\u00e9on XIV lance \u00abun appel de paix \u00e0 tous les peuples\u00bb, son \u00e9lection salu\u00e9e \u00e0 travers le monde",
        "summary": "Les 133 cardinaux en conclave ont r\u00e9ussi \u00e0 se mettre d\u2019accord en 24 heures sur le nom du successeur du pape Fran\u00e7ois. Le cardinal Robert Francis Prevost est devenu L\u00e9on XIV, premier pape am\u00e9ricain de l\u2019Histoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/en-direct-deuxieme-jour-conclave-pape-election-2025-vatican-fumee-blanche-20250508"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis un augustinien\u00bb : qu\u2019a voulu dire L\u00e9on XIV par cette r\u00e9f\u00e9rence ?",
        "summary": "Le nouveau pape s\u2019est pr\u00e9sent\u00e9 lors de sa premi\u00e8re apparition place Saint-Pierre comme \u00abfils de Saint-Augustin\u00bb, \u00e9v\u00eaque d\u2019Hippone au IVe si\u00e8cle, dont la r\u00e8gle est bas\u00e9e sur l\u2019unit\u00e9, la pauvret\u00e9 de vie et la charit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/je-suis-un-augustinien-qu-a-voulu-dire-leon-xiv-par-cette-reference-20250508"
    },
    {
        "title": "Approuvez-vous l'\u00e9lection de L\u00e9on XIV comme successeur du pape Fran\u00e7ois ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/approuvez-vous-l-election-de-leon-xiv-comme-successeur-du-pape-francois-20250508"
    },
    {
        "title": "Ligue Europa : victorieux sans trembler, Manchester United et Tottenham s\u2019affronteront dans une finale 100% anglaise",
        "summary": "Les Red Devils et les Spurs, larges vainqueurs \u00e0 l\u2019aller de l\u2019Athletic Bilbao et de Bodo/Glimt, ont tranquillement valid\u00e9 leur billet pour la finale de la C3 qui aura lieu le 21 mai.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-europa/ligue-europa-victorieux-sans-trembler-manchester-united-et-tottenham-s-affronteront-dans-une-finale-100-anglaise-20250508"
    },
    {
        "title": "Merz et Trump veulent mettre fin \u00abrapidement\u00bb aux diff\u00e9rends commerciaux",
        "summary": "Le chancelier allemand et le pr\u00e9sident am\u00e9ricain se sont entretenus par t\u00e9l\u00e9phone ce jeudi, afin de trouver une issue aux droits de douane impos\u00e9s par les \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/merz-et-trump-veulent-mettre-fin-rapidement-aux-differends-commerciaux-20250508"
    },
    {
        "title": "PSG-Arsenal : Sir Alex Ferguson, \u00abnouvelle \u00e8re\u00bb, John Textor, discours de Nasser Al-Khela\u00effi... Les coulisses d\u2019une soir\u00e9e pour l\u2019histoire",
        "summary": "Le PSG a compost\u00e9 son billet pour la deuxi\u00e8me finale de Ligue des champions de son histoire mercredi, au Parc des Princes. Une soir\u00e9e qui restera dans les annales du club.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/psg-arsenal-sir-alex-ferguson-nouvelle-ere-john-textor-discours-de-nasser-al-khelaifi-les-coulisses-d-une-soiree-pour-l-histoire-20250508"
    },
    {
        "title": "De John Kennedy \u00e0 L\u00e9on XIV en passant par JD Vance : radiographie du catholicisme am\u00e9ricain",
        "summary": "CHRONIQUE - Rien n\u2019est plus faux que de pr\u00e9senter l\u2019Am\u00e9rique comme une nation aux origines immacul\u00e9es, intrins\u00e8quement universaliste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/de-john-kennedy-a-leon-xiv-en-passant-par-jd-vance-radiographie-du-catholicisme-americain-20250508"
    },
    {
        "title": "En vid\u00e9o, le premier discours du pape L\u00e9on XIV",
        "summary": "\u00c2g\u00e9 de 69 ans, l\u2019archev\u00eaque am\u00e9ricain a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu pape ce 8 mai 2025, \u00e0 l\u2019issue du conclave. Son discours inaugural a dur\u00e9 plus de sept minutes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/en-video-le-premier-discours-du-pape-leon-xiv-20250508"
    },
    {
        "title": "Pape L\u00e9on XIV : les images de la toute premi\u00e8re apparition du successeur de Fran\u00e7ois",
        "summary": "VID\u00c9O - Fra\u00eechement \u00e9lu par les cardinaux, le nouveau pape s\u2019est adress\u00e9 pour la premi\u00e8re fois aux fid\u00e8les avant de donner la b\u00e9n\u00e9diction Urbi et Orbi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/pape-leon-xiv-les-images-de-la-toute-premiere-apparition-du-successeur-de-francois-20250508"
    },
    {
        "title": "\u00abHabemus papam!\u00bb: les images historiques de l\u2019annonce de l\u2019\u00e9lection du nouveau pape L\u00e9on XIV",
        "summary": "VID\u00c9O - Depuis la Logia, le balcon de la basilique Saint-Pierre, le cardinal Mgr Dominique Mamberti a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l\u2019identit\u00e9 du 267e pape de l\u2019histoire de l\u2019\u00c9glise catholique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/habemus-papam-les-images-de-l-annonce-de-l-election-du-nouveau-pape-20250508"
    },
    {
        "title": "Bill Gates d\u00e9plore qu\u2019Elon Musk, l\u2019homme \u00able plus riche du monde\u00bb, \u00abtue les enfants les plus pauvres au monde\u00bb",
        "summary": "Le milliardaire am\u00e9ricain, qui s\u2019est engag\u00e9 jeudi \u00e0 donner 200 milliards de dollars via sa fondation d\u2019ici 2045, fait r\u00e9f\u00e9rence aux coupes budg\u00e9taires de l\u2019aide am\u00e9ricaine internationale par le DOGE, dirig\u00e9 par Elon Musk.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/bill-gates-deplore-qu-elon-musk-l-homme-le-plus-riche-du-monde-tue-les-enfants-les-plus-pauvres-au-monde-20250508"
    },
    {
        "title": "Un mini-accord entre les \u00c9tats-Unis et le Royaume-Uni amorce une d\u00e9sescalade dans la guerre commerciale",
        "summary": "Donald Trump s\u2019est dit \u00abravi\u00bb d\u2019annoncer un accord commercial, selon lui \u00abhistorique\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/un-mini-accord-entre-les-etats-unis-et-le-royaume-uni-amorce-une-desescalade-dans-la-guerre-commerciale-20250508"
    },
    {
        "title": "Coran europ\u00e9en : pourquoi ce projet financ\u00e9 par l\u2019UE fait le jeu de l\u2019islamisme",
        "summary": "ENTRETIEN - L\u2019islamologue et philosophe franco-alg\u00e9rienne Razika Adnani analyse aupr\u00e8s du Figaro les ressorts du \u00abCoran europ\u00e9en\u00bb, un projet pr\u00e9sent\u00e9 comme \u00abscientifique\u00bb et financ\u00e9 \u00e0 hauteur de 9,8 millions d\u2019euros par l\u2019Union europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/coran-europeen-pourquoi-ce-projet-finance-par-l-ue-fait-le-jeu-de-l-islamisme-20250508"
    },
    {
        "title": "Tensions entre l\u2019Inde et le Pakistan : de fortes explosions secouent l\u2019a\u00e9roport de la ville de Jammu au Cachemire",
        "summary": "Les tensions sont \u00e0 leur comble entre les deux puissances nucl\u00e9aires voisines. Elles avaient \u00e9t\u00e9 raviv\u00e9es le 22 avril par un attentat dans la partie du Cachemire administr\u00e9e par l\u2019Inde, cette derni\u00e8re accusant Islamabad. La communaut\u00e9 internationale redoute un nouvel embrasement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-inde-dit-frapper-des-sites-terroristes-au-pakistan-avec-des-missiles-islamabad-riposte-par-des-tirs-d-artillerie-20250507"
    },
    {
        "title": "D\u00e9fil\u00e9 du 9 mai : \u00e0 Moscou, Poutine s\u2019entoure de ses alli\u00e9s pour narguer l\u2019Occident",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00c0 l\u2019occasion de la comm\u00e9moration des 80\u00a0ans de la victoire sovi\u00e9tique contre l\u2019Allemagne nazie, une trentaine de dirigeants \u00e9trangers et les soldats d\u2019une douzaine de pays sont attendus sur la place Rouge.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-moscou-poutine-s-entoure-de-ses-allies-pour-narguer-l-occident-20250509"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Moscou, Xi Jinping et Vladimir Poutine c\u00e9l\u00e8brent le \u00ablien ind\u00e9fectible\u00bb entre la Chine et la Russie",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En plein bras de fer commercial avec la Maison-Blanche, le pr\u00e9sident chinois approfondit son partenariat avec Vladimir Poutine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-moscou-xi-jinping-et-vladimir-poutine-celebrent-le-lien-indefectible-entre-la-chine-et-la-russie-20250509"
    },
    {
        "title": "\u00abUn porte-voix de la propagande du Kremlin\u00bb: \u00a0le slovaque Robert Fico, seul dirigeant de l\u2019UE au d\u00e9fil\u00e9 du 9 mai \u00e0 Moscou",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le premier ministre de la Slovaquie se tiendra aux c\u00f4t\u00e9s de Vladimir Poutine pour comm\u00e9morer le \u00ab\u00a0Jour de la victoire\u00a0\u00bb vendredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/un-porte-voix-de-la-propagande-du-kremlin-le-slovaque-robert-fico-seul-dirigeant-de-l-ue-au-defile-du-9-mai-a-moscou-20250508"
    },
    {
        "title": "En Russie, la m\u00e9moire des massacres de Katyn fragilis\u00e9e par le r\u00e9visionnisme",
        "summary": "R\u00c9CIT - Dans le contexte d\u2019une instrumentalisation de l\u2019histoire toujours plus active, la reconnaissance officielle par la Russie de la responsabilit\u00e9 sovi\u00e9tique dans l\u2019ex\u00e9cution de quelque 22.000 officiers polonais en 1940 est progressivement remise en cause.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-russie-la-memoire-des-massacres-de-katyn-fragilisee-par-le-revisionnisme-20250509"
    },
    {
        "title": "\u00abUn jour historique\u00bb : mis sous pression par Trump, le Royaume-Uni signe un accord de libre-\u00e9change avec les \u00c9tats-Unis",
        "summary": "En \u00e9change de droits de douane r\u00e9duits sur l\u2019automobile et la sid\u00e9rurgie, les Britanniques vont notamment ouvrir davantage leurs portes au b\u0153uf et \u00e0 l\u2019\u00e9thanol am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/un-jour-historique-mis-sous-pression-par-trump-le-royaume-uni-signe-un-accord-de-libre-echange-avec-les-etats-unis-20250508"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est un imb\u00e9cile\u00bb : Donald Trump s\u2019en prend de nouveau au patron de la Fed",
        "summary": "La R\u00e9serve f\u00e9d\u00e9rale des \u00c9tats-Unis refuse d\u2019abaisser les taux comme le r\u00e9clame le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, qui s\u2019en prend r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 son patron Jerome Powell.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/c-est-un-imbecile-donald-trump-s-en-prend-de-nouveau-au-patron-de-la-fed-20250508"
    },
    {
        "title": "L\u00e9on XIV va c\u00e9l\u00e9brer sa premi\u00e8re messe en tant que pape, Macron salue \u00abun moment historique pour l\u2019\u00c9glise\u00bb",
        "summary": "Le pape L\u00e9on XIV c\u00e9l\u00e9brera ce vendredi \u00e0 11 heures une messe avec les cardinaux dans la chapelle Sixtine, au lendemain de son \u00e9lection en tant que 267e pape de l\u2019\u00c9glise catholique, a annonc\u00e9 le Vatican.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/robert-francis-prevost-pape-leon-14-habemus-papam-2025-saint-augustin-20250509"
    },
    {
        "title": "Guerre commerciale : les exportations chinoises vers les \u00c9tats-Unis chutent de 17,6% en avril",
        "summary": "Donald Trump impose 145% de droits de douane aux produits chinois import\u00e9s dans son pays, qui peuvent atteindre 245% sur certains secteurs, faisant chuter les \u00e9changes le mois dernier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/guerre-commerciale-les-exportations-chinoises-vers-les-etats-unis-chutent-de-17-6-en-avril-20250509"
    },
    {
        "title": "L'Inde ordonne \u00e0 X de bloquer plus de 8000 comptes, dont des m\u00e9dias internationaux",
        "summary": "Si le r\u00e9seau social d\u00e9nonce une \u00abcensure\u00bb de la part du gouvernement, il affirme \u00eatre oblig\u00e9 de s\u2019y conformer pour que la plateforme reste accessible.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/l-inde-ordonne-a-x-de-bloquer-plus-de-8000-comptes-dont-des-medias-internationaux-20250509"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - D\u00e9fil\u00e9 du 9 mai : Poutine va s\u2019exprimer devant les troupes russes, pas de tr\u00eave sur le front affirme Kiev",
        "summary": "Les dirigeants d\u2019une vingtaine de pays sont attendus ce vendredi sur la place Rouge \u00e0 Moscou pour les 80 ans de la victoire sur l\u2019Allemagne nazie. Un \u00e9v\u00e9nement comm\u00e9mor\u00e9 pour la quatri\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive dans l\u2019ombre de la guerre en Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/poutine-russie-defile-9-mai-moscou-guerre-en-ukraine-kiev-occident-20250509"
    },
    {
        "title": "\u00abAmiti\u00e9 sans limite\u00bb : trois ans apr\u00e8s, o\u00f9 en est le partenariat \u00e9conomique entre la Chine et la Russie ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que l\u2019Europe tourne le dos au gaz russe, le boom commercial entre les deux alli\u00e9s refl\u00e8te un int\u00e9r\u00eat mutuel bien compris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/amitie-sans-limite-trois-ans-apres-ou-en-est-le-partenariat-economique-entre-la-chine-et-la-russie-20250509"
    },
    {
        "title": "Vladimir Poutine soup\u00e7onne Kiev de vouloir g\u00e2cher \u00abson\u00bb 9\u00a0mai",
        "summary": "Des rumeurs d\u2019attaques contre le \u00ab\u00a0d\u00e9fil\u00e9 de la Victoire\u00a0\u00bb sur la place Rouge circulent apr\u00e8s le refus des bellig\u00e9rants d\u2019envisager une tr\u00eave.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/vladimir-poutine-soupconne-kiev-de-vouloir-gacher-son-9-mai-20250504"
    },
    {
        "title": "Militaires chinois \u00e0 l\u2019honneur, 29 dirigeants \u00e9trangers attendus... Ce qu\u2019il faut savoir sur le d\u00e9fil\u00e9 du 9 mai \u00e0 Moscou",
        "summary": "\u00c0 quelques jours de cette parade tr\u00e8s politique, l\u2019Ukraine a appel\u00e9 les puissances \u00e9trang\u00e8res \u00e0 ne pas se joindre au d\u00e9fil\u00e9 \u00e0 Moscou.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-ukraine-appelle-les-troupes-etrangeres-a-la-non-participation-au-defile-du-9-mai-a-moscou-20250506"
    },
    {
        "title": "Panama : l'ambassadeur des \u00c9tats-Unis rejette l'installation de bases militaires am\u00e9ricaines",
        "summary": "Le ministre am\u00e9ricain de la D\u00e9fense avait sign\u00e9 en avril un accord autorisant les \u00c9tats-Unis \u00e0 utiliser trois bases panam\u00e9ennes pour des \u00abentra\u00eenements\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/panama-l-ambassadeur-des-etats-unis-rejette-l-installation-de-bases-militaires-americaines-20250509"
    },
    {
        "title": "OL : John Textor d\u00e9nonce des \u00abdemi-v\u00e9rit\u00e9s dangereuses\u00bb et reste optimiste sur la situation \u00e9conomique du club",
        "summary": "Le propri\u00e9taire am\u00e9ricain de l\u2019Olympique Lyonnais s\u2019est exprim\u00e9 jeudi soir via un communiqu\u00e9 pour clarifier la situation financi\u00e8re du club rhodanien, en pourparlers avec l\u2019UEFA.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ol-john-textor-denonce-des-demi-verites-dangereuses-et-reste-optimiste-sur-la-situation-economique-du-club-20250509"
    },
    {
        "title": "Critique de JD Vance, immigration, violences sexuelles... L\u00e9on XIV, un pape extr\u00eamement connect\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "En 14 ans de pr\u00e9sence sur Twitter, devenu X, Robert Francis Prevost a publi\u00e9 \u00e0 plus de 400 reprises, exprimant ses opinions sur l\u2019actualit\u00e9 mondiale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/critique-de-jd-vance-immigration-violences-sexuelles-leon-xiv-un-pape-extremement-connecte-sur-les-reseaux-sociaux-20250509"
    },
    {
        "title": "Le Parlement europ\u00e9en vote un assouplissement des r\u00e8gles environnementales pour l\u2019industrie automobile",
        "summary": "Les eurod\u00e9put\u00e9s ont avalis\u00e9 de nouvelles r\u00e8gles en mati\u00e8re d\u2019\u00e9missions de CO2, offrant un d\u00e9lai suppl\u00e9mentaire aux constructeurs en retard sur leurs objectifs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-parlement-europeen-vote-un-assouplissement-des-regles-environnementales-pour-l-industrie-automobile-20250509"
    },
    {
        "title": "Transat Paprec : Charlotte Yven remporte une seconde fois la course et rejoint Le Cl\u00e9ac\u2019h dans l\u2019histoire",
        "summary": "Charlotte Yven et son \u00e9quipier Hugo Dhallenne, \u00e0 bord de leur bateau Skipper Macif, ont franchi la ligne d\u2019arriv\u00e9e ce vendredi matin \u00e0 Saint-Barth\u00e9l\u00e9my (Antilles).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/transat-paprec-charlotte-yven-remporte-une-seconde-fois-la-course-et-rejoint-le-cleac-h-dans-l-histoire-20250509"
    },
    {
        "title": "Dr Lucie Joly: \u00abLa d\u00e9pression au f\u00e9minin doit \u00eatre mieux rep\u00e9r\u00e9e et trait\u00e9e\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Les femmes sont deux fois plus sujettes aux acc\u00e8s d\u00e9pressifs que les hommes. Question d\u2019hormones, mais pas seulement, explique la psychiatre \u00e0 l\u2019h\u00f4pital Saint-Antoine \u00e0 Paris.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/mieux-etre/dr-lucie-joly-la-depression-au-feminin-doit-etre-mieux-reperee-et-traitee-20250509"
    },
    {
        "title": "\u00abIl a eu un score magistral\u00bb : entretien avec le cardinal Vesco qui a particip\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9lection du pape L\u00e9on XIV",
        "summary": "ENTRETIEN - L\u2019archev\u00eaque d\u2019Alger raconte pourquoi le coll\u00e8ge des cardinaux a choisi aussi rapidement le cardinal Robert Francis Prevost comme successeur de Fran\u00e7ois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/il-a-eu-un-score-magistral-entretien-avec-le-cardinal-vesco-qui-a-participe-a-l-election-du-pape-leon-xiv-20250509"
    },
    {
        "title": "Les Gardes suisses, sentinelles charg\u00e9es de la protection du pape depuis plus de 500 ans",
        "summary": "R\u00c9CIT - Ils sont 135 venus de Suisse, install\u00e9s au Vatican et pr\u00eats \u00e0 donner leur vie pour prot\u00e9ger le pape. Plong\u00e9e au c\u0153ur de la plus petite arm\u00e9e du monde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/la-garde-suisse-sentinelle-chargee-de-la-protection-du-pape-depuis-plus-de-500-ans-20250509"
    },
    {
        "title": "Qui est Robert Prevost, le nouveau pape?",
        "summary": "L'am\u00e9ricain devient le 267e pape de l'histoire de l'\u00c9glise catholique.",
        "link": "https://video.lefigaro.fr/figaro/video/robert-francis-prevost-devient-le-nouveau-pape-sous-le-nom-de-leon-xiv/"
    },
    {
        "title": "Pape L\u00e9on XIV : les tr\u00e8s rares images de sa sortie de la chapelle Sixtine",
        "summary": "VID\u00c9O - \u00abVatican Media\u00bb a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 des images insolites du nouveau pape en train de quitter la chapelle Sixtine pour aller prier quelques minutes, avant d\u2019appara\u00eetre \u00e0 la Loggia de la basilique Saint-Pierre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/pape-leon-xiv-les-tres-rares-images-de-sa-sortie-de-la-chapelle-sixtine-20250509"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Trump se dit pr\u00eat \u00e0 imposer \u00abd\u2019autres sanctions\u00bb \u00e0 la Russie si \u00able cessez-le-feu n\u2019est pas respect\u00e9\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, qui se montre impatient d\u2019en finir avec le conflit trois ans apr\u00e8s l\u2019invasion russe de l\u2019Ukraine, met clairement la pression sur son homologue russe Vladimir Poutine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-trump-se-dit-pret-a-imposer-d-autres-sanctions-a-la-russie-si-le-cessez-le-feu-n-est-pas-respecte-20250509"
    },
    {
        "title": "Un automobiliste arr\u00eat\u00e9 apr\u00e8s 28 ans de conduite sans permis pr\u00e8s de Lyon",
        "summary": "L\u2019homme conduisait avec un permis annul\u00e9 depuis 1997 quand il a \u00e9t\u00e9 contr\u00f4l\u00e9 par les gendarmes de Tarare (Rh\u00f4ne) pour un simple d\u00e9faut de contr\u00f4le technique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/un-automobiliste-arrete-apres-28-ans-de-conduite-sans-permis-pres-de-lyon-20250509"
    },
    {
        "title": "Sri Lanka : six soldats tu\u00e9s et six bless\u00e9s dans l'accident d'un h\u00e9licopt\u00e8re militaire",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/sri-lanka-six-soldats-tues-et-six-blesses-dans-l-accident-d-un-helicoptere-militaire-20250509"
    },
    {
        "title": "Colombie : au moins cinq morts et deux disparus dans un glissement de terrain pr\u00e8s de Medell\u00edn",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/colombie-au-moins-cinq-morts-et-deux-disparus-dans-un-glissement-de-terrain-pres-de-medellin-20250509"
    },
    {
        "title": "Choix de sa r\u00e9sidence, nomination du N\u00b02 : les premi\u00e8res d\u00e9cisions attendues du pape L\u00e9on XIV",
        "summary": "Quelques heures apr\u00e8s sa premi\u00e8re apparition sur la loggia de la basilique Saint-Pierre, L\u00e9on XIV est attendu ce vendredi pour une premi\u00e8re messe priv\u00e9e devant les cardinaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/choix-de-sa-residence-nomination-du-n02-les-premieres-decisions-attendues-du-pape-leon-xiv-20250509"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes : le rappeur marseillais SCH signe la chanson phare du film d\u2019animation sur Pagnol",
        "summary": "L\u2019artiste de 32 ans sera sur la Croisette \u00e0 l\u2019occasion de la projection du film en s\u00e9ance sp\u00e9ciale. Fan de l\u2019auteur, le rappeur a confi\u00e9 que c\u2019est \u00ab\u00a0un honneur\u00a0\u00bb de participer \u00e0 ce projet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/festival-de-cannes/festival-de-cannes-le-rappeur-marseillais-sch-signe-la-chanson-phare-du-film-d-animation-sur-pagnol-20250509"
    },
    {
        "title": "Le Festival de Cannes finalise sa s\u00e9lection officielle pour sa 78e \u00e9dition",
        "summary": "\u00c0 quelques jours de l\u2019ouverture, les organisateurs ont ajout\u00e9 \u00e0 leur programme d\u2019un thriller retra\u00e7ant l\u2019\u00e9vacuation de l\u2019ambassade de France \u00e0 Kaboul en 2021 ainsi qu\u2019un documentaire consacr\u00e9 \u00e0 Julian Assange.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/festival-de-cannes/le-festival-de-cannes-finalise-sa-selection-officielle-pour-sa-78e-edition-20250509"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave \u00e0 Gaza : des discussions ont eu lieu cette semaine avec les m\u00e9diateurs",
        "summary": "Une d\u00e9l\u00e9gation du Hamas a eu des discussions mercredi et jeudi \u00e0 Doha avec les m\u00e9diateurs \u00e9gyptiens et qataris, mais aucune avanc\u00e9e vers une tr\u00eave n\u2019a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/treve-a-gaza-des-discussions-ont-eu-lieu-cette-semaine-avec-les-mediateurs-20250509"
    },
    {
        "title": "D\u00e9couvrez le texte complet de la premi\u00e8re hom\u00e9lie du pape L\u00e9on XIV",
        "summary": "DOCUMENT - Le Figaro publie l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 de l\u2019hom\u00e9lie prononc\u00e9e par L\u00e9on XIV au lendemain de son \u00e9lection en tant que 267e pape de l\u2019\u00c9glise catholique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/decouvrez-le-texte-complet-de-la-premiere-homelie-du-pape-leon-xiv-20250509"
    },
    {
        "title": "Terrorisme : un ancien militaire fran\u00e7ais devenu djihadiste interpell\u00e9 alors qu\u2019il voulait rejoindre la Syrie",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Ayant servi dans le G\u00e9nie, Manuel B. a \u00e9t\u00e9 mis en examen et \u00e9crou\u00e9 pour avoir tent\u00e9 de rejoindre le groupe de l\u2019islamiste Omar Diaby. Sans que l\u2019on assiste \u00e0 des d\u00e9parts massifs, au moins sept djihadistes fran\u00e7ais ont gagn\u00e9 ou ont tent\u00e9 de gagner la Syrie depuis la chute du r\u00e9gime el-Assad.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/terrorisme-un-ancien-militaire-francais-devenu-djihadiste-interpelle-alors-qu-il-voulait-rejoindre-la-syrie-20250509"
    },
    {
        "title": "Chine, Br\u00e9sil, Slovaquie... Une vingtaine de dirigeants \u00e9trangers ont assist\u00e9 au d\u00e9fil\u00e9 du 9 mai de l\u2019arm\u00e9e russe",
        "summary": "VID\u00c9O - Benjamin Haddad, le ministre fran\u00e7ais charg\u00e9 de l\u2019Europe, a d\u00e9nonc\u00e9 la pr\u00e9sence du premier ministre slovaque, seul dirigeant de l\u2019Union europ\u00e9enne \u00e0 avoir accept\u00e9 l\u2019invitation russe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/chine-bresil-slovaquie-une-vingtaine-de-dirigeants-etrangers-ont-assiste-au-defile-du-9-mai-de-l-armee-russe-20250509"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Nancy, la France et la Pologne scellent un partenariat anti-Poutine",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Emmanuel Macron et le dirigeant polonais Donald Tusk ont mis en sc\u00e8ne leur volont\u00e9 de projeter un front commun face \u00e0 la Russie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-nancy-la-france-et-la-pologne-scellent-un-partenariat-anti-poutine-20250508"
    },
    {
        "title": "La crise migratoire appelle une \u00absolution europ\u00e9enne commune\u00bb, plaide Ursula von der Leyen",
        "summary": "La pr\u00e9sidente de la Commission Europ\u00e9enne s\u2019est exprim\u00e9e devant le nouveau chancelier allemand Friedrich Merz, dont le gouvernement a d\u00e9cid\u00e9 de refouler des demandeurs d\u2019asile.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-crise-migratoire-appelle-une-solution-europeenne-commune-plaide-ursula-von-der-leyen-20250509"
    },
    {
        "title": "Nantes\u00a0: un homme arr\u00eat\u00e9 en train d\u2019\u00e9gorger 6 ch\u00e8vres dans un parking",
        "summary": "Un Malien de 29 ans a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 jeudi en garde \u00e0 vue pour avoir d\u00e9coup\u00e9 les animaux, de provenance inconnue. Entendu par la police, il a d\u00e9clar\u00e9 ignorer que la pratique \u00e9tait interdite en France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/nantes-un-homme-arrete-en-train-d-egorger-6-chevres-dans-un-parking-20250509"
    },
    {
        "title": "Top 14, d\u00e9c\u00e8s de Raisuqe : un hommage au joueur disparu ce samedi \u00e0 Castres",
        "summary": "Le CO organise un moment de recueillement pour l\u2019ailier fidjien, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 jeudi matin lors d\u2019une collision entre sa voiture et un train.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-deces-de-raisuqe-un-hommage-au-joueur-disparu-ce-samedi-a-castres-20250509"
    },
    {
        "title": "\u00abNous avons \u00e9largi l\u2019horizon\u00bb : le cardinal \u00e9lecteur Bustillo se confie apr\u00e8s l\u2019\u00e9lection du pape L\u00e9on XIV",
        "summary": "ENTRETIEN - Quelques minutes avant de rejoindre la chapelle Sixtine pour c\u00e9l\u00e9brer la messe de cl\u00f4ture du conclave, le cardinal Fran\u00e7ois Bustillo, \u00e9v\u00eaque d\u2019Ajaccio, s\u2019est rendu sur la place Saint-Pierre pour r\u00e9agir \u00e0 l\u2019\u00e9lection du nouveau pape.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/nous-avons-elargi-l-horizon-le-cardinal-electeur-bustillo-se-confie-apres-l-election-du-pape-leon-xiv-20250509"
    },
    {
        "title": "Guerre commerciale : Trump esp\u00e8re rencontrer la \u00abfantastique\u00bb Ursula von der Leyen, qui lui r\u00e9pond \u00abj\u2019aime les compliments\u00bb",
        "summary": "L\u2019Union europ\u00e9enne \u00abveut vraiment conclure un accord. Tout le monde veut conclure un accord avec les \u00c9tats-Unis\u00bb, a affirm\u00e9 Donald Trump. Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain et la pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne avaient bri\u00e8vement \u00e9chang\u00e9 lors des obs\u00e8ques du pape Fran\u00e7ois, et convenu de se rencontrer \u00e0 une date ult\u00e9rieure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-commerciale-trump-espere-rencontrer-la-fantastique-ursula-von-der-leyen-qui-lui-repond-j-aime-les-compliments-20250509"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Macron salue \u00abl'appel tr\u00e8s clair\u00bb de Trump \u00e0 un cessez-le-feu",
        "summary": "\u00abL\u2019Ukraine a d\u00e9j\u00e0 depuis pr\u00e8s de deux mois marqu\u00e9 son accord \u00e0 ce cessez-le-feu. J\u2019attends d\u00e9sormais que la Russie en fasse de m\u00eame\u00bb, a \u00e9galement d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-macron-salue-l-appel-tres-clair-de-trump-a-un-cessez-le-feu-20250509"
    },
    {
        "title": "\u00abOn n'espionne pas un alli\u00e9\u00bb : la premi\u00e8re ministre danoise tance les \u00c9tats-Unis sur le Groenland",
        "summary": "Mette Frederiksen a d\u00e9nonc\u00e9 le possible espionnage am\u00e9ricain au Groenland, apr\u00e8s que le Wall Street Journal (WSJ) a affirm\u00e9 que Washington allait renforcer la surveillance du territoire autonome danois convoit\u00e9 par Donald Trump.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/on-n-espionne-pas-un-allie-la-premiere-ministre-danoise-tance-les-etats-unis-sur-le-groenland-20250509"
    },
    {
        "title": "Laurent Wauquiez et Bruno Retailleau\u00a0: qui peut sauver la droite\u00a0?",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Les 17 et 18\u00a0mai, plus de 121\u00a0000 votants d\u00e9partageront les deux hommes pour la pr\u00e9sidence des R\u00e9publicains. Le second veut d\u00e9montrer que la droite peut avoir des r\u00e9sultats, m\u00eame si elle n\u2019est pas aux commandes, quand le premier pr\u00e9f\u00e8re la libert\u00e9 accord\u00e9e hors du gouvernement quand les LR ne d\u00e9pendent pas du premier ministre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/laurent-wauquiez-et-bruno-retailleau-qui-peut-sauver-la-droite-20250509"
    },
    {
        "title": "J\u00e9r\u00f4me Jaffr\u00e9 : \u00abLR a retrouv\u00e9 sa vitalit\u00e9, mais n\u2019a pas de strat\u00e9gie gagnante\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le directeur du Centre d\u2019\u00e9tudes et de connaissances sur l\u2019opinion publique (Cecop) et chercheur associ\u00e9 au Centre de recherches politiques de Sciences Po (Cevipof), estime que le principal enjeu pour LR est d\u2019assumer le match contre le RN et non de l\u2019imiter.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/jerome-jaffre-lr-a-retrouve-sa-vitalite-mais-n-a-pas-de-strategie-gagnante-20250509"
    },
    {
        "title": "Jean-Marie Salamito : \u00abL\u2019\u00e9motion de L\u00e9on XIV rappelle celle de J\u00e9sus devant ses brebis sans berger\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Frapp\u00e9 par le regard empathique et plein de sollicitude du nouveau pontife, l\u2019historien et professeur \u00e0 la Sorbonne* d\u00e9crypte les r\u00e9f\u00e9rences et les signes programmatiques de sa premi\u00e8re apparition en tant que pape.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/religion/jean-marie-salamito-l-emotion-de-leon-xiv-rappelle-celle-de-jesus-devant-ses-brebis-sans-berger-20250509"
    },
    {
        "title": "D\u00e9fil\u00e9 du 9 mai : Poutine c\u00e9l\u00e8bre les soldats russes en Ukraine en pr\u00e9sence de dirigeants \u00e9trangers",
        "summary": "EN IMAGES - Les autorit\u00e9s russes avaient promis des c\u00e9l\u00e9brations d\u2019une ampleur in\u00e9dite, pour les 80 ans de la victoire de l\u2019URSS sur l\u2019Allemagne nazie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/defile-du-9-mai-poutine-celebre-les-soldats-russes-en-ukraine-en-presence-de-dirigeants-etrangers-20250509"
    },
    {
        "title": "Son voile arrach\u00e9 en plein c\u0153ur de Lyon, une jeune femme musulmane porte plainte",
        "summary": "Une enqu\u00eate pour violences aggrav\u00e9es a \u00e9t\u00e9 ouverte par le parquet de Lyon apr\u00e8s le d\u00e9p\u00f4t d\u2019une plainte par une \u00e9tudiante agress\u00e9e ce dimanche devant la gare Part-Dieu o\u00f9 une autre femme l\u2019a bouscul\u00e9e avant de lui arracher son voile islamique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/son-voile-arrache-en-plein-coeur-de-lyon-une-jeune-femme-musulmane-porte-plainte-20250509"
    },
    {
        "title": "Pour \u00e9viter les chutes mortelles, \u00c9tretat restreint l\u2019acc\u00e8s \u00e0 ses falaises",
        "summary": "Depuis le 28 avril, un arr\u00eat\u00e9 municipal interdit l\u2019acc\u00e8s \u00e0 certains sites tr\u00e8s pris\u00e9s des promeneurs, sous peine d\u2019une amende de 135 \u20ac. Les frais de sauvetage pourraient \u00eatre factur\u00e9s aux touristes les plus imprudents.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/pour-eviter-les-chutes-mortelles-etretat-restreint-l-acces-a-ses-falaises-20250509"
    },
    {
        "title": "Deux hommes reconnus coupables d'avoir abattu un arbre embl\u00e9matique au Royaume-Uni",
        "summary": "Ils sont accus\u00e9s d\u2019avoir abattu le Sycamore Gap tree, arbre l\u00e9gendaire jouxtant le mur d\u2019Hadrien dans le nord de l\u2019Angleterre. L\u2019acte avait provoqu\u00e9 une grande \u00e9motion dans le pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/deux-hommes-reconnus-coupables-d-avoir-abattu-un-arbre-emblematique-au-royaume-uni-20250509"
    },
    {
        "title": "Pi\u00e9tons renvers\u00e9s apr\u00e8s la victoire du PSG : le conducteur a \u00abpaniqu\u00e9\u00bb et va porter plainte pour des \u00abmenaces\u00bb, d\u00e9clare son avocat",
        "summary": "Apr\u00e8s la victoire du PSG contre Arsenal mercredi soir, un conducteur a \u00e9t\u00e9 pris \u00e0 partie par des supporters et a renvers\u00e9 trois pi\u00e9tons. Sur les r\u00e9seaux sociaux, sa famille et lui sont victimes de menaces.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/pietons-renverses-apres-la-victoire-du-psg-le-conducteur-a-panique-et-va-porter-plainte-pour-des-menaces-declare-son-avocat-20250509"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Zelensky annonce un sommet de dirigeants europ\u00e9ens ce samedi",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien a annonc\u00e9 vendredi un sommet de dirigeants europ\u00e9ens alli\u00e9s de Kiev pr\u00e9vu samedi en Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-zelensky-annonce-un-sommet-de-dirigeants-europeens-ce-samedi-20250509"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Kiev et ses alli\u00e9s europ\u00e9ens approuvent la cr\u00e9ation d'un tribunal pour juger la Russie",
        "summary": "\u00abNous nous f\u00e9licitons de l\u2019ach\u00e8vement des travaux techniques sur les projets d\u2019instruments juridiques n\u00e9cessaires \u00e0 la cr\u00e9ation, dans le cadre du Conseil de l\u2019Europe, d\u2019un tribunal sp\u00e9cial pour le crime d\u2019agression contre l\u2019Ukraine\u00bb, indique une d\u00e9claration commune publi\u00e9e par le minist\u00e8re ukrainien des Affaires \u00e9trang\u00e8res.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-kiev-et-ses-allies-europeens-approuvent-la-creation-d-un-tribunal-pour-juger-la-russie-20250509"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : l'UE va d\u00e9bloquer un milliard d'euros \u00e0 partir d\u2019avoirs russes gel\u00e9s",
        "summary": "La cheffe de la diplomatie europ\u00e9enne Kaja Kallas a annonc\u00e9 vendredi le versement d\u2019un milliard d\u2019euros en faveur de l\u2019industrie de d\u00e9fense ukrainienne, financ\u00e9 gr\u00e2ce aux int\u00e9r\u00eats g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par les avoirs russes gel\u00e9s dans l\u2019UE.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/guerre-en-ukraine-l-ue-va-debloquer-un-milliard-d-euros-a-partir-d-avoirs-russes-geles-20250509"
    },
    {
        "title": "\u00abLe parcours de L\u00e9on XIV rappelle que l\u2019\u00c9glise catholique des \u00c9tats-Unis est profond\u00e9ment missionnaire\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - L\u2019\u00e9lection du cardinal Robert Francis Prevost, n\u00e9 \u00e0 Chicago et \u00e9v\u00eaque au P\u00e9rou, est r\u00e9v\u00e9latrice de l\u2019importance grandissante qu\u2019a prise le catholicisme aux \u00c9tats-Unis, et des liens forts qui unissent les \u00c9glises des deux h\u00e9misph\u00e8res am\u00e9ricains, explique l\u2019historien Florian Michel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/le-parcours-de-leon-xiv-rappelle-que-l-eglise-catholique-des-etats-unis-est-profondement-missionnaire-20250509"
    },
    {
        "title": "La Fran\u00e7aise Fidji Simo poursuit sa success-story dans la tech am\u00e9ricaine en rejoignant la direction d\u2019OpenAI",
        "summary": "La directrice de la plateforme de livraison de courses Instacart est nomm\u00e9e directrice g\u00e9n\u00e9rale des applications du g\u00e9ant de l\u2019intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/la-francaise-fidji-simo-poursuit-sa-success-story-dans-la-tech-americaine-en-rejoignant-la-direction-d-openai-20250509"
    },
    {
        "title": "Dans l\u2019Ain, le lyc\u00e9en auteur des \u00abdeepfakes\u00bb d\u00e9nud\u00e9s de ses camarades a \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9 de son \u00e9tablissement",
        "summary": "Le jeune homme avait diffus\u00e9 le mois dernier des montages ultra-r\u00e9alistes obtenus gr\u00e2ce \u00e0 une intelligence artificielle faisant faussement appara\u00eetre d\u2019autres \u00e9l\u00e8ves du lyc\u00e9e Joseph-Marie Carriat de Bourg en Bresse (Ain) dans des positions suggestives ou d\u00e9nud\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/dans-l-ain-le-lyceen-auteur-des-deepfakes-denudes-de-ses-camarades-a-ete-renvoye-de-son-etablissement-20250509"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : les images d\u2019un drone frappant un b\u00e2timent \u00e0 Belgorod, en pleine tr\u00eave d\u00e9clar\u00e9e par la Russie",
        "summary": "VID\u00c9O - L\u2019attaque, survenue en pleine tr\u00eave unilat\u00e9rale ordonn\u00e9e par Vladimir Poutine pour marquer l\u2019anniversaire de la victoire sur l\u2019Allemagne nazie, a \u00e9t\u00e9 capt\u00e9e par une cam\u00e9ra de vid\u00e9osurveillance.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/guerre-en-ukraine-les-images-d-un-drone-frappant-un-batiment-a-belgorod-en-pleine-treve-declaree-par-la-russie-20250509"
    },
    {
        "title": "Les Bourses mondiales en hausse ce vendredi, rassur\u00e9es par l\u2019accord commercial entre Washington et Londres",
        "summary": "Les places financi\u00e8res mondiales ont d\u00e9marr\u00e9 la journ\u00e9e sur une note positive, l\u2019indice Dax \u00e0 Francfort a atteint un nouveau record en s\u00e9ance et la Bourse de Paris gagnait 0,86%.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/les-bourses-mondiales-en-hausse-ce-vendredi-rassurees-par-l-accord-commercial-entre-washington-et-londres-20250509"
    },
    {
        "title": "Pape L\u00e9on XIV : les images du Christ R\u00e9dempteur illumin\u00e9 avec le visage du nouveau pape",
        "summary": "VID\u00c9O - La mythique statue du Christ R\u00e9dempteur \u00e0 Rio de Janeiro au Br\u00e9sil s\u2019est illumin\u00e9e avec le visage du nouveau pape L\u00e9on XIV apr\u00e8s son \u00e9lection, ce jeudi 8 mai.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/pape-leon-xiv-les-images-du-christ-redempteur-illumine-avec-le-visage-du-nouveau-pape-20250509"
    },
    {
        "title": "Quel pape sera L\u00e9on XIV ? Posez vos questions \u00e0 Jean-Marie Gu\u00e9nois, r\u00e9dacteur en chef charg\u00e9 des religions",
        "summary": "VOS QUESTIONS \u00c0 LA R\u00c9DACTION - Notre sp\u00e9cialiste se mobilise pour r\u00e9pondre \u00e0 vos interrogations sur le nouveau souverain pontife. Il vous r\u00e9pondra samedi, de 14 \u00e0 16 heures.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/quel-pape-sera-leon-xiv-posez-vos-questions-a-jean-marie-guenois-redacteur-en-chef-charge-des-religions-20250509"
    },
    {
        "title": "Proche-Orient : Isra\u00ebl annonce l\u2019interception d\u2019un missile tir\u00e9 depuis le Y\u00e9men",
        "summary": "Apr\u00e8s le d\u00e9but de la guerre \u00e0 Gaza, en octobre 2023, les rebelles y\u00e9m\u00e9nites houthis ont men\u00e9 des dizaines d\u2019attaques aux missiles et drones contre l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu, affirmant agir en solidarit\u00e9 avec les Palestiniens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/proche-orient-israel-annonce-l-interception-d-un-missile-tire-depuis-le-yemen-20250509"
    },
    {
        "title": "De Washington \u00e0 Moscou, deux visions mythifi\u00e9es de la Seconde Guerre mondiale",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les deux grands vainqueurs du conflit ont construit autour de leur r\u00f4le une l\u00e9gende qui continue d\u2019influencer leurs politiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/de-washington-a-moscou-deux-visions-mythifiees-de-la-seconde-guerre-mondiale-20250509"
    }
]