[
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : les surprises \u00e9lectorales de la victoire \u00e9clatante de Donald Trump",
        "summary": "ANALYSE - Capitalisant sur le ras-le-bol de la politique de Joe Biden, le candidat r\u00e9publicain a \u00e9largi sa base de fa\u00e7on spectaculaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/presidentielle-americaine-les-surprises-electorales-de-la-victoire-eclatante-de-donald-trump-20241106"
    },
    {
        "title": "\u00abJe promets de te prot\u00e9ger ma princesse\u00bb : LeBron James au soutien de sa fille apr\u00e8s l\u2019\u00e9lection de Donald Trump",
        "summary": "La star de la NBA, soutien affirm\u00e9 de Kamala Harris durant l\u2019\u00e9lection am\u00e9ricaine, a exprim\u00e9 sa tristesse ce mercredi sur son compte Instagram.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/basket/nba/je-promets-de-te-proteger-ma-princesse-lebron-james-au-soutien-de-sa-fille-apres-l-election-de-donald-trump-20241106"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s sa r\u00e9\u00e9lection triomphale, Trump est arm\u00e9 d\u2019un mandat clair pour mener sa politique",
        "summary": "Le r\u00e9publicain a confirm\u00e9 que sa victoire de 2016 n\u2019avait pas \u00e9t\u00e9 un accident et s\u2019est pr\u00e9par\u00e9 \u00e0 prendre les r\u00eanes du pays.&#160;",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/apres-sa-reelection-triomphale-trump-est-arme-d-un-mandat-clair-pour-mener-sa-politique-20241106"
    },
    {
        "title": "Victoire de Donald Trump : quelles seront ses premi\u00e8res mesures ?",
        "summary": "\u00abJe vais me battre pour vous chaque jour\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le candidat r\u00e9publicain, sous les applaudissements de ses supporteurs ce mercredi matin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/presidentielle-americaine-quelles-seraient-les-premieres-mesures-de-donald-trump-en-cas-de-victoire-20241106"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - \u00c9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : \u00abNous devons accepter le r\u00e9sultat du scrutin\u00bb, d\u00e9clare Kamala Harris",
        "summary": "Il s\u2019agit de sa premi\u00e8re apparition depuis l'annonce dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi de sa d\u00e9faite sans appel face \u00e0 Donald Trump dans la course \u00e0 la Maison-Blanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/en-direct-resultats-election-presidentielle-americaine-2024-donald-trump-en-tete-avec-105-sieges-contre-38-pour-kamala-harris-20241106"
    },
    {
        "title": "De retour \u00e0 la Maison-Blanche, Donald Trump r\u00eave de s\u2019autoamnistier pour solder ses ennuis judiciaires",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Gr\u00e2ce aux larges pouvoirs dont il est dot\u00e9, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain pourrait clore ou drastiquement freiner les poursuites lanc\u00e9es contre lui.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/de-retour-a-la-maison-blanche-donald-trump-reve-de-s-autoamnistier-pour-solder-ses-ennuis-judiciaires-20241106"
    },
    {
        "title": "Soutien de Donald Trump, pilote amateur, banquier : qui est Timothy Mellon, le plus gros donateur de la campagne am\u00e9ricaine ?",
        "summary": "PORTRAIT - Discret, le milliardaire de 82 ans a donn\u00e9 197 millions de dollars aux candidats r\u00e9publicains et \u00e0 Donald Trump. Il a \u00e9galement soutenu l\u2019ex-candidat ind\u00e9pendant, Robert F. Kennedy Jr.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/soutien-de-donald-trump-pilote-amateur-banquier-qui-est-timothy-mellon-le-plus-gros-donateur-de-la-campagne-americaine-20241106"
    },
    {
        "title": "Milliardaires, acteurs de la crypto, Elon Musk... Comment Donald Trump a financ\u00e9 sa colossale campagne",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le nouveau pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis a r\u00e9uni un peu plus d'un milliard de dollars pour alimenter sa course victorieuse \u00e0 la Maison-Blanche. Une cagnotte inf\u00e9rieure \u00e0 celle de Kamala Harris, mais qui doit beaucoup \u00e0 de g\u00e9n\u00e9reux milliardaires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/milliardaires-acteurs-de-la-crypto-elon-musk-comment-donald-trump-a-finance-sa-colossale-campagne-20241106"
    },
    {
        "title": "\u00c9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : la victoire de Donald Trump en carte",
        "summary": "CARTES \u2013 Le candidat r\u00e9publicain a remport\u00e9 plus de 270 grands \u00e9lecteurs, s\u2019imposant dans quatre \u00c9tats-cl\u00e9s, et reviendra \u00e0 la Maison-Blanche le 20 janvier prochain. Il b\u00e9n\u00e9ficiera m\u00eame d\u2019une majorit\u00e9 au S\u00e9nat et peut-\u00eatre \u00e0 la Chambre des Repr\u00e9sentants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/election-presidentielle-americaine-tous-les-resultats-en-direct-20241106"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : \u00eates-vous satisfait de la victoire de Donald Trump ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/presidentielle-americaine-etes-vous-satisfait-de-la-victoire-de-donald-trump-20241106"
    },
    {
        "title": "Daniel Spoerri, artiste plasticien et p\u00e8re du \u00abEat-Art\u00bb, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9",
        "summary": "L'artiste suisse d'origine roumaine n\u00e9 en 1930 sur les bords du Danube \u00e0 Galati (est de la Roumanie) est connu pour ses natures mortes tridimensionnelles li\u00e9es \u00e0 l'art de la table.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/arts-expositions/daniel-spoerri-artiste-plasticien-et-pere-du-eat-art-est-decede-20241106"
    },
    {
        "title": "Pourquoi le temps calme et sec actuel va s\u2019installer en France",
        "summary": "Apr\u00e8s les dix derniers mois les plus pluvieux jamais enregistr\u00e9s en France, la pr\u00e9sence d\u2019un anticyclone permet d\u2019avoir un temps calme et sec.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/pourquoi-le-temps-calme-et-sec-actuel-va-s-installer-en-france-20241106"
    },
    {
        "title": "\u00abOn n\u2019applaudit pas au m\u00eame moment dans l\u2019H\u00e9micycle\u00bb: Aurore Berg\u00e9 met en doute la solidit\u00e9 du \u00absocle commun\u00bb entre LR et la macronie",
        "summary": "Dans des confidences \u00e0 Paris-Match, la d\u00e9put\u00e9e des Yvelines juge que le groupe \u00abEnsemble pour la R\u00e9publique\u00bb, auquel elle appartient, \u00abdoit \u00eatre dans un rapport de force avec le gouvernement.\u00bb",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/on-n-applaudit-pas-au-meme-moment-dans-l-hemicycle-aurore-berge-met-en-doute-la-solidite-du-socle-commun-entre-lr-et-la-macronie-20241106"
    },
    {
        "title": "Les notes du PSG face \u00e0 l'Atl\u00e9tico : Asensio fantomatique, Donnarumma f\u00e9brile, Barcola pas au niveau",
        "summary": "Avec un collectif d\u00e9faillant et trop de joueurs pas \u00e0 leur niveau, le Paris SG a sombr\u00e9 face \u00e0 l'Atl\u00e9tico de Madrid (1-2) mercredi soir en Ligue des champions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/les-notes-du-psg-face-a-l-atletico-asensio-fantomatique-donnarumma-febrile-barcola-pas-au-niveau-20241106"
    },
    {
        "title": "\u00abFree Palestine\u00bb : la banderole pol\u00e9mique des supporters avant PSG-Atl\u00e9tico",
        "summary": "Avant la rencontre opposant le Paris SG \u00e0 l'Atl\u00e9tico de Madrid mercredi soir en Ligue des champions, la tribune Auteuil a livr\u00e9 un message politique qui fera jaser.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/free-palestine-le-message-des-supporters-avant-psg-atletico-20241106"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : Monaco 3e, Brest surprenant 4e, le PSG tr\u00e8s loin... Le classement de la C1 \u00e0 mi-parcours",
        "summary": "Au terme des quatre premi\u00e8res journ\u00e9es, Liverpool m\u00e8ne la danse devant le Sporting Portugal, l\u2019AS Monaco et le Stade Brestois. Le PSG se classe, lui, \u00e0 une alarmante 25e place.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-monaco-3e-brest-surprenant-4e-le-psg-tres-loin-le-classement-de-la-c1-a-mi-parcours-20241106"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : vainqueur \u00e0 Prague, Brest n\u2019en finit plus d\u2019impressionner",
        "summary": "Malgr\u00e9 une frayeur dans le temps additionnel, le Stade Brestois s\u2019est impos\u00e9 avec autorit\u00e9 sur la pelouse du Sparta Prague (1-2). Son \u00e9pop\u00e9e europ\u00e9enne se poursuit.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-vainqueur-a-prague-brest-n-en-finit-plus-d-impressionner-20241106"
    },
    {
        "title": "Alg\u00e9rie : menace sur les relations commerciales avec la France, panique dans les milieux d'affaires",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Si les autorit\u00e9s venaient \u00e0 confirmer cette mesure, cela \u00e9quivaudrait \u00e0 une suspension des relations commerciales entre les deux pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/algerie-menace-sur-les-relations-commerciales-avec-la-france-panique-dans-les-milieux-d-affaires-20241106"
    },
    {
        "title": "Crise politique en Allemagne : vers des \u00e9lections l\u00e9gislatives anticip\u00e9es",
        "summary": "Le chancelier Olaf Scholz a cong\u00e9di\u00e9 son ministre des Finances Christian Lindner, accus\u00e9 d'avoir d\u00e9stabilis\u00e9 la coalition tripartite. Tous les ministres lib\u00e9raux vont quitter le gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-chancelier-allemand-olaf-scholz-limoge-son-ministre-des-finances-20241106"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019universit\u00e9 Howard, Kamala Harris reconna\u00eet sa d\u00e9faite devant une foule d\u2019\u00e9tudiants inquiets pour l\u2019avenir",
        "summary": "Quelques milliers de sympathisants d\u00e9mocrates \u00e9taient de retour sur le campus mercredi pour assister au discours de la candidate vaincue, qui les appel\u00e9s \u00e0 \u00abne pas pas baisser les bras\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/a-l-universite-howard-kamala-harris-reconnait-sa-defaite-devant-une-foule-d-etudiants-inquiets-pour-l-avenir-20241107"
    },
    {
        "title": "Un incendie se propage rapidement pr\u00e8s de Los Angeles",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/un-incendie-se-propage-rapidement-pres-de-los-angeles-20241107"
    },
    {
        "title": "L'Australie va interdire les r\u00e9seaux sociaux aux jeunes de moins de 16 ans",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/l-australie-va-interdire-les-reseaux-sociaux-aux-jeunes-de-moins-de-16-ans-20241107"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est un jour de merde\u00bb : Luis Enrique en col\u00e8re apr\u00e8s la d\u00e9faite du PSG",
        "summary": "Le coach espagnol, tr\u00e8s agac\u00e9 et remont\u00e9, a r\u00e9pondu aux m\u00e9dias apr\u00e8s le revers inqui\u00e9tant du PSG contre l'Atl\u00e9tico de Madrid (1-2) mercredi soir lors de la 4e journ\u00e9e de Ligue des champions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/c-est-un-jour-de-merde-luis-enrique-en-colere-apres-la-defaite-du-psg-20241107"
    },
    {
        "title": "Climat: 2024 s'annonce comme la premi\u00e8re ann\u00e9e au-dessus d'1,5\u00b0C de r\u00e9chauffement",
        "summary": "Octobre a marqu\u00e9 le 15e mois sur une p\u00e9riode de 16 mois o\u00f9 la temp\u00e9rature moyenne a d\u00e9pass\u00e9 1,5\u00b0C de r\u00e9chauffement. Ce dernier chiffre correspond \u00e0 la limite la plus ambitieuse fix\u00e9e par l'accord de Paris de 2015, visant \u00e0 contenir le r\u00e9chauffement climatique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/climat-2024-s-annonce-comme-la-premiere-annee-au-dessus-d-1-50c-de-rechauffement-20241107"
    },
    {
        "title": "\u00abQuatre ans, \u00e7a va \u00eatre long\u00bb: les expatri\u00e9s fran\u00e7ais entre abattement et r\u00e9signation apr\u00e8s la victoire de Donald Trump",
        "summary": "De Seattle \u00e0 New York, en passant par le Texas et le Minnesota, les Fran\u00e7ais install\u00e9s aux \u00c9tats-Unis se livrent au Figaro au lendemain de l\u2019accession du milliardaire \u00e0 la Maison Blanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/quatre-ans-ca-va-etre-long-les-expatries-francais-entre-abattement-et-resignation-apres-la-victoire-de-donald-trump-20241107"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : les Europ\u00e9ens re\u00e7us par Orban \u00e0 l\u2019\u00e9preuve du retour de Trump \u00e0 la Maison-Blanche",
        "summary": "Au lendemain d'un spectaculaire come-back politique du r\u00e9publicain Donald Trump, pr\u00e8s d'une cinquantaine de chefs d'\u00c9tat et de gouvernement sont attendus dans la capitale hongroise pour un sommet de la Communaut\u00e9 politique europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/en-direct-presidentielle-americaine-les-europeens-recus-par-orban-a-l-epreuve-du-retour-de-trump-a-la-maison-blanche-20241107"
    },
    {
        "title": "A\u00e9roport de Nantes : la guerre des parkings \u00e0 l\u2019\u00e9preuve de la hausse du trafic a\u00e9rien",
        "summary": "Vinci a r\u00e9duit l\u2019acc\u00e8s du d\u00e9pose-minute de l\u2019a\u00e9rogare aux seuls utilisateurs occasionnels. Une op\u00e9ration justifi\u00e9e par la cannibalisation du site par des essaims de navettes reliant la plateforme aux parkings priv\u00e9s du secteur. Les professionnels accusent le coup.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/aeroport-de-nantes-la-guerre-des-parkings-a-l-epreuve-de-la-hausse-du-trafic-aerien-20241107"
    },
    {
        "title": "Griezmann reste ferme sur sa retraite en Bleu: \u00abc'est compl\u00e8tement fini\u00bb",
        "summary": "De passage au Parc des Princes mercredi soir avec l'Atl\u00e9tico de Madrid (1-2), Antoine Griezmann a aussi eu quelques mots au sujet de l'\u00e9quipe de France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/c-est-completement-fini-griezmann-ferme-sur-sa-retraite-chez-les-bleus-20241107"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: Donald Trump est ressuscit\u00e9, va-t-il se r\u00e9inventer?",
        "summary": "L'\u00c9DITORIAL DU FIGARO -&#160;Les prochains mois diront si le vainqueur de l\u2019\u00e9lection souhaite renouveler sa pratique du pouvoir pour laisser une empreinte dans l'histoire ou si son app\u00e9tit de revanche est le plus fort.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/presidentielle-americaine-donald-trump-est-ressuscite-va-t-il-se-reinventer-20241106"
    },
    {
        "title": "Pas d'eau courante, toiture v\u00e9tuste, effondrement du plancher... Le fl\u00e9au des logements insalubres \u00e0 Marseille",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que s\u2019ouvre ce jeudi le proc\u00e8s du drame de la rue d\u2019Aubagne, qui avait fait huit morts en 2018, de nombreux immeubles du centre-ville et des quartiers nord pr\u00e9sentent un danger pour leurs habitants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pas-d-eau-courante-toiture-vetuste-effondrement-du-plancher-le-fleau-des-logements-insalubres-a-marseille-20241107"
    },
    {
        "title": "Et maintenant, que va devenir Melania Trump ?",
        "summary": "Visage ferm\u00e9, l\u2019air triste, ne cachant pas ses signes d\u2019agacement lors du premier mandat de son mari, l\u2019\u00e9pouse de Donald Trump n\u2019a jamais sembl\u00e9 appr\u00e9cier son statut de premi\u00e8re dame. Pourtant, elle s\u2019appr\u00eate \u00e0 endosser ce r\u00f4le pour la seconde fois. \u00c0 moins qu\u2019elle n\u2019en ait d\u00e9cid\u00e9 autrement...",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/et-maintenant-que-va-devenir-melania-trump-20241107"
    },
    {
        "title": "La Commission d'enqu\u00eate sur la d\u00e9rive du d\u00e9ficit peut-elle entendre Emmanuel Macron ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L'ex-ministre des Finances Bruno Le Maire, qui sera auditionn\u00e9 par les d\u00e9put\u00e9s, a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 qu'il avait \u00abtir\u00e9 le signal d'alarme\u00bb sur l'\u00e9tat des finances publiques, mais qu'il n'avait pas \u00e9t\u00e9 \u00e9cout\u00e9. Une fa\u00e7on de pointer la responsabilit\u00e9 du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/la-commission-d-enquete-sur-la-derive-du-deficit-peut-elle-entendre-emmanuel-macron-20241107"
    },
    {
        "title": "Quand le terrorisme islamiste attire des Burundais et des Rwandais",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le 30 octobre, la justice britannique a inculp\u00e9 pour terrorisme un jeune issu d\u2019une famille rwandaise, auteur d\u2019un massacre d\u2019enfants qui a boulevers\u00e9 le Royaume-Uni cet \u00e9t\u00e9. Apr\u00e8s un Burundais en France et un Rwandais en Belgique, c\u2019est la troisi\u00e8me fois qu\u2019un individu li\u00e9 \u00e0 l\u2019Afrique des Grands Lacs, a priori loin de la matrice djihadiste, est mis en cause dans un dossier islamiste en Europe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/quand-le-terrorisme-islamiste-attire-des-burundais-et-des-rwandais-20241107"
    },
    {
        "title": "Des pots de fleurs pour \u00e9loigner les dealers : l\u2019invraisemblable solution d\u2019un habitant du Vieux-Nice",
        "summary": "REPORTAGE - Jean-Jacques, un retrait\u00e9 de 67 ans, est parvenu en quatre ans \u00e0 rendre \u00e0 sa rue toute sa qui\u00e9tude gr\u00e2ce aux 141 jardini\u00e8res qu\u2019il a install\u00e9es avec la b\u00e9n\u00e9diction de la municipalit\u00e9. Il ne compte pas s\u2019arr\u00eater l\u00e0.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/des-pots-de-fleurs-pour-eloigner-les-dealers-l-invraisemblable-solution-d-un-habitant-du-vieux-nice-20241107"
    },
    {
        "title": "D\u00e9rapage budg\u00e9taire : Bruno Le Maire auditionn\u00e9 devant le S\u00e9nat veut \u00abpurger l\u2019abc\u00e8s\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s lui, l\u2019ex-ministre des Comptes publics Thomas Cazenave, puis Gabriel Attal et enfin Elisabeth Borne, tenteront \u00e0 leur tour d'expliquer l'explosion du d\u00e9ficit public, qui atteindra 6,1% du PIB en 2024, contre les 4,4% initialement pr\u00e9vus dans le budget de l'\u00c9tat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/derapage-budgetaire-bruno-le-maire-auditionne-devant-le-senat-veut-purger-l-abces-20241107"
    },
    {
        "title": "\u00abIntol\u00e9rable\u00bb pour le Crif, le PSG \u00abpas au courant\u00bb : \u00abFree Palestine\u00bb, le tifo des Ultras parisiens qui va faire jaser",
        "summary": "R\u00c9CIT \u2013 Le tifo d\u00e9ploy\u00e9 par les supporters parisiens avant le match PSG-Atl\u00e9tico, mercredi, au Parc des Princes, n'est pas du go\u00fbt de tous\u2026",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/intolerable-pour-le-crif-le-psg-pas-au-courant-free-palestine-le-tifo-des-ultras-parisiens-qui-va-faire-jaser-20241107"
    },
    {
        "title": "D\u00e9rapage du d\u00e9ficit: Moscovici propose de confier les pr\u00e9visions \u00e0 une institution ind\u00e9pendante",
        "summary": "Pour \u00e9viter une nouvelle d\u00e9rive des comptes publics, le pr\u00e9sident de la Cour des comptes a sugg\u00e9r\u00e9 devant les s\u00e9nateurs de \u00absoustraire l\u2019exercice de pr\u00e9vision \u00e0 l\u2019administration\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/derapage-du-deficit-moscovici-propose-de-confier-les-previsions-a-une-institution-independante-20241106"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9ficit public \u00e0 6,1% du PIB en 2024 est \u00able choix du gouvernement actuel\u00bb, se d\u00e9fausse Bruno Le Maire",
        "summary": "L\u2019ancien ministre de l\u2019\u00c9conomie a \u00e9galement r\u00e9fut\u00e9 toute \u00abtromperie\u00bb ou \u00abfaute\u00bb sur l\u2019\u00e9valuation des recettes et invoqu\u00e9 une \u00abgrave erreur technique\u00bb de l\u2019administration.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-deficit-public-a-6-1-du-pib-en-2024-est-le-choix-du-gouvernement-actuel-se-defausse-bruno-le-maire-20241107"
    },
    {
        "title": "Fiscalit\u00e9, DPE, quotas : mettre votre logement en location sur Airbnb risque d\u2019\u00eatre plus compliqu\u00e9",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Adopt\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 par le S\u00e9nat, ce texte, qui fait grincer des dents les propri\u00e9taires, risque de rebattre les cartes de la location touristique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/argent/fiscalite-dpe-location-mettre-votre-logement-en-location-sur-airbnb-risque-d-etre-plus-complique-20241107"
    },
    {
        "title": "Air France-KLM \u00e9value \u00e0 280 millions d'euros l'alourdissement de sa facture fiscale en 2025",
        "summary": "Les JO ont entrain\u00e9 un manque \u00e0 gagner en raison de clients \u00abayant \u00e9vit\u00e9 Paris durant la p\u00e9riode\u00bb, selon la compagnie a\u00e9rienne, qui d\u00e9nonce \u00abla d\u00e9pense suppl\u00e9mentaire\u00bb, qu\u2019entrainerait de nouvelles taxes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/air-france-klm-evalue-a-280-millions-d-euros-l-alourdissement-de-sa-facture-fiscale-en-2025-20241107"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : Kamala Harris est un \u00abcroisement entre Anne Hidalgo et Sandrine Rousseau\u00bb, raille Marion Mar\u00e9chal",
        "summary": "Invit\u00e9e sur TF1, la d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne a qualifi\u00e9 la victoire de Donald Trump de \u00abcontre-r\u00e9volution woke\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/presidentielle-americaine-kamala-harris-une-sorte-de-croisement-entre-anne-hidalgo-et-sandrine-rousseau-raille-marion-marechal-20241107"
    },
    {
        "title": "M\u00e8re No\u00ebl, fa\u00e7ades multicolores... Apr\u00e8s la pol\u00e9mique en 2023, quelles d\u00e9corations cette ann\u00e9e \u00e0 Nantes ?",
        "summary": "Critiqu\u00e9e pour son \u00e9dition de l\u2019an pass\u00e9, la ville qui ne veut pas faire comme tout le monde a pr\u00e9sent\u00e9 mercredi sa feuille de route pour les f\u00eates de No\u00ebl.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/mere-noel-facades-multicolores-apres-la-polemique-en-2023-quelles-decorations-cette-annee-a-nantes-20241107"
    },
    {
        "title": "PSG-Atl\u00e9tico : la subtilit\u00e9 de Za\u00efre-Emery, les rat\u00e9s parisiens, la caricature de Luis Enrique\u2026 Coups de c\u0153ur et coups de griffe",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE \u2013 Ce qui a plu et d\u00e9plu \u00e0 nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux au Parc des Princes, mercredi, lors de PSG-Atl\u00e9tico.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/psg-atletico-la-subtilite-de-zaire-emery-les-rates-parisiens-la-caricature-de-luis-enrique-coups-de-coeur-et-coups-de-griffe-20241107"
    },
    {
        "title": "Agression d'un policier \u00e0 Rennes : deux supporters risquent jusqu\u2019\u00e0 un an de prison",
        "summary": "Les fans, tous deux \u00e2g\u00e9s de 25 ans, ont \u00e9t\u00e9 notamment reconnus coupables par le tribunal de violence aggrav\u00e9e sur un fonctionnaire de police lors du match Auxerre-Rennes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/agression-d-un-policier-a-rennes-deux-supporters-risquent-jusqu-a-un-an-de-prison-20241107"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine\u00a0: Beyonc\u00e9, Taylor Swift ou Cardi B... Ces stars dont le soutien n\u2019a pas suffi \u00e0 Kamala Harris",
        "summary": "Apr\u00e8s la victoire de Donald Trump sur Kamala Harris mercredi 6 novembre, de nombreuses c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s ont confi\u00e9 leurs angoisses et leurs d\u00e9ceptions sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/presidentielle-americaine-beyonce-taylor-swift-ou-cardi-b-ces-stars-dont-le-soutien-n-a-pas-suffi-a-kamala-harris-20241107"
    },
    {
        "title": "La sous-culture woke poursuit ses ravages \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "Elle r\u00e9duit et r\u00e9tr\u00e9cit le monde tout comme la pens\u00e9e de ceux qu'elle poss\u00e8de.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-sous-culture-woke-poursuit-ses-ravages-a-l-assemblee-nationale-20241107"
    },
    {
        "title": "Pourquoi la Haute autorit\u00e9 de sant\u00e9 propose de rembourser les implants dentaires",
        "summary": "Plus efficaces que les bien connus bridges, couronnes et dentiers, ils ne sont actuellement pas pris en charge par la S\u00e9curit\u00e9 sociale. Or ils ont pleinement leur place et doivent \u00eatre accessibles, estime l\u2019autorit\u00e9 sanitaire, qui d\u00e9taille \u00e9galement les bonnes pratiques \u00e0 respecter.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/social/sante-publique/la-haute-autorite-de-sante-favorable-au-remboursement-des-implants-dentaires-20241107"
    },
    {
        "title": "Luc Ferry: \u00abSommes-nous en plein d\u00e9clin\u00a0?\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Un tiers des Fran\u00e7ais pense que nous sommes en d\u00e9clin. Pour mesurer la r\u00e9alit\u00e9 de ce sentiment, il faut s\u2019attarder sur l\u2019\u00e9volution d\u00e9mocratique, \u00e9conomique et morale de nos soci\u00e9t\u00e9s depuis les ann\u00e9es 1930.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/luc-ferry-sommes-nous-en-plein-declin-20241107"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : un supporter est mort lors du match entre le Bayern et Benfica",
        "summary": "Un spectateur trait\u00e9 ce mercredi en urgence m\u00e9dicale dans les tribunes de l'Allianz Arena de Munich pendant Bayern-Benfica (1-0), est mort avant d\u2019arriver \u00e0 l\u2019h\u00f4pital a communiqu\u00e9 le club sur ses r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-un-supporter-est-mort-lors-du-match-entre-le-bayern-et-benfica-20241107"
    },
    {
        "title": "Ligue des Champions : \u00abCe tifo n'avait pas sa place dans ce stade\u00bb, Retailleau somme le PSG de s\u2019expliquer au sujet de la banderole en soutien \u00e0 Gaza",
        "summary": "Le ministre de l'Int\u00e9rieur demande \u00abau PSG de s'expliquer.\u00bb",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-retailleau-somme-le-psg-de-s-expliquer-au-sujet-de-la-banderole-en-soutien-a-gaza-20241107"
    }
]