[
    {
        "title": "Ligue des champions : le PSG tient sa remontada \u00e0 Barcelone et d\u00e9fiera Dortmund en demi-finale",
        "summary": "Vainqueur \u00e0 Barcelone (1-4, 4-6 en cumul\u00e9), le Paris SG, avec un doubl\u00e9 de Mbapp\u00e9, est pass\u00e9 par tous les sentiments mardi soir. La qualification en demi-finale de Ligue des champions est assur\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-fabuleux-psg-qui-eteint-le-barca-dans-un-match-fou-et-se-hisse-en-demi-finale-20240416"
    },
    {
        "title": "Les notes du PSG \u00e0 Barcelone : le trio Demb\u00e9l\u00e9-Barcola-Mbapp\u00e9 fait mal, Marquinhos en guerrier, Vitinha pr\u00e9cieux",
        "summary": "D\u00e9couvrez les notes des joueurs parisiens apr\u00e8s leur qualification face au Bar\u00e7a (victoire 4-1), mardi, au stade olympique de Montju\u00efc.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/les-notes-du-psg-a-barcelone-le-trio-dembele-barcola-mbappe-a-fait-mal-marquinhos-en-guerrier-vitinha-precieux-20240416"
    },
    {
        "title": "Revivez la qualification renversante du PSG \u00e0 Barcelone",
        "summary": "Battus au Parc des Princes \u00e0 l\u2019aller, Mbapp\u00e9 et les siens ont renvers\u00e9 la situation en s\u2019imposant en Espagne (1-4) mardi soir. Ils affronteront le Borussia Dortmund en demi-finale de la Ligue des champions",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/live/ligue-des-champions/2023/2437095/barcelone-paris-sg"
    },
    {
        "title": "Barcelone-PSG : en vid\u00e9o, le but de Mbappe qui valide la qualification du PSG",
        "summary": "Sur un contre rapide, Kylian Mbappe a inscrit le 4e but parisien (1-4, 89e) synonyme de qualification pour le PSG.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/barcelone-psg-en-video-le-but-de-mbappe-qui-valide-la-qualification-du-psg-20240416"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : remont\u00e9e des \u00c9cologistes qui se rapprochent de LR... D\u00e9couvrez le sondage du Figaro du 16 avril",
        "summary": "Quasiment stable depuis le d\u00e9but de l\u2019enqu\u00eate \u00abrolling\u00bb Ifop-Fiducial pour Le Figaro, LCI, et Sud Radio, la liste port\u00e9e par Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy est rattrap\u00e9e par celle de Marie Toussaint.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-remontee-des-ecologistes-qui-se-rapprochent-de-lr-decouvrez-le-sondage-du-figaro-du-16-avril-20240416"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : les t\u00eates de liste font le plein sur l\u2019\u00e9cologie",
        "summary": "Dans un d\u00e9bat tr\u00e8s cadr\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Angers, des diff\u00e9rences se sont dessin\u00e9es sur l'\u00e9cologie \u00e0 l'\u00e9chelle de l'UE. Avec au passage quelques pics.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-les-tetes-de-liste-font-le-plein-sur-l-ecologie-20240416"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : \u00abLes sondages sont difficiles, mais la campagne est en train de d\u00e9marrer\u00bb, temporise Cl\u00e9ment Beaune",
        "summary": "Invit\u00e9e de France 5 mardi soir, le porte-parole de la campagne des europ\u00e9ennes aurait pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 que l\u2019\u00e9cart entre Val\u00e9rie Hayer et Jordan Bardella \u00absoit moins \u00e9lev\u00e9\u00bb, voire que la macronie \u00absoit en t\u00eate\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-les-sondages-sont-difficiles-mais-la-campagne-est-en-train-de-demarrer-temporise-clement-beaune-20240416"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes: Glucksmann averti d'une campagne de d\u00e9sinformation le visant, provenant de comptes pro-chinois",
        "summary": "Rapha\u00ebl Glucksmann, t\u00eate de liste du Parti Socialiste-Place Publique, a \u00e9t\u00e9 averti de cette campagne par l'organisme gouvernemental Viginum, charg\u00e9 de traquer la d\u00e9sinformation en p\u00e9riode \u00e9lectorale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-glucksmann-averti-d-une-campagne-de-desinformation-le-visant-provenant-de-comptes-pro-chinois-20240416"
    },
    {
        "title": "Consultation chez le m\u00e9decin : le reste \u00e0 charge va augmenter de 1 euro pour les patients d\u00e8s le 15 mai",
        "summary": "Apr\u00e8s le doublement de la franchise sur les bo\u00eetes de m\u00e9dicaments, cette nouvelle mesure va augmenter le reste \u00e0 charge des patients. Annonc\u00e9e initialement pour le 1er juin, elle a \u00e9t\u00e9 avanc\u00e9e de 15 jours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/consultation-chez-le-medecin-le-reste-a-charge-va-augmenter-d-un-euro-pour-les-patients-des-le-15-mai-20240416"
    },
    {
        "title": "Dortmund-Atl\u00e9tico Madrid : Sabitzer d\u00e9cisif, le \u00abMur Jaune\u00bb attend le PSG, Griezmann trop timide... Les tops et les flops",
        "summary": "Le Borussia Dortmund s\u2019est qualifi\u00e9 pour la cinqui\u00e8me demi-finale de son histoire apr\u00e8s un match dingue face \u00e0 l\u2019Atl\u00e9tico de Madrid remport\u00e9 4-2. Retrouvez les tops et les flops de cette rencontre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/dortmund-atletico-madrid-sabitzer-decisif-griezmann-trop-timide-les-tops-et-les-flops-20240417"
    },
    {
        "title": "La holding d'Auchan a c\u00e9d\u00e9 19 galeries marchandes en Russie",
        "summary": "En 2023, le produit des activit\u00e9s ordinaires d'ELO a baiss\u00e9 de 1,7% \u00e0 32,9 milliards d'euros, selon des chiffres publi\u00e9s en f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/la-holding-d-auchan-a-cede-19-galeries-marchandes-en-russie-20240416"
    },
    {
        "title": "N\u00eemes : cinq bless\u00e9s dans une fusillade",
        "summary": "Les faits se sont produits vers 20h00 lorsque des personnes \u00e0 bord d'un v\u00e9hicule ont ouvert le feu sur un groupe de jeunes hommes au pied d'un immeuble.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/nimes-cinq-blesses-dans-une-fusillade-20240416"
    },
    {
        "title": "Viser ceux qui sauvent: la strat\u00e9gie meurtri\u00e8re des doubles frappes russes en Ukraine",
        "summary": "REPORTAGE - Comme pr\u00e9c\u00e9demment en Syrie, les soldats de Moscou ciblent les secouristes et les pompiers intervenant sur les lieux d\u2019un premier bombardement. \u00c0 Kharkiv, les soldats du feu ont pay\u00e9 un lourd tribut en tentant de sauver des civils.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-ukraine-sauveteurs-et-pompiers-en-premiere-ligne-sous-les-bombardements-russes-20240416"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine: au moins 37.000 personnes sont port\u00e9es disparues, selon Kiev",
        "summary": "Depuis le d\u00e9clenchement de l'invasion russe il y a deux ans, des dizaines de milliers de personnes sont mortes. Mais il n'existe aucun bilan d'ensemble \u00e9tabli de source fiable.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-au-moins-37-000-personnes-sont-portees-disparues-selon-kiev-20240416"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine: Zelensky promulgue la loi controvers\u00e9e sur la mobilisation militaire",
        "summary": "Le texte, qui accro\u00eet notamment les sanctions pour les r\u00e9fractaires, a fait scandale \u00e0 cause de la suppression \u00e0 la derni\u00e8re minute d'une clause pr\u00e9voyant la d\u00e9mobilisation des soldats ayant servi 36 mois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-zelensky-promulgue-la-loi-controversee-sur-la-mobilisation-militaire-20240416"
    },
    {
        "title": "Bertille Bayart : \u00abR\u00e9industrialisation\u2026 ou re-d\u00e9sindustrialisation ?\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - La r\u00e9industrialisation, dont l\u2019ex\u00e9cutif fait \u00e0 la fois un bilan sur lequel s\u2019appuyer et un horizon vers lequel doit tendre toute sa politique, ne serait-elle pas effectivement enclench\u00e9e ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/bertille-bayart-reindustrialisation-ou-re-desindustrialisation-20240416"
    },
    {
        "title": "\u00c0 son proc\u00e8s, Trump exprime son inconfort et sa r\u00e9pugnance",
        "summary": "Ce mardi 16 avril marque le deuxi\u00e8me jour du proc\u00e8s de l\u2019ex-pr\u00e9sident am\u00e9ricain. Face \u00e0 cette situation in\u00e9dite, Trump se montre indiff\u00e9rent et agac\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/a-son-proces-trump-exprime-son-inconfort-et-sa-repugnance-20240416"
    },
    {
        "title": "Qui, parmi les jur\u00e9s potentiels, pour juger Trump \u00e0 New York ?",
        "summary": "Le ballet des jur\u00e9s potentiels expose la complexit\u00e9 de juger l'ex-pr\u00e9sident r\u00e9publicain \u00e0 la personnalit\u00e9 clivante.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/qui-parmi-les-jures-potentiels-pour-juger-trump-a-new-york-20240416"
    },
    {
        "title": "Attaque iranienne contre Isra\u00ebl : am\u00e8re, l\u2019Ukraine demande davantage d\u2019aide occidentale face aux missiles russes",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le pr\u00e9sident Zelensky n'a pas manqu\u00e9 de relever la participation active des \u00c9tats-Unis, du Royaume-Uni et de la France pour intercepter les missiles et drones iraniens, une aide que Kiev r\u00e9clame de longue date.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/attaque-iranienne-contre-israel-amere-l-ukraine-demande-davantage-d-aide-occidentale-face-aux-missiles-russes-20240416"
    }
]