[
    {
        "title": "Budget, retraites, censure : la voie \u00e9troite de Fran\u00e7ois Bayrou",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le premier ministre pr\u00e9sentera sa feuille de route mardi lors de son discours de politique g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-retraites-censure-la-voie-etroite-de-francois-bayrou-20250112"
    },
    {
        "title": "\u00abCe sera sans la droite\u00bb: Wauquiez refuse toute \u00absuspension\u00bb de la r\u00e9forme des retraites sans \u00absc\u00e9nario\u00bb de financement",
        "summary": "Dans une interview au Parisien, le pr\u00e9sident du Groupe Droite r\u00e9publicaine \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale \u00aba le sentiment que la priorit\u00e9 du gouvernement est de n\u00e9gocier une assurance vie aupr\u00e8s du PS\u00bb, quelles qu\u2019en soient \u00ables cons\u00e9quences\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/ce-sera-sans-la-droite-wauquiez-refuse-toute-suspension-de-la-reforme-des-retraites-sans-scenario-de-financement-20250112"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard: \u00abLes risques d\u2019un Munich sur les retraites\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - En c\u00e9dant aux socialistes, aux communistes et aux \u00e9cologistes, Fran\u00e7ois Bayrou commettrait une erreur tactique autant qu\u2019une faute historique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-les-risques-d-un-munich-sur-les-retraites-20250112"
    },
    {
        "title": "Retraites: \u00abOn ne se contentera pas de miettes\u00bb, avertit Marine Tondelier",
        "summary": "Invit\u00e9e ce dimanche du \u00abGrand Jury&#160; RTL-Le Figaro-M6-Public S\u00e9nat\u00bb, la secr\u00e9taire nationale des \u00c9cologistes a exhort\u00e9 l\u2019ex\u00e9cutif \u00e0 \u00abmontrer qu\u2019il a c\u00e9d\u00e9 sur des marqueurs forts pour les Fran\u00e7ais\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/retraites-on-ne-se-contentera-pas-de-miettes-avertit-marine-tondelier-20250112"
    },
    {
        "title": "\u00cates-vous favorable \u00e0 une suspension de 6 mois de la r\u00e9forme des retraites ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/etes-vous-favorable-a-une-suspension-de-6-mois-de-la-reforme-des-retraites-20250112"
    },
    {
        "title": "Alg\u00e9rie: Darmanin veut \u00absupprimer\u00bb l'absence de visa pour la France dont b\u00e9n\u00e9ficie la nomenklatura",
        "summary": "Le ministre de la Justice a indiqu\u00e9 dimanche que cette \u00abmesure de r\u00e9torsion\u00bb serait plus \u00abefficace\u00bb face \u00e0 l\u2019aggravation des tensions entre les deux pays, \u00e0 la suite du renvoi par Alger de l\u2019influenceur Doualemn, expuls\u00e9 par Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/algerie-darmanin-veut-supprimer-l-absence-de-visa-pour-la-france-dont-beneficie-la-nomenklatura-20250112"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9tention de l\u2019influenceur alg\u00e9rien Doualemn prolong\u00e9e",
        "summary": "Le tiktokeur avait \u00e9t\u00e9 refoul\u00e9 jeudi soir par les autorit\u00e9s de son pays et avait \u00e9t\u00e9 reconduit sur le sol fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/la-retention-de-l-influenceur-algerien-doualemn-prolongee-20250112"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Vincent Tr\u00e9molet de Villers: \u00abBudget 2025, Alg\u00e9rie: la France faible\u00bb",
        "summary": "Le \u00ab\u200ariche\u200a\u00bb va payer, une fois encore, au nom de la \u00ab\u200ajustice fiscale\u200a\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/l-editorial-de-vincent-tremolet-de-villers-la-france-faible-20250112"
    },
    {
        "title": "Imp\u00f4ts et taxes: les pistes de Bercy pour tendre la main \u00e0 la gauche",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Comme le texte de Michel Barnier, la copie de Fran\u00e7ois Bayrou devrait se piquer de \u00abjustice fiscale\u00bb, ponctionner les hauts revenus mais sans cr\u00e9er de nouvel imp\u00f4t, dans l\u2019imm\u00e9diat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/impot-et-taxes-les-pistes-de-bercy-pour-tendre-la-main-a-la-gauche-20250112"
    },
    {
        "title": "Real Madrid-Barcelone : le festival Mbapp\u00e9, les \u00e9clairs de Raphinha... En vid\u00e9o, tous les buts d\u2019un Clasico magique",
        "summary": "Retrouvez le r\u00e9sum\u00e9 vid\u00e9o de la finale de la Supercoupe d\u2019Espagne remport\u00e9e par le Bar\u00e7a (2-5) au terme d\u2019un match spectaculaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/espagne/real-madrid-barcelone-le-festival-mbappe-les-eclairs-de-raphinha-en-video-tous-les-buts-d-un-clasico-magique-20250112"
    },
    {
        "title": "Real Madrid-Barcelone : un Clasico d\u2019anthologie, Mbapp\u00e9 retrouv\u00e9, Tchouam\u00e9ni indigne... les tops et les flops",
        "summary": "Finale de l\u00e9gende entre le Real Madrid et le FC Barcelone en Supercoupe d\u2019Espagne (2-5). Retrouvez ce qui a retenu l\u2019attention de la r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/espagne/real-madrid-barcelone-un-clasico-d-anthologie-mbappe-retrouve-tchouameni-indigne-les-tops-et-les-flops-20250112"
    },
    {
        "title": "PSG\u2013Saint-\u00c9tienne : Demb\u00e9l\u00e9 trop fort, la crise de confiance de Barcola\u2026 Les tops et les flops",
        "summary": "Qui a brill\u00e9, qui s\u2019est rat\u00e9 ? Les tops et flops apr\u00e8s la victoire parisienne sur l\u2019ASSE (2-1), dimanche, au Parc des Princes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/psg-saint-etienne-dembele-trop-fort-la-crise-de-confiance-de-barcola-les-tops-et-les-flops-20250112"
    },
    {
        "title": "Les images apocalyptiques des incendies qui ravagent Los Angeles depuis six jours",
        "summary": "EN IMAGES - Au moins quinze personnes ont p\u00e9ri dans les flammes. Une r\u00e9surgence des vents ce dimanche pourrait compliquer le travail des pompiers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-images-apocalyptiques-des-incendies-qui-ravagent-los-angeles-depuis-six-jours-20250112"
    },
    {
        "title": "Pacific Palisades : il \u00e9tait une fois ce quartier si pris\u00e9 des stars \u00e0 Los Angeles",
        "summary": "En quelques heures, Pacific Palisades est devenu l\u2019\u00e9picentre des feux qui ravagent la c\u00f4te de Los Angeles depuis le 7 janvier. Avec les villas d\u2019Anthony Hopkins, Leighton Meester et Adrian Brody ou Jeff Bridges, r\u00e9duites en cendres, c\u2019est un pan de l\u2019histoire du cin\u00e9ma qui s\u2019envole en fum\u00e9e.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/pacific-palisades-il-etait-une-fois-ce-quartier-si-prise-des-stars-a-los-angeles-20250111"
    },
    {
        "title": "Les incendies \u00e0 Los Angeles ont fait d\u00e9sormais 16 morts, et continuent de s\u2019\u00e9tendre",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Les multiples incendies qui font rage \u00e0 Los Angeles depuis cinq jours ont fait au moins 16 morts, et se sont \u00e9tendus ce week-end \u00e0 des zones jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent \u00e9pargn\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-incendies-a-los-angeles-ont-fait-desormais-16-morts-et-continuent-de-s-etendre-20250112"
    },
    {
        "title": "Dans les rues de Los Angeles, un cataclysme qui \u00e9voque une \u00e9ruption volcanique",
        "summary": "REPORTAGE -&#160; Alors que l\u2019incendie s\u2019\u00e9tend toujours, les Californiens d\u00e9couvrent, h\u00e9b\u00e9t\u00e9s, les ruines fumantes de leurs maisons.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/dans-les-rues-de-los-angeles-un-cataclysme-qui-evoque-une-eruption-volcanique-20250112"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Los Angeles, la difficult\u00e9 des rescap\u00e9s des incendies \u00e0 se reloger",
        "summary": "Les multiples incendies qui ravagent les abords de Los Angeles depuis mardi ont forc\u00e9 plus de 150.000 personnes \u00e0 fuir leur domicile et \u00e0 se reloger... \u00e0 \u00abdes prix exorbitants\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-los-angeles-la-difficulte-des-rescapes-des-incendies-a-se-reloger-20250112"
    },
    {
        "title": "Comment la crise en Allemagne contamine toute l\u2019Europe",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019industrie fran\u00e7aise, sous-traitante des groupes allemands, souffre particuli\u00e8rement. Mais le poids de la premi\u00e8re \u00e9conomie de l\u2019UE et l\u2019intensit\u00e9 de ses \u00e9changes commerciaux sont tels que son ralentissement affecte tout le continent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/comment-la-crise-en-allemagne-contamine-toute-l-europe-20250112"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est le sympt\u00f4me d\u2019un ensauvagement\u00bb : Marine Le Pen d\u00e9nonce les festivit\u00e9s organis\u00e9es apr\u00e8s la mort de son p\u00e8re",
        "summary": "Dans une interview au JDD, la chef de file des d\u00e9put\u00e9s RN dit \u00abavoir \u00e9t\u00e9 agr\u00e9ablement surprise\u00bb par la r\u00e9action de la classe politique apr\u00e8s la disparition de Jean-Marie Le Pen.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/c-est-le-symptome-d-un-ensauvagement-marine-le-pen-denonce-les-festivites-organisees-apres-la-mort-de-son-pere-20250112"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine: le poker menteur de Vladimir Poutine \u00e0 l\u2019or\u00e9e d\u2019une \u00abann\u00e9e charni\u00e8re\u00bb",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Tandis que Donald Trump veut mettre fin au conflit avec Kiev, le pr\u00e9sident russe, dont l\u2019arm\u00e9e progresse sur le terrain, mais qui craint de voir ses moyens s\u2019\u00e9puiser, refuse de d\u00e9voiler ses plans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-le-poker-menteur-de-vladimir-poutine-a-l-oree-d-une-annee-charniere-20250112"
    },
    {
        "title": "\u00abAtteindre l\u2019orbite\u00bb : la fus\u00e9e New Glenn de Jeff Bezos (enfin) pr\u00eate \u00e0 d\u00e9coller",
        "summary": "Apr\u00e8s des ann\u00e9es de conception et de multiples reports, cette fus\u00e9e haute de 98 m\u00e8tres, soit la taille d\u2019un immeuble d\u2019environ 30 \u00e9tages, s\u2019\u00e9lancera dans le ciel ce lundi et marquera un tournant pour le fondateur d\u2019Amazon qui r\u00eave de conqu\u00e9rir l\u2019industrie spatiale priv\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/atteindre-l-orbite-la-fusee-new-glenn-de-jeff-bezos-enfin-prete-a-decoller-20250113"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives partielles en Is\u00e8re : le NFP et Ensemble au second tour",
        "summary": "\u00c0 l\u2019\u00e9chelle de la circonscription, tr\u00e8s partag\u00e9e entre Grenoble, qui vote tr\u00e8s \u00e0 gauche, et les autres communes, la participation totale s\u2019est \u00e9lev\u00e9e \u00e0 35,86% pour ce premier tour, contre 75,86% en juin dernier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/legislatives-partielles-en-isere-le-nfp-et-ensemble-au-second-tour-20250113"
    },
    {
        "title": "Incendies \u00e0 Los Angeles : un pillard d\u00e9guis\u00e9 en pompier arr\u00eat\u00e9 par la police",
        "summary": "Le voleur pr\u00e9sum\u00e9, arr\u00eat\u00e9 \u00aben flagrant d\u00e9lit de cambriolage\u00bb dans une maison \u00e0 Malibu, fait partie de la vingtaine de personnes arr\u00eat\u00e9es alors que des incendies ravagent Los Angeles et ses environs depuis mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/incendies-a-los-angeles-un-pillard-deguise-en-pompier-arrete-par-la-police-20250113"
    },
    {
        "title": "Incendies \u00e0 Los Angeles : Zelensky propose l'envoi de pompiers ukrainiens",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien a annonc\u00e9 que que cette aide \u00e9tait \u00aben cours de coordination\u00bb et que \u00ab150 pompiers sont d\u00e9j\u00e0 pr\u00eats\u00bb \u00e0 partir pour Los Angeles, o\u00f9 plusieurs incendies ravagent la ville et ses alentours depuis cinq jours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/incendies-a-los-angeles-zelensky-propose-l-envoi-de-pompiers-ukrainiens-20250113"
    },
    {
        "title": "Bayrou re\u00e7oit les principaux syndicats agricoles \u00e0 Matignon",
        "summary": "\u00c0 la veille de pr\u00e9senter sa feuille de route \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale et alors qu\u2019il se sait attendu au tournant par les agriculteurs, le Premier ministre rencontrera tour \u00e0 tour d\u00e8s 08H30 ce lundi la FNSEA, les Jeunes Agriculteurs (JA), la Coordination rurale (CR) et la Conf\u00e9d\u00e9ration paysanne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/bayrou-recoit-les-principaux-syndicats-agricoles-a-matignon-ce-lundi-20250113"
    },
    {
        "title": "Mercato : Lyon se s\u00e9pare de Caqueret, l\u2019OM songe \u00e0 Danso (Lens)... Les dossiers chauds du jour",
        "summary": "Tout ce qu\u2019il faut savoir au sujet de l\u2019actualit\u00e9 des transferts en ce lundi 11 janvier 2025, au c\u0153ur du mercato.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/transferts/mercato-lyon-se-separe-de-caqueret-l-om-songe-a-danso-lens-les-dossiers-chauds-du-jour-20250113"
    },
    {
        "title": "Open d'Australie: Tsitsipas tombe de haut, assomm\u00e9 d\u2019entr\u00e9e par le jeune Am\u00e9ricain Michelsen",
        "summary": "Finaliste \u00e0 Melbourne en 2023, le Grec a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9 ce lundi d\u00e8s le 1er tour de l\u2019Open d\u2019Australie par Alex Michelsen.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/open-australie/open-d-australie-tsitsipas-tombe-de-haut-assomme-d-entree-par-le-jeune-americain-michelsen-20250113"
    },
    {
        "title": "Entre la France et l\u2019Alg\u00e9rie, la liste des \u00abirritants\u00bb ne cesse de s\u2019allonger",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - De la m\u00e9moire \u00e0 l\u2019\u00e9conomie en passant par les visas ou les OQTF, Paris et Alger voient les sujets de discorde se multiplier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/entre-la-france-et-l-algerie-la-liste-des-irritants-ne-cesse-de-s-allonger-20250110"
    },
    {
        "title": "En plein c\u0153ur de Paris, Mehdi Ghezzar encourage des influenceurs \u00e0 mener une \u00abguerre\u00bb d\u2019influence sur les r\u00e9seaux pour l\u2019Alg\u00e9rie",
        "summary": "Mehdi Ghezzar, pr\u00e9sent\u00e9 comme le directeur de campagne du pr\u00e9sident Tebboune sur le sol fran\u00e7ais, galvanise r\u00e9guli\u00e8rement le sentiment nationaliste chez les influenceurs partisans du r\u00e9gime d\u2019Alger.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/en-plein-coeur-de-paris-l-entrepreneur-mehdi-ghezzar-encourage-des-influenceurs-a-mener-une-guerre-d-influence-sur-les-reseaux-pour-l-algerie-20250110"
    },
    {
        "title": "Sur la C\u00f4te d\u2019Azur, les producteurs de mimosa inquiets face \u00e0 des pertes jug\u00e9es historiques",
        "summary": "Les conditions climatiques de cet automne ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s d\u00e9favorables \u00e0 la floraison du mimosa dans les Alpes-Maritimes et le Var, au point que certaines forceries chiffrent d\u00e9j\u00e0 leurs pertes \u00e0 plus de 80%.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/sur-la-cote-d-azur-les-producteurs-de-mimosa-inquiets-face-a-des-pertes-jugees-historiques-20250113"
    },
    {
        "title": "Mbapp\u00e9 retrouv\u00e9, inoxydable Monfils, l\u2019UBB r\u00e9gale, les deux Lyon d\u00e9\u00e7oivent... Les tops et les flops du week-end sport",
        "summary": "DIAPORAMA - Entre la performance de Mbapp\u00e9, le sacre de Barcelone, les victoires de l\u2019UBB en rugby ou de Monfils en tennis et les d\u00e9faites des deux \u00e9quipes de Lyon en foot, retrouvez les tops et les flops du week-end sport.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-sport/mbappe-retrouve-inoxydable-monfils-l-ubb-regale-les-deux-lyon-decoivent-les-tops-et-les-flops-du-week-end-sport-20250113"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : 300 soldats nord-cor\u00e9ens tu\u00e9s, selon la Cor\u00e9e du Sud",
        "summary": "\u00abDes notes retrouv\u00e9es sur des soldats morts indiquent que les autorit\u00e9s nord-cor\u00e9ennes ont fait pression sur eux pour qu\u2019ils se suicident\u00bb, y compris en \u00abse faisant exploser avant la capture\u00bb, a affirm\u00e9 ce lundi un d\u00e9put\u00e9 sud-cor\u00e9en.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-300-soldats-nord-coreens-tues-selon-la-coree-du-sud-20250113"
    },
    {
        "title": "Jean-Pierre Robin: \u00abRigueur oblige, l\u2019\u00c9tat n\u2019est plus en mesure de prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais des multiples crises\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - La France a l\u2019un des taux de croissance les plus faibles en Europe depuis la cr\u00e9ation de l\u2019euro en 1999 et la plus forte augmentation de sa dette publique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/jean-pierre-robin-rigueur-oblige-l-etat-n-est-plus-en-mesure-de-proteger-les-francais-des-multiples-crises-20250112"
    }
]