[
    {
        "title": "Gouvernement: le retour de Fran\u00e7ois Bayrou au c\u0153ur des tractations",
        "summary": "R\u00c9CIT - Emmanuel Macron et Gabriel Attal veulent aussi profiter du remaniement pour trancher le cas d\u2019Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra, fragilis\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00c9ducation. Fran\u00e7ois Bayrou doit \u00eatre re\u00e7u par le premier ministre ce mercredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gouvernement-le-retour-de-francois-bayrou-au-coeur-des-tractations-20240206"
    },
    {
        "title": "\u00abUn homme d'exp\u00e9rience\u00bb et \u00abd'une grande comp\u00e9tence\u00bb : Rachida Dati ne tarit pas d'\u00e9loges sur Fran\u00e7ois Bayrou",
        "summary": "Pour la ministre de la Culture, \u00abc'est au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de savoir o\u00f9 (Fran\u00e7ois Bayrou) peut \u00eatre utile\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/un-homme-d-experience-et-d-une-grande-competence-rachida-dati-ne-tarit-pas-d-eloge-sur-francois-bayrou-20240206"
    },
    {
        "title": "Le g\u00e9ant du lait Lactalis perquisitionn\u00e9 dans une enqu\u00eate pour fraude fiscale aggrav\u00e9e",
        "summary": "Le parquet national financier a ouvert une enqu\u00eate pour fraude fiscale aggrav\u00e9e et blanchiment de fraude fiscale aggrav\u00e9e, a indiqu\u00e9 une source judiciaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/le-geant-du-lait-lactalis-perquisitionne-dans-une-enquete-pour-fraude-fiscale-aggravee-20240206"
    },
    {
        "title": "\u00abPersonne ne passera entre les mailles du filet\u00bb : comment Bercy s'invite dans le bras de fer entre distributeurs et industriels",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Face \u00e0 la crise agricole, les contrats sur les prix des produits alimentaires tout juste conclus entre distributeurs et g\u00e9ants de l'agroalimentaire sont dans le viseur du minist\u00e8re de l\u2019\u00c9conomie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/face-a-la-crise-agricole-bercy-s-invite-dans-le-bras-de-fer-entre-distributeurs-et-industriels-20240206"
    },
    {
        "title": "La Ciivise 2 sous pression : sa nouvelle vice-pr\u00e9sidente accus\u00e9e d\u2019agression sexuelle",
        "summary": "La p\u00e9diatre l\u00e9giste Caroline Rey-Salmon conteste \u00abl'int\u00e9gralit\u00e9 des accusations\u00bb dont elle fait l'objet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/la-ciivise-2-sous-pression-sa-nouvelle-vice-presidente-accusee-d-agression-sexuelle-20240206"
    },
    {
        "title": "Sochaux-Rennes : Gouiri et Kalimuendo voient double, le pari rat\u00e9 de Tanchot... Les tops et les flops",
        "summary": "Sans piti\u00e9, les Bretons n\u2019ont pas \u00e9pargn\u00e9 les Francs-Comtois dans ce premier huiti\u00e8me de finale de Coupe de France (6-1). D\u00e9couvrez ce qui a retenu l\u2019attention de la r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/coupe-de-france/sochaux-rennes-double-pour-gouiri-et-kalimuendo-les-choix-discutables-de-tanchot-les-tops-et-les-flops-20240206"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s un \u00e9change avec des agriculteurs du Doubs ce mardi, Emmanuel Macron fait un arr\u00eat dans un bar-tabac",
        "summary": "Quelques jours apr\u00e8s la fin de la col\u00e8re agricole, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique s\u2019est rendu dans ce d\u00e9partement rural et provincial, bien loin des terres qui lui sont favorables, pour \u00abdiscuter en petit comit\u00e9\u00bb avec des exploitants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/apres-un-echange-avec-des-agriculteurs-du-doubs-ce-mardi-emmanuel-macron-fait-un-arret-dans-un-bar-tabac-20240206"
    },
    {
        "title": "Corruption dans le logement social \u00e0 New York : un coup de filet historique",
        "summary": "Certains employ\u00e9s de la New York City Housing Authority sont suspect\u00e9s d\u2019avoir mis en place un syst\u00e8me g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 de pots-de-vin. Ils pouvaient exiger de 500 \u00e0 plus de 2000 dollars en liquide pour accorder un contrat sans appel d'offre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/corruption-dans-le-logement-social-a-new-york-un-coup-de-filet-historique-20240206"
    },
    {
        "title": "Charles III appara\u00eet en public \u00e0 Londres pour la premi\u00e8re fois depuis l\u2019annonce de son cancer",
        "summary": "Derri\u00e8re les vitres de sa voiture, le roi d'Angleterre est apparu ce mardi souriant au c\u00f4t\u00e9 de son \u00e9pouse Camilla.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/charles-iii-apparait-en-public-a-londres-pour-la-premiere-fois-depuis-l-annonce-de-son-cancer-20240206"
    },
    {
        "title": "Le prince Harry est arriv\u00e9 \u00e0 Londres pour se rendre aupr\u00e8s de son p\u00e8re, le roi Charles III",
        "summary": "Le duc de Sussex vient d\u2019atterrir dans la capitale anglaise, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le Daily Mail, ce mardi 6 f\u00e9vrier.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/le-prince-harry-s-apprete-a-prendre-l-avion-pour-se-rendre-au-chevet-de-son-pere-charles-iii-atteint-d-un-cancer-20240205"
    },
    {
        "title": "Le cancer de Charles III relance le d\u00e9bat entre retenue et transparence de la monarchie britannique",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Au Royaume-Uni, l\u2019annonce de la maladie du monarque a provoqu\u00e9 une onde de choc. Certains saluent la communication de Buckingham, quand d'autres regrettent les demi-mots.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-cancer-de-charles-iii-relance-le-debat-entre-retenue-et-exigence-de-transparence-de-la-monarchie-20240206"
    },
    {
        "title": "Charles III, engag\u00e9 de longue date dans la lutte contre le cancer",
        "summary": "Buckingham Palace a annonc\u00e9 lundi dans un communiqu\u00e9 que le souverain est atteint d\u2019une \u00abforme de cancer\u00bb. Depuis longtemps, il est lui-m\u00eame le parrain d\u2019associations caritatives aidant les personnes atteintes de cette maladie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/charles-iii-engage-de-longue-date-dans-la-lutte-contre-le-cancer-20240206"
    },
    {
        "title": "Qu'est-ce qu\u2019un incidentalome, cet al\u00e9a m\u00e9dical qui touche le roi Charles III ?",
        "summary": "De mani\u00e8re inattendue, l\u2019intervention chirurgicale du roi d\u2019Angleterre a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 la pr\u00e9sence d\u2019une tumeur. En m\u00e9decine, on parle d\u2019\u00abincidentalome\u00bb pour qualifier la d\u00e9couverte fortuite d\u2019anomalies. De quoi s\u2019agit-il, et est-ce fr\u00e9quent ?",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/qu-est-ce-qu-un-incidentalome-cet-alea-medical-qui-touche-le-roi-charles-iii-20240206"
    },
    {
        "title": "Incident du Boeing 737 Max d\u2019Alaska Airlines : des boulons cens\u00e9s bloquer la porte de l\u2019appareil \u00e9taient manquants",
        "summary": "Au total, quatre boulons \u00abpr\u00e9vus pour emp\u00eacher que la porte-bouchon ne se d\u00e9place vers le haut\u00bb \u00e9taient manquants, selon le rapport d'enqu\u00eate pr\u00e9liminaire de l'Agence de s\u00e9curit\u00e9 des transports (NTSB), publi\u00e9 mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/boeing-737-max-des-boulons-censes-bloquer-la-porte-d-un-appareil-etaient-manquants-20240206"
    },
    {
        "title": "\u00abBarber shops\u00bb, ongleries, kebabs... Quand les trafics prosp\u00e8rent derri\u00e8re les petits commerces",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Leur prolif\u00e9ration mobilise les services anti-fraude. Les \u00e9lus, eux, craignent pour l\u2019image de leur commune.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/barber-shops-ongleries-kebabs-quand-les-trafics-prosperent-derriere-les-petits-commerces-20240206"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : le Qatar a re\u00e7u une r\u00e9ponse \u00abpositive\u00bb du Hamas au projet d'accord de tr\u00eave",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Isra\u00ebl a dit \u00e9tudier la r\u00e9ponse du Hamas. Ce projet d'accord pr\u00e9voit la lib\u00e9ration d'otages d\u00e9tenus dans la bande de Gaza en \u00e9change d'une pause dans les combats entre Isra\u00ebl et le mouvement palestinien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-hamas-israel-l-iran-soupconne-d-avoir-fomente-des-attentats-contre-des-juifs-de-suede-20240206"
    },
    {
        "title": "De Tel-Aviv \u00e0 Paris, des familles de victimes du Hamas abattues et en proie au d\u00e9couragement",
        "summary": "REPORTAGE - La France est le premier pays \u00e0 organiser un hommage national aux victimes des attaques du 7 octobre. Une attention qui \u00abtouche\u00bb les Isra\u00e9liens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/de-tel-aviv-a-paris-des-familles-d-otages-abattues-et-en-proie-au-decouragement-20240206"
    },
    {
        "title": "Marseille : Beno\u00eet Payan d\u00e9cide finalement de verser une subvention \u00e0 l\u2019UNRWA en soutien \u00e0 Gaza",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir suspendu la semaine derni\u00e8re cette d\u00e9cision vot\u00e9e lors du conseil municipal du 15 d\u00e9cembre, le maire a d\u00e9cid\u00e9 qu\u2019il verserait bien 80.000 euros \u00e0 l\u2019agence onusienne charg\u00e9e d\u2019aider les civils \u00e0 Gaza, dont plusieurs membres sont accus\u00e9s d\u2019avoir particip\u00e9 au massacre du 7 octobre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-benoit-payan-decide-finalement-de-verser-une-subvention-a-l-unrwa-en-soutien-a-gaza-20240206"
    },
    {
        "title": "Appel \u00e0 \u00abd\u00e9capiter des juifs\u00bb: une connaissance de l\u2019assaillant d\u2019Arras \u00e9cope de 5 ans de suivi socio-judiciaire",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Glorifiant \u00e0 la fois Hitler et Ben Laden, justifiant les attentats de Charlie Hebdo et de Samuel Paty, l\u2019int\u00e9ress\u00e9 a regrett\u00e9 qu\u2019en France, \u00abon ne peut pas dire ce genre de choses\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/appel-a-decapiter-des-juifs-une-connaissance-de-l-assaillant-d-arras-ecope-de-5-ans-de-suivi-socio-judiciaire-20240206"
    },
    {
        "title": "Paris : un \u00e9lu propose l'interdiction des deux-roues motoris\u00e9s thermiques la nuit",
        "summary": "L\u2019\u00e9lu d\u2019opposition Bournazel a propos\u00e9 d'exp\u00e9rimenter la mesure pendant un an pour r\u00e9duire la pollution sonore et atmosph\u00e9rique. Une d\u00e9cision qui rel\u00e8ve de la comp\u00e9tence de la M\u00e9tropole du Grand Paris, selon l'ex\u00e9cutif de gauche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/paris-un-elu-propose-l-interdiction-des-deux-roues-motorises-thermiques-la-nuit-20240206"
    },
    {
        "title": "Biden ne devrait pas \u00eatre poursuivi pour sa gestion de documents confidentiels",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/biden-ne-devrait-pas-etre-poursuivi-pour-sa-gestion-de-documents-confidentiels-20240207"
    },
    {
        "title": "Le ministre de Biden charg\u00e9 de l'immigration \u00e9chappe \u00e0 la menace de destitution",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-ministre-de-biden-charge-de-l-immigration-echappe-a-la-menace-de-destitution-20240207"
    },
    {
        "title": "Un pompier volontaire condamn\u00e9 pour avoir allum\u00e9 un incendie pr\u00e8s de Perpignan",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/un-pompier-volontaire-condamne-pour-avoir-allume-un-incendie-pres-de-perpignan-20240207"
    },
    {
        "title": "Attentat d'Arras : les proches d'un terroriste peuvent-ils r\u00e9clamer le statut de partie civile ?",
        "summary": "La justice est confront\u00e9e ce mercredi \u00e0 un cas in\u00e9dit : la m\u00e8re de Mohammed Mogouchkov, qui se d\u00e9solidarise de l'attaque perp\u00e9tr\u00e9e par son fils le 13 octobre 2023, sollicite la reconnaissance de son statut de victime par la justice.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/attentat-d-arras-pourquoi-la-mere-de-l-assaillant-reclame-le-statut-de-partie-civile-20240207"
    },
    {
        "title": "Les rebelles houthis lancent six missiles sur deux navires au large du Y\u00e9men",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/les-rebelles-houthis-lancent-six-missiles-sur-deux-navires-au-large-du-yemen-20240207"
    },
    {
        "title": "L\u2019hommage aux victimes fran\u00e7aises du Hamas n\u2019\u00e9chappe pas aux pol\u00e9miques",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La pr\u00e9sence de La France insoumise \u00e0 cette c\u00e9r\u00e9monie pr\u00e9sid\u00e9e par Emmanuel Macron suscite la col\u00e8re des familles de victimes et d\u2019une large part de la classe politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/l-hommage-aux-victimes-francaises-du-hamas-n-echappe-pas-aux-polemiques-20240206"
    },
    {
        "title": "Pol\u00e9mique autour de l\u2019hommage aux victimes du Hamas: \u00abUne querelle qui fait trop d\u2019honneur aux Insoumis\u00bb",
        "summary": "ANALYSE - Personne n\u2019a oubli\u00e9 que la r\u00e9action de LFI le soir des attaques du Hamas ne fut que de remettre la faute sur Isra\u00ebl. Cinq familles de victimes se disent choqu\u00e9es par la pr\u00e9sence de LFI aux Invalides.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/polemique-autour-de-l-hommage-aux-victimes-du-hamas-une-querelle-qui-fait-trop-d-honneur-aux-insoumis-20240206"
    },
    {
        "title": "Hommage aux victimes du Hamas: \u00abDe qui se moque LFI ?\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/CHRONIQUE - L\u2019avocat Gilles-William Goldnadel, qui vient de publier son \u00abJournal de guerre\u00bb (Fayard) critique la d\u00e9cision de certaines membres de La France insoumise de participer \u00e0 l\u2019hommage aux victimes fran\u00e7aises des attentats du 7 octobre, malgr\u00e9 l'opposition de plusieurs familles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/hommage-aux-victimes-du-hamas-de-qui-se-moque-lfi-20240206"
    },
    {
        "title": "\u00abJusqu'\u00e0 trois, voire quatre versions \u00bb : avec les plumes des pr\u00e9sidents, dans la fabrique des hommages nationaux",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Ratures, luttes d\u2019influences et petites vexations... L\u2019\u00e9criture d\u2019un discours d\u2019hommage national est une \u0153uvre collective dont les plumes de l\u2019\u00c9lys\u00e9e sont les acteurs et les t\u00e9moins discrets.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/jusqu-a-quatre-voire-cinq-versions-avec-les-plumes-des-presidents-dans-la-fabrique-des-hommages-nationaux-20240207"
    },
    {
        "title": "Un \u00ablivre velu\u00bb, ouvrage rare et poilu du Moyen-\u00c2ge, expos\u00e9 \u00e0 Bordeaux",
        "summary": "Le \u00ablivre velu\u00bb de Libourne, pr\u00e9sent\u00e9 aux archives d\u00e9partementales dans le cadre de l\u2019exposition \u00abVilles en Gironde au Moyen-\u00c2ge\u00bb, est un document exceptionnel qui t\u00e9moigne de la vie locale en Guyenne jusqu\u2019au XVe si\u00e8cle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/un-livre-velu-ouvrage-rare-et-poilu-du-moyen-age-expose-a-bordeaux-20240207"
    }
]