[
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, la loi immigration sur un fil",
        "summary": "R\u00c9CIT - L\u2019Assembl\u00e9e se prononce ce lundi sur une motion de rejet qui pourrait remettre en cause le projet de loi du gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/a-l-assemblee-nationale-la-loi-immigration-sur-un-fil-20231210"
    },
    {
        "title": "Immigration: Macron d\u00e9fend la \u00ablongue tradition d\u2019asile\u00bb de la France",
        "summary": "\u00c0 la veille de l\u2019examen du projet de loi immigration par l\u2019Assembl\u00e9e nationale, le chef de l\u2019\u00c9tat a estim\u00e9 dimanche que \u00abpenser r\u00e9gler nos probl\u00e8mes contemporains en oubliant ces droits\u00bb serait \u00abune faute\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/immigration-macron-defend-la-longue-tradition-d-asile-de-la-france-20231210"
    },
    {
        "title": "Immigration : Renaud Muselier appelle LR \u00e0 \u00abaffirmer leur cr\u00e9dibilit\u00e9 politique\u00bb en votant le projet de loi",
        "summary": "L\u2019examen du texte \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale est \u00abun moment de v\u00e9rit\u00e9\u00bb pour la droite, a assur\u00e9 le pr\u00e9sident Renaissance de la r\u00e9gion PACA.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/immigration-renaud-muselier-appelle-lr-a-affirmer-leur-credibilite-politique-en-votant-le-projet-de-loi-20231210"
    },
    {
        "title": "\u00abPour le gouvernement, l\u2019immigration n\u2019est pas un probl\u00e8me mais un projet\u00bb, raille Marine Le Pen",
        "summary": "Avant l\u2019arriv\u00e9e lundi du projet de loi immigration \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, la patronne des d\u00e9put\u00e9s RN a r\u00e9it\u00e9r\u00e9 son opposition \u00e0 \u00abce petit texte administratif\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/pour-le-gouvernement-l-immigration-n-est-pas-un-probleme-mais-un-projet-raille-marine-le-pen-20231210"
    },
    {
        "title": "Refus du 49.3, dissolution... Avant l\u2019examen de la loi immigration l\u2019ex\u00e9cutif met une pression maximale sur LR",
        "summary": "L\u2019ex\u00e9cutif se pr\u00e9pare \u00e0 une \u00e9preuve de force \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale face \u00e0 des d\u00e9put\u00e9s de droite insaisissables.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/refus-du-49-3-dissolution-avant-l-examen-de-la-loi-immigration-l-executif-met-une-pression-maximale-sur-lr-20231210"
    },
    {
        "title": "\u00cates-vous favorable \u00e0 des quotas pour la r\u00e9gularisation des travailleurs sans papiers dans les m\u00e9tiers en tension?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/etes-vous-favorable-a-des-quotas-pour-la-regularisation-des-travailleurs-sans-papiers-dans-les-metiers-en-tension-20231210"
    },
    {
        "title": "Mayotte : un adolescent tu\u00e9 par balle lors d'affrontements entre bandes",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/mayotte-un-adolescent-tue-par-balle-lors-d-affrontements-entre-bandes-20231210"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : \u00e0 nouveau port\u00e9 par un grand Aubameyang, Marseille encha\u00eene face \u00e0 Lorient",
        "summary": "L\u2019OM s\u2019est impos\u00e9 ce dimanche soir face aux Merlus (4-2) en cl\u00f4ture de la 15e journ\u00e9e de championnat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-a-nouveau-porte-par-un-grand-aubameyang-marseille-enchaine-face-a-lorient-20231210"
    },
    {
        "title": "La start-up Mistral AI l\u00e8ve 385 millions d'euros, devient une championne europ\u00e9enne de l'IA",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/la-start-up-mistral-ai-leve-385-millions-d-euros-devient-une-championne-europeenne-de-l-ia-20231210"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Isra\u00ebl-Hamas : aucun otage ne sortira \u00abvivant\u00bb de Gaza sans \u00abn\u00e9gociation\u00bb",
        "summary": "\u00abNi l'ennemi fasciste et sa direction arrogante, ni ses soutiens, ne pourront r\u00e9cup\u00e9rer leurs prisonniers vivants sans un \u00e9change et une n\u00e9gociation, et sans r\u00e9pondre aux exigences de la r\u00e9sistance\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le porte-parole de la branche arm\u00e9e du mouvement, Abou Obeida, dans une vid\u00e9o.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-israel-hamas-les-etats-unis-bloquent-une-resolution-de-l-onu-pour-un-cessez-le-feu-a-gaza-20231209"
    },
    {
        "title": "Conflit Isra\u00ebl-Hamas : Val\u00e9rie P\u00e9cresse retire le prix Simone Veil \u00e0 Zineb El Rhazoui",
        "summary": "La pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion \u00eele-de-France retire un prix \u00e0 l\u2019essayiste et journaliste Zineb El Rhazoui pour avoir compar\u00e9 la situation \u00e0 Gaza \u00e0 Auschwitz.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/conflit-israel-hamas-valerie-pecresse-retire-le-prix-simone-veil-a-zineb-el-rhazoui-20231210"
    },
    {
        "title": "Conflit Isra\u00ebl-Hamas: l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne annonce de premi\u00e8res redditions",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Tsahal croit discerner les signes d\u2019un effondrement du Hamas, qui d\u00e9nonce pour sa part une \u00abmise en sc\u00e8ne\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-israel-hamas-l-armee-israelienne-annonce-de-premieres-redditions-20231210"
    },
    {
        "title": "Un diplomate su\u00e9dois de l'Union europ\u00e9enne, d\u00e9tenu \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran, accus\u00e9 de coop\u00e9rer avec Isra\u00ebl contre l'Iran",
        "summary": "Jug\u00e9 ce samedi, Johan Floderus, 33 ans, avait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 le 17 avril 2022 \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran, accus\u00e9 d\u2019avoir particip\u00e9 \u00e0 \u00abune vaste coop\u00e9ration en mati\u00e8re de renseignement avec le r\u00e9gime sioniste\u00bb. Le proc\u00e8s a finalement \u00e9t\u00e9 ajourn\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/un-diplomate-suedois-de-l-union-europeenne-detenu-a-teheran-accuse-de-cooperer-avec-israel-contre-l-iran-20231210"
    },
    {
        "title": "Lyc\u00e9e musulman Averro\u00e8s : la r\u00e9siliation du contrat avec l\u2019\u00c9tat d\u00e9clenche une guerre ouverte avec la pr\u00e9fecture de Lille",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le pr\u00e9fet des Hauts-de-France, Georges-Fran\u00e7ois Leclerc, publie un arr\u00eat\u00e9 mettant un terme au contrat d\u2019association entre l\u2019\u00c9tat et le lyc\u00e9e priv\u00e9 musulman, qui ne compte pas en rester l\u00e0 et rassemble ses soutiens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/lycee-musulman-averroes-la-resiliation-du-contrat-declenche-une-guerre-ouverte-avec-la-prefecture-de-lille-20231210"
    },
    {
        "title": "Refus d\u2019obtemp\u00e9rer en Seine-et-Marne : le conducteur du scooter est \u00e9galement d\u00e9c\u00e9d\u00e9, le bilan passe \u00e0 deux morts",
        "summary": "Des policiers ont entam\u00e9 une course-poursuite samedi avec un deux-roues, qui avait grill\u00e9 un feu rouge. Le premier passager de 17 ans est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 samedi \u00e0 l\u2019h\u00f4pital.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/seine-et-marne-un-adolescent-de-17-ans-decede-apres-un-refus-d-obtemperer-a-scooter-20231209"
    },
    {
        "title": "\u00abT\u00e9l\u00e9matin\u00bb, \u00abBonjour\u200a!\u00bb, BFMTV\u2026 La guerre des matinales est d\u00e9clar\u00e9e",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En janvier, la concurrence va s'intensifier \u00e0 l'heure du petit-d\u00e9jeuner avec l'arriv\u00e9e de TF1 sur cette tranche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/telematin-bonjour-bfmtv-la-guerre-des-matinales-est-declaree-20231210"
    },
    {
        "title": "Zelensky \u00e0 Washington mardi pour discuter des \u00abbesoins urgents de l\u2019Ukraine\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien a \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 \u00e0 la Maison-Blanche par Joe Biden. Il rencontrera \u00e9galement le chef r\u00e9publicain de la Chambre des repr\u00e9sentants, dans l\u2019espoir de d\u00e9bloquer au Congr\u00e8s l\u2019aide financi\u00e8re promise \u00e0 son pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/guerre-en-ukraine-biden-invite-zelensky-a-la-maison-blanche-mardi-20231210"
    },
    {
        "title": "Pourquoi est-il si difficile de demander de l\u2019aide?",
        "summary": "PSYCHOLOGIE - Signe de maturit\u00e9 \u00e9motionnelle, c\u2019est aussi une comp\u00e9tence \u00e0 travailler. Mais nos automatismes ont la vie dure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/pourquoi-est-il-si-difficile-de-demander-de-l-aide-20231210"
    },
    {
        "title": "\u00abTout est faux et mensonger\u00bb: accus\u00e9 de viols, S\u00e9bastien Cauet sort du silence et clame son innocence",
        "summary": "L\u2019animateur, vis\u00e9 par trois plaintes pour viol et agression sexuelle, affirme avoir des \u00abdocuments accablants\u00bb prouvant son innocence.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/tout-est-faux-et-mensonger-accuse-de-viols-sebastien-cauet-sort-du-silence-et-clame-son-innocence-20231210"
    },
    {
        "title": "\u00abVous ne r\u00e9pondez pas \u00e0 ma question\u00bb : Benjamin Duhamel s\u2019agace contre S\u00e9bastien Cauet en direct sur BFMTV",
        "summary": "L\u2019humoriste et animateur radio est sorti du silence pour la premi\u00e8re fois depuis les accusations de viols et d\u2019agressions sexuelles dont il fait l\u2019objet. Un entretien tendu sur la cha\u00eene d\u2019information en continu.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/vous-ne-repondez-pas-a-ma-question-benjamin-duhamel-s-agace-contre-sebastien-cauet-en-direct-sur-bfmtv-20231210"
    },
    {
        "title": "Projet de loi immigration : les trois options du gouvernement si la motion de rejet est adopt\u00e9e",
        "summary": "L\u2019adoption de cette motion de rejet pr\u00e9alable, ce lundi, entra\u00eenerait le retrait imm\u00e9diat du projet de loi immigration \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale. Mais elle ne signerait pas forc\u00e9ment la fin de son parcours parlementaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/projet-de-loi-immigration-les-trois-options-du-gouvernement-si-la-motion-de-rejet-est-adoptee-20231210"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard: \u00abLoi immigration, ce que cache une bataille de proc\u00e9dure\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - On esp\u00e9rait un grand d\u00e9bat national sur l\u2019immigration\u00a0; on finit avec un obscur d\u00e9bat de proc\u00e9dure parlementaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-loi-immigration-ce-que-cache-une-bataille-de-procedure-20231210"
    },
    {
        "title": "\u00abLoi immigration: petites combines et faux-semblants\u00bb, l\u2019\u00e9ditorial du Figaro",
        "summary": "Les Fran\u00e7ais attendaient une loi immigration qui soit \u00e0 la hauteur de la vague migratoire qui menace l\u2019Europe: on leur propose une digue de sable.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/loi-immigration-petites-combines-et-faux-semblants-l-editorial-du-figaro-20231210"
    },
    {
        "title": "Loi immigration: cinq parlementaires \u00e0 suivre pendant les d\u00e9bats",
        "summary": "Une motion de rejet pr\u00e9alable sera d\u00e9fendue lundi apr\u00e8s-midi par les \u00e9cologistes dans l\u2019H\u00e9micycle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-immigration-cinq-parlementaires-a-suivre-pendant-les-debats-20231210"
    },
    {
        "title": "\u00abD\u00e8s qu'on parle de migrants, on prend la foudre!\u00bb : Brian\u00e7on, au bord de la crise de nerfs",
        "summary": "REPORTAGE - L'augmentation du nombre de migrants qui tentent de passer \u00e0 la fronti\u00e8re avec l'Italie cr\u00e9e des tensions dans cette petite ville des Hautes-Alpes, entre habitants inquiets, associations hyperactives, squatteurs mena\u00e7ants et policiers d\u00e9bord\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/immigration-briancon-au-bord-de-la-crise-de-nerfs-20231208"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre Hamas-Isra\u00ebl : intenses combats \u00e0 Gaza, 100 soldats isra\u00e9liens tu\u00e9s depuis le d\u00e9but du conflit",
        "summary": "La bande de Gaza est le th\u00e9\u00e2tre sanglant ce matin de raids a\u00e9riens isra\u00e9liens et d'intenses combats apr\u00e8s des menaces du mouvement islamiste palestinien Hamas de ne pas lib\u00e9rer \u00abvivants\u00bb sans n\u00e9gociation les otages qu'il d\u00e9tient.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-hamas-israel-intenses-combats-a-gaza-100-soldats-israeliens-tues-depuis-le-debut-du-conflit-20231211"
    },
    {
        "title": "Samuel Fitoussi : \u00abHarvard, un asile psychiatrique \u00e0 ciel ouvert ?\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Chaque lundi, pour Le Figaro, notre chroniqueur pose son regard ironique sur l\u2019actualit\u00e9. Cette semaine, il imagine comment la vie de Marc, \u00e9tudiant sur le campus de Harvard, a bascul\u00e9 apr\u00e8s avoir \u00abm\u00e9genr\u00e9\u00bb un autre \u00e9l\u00e8ve.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/samuel-fitoussi-harvard-un-asile-psychiatrique-a-ciel-ouvert-20231210"
    },
    {
        "title": "D\u00e9colonialisme, antisionisme, antis\u00e9mitisme : la grande d\u00e9rive des universit\u00e9s am\u00e9ricaines",
        "summary": "GRAND R\u00c9CIT - Depuis l'assaut du Hamas en Isra\u00ebl, une crise morale et politique secoue le monde acad\u00e9mique am\u00e9ricain, submerg\u00e9 par l'id\u00e9ologie du wokisme, avec la b\u00e9n\u00e9diction des autorit\u00e9s universitaires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-fureur-decolonialiste-et-antisemite-des-campus-americains-20231208"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rald Darmanin annonce la dissolution d'Academia Christiana, un mouvement catholique traditionaliste",
        "summary": "\u00abNous pr\u00e9senterons leur dissolution en Conseil des ministres dans les semaines qui viennent\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 sur le m\u00e9dia en ligne Brut le ministre de l'Int\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gerald-darmanin-annonce-la-dissolution-d-academia-christiana-un-mouvement-catholique-traditionaliste-20231210"
    },
    {
        "title": "L'Australie d\u00e9voile un plan de r\u00e9duction de l'immigration",
        "summary": "Le gouvernement travailliste de centre gauche a annonc\u00e9 une s\u00e9rie de mesures visant \u00e0 rendre plus difficile l'entr\u00e9e dans le pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-australie-devoile-un-plan-de-reduction-de-l-immigration-20231211"
    },
    {
        "title": "\u00abL'\u00e9nergie de l'\u00e9quipe est incroyable\u00bb: Florent Manaudou aux anges apr\u00e8s les 23 m\u00e9dailles des Bleus \u00e0 8 mois des JO 2024",
        "summary": "L\u2019\u00e9quipe de France a brill\u00e9 lors des championnats d\u2019Europe de natation en petit bassin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/l-energie-de-l-equipe-est-incroyable-florent-manaudou-aux-anges-apres-les-23-medailles-des-bleus-a-8-mois-des-jo-2024-20231211"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : six morts apr\u00e8s de violentes tornades dans le Tennessee",
        "summary": "Des images diffus\u00e9es par des m\u00e9dias locaux montrent des rang\u00e9es de maisons d\u00e9truites par des vents violents, des arbres ab\u00eem\u00e9s, des v\u00e9hicules renvers\u00e9s et des lignes \u00e9lectriques renvers\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-six-morts-apres-de-violentes-tornades-dans-le-tennessee-20231211"
    },
    {
        "title": "\u00abPlus rien \u00e0 dire\u00bb : Trump ne t\u00e9moignera pas \u00e0 son proc\u00e8s civil pour fraudes financi\u00e8res",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but du proc\u00e8s, le 2 octobre, le milliardaire r\u00e9publicain a temp\u00eat\u00e9 contre la justice \u00e0 chacune de ses venues au tribunal, d\u00e9non\u00e7ant une \u00abchasse aux sorci\u00e8res\u00bb ou un \u00abproc\u00e8s digne de r\u00e9publiques banani\u00e8res\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/plus-rien-a-dire-trump-ne-temoignera-pas-a-son-proces-civil-pour-fraudes-financieres-20231211"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o du lundi 11 d\u00e9cembre : alerte aux pluies abondantes, risques de crues et d\u2019inondations",
        "summary": "Sept d\u00e9partements sont plac\u00e9s en alerte orange. Du c\u00f4t\u00e9 des temp\u00e9ratures, la douceur pr\u00e9domine largement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/meteo-du-lundi-11-decembre-une-douceur-printaniere-sous-le-parapluie-20231210"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Kiev dit avoir abattu huit missiles russes dirig\u00e9s sur la capitale",
        "summary": "Les autorit\u00e9s ukrainiennes accusent la Russie de pr\u00e9parer une campagne de frappes syst\u00e9matiques sur les infrastructures d'\u00e9nergie du pays en plein hiver, comme elle l'avait fait l'ann\u00e9e pass\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-kiev-dit-avoir-abattu-huit-missiles-russes-diriges-sur-la-capitale-20231211"
    },
    {
        "title": "Uniforme \u00e0 l\u2019\u00e9cole : co\u00fbt, dur\u00e9e... Les contours de l\u2019exp\u00e9rimentation voulue par le gouvernement",
        "summary": "L\u2019exp\u00e9rimentation commencera en septembre 2024, voire d\u00e8s le printemps dans certaines villes. La tenue sera la m\u00eame partout en France, mais sera personnalisable localement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/uniforme-a-l-ecole-cout-duree-les-contours-de-l-experimentation-voulue-par-le-gouvernement-20231211"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Lille, l\u2019\u00c9tat r\u00e9silie son contrat\u00a0avec le lyc\u00e9e musulman Averro\u00e8s",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Son argumentaire, v\u00e9ritable r\u00e9quisitoire, insiste sur des manquements graves et des valeurs anti-r\u00e9publicaines.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/a-lille-l-etat-resilie-son-contrat-avec-le-lycee-musulman-averroes-20231210"
    },
    {
        "title": "\u00abIl n'y a pas d'argent\u00bb : le nouveau pr\u00e9sident ultralib\u00e9ral Javier Milei annonce \u00e0 l\u2019Argentine un \u00abchoc\u00bb d'aust\u00e9rit\u00e9",
        "summary": "\u00abNous savons que la situation va empirer \u00e0 court terme\u00bb, a-t-il expliqu\u00e9, alors que le pays est englu\u00e9 dans une inflation chronique, \u00e0 143% sur un an.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/il-n-y-a-pas-d-argent-le-nouveau-president-ultraliberal-javier-milei-annonce-a-l-argentine-un-choc-d-austerite-20231211"
    },
    {
        "title": "JO 2024: \u00abje n'ai aucun poids dans ce dossier\u00bb, Deschamps met les choses au clair avec Henry",
        "summary": "Le s\u00e9lectionneur des vice-champions du monde a \u00e9voqu\u00e9 dans Le Parisien la mani\u00e8re dont il fonctionnera avec son homologue des Espoirs pour les JO 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-2024-je-n-ai-aucun-poids-dans-ce-dossier-deschamps-met-les-choses-au-clair-avec-henry-20231211"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions: \u00e0 quelle heure et sur quelle cha\u00eene suivre Dortmund-PSG ?",
        "summary": "Le club parisien joue sa qualification en 8e de finale de Ligue des champions mercredi soir en Allemagne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-a-quelle-heure-et-sur-quelle-chaine-suivre-dortmund-psg-20231211"
    }
]