[
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2024: Nikki Haley, derni\u00e8re adversaire de Trump aux primaires r\u00e9publicaines",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Dans le New Hampshire, ce mardi, la candidate, qui incarne \u00e9galement l\u2019alternative \u00e0 Biden, joue son va-tout.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/presidentielle-americaine-2024-nikki-haley-derniere-adversaire-de-trump-aux-primaires-republicaines-20240123"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielles am\u00e9ricaines 2024: ce village du New Hampshire o\u00f9 Nikki Haley fait le plein de voix face \u00e0 Donald Trump",
        "summary": "L\u2019ancienne gouverneur de Caroline du Sud a remport\u00e9 un minuscule \u00e9chantillon \u00e9lectoral dans l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 nord de l\u2019\u00e9tat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/presidentielles-americaines-2024-victoire-de-nikki-halley-dans-le-new-hampshire-20240123"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : un discours de campagne de Biden interrompu par des manifestants pro-Palestine",
        "summary": "Le discours de campagne \u00e9tait consacr\u00e9 au droit \u00e0 l\u2019avortement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-un-discours-de-campagne-de-biden-interrompu-par-des-manifestants-pro-palestine-20240123"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : que disent les sondages avant la primaire r\u00e9publicaine du New Hampshire ?",
        "summary": "INFOGRAPHIES \u2013 Une semaine apr\u00e8s sa victoire \u00e9crasante dans l\u2019Iowa, Donald Trump esp\u00e8re d\u00e9finitivement sceller la course \u00e0 l\u2019investiture r\u00e9publicaine dans ce petit \u00c9tat de Nouvelle-Angleterre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/etats-unis-que-disent-les-sondages-avant-la-primaire-republicaine-du-new-hampshire-20240123"
    },
    {
        "title": "Jean-Pierre Robin: \u00abComment la France finance l\u2019arm\u00e9e allemande\u00bb",
        "summary": "ANALYSE - La France arrive en douzi\u00e8me position dans le classement des aides \u00e0 l\u2019Ukraine provenant des pays occidentaux. Un chiffre qui fait bondir le ministre S\u00e9bastien Lecornu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/jean-pierre-robin-comment-la-france-finance-l-armee-allemande-20240123"
    },
    {
        "title": "Ari\u00e8ge : la fille de l\u2019agricultrice renvers\u00e9e est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e des suites de ses blessures",
        "summary": "Les trois personnes gard\u00e9es \u00e0 vue, qui ont renvers\u00e9 l\u2019agricultrice et sa fille \u00e0 Pamiers, sont actuellement entendues par les officiers de police judiciaire, a d\u00e9clar\u00e9 le parquet mardi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/en-direct-grogne-des-agriculteurs-l-a7-bloquee-dans-les-deux-sens-dans-la-drome-20240123"
    },
    {
        "title": "Mort d'une agricultrice en Ari\u00e8ge : qui \u00e9tait Alexandra Sonac, fauch\u00e9e sur un barrage ?",
        "summary": "\u00c9leveuse de vaches limousines, et productrice de ma\u00efs dans le village de Saint-Felix-de-Tournegat, la jeune femme de 35 ans, fauch\u00e9e par un v\u00e9hicule mardi pr\u00e8s d'un point de blocage, \u00e9tait m\u00e8re de deux enfants. Sa fille a \u00e9galement succomb\u00e9 \u00e0 ses blessures.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/mort-d-une-agricultrice-en-ariege-qui-etait-alexandra-sonac-tuee-par-un-chauffard-20240123"
    },
    {
        "title": "Ari\u00e8ge : ce que l\u2019on sait de l\u2019accident sur un blocage d\u2019autoroute qui a co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 une agricultrice et sa fille",
        "summary": "Trois individus ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s et plac\u00e9s en garde \u00e0 vue. D\u2019apr\u00e8s les premiers \u00e9l\u00e9ments de l\u2019enqu\u00eate, l\u2019accident ne semble pas \u00abintentionnel\u00bb, selon le procureur de la R\u00e9publique de Foix.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/ariege-une-voiture-belier-fonce-sur-des-manifestants-une-agricultrice-decedee-20240123"
    },
    {
        "title": "Mort d\u2019une agricultrice en Ari\u00e8ge : les trois occupants de la voiture \u00e9taient sous OQTF",
        "summary": "Les trois occupants arm\u00e9niens de la voiture qui a forc\u00e9 un blocage d\u2019agriculteurs s\u2019\u00e9taient vus refuser leur demande d\u2019asile en France en 2022.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/mort-d-une-agricultrice-en-ariege-les-deux-occupants-de-la-voiture-etaient-sous-oqtf-20240123"
    },
    {
        "title": "\u00abL'UE tue ses vaches, nous importons de la viande du Br\u00e9sil, du Mexique et de l\u2019Inde\u00bb: le coup de gueule d\u2019une agricultrice",
        "summary": "FIGAROVOX/TRIBUNE - Dans un texte tr\u00e8s personnel, l\u2019agricultrice Anne-C\u00e9cile Suzanne raconte son quotidien et le d\u00e9sarroi v\u00e9cu par sa profession. Et d\u00e9nonce par ailleurs la duplicit\u00e9 de l\u2019Union europ\u00e9enne qui impose selon elle des normes mortif\u00e8res tout en augmentant les importations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/l-ue-tue-ses-vaches-nous-importons-de-la-viande-du-bresil-du-mexique-et-de-l-inde-le-coup-de-gueule-d-une-agricultrice-20240123"
    },
    {
        "title": "Ari\u00e8ge : la fille de l\u2019agricultrice d\u00e9c\u00e9d\u00e9e lors d\u2019un accident \u00e0 Pamiers, pr\u00e8s d\u2019un blocage, a succomb\u00e9 \u00e0 ses blessures",
        "summary": "Sa m\u00e8re, une agricultrice de 35 ans, est \u00e9galement morte lors de cet accident, et son p\u00e8re a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ariege-la-jeune-fille-victime-d-un-accident-a-pamiers-pres-d-un-blocage-est-decedee-20240123"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n'oublierai jamais le soutien total et pr\u00e9cieux qui fut le sien\u00bb : Didier Deschamps \u00e9mu apr\u00e8s la mort de Jean Petit",
        "summary": "Le s\u00e9lectionneur des Bleus est revenu sur le d\u00e9c\u00e8s ce mardi de Jean Petit \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 74 ans. Les deux hommes s\u2019\u00e9taient c\u00f4toy\u00e9s \u00e0 Monaco.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/je-n-oublierai-jamais-le-soutien-total-et-precieux-qui-fut-le-sien-didier-deschamps-emu-apres-la-mort-de-jean-petit-20240123"
    },
    {
        "title": "Le parlement turc ratifie l\u2019adh\u00e9sion de la Su\u00e8de \u00e0 l\u2019Otan",
        "summary": "La Turquie a ratifi\u00e9 mardi soir l\u2019adh\u00e9sion de la Su\u00e8de \u00e0 l\u2019Otan, marquant la fin de 20 mois de n\u00e9gociations entre les deux pays. Il ne manque d\u00e9sormais que la ratification de la Hongrie pour que la Su\u00e8de puisse adh\u00e9rer \u00e0 l\u2019Otan.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-parlement-turc-ratifie-l-adhesion-de-la-suede-a-l-otan-20240123"
    },
    {
        "title": "Adh\u00e9sion \u00e0 l'Otan: la Su\u00e8de estime n\u2019avoir \u00abaucune raison de n\u00e9gocier\u00bb avec la Hongrie",
        "summary": "Alors que le premier ministre hongrois Viktor Orban a envoy\u00e9 \u00e0 son homologue su\u00e9dois Ulf Kristersson un courrier l\u2019invitant \u00e0 \u00abdiscuter de l\u2019entr\u00e9e de la Su\u00e8de dans l\u2019Alliance atlantique\u00bb, celui-ci lui a rappel\u00e9 que la Hongrie avait d\u00e9j\u00e0 accord\u00e9 \u00e0 la Su\u00e8de le statut de pays invit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/adhesion-a-l-otan-la-suede-estime-n-avoir-aucune-raison-de-negocier-avec-la-hongrie-20240123"
    },
    {
        "title": "Allemagne: le parti d\u2019extr\u00eame droite AfD reprend son combat anti-europ\u00e9en",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Prenant \u00e0 rebours l\u2019opinion allemande, le parti d\u2019extr\u00eame droite propose un r\u00e9f\u00e9rendum pour sortir de l\u2019UE.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/allemagne-le-parti-d-extreme-droite-afd-reprend-son-combat-anti-europeen-20240123"
    },
    {
        "title": "Ce millefeuille de normes qui paralyse le quotidien paysan",
        "summary": "L\u2019empilement des interdictions et des encadrements menacent la souverainet\u00e9 alimentaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ce-mille-feuille-de-normes-qui-paralyse-le-quotidien-paysan-20240123"
    },
    {
        "title": "\u00abOn n\u2019a plus rien \u00e0 perdre\u00bb: \u00e0 bout, les paysans sont pr\u00eats au bras de fer",
        "summary": "R\u00c9CIT - Les agriculteurs pressent Gabriel Attal de leur apporter des r\u00e9ponses imm\u00e9diates concernant les normes qui p\u00e8sent sur leur quotidien. Une r\u00e9volte amplifi\u00e9e par deux d\u00e9c\u00e8s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/on-n-a-plus-rien-a-perdre-a-bout-les-paysans-sont-prets-au-bras-de-fer-20240123"
    },
    {
        "title": "Les 10 raisons de la col\u00e8re des agriculteurs en France",
        "summary": "Hausse de la r\u00e9mun\u00e9ration, simplification des normes, arr\u00eat des contr\u00f4les intempestifs\u2026 Voici une liste non exhaustive des revendications des paysans, \u00e0 l\u2019origine de leur mouvement de contestation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/les-10-raisons-de-la-colere-des-agriculteurs-en-france-20240123"
    },
    {
        "title": "Allemagne, Pays-Bas, Roumanie, Pologne... La col\u00e8re des agriculteurs gronde dans toute l\u2019Europe",
        "summary": "Dans de nombreux pays europ\u00e9ens, les agriculteurs ont lanc\u00e9 des mouvements de contestation, \u00e0 l\u2019instar de la France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/allemagne-pays-bas-roumanie-pologne-la-colere-des-agriculteurs-gronde-dans-toute-l-europe-20240123"
    },
    {
        "title": "\u00c9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: Trump vainqueur de la primaire r\u00e9publicaine du New Hampshire",
        "summary": "L'ancien pr\u00e9sident, arriv\u00e9 en t\u00eate dans l'Iowa la semaine derni\u00e8re, fait un pas suppl\u00e9mentaire vers l'investiture de son parti pour la pr\u00e9sidentielle de novembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/trump-donne-vainqueur-de-la-primaire-republicaine-du-new-hampshire-20240124"
    },
    {
        "title": "Les \u00c9tats-Unis m\u00e8nent des frappes contre des groupes pro-Iran en Irak",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/les-etats-unis-menent-des-frappes-contre-des-groupes-pro-iran-en-irak-20240124"
    },
    {
        "title": "CAN : des Alg\u00e9riens en panne d\u2019inspiration, la Mauritanie et l\u2019Angola ultrar\u00e9alistes ... les tops et les flops",
        "summary": "L\u2019\u00e9limination de l\u2019Alg\u00e9rie au premier tour de la CAN est une v\u00e9ritable sensation. Angola, Burkina Faso et Mauritanie filent en huiti\u00e8mes. D\u00e9couvrez les tops et les flops de ce final du groupe D.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/can-des-algeriens-en-panne-d-inspiration-la-mauritanie-et-l-angola-ultrarealistes-les-tops-et-les-flops-20240123"
    },
    {
        "title": "Deux nouvelles frappes am\u00e9ricaines sur les Houthis au Y\u00e9men",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/deux-nouvelles-frappes-americaines-sur-les-houthis-au-yemen-20240124"
    },
    {
        "title": "Mongolie: une explosion de gaz fait 6 morts et 14 bless\u00e9s",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/mongolie-une-explosion-de-gaz-fait-6-morts-et-14-blesses-20240124"
    },
    {
        "title": "La Cor\u00e9e du Nord a tir\u00e9 des missiles de croisi\u00e8re en direction de la mer Jaune",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-coree-du-nord-a-tire-des-missiles-de-croisiere-en-direction-de-la-mer-jaune-20240124"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2024: sans Joe Biden, une primaire d\u00e9mocrate jou\u00e9e d\u2019avance",
        "summary": "Le pr\u00e9sident sortant ne se pr\u00e9sente pas dans l\u2019\u00c9tat du New Hamsphire, qui a refus\u00e9 de se soumettre au calendrier impos\u00e9 par le parti.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/presidentielle-americaine-2024-sans-joe-biden-une-primaire-democrate-jouee-d-avance-20240123"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Poutine pourrait attaquer l'Otan dans \u00ab5 \u00e0 8 ans\u00bb, selon le ministre allemand de la D\u00e9fense",
        "summary": "Dans un entretien pour le quotidien allemand Der Tagesspiegel, Boris Pistorius a fait part de son inqui\u00e9tude sur un potentiel d\u00e9bordement de la guerre en Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-poutine-pourrait-attaquer-l-otan-dans-5-a-8-ans-selon-le-ministre-allemand-de-la-defense-20240123"
    },
    {
        "title": "Dans la r\u00e9gion de Zaporijjia, les Ukrainiens fortifient leurs lignes de d\u00e9fense: le r\u00e9cit de l\u2019envoy\u00e9 sp\u00e9cial du Figaro",
        "summary": "REPORTAGE - Apr\u00e8s que leur contre-offensive s\u2019est bris\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9t\u00e9 sur les mines et tranch\u00e9es russes, les forces de Kiev renforcent cet hiver leurs positions face \u00e0 l\u2019ennemi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/dans-la-region-de-zaporijjia-les-ukrainiens-fortifient-leurs-lignes-de-defense-le-recit-de-l-envoye-special-du-figaro-20240123"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : les frappes russes ont fait 18 morts et 130 bless\u00e9s, selon Zelensky",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Kiev et Kharkiv ont tout particuli\u00e8rement \u00e9t\u00e9 vis\u00e9s par les tirs russes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-plusieurs-blesses-apres-des-tirs-de-missiles-sur-kiev-et-kharkiv-20240123"
    },
    {
        "title": "Ukraine: sur le front de Koupiansk, les soldats \u00e9conomisent leurs munitions pour tenir face aux assauts russes",
        "summary": "REPORTAGE - Depuis trois semaines, l\u2019Ukraine se pr\u00e9pare \u00e0 faire face \u00e0 une nouvelle offensive russe d\u2019envergure dans cette r\u00e9gion, \u00e0 une centaine de kilom\u00e8tres au sud-est de Kharkiv.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ukraine-sur-le-front-de-koupiansk-les-soldats-economisent-leurs-munitions-pour-tenir-face-aux-assauts-russes-20240123"
    },
    {
        "title": "Pascal Canfin, le macroniste qui provoque la col\u00e8re des antir\u00e9glementations",
        "summary": "PORTRAIT - Le transfuge des Verts est devenu \u00e0 49\u00a0ans un symbole de l\u2019\u00abEurope des normes\u00bb fustig\u00e9 par les syndicats agricoles, la droite et le camp nationaliste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pascal-canfin-le-macroniste-qui-provoque-la-colere-des-antireglementations-20240123"
    },
    {
        "title": "IVG dans la Constitution: les d\u00e9put\u00e9s vont d\u00e9battre du texte du gouvernement \u00e0 l'Assembl\u00e9e",
        "summary": "Il sera d\u00e9fendu par plusieurs ministres dont le garde des Sceaux \u00c9ric Dupond-Moretti.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/ivg-dans-la-constitution-les-deputes-vont-debattre-du-texte-du-gouvernement-a-l-assemblee-20240124"
    },
    {
        "title": "\u00abLes communes ne sont pas des vaches \u00e0 lait\u00bb : une maire de Loire-Atlantique d\u00e9nonce le financement de l'uniforme \u00e0 l\u2019\u00e9cole",
        "summary": "Les collectivit\u00e9s et l\u2019\u00c9tat prendront en charge la future tenue des \u00e9coliers. Pour l\u2019\u00e9dile de Sautron, cela ne devrait toutefois pas relever des communes, d\u2019autant que des allocations scolaires de rentr\u00e9e existent d\u00e9j\u00e0.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/les-communes-ne-sont-pas-des-vaches-a-lait-une-maire-de-loire-atlantique-denonce-le-financement-de-l-uniforme-20240124"
    },
    {
        "title": "En Allemagne, une gr\u00e8ve record des conducteurs de train va paralyser le trafic durant six jours",
        "summary": "Le mouvement social, provoqu\u00e9 par un conflit sur les salaires et le temps de travail, doit durer au moins jusqu\u2019au lundi 29 janvier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/en-allemagne-une-greve-record-des-conducteurs-de-train-va-paralyser-le-trafic-durant-six-jours-20240124"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Les agriculteurs plus que jamais mobilis\u00e9s",
        "summary": "Endeuill\u00e9e par les d\u00e9c\u00e8s d'une \u00e9leveuse et de sa fille, la mobilisation des agriculteurs se poursuit avec des barrages routiers pour faire pression sur le gouvernement de Gabriel Attal, qui cherche des r\u00e9ponses rapides \u00e0 des revendications qu'il juge l\u00e9gitimes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/en-direct-les-agriculteurs-plus-que-jamais-mobilises-20240124"
    },
    {
        "title": "Le paysan et la \u00abstart-up nation\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - La puissance immat\u00e9rielle du travail de la terre au pays de Sully, de Millet, de Giono est inversement proportionnelle \u00e0 son d\u00e9clin \u00e9conomique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/le-paysan-et-la-start-up-nation-20240123"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Agen, sous les bonnets jaunes, la col\u00e8re noire des agriculteurs",
        "summary": "REPORTAGE - Au terme d\u2019une journ\u00e9e de mobilisation, les paysans comptent bien continuer leur action. Ils affirment \u00eatre \u00abbeaucoup moins gentils\u00bb dans les jours \u00e0 venir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/a-agen-sous-les-bonnets-jaunes-la-colere-noire-des-agriculteurs-20240123"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement doit-il renoncer \u00e0 taxer davantage le gazole agricole ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-gouvernement-doit-il-renoncer-a-taxer-davantage-la-gazole-agricole-20240123"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : la victoire de Donald Trump dans la primaire r\u00e9publicaine du New Hampshire en carte",
        "summary": "CARTE \u2013 L\u2019ancien pr\u00e9sident s\u2019est largement impos\u00e9 face \u00e0 Nikki Haley et confirme son statut d\u2019ultra-favori pour \u00eatre le candidat du Grand Old Party \u00e0 la prochaine \u00e9lection pr\u00e9sidentielle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/etats-unis-la-victoire-de-donald-trump-dans-la-primaire-republicaine-du-new-hampshire-en-carte-20240124"
    },
    {
        "title": "\u00abDes risques sanitaires inconsid\u00e9r\u00e9s\u00bb : l\u2019opposition gronde contre le projet de m\u00e9ga-piscine de surf en Gironde",
        "summary": "Plusieurs associations contestent le permis de construire du \u00absurfpark\u00bb de Can\u00e9jan, mettant en avant un gaspillage d\u2019eau potable, l\u2019exposition \u00e9ventuelle des visiteurs \u00e0 des bact\u00e9ries et \u00e0 des substances polluantes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/des-risques-sanitaires-inconsideres-l-opposition-gronde-contre-le-projet-de-mega-piscine-de-surf-en-gironde-20240124"
    },
    {
        "title": "C\u00f4tes d'Armor : une enfant fait fuir un cambrioleur arm\u00e9 d'un couteau",
        "summary": "C'est une fillette de 11 ans qui a hurl\u00e9 de peur en voyant l'individu. Interpell\u00e9, l\u2019agresseur a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 18 mois d'emprisonnement dont 12 mois du sursis probatoire pendant deux ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/cotes-d-armor-une-enfant-fait-fuir-un-cambrioleur-arme-d-un-couteau-20240124"
    },
    {
        "title": "\u00abJe veux mourir, la vie est finie\u00bb : ce que r\u00e9v\u00e8lent les auditions d\u2019Alain Delon devant les enqu\u00eateurs",
        "summary": "Nos confr\u00e8res du Parisien ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 de r\u00e9centes d\u00e9clarations de l\u2019acteur, aupr\u00e8s d\u2019enqu\u00eateurs et d\u2019un m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste. Le Samoura\u00ef y para\u00eet tr\u00e8s affaibli.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/je-veux-mourir-la-vie-est-finie-ce-que-revelent-les-auditions-d-alain-delon-devant-les-enqueteurs-20240123"
    },
    {
        "title": "\u00abBloquer le pays n'est pas un objectif, mais un moyen d\u2019obtenir des d\u00e9cisions\u00bb, estime le pr\u00e9sident de la FNSEA",
        "summary": "Arnaud Rousseau n\u2019a pas exclu ce mercredi \u00abl\u2019option\u00bb de se rendre \u00e0 Paris pour y mener une action nationale, mais pr\u00e9f\u00e8re \u00e0 ce stade \u00aboccuper le terrain\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/bloquer-le-pays-n-est-pas-un-objectif-mais-un-moyen-d-obtenir-des-decisions-estime-le-president-de-la-fnsea-20240124"
    },
    {
        "title": "CAN : en col\u00e8re, les supporters alg\u00e9riens tentent de s\u2019introduire de force dans l\u2019h\u00f4tel de la s\u00e9lection",
        "summary": "Des supporters alg\u00e9riens voulaient s\u2019expliquer avec le s\u00e9lectionneur et les joueurs apr\u00e8s l\u2019\u00e9limination de leur pays d\u00e8s le premier tour de la CAN.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/can-en-colere-les-supporters-algeriens-tentent-de-s-introduire-de-force-dans-l-hotel-de-la-selection-20240124"
    },
    {
        "title": "Crash de Charm el-Cheikh : l'ex-patron de Flash Airlines convoqu\u00e9 devant la justice",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/crash-de-charm-el-cheikh-l-ex-patron-de-flash-airlines-convoque-devant-la-justice-20240124"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident iranien en visite \u00e0 Ankara pour rencontrer son homologue Erdogan",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-president-iranien-en-visite-a-ankara-pour-rencontrer-son-homologue-erdogan-20240124"
    },
    {
        "title": "CAN : \u00abQu\u2019ils d\u00e9gagent tous\u00bb, \u00abnullissimes\u00bb, des notes de z\u00e9ro \u00e0 tous les joueurs, un m\u00e9dia alg\u00e9rien impitoyable avec les Fennecs",
        "summary": "Le m\u00e9dia DZ Foot tire \u00e0 boulets rouges sur la s\u00e9lection alg\u00e9rienne \u00e9limin\u00e9e de la CAN apr\u00e8s la d\u00e9faite face \u00e0 la Mauritanie mardi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/can-qu-ils-degagent-tous-nullissimes-des-notes-de-zero-a-tous-les-joueurs-un-media-algerien-impitoyable-avec-les-fennecs-20240124"
    },
    {
        "title": "Russie : saisie de plus d\u2019une tonne de coca\u00efne venant de Belgique",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/russie-saisie-de-plus-d-une-tonne-de-cocaine-venant-de-belgique-20240124"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : un avion militaire russe s\u2019\u00e9crase avec 65 prisonniers ukrainiens \u00e0 son bord",
        "summary": "Un avion de transport militaire russe Iliouchine Il-76 s'est \u00e9cras\u00e9 mercredi dans la r\u00e9gion russe de Belgorod, a indiqu\u00e9 l'agence de presse officielle RIA citant le minist\u00e8re de la D\u00e9fense.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-un-avion-militaire-russe-s-ecrase-avec-65-prisonniers-ukrainiens-a-son-bord-20240124"
    },
    {
        "title": "\u00abOn a la rage\u00bb : des agriculteurs en col\u00e8re bloquent la rocade de Bordeaux",
        "summary": "Le p\u00e9riph\u00e9rique bordelais a \u00e9t\u00e9 envahi par au moins 200 tracteurs ce mercredi matin. Agriculteurs et cultivateurs bloquent la circulation sur cet axe routier essentiel, dans l\u2019espoir de faire entendre leurs nombreuses revendications.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/on-a-la-rage-des-agriculteurs-en-colere-bloquent-la-rocade-de-bordeaux-20240124"
    },
    {
        "title": "\u00abIl me regardait comme un morceau de viande\u00bb : un homme jug\u00e9 pour le meurtre de Sandra, 23 ans, dans un Franprix",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Le proc\u00e8s de Shamran Mehmood Raja s\u2019est ouvert mardi \u00e0 Cr\u00e9teil. Le cadavre de l\u2019\u00e9tudiante avait \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9 dans une chambre froide. Le mobile sexuel est privil\u00e9gi\u00e9 par les enqu\u00eateurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/il-me-regardait-comme-un-morceau-de-viande-un-suspect-juge-pour-le-meurtre-de-sandra-23-ans-dans-un-franprix-20240124"
    },
    {
        "title": "Marseille : un ex-policier marchand de sommeil condamn\u00e9 \u00e0 cinq ans de prison",
        "summary": "G\u00e9rard Gallas, un ancien policier reconverti dans la location de taudis \u00e0 grande \u00e9chelle \u00e0 Marseille, ville gangren\u00e9e par l\u2019habitat indigne, a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 quatre ans de prison ferme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-un-ex-policier-marchand-de-sommeil-condamne-a-cinq-ans-de-prison-20240124"
    },
    {
        "title": "Marseille : depuis le Mucem, Pone envoie un message lumineux plus fort que la maladie de Charcot",
        "summary": "Pone, le cofondateur de la Fonky Family, atteint de la maladie de Charcot, a envoy\u00e9 un message lumineux cod\u00e9 depuis le phare du Mucem afin de sensibiliser sur cette pathologie incurable qui touche 8000 personnes en France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-depuis-le-mucem-pone-envoie-un-message-lumineux-plus-fort-que-la-maladie-de-charcot-20240124"
    },
    {
        "title": "C\u00e9sar 2024: Le R\u00e8gne animal et Anatomie d\u2019une chute dominent les nominations",
        "summary": "Trois r\u00e9alisatrices, dont Justine Triet, sont nomm\u00e9es dans la cat\u00e9gorie de la meilleure r\u00e9alisation, troph\u00e9e qui n'a \u00e9t\u00e9 remport\u00e9 qu'une seule fois dans l'histoire par une femme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/ceremonie-cesar/cesar-2024-le-regne-animal-et-anatomie-d-une-chute-dominent-les-nominations-20240124"
    },
    {
        "title": "De Cannes aux Oscars, comment Anatomie d\u2019une chute est en train de conqu\u00e9rir le monde",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Lors de la 96e c\u00e9r\u00e9monie, \u00e0 Los Angeles, le 10 mars, le film qui a remport\u00e9 la palme d\u2019or en mai dernier concourra dans cinq cat\u00e9gories reines. Un exploit apr\u00e8s d\u00e9j\u00e0 une belle moisson de prix. Et un marathon pour sa r\u00e9alisatrice, Justine Triet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/de-cannes-aux-oscars-l-irresistible-ascension-d-anatomie-d-une-chute-20240123"
    },
    {
        "title": "\u00abViva la libertad carajo\u00bb : Javier Milei, un mois de pr\u00e9sidence et un \u00abm\u00e9ga d\u00e9cret\u00bb pour \u00ablib\u00e9rer\u00bb l\u2019\u00e9conomie en Argentine",
        "summary": "La CGT, principal syndicat argentin, appelle \u00e0 la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale ce mercredi face aux r\u00e9formes \u00e9conomiques du pr\u00e9sident libertarien qui souhaite \u00abtron\u00e7onner\u00bb dans les d\u00e9penses publiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/viva-la-libertad-carajo-javier-milei-un-mois-de-presidence-et-un-mega-decret-pour-liberer-l-economie-en-argentine-20240124"
    },
    {
        "title": "Argentine : les syndicats appellent \u00e0 la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale contre la politique de Javier Milei",
        "summary": "\u00c0 peine un mois et demi apr\u00e8s sa prise de fonction, le pr\u00e9sident argentin fait face mercredi \u00e0 une premi\u00e8re grande mobilisation sociale contre sa \u00ab th\u00e9rapie de choc \u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/argentine-les-syndicats-appellent-a-la-greve-generale-contre-la-politique-de-javier-milei-20240124"
    },
    {
        "title": "\u00abLe prix est secondaire\u00bb : ces parents qui recourent \u00e0 des \u00abcoaches Parcoursup\u00bb pour faire r\u00e9ussir leurs enfants",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Soucieux d\u2019orienter leurs enfants au mieux possible, certains parents, de plus en plus nombreux, s\u2019offrent les services de conseillers lib\u00e9raux. Alors que l\u2019orientation est une mission des \u00e9tablissements scolaires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/la-question-du-prix-etait-secondaire-ces-parents-qui-sollicitent-des-coaches-pour-aider-leur-enfant-a-braver-parcoursup-20240124"
    },
    {
        "title": "Mathias Vicherat va reprendre son poste de directeur de Sciences Po",
        "summary": "Mis en retrait de ses fonctions depuis le 11 d\u00e9cembre dernier, Mathias Vicherat devrait retrouver ses fonctions \u00e0 la t\u00eate de l\u2019institut d\u2019\u00e9tudes politiques.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/etudes/mathias-vicherat-va-reprendre-son-poste-de-directeur-de-sciences-po-20240124/"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : le pr\u00e9sident de la Douma russe accuse Kiev d'avoir abattu l'avion de prisonniers ukrainiens",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Devant les d\u00e9put\u00e9s russes, Viatcheslav Volodine a accus\u00e9 Kiev d\u2019avoir abattu l\u2019avion qui s'est \u00e9cras\u00e9 ce matin dans la r\u00e9gion de Belgorod avec 65 prisonniers ukrainiens \u00e0 son bord.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-le-president-de-la-douma-russe-accuse-kiev-d-avoir-abattu-l-avion-de-prisonniers-ukrainiens-20240124"
    },
    {
        "title": "Avion militaire russe qui s\u2019\u00e9crase, nominations aux C\u00e9sar, Vicherat de retour \u00e0 Sciences Po... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l'essentiel de l'actualit\u00e9 parue ce mercredi 24 janvier au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/avion-militaire-russe-qui-s-ecrase-nominations-aux-cesar-vicherat-de-retour-a-sciences-po-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20240124"
    },
    {
        "title": "Incidents OM-OL : le supporter marseillais qui avait jet\u00e9 un fumig\u00e8ne sur un bus condamn\u00e9 \u00e0 une amende",
        "summary": "Ce p\u00e8re de trois enfants a reconnu une \u00abb\u00eatise\u00bb, confessant \u00eatre alcoolis\u00e9 au moment des faits. Il a \u00e9cop\u00e9 d\u2019une amende de 300 euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/incidents-om-ol-le-supporter-marseillais-qui-avait-jete-un-fumigene-sur-un-bus-condamne-a-une-amende-20240124"
    },
    {
        "title": "Centrale solaire sur la rocade de Bordeaux : le pr\u00e9fet favorable \u00e0 une exp\u00e9rimentation sur un boulevard",
        "summary": "Le maire \u00e9cologiste de Bordeaux milite de longue date aupr\u00e8s de l\u2019\u00c9tat pour exp\u00e9rimenter une centrale solaire sur le p\u00e9riph\u00e9rique, qui pourrait alimenter toute la m\u00e9tropole en \u00e9lectricit\u00e9. Le pr\u00e9fet de la Gironde est favorable \u00e0 une premi\u00e8re exp\u00e9rimentation, mais sur un boulevard urbain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/centrale-solaire-sur-la-rocade-de-bordeaux-le-prefet-favorable-a-une-experimentation-sur-un-boulevard-20240124"
    },
    {
        "title": "\u00abVirage brutal \u00e0 droite\u00bb : les partis nationalistes de 9 \u00c9tats pourraient arriver en t\u00eate aux \u00e9lections europ\u00e9ennes",
        "summary": "Le groupe de r\u00e9flexion European Council on Foreign Relations pr\u00e9voit en juin prochain un gain de si\u00e8ges important pour les partis les plus \u00e0 droite, notamment pour le groupe Identit\u00e9 et D\u00e9mocratie o\u00f9 si\u00e8ge le RN.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/virage-brutal-a-droite-les-partis-nationalistes-de-9-etats-pourraient-arriver-en-tete-aux-elections-europeennes-20240124"
    },
    {
        "title": "Un animateur soup\u00e7onn\u00e9 de p\u00e9dophilie dans un centre social pr\u00e8s de Lyon",
        "summary": "Quatre enfants de 11 ans ont fait part aux policiers d\u2019agressions sexuelles de la part d\u2019un employ\u00e9 du centre Fran\u00e7oise Dolto de D\u00e9cines-Charpieu, en banlieue est lyonnaise. Il a \u00e9t\u00e9 mis en examen.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/un-animateur-soupconne-de-pedophilie-dans-un-centre-social-pres-de-lyon-20240124"
    },
    {
        "title": "\u00abBattes, couteaux et taser\u00bb : \u00e0 Nice, explosion de violence en plein match de football amateur \u00e0 l\u2019Ariane",
        "summary": "Dimanche, lors d\u2019une rencontre entre deux clubs amateurs ni\u00e7ois et mentonnais, une trentaine d'individus encagoul\u00e9s a fait irruption sur la pelouse du stade Hairab\u00e9dian avec l\u2019intention d\u2019en d\u00e9coudre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/battes-couteaux-et-taser-a-nice-explosion-de-violence-en-plein-match-de-football-amateur-a-l-ariane-20240124"
    },
    {
        "title": "Cyberharc\u00e8lement de Magali Berdah : le dernier volet du proc\u00e8s de ses cyberharceleurs s\u2019ouvre ce mercredi",
        "summary": "Les 7 derniers des 28 pr\u00e9venus jug\u00e9s depuis novembre comparaissent ce 24 janvier pour avoir particip\u00e9 au d\u00e9ferlement de haine en ligne visant la patronne de l\u2019agence d\u2019influenceurs Shauna Events.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/cyberharcelement-de-magali-berdah-le-dernier-volet-du-proces-de-ses-cyberharceleurs-s-ouvre-ce-mercredi-20240124"
    },
    {
        "title": "Apprentissage de la lecture \u00e0 l\u2019\u00e9cole : un rapport parlementaire tire la sonnette d\u2019alarme",
        "summary": "Au regard de la situation \u00abconsternante\u00bb, les d\u00e9put\u00e9s Genevard (LR) et Le Vigoureux (LREM) appellent \u00e0 se pencher s\u00e9rieusement sur les m\u00e9thodes p\u00e9dagogiques dans les classes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/apprentissage-de-la-lecture-a-l-ecole-un-rapport-parlementaire-tire-la-sonnette-d-alarme-20240124"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement reconna\u00eet \u00abun non-respect de Parcoursup\u00bb au lyc\u00e9e Stanislas",
        "summary": "Il est reproch\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement d\u2019user d\u2019une proc\u00e9dure parall\u00e8le afin de recruter ses meilleurs lyc\u00e9ens en classe pr\u00e9pa.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/lycee/le-gouvernement-reconnait-un-non-respect-de-parcoursup-au-lycee-stanislas-20240124/"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs : l\u2019ex\u00e9cutif promet des annonces \u00abdans les jours \u00e0 venir\u00bb",
        "summary": "Gabriel Attal \u00abira rapidement sur le terrain\u00bb pour tenter d\u2019apaiser la col\u00e8re des agriculteurs, a indiqu\u00e9 la porte-parole du gouvernement Prisca Thevenot.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/colere-des-agriculteurs-l-executif-promet-des-annonces-dans-les-jours-a-venir-20240124"
    },
    {
        "title": "Casino : 288 super et hypermarch\u00e9s c\u00e9d\u00e9s \u00e0 Auchan et Intermarch\u00e9, a annonc\u00e9 la direction aux syndicats",
        "summary": "Le groupe est en passe de c\u00e9der 98 magasins \u00e0 Auchan, et 190 \u00e0 Intermarch\u00e9, lequel devrait ensuite en c\u00e9der 26 \u00e0 Carrefour.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/casino-288-super-et-hypermarches-cedes-a-auchan-et-intermarche-a-annonce-la-direction-aux-syndicats-20240124"
    },
    {
        "title": "Naturalisation, Mouratoglou, sponsors\u2026 5 choses \u00e0 savoir sur le ph\u00e9nom\u00e8ne Ksenia Efremova, nouvelle p\u00e9pite bleue",
        "summary": "\u00c0 14 ans, la probable future sensation du tennis fran\u00e7ais, brille d\u00e9j\u00e0 dans le tournoi junior de l'Open d'Australie o\u00f9 elle est invit\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/open-australie/naturalisation-mouratoglou-sponsors-5-choses-a-savoir-sur-la-phenomene-ksenia-efremova-nouvelle-pepite-bleue-20240124"
    },
    {
        "title": "Jeux olympiques : les copropri\u00e9taires peuvent-ils s\u2019opposer \u00e0 la location saisonni\u00e8re?",
        "summary": "NOS CONSEILS \u2013 A l\u2019approche des JO, vos voisins sont peut-\u00eatre tent\u00e9s de louer leur logement et vous appr\u00e9hendez les all\u00e9es et venues de leurs \u00abclients\u00bb dans votre immeuble. Rassurez-vous, tout n\u2019est pas permis! Voici comment limiter les nuisances.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/argent/jeux-olympiques-les-coproprietaires-peuvent-ils-s-opposer-a-la-location-saisonniere-20240124"
    },
    {
        "title": "Le reste du gouvernement sera nomm\u00e9 apr\u00e8s la d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale de Gabriel Attal",
        "summary": "Les membres manquants du gouvernement seront nomm\u00e9s \u00abassez rapidement\u00bb apr\u00e8s la d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale du premier ministre le 30 janvier, a indiqu\u00e9 la porte-parole Prisca Thevenot.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-reste-du-gouvernement-sera-nomme-apres-la-declaration-de-politique-generale-de-gabriel-attal-20240124"
    },
    {
        "title": "Affaire Delon : Anouchka s\u2019inqui\u00e8te maintenant pour la s\u00e9curit\u00e9 de son fils",
        "summary": "La fille d\u2019Alain Delon explique qu\u2019elle a re\u00e7u des menaces de mort et qu\u2019on l\u2019importune \u00e0 son domicile.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/affaire-delon-anouchka-s-inquiete-maintenant-pour-la-securite-de-son-fils-20240124"
    },
    {
        "title": "\u00ab Mon papa n\u2019est pas un l\u00e9gume \u00bb : Anouchka Delon revient sur l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9 d\u2019Alain Delon dans \u00ab Clique \u00bb",
        "summary": "La querelle familiale se poursuit entre les trois enfants du com\u00e9dien. Mais une question subsiste : comment se porte Alain Delon ? Sa fille a apport\u00e9 des \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9ponse dans une interview diffus\u00e9e sur Canal+ ce mardi 23 janvier.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/mon-papa-n-est-pas-un-legume-anouchka-delon-revient-sur-l-etat-de-sante-d-alain-delon-dans-clique-20240123"
    },
    {
        "title": "Le priv\u00e9 fait-il mieux progresser ses \u00e9l\u00e8ves ?",
        "summary": "ANALYSE - Alors que l\u2019affaire Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra ravive les d\u00e9bats autour de l\u2019enseignement priv\u00e9, Le Figaro compare ses performances \u00e0 celles du public en croisant les r\u00e9sultats au brevet avec le niveau attendu des \u00e9l\u00e8ves.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/college-le-prive-fait-il-mieux-reussir-ses-eleves-20230531"
    },
    {
        "title": "Les \u00e9l\u00e8ves fran\u00e7ais savent-ils (vraiment) de moins en moins bien lire ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a fait de la lecture une cause nationale en 2022, 50% des \u00e9l\u00e8ves de sixi\u00e8me rencontrent des difficult\u00e9s pour lire un texte \u00e0 voix haute.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/langue-francaise/les-eleves-francais-savent-ils-vraiment-de-moins-en-moins-bien-lire-20211122"
    },
    {
        "title": "\u00abEn \u00e9tant Apple, on avait le sentiment de faire partie d'un club\u00bb : il y a 40 ans, naissait le Macintosh",
        "summary": "R\u00c9CIT - Si le premier ordinateur destin\u00e9 au grand public n\u2019a jamais eu le succ\u00e8s escompt\u00e9, ses fonctionnalit\u00e9s r\u00e9volutionnaires pour l\u2019\u00e9poque n\u2019en finissent pas de nourrir les fantasmes des amoureux de la premi\u00e8re heure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/en-etant-apple-on-avait-le-sentiment-de-faire-partie-d-un-club-il-y-a-40-ans-naissait-le-macintosh-20240124"
    },
    {
        "title": "Leasing social : les marques Volkswagen, Skoda et Cupra se lancent aussi dans le dispositif de l\u2019\u00c9tat",
        "summary": "Quatre mod\u00e8les de marques du groupe Volkswagen devraient \u00eatre propos\u00e9s fin janvier, de la petite Volkswagen E-UP au SUV Skoda Enyaq, en passant par les Volkswagen ID.3 et Cupra Born.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/leasing-social-les-marques-volkswagen-skoda-et-cupra-se-lancent-aussi-dans-le-dispositif-de-l-etat-20240124"
    },
    {
        "title": "Calvados : un homme poignard\u00e9 apr\u00e8s avoir tent\u00e9 de s\u00e9parer un couple qui se disputait",
        "summary": "La victime est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e sur place. Rapidement interpell\u00e9, l'auteur des faits a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue \u00e0 Lisieux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/calvados-un-homme-poignarde-apres-avoir-tente-de-separer-un-couple-qui-se-disputait-20240124"
    },
    {
        "title": "Le constructeur Daihatsu rappelle plus de 320.000 v\u00e9hicules, l'arr\u00eat de la production au Japon prolong\u00e9",
        "summary": "La filiale du g\u00e9ant Toyota a inform\u00e9 le minist\u00e8re japonais des Transports du rappel de v\u00e9hicules de deux types de mod\u00e8les en raison d'un d\u00e9faut au niveau des porti\u00e8res.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/le-constructeur-daihatsu-rappelle-plus-de-320-000-vehicules-l-arret-de-la-production-au-japon-prolonge-20240124"
    },
    {
        "title": "Agriculteurs en col\u00e8re : une longue histoire de r\u00e9voltes",
        "summary": "Violentes ou pacifiques, les manifestations paysannes ont \u00e9maill\u00e9 l'histoire du 20e si\u00e8cle jusqu'\u00e0 aujourd'hui.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/agriculteurs-en-colere-une-longue-histoire-de-revoltes-20240124"
    },
    {
        "title": "Quels sont les 3 types d\u2019anxi\u00e9t\u00e9, et quels sont leurs antidotes ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Peur du regard et du jugement d'autrui, angoisse de ne pas \u00eatre \u00e0 la hauteur, crainte de ne pas \u00eatre (assez) aim\u00e9\u2026 \u00c0 chaque type d'anxi\u00e9t\u00e9, ses antidotes.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/psycho/sociale-affective-de-performance-de-quel-type-d-anxiete-souffrez-vous-20240124"
    },
    {
        "title": "Bouches-du-Rh\u00f4ne : une femme poignard\u00e9e par son conjoint \u00e0 Aubagne",
        "summary": "Une femme \u00e2g\u00e9e de 38 ans a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9e par son conjoint \u00e0 Aubagne, une commune aux portes de Marseille. Ce dernier a \u00e9t\u00e9 mis en examen pour \u00abtentative de d\u2019homicide volontaire\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/bouches-du-rhone-une-femme-poignardee-par-son-conjoint-a-aubagne-20240124"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rardmer: le festival du film fantastique rend un \u00abhommage\u00bb \u00e0 la litt\u00e9rature",
        "summary": "Bernard Werber et Bernard Minier pr\u00e9sident respectivement les jury longs m\u00e9trages et courts m\u00e9trages du Festival international du film fantastique de G\u00e9rardmer, qui commence mercredi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/gerardmer-le-festival-du-film-fantastique-rend-un-hommage-a-la-litterature-20240124"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de Lyon : un policier hors service tra\u00een\u00e9 sur 200 m\u00e8tres par un homme drogu\u00e9 au protoxyde d'azote",
        "summary": "Le policier a \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9 \u00e0 V\u00e9nissieux ce mardi, lors du contr\u00f4le de ce conducteur qui venait d'inhaler du protoxyde d'azote.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/pres-de-lyon-un-policier-hors-service-traine-sur-200-metres-par-un-homme-drogue-au-protoxyde-d-azote-20240124"
    },
    {
        "title": "Le Christ n'a-t-il pas exist\u00e9, comme le pr\u00e9tend Michel Onfray?",
        "summary": "ENTRETIEN - Dans sa Th\u00e9orie de J\u00e9sus, Michel Onfray affirme que le Christ n'a pas exist\u00e9 r\u00e9ellement, mais \u00abtextuellement\u00bb, sous la forme d'une id\u00e9e. Auteur du Dictionnaire J\u00e9sus, le P. Renaud Silly op. lui r\u00e9pond sur le terrain de l'ex\u00e9g\u00e8se et de la science historique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/histoire/le-christ-n-a-t-il-pas-existe-comme-le-pretend-michel-onfray-20240124"
    }
]