[
    {
        "title": "EN DIRECT - Suivez la c\u00e9r\u00e9monie des Oscars: Kieran Culkin, meilleur second r\u00f4le masculin, Flow, meilleur film d\u2019animation",
        "summary": "Apr\u00e8s plusieurs mois de campagne mouvement\u00e9e, on va enfin savoir qui d\u2019Emilia P\u00e9rez, The Brutalist, The Substance, Anora, Un parfait inconnu, Conclave, Dune : Deuxi\u00e8me partie, I\u2019m still here, Nickel Boys ou Wicked\u00a0sera sacr\u00e9 meilleur film de l\u2019ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e par l\u2019Acad\u00e9mie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/ceremonie-oscars/en-direct-suivez-la-ceremonie-des-oscars-emilia-perez-the-brutalist-demi-moore-resultats-palmares-timothee-chalamet-anora-20250302"
    },
    {
        "title": "Ukraine, dissuasion nucl\u00e9aire, d\u00e9penses militaires\u2026 Les pistes d\u2019Emmanuel Macron pour pousser le \u00abr\u00e9veil\u00bb europ\u00e9en",
        "summary": "EXCLUSIF - Le chef de l\u2019\u00c9tat, qui participait dimanche \u00e0 un sommet sur la d\u00e9fense \u00e0 Londres, pr\u00e9cise ses axes d\u2019action au Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ukraine-dissuasion-nucleaire-depenses-militaires-les-pistes-d-emmanuel-macron-pour-pousser-le-reveil-europeen-20250302"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : l\u2019Europe, entre panique et incr\u00e9dulit\u00e9, seule face \u00e0 son destin",
        "summary": "ANALYSE - \u00c0 Londres, ce dimanche, puis \u00e0 Bruxelles, la semaine prochaine, les pays europ\u00e9ens tentent d\u2019organiser la r\u00e9ponse face au choc immense du d\u00e9sengagement am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-l-europe-entre-panique-et-incredulite-seule-face-a-son-destin-20250302"
    },
    {
        "title": "Le chanteur Herbert L\u00e9onard est mort \u00e0 80 ans d\u2019un cancer du poumon",
        "summary": "L'interpr\u00e8te du mythique Pour le plaisir avait connu \u00ab\u00a0puissance et gloire\u00a0\u00bb dans les ann\u00e9es 1980 avec ses chansons sensuelles. Apr\u00e8s une s\u00e9v\u00e8re alerte et un coma en 2017, il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l\u2019h\u00f4pital de Fontainebleau.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/le-chanteur-herbert-leonard-est-mort-20250302"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s le clash Trump-Zelensky \u00e0 Washington, les Ukrainiens voient en l\u2019Europe une m\u00e9diatrice",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00c0 Kiev, certains dirigeants europ\u00e9ens apparaissent comme des acteurs cl\u00e9s pour restaurer la communication entre l\u2019Ukraine et les \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/apres-le-clash-trump-zelensky-a-washington-les-ukrainiens-voient-en-l-europe-une-mediatrice-20250302"
    },
    {
        "title": "\u00abQuelqu\u2019un d\u2019autre doit diriger le pays\u00bb : \u00e0 Washington, des hauts dirigeants estiment que Zelensky doit c\u00e9der ou partir",
        "summary": "S\u2019exprimant dans des \u00e9missions t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es dimanche, de hauts responsables am\u00e9ricains ont clairement mis le dirigeant ukrainien dos au mur, somm\u00e9 de changer de comportement ou de s\u2019en aller apr\u00e8s le fiasco de la rencontre de vendredi \u00e0 la Maison-Blanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/quelqu-un-d-autre-doit-diriger-le-pays-a-washington-des-hauts-dirigeants-estiment-que-zelensky-doit-ceder-ou-partir-20250302"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Philippe G\u00e9lie : \u00abGuerre en Ukraine, les Europ\u00e9ens devant un choix historique\u00bb",
        "summary": "Forc\u00e9s de reprendre le flambeau apr\u00e8s le d\u00e9sengagement am\u00e9ricain, les Europ\u00e9ens sont-ils pr\u00eats aux efforts et aux sacrifices qu\u2019impose leur solitude strat\u00e9gique\u200a?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/l-editorial-de-philippe-gelie-guerre-en-ukraine-les-europeens-devant-un-choix-historique-20250302"
    },
    {
        "title": "Altercation Trump-Zelensky : pour Jean-Philippe Tanguy (RN), le pr\u00e9sident ukrainien \u00abn\u2019a pas \u00e9t\u00e9 humili\u00e9\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9 dimanche du \u00abGrand Jury\u00bb RTL-Le Figaro-M6-Public S\u00e9nat, le d\u00e9put\u00e9 RN de la Somme a jug\u00e9 que cette sc\u00e8ne historique interpelle \u00abla culture europ\u00e9enne et fran\u00e7aise pour laquelle la diplomatie ne passe pas par ce genre de pratiques\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/altercation-trump-zelensky-pour-jean-philippe-tanguy-rn-le-president-ukranien-n-a-pas-ete-humilie-20250302"
    },
    {
        "title": "Ukraine : croyez-vous que l'Europe est en mesure de \u00abfaire cesser les combats\u00bb?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/ukraine-croyez-vous-que-l-europe-est-en-mesure-de-faire-cesser-les-combats-20250302"
    },
    {
        "title": "Zelensky pr\u00eat \u00e0 signer l'accord sur les minerais avec les \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien a r\u00e9affirm\u00e9 sa volont\u00e9 de c\u00e9der des terres rares aux \u00c9tats-Unis en guise de compensation pour leur aide depuis le d\u00e9but de l\u2019invasion russe et des garanties de s\u00e9curit\u00e9 pour l\u2019Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/zelensky-pret-a-signer-l-accord-sur-les-minerais-avec-les-etats-unis-20250303"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement accus\u00e9 d'avoir \u00abenterr\u00e9\u00bb l'\u00e9galit\u00e9 femmes-hommes",
        "summary": "\u00c0 quelques jours de la journ\u00e9e internationale des droits des femmes qui se tiendra le 8 mars, l\u2019ONG Oxfam France estime que les mesures annonc\u00e9es par Emmanuel Macron en faveur de l\u2019\u00e9galit\u00e9 femmes-hommes \u00abtardent\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-gouvernement-accuse-d-avoir-enterre-l-egalite-femmes-hommes-20250303"
    },
    {
        "title": "\u00abJe reste sto\u00efque, un peu par l\u2019effet de surprise\u00bb, l\u2019arbitre violemment invectiv\u00e9 par Paulo Fonseca se confie",
        "summary": "Dans les colonnes de L\u2019Equipe, Monsieur Millot, arbitre de la rencontre Lyon-brest ce dimanche, est revenu sur l\u2019attitude honteuse de l\u2019entra\u00eeneur de l\u2019OL Paulo Fonseca.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/je-reste-stoique-un-peu-par-l-effet-de-surprise-l-arbitre-violemment-invective-par-paulo-fonseca-se-confie-20250302"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c0 quand un C\u00e9sar pour le maquillage et la coiffure ?\u00bb : ces Fran\u00e7ais oubli\u00e9s, mais grands favoris des Oscars",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Le dos de Demi Moore dans The Substance, le chef de cartel devenu Emilia Perez comptent parmi les prouesses des artisans tricolores. Alors que les C\u00e9sar les ignorent, l\u2019Acad\u00e9mie am\u00e9ricaine pourrait les sacrer ce dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/a-quand-un-cesar-pour-le-maquillage-et-la-coiffure-ces-francais-oublies-mais-grands-favoris-des-oscars-20250228"
    },
    {
        "title": "Oscars 2025 : d\u00e9couvrez la liste compl\u00e8te des nomm\u00e9s de la 97e c\u00e9r\u00e9monie",
        "summary": "Le drame musical de Jacques Audiard, Emilia P\u00e9rez s\u2019impose en t\u00eate des nominations avec 13 citations. The Brutalist de Brady Corbet et Wicked de Jon M. Chu suivent avec 10 chances de remporter la statuette pour la c\u00e9r\u00e9monie qui se d\u00e9roule dimanche 2 mars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/oscar-2025-decouvrez-la-liste-complete-des-nomines-de-la-97e-ceremonie-20250302"
    },
    {
        "title": "Oscars 2025 : Harrison Ford, 82 ans, diagnostiqu\u00e9 du zona annule sa participation",
        "summary": "Il devait \u00eatre l\u2019un des pr\u00e9sentateurs de cette 97e \u00e9dition des Oscars. Atteint d\u2019une maladie virale, l\u2019acteur d\u2019Indiana Jones vient d\u2019annoncer son retrait de la prestigieuse c\u00e9r\u00e9monie, qui a lieu ce dimanche aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/harrison-ford-82-ans-diagnostique-du-zona-l-acteur-annule-sa-participation-aux-oscars-a-la-veille-de-la-ceremonie-20250302"
    },
    {
        "title": "Oscars 2025 : les Fran\u00e7ais \u00e0 l\u2019assaut, entre stress et strass",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La course aux Oscars s\u2019apparente \u00e0 une f\u00e9roce campagne \u00e9lectorale. Les secrets de la derni\u00e8re ligne droite avec, cette ann\u00e9e, la France en pole position.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/cinema/oscars-2025-les-francais-a-l-assaut-entre-stress-et-strass-20250302"
    },
    {
        "title": "Tensions Paris-Alger : l\u2019\u00e9pouse de l\u2019ambassadeur d\u2019Alg\u00e9rie au Mali refoul\u00e9e \u00e0 Roissy",
        "summary": "Pour accentuer la pression sur Alger qui refuse de reprendre ses ressortissants expuls\u00e9s, Paris est revenu sur une mesure bilat\u00e9rale qui exemptait les d\u00e9tenteurs de passeports diplomatiques de documents administratifs pour entrer sur le territoire fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/tensions-paris-alger-l-epouse-de-l-ambassadeur-d-algerie-au-mali-refoulee-a-roissy-20250302"
    },
    {
        "title": "Droits TV, Qatar, Parc des Princes, Mbapp\u00e9\u2026 Le directeur g\u00e9n\u00e9ral du PSG Victoriano Melero sort du silence",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - Rare dans les m\u00e9dias, Victoriano Melero lance un appel au calme et \u00e0 l\u2019unit\u00e9 au c\u0153ur de la crise qui secoue actuellement le football fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/droits-tv-qatar-parc-des-princes-mbappe-le-directeur-general-du-psg-victoriano-melero-sort-du-silence-20250302"
    },
    {
        "title": "Netanyahou remercie Trump d\u2019avoir autoris\u00e9 l\u2019envoi d\u2019armes \u00e0 Isra\u00ebl pour \u00abfinir le travail contre l'axe iranien\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00abest le meilleur ami qu\u2019Isra\u00ebl ait jamais eu \u00e0 la Maison-Blanche\u00bb a d\u00e9clar\u00e9 dimanche le premier ministre isra\u00e9lien dans un message vid\u00e9o en anglais, apr\u00e8s que Washington a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019envoyer une aide militaire d\u2019environ 4 milliards de dollars \u00e0 Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/netanyahou-remercie-trump-d-avoir-autorise-l-envoi-d-armes-a-israel-pour-finir-le-travail-contre-l-axe-iranien-20250302"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl suspend l\u2019aide humanitaire pour Gaza",
        "summary": "Le gouvernement isra\u00e9lien a gel\u00e9 dimanche l\u2019entr\u00e9e de camions humanitaires dans l\u2019enclave \u00e0 la suite d\u2019une crise avec le Hamas, qui a d\u00e9nonc\u00e9 une violation de l\u2019accord de cessez-le-feu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-suspend-l-aide-humanitaire-pour-gaza-20250302"
    },
    {
        "title": "Anora rafle la mise aux Oscars, Emilia P\u00e9rez d\u00e9chante",
        "summary": "DECRYPTAGE - Palme d\u2019or \u00e0 Cannes, la com\u00e9die noire de Sean Baker repart avec le troph\u00e9e du meilleur film, r\u00e9alisateur, sc\u00e9nario, montage et actrice. Jacques Audiard voit la statuette du meilleur film international lui \u00e9chapper.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/ceremonie-oscars/anora-rafle-la-mise-aux-oscars-et-decroche-le-tierce-meilleur-film-meilleur-realisateur-et-meilleure-actrice-20250303"
    },
    {
        "title": "Oscars 2025 : Anora , The Brutalist... D\u00e9couvrez le palmar\u00e8s complet",
        "summary": "EN IMAGES - Adrien Brody, sacr\u00e9 pour la deuxi\u00e8me fois meilleur acteur, 24 ans apr\u00e8s Le Pianiste, la jeune Mikey Madison remporte le prix de meilleure actrice, Sean Baker rafle les prestigieux prix de r\u00e9alisateur, film, montage et sc\u00e9nario original pour Anora...",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/ceremonie-oscars/oscars-2025-anora-the-brutalist-decouvrez-le-palmares-complet-20250303"
    },
    {
        "title": "Adrien Brody, Oscar du meilleur acteur pour la deuxi\u00e8me fois, pour The Brutalist",
        "summary": "L\u2019acteur a remport\u00e9 dimanche l\u2019Oscar du meilleur acteur pour son interpr\u00e9tation d\u2019un architecte hongrois qui \u00e9migre aux Etats-Unis apr\u00e8s avoir surv\u00e9cu \u00e0 la Shoah, dans The Brutalist.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/ceremonie-oscars/adrien-brody-oscar-du-meilleur-acteur-pour-la-deuxieme-fois-pour-the-brutalist-20250303"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 Trump, Zelensky et ses alli\u00e9s europ\u00e9ens affinent leur r\u00e9ponse",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien a affirm\u00e9 dimanche soir au terme du sommet de Londres que ses alli\u00e9s et lui allaient d\u00e9finir des \u00abpositions communes\u00bb et des conditions \u00abnon n\u00e9gociables\u00bb qui seront pr\u00e9sent\u00e9es aux Am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/face-a-trump-zelensky-et-ses-allies-europeens-affinent-leur-reponse-20250303"
    },
    {
        "title": "Accus\u00e9s d'avoir escroqu\u00e9 la Fifa, Michel Platini et Sepp Blatter comparaissent en appel",
        "summary": "La Cour d\u2019appel extraordinaire du Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral le Fran\u00e7ais et le Suisse \u00e0 Muttenz, pour \u00abescroquerie\u00bb, \u00abgestion d\u00e9loyale\u00bb, \u00ababus de confiance\u00bb et \u00abfaux dans les titres\u00bb, pour lesquels ils encourent cinq ans de prison.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/accuses-d-avoir-escroque-la-fifa-michel-platini-et-sepp-blatter-comparaissent-en-appel-20250303"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave \u00e0 Gaza : Isra\u00ebl approuve la proposition am\u00e9ricaine d\u2019\u00e9tendre le cessez-le-feu pendant le ramadan et la P\u00e2que juive",
        "summary": "Le bureau du premier ministre Benjamin Netanyahou a fait cette annonce samedi soir alors que la premi\u00e8re phase du cessez-le-feu avec le Hamas vient d\u2019expirer, sans accord sur la suite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/treve-a-gaza-israel-approuve-la-proposition-americaine-d-etendre-le-cessez-le-feu-pour-le-ramadan-et-la-paque-juive-20250301"
    },
    {
        "title": "\u00abGrossier\u00bb, \u00abg\u00eanant\u00bb... Le geste critiqu\u00e9 d\u2019Adrien Brody envoyant son chewing-gum \u00e0 sa compagne avant de monter sur la sc\u00e8ne des Oscars",
        "summary": "Laur\u00e9at de l\u2019Oscar du meilleur acteur pour la deuxi\u00e8me fois de sa carri\u00e8re, Adrien Brody avait oubli\u00e9 de retirer son chewing-gum avant son discours de remerciement. Sa compagne \u00e9tait l\u00e0 pour le r\u00e9cup\u00e9rer.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/grossier-genant-le-geste-critique-d-adrien-brody-envoyant-son-chewing-gum-a-sa-compagne-avant-de-monter-sur-la-scene-des-oscars-20250303"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c0 mon mari avec ses magnifiques cheveux : \u00eatre ta femme est le plus grand honneur de ma vie\u00bb : le discours de Zoe Salda\u00f1a, Oscar de la meilleure actrice dans un second r\u00f4le",
        "summary": "\u00c0 46 ans, l\u2019actrice americano-dominicaine a re\u00e7u le tout premier oscar de sa carri\u00e8re dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi, pour son r\u00f4le dans Emilia P\u00e9rez de Jacques Audiard.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/merci-beaucoup-jacques-audiard-l-emouvant-discours-de-zoe-saldana-recompensee-de-l-oscar-de-la-meilleure-actrice-dans-un-second-role-20250303"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre en Ukraine : Paris et Londres proposent une tr\u00eave d\u2019un mois \u00abdans les airs, sur les mers et les infrastructures \u00e9nerg\u00e9tiques\u00bb",
        "summary": "Dans l\u2019avion de retour de Londres, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a \u00e9voqu\u00e9 dans un entretien exclusif au Figaro les orientations discut\u00e9es par les participants du sommet pour l\u2019Ukraine ce dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-en-ukraine-paris-et-londres-proposent-une-treve-d-un-mois-dans-les-airs-sur-les-mers-et-les-infrastructures-energetiques-20250303"
    },
    {
        "title": "Bordeaux : l\u2019opposition d\u00e9nonce \u00abune tentative de manipulation de l\u2019opinion publique\u00bb sur la brigade anti-incivilit\u00e9s",
        "summary": "Le groupe d\u2019opposition Bordeaux Ensemble assure que la nouvelle brigade anti-incivilit\u00e9s, r\u00e9cemment pr\u00e9sent\u00e9e par Pierre Hurmic, existe d\u00e9j\u00e0 depuis plus de 12 ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/bordeaux-l-opposition-denonce-une-tentative-de-manipulation-de-l-opinion-publique-sur-la-brigade-anti-incivilites-20250303"
    },
    {
        "title": "En pleine crise, le foot pro a rendez-vous \u00e0 la FFF",
        "summary": "Englu\u00e9s dans une grave crise li\u00e9e aux droits TV, les principaux acteurs du football professionnel fran\u00e7ais sont convi\u00e9s lundi au si\u00e8ge de la FFF pour tenter de sortir du marasme actuel, avec l\u2019objectif de r\u00e9former la gouvernance et de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 un nouveau mod\u00e8le \u00e9conomique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/en-pleine-crise-le-foot-pro-a-rendez-vous-a-la-fff-20250303"
    },
    {
        "title": "\u00abProsp\u00e9rit\u00e9, s\u00e9curit\u00e9, d\u00e9mocratie\u00bb : Bruno Le Maire appelle \u00e0 \u00abdesserrer l\u2019\u00e9tau\u00bb sino-am\u00e9ricain dans lequel l\u2019Europe \u00abest prise\u00bb",
        "summary": "Dans une tribune publi\u00e9e dans la revue Le Grand Continent, l\u2019ancien ministre de l\u2019\u00c9conomie consid\u00e8re que le \u00abd\u00e9saccord sur les valeurs\u00bb entre les \u00c9tats-Unis et l\u2019Europe conduit \u00e0 \u00abun schisme occidental\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/contre-l-amerique-de-donald-trump-bruno-le-maire-appelle-a-desserrer-l-etau-strategique-dans-laquelle-l-europe-est-prise-20250303"
    },
    {
        "title": "S\u00e9ances de tortures d\u2019adolescentes et \u00absextortion\u00bb: dans le monde sadique de Rohan, bourreau virtuel aux s\u00e9vices bien r\u00e9els",
        "summary": "R\u00c9CIT - Rohan R. doit \u00eatre jug\u00e9 \u00e0 Paris ce lundi pour avoir \u00e9t\u00e9 le donneur d\u2019ordre de s\u00e9ance de tortures de jeunes filles en ligne. Des \u00abactes d\u00e9shumanisants\u00bb pl\u00e9biscit\u00e9s par une meute d\u2019internautes sur la plateforme Discord.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/seances-de-tortures-d-adolescentes-et-sextortion-plongee-dans-le-monde-sadique-de-rohan-bourreau-virtuel-aux-sevices-bien-reels-20250210"
    },
    {
        "title": "Ce qu\u2019il faut savoir sur le nouveau \u00abradar noir\u00bb qui contr\u00f4le les voies r\u00e9serv\u00e9es au covoiturage",
        "summary": "Ce lundi 3 mars, une voie de covoiturage sera install\u00e9e sur le p\u00e9riph\u00e9rique parisien. Des radars seront charg\u00e9s de contr\u00f4ler les automobilistes. Voici les r\u00e9ponses aux questions que vous vous posez.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/automobile/ce-qu-il-faut-savoir-sur-le-fameux-radar-noir-qui-controle-les-voies-reservees-au-covoiturage-20250210"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019\u00e9cologie, tu parles...\u00bb : la voie de covoiturage du p\u00e9riph\u00e9rique agace les automobilistes franciliens",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - La voie r\u00e9serv\u00e9e au covoiturage entre en vigueur ce lundi 3 mars sur le p\u00e9riph\u00e9rique parisien. Les automobilistes interrog\u00e9s par Le Figaro, affichent globalement leur m\u00e9contentement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/automobile/l-ecologie-l-ecologie-tu-parles-la-voie-de-covoiturage-sur-le-peripherique-parisien-divise-les-automobilistes-20250204"
    },
    {
        "title": "La DGSI alerte sur les op\u00e9rations d\u2019\u00c9tats \u00e9trangers contre leurs opposants en France",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Face \u00e0 la mont\u00e9e de la menace hybride, le renseignement int\u00e9rieur met \u00e9galement en garde contre les tentatives de sabotage d\u2019entreprises.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/la-dgsi-alerte-sur-les-operations-d-etats-etrangers-contre-leurs-opposants-en-france-20250303"
    },
    {
        "title": "Football : Blatter-Platini, un proc\u00e8s en appel, deux lectures oppos\u00e9es des faits",
        "summary": "Arri\u00e9r\u00e9 de salaire un peu tardif ou escroquerie? Le proc\u00e8s en appel de Michel Platini et de Sepp Blatter, \u00e0 partir de lundi en Suisse, devrait rejouer l\u2019affrontement qui avait abouti en 2022 \u00e0 leur acquittement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/football-blatter-platini-un-proces-en-appel-deux-lectures-opposees-des-faits-20250303"
    },
    {
        "title": "Une femme tu\u00e9e dans le Val-de-Marne, son conjoint et son fils en garde \u00e0 vue",
        "summary": "Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte du \u00abchef de meurtre aggrav\u00e9\u00bb, a pr\u00e9cis\u00e9 le parquet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/une-femme-tuee-dans-le-val-de-marne-son-conjoint-et-son-fils-en-garde-a-vue-20250303"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Cannes, les \u00e9l\u00e8ves indisciplin\u00e9s pourront d\u00e9sormais \u00eatre sanctionn\u00e9s par des travaux d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
        "summary": "Cette mesure de responsabilisation des coll\u00e9giens et lyc\u00e9ens se veut une alternative civique \u00e0 l\u2019exclusion. Elle est le fruit d\u2019une collaboration entre la mairie et la Direction des services d\u00e9partementaux de l\u2019\u00c9ducation nationale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/a-cannes-les-eleves-indisciplines-pourront-desormais-etre-sanctionnes-par-des-travaux-d-interet-general-20250303"
    },
    {
        "title": "P\u00e9riph\u00e9rique parisien : entr\u00e9e en vigueur de la voie r\u00e9serv\u00e9e au covoiturage ce lundi",
        "summary": "Critiqu\u00e9e par l\u2019opposition et rejet\u00e9e par les usagers de l\u2019autoroute urbaine, cette mesure entame une phase \u00abp\u00e9dagogique\u00bb d\u2019une dur\u00e9e de deux mois, avant les premi\u00e8res amendes d\u00e9but mai.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/peripherique-parisien-entree-en-vigueur-de-la-voie-reservee-au-covoiturage-ce-lundi-20250303"
    },
    {
        "title": "Shakira reporte \u00e0 nouveau un concert de sa tourn\u00e9e pour des raisons techniques",
        "summary": "La chanteuse colombienne s\u2019est vue dans l\u2019obligation de reporter son concert pr\u00e9vu dimanche 2 mars \u00e0 Santiago, la capitale du Chili.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/shakira-reporte-a-nouveau-un-concert-de-sa-tournee-pour-des-raisons-techniques-20250303"
    },
    {
        "title": "Nous avons assist\u00e9 \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie des Oscars: \u00abC\u2019est comme un match de foot ici!\u00bb",
        "summary": "EN IMAGES - Au Dolby Theater, les spectateurs ne sont pas sages. Pass\u00e9 la premi\u00e8re heure de show, ils dansent, chantent, s\u2019agitent, rient et crient tr\u00e8s fort. Plus le temps passe, plus la salle se vide au profit des d\u00e9bits de boissons.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/ceremonie-oscars/nous-avons-assiste-a-la-ceremonie-des-oscars-c-est-comme-un-match-de-foot-ici-20250303"
    },
    {
        "title": "Vatican : nuit reposante pour le pape Fran\u00e7ois, hospitalis\u00e9 dans un \u00e9tat stable",
        "summary": "Selon son dernier bulletin de sant\u00e9 publi\u00e9 ce dimanche soir, le pontife de 88 ans est dans un \u00e9tat \u00abstable\u00bb mais son pronostic reste \u00abr\u00e9serv\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/vatican-nuit-reposante-pour-le-pape-francois-hospitalise-dans-un-etat-stable-20250303"
    },
    {
        "title": "Jean-Pierre Robin : \u00abUkraine, Panama, Groenland... Ces territoires qui sont \u00e0 vendre, \u00e0 en croire Donald Trump\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Le promoteur immobilier Trump, pour qui l\u2019obtention d\u2019un terrain est le pr\u00e9alable \u00e0 tout projet, n\u2019est que la derni\u00e8re branche d\u2019un arbre g\u00e9n\u00e9alogique robuste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/jean-pierre-robin-ukraine-panama-groenland-ces-territoires-qui-sont-a-vendre-a-en-croire-donald-trump-20250303"
    }
]