[
    {
        "title": "\u00abIl a tu\u00e9 ma fille\u00bb : apr\u00e8s un face-\u00e0-face avec ses victimes, Pierre Palmade condamn\u00e9 \u00e0 5 ans de prison, dont 2 ans ferme",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Devant le tribunal correctionnel de Melun, l\u2019humoriste s\u2019est confront\u00e9 \u00e0 la douleur des victimes de l\u2019accident qu\u2019il a caus\u00e9 en 2023. Et racont\u00e9 \u00abl\u2019enfer\u00bb de son addiction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/il-a-tue-ma-fille-apres-un-face-a-face-avec-ses-victimes-pierre-palmade-condamne-a-5-ans-de-prison-dont-2-ans-ferme-20241120"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s Pierre Palmade : sans jamais la nommer, Pascal Praud s\u2019attaque \u00e0 Muriel Robin dans \u00abL\u2019heure des pros\u00bb",
        "summary": "Alors que le proc\u00e8s de l\u2019humoriste s\u2019est ouvert ce matin au tribunal correctionnel de Melun, l\u2019animateur de CNEWS a charg\u00e9 l\u2019actrice de Master Crimes.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/affaire-palmade-sans-jamais-la-nommer-pascal-praud-s-attaque-a-muriel-robin-dans-l-heure-des-pros-20241120"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : 52 d\u00e9partements en vigilance orange, rafales \u00e0 100 km/h, risque d\u2019avalanche : ce qu\u2019il faut savoir de l\u2019\u00e9pisode neigeux qui arrive",
        "summary": "Jeudi matin, la d\u00e9pression Caetano traversera la France, provoquant d\u2019importantes chutes de neige et du verglas. Des rafales pourront d\u00e9passer les 100 \u00e0 120 km/h sur le littoral atlantique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/neige-en-france-28-departements-places-en-vigilance-orange-des-jeudi-20241120"
    },
    {
        "title": "\u00cele-de-France : le plan neige verglas de niveau 2 activ\u00e9 \u00e0 partir de jeudi 11h",
        "summary": "Face au risque de chutes de neige ce jeudi dans la capitale, la pr\u00e9fecture de police de Paris annonce que la vitesse sera abaiss\u00e9e de 20km/h sur tous les axes routiers de la r\u00e9gion \u00cele-de-France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/ile-de-france-le-plan-neige-verglas-de-niveau-2-active-a-partir-de-jeudi-11h-20241120"
    },
    {
        "title": "La pression monte sur Michel Barnier, menac\u00e9 de censure avant No\u00ebl",
        "summary": "ANALYSE - Le Rassemblement national fait monter la pression, mena\u00e7ant de voter la prochaine motion de censure de la gauche, lorsque le gouvernement aura recours \u00e0 l\u2019article 49.3 pour faire adopter le budget.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-pression-monte-sur-michel-barnier-menace-de-censure-avant-noel-20241120"
    },
    {
        "title": "Si le gouvernement tombe sur le budget, la France risque-t-elle un \u00abshutdown\u00bb \u00e0 l\u2019am\u00e9ricaine?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En cas de motion de censure et de budget introuvable, la France sera engag\u00e9e dans une course contre la montre pour \u00e9viter un sc\u00e9nario catastrophe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/si-le-gouvernement-tombe-sur-le-budget-la-france-risque-t-elle-un-shutdown-a-l-americaine-20241120"
    },
    {
        "title": "Pensez-vous que le RN va voter avec la gauche la censure contre le gouvernement de Michel Barnier ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/pensez-vous-que-le-rn-va-voter-avec-la-gauche-la-censure-contre-le-gouvernement-de-michel-barnier-20241120"
    },
    {
        "title": "\u00abAttention \u00e0 l\u2019imp\u00f4t de trop !\u00bb : Antoine Armand met en garde Michel Barnier sur les charges des entreprises",
        "summary": "Dans une interview au Parisien, le ministre de l\u2019\u00c9conomie rejette l\u2019id\u00e9e, pourtant port\u00e9e par le premier ministre, d\u2019annuler une partie des exon\u00e9rations de charges des soci\u00e9t\u00e9s, qui permettrait \u00e0 l\u2019\u00c9tat de faire rentrer 4 milliards d\u2019euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/attention-a-l-impot-de-trop-antoine-armand-met-en-garde-michel-barnier-sur-les-charges-des-entreprises-20241120"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : que sont les mines antipersonnel, fournies par les \u00c9tats-Unis \u00e0 Kiev ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le secr\u00e9taire \u00e0 la D\u00e9fense Lloyd Austin a d\u00e9fendu la d\u00e9cision prise mercredi par les Am\u00e9ricains en pointant un changement de tactique de la Russie sur le champ de bataille. Ces armes sont pourtant controvers\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-que-sont-les-mines-antipersonnel-fournies-par-les-etats-unis-a-kiev-20241120"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : Kamala Harris pl\u00e9biscit\u00e9e par les \u00e9lecteurs d\u00e9mocrates pour la pr\u00e9sidentielle de 2028, selon un sondage",
        "summary": "Le sondage d\u2019Echelon Insights indique que l\u2019actuelle vice-pr\u00e9sidente, battue par Donald Trump le 5 novembre, serait largement soutenue \u00absi la primaire pr\u00e9sidentielle d\u00e9mocrate de 2028 avait lieu aujourd\u2019hui\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-kamala-harris-plebiscitee-par-les-electeurs-democrates-pour-la-presidentielle-de-2028-selon-un-sondage-20241120"
    },
    {
        "title": "\u00abEt sinon, vous faites encore des voitures ?\u00bb : Jaguar \u00e9pingl\u00e9e pour sa nouvelle image trop \u00abwoke\u00bb",
        "summary": "Pour accompagner sa transition vers le tout-\u00e9lectrique, le c\u00e9l\u00e8bre constructeur britannique a d\u00e9voil\u00e9 mardi une nouvelle image de marque exub\u00e9rante et color\u00e9e qui consterne ses fans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/et-sinon-vous-faites-encore-des-voitures-jaguar-epingle-pour-sa-nouvelle-image-trop-woke-20241120"
    },
    {
        "title": "Les \u00c9tats-Unis brisent un tabou en livrant des mines antipersonnel \u00e0 l\u2019Ukraine",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Bannies par le trait\u00e9 d\u2019Ottawa, les mines antipersonnel ont \u00e9t\u00e9 largement utilis\u00e9es par la Russie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-etats-unis-brisent-un-tabou-en-livrant-des-mines-antipersonnel-a-l-ukraine-20241120"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre en Ukraine : une \u00abpuissante attaque\u00bb redout\u00e9e \u00e0 Kiev, Zelensky \u00e9voque une \u00abguerre psychologique\u00bb",
        "summary": "L\u2019Espagne, l\u2019Italie et la Gr\u00e8ce ferment leurs ambassades \u00e0 la suite de celle des \u00c9tats-Unis \u00e0 Kiev ce mercredi. Les Am\u00e9ricains redoutent \u00abune puissante attaque a\u00e9rienne\u00bb aujourd\u2019hui.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-en-ukraine-le-kremlin-accuse-washington-de-vouloir-prolonger-la-guerre-20241120"
    },
    {
        "title": "Moscou joue l\u2019escalade nucl\u00e9aire en attendant Donald Trump",
        "summary": "ANALYSE - La r\u00e9forme de la doctrine annonc\u00e9e par Vladimir Poutine constitue un avertissement envoy\u00e9 aux Occidentaux, alors que s\u2019ouvre une \u00abfen\u00eatre strat\u00e9gique\u00bb avant l\u2019entr\u00e9e \u00e0 la Maison-Blanche du prochain pr\u00e9sident am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/moscou-joue-l-escalade-nucleaire-en-attendant-donald-trump-20241120"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Kiev a tir\u00e9 pour la premi\u00e8re fois des missiles Storm Shadow britanniques sur la Russie",
        "summary": "Ces missiles de croisi\u00e8re ont une port\u00e9e d\u2019au moins 250 km. Cette attaque intervient, d\u2019apr\u00e8s le Financial Times, un jour apr\u00e8s la premi\u00e8re utilisation de missiles ATACMS am\u00e9ricains par Kiev sur le sol russe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-kiev-a-tire-pour-la-premiere-fois-des-missiles-storm-shadow-britanniques-sur-la-russie-20241120"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Russie a commenc\u00e9 \u00e0 fabriquer en s\u00e9rie des abris antiatomiques mobiles",
        "summary": "D\u00e9velopp\u00e9s ces derni\u00e8res ann\u00e9es par un institut de recherche russe, ces abris mobiles peuvent prot\u00e9ger contre tout type d\u2019explosions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-la-russie-a-commence-a-fabriquer-en-serie-des-abris-antiatomiques-mobiles-20241120"
    },
    {
        "title": "\u00abTrump est plus chouette qu\u2019on ne le pense\u00bb : les confidences de Boris Johnson, \u00absans cha\u00eenes\u00bb et sans remords",
        "summary": "RENCONTRE - Le Figaro a rencontr\u00e9 l\u2019ancien premier ministre britannique, qui publie ses M\u00e9moires en fran\u00e7ais. Il ne renie rien du Brexit, se confie sur Trump ou l\u2019Ukraine, et se \u00abl\u00e2che\u00bb sur ses pairs conservateurs comme sur les dirigeants fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/trump-est-plus-chouette-qu-on-ne-le-pense-les-confidences-de-boris-johnson-sans-chaines-et-sans-remords-20241120"
    },
    {
        "title": "L'Assembl\u00e9e nationale prolonge l\u2019utilisation des tickets restaurant pour les courses jusqu'\u00e0 fin 2026",
        "summary": "La version initiale du texte, tel qu\u2019arriv\u00e9 en commission, pr\u00e9voyait une prolongation d\u2019un an, mais les d\u00e9put\u00e9s ont adopt\u00e9 un amendement de la d\u00e9put\u00e9e Olivia Gr\u00e9goire p\u00e9rennisant la mesure. L\u2019adoption d\u00e9finitive doit encore \u00eatre confirm\u00e9e par un vote au S\u00e9nat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/titres-restaurant-pour-les-courses-alimentaires-l-assemblee-adopte-une-prolongation-jusqu-a-la-fin-d-annee-2026-20241120"
    }
]