[
    {
        "title": "Bayrou refuse d'entrer au gouvernement et d\u00e9nonce la ligne Macron-Attal",
        "summary": "Apr\u00e8s sa d\u00e9cision surprise, annonc\u00e9e dans un communiqu\u00e9 assassin mercredi, l\u2019alli\u00e9 centriste a r\u00e9uni ses troupes pour d\u00e9noncer la \u00abd\u00e9marche d\u2019humiliation\u00bb dont il se dit victime.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/je-n-entrerai-pas-au-gouvernement-faute-d-accord-profond-sur-la-politique-a-suivre-declare-francois-bayrou-20240207"
    },
    {
        "title": "Derri\u00e8re la fronde de Fran\u00e7ois Bayrou, la volont\u00e9 d\u2019\u00e9corner les premiers pas de Gabriel Attal",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le refus public du centriste d\u2019int\u00e9grer le gouvernement met \u00e0 rude \u00e9preuve l\u2019autorit\u00e9 du premier ministre sur ses troupes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/derriere-la-fronde-de-francois-bayrou-la-volonte-d-ecorner-les-premiers-pas-de-gabriel-attal-20240208"
    },
    {
        "title": "Aux \u00c9tats-Unis, le sort de Donald Trump entre les mains de la Cour supr\u00eame",
        "summary": "R\u00c9CIT - La plus haute juridiction des \u00c9tats-Unis entend jeudi les plaidoiries dans une affaire cruciale pour le candidat r\u00e9publicain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/aux-etats-unis-le-sort-de-donald-trump-entre-les-mains-de-la-cour-supreme-20240207"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : la demande d\u2019immunit\u00e9 p\u00e9nale de Donald Trump rejet\u00e9e par une cour d\u2019appel",
        "summary": "Accus\u00e9 d\u2019avoir interf\u00e9r\u00e9 avec le r\u00e9sultat de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2020, Donald Trump avait invoqu\u00e9 l\u2019immunit\u00e9 pr\u00e9sidentielle. Il a d\u00e9nonc\u00e9 un jugement \u00abdestructeur pour le pays\u00bb et annonc\u00e9 vouloir faire appel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-la-demande-d-immunite-penale-de-donald-trump-rejetee-par-une-cour-d-appel-20240206"
    },
    {
        "title": "Souhaitez-vous que Donald Trump puisse se pr\u00e9senter \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/souhaitez-vous-que-donald-trump-puisse-se-presenter-a-l-election-presidentielle-americaine-20240207"
    },
    {
        "title": "Le laur\u00e9at du Goncourt en col\u00e8re contre les \u00e9diteurs et le Minist\u00e8re de la Culture",
        "summary": "Jean-Baptiste Andrea d\u00e9nonce les conclusions d\u2019une \u00e9tude command\u00e9e par le Syndicat national de l\u2019\u00e9dition sur la r\u00e9partition des revenus entre \u00e9diteurs et auteurs. Et s\u2019en prend au Minist\u00e8re de la Culture qui, selon lui, ne fait pas assez, sinon rien, pour r\u00e9duire la pr\u00e9carit\u00e9 des \u00e9crivains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/livres/le-laureat-du-goncourt-en-colere-contre-les-editeurs-et-le-ministere-de-la-culture-20240208"
    },
    {
        "title": "Automobile: la majorit\u00e9 des grandes entreprises n'ont pas verdi leur flotte comme le r\u00e9clamait la loi",
        "summary": "Les associations de d\u00e9fense de l'environnement soutiennent la proposition de loi d'un d\u00e9put\u00e9 Renaissance favorable \u00e0 des sanctions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/automobile-la-majorite-des-grandes-entreprises-n-ont-pas-verdi-leur-flotte-comme-le-reclamait-la-loi-20240208"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes 2024 : Marion Mar\u00e9chal rejoint le groupe de Giorgia Meloni au Parlement europ\u00e9en",
        "summary": "Le parti d\u2019\u00c9ric Zemmour, Reconqu\u00eate!, fait officiellement partie des Conservateurs et r\u00e9formistes europ\u00e9ens (ECR), le m\u00eame futur groupe que les \u00e9lus du premier ministre hongrois Viktor Orban.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-2024-marion-marechal-rejoint-le-groupe-de-giorgia-meloni-au-parlement-europeen-20240207"
    },
    {
        "title": "Num\u00e9ro de s\u00e9cu, mutuelle : plus de 33 millions de Fran\u00e7ais concern\u00e9s par un vol de donn\u00e9es chez des gestionnaires du tiers payant",
        "summary": "La cyberattaque visait les op\u00e9rateurs Viamedis et Almerys, qui assurent la gestion du tiers payant pour des compl\u00e9mentaires sant\u00e9. Les donn\u00e9es vol\u00e9es contiennent notamment l'\u00e9tat civil, la date de naissance et le nom de l\u2019assur\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/vol-de-donnees-a-des-gestionnaires-du-tiers-payant-plus-de-33-millions-de-personnes-concernees-selon-la-cnil-20240207"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard: \u00abMarine Le Pen, op\u00e9ration consolidation en vue de la pr\u00e9sidentielle 2027\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Selon un sondage, la candidate RN serait en position de l\u2019emporter au second tour. Cette cr\u00e9dibilit\u00e9 \u00e9lectorale est un acquis du second quinquennat de Macron.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-marine-le-pen-operation-consolidation-en-vue-de-la-presidentielle-2027-20240207"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle 2027 : Marine Le Pen en position de l\u2019emporter au second tour selon un sondage",
        "summary": "Selon une enqu\u00eate Ifop pour Valeurs Actuelles, la patronne des d\u00e9put\u00e9s RN, en forte progression au premier tour, ferait jeu \u00e9gal face \u00e0 \u00c9douard Philippe et battrait Gabriel Attal d\u2019une courte t\u00eate.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/presidentielle-2027-marine-le-pen-en-position-de-l-emporter-au-second-tour-selon-un-sondage-20240207"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : Netanyahou ordonne \u00e0 l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne de \u00abpr\u00e9parer\u00bb une offensive sur Rafah",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Le premier ministre isra\u00e9lien a \u00e9galement estim\u00e9 lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse que la victoire sur le mouvement palestinien Hamas est \u00abune affaire de mois\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-un-nouveau-cycle-de-negociations-debutera-jeudi-au-caire-20240207"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019\u00e9tais dans l\u2019extr\u00eame\u00bb : le difficile repentir d\u2019un \u00abexpert en masculinit\u00e9\u00bb jug\u00e9 pour assassinat",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Micka\u00ebl Phil\u00e9tas est jug\u00e9 en appel \u00e0 Nanterre pour l\u2019assassinat de son ex-compagne. Contrairement \u00e0 son premier proc\u00e8s, il a d\u00e9cid\u00e9 de prendre la parole et affirme regretter ses actes et son d\u00e9lire masculiniste. Le verdict est attendu le 15 f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/j-etais-dans-l-extreme-le-difficile-repentir-d-un-expert-en-masculinite-juge-pour-assassinat-20240207"
    },
    {
        "title": "LFI : apr\u00e8s une interview \u00e0 charge, Autain accus\u00e9e de \u00absabotage\u00bb par M\u00e9lenchon dans une boucle Telegram",
        "summary": "Invit\u00e9e de France Info vendredi dernier, la d\u00e9put\u00e9e de Seine-Saint-Denis s\u2019\u00e9tait interrog\u00e9e sur l\u2019attitude de La France insoumise, qui \u00abn'a pas permis depuis un an d'engranger des forces\u00bb et \u00ableur a co\u00fbt\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/lfi-apres-une-interview-a-charge-autain-accusee-de-sabotage-par-melenchon-dans-une-boucle-telegram-20240207"
    },
    {
        "title": "\u00abLe Parlement ne ressemble plus \u00e0 grand-chose, il est en roue libre\u00bb: apr\u00e8s une ann\u00e9e survolt\u00e9e, les d\u00e9put\u00e9s face \u00e0 la peur du vide",
        "summary": "R\u00c9CIT - Pour riposter \u00e0 l\u2019ex\u00e9cutif, qui entend contourner le Parlement, plusieurs \u00e9lus pr\u00e9voient de \u00abfomenter des coups\u00bb politiques cette ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-parlement-ne-ressemble-plus-a-grand-chose-il-est-en-roue-libre-apres-une-annee-survoltee-les-deputes-face-a-la-peur-du-vide-20240207"
    },
    {
        "title": "Attentat d\u2019Arras : la m\u00e8re et la s\u0153ur de l\u2019assaillant plac\u00e9es en centre de r\u00e9tention administrative",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Contr\u00f4l\u00e9es en gare de Calais, les deux femmes n\u2019ont pu justifier d\u2019un titre de s\u00e9jour valable. Elles font l\u2019objet d\u2019une retenue administrative jusqu\u2019\u00e0 jeudi 15 heures.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/attentat-d-arras-la-mere-et-la-soeur-de-l-assaillant-placees-en-centre-de-retention-administrative-20240207"
    },
    {
        "title": "Comment Uber a enfin r\u00e9ussi \u00e0 gagner de l\u2019argent en 2023, apr\u00e8s 13 ann\u00e9es de pertes abyssales",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le leader mondial du VTC a d\u00e9gag\u00e9 un profit d\u20191,9 milliard de dollars l\u2019an dernier. Un passage dans le vert attribuable en grande partie \u00e0 son patron Dara Khosrowshahi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/comment-uber-a-enfin-reussi-a-gagner-de-l-argent-en-2023-apres-13-annees-de-pertes-abyssales-20240207"
    },
    {
        "title": "Placements immobiliers : les meilleures SCPI au-del\u00e0 des 6 % de performance",
        "summary": "C\u2019est l\u2019heure du bilan 2023 pour les soci\u00e9t\u00e9s civiles de placement immobilier (SCPI). Malgr\u00e9 une ann\u00e9e chahut\u00e9e, les meilleures affichent un taux de distribution sup\u00e9rieur \u00e0 6 %, gr\u00e2ce \u00e0 leur capacit\u00e9 de collecte dans un march\u00e9 en crise et leur diversification europ\u00e9enne.",
        "link": "https://leparticulier.lefigaro.fr/jcms/c_113078/placements-immobiliers/placements-immobiliers-les-meilleures-scpi-au-dela-des-6-de-performance-20240207"
    },
    {
        "title": "Quand Jaur\u00e8s et la CGT \u00e9taient plus anti-immigration que la droite",
        "summary": "ANALYSE - La Fondation Jean Jaur\u00e8s vient de publier une note analysant l\u2019\u00e9volution des positions de la gauche fran\u00e7aise sur l\u2019immigration. \u00c0 la fin du XIXe si\u00e8cle jusqu\u2019aux ann\u00e9es 1960, elle d\u00e9fendait une politique ferme sur ce sujet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/quand-jaures-et-la-cgt-etaient-plus-anti-immigration-que-la-droite-20240207"
    }
]