[
    {
        "title": "Les premiers otages de retour en Isra\u00ebl: le r\u00e9cit de l\u2019envoy\u00e9 sp\u00e9cial du Figaro",
        "summary": "REPORTAGE - Le cessez-le-feu a d\u00e9but\u00e9 vendredi matin, suivi en fin de journ\u00e9e par l\u2019\u00e9change de 24 otages \u00a0contre 39 prisonniers palestiniens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-premiers-otages-de-retour-en-israel-le-recit-de-l-envoye-special-du-figaro-20231124"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre Hamas-Isra\u00ebl : Biden appelle \u00e0 nouveau \u00e0 \u0153uvrer pour une \u00absolution \u00e0 deux Etats\u00bb",
        "summary": "Treize Isra\u00e9liens, dix Tha\u00eflandais et un Philippin ont \u00e9t\u00e9 remis par le Hamas \u00e0 Isra\u00ebl ce vendredi. En retour, 39 d\u00e9tenus palestiniens ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s par les autorit\u00e9s isra\u00e9liennes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-hamas-israel-debut-du-cessez-le-feu-de-4-jours-entre-les-deux-belligerants-20231124"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl : Macron affirme sa \u00abd\u00e9termination\u00bb \u00e0 obtenir la lib\u00e9ration des otages fran\u00e7ais",
        "summary": "Un total de 24 otages, 13 Isra\u00e9liens, dix Tha\u00eflandais et un Philippin, ont \u00e9t\u00e9 remis vendredi au Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-hamas-israel-macron-affirme-sa-determination-a-obtenir-la-liberation-des-otages-francais-20231124"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : qui sont les huit Fran\u00e7ais otages ou port\u00e9s disparus ?",
        "summary": "La tr\u00eave entre Isra\u00ebl et le Hamas a d\u00e9but\u00e9 ce vendredi matin. Elle a \u00e9t\u00e9 suivie de la lib\u00e9ration de 13 otages femmes et enfants retenus dans la bande de Gaza depuis le 7 octobre. Les mineurs sont prioritaires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-ce-que-l-on-sait-des-neuf-francais-retenus-en-otage-ou-portes-disparus-20231024"
    },
    {
        "title": "\u00abOn ne peut pas faire confiance au Hamas\u00bb : \u00e0 Paris, la pesante attente de la lib\u00e9ration des otages",
        "summary": "REPORTAGE - Un rassemblement pour r\u00e9clamer la lib\u00e9ration des otages s\u2019est tenu \u00e0 Paris, ce vendredi, alors que la tr\u00eave entre Isra\u00ebl et le Hamas a d\u00e9but\u00e9 officiellement ce matin. Treize otages sur 50 ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s ce vendredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/on-ne-peut-pas-faire-confiance-au-hamas-a-paris-la-pesante-attente-de-la-liberation-des-otages-20231124"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement isra\u00e9lien a-t-il raison de lib\u00e9rer des prisonniers palestiniens en \u00e9change des otages ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-gouvernement-israelien-a-t-il-raison-de-liberer-des-prisonniers-palestiniens-en-echange-des-otages-20231124"
    },
    {
        "title": "Cannibalisme, satanisme, sacrifices d\u2019animaux... Les criminels de retour du front s\u00e8ment l\u2019effroi en Russie",
        "summary": "R\u00c9CIT - Gr\u00e2ci\u00e9 apr\u00e8s avoir pass\u00e9 quelques mois \u00e0 se battre en Ukraine, un meurtrier cannibale sortira bient\u00f4t de l\u2019h\u00f4pital \u00e0 Ioujno-Sakhalinsk.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/cannibalisme-satanisme-sacrifices-d-animaux-les-criminels-de-retour-du-front-sement-l-effroi-en-russie-20231124"
    },
    {
        "title": "Un jeune homme poignard\u00e9 dans un quartier paup\u00e9ris\u00e9 de N\u00eemes",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/un-jeune-homme-poignarde-dans-un-quartier-pauperise-de-nimes-20231124"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : large vainqueur de Monaco, le PSG frappe un grand coup",
        "summary": "Les joueurs de Luis Enrique ont \u00e9cras\u00e9 l'ASM (5-2) ce vendredi, au Parc des Princes, lors de la 13e journ\u00e9e de Ligue 1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-le-psg-remporte-le-choc-spectaculaire-face-a-monaco-20231124"
    },
    {
        "title": "Seine-Saint-Denis : 14 ans de r\u00e9clusion pour le p\u00e8re qui avait violemment enlev\u00e9 ses enfants",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/seine-saint-denis-14-ans-de-reclusion-pour-le-pere-qui-avait-violemment-enleve-ses-enfants-20231124"
    },
    {
        "title": "Mathieu Bock-C\u00f4t\u00e9: \u00abCr\u00e9pol, au c\u0153ur de la m\u00e9canique du d\u00e9ni\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Le traitement de ce drame par une partie des m\u00e9dias a consist\u00e9 \u00e0 essayer de neutraliser toute signification politique et sociale, observe notre chroniqueur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/mathieu-bock-cote-crepol-au-coeur-de-la-mecanique-du-deni-20231124"
    },
    {
        "title": "Mort de Thomas \u00e0 Cr\u00e9pol : Cha\u00efd A., suspect principal du coup fatal dont l\u2019identit\u00e9 se pr\u00e9cise",
        "summary": "\u00c2g\u00e9 de 20 ans, d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 \u00e0 des amendes pour recel de vol et possession d\u2019un couteau, cet habitant de Romans qui \u00abtra\u00eene dans la cit\u00e9 de la Monnaie\u00bb r\u00e9fute \u00eatre l\u2019auteur des coups mortels.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/mort-de-thomas-chaid-a-suspect-principal-du-coup-fatal-dont-l-identite-se-precise-20231124"
    },
    {
        "title": "\u00abCes sauvages\u00bb doivent \u00eatre \u00abmis \u00e0 l\u2019\u00e9cart de notre soci\u00e9t\u00e9\u00bb : tristesse et col\u00e8re aux obs\u00e8ques de Thomas",
        "summary": "REPORTAGE - Les obs\u00e8ques de l\u2019adolescent, poignard\u00e9 lors d'une f\u00eate de village \u00e0 Cr\u00e9pol (Dr\u00f4me) le week-end dernier, sont c\u00e9l\u00e9br\u00e9es ce vendredi \u00e0 la coll\u00e9giale de Saint-Donat-sur-l'Herbasse dans la Dr\u00f4me. Une grande foule y participe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/crepol-ces-sauvages-doivent-etre-mis-a-l-ecart-de-notre-societe-lance-le-grand-pere-de-thomas-lors-de-ses-obseques-20231124"
    },
    {
        "title": "Mort de Thomas \u00e0 Cr\u00e9pol : Rousseau accuse Zemmour de vouloir des \u00abratonnades\u00bb",
        "summary": "La d\u00e9put\u00e9e \u00e9cologiste a \u00e9pingl\u00e9 la position politique adopt\u00e9e par la droite pour qui Thomas, 16 ans, tu\u00e9 \u00e0 l'arme blanche samedi dans une f\u00eate de village, a \u00e9t\u00e9 victime du \u00abdjihad du quotidien\u00bb et d'un \u00abracisme anti-blanc\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/mort-de-thomas-a-crepol-rousseau-accuse-zemmour-de-vouloir-des-ratonnades-20231124"
    },
    {
        "title": "Mort de Thomas : le porte-parole du gouvernement Olivier V\u00e9ran se rend \u00e0 Cr\u00e9pol lundi",
        "summary": "Le porte-parole du gouvernement va rencontrer la maire ainsi que des habitants qui ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s par le drame.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/mort-de-thomas-le-porte-parole-du-gouvernement-olivier-veran-se-rend-a-crepol-lundi-20231124"
    },
    {
        "title": "Attaque mortelle \u00e0 Cr\u00e9pol : la diffusion du pr\u00e9nom des suspects, une d\u00e9licate question",
        "summary": "ANALYSE - Le parquet de Valence a choisi de ne pas rendre public l\u2019identit\u00e9 des personnes soup\u00e7onn\u00e9es d\u2019avoir particip\u00e9 au meurtre du jeune Thomas. Un silence souvent mal compris dans des affaires qui cristallisent les passions politiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/attaque-mortelle-a-crepol-la-diffusion-du-prenom-des-suspects-une-delicate-question-20231125"
    },
    {
        "title": "Jessica, 32 ans : \u00abJ\u2019ai abandonn\u00e9 ma carri\u00e8re am\u00e9ricaine pour reprendre un ch\u00e2teau en pleine campagne\u00bb",
        "summary": "TOI, MON TOIT - Coups de c\u0153ur, projets plus ou moins fous, gal\u00e8res et plus-values\u2026 Dans cette s\u00e9rie, les Fran\u00e7ais racontent au Figaro leurs aventures immobili\u00e8res. Apr\u00e8s des d\u00e9buts internationaux prometteurs entre Japon et \u00c9tats-Unis, cette jeune femme a trouv\u00e9 un mod\u00e8le \u00e9conomique innovant pour rendre vie \u00e0 ce ch\u00e2teau bourguignon en vente depuis 10 ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/placement/jessica-32-ans-j-ai-abandonne-ma-carriere-americaine-pour-reprendre-un-chateau-en-pleine-campagne-20231124"
    },
    {
        "title": "Paris : une enqu\u00eate ouverte apr\u00e8s la disparition inqui\u00e9tante d\u2019une jeune fille de 11 ans",
        "summary": "La jeune adolescente aurait fugu\u00e9 de son domicile, apr\u00e8s avoir laiss\u00e9 une lettre chez elle. La Brigade de protection des mineurs est charg\u00e9e des investigations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-une-enquete-ouverte-apres-la-disparition-inquietante-d-une-jeune-fille-de-11-ans-20231124"
    },
    {
        "title": "Meurtre des \u00abdisparus de Mirepoix\u00bb : l'infirmi\u00e8re et son ex-amant condamn\u00e9s \u00e0 30 ans de r\u00e9clusion criminelle",
        "summary": "L\u2019avocat g\u00e9n\u00e9ral de la cour d\u2019Assises de Foix avait requis la perp\u00e9tuit\u00e9 pour Marie-Jos\u00e9 Montesinos et 30 ans de r\u00e9clusion pour Jean-Paul Vidal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/meurtre-des-disparus-de-mirepoix-l-infirmiere-et-son-ex-amant-condamnes-a-30-ans-de-reclusion-criminelle-20231124"
    },
    {
        "title": "Finances, transports, ins\u00e9curit\u00e9, propret\u00e9: le bilan accablant d\u2019Anne Hidalgo \u00e0 Paris",
        "summary": "R\u00c9CIT - Envers et contre tous, la maire de Paris a toujours raison, m\u00eame si seulement 17% des \u00e9lecteurs parisiens ont vot\u00e9 pour elle aux municipales et 1,75% des Fran\u00e7ais \u00e0 la pr\u00e9sidentielle. Mais elle n\u2019en a cure, elle aime le conflit permanent et cultive sa stature internationale pour mieux masquer son \u00e9chec \u00e0 faciliter la vie de ses administr\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/finances-transports-insecurite-proprete-le-bilan-accablant-d-anne-hidalgo-a-paris-20231124"
    },
    {
        "title": "Les notes de PSG-Monaco : Demb\u00e9l\u00e9 et Ruiz r\u00e9galent, les boulettes de K\u00f6hn et Donnarumma",
        "summary": "D\u00e9couvrez les notes attribu\u00e9es aux acteurs apr\u00e8s la victoire parisienne sur l'AS Monaco, vendredi, au Parc des Princes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/les-notes-de-psg-monaco-dembele-et-ruiz-regalent-les-boulettes-de-koehn-et-donnarumma-20231125"
    },
    {
        "title": "Derek Chauvin, le policier qui a tu\u00e9 George Floyd, aurait \u00e9t\u00e9 poignard\u00e9 en prison",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-policier-qui-a-tue-george-floyd-aurait-ete-poignarde-en-prison-20231125"
    },
    {
        "title": "PSG-Monaco : l'erreur de Donnarumma, Demb\u00e9l\u00e9 buteur, de bon augure avant Newcastle\u2026 Le point de Luis Enrique",
        "summary": "Le coach parisien livre son analyse apr\u00e8s la victoire 5-2 face \u00e0 Monaco vendredi, en ouverture de la 13e journ\u00e9e de L1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-la-meilleure-maniere-de-se-preparer-pour-newcastle-estime-luis-enrique-20231125"
    },
    {
        "title": "Monaco : \u00abLe PSG est une grande \u00e9quipe, si vous faites des erreurs, ils vous punissent\u00bb, rel\u00e8ve Balogun",
        "summary": "L\u2019attaquant mon\u00e9gasque revient sur la d\u00e9faite \u00e0 Paris vendredi, en ouverture de la 13e journ\u00e9e de Ligue 1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/monaco-le-psg-est-une-grande-equipe-si-vous-faites-des-erreurs-ils-vous-punissent-releve-balogun-20231125"
    },
    {
        "title": "PSG : \u00abJe ne me suis pas pos\u00e9 de question\u00bb, d\u00e9crit Demb\u00e9l\u00e9 apr\u00e8s son premier but parisien",
        "summary": "Auteur de son premier but parisien, l'attaquant de 26 ans fait le point apr\u00e8s la victoire 5-2 face \u00e0 Monaco vendredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/psg-je-ne-me-suis-pas-pose-de-question-decrit-dembele-apres-son-premier-but-parisien-20231125"
    },
    {
        "title": "D\u00e9couvrez les 10 meilleures \u00e9coles de commerce du palmar\u00e8s 2024 du Figaro",
        "summary": "CLASSEMENT EXCLUSIF - Le Figaro \u00c9tudiant r\u00e9v\u00e8le en avant-premi\u00e8re le top 10 des business schools fran\u00e7aises recrutant sur concours apr\u00e8s une classe pr\u00e9paratoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/decouvrez-les-10-meilleures-ecoles-de-commerce-du-palmares-2024-du-figaro-20231125"
    },
    {
        "title": "NBA : battus pour la 11e fois de suite, les Spurs de Wembanyama y ont cru",
        "summary": "San Antonio s'est donn\u00e9 le droit d'esp\u00e9rer en fin de rencontre la nuit derni\u00e8re, sur le parquet des Warriors. 22 points \u00e0 mettre au cr\u00e9dit du Fran\u00e7ais Victor Wembanyama.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/basket/nba/nba-battus-pour-la-11e-fois-de-suite-les-spurs-de-wembanyama-y-ont-cru-20231125"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est invivable\u00bb : depuis plus d\u2019un an \u00e0 Nice, l\u2019ubuesque squat de jumelles de 75 ans dans une cave",
        "summary": "REPORTAGE - Expuls\u00e9es de leur logement qu\u2019elles occupaient ill\u00e9galement, deux s\u0153urs s\u2019acharnent \u00e0 vouloir rester dans l\u2019immeuble dans lequel elles sont n\u00e9es, ce qui exasp\u00e8re d\u00e9sormais les services municipaux et certains r\u00e9sidents.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/c-est-invivable-depuis-plus-d-un-an-a-nice-l-ubuesque-squat-de-jumelles-de-75-ans-dans-une-cave-20231125"
    },
    {
        "title": "Importante attaque nocturne de drones russes sur Kiev",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/importante-attaque-nocturne-de-drones-russes-sur-kiev-20231125"
    },
    {
        "title": "Les nouvelles cibles du contr\u00f4le fiscal",
        "summary": "Depuis quelques mois, les \u00e9quipes de Bercy multiplient les contr\u00f4les avec l\u2019aide de l\u2019intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/impots/les-nouvelles-cibles-du-controle-fiscal-20231124"
    },
    {
        "title": "\u00abNous sommes en grande difficult\u00e9... Les munitions de base n'arrivent pas\u00bb, selon un responsable militaire ukrainien",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019\u00e9chec de sa contre-offensive d\u2019\u00e9t\u00e9, l\u2019Ukraine s\u2019inqui\u00e8te de l\u2019hiver \u00e0 venir. Pour tenir, y compris la d\u00e9fensive, le pays envahi a besoin d\u2019armements, mais il manquerait de munitions, affirme une source anonyme \u00e0 la cha\u00eene am\u00e9ricaine ABC News.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/nous-sommes-en-grande-difficulte-les-munitions-de-base-n-arrivent-pas-alerte-un-responsable-militaire-ukrainien-20231124"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : pourquoi Volodymyr Zelensky repousse l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00c0 la t\u00eate d\u2019un \u00c9tat en guerre, le pr\u00e9sident ukrainien doit concilier d\u00e9mocratie, combat et m\u00e9nagement des alli\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-pourquoi-volodymyr-zelensky-repousse-l-election-presidentielle-20231124"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Kiev installe une t\u00eate de pont sur le Dniepr",
        "summary": "Dans la r\u00e9gion de Kherson, les forces sp\u00e9ciales et les troupes de marine ukrainiennes ont r\u00e9ussi \u00e0 s\u2019\u00e9tablir sur la rive gauche du fleuve. Selon Kiev, l'arm\u00e9e russe a \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9e de \u00abtrois \u00e0 huit kilom\u00e8tres\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-kiev-installe-une-tete-de-pont-sur-le-dniepr-20231124"
    },
    {
        "title": "L'absence de Laurent Wauquiez r\u00e9veille le bal des ambitions chez Les R\u00e9publicains",
        "summary": "GRAND R\u00c9CIT - La difficult\u00e9 du pr\u00e9sident de r\u00e9gion \u00e0 s'imposer en candidat naturel de la droite ouvre le champ des possibles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/l-absence-de-laurent-wauquiez-reveille-le-bal-des-ambitions-chez-les-republicains-20231125"
    }
]