[
    {
        "title": "Dix ans apr\u00e8s les attentats de janvier 2015, les Fran\u00e7ais sont-ils toujours Charlie\u00a0?",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Si un sondage men\u00e9 par l\u2019Ifop montre que l\u2019attachement de la population \u00e0 la libert\u00e9 d\u2019expression grandit, une partie de la jeunesse s\u2019\u00e9loigne de la vision port\u00e9e par le journal satirique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/dix-ans-apres-les-attentats-de-janvier-2015-les-francais-sont-ils-toujours-charlie-20250106"
    },
    {
        "title": "La place de la R\u00e9publique, de la communion \u00abJe suis Charlie\u00bb au bastion d\u2019une gauche urbaine et communautariste",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le 11&#160;janvier 2015, 2&#160;millions de Parisiens d\u00e9filaient sous le patronage de la statue de la R\u00e9publique pour rendre hommage aux victimes des attentats de Charlie Hebdo et de l\u2019Hyper Cacher. Une parenth\u00e8se pour ce lieu devenu, au fil des ann\u00e9es, l\u2019\u00e9picentre d\u2019une gauche contestataire qui ne parle plus qu\u2019aux convaincus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/la-place-de-la-republique-de-la-communion-je-suis-charlie-au-bastion-d-une-gauche-urbaine-et-communautariste-20250106"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai tout vu sur les visages des Kouachi\u00bb\u00a0: dix ans apr\u00e8s la prise d\u2019otage, Michel Catalano raconte son terrifiant face \u00e0 face avec les tueurs de Charlie Hebdo",
        "summary": "PORTRAIT - Dans un r\u00e9cit sensible et terriblement pr\u00e9cis, l\u2019imprimeur de Dammartin-en-Go\u00eble relate ce 9 janvier 2015, quand il a crois\u00e9 la route des terroristes Sa\u00efd et Ch\u00e9rif Kouachi, avant que leur cavale mortif\u00e8re ne soit stopp\u00e9e par l\u2019assaut des forces de l\u2019ordre sur son imprimerie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/j-ai-tout-vu-sur-les-visages-des-kouachi-dix-ans-apres-la-prise-d-otage-michel-catalano-raconte-son-terrifiant-face-a-face-avec-les-tueurs-de-charlie-hebdo-20250106"
    },
    {
        "title": "Dix ans apr\u00e8s, la France a-t-elle tir\u00e9 des le\u00e7ons des attentats de Charlie Hebdo et de l\u2019Hyper Cacher ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/dix-ans-apres-la-france-a-t-elle-tire-des-lecons-des-attentats-de-charlie-hebdo-et-de-l-hyper-cacher-20250106"
    },
    {
        "title": "Un premier d\u00e9c\u00e8s humain li\u00e9 \u00e0 la grippe aviaire aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Les autorit\u00e9s sanitaires estiment toutefois que le risque pr\u00e9sent\u00e9 par le virus pour le grand public reste \u00abfaible\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/un-premier-deces-humain-lie-a-la-grippe-aviaire-recense-aux-etats-unis-20250107"
    },
    {
        "title": "Affaire Stormy Daniels: Trump ne parvient pas \u00e0 repousser le prononc\u00e9 de sa peine",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/affaire-stormy-daniels-trump-ne-parvient-pas-a-repousser-le-prononce-de-sa-peine-20250107"
    },
    {
        "title": "Joe Biden se recueille sur les lieux de l'attentat \u00e0 la Nouvelle Orl\u00e9ans",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/joe-biden-se-recueille-sur-les-lieux-de-l-attentat-a-la-nouvelle-orleans-20250107"
    },
    {
        "title": "Diplomatie : la France recule face au \u00abd\u00e9sordre du monde\u00bb",
        "summary": "ANALYSE - Emmanuel Macron a fix\u00e9 le cap de la politique \u00e9trang\u00e8re lundi \u00e0 Paris lors de la conf\u00e9rence des ambassadeurs. Mais l\u2019influence de la France \u00e0 l\u2019\u00e9tranger s\u2019amenuise. Y compris dans les zones o\u00f9 sa pr\u00e9sence paraissait immuable.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/diplomatie-la-france-recule-face-au-desordre-du-monde-20250106"
    },
    {
        "title": "Le Tchad et le S\u00e9n\u00e9gal d\u00e9noncent les propos d\u2019Emmanuel Macron",
        "summary": "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a estim\u00e9 que des dirigeants africains avaient \u00aboubli\u00e9 de dire merci\u00bb \u00e0 la France pour son intervention dans la lutte contre le terrorisme au Sahel, lors de sa traditionnelle conf\u00e9rence des ambassadeurs, lundi \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/apres-les-propos-d-emmanuel-macron-le-tchad-denonce-une-attitude-meprisante-20250106"
    },
    {
        "title": "Le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res polonais au Figaro : \u00abMa g\u00e9n\u00e9ration de leaders europ\u00e9ens a rendez-vous avec l\u2019histoire\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - Radoslaw Sikorski appelle Fran\u00e7ais et Polonais \u00e0 promouvoir \u00abune posture de d\u00e9fense pour l\u2019UE beaucoup plus ambitieuse\u00bb mais \u00aben harmonie strat\u00e9gique avec les \u00c9tats-Unis\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-ministre-des-affaires-etrangeres-polonais-au-figaro-ma-generation-de-leaders-europeens-a-rendez-vous-avec-l-histoire-20250106"
    },
    {
        "title": "Mpox : un premier cas du nouveau variant identifi\u00e9 en France",
        "summary": "Ce premier cas sur le sol fran\u00e7ais porte \u00e0 trois le nombre de cas rep\u00e9r\u00e9s en Europe. La personne contamin\u00e9e a \u00e9t\u00e9 prise en charge au CHU de Rennes, en Bretagne.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/social/sante-publique/mpox-un-premier-cas-du-nouveau-variant-identifie-en-france-20250106"
    },
    {
        "title": "Bruno Retailleau et Marine Le Pen plaident en faveur d\u2019une consultation sur l\u2019immigration",
        "summary": "Lors de ses v\u0153ux du 31 d\u00e9cembre, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a annonc\u00e9 qu\u2019il demanderait aux Fran\u00e7ais cette ann\u00e9e de \u00abtrancher\u00bb des \u00absujets d\u00e9terminants\u00bb. Sans pr\u00e9ciser lesquels.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/option-d-un-referendum-lancee-par-macron-pour-2025-retailleau-et-le-pen-plaident-en-faveur-d-une-consultation-sur-l-immigration-20250106"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s du \u00abfinancement libyen\u00bb de Nicolas Sarkozy, la comp\u00e9tence du tribunal contest\u00e9e",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - La d\u00e9fense de deux pr\u00e9venus ministres en 2005 - dont l\u2019ancien pr\u00e9sident -, estime que seule la Cour de justice de la R\u00e9publique est habilit\u00e9e \u00e0 examiner leur cas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/au-proces-du-financement-libyen-de-nicolas-sarkozy-la-competence-du-tribunal-contestee-20250106"
    },
    {
        "title": "Canada : le premier ministre Justin Trudeau annonce sa d\u00e9mission, apr\u00e8s plus de 9 ans au pouvoir",
        "summary": "Apr\u00e8s plusieurs mois de paralysie du Parlement canadien, Justin Trudeau annonce d\u00e9missionner alors que son parti conna\u00eet une crise politique sans pr\u00e9c\u00e9dent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/canada-le-premier-ministre-justin-trudeau-annonce-sa-demission-apres-plus-de-9-ans-au-pouvoir-20250106"
    },
    {
        "title": "Canada : les raisons de la d\u00e9mission de Justin Trudeau",
        "summary": "Sous pression depuis plusieurs semaines en raison de nombreux revers politiques et du risque d\u2019une crise \u00e9conomique avec les \u00c9tats-Unis, le premier ministre canadien a annonc\u00e9 sa d\u00e9mission ce lundi 6 janvier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/canada-les-raisons-de-la-potentielle-demission-de-justin-trudeau-20250106"
    },
    {
        "title": "Justin Trudeau, le visage du \u00abprogressisme\u00bb canadien, contraint de d\u00e9missionner",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le premier ministre du Canada depuis bient\u00f4t dix ans est pouss\u00e9 \u00e0 la d\u00e9mission avant les \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales pr\u00e9vues en octobre prochain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/justin-trudeau-le-visage-du-progressisme-canadien-contraint-de-demissionner-20250106"
    },
    {
        "title": "Sophie Gr\u00e9goire, l\u2019ex-\u00e9pouse et pilier du premier ministre canadien Justin Trudeau",
        "summary": "L\u2019homme politique a annonc\u00e9 sa d\u00e9mission le 6 janvier, apr\u00e8s plus de 9 ans au pouvoir. En ao\u00fbt 2023, il s\u2019\u00e9tait s\u00e9par\u00e9 de son \u00e9pouse, Sophie Gr\u00e9goire, qui menait de front ses combats tout en \u00e9levant leurs trois enfants. Portrait d'une femme engag\u00e9e venue du Qu\u00e9bec.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/societe/sophie-gregoire-la-femme-presque-normale-de-justin-trudeau-130320-180336"
    },
    {
        "title": "\u00abPitbull\u00bb, populiste, anti-woke\u2026 Pierre Poilievre, le Trump canadien",
        "summary": "PORTRAIT - Apr\u00e8s l\u2019annonce de la d\u00e9mission de Justin Trudeau, son rival conservateur, qui bat tous les records de popularit\u00e9, semble le mieux plac\u00e9 pour lui succ\u00e9der.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pitbull-populiste-anti-woke-pierre-poilievre-le-trump-canadien-20231206"
    },
    {
        "title": "D\u00e9mission de Trudeau : Trump relance l\u2019id\u00e9e que le Canada devrait \u00abfusionner\u00bb avec les \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Le 47e pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9 ce concept aupr\u00e8s du premier ministre canadien \u00e0 Mar-a-Lago, d\u00e9but d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/demission-de-trudeau-trump-relance-l-idee-que-le-canada-devrait-fusionner-avec-les-etats-unis-20250106"
    },
    {
        "title": "La descente aux enfers d\u2019Atos, un jackpot \u00e0 1 milliard d\u2019euros pour les cabinets de conseil et les avocats",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Au bord de la faillite, le g\u00e9ant fran\u00e7ais de l\u2019informatique a multipli\u00e9 pendant quatre ans les recours \u00e0 ses divers conseils strat\u00e9giques, financiers et juridiques. Certains s\u2019interrogent sur la pertinence de ces d\u00e9penses colossales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/la-descente-aux-enfers-d-atos-un-jackpot-a-1-milliard-d-euros-pour-les-cabinets-de-conseil-et-les-avocats-20250106"
    },
    {
        "title": "Entre \u00abCharlie\u00bb et M\u00e9lenchon, un in\u00e9vitable divorce r\u00e9v\u00e9lateur des clivages \u00e0 gauche",
        "summary": "R\u00c9CIT - En dix ans, le journal satirique et le chef des Insoumis se sont livr\u00e9s \u00e0 une violente guerre id\u00e9ologique sur fond de rapport \u00e0 la la\u00efcit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/entre-charlie-et-melenchon-un-inevitable-divorce-revelateur-des-clivages-a-gauche-20250107"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai d\u00e9cid\u00e9 de faire un Service civique\u00bb : le choix payant des jeunes volontaires qui s\u2019engagent pour la bonne cause",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - Avec 800.000 volontaires depuis sa cr\u00e9ation il y a dix ans, cette mission d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 destination des 16-25 ans est un vrai atout sur le march\u00e9 du travail.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/j-ai-decide-de-faire-un-service-civique-le-choix-payant-des-jeunes-volontaires-qui-s-engagent-pour-la-bonne-cause-20250107"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie: le gouvernement \u00e9choue \u00e0 d\u00e9signer un pr\u00e9sident",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/nouvelle-caledonie-le-gouvernement-echoue-a-designer-un-president-20250107"
    },
    {
        "title": "\u00abCela a secou\u00e9 assez fort ici\u00bb : en Chine, un puissant s\u00e9isme fait au moins 53 morts dans la r\u00e9gion du Tibet",
        "summary": "Le s\u00e9isme d\u2019une magnitude de 6,8 a frapp\u00e9 le canton peu dens\u00e9ment peupl\u00e9 de Dingri, situ\u00e9 pr\u00e8s de la fronti\u00e8re sino-n\u00e9palaise. \u00ab53 personnes sont mortes et 62 autres ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es\u00bb, a indiqu\u00e9 l\u2019agence de presse officielle Chine nouvelle, qui cite les autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/nepal-de-fortes-secousses-ressenties-a-katmandou-apres-un-seisme-20250107"
    },
    {
        "title": "Manager toxique : quand faut-il partir, quand faut-il r\u00e9sister?",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - Humeur instable, mauvaise communication, agressivit\u00e9... Travailler dans l\u2019\u00e9quipe d\u2019un chef \u00e0 la personnalit\u00e9 difficile peut \u00eatre source de souffrances. Quels leviers activer pour se prot\u00e9ger d\u2019une telle situation ? Quand vaut-il mieux partir ?",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/business/actu-business/manager-toxique-quand-faut-il-partir-quand-faut-il-resister-20250107"
    },
    {
        "title": "Eug\u00e9nie, 44 ans : \u00abJ\u2019ai achet\u00e9 un appartement en secret, sans en parler \u00e0 mon conjoint\u00bb",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - D\u00e9penser sans compter et sans en parler \u00e0 son partenaire, ouvrir une assurance-vie en cachette, tenir un compte parall\u00e8le : l\u2019infid\u00e9lit\u00e9 financi\u00e8re est plus r\u00e9pandue qu\u2019on ne le croit. Pourquoi un tel rapport biais\u00e9 \u00e0 l\u2019argent dans le couple ?",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/psycho/eugenie-44-ans-j-ai-achete-un-appartement-en-secret-sans-en-parler-a-mon-conjoint-20250106"
    },
    {
        "title": "Saupiquet: gloire et d\u00e9boires de l\u2019ex-roi de la conserve de poissons",
        "summary": "R\u00c9CIT - \u00c0 l\u2019origine de la bo\u00eete \u00abJockey Club\u00bb, \u00e0 l\u2019ouverture r\u00e9volutionnaire, la c\u00e9l\u00e8bre marque, apparue au XIXe&#160;si\u00e8cle, vient de fermer sa derni\u00e8re usine fran\u00e7aise \u00e0 Quimper.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/saupiquet-gloire-et-deboires-de-l-ex-roi-de-la-conserve-de-poissons-20250106"
    },
    {
        "title": "Comment la France a perdu pied en Afrique",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Deux ans apr\u00e8s la fin de l\u2019op\u00e9ration Barkhane, qui avait cristallis\u00e9 les critiques, le Tchad et le S\u00e9n\u00e9gal ont demand\u00e9 le retrait des troupes fran\u00e7aises sur leur sol.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/comment-la-france-a-perdu-pied-en-afrique-20241203"
    },
    {
        "title": "Dix ans de l\u2019attentat contre\u00a0Charlie Hebdo : o\u00f9 suivre les hommages \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et \u00e0 la radio ?",
        "summary": "France&#160;2, BFM et de nombreuses radios, dont RMC et France Inter, se mobilisent pour les comm\u00e9morations des attaques de janvier 2015.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/dix-ans-de-l-attaque-contre-charlie-hebdo-ou-suivre-les-hommages-a-la-television-et-a-la-radio-20250107"
    },
    {
        "title": "Nantes : apr\u00e8s des tirs sur les passagers d\u2019un tram, les syndicats \u00e0 bout",
        "summary": "Un incident impliquant un pistolet d\u2019alarme a provoqu\u00e9 l\u2019interruption d\u2019une partie du tramway nantais, samedi. Les repr\u00e9sentants syndicaux dressent le tableau d\u2019une ins\u00e9curit\u00e9 qui n\u2019en finit pas d\u2019empirer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/nantes-apres-des-tirs-sur-les-passagers-d-un-tram-les-syndicats-a-bout-20250107"
    },
    {
        "title": "Le \u00abpays du sourire\u00bb accueille plus de touristes qu\u2019attendu",
        "summary": "Le rebond du tourisme se confirme en Tha\u00eflande, avec 35 millions de visiteurs en 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/guides/le-pays-du-sourire-accueille-plus-de-touristes-qu-attendu-20250107"
    },
    {
        "title": "Dana White, patron de l\u2019UFC et alli\u00e9 de Donald Trump, rejoint le conseil d'administration de Meta",
        "summary": "Cette nomination est un nouvel exemple de l\u2019all\u00e9geance des g\u00e9ants de la tech au pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e9lu, qui esp\u00e8rent s\u2019attirer les bonnes gr\u00e2ces du milliardaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/dana-white-patron-de-l-ufc-et-allie-de-donald-trump-rejoint-le-conseil-d-administration-de-meta-20250107"
    },
    {
        "title": "Attentats de janvier 2015\u00a0: retour sur un proc\u00e8s d\u00e9cevant, faute de preuves formelles",
        "summary": "R\u00c9CIT - Fin 2020, apr\u00e8s plus de trois mois de d\u00e9bats, la cour d\u2019assises sp\u00e9cialement constitu\u00e9e pronon\u00e7ait des peines inf\u00e9rieures aux r\u00e9quisitions. Profitant des trous dans la raquette de l\u2019accusation, les accus\u00e9s ont tent\u00e9 de nier leur implication.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/attentats-de-janvier-2015-retour-sur-un-proces-decevant-faute-de-preuves-formelles-20250107"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Vincent Tr\u00e9molet de Villers : \u00abDix ans apr\u00e8s Charlie, libert\u00e9, libert\u00e9 ch\u00e9rie\u00bb",
        "summary": "Une d\u00e9cennie apr\u00e8s les attentats de janvier 2015, la France continue d\u2019\u00eatre agress\u00e9e dans sa chair par le terrorisme islamiste et dans son esprit par le travail conjugu\u00e9 des Fr\u00e8res musulmans et de la gauche keffieh.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/l-editorial-de-vincent-tremolet-de-villers-dix-ans-apres-charlie-liberte-liberte-cherie-20250106"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Attentat de janvier 2015 contre Charlie Hebdo : dix ans apr\u00e8s, la France rend hommage aux victimes du terrorisme",
        "summary": "Plusieurs c\u00e9r\u00e9monies comm\u00e9moratives des attentats terroristes de janvier 2015 \u00e0 Paris, dont celui contre le journal satirique Charlie Hebdo, auront lieu dans la journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/attentats-de-janvier-2015-la-france-rend-hommage-aux-victimes-du-terrorisme-macron-et-bayrou-attendus-a-paris-20250107"
    },
    {
        "title": "80 caravanes de gens du voyage s\u2019installent pr\u00e8s de Lyon \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d\u2019un site Seveso, le maire en appel \u00e0 Bruno Retailleau",
        "summary": "L\u2019arriv\u00e9e de gens du voyage \u00e0 Oullins-Pierre-B\u00e9nite, pr\u00e8s d\u2019un site industriel sensible, a conduit J\u00e9r\u00f4me Moroge \u00e0 solliciter le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/80-caravanes-de-gens-du-voyage-s-installent-pres-de-lyon-a-cote-d-un-site-seveso-le-maire-en-appel-a-bruno-retailleau-20250107"
    },
    {
        "title": "Mercato : Kolo Muani, Cherki, Lopez\u2026 Les dossiers chauds du jour",
        "summary": "Retrouvez les derni\u00e8res informations du march\u00e9 des transferts hivernal en ce mardi 7 janvier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/transferts/mercato-kolo-muani-cherki-lopez-les-dossiers-chauds-du-jour-20250107"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe: Dalin conforte son avance au sud du Cap Vert et fonce vers l'arriv\u00e9e",
        "summary": "Dans les derniers instants de ce 10e Vend\u00e9e Globe, Charlie Dalin (Macif Sant\u00e9 Pr\u00e9voyance) est au sud du Cap Vert et conforte son avance sur Yoann Richomme (Paprec Ark\u00e9a).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/vendee-globe/vendee-globe-dalin-conforte-son-avance-au-sud-du-cap-vert-et-fonce-vers-l-arrivee-20250107"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Orl\u00e9ans, Russie, Iran... Apr\u00e8s les attentats de 2024, que reste-t-il vraiment de la menace \u00c9tat Islamique?",
        "summary": "ENTRETIEN - \u00abLa capacit\u00e9 de l\u2019EI \u00e0 mener des \u2019\u2019op\u00e9rations ext\u00e9rieures\u2019\u2019 existe toujours mais elle s\u2019est transform\u00e9e\u00bb, analyse Laurence Bindner, sp\u00e9cialiste de la propagande extr\u00e9miste violente et des discours radicaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/nouvelle-orleans-russie-iran-apres-les-attentats-perpetres-en-2024-que-reste-t-il-de-la-menace-etat-islamique-20250107"
    },
    {
        "title": "Tarification progressive de l\u2019eau : comment les villes essaient (sans succ\u00e8s) de ne pas p\u00e9naliser les familles nombreuses",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le 1er janvier, la m\u00e9tropole de Lyon a instaur\u00e9 une nouvelle tarification de l\u2019eau dans le but de r\u00e9duire la consommation. Les premiers m\u00b3 sont d\u00e9sormais gratuits. Les plus gros consommateurs paieront pour les autres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/tarification-progressive-de-l-eau-comment-les-villes-essaient-sans-succes-de-ne-pas-penaliser-les-familles-nombreuses-20250107"
    },
    {
        "title": "En d\u00e9cembre, l\u2019inflation s\u2019est stabilis\u00e9e \u00e0 1,3% sur un an, selon l\u2019Insee",
        "summary": "L\u2019\u00e9volution des prix a \u00e9t\u00e9 identique \u00e0 celle de novembre, ont indiqu\u00e9 ce mardi les statisticiens nationaux. En moyenne sur l\u2019ensemble de l\u2019ann\u00e9e 2024, le taux devrait donc s\u2019\u00e9tablir autour de 2%.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/en-decembre-l-inflation-s-est-stabilisee-a-1-3-sur-un-an-selon-l-insee-20250107"
    },
    {
        "title": "Le M\u00e9morial de Caen quitte le r\u00e9seau social X et se dit \u00abincompatible avec ses valeurs\u00bb",
        "summary": "\u00abDiffuser le savoir (...) c\u2019est embrasser des valeurs de d\u00e9mocratie, de tol\u00e9rance, de respect de l\u2019alt\u00e9rit\u00e9 auxquelles la plateforme d\u2019Elon Musk tourne aujourd\u2019hui d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment le dos\u00bb, affirme le directeur du M\u00e9morial de Caen Kl\u00e9ber Arhoul.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/le-memorial-de-caen-quitte-le-reseau-social-x-et-se-dit-incompatible-avec-ses-valeurs-20250107"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019aspire \u00e0 une autre vie\u00bb : d\u00e9mission surprise du maire des Sables-d\u2019Olonne \u00e0 un peu plus d\u2019un an des municipales",
        "summary": "Yannick Moreau a annonc\u00e9 qu\u2019il quitterait ses fonctions au plus tard en septembre. Form\u00e9 par Philippe de Villiers, il \u00e9tait engag\u00e9 en politique depuis 25 ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/j-aspire-a-une-autre-vie-demission-surprise-du-maire-des-sables-d-olonne-a-un-peu-plus-d-un-an-des-municipales-20250107"
    },
    {
        "title": "Coco, dessinatrice rescap\u00e9e de Charlie Hebdo : \u00abNous sommes des survivants. Soud\u00e9s. \u00c0 vie\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Dix ans apr\u00e8s l\u2019attentat contre Charlie Hebdo para\u00eet Charlie Libert\u00e9. Le Journal de leur vie, un album c\u00e9l\u00e9brant le talent ind\u00e9l\u00e9bile des disparus. Corinne Rey, alias Coco, la dessinatrice rescap\u00e9e, r\u00e9affirme leur combat pour la libert\u00e9 d\u2019expression.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/culture/coco-dessinatrice-rescapee-de-charlie-hebdo-nous-sommes-des-survivants-soudes-a-vie-20241201"
    },
    {
        "title": "Rouen : des tags antis\u00e9mites d\u00e9couverts sur la synagogue, Retailleau \u00abesp\u00e8re une justice intraitable\u00bb",
        "summary": "Une nouvelle mont\u00e9e d\u2019antis\u00e9mitisme s\u2019est exprim\u00e9e ces derniers jours sur les murs de la synagogue de Rouen. Une plainte pour \u00abprovocation publique \u00e0 la discrimination, \u00e0 la haine ou \u00e0 la violence raciale\u00bb a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/rouen-des-tags-antisemites-decouverts-sur-la-synagogue-retailleau-espere-une-justice-intraitable-20250107"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis Charlie\u00bb: l\u2019histoire folle d\u2019un slogan devenu symbole viral",
        "summary": "R\u00c9CIT - Ces trois mots partag\u00e9s par un graphiste parisien sur les r\u00e9seaux sociaux sont imm\u00e9diatement descendus dans la rue. Une premi\u00e8re historique pour un slogan.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/langue-francaise/je-suis-charlie-l-histoire-folle-d-un-slogan-devenu-symbole-viral-20250107"
    },
    {
        "title": "Attentats de janvier 2015 : le programme des comm\u00e9morations \u00e0 travers la France",
        "summary": "Il y a dix ans, les 7, 8 et 9 janvier 2015, trois attaques terroristes faisaient 17 morts et 22 bless\u00e9s \u00e0 Paris, marquant le d\u00e9but d\u2019un long cycle d\u2019attentats.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/attentats-de-janvier-2015-le-programme-des-commemorations-a-travers-la-france-20250107"
    },
    {
        "title": "Mgr Dominique Rey d\u00e9missionne : \u00abJe n\u2019ai pas voulu \u00eatre un technicien de l\u2019administration\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - L\u2019\u00e9v\u00eaque du dioc\u00e8se de Fr\u00e9jus-Toulon explique les tenants et aboutissants de sa d\u00e9mission, demand\u00e9e par le pape Fran\u00e7ois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/mgr-dominique-rey-demissionne-je-n-ai-pas-voulu-etre-un-technicien-de-l-administration-20250107"
    },
    {
        "title": "Inde : des secouristes essayent d'atteindre neuf mineurs pi\u00e9g\u00e9s sous terre",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/inde-des-secouristes-essayent-d-atteindre-neuf-mineurs-pieges-sous-terre-20250107"
    },
    {
        "title": "Pakistan : des centaines d'Afghans arr\u00eat\u00e9s, d\u00e9nonce l'ambassade \u00e0 Islamabad",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/pakistan-des-centaines-d-afghans-arretes-denonce-l-ambassade-a-islamabad-20250107"
    },
    {
        "title": "La France appelle ses ressortissants \u00e0 ne pas aller en Iran jusqu'\u00e0 la lib\u00e9ration de ses \u00abotages\u00bb",
        "summary": "\u00abLa situation de nos compatriotes otages en Iran est tout simplement inadmissible\u00bb, a indiqu\u00e9 le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-france-appelle-ses-ressortissants-a-ne-pas-aller-en-iran-jusqu-a-la-liberation-de-ses-otages-20250107"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne r\u00e9ponds pas \u00e0 ces mis\u00e9rables\u00bb : Manuel Valls interrog\u00e9 sur les insultes qui le ciblent",
        "summary": "Invit\u00e9 de la matinale de BFMTV, le ministre des Outre-mer, Manuel Valls a promis de ne pas tomber dans une attitude revancharde vis-\u00e0-vis des personnes qui critiquent sa carri\u00e8re et ses choix politiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/je-ne-reponds-pas-a-ces-miserables-manuel-valls-interroge-sur-les-insultes-qui-le-ciblent-20250107"
    },
    {
        "title": "Sous pression, McDonald's revient \u00e0 son tour sur certaines de ses pratiques en mati\u00e8re de diversit\u00e9",
        "summary": "Ford, Jack Daniel\u2019s et les supermarch\u00e9s Walmart ont d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 r\u00e9duire drastiquement leurs programmes pour la diversit\u00e9 face \u00e0 l\u2019offensive \u00abanti-woke\u00bb aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/sous-pression-mcdonald-s-revient-a-son-tour-sur-certaines-de-ses-pratiques-en-matiere-de-diversite-20250107"
    },
    {
        "title": "Malgr\u00e9 le manque de neige, l\u2019\u00e9tonnant bon d\u00e9but de saison des stations de ski des Alpes-Maritimes",
        "summary": "Les stations des Alpes du Sud, marqu\u00e9es par un faible enneigement pendant les vacances de No\u00ebl, ont quand m\u00eame profit\u00e9 d\u2019une belle fr\u00e9quentation, attirant des touristes pr\u00eats \u00e0 diversifier leurs activit\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/malgre-le-manque-de-neige-l-etonnant-bon-debut-de-saison-des-stations-de-ski-des-alpes-maritimes-20250107"
    },
    {
        "title": "Apologie du terrorisme sur les r\u00e9seaux sociaux : Retailleau demande aux pr\u00e9fets de redoubler de vigilance",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Apr\u00e8s l\u2019interpellation de trois influenceurs alg\u00e9riens, Bruno Retailleau insiste, dans une note interne, sur l\u2019ouverture de proc\u00e9dures d\u2019\u00e9loignement quand les auteurs sont des ressortissants \u00e9trangers r\u00e9sidant en France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/apologie-du-terrorisme-sur-les-reseaux-sociaux-retailleau-demande-aux-prefets-de-redoubler-de-vigilance-20250107"
    },
    {
        "title": "Facture d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 : ferez-vous partie des gagnants au 1er f\u00e9vrier ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Une baisse de 14% de la note est promise par le gouvernement. Si elle concerne la plus grande partie des abonn\u00e9s, tous n\u2019en b\u00e9n\u00e9ficieront pas. Explications.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/facture-d-electricite-ferez-vous-partie-des-gagnants-au-1er-fevrier-20250107"
    },
    {
        "title": "Lyon : un homme meurt \u00e9cras\u00e9 par un camion de livraison devant une \u00e9cole",
        "summary": "La victime, \u00e2g\u00e9e de 65 ans, a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e sur le coup ce lundi devant l\u2019\u00e9cole du Gros Caillou dans le 4e arrondissement de Lyon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/lyon-un-homme-meurt-ecrase-par-un-camion-de-livraison-devant-une-ecole-20250107"
    },
    {
        "title": "Iran : au moins 901 personnes auraient \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9es durant l\u2019ann\u00e9e 2024, indique l\u2019ONU",
        "summary": "\u00abIl est grand temps que l\u2019Iran mette un terme \u00e0 cette vague d\u2019ex\u00e9cutions\u00bb, affirme le Haut-Commissaire des Nations Unies aux droits de l\u2019homme, Volker Turk.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/iran-au-moins-901-personnes-auraient-ete-executees-durant-l-annee-2024-onu-20250107"
    },
    {
        "title": "Ha\u00efti : plus de 5600 personnes tu\u00e9es suite \u00e0 la violence des gangs en 2024, selon les Nations unies",
        "summary": "\u00abIls (ces chiffres) montrent la violence incessante \u00e0 laquelle les gens sont soumis\u00bb, a soulign\u00e9 le Haut-Commissaire des Nations unies aux droits de l\u2019homme, Volker T\u00fcrk.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/haiti-plus-de-5600-personnes-tuees-suite-a-la-violence-des-gangs-en-2024-20250107"
    },
    {
        "title": "Jean-Marie Le Pen, figure majeure et controvers\u00e9e de la Ve R\u00e9publique, est mort",
        "summary": "DISPARITION - Le cofondateur du Front national et finaliste de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2002 est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 96 ans ce mardi 7 janvier \u00e0 Garches (Hauts-de-Seine). \u00abEntour\u00e9 des siens\u00bb, \u00abil a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 \u00e0 Dieu\u00bb, a indiqu\u00e9 sa famille dans un communiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/jean-marie-le-pen-figure-majeure-et-controversee-de-la-ve-republique-est-mort-20250107"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - D\u00e9c\u00e8s de Jean-Marie Le Pen : \u00abIl a toujours servi la France\u00bb, salue Jordan Bardella",
        "summary": "Jean-Marie Le Pen, figure de l\u2019extr\u00eame droite fran\u00e7aise et finaliste de la pr\u00e9sidentielle de 2002, est mort mardi \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 96 ans \u00e0 Garches (Hauts-de-Seine)",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-deces-de-jean-marie-le-pen-il-a-toujours-servi-la-france-salue-jordan-bardella-20250107"
    },
    {
        "title": "D\u00e9c\u00e8s de Jean-Marie Le Pen : Marine et Marion, deux h\u00e9riti\u00e8res malgr\u00e9 elles",
        "summary": "R\u00c9CIT - Chef d'une lign\u00e9e min\u00e9e par les divisions, mais devenue la plus durable de la Ve R\u00e9publique, Jean-Marie Le Pen laisse derri\u00e8re lui deux femmes actives en politique, l\u2019une \u00e0 la t\u00eate des d\u00e9put\u00e9s RN, l\u2019autre \u00e9lue au Parlement europ\u00e9en.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/deces-de-jean-marie-le-pen-marine-et-marion-deux-heritieres-malgre-elles-20250107"
    },
    {
        "title": "\u00abUn fauve politique d'une nouvelle esp\u00e8ce\u00bb : comment les europ\u00e9ennes de 1984 ont propuls\u00e9 Jean-Marie Le Pen sur le devant de la sc\u00e8ne nationale",
        "summary": "EUROP\u00c9ENNES : CHANCE OU CHUTE ? (2/5) - Le choix d'une t\u00eate de liste peut autant mettre sur orbite une personnalit\u00e9 que circonscrire ses ambitions. \u00c0 l'approche du 9 juin, Le Figaro revient sur les \u00e9lections les plus marquantes. Celle de 1984 permet au fondateur du FN d\u2019obtenir sa premi\u00e8re pouss\u00e9e \u00e9lectorale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/un-fauve-politique-d-une-nouvelle-espece-comment-les-europeennes-de-1984-ont-propulse-jean-marie-le-pen-sur-le-devant-de-la-scene-nationale-20240421"
    },
    {
        "title": "Marseille : un homme interpell\u00e9 \u00e0 la sortie du TGV avec plus de 6 kilos d\u2019ecstasy",
        "summary": "INFO LE FIGARO - La drogue a \u00e9t\u00e9 saisie dans un bagage \u00e0 la descente du train au cours d\u2019un contr\u00f4le d\u2019identit\u00e9. Le suspect, un homme de nationalit\u00e9 alg\u00e9rienne se pr\u00e9sentant comme un mineur, a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-un-homme-interpelle-a-la-sortie-du-tgv-avec-plus-de-6-kilos-d-ecstasy-20250107"
    },
    {
        "title": "Conflits au Proche-Orient : le Qatar confirme la poursuite de discussions \u00abtechniques\u00bb sur une tr\u00eave dans la bande de Gaza",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a par ailleurs indiqu\u00e9 ce mardi avoir tu\u00e9 trois activistes palestiniens dans des op\u00e9rations de \u00abcontre-terrorisme\u00bb dans le nord de la Cisjordanie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflits-au-proche-orient-le-qatar-confirme-la-poursuite-de-discussions-techniques-sur-une-treve-dans-la-bande-de-gaza-20250107"
    },
    {
        "title": "Cyclone Chido \u00e0 Mayotte : un recensement va \u00eatre lanc\u00e9 \u00abavec l'Insee et les maires\u00bb, annonce Manuel Valls",
        "summary": "Le ministre des Outre-mer estime que l\u2019archipel compte \u00absans doute\u00bb 500.000 habitants au lieu des 320.000 officiels en raison de l\u2019immigration irr\u00e9guli\u00e8re. Le dernier recensement exhaustif dans le d\u00e9partement remonte \u00e0 2017.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/cyclone-chido-a-mayotte-un-recensement-va-etre-lance-avec-l-insee-et-les-maires-annonce-manuel-valls-20250107"
    },
    {
        "title": "\u00abPaternalisme n\u00e9ocolonial\u00bb : LFI s'insurge contre les propos de Macron sur l'\u00abingratitude\u00bb des dirigeants africains",
        "summary": "La veille, le chef de l\u2019\u00c9tat a estim\u00e9 que la France avait eu \u00abraison\u00bb d\u2019intervenir militairement au Sahel \u00abcontre le terrorisme depuis 2013\u00bb, mais que les dirigeants africains avaient \u00aboubli\u00e9\u00bb de \u00abdire merci\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/paternalisme-neocolonial-lfi-s-insurge-contre-les-propos-de-macron-sur-l-ingratitude-des-dirigeants-africains-20250107"
    },
    {
        "title": "Harc\u00e8lement : plus de 700 employ\u00e9s portent plainte contre McDonald's au Royaume-Uni",
        "summary": "Plusieurs salari\u00e9s \u00abont d\u00e9crit des exp\u00e9riences de discrimination\u00bb rapporte mardi 7 janvier le cabinet d\u2019avocat menant l\u2019action collective contre la cha\u00eene de restauration rapide.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/harcelement-plus-de-700-employes-portent-plainte-contre-mcdonald-s-au-royaume-uni-20250107"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Vincent Tr\u00e9molet de Villers : \u00ab\u00a0Jean-Marie Le Pen, le Menhir et son ombre\u00a0\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - L\u2019intuition pr\u00e9coce de Jean-Marie Le Pen selon laquelle l\u2019immigration deviendrait l\u2019inqui\u00e9tude premi\u00e8re des Fran\u00e7ais fit s\u2019agr\u00e9ger autour de lui des millions d\u2019\u00e9lecteurs. Mais son go\u00fbt du scandale, ses provocations antis\u00e9mites ont r\u00e9duit le forban de la R\u00e9publique \u00e0 un r\u00f4le d\u2019\u00e9pouvantail.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/l-editorial-de-vincent-tremolet-de-villers-jean-marie-le-pen-le-menhir-et-son-ombre-20250107"
    },
    {
        "title": "\u00abTribun du peuple\u00bb, \u00abfigure de la vie politique fran\u00e7aise\u00bb... Les r\u00e9actions de la classe politique apr\u00e8s l\u2019annonce de la mort de Jean-Marie Le Pen",
        "summary": "Le fondateur du Front national est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 mardi 7 janvier \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 96 ans. Une disparition qui a imm\u00e9diatement fait r\u00e9agir la classe politique, aussi bien ses soutiens que ses opposants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/tribun-du-peuple-figure-de-la-vie-politique-francaise-les-reactions-de-la-classe-politique-apres-l-annonce-de-la-mort-de-jean-marie-le-pen-20250107"
    },
    {
        "title": "D\u00e9c\u00e8s de Jean-Marie Le Pen : \u00abUn parcours politique hors-norme qui sentait le soufre\u00bb",
        "summary": "VID\u00c9O - Perc\u00e9e du FN dans les ann\u00e9es 1980, possibilit\u00e9s d'alliance avec la droite, affaire du \u00abd\u00e9tail\u00bb, surprise du 21 avril 2002\u2026 Ces moments d\u00e9cisifs de la vie politique du \u00abMenhir\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/deces-de-jean-marie-le-pen-un-parcours-politique-hors-norme-qui-sentait-le-soufre-20250107"
    },
    {
        "title": "D\u00e9c\u00e8s de Jean-Marie Le Pen : de l\u2019homme jug\u00e9 fini en politique au \u00ab\u00a0s\u00e9isme\u00a0\u00bb du 21 avril 2002",
        "summary": "R\u00c9CIT - Depuis 1999, m\u00e9dias et grands partis tenaient le chef du Front National pour une figure en fin de carri\u00e8re. En 2002, \u00e0 la stupeur g\u00e9n\u00e9rale, le candidat d'extr\u00eame droite se qualifie pour le second tour de la pr\u00e9sidentielle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/deces-de-jean-marie-le-pen-de-l-homme-juge-fini-en-politique-au-seisme-du-21-avril-2002-20250107"
    },
    {
        "title": "France : la natalit\u00e9 devrait encore baisser en 2024, vers un nouveau plus bas historique",
        "summary": "Dans l\u2019Hexagone, le nombre de naissances a diminu\u00e9 chaque ann\u00e9e depuis 2011, \u00e0 l\u2019exception de celle de 2021, qui a connu un l\u00e9ger rebond apr\u00e8s les confinements li\u00e9s au Covid-19.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/france-la-natalite-devrait-encore-baisser-en-2024-vers-un-nouveau-plus-bas-historique-20250107"
    },
    {
        "title": "La SNCF annonce une augmentation des prix des billets de train de 1,5% \u00e0 partir de mercredi",
        "summary": "L\u2019entreprise ferroviaire vient d\u2019annoncer une hausse des prix \u00abau niveau de l\u2019inflation pr\u00e9vue en 2025\u00bb. Une \u00abaugmentation n\u00e9cessaire pour financer les investissements\u00bb, plaide la direction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/la-sncf-annonce-une-augmentation-des-prix-des-billets-de-train-de-1-5-a-partir-de-mercredi-20250107"
    },
    {
        "title": "Charlie Hebdo : 78% des musulmans consid\u00e8rent que la c\u00e9l\u00e8bre caricature de Mahomet par Cabu n\u2019aurait pas d\u00fb \u00eatre publi\u00e9e, selon un sondage",
        "summary": "Un sondage de la Fondation Jean-Jaur\u00e8s analyse l\u2019appr\u00e9ciation par les Fran\u00e7ais d\u2019une couverture historique de Charlie Hebdo, dix-huit ans apr\u00e8s sa publication.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/charlie-hebdo-78-des-musulmans-considerent-que-la-celebre-caricature-de-mahomet-par-cabu-n-aurait-pas-du-etre-publiee-selon-un-sondage-20250107"
    },
    {
        "title": "\u00abElle l\u2019a appris apr\u00e8s les journalistes\u00bb : comment Marine Le Pen a \u00e9t\u00e9 inform\u00e9e de la mort de son p\u00e8re dans l\u2019avion qui la ramenait de Mayotte",
        "summary": "La chef de file des d\u00e9put\u00e9s Rassemblement national, qui achevait un d\u00e9placement de trois jours sur l\u2019archipel, \u00e9tait injoignable lorsque son p\u00e8re s\u2019est \u00e9teint.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/elle-l-a-appris-apres-les-journalistes-comment-marine-le-pen-a-ete-informee-de-mort-de-son-pere-dans-l-avion-qui-la-ramenait-de-mayotte-20250107"
    },
    {
        "title": "Arnaud Teyssier : \u00abLe ph\u00e9nom\u00e8ne Jean-Marie Le Pen n\u2019a cess\u00e9 de grossir en se nourrissant des embarras de la droite r\u00e9publicaine\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Avec la mort de Jean-Marie Le Pen, survenue ce mardi 7&#160;janvier, une page de l\u2019histoire politique fran\u00e7aise se tourne, raconte l\u2019historien, qui revient sur ses d\u00e9buts en politique, aux c\u00f4t\u00e9s de Pierre Poujade et contre le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/arnaud-teyssier-le-phenomene-jean-marie-le-pen-n-a-cesse-de-grossir-en-se-nourrissant-des-embarras-de-la-droite-republicaine-20250107"
    },
    {
        "title": "Influenceurs alg\u00e9riens : la Grande Mosqu\u00e9e de Paris s\u2019en prend \u00e0 CNews et au lanceur d\u2019alerte",
        "summary": "Dans un communiqu\u00e9, le recteur de l\u2019institution musulmane qualifie le lanceur d\u2019alerte Chawki Benzehra, \u00e0 l\u2019origine de l\u2019arrestation de deux influenceurs alg\u00e9riens, \u00abd\u2019obscur blogueur\u00bb et d\u00e9nonce les propos tenus par Xavier Driencourt, ancien ambassadeur de France en Alg\u00e9rie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/la-grande-mosquee-de-paris-denonce-une-campagne-calomnieuse-intolerable-menee-par-cnews-20250107"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe : \u00abJ\u2019ai fait un arr\u00eat buffet\u00bb, la mauvaise rencontre de Clarisse Cr\u00e9mer avec un filet de p\u00eache",
        "summary": "Le monocoque de la navigatrice a \u00e9t\u00e9 soudainement pris dans un filet au large des c\u00f4tes sud-am\u00e9ricaines. Une mauvaise rencontre qui lui a paradoxalement permis d\u2019\u00e9viter une avarie sur son bateau.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/vendee-globe/vendee-globe-j-ai-fait-un-arret-buffet-la-mauvaise-rencontre-de-clarisse-cremer-avec-un-filet-de-peche-20250107"
    },
    {
        "title": "Jean-Marie Le Pen sur sa mort: \u00abJ\u2019ai pens\u00e9 \u00e0 mon \u00e9pitaphe\u00bb",
        "summary": "En 2018, Figaro Live \u00e9tait all\u00e9 interroger Jean-Marie Le Pen dans ses bureaux. \u00c0 cette occasion, il \u00e9tait revenu sur sa relation avec sa fille, Marine et son rapport... \u00e0 la mort.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/jean-marie-le-pen-sur-sa-mort-j-ai-pense-a-mon-epitaphe-20250107"
    },
    {
        "title": "2024 est la \u00abdeuxi\u00e8me meilleure ann\u00e9e\u00bb pour les exportations d\u2019armement fran\u00e7aises",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/2024-est-la-deuxieme-meilleure-annee-pour-les-exportations-d-armement-francaises-20250107"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne prends pas de taxi au pied de chez moi\u00bb : dix ans apr\u00e8s l\u2019attentat, le quotidien de Coline Renault, jeune journaliste \u00e0 Charlie Hebdo",
        "summary": "Le 7 janvier 2015, alors que la r\u00e9daction du journal satirique \u00e9tait attaqu\u00e9e, la journaliste n\u2019\u00e9tait pas encore en poste. Dix ans plus tard, elle comm\u00e9more cette trag\u00e9die aux c\u00f4t\u00e9s de ses confr\u00e8res, encore marqu\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/je-ne-prends-pas-de-taxi-au-pied-de-chez-moi-dix-ans-apres-l-attentat-le-quotidien-de-coline-renault-jeune-journaliste-a-charlie-hebdo-20250107"
    },
    {
        "title": "\u00abDix ans apr\u00e8s Charlie, les Fran\u00e7ais croient moins aux vertus des grandes marches de solidarit\u00e9\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - En partenariat avec Charlie Hebdo, l\u2019Ifop publie pour la Fondation Jean-Jaur\u00e8s, ce mardi 7 janvier, un sondage faisant \u00e9tat du rapport des Fran\u00e7ais \u00e0 la libert\u00e9 d\u2019expression et au dessin de presse. L\u2019adh\u00e9sion progresse malgr\u00e9 quelques disparit\u00e9s religieuses et g\u00e9n\u00e9rationnelles, \u00e9taye Julien S\u00e9rignac, l\u2019un des trois auteurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/dix-ans-apres-charlie-les-francais-croient-moins-aux-vertus-des-grandes-marches-de-solidarite-20250107"
    },
    {
        "title": "En prenant la d\u00e9fense de Boualem Sansal, Emmanuel Macron froisse encore l\u2019Alg\u00e9rie",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE -&#160; En d\u00e9fendant Boualem Sansal et en saluant l\u2019\u00ab&#160;ambition in\u00e9dite&#160;\u00bb du nouveau partenariat entre la France et le Maroc, Emmanuel Macron sort du silence diplomatique qu\u2019il s\u2019imposait dans les tensions avec Alger.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/en-prenant-la-defense-de-boualem-sansal-emmanuel-macron-froisse-encore-l-algerie-20250107"
    },
    {
        "title": "D\u00e9rapages, coups d\u2019\u00e9clat et parodies : retour sur les moments cultes de Jean-Marie Le Pen \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision",
        "summary": "VID\u00c9OS - Le cofondateur du Front national, habitu\u00e9 des sorties m\u00e9diatiques remarqu\u00e9es tout au long de sa carri\u00e8re politique, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 mardi \u00e0 Garches, dans les Hauts-de-Seine, \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 96 ans.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/people/derapages-coups-d-eclat-et-parodies-retour-sur-les-moments-cultes-de-jean-marie-le-pen-a-la-television-20250107"
    },
    {
        "title": "Mort de Jean-Marie Le Pen : comment les cha\u00eenes info couvrent l\u2019\u00e9v\u00e9nement",
        "summary": "Au risque d\u2019\u00e9clipser les dix ans de l\u2019attentat meurtrier perp\u00e9tr\u00e9 contre Charlie Hebdo, les cha\u00eenes d\u2019information en continu traitent abondamment la disparition, en fin de matin\u00e9e, du leader politique d\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/mort-de-jean-marie-le-pen-comment-les-chaines-info-couvrent-l-evenement-20250107"
    },
    {
        "title": "La m\u00e9t\u00e9o du mercredi 8 janvier : quatre d\u00e9partements du nord plac\u00e9s en alerte orange pour neige",
        "summary": "Cinq d\u00e9partements du nord sont par ailleurs plac\u00e9s en alerte jaune pour neige et onze du nord-ouest pour fortes pluies par La Cha\u00eene M\u00e9t\u00e9o, en raison d\u2019une d\u00e9pression qui traversera le nord de la France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/la-meteo-du-mercredi-8-janvier-quatre-departements-du-nord-places-en-alerte-orange-pour-neige-20250107"
    },
    {
        "title": "En d\u00e9placement en Afrique du Sud, le Stade Toulousain a rendu hommage au jeune Medhi Narjissi, disparu en ao\u00fbt dernier",
        "summary": "Avant leur match face aux Sharks ce samedi en Champions Cup, les joueurs et le staff du Stade Toulousain ont rendu hommage au jeune Medhi Narjissi, disparu le 7 ao\u00fbt dernier en Afrique du Sud.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/coupe-d-europe/en-deplacement-en-afrique-du-sud-le-stade-toulousain-a-rendu-hommage-au-jeune-medhi-narjissi-20250107"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Mougins, la mairie subventionne l\u2019achat d\u2019outils de jardin \u00e9lectriques pour limiter les nuisances sonores",
        "summary": "La municipalit\u00e9 de Mougins, pr\u00e8s de Cannes, va proposer une aide financi\u00e8re \u00e0 hauteur de 30% du prix d\u2019achat d\u2019un nouvel outil \u00e9lectrique neuf de jardinage.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/a-mougins-la-mairie-subventionne-l-achat-d-outils-de-jardin-electriques-pour-limiter-les-nuisances-sonores-20250107"
    },
    {
        "title": "Luc Ferry : \u00abD\u00e9natalit\u00e9, pourquoi c\u2019est grave\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - La baisse de natalit\u00e9, qui r\u00e9jouit les \u00e9cologistes, est en r\u00e9alit\u00e9 une tr\u00e8s mauvaise nouvelle pour l\u2019Europe et en particulier pour la France. D\u2019un point de vue aussi bien \u00e9conomique que militaire et civilisationnel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/luc-ferry-denatalite-pourquoi-c-est-grave-20250103"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Aix-en-Provence, des malfaiteurs se revendiquant de la DZ Mafia plongent une discoth\u00e8que dans la terreur",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Le g\u00e9rant de l\u2019\u00e9tablissement a re\u00e7u plusieurs menaces au t\u00e9l\u00e9phone \u00e9manant d\u2019individus se revendiquant du gang criminel et lui exigeant 80.000 euros pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 des lieux. Une enqu\u00eate pour tentative d\u2019extorsion a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e \u00e0 la police judiciaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/a-aix-en-provence-des-malfaiteurs-se-revendiquant-de-la-dz-mafia-plongent-une-discotheque-dans-la-terreur-20250107"
    },
    {
        "title": "Hongrie : les \u00c9tats-Unis sanctionnent un fid\u00e8le de Viktor Orban pour \u00abcorruption\u00bb",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/hongrie-les-etats-unis-sanctionnent-un-fidele-de-viktor-orban-pour-corruption-20250107"
    },
    {
        "title": "Les augmentations pr\u00e9vues dans le budget de la d\u00e9fense ne sont \u00abpas n\u00e9gociables\u00bb, avertit S\u00e9bastien Lecornu",
        "summary": "Le ministre des Arm\u00e9es entend d\u00e9fendre la hause de 3,3 milliards d\u2019euros suppl\u00e9mentaires du budget de la d\u00e9fense, pr\u00e9vue dans le projet de loi de finances dont l\u2019adoption a \u00e9t\u00e9 emp\u00each\u00e9 par la censure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/les-augmentations-prevues-dans-le-budget-de-la-defense-ne-sont-pas-negociables-avertit-sebastien-lecornu-20250107"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : \u00abDes op\u00e9rations de combat\u00bb en cours dans la r\u00e9gion russe de Koursk, affirme Kiev",
        "summary": "La position de l\u2019arm\u00e9e ukrainienne dans la r\u00e9gion de Koursk, o\u00f9 elle m\u00e8ne une offensive depuis l\u2019\u00e9t\u00e9 dernier, est strat\u00e9gique dans le cadre d\u2019\u00e9ventuelles n\u00e9gociations de paix entre Kiev et Moscou.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-des-operations-de-combat-en-cours-dans-la-region-russe-de-koursk-affirme-kiev-20250107"
    },
    {
        "title": "Jean-Yves Camus : \u00abJean-Marie Le\u00a0Pen a transform\u00e9 un groupuscule marginal en une v\u00e9ritable machine politique\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - D\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 7&#160;janvier \u00e0 96&#160;ans, Jean-Marie Le&#160;Pen restait depuis 2020 le dernier homme politique de la IVe&#160;R\u00e9publique encore vivant. Le politologue retrace le parcours de l\u2019homme fort du Front national.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/jean-yves-camus-jean-marie-le-pen-a-transforme-un-groupuscule-marginal-en-une-veritable-machine-politique-20250107"
    },
    {
        "title": "Le Royaume-Uni rattrap\u00e9 par le sordide scandale des violeurs des \u00abgrooming gangs\u00bb",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Elon Musk a relanc\u00e9 la pol\u00e9mique sur cette trag\u00e9die de centaines de jeunes filles britanniques victimes de gangs de violeurs, form\u00e9s en immense majorit\u00e9 de Pakistanais. Ils ont pu s\u00e9vir durant plus d\u2019une d\u00e9cennie sans r\u00e9elle r\u00e9action des autorit\u00e9s, sur fond de crainte d\u2019accusation de racisme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/le-royaume-uni-rattrape-par-le-sordide-scandale-des-violeurs-des-grooming-gangs-20250107"
    },
    {
        "title": "Pol\u00e9mique avec Elon Musk : Keir Starmer affirme son engagement \u00e0 prot\u00e9ger les mineurs",
        "summary": "Personnellement attaqu\u00e9 par le propri\u00e9taire de X, le premier ministre travailliste a annonc\u00e9 qu\u2019il rendrait obligatoire le signalement de violences sexuelles commises sur des enfants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/polemique-avec-elon-musk-keir-starmer-affirme-son-engagement-a-proteger-les-mineurs-20250107"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis victime d\u2019une r\u00e9putation\u00bb : la premi\u00e8re interview au Figaro de Jean-Marie Le Pen en 1974",
        "summary": "LES ARCHIVES DU FIGARO - Le 19 avril 1974, Le Figaro consacrait pour la premi\u00e8re fois une page au fondateur du Front National d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ce 7 janvier. Il \u00e9tait alors candidat \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/histoire/archives/je-suis-victime-d-une-reputation-la-premiere-interview-au-figaro-de-jean-marie-le-pen-en-1974-20250107"
    },
    {
        "title": "D\u00e9c\u00e8s de Jean-Marie Le Pen : les images marquantes de la vie du fondateur du FN",
        "summary": "EN IMAGES - Le fondateur du Front national, devenu Rassemblement national, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ce mardi 7 janvier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/deces-de-jean-marie-le-pen-les-images-marquantes-de-la-vie-du-fondateur-du-fn-20250107"
    },
    {
        "title": "Manger son sapin de No\u00ebl ? Les autorit\u00e9s belges recadrent la ville de Gand",
        "summary": "Sur son site internet, la ville du nord-ouest de la Belgique invitait ses habitants \u00e0 \u00abmanger leurs sapins de No\u00ebl\u00bb afin d\u2019\u00e9viter le gaspillage.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/manger-son-sapin-de-noel-les-autorites-belges-recadrent-la-ville-de-gand-20250107"
    },
    {
        "title": "Trump annonce 20 milliards de dollars d\u2019investissements \u00e9miratis dans des centres de donn\u00e9es am\u00e9ricains",
        "summary": "Les \u00c9tats-Unis pourront ainsi \u00abrester \u00e0 la pointe de la technologie\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le chef des R\u00e9publicains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/trump-annonce-20-milliards-de-dollars-d-investissements-emiratis-dans-des-centres-de-donnees-americains-20250107"
    },
    {
        "title": "Trump refuse d'\u00e9carter une \u00e9ventuelle annexion par la force du canal de Panama et du Groenland",
        "summary": "Par ailleurs, le pr\u00e9sident-\u00e9lu des \u00c9tats-Unis menace de faire usage de \u00abla force \u00e9conomique\u00bb contre le Canada dont il souhaite en faire le 51e \u00c9tat am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/trump-refuse-d-ecarter-une-eventuelle-annexion-par-la-force-du-canal-de-panama-et-du-groenland-20250107"
    },
    {
        "title": "Comment Ta\u00efwan se pr\u00e9pare au retour de Donald Trump",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019\u00eele rebelle et ses entreprises s\u2019attendent \u00e0 un choc douanier, mais estiment pouvoir compter sur le soutien de l\u2019Am\u00e9rique face \u00e0 la Chine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/comment-taiwan-se-prepare-au-retour-de-donald-trump-20250107"
    },
    {
        "title": "Elon Musk r\u00e9pond ironiquement \u00e0 Emmanuel Macron qui l\u2019accuse d\u2019interf\u00e9rences dans les \u00e9lections en Europe",
        "summary": "Alors que le pr\u00e9sident fran\u00e7ais d\u00e9non\u00e7ait les ing\u00e9rences d\u2019Elon Musk dans les \u00e9lections allemandes, le patron de X lui a renvoy\u00e9 les accusations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/elon-musk-repond-ironiquement-a-emmanuel-macron-qui-l-accuse-d-interferences-dans-les-elections-en-europe-20250107"
    },
    {
        "title": "Fortune miraculeuse, batailles judiciaires... Le myst\u00e9rieux patrimoine de Jean-Marie Le Pen",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - D\u00e9c\u00e9d\u00e9 ce mardi \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 96 ans, le fondateur du FN laisse derri\u00e8re lui des biens, immobiliers et financiers. Ses filles g\u00e9raient ses int\u00e9r\u00eats depuis avril 2024 et son placement \u00absous r\u00e9gime de protection juridique\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/fortune-miraculeuse-batailles-judiciaires-le-mysterieux-patrimoine-de-jean-marie-le-pen-20250107"
    },
    {
        "title": "Jean-Marie Le Pen : deux \u00e9pouses, trois filles, une petite-fille et beaucoup de ruptures",
        "summary": "L\u2019ex-pr\u00e9sident du Front national a toujours mis en sc\u00e8ne les femmes de sa vie. Des relations domin\u00e9es par un usage probl\u00e9matique de la vie priv\u00e9e et de la politique.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/societe/jean-marie-le-pen-deux-epouses-trois-filles-une-petite-fille-et-beaucoup-de-ruptures-20250107"
    },
    {
        "title": "Pensez-vous que Jean-Marie Le Pen restera comme une figure importante de la Ve R\u00e9publique ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/pensez-vous-que-jean-marie-le-pen-restera-comme-une-figure-importante-de-la-ve-republique-20250107"
    },
    {
        "title": "\u00abPars tranquille, je n\u2019abandonnerai pas la mission\u00bb : Marion Mar\u00e9chal rend hommage \u00e0 son grand-p\u00e8re",
        "summary": "Quelques heures apr\u00e8s l\u2019annonce de la mort de Jean-Marie Le Pen, l\u2019eurod\u00e9put\u00e9e le \u00abremercie\u00bb d\u2019avoir \u00abpermis\u00bb que \u00abdes millions de Fran\u00e7ais soient de nouveau fiers d\u2019eux-m\u00eames et de leur pays\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/pars-tranquille-je-n-abandonnerai-pas-la-mission-marion-marechal-rend-hommage-a-son-grand-pere-20250107"
    },
    {
        "title": "Des contr\u00f4les abusifs de salari\u00e9s en arr\u00eat maladie d\u00e9nonc\u00e9s par un syndicat de la RATP",
        "summary": "FO-RATP d\u00e9nonce \u00abdes pratiques brutales et indignes qui p\u00e9nalisent les agents les plus fragiles\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/des-controles-abusifs-de-salaries-en-arret-maladie-denonces-par-un-syndicat-de-la-ratp-20250107"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe : Dalin garde Richomme \u00e0 distance",
        "summary": "Le leader du Vend\u00e9e Globe Charlie Dalin a maintenu \u00e0 distance son dauphin Yoann Richomme ce mardi. Le Normand avait 135 milles d\u2019avance sur son poursuivant au pointage de 19h00.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/vendee-globe/vendee-globe-dalin-garde-richomme-a-distance-20250107"
    },
    {
        "title": "Pourquoi Donald Trump lorgne le Groenland et le Panama",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le pr\u00e9sident \u00e9lu a revendiqu\u00e9 brutalement le contr\u00f4le de l\u2019\u00eele et de l\u2019isthme au nom des \u00c9tats-Unis, et n\u2019\u00e9carte pas l\u2019usage de la force. Un expansionnisme anachronique qui souligne une volont\u00e9 d\u2019endiguer la Chine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pourquoi-donald-trump-lorgne-le-groenland-et-le-panama-20250102"
    },
    {
        "title": "Terres rares, uranium, graphite... Ces richesses du Groenland que convoite Donald Trump",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les sous-sols gorg\u00e9s de min\u00e9raux critiques de la vaste \u00eele attisent la convoitise des grandes puissances. L\u2019enjeu pour Washington est de contrer la domination chinoise sur ces mat\u00e9riaux strat\u00e9giques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/terres-rares-uranium-graphite-ces-richesses-du-groenland-que-convoite-donald-trump-20250107"
    },
    {
        "title": "Dix ans apr\u00e8s \u00ab\u00a0Charlie\u00a0\u00bb, des rassemblements \u00e9pars \u00ab\u00a0face \u00e0 la barbarie islamiste\u00a0\u00bb",
        "summary": "REPORTAGE - Seules quelques dizaines de personnes ont accompagn\u00e9 les c\u00e9r\u00e9monies officielles, pr\u00e9sid\u00e9es par Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/dix-ans-apres-charlie-des-rassemblements-epars-face-a-la-barbarie-islamiste-20250107"
    },
    {
        "title": "\u00abUn niveau d\u2019hostilit\u00e9 jamais vu\u00bb : derri\u00e8re l\u2019arrestation d\u2019influenceurs, l\u2019offensive des soutiens au r\u00e9gime d\u2019Alger",
        "summary": "ENQU\u00caTE -&#160;Plusieurs influenceurs appelant \u00e0 la violence \u00e0 l\u2019encontre des opposants au r\u00e9gime alg\u00e9rien ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s ces derniers jours en France. Ces diatribes num\u00e9riques d\u2019influenceurs, loin d\u2019\u00eatre isol\u00e9es, sont les sympt\u00f4mes d\u2019une relation franco-alg\u00e9rienne qui d\u00e9g\u00e9n\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/un-niveau-d-hostilite-jamais-vu-derriere-l-arrestation-d-influenceurs-l-offensive-des-soutiens-au-regime-d-alger-20250107"
    },
    {
        "title": "Mise en cause dans l\u2019affaire des \u00abinfluenceurs\u00bb alg\u00e9riens, la Grande Mosqu\u00e9e de Paris d\u00e9ment \u00eatre \u00e0 la man\u0153uvre",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Accus\u00e9e par un lanceur d\u2019alerte alg\u00e9rien r\u00e9fugi\u00e9 en France de soutenir les \u00abinfluenceurs\u00bb interpell\u00e9s et d\u2019\u00eatre au service d\u2019une campagne de d\u00e9stabilisation de la France, elle r\u00e9fute en bloc ces \u00aball\u00e9gations mensong\u00e8res\u00bb et \u00abcalomnieuses\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/mise-en-cause-dans-l-affaire-des-influenceurs-algeriens-la-grande-mosquee-de-paris-dement-etre-a-la-manoeuvre-20250107"
    },
    {
        "title": "Dakar 2025 : c\u2019est termin\u00e9 pour S\u00e9bastien Loeb, accident\u00e9 sur la 3e \u00e9tape",
        "summary": "Victime d\u2019un accident en d\u00e9but d\u2019\u00e9tape ce mardi, le pilote fran\u00e7ais n\u2019est pas autoris\u00e9 \u00e0 reprendre la course en raison de l\u2019arceau de s\u00e9curit\u00e9 trop endommag\u00e9 de sa Dacia.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rallye/dakar-2025-c-est-termine-pour-sebastien-loeb-accidente-sur-la-3e-etape-20250107"
    },
    {
        "title": "Bayonne : une femme de 59 ans meurt percut\u00e9e par un Tram\u2019bus",
        "summary": "Le chauffeur de bus, particuli\u00e8rement choqu\u00e9 par l\u2019\u00e9v\u00e9nement, a \u00e9t\u00e9 pris en charge par les services de secours lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/bayonne-une-femme-de-59-ans-meurt-percutee-par-un-tram-bus-20250107"
    },
    {
        "title": "La Turquie menace les combattants kurdes de Syrie d'une \u00abop\u00e9ration militaire\u00bb",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-turquie-menace-les-combattants-kurdes-de-syrie-d-une-operation-militaire-20250107"
    },
    {
        "title": "Neige et verglas : les transports scolaires suspendus dans les Hauts-de-France mercredi",
        "summary": "Dans le m\u00eame communiqu\u00e9, la r\u00e9gion Hauts-de-France envisage une reprise pour jeudi \u00aben fonction de l\u2019\u00e9volution des conditions m\u00e9t\u00e9orologiques\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/neige-et-verglas-les-transports-scolaires-suspendus-dans-les-hauts-de-france-mercredi-20250107"
    }
]