[
    {
        "title": "EN DIRECT - Isra\u00ebl \u00e9voque une \u00abpossible entr\u00e9e\u00bb au Liban, Paris propose un cessez-le-feu",
        "summary": "Isra\u00ebl a affirm\u00e9 dans la journ\u00e9e que son arm\u00e9e se pr\u00e9parait \u00e0 une possible op\u00e9ration au sol au Liban. Les \u00c9tats-Unis estiment n\u00e9anmoins qu\u2019elle ne serait pas \u00abimminente\u00bb. Paris et Washington ont propos\u00e9 mercredi soir un cessez-le-feu de 21 jours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-bombardements-au-liban-israel-poursuit-son-offensive-un-missile-intercepte-a-tel-aviv-20240925"
    },
    {
        "title": "\u00abNous sommes entr\u00e9s dans une nouvelle phase de la campagne\u00bb: au sud du Liban, Isra\u00ebl brandit la menace d\u2019une op\u00e9ration terrestre",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le bras de fer opposant l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu au Hezbollah ne cesse de se durcir. Pour la premi\u00e8re fois, une roquette de la milice chiite a vis\u00e9 Tel-Aviv.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/nous-sommes-entres-dans-une-nouvelle-phase-de-la-campagne-au-sud-du-liban-israel-brandit-la-menace-d-une-operation-terrestre-20240925"
    },
    {
        "title": "La guerre sans cesse recommenc\u00e9e d\u2019Isra\u00ebl au Liban",
        "summary": "R\u00c9CIT - R\u00e9occupation du Sud ou n\u00e9gociations sans vraiment an\u00e9antir le Hezbollah&nbsp;: l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu n\u2019a que des options peu satisfaisantes face \u00e0 la milice pro iranienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-guerre-sans-cesse-recommencee-d-israel-au-liban-20240925"
    },
    {
        "title": "Vladimir Poutine agite \u00e0 nouveau l'\u00e9pouvantail nucl\u00e9aire",
        "summary": "Le pr\u00e9sident russe propose une r\u00e9vision des r\u00e8gles d'utilisation de l'arme nucl\u00e9aire et \u00e9tudie la possibilit\u00e9 de l\u2019utiliser en cas de \u00ablancement massif\u00bb d'avions, missiles ou drones contre son territoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/vladimir-poutine-propose-une-revision-des-regles-d-utilisation-de-l-arme-nucleaire-20240925"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Trump accuse Zelensky de \u00abrefuser de conclure un accord\u00bb de paix avec la Russie",
        "summary": "POINT SUR LA SITUATION - \u00abChaque fois qu'il est venu dans notre pays, il est reparti avec 60 milliards de dollars, je pense que c'est le meilleur commercial de la plan\u00e8te\u00bb, a ironis\u00e9 l'ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain en Caroline du Nord.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-moscou-estime-que-forcer-la-russie-a-faire-la-paix-serait-une-erreur-fatale-20240925"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : situation \u00abcritique\u00bb dans la forteresse de Vouhledar, menac\u00e9e d'encerclement par les Russes",
        "summary": "CARTES - Situ\u00e9e sur des hauteurs avantageuses, cette ville solidement fortifi\u00e9e r\u00e9sistait depuis deux ans aux assauts, mais les Russes ont entrepris un mouvement de tenaille qui menace la place forte du Sud-Donbass.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-situation-critique-dans-la-forteresse-de-vouhledar-menacee-d-encerclement-par-les-russes-20240924"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl : \u00abIl ne peut pas et il ne doit pas y avoir de guerre au Liban\u00bb, estime Emmanuel Macron \u00e0 l\u2019ONU",
        "summary": "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a \u00e9galement estim\u00e9 que la guerre \u00e0 Gaza \u00abn\u2019a que trop dur\u00e9\u00bb, et a plaid\u00e9 \u00abpour que les fronti\u00e8res internationalement reconnues soient conserv\u00e9es\u00bb partout dans le monde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-il-ne-peut-pas-et-il-ne-doit-pas-y-avoir-de-guerre-au-liban-estime-emmanuel-macron-a-l-onu-20240925"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Philippine: comment la justice a lib\u00e9r\u00e9 le suspect tout en reconnaissant sa dangerosit\u00e9",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Le Figaro a consult\u00e9 l\u2019ordonnance du juge de la libert\u00e9 et de la d\u00e9tention qui a autoris\u00e9 la sortie de r\u00e9tention de Taha O., tout en reconnaissant un risque de \u00abr\u00e9it\u00e9ration de faits d\u00e9lictueux\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/meurtre-de-philippine-comment-la-justice-a-libere-le-suspect-tout-en-reconnaissant-sa-dangerosite-20240925"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Philippine : qu\u2019est-ce que The Sorority, l\u2019application qui a permis de diffuser un avis de recherche",
        "summary": "L\u2019application The Sorority int\u00e8gre un syst\u00e8me envoyant une alerte lorsqu'une utilisatrice se sent en danger aux cinquante autres membres les plus proches de celle-ci.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/meurtre-de-philippine-qu-est-ce-que-the-sorority-l-application-qui-a-permis-de-diffuser-un-avis-de-recherche-20240925"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Philippine : une information judiciaire ouverte pour homicide mais aussi pour viol",
        "summary": "Le juge d'instruction a d\u00e9livr\u00e9 un mandat d'arr\u00eat \u00e0 l'encontre du suspect, Taha O, interpell\u00e9 en Suisse, le 24 septembre. Il \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 connu des services de la justice fran\u00e7aise et \u00e9tait vis\u00e9 par une OQTF.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/meurtre-de-philippine-une-information-judiciaire-ouverte-pour-homicide-mais-aussi-pour-viol-20240925"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai laiss\u00e9 ma fille aller seule au bois de Boulogne, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 inconsciente\u00bb: \u00e0 Paris, la peur des parents apr\u00e8s le meurtre de Philippine",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - La mort de l\u2019\u00e9tudiante de 19 ans dans le bois de Boulogne inqui\u00e8te les familles, d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9occup\u00e9es par la fr\u00e9quentation du 16e arrondissement ces derni\u00e8res ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/j-ai-laisse-ma-fille-aller-seule-au-bois-de-boulogne-j-ai-ete-inconsciente-a-paris-la-peur-des-parents-apres-le-meurtre-de-philippine-20240925"
    },
    {
        "title": "\u00abElle a eu la sensation de sauver sa peau\u00bb : \u00e0 l\u2019\u00e9t\u00e9 2019, le meurtrier pr\u00e9sum\u00e9 de Philippine violait une \u00e9tudiante de 23 ans dans une for\u00eat",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGE EXCLUSIF - Peu apr\u00e8s son arriv\u00e9e en France, Taha O. a agress\u00e9 une jeune femme \u00e0 Taverny. Fr\u00e9d\u00e9ric Lauze, ancien chef de la police du Val-d\u2019Oise qui a suivi l\u2019enqu\u00eate, se confie au Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/elle-a-eu-la-sensation-de-sauver-sa-peau-a-l-ete-2019-le-meurtrier-presume-de-philippine-violait-une-etudiante-de-23-ans-dans-une-foret-20240925"
    },
    {
        "title": "Nice - Real Sociedad : Rosario efficace, une attaque ni\u00e7oise en berne... Les tops et les flops",
        "summary": "L\u2019OGC Nice a conc\u00e9d\u00e9 le match nul sur son terrain (1-1) face \u00e0 la Real Sociedad. D\u00e9couvrez les tops et les flops de la rencontre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-europa/un-pablo-rosario-efficace-une-attaque-en-berne-et-des-nicois-dominateurs-tops-et-flops-de-nice-real-sociedad-20240925"
    },
    {
        "title": "Six d\u00e9tenus meurent dans l'incendie d'une prison en Uruguay",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/six-detenus-meurent-dans-l-incendie-d-une-prison-en-uruguay-20240925"
    },
    {
        "title": "Au Canada, le gouvernement de Justin Trudeau \u00e9chappe \u00e0 une premi\u00e8re motion de censure",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/au-canada-le-gouvernement-de-justin-trudeau-echappe-a-une-premiere-motion-de-censure-20240925"
    },
    {
        "title": "Immigration, RN\u2026 Face \u00e0 la coalition Barnier, la macronie en crise existentielle",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le nouveau premier ministre, qui doit pr\u00e9senter sa feuille de route le 1er&nbsp;octobre au Parlement, voit d\u00e9j\u00e0 s\u2019effriter son pilier macroniste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/immigration-rn-face-a-la-coalition-barnier-la-macronie-en-crise-existentielle-20240925"
    },
    {
        "title": "Antoine Armand, la bourde politique d\u2019un jeune homme press\u00e9",
        "summary": "PORTRAIT - Recadr\u00e9 par Michel Barnier apr\u00e8s avoir exclu le RN de \u00abl\u2019arc r\u00e9publicain\u00bb, le ministre de l\u2019\u00c9conomie a d\u00e9clench\u00e9 la premi\u00e8re temp\u00eate politique du gouvernement, trois jours seulement apr\u00e8s sa nomination.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/antoine-armand-la-bourde-politique-d-un-jeune-homme-presse-20240925"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier a-t-il eu raison de recadrer le ministre de l'\u00c9conomie Antoine Armand pour avoir exclu le RN de l'arc r\u00e9publicain ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/michel-barnier-a-t-il-eu-raison-de-recadrer-le-ministre-de-l-economie-antoine-armand-pour-avoir-exclu-le-rn-de-l-arc-republicain-20240925"
    },
    {
        "title": "\u00abSi aujourd'hui notre niveau de dette est \u00e9lev\u00e9, c'est parce que\u2026\u00bb : Bruno Le Maire en lice pour le prix de la phrase \u00abla plus hilarante de l'ann\u00e9e\u00bb",
        "summary": "L\u2019ancien ministre de l\u2019\u00c9conomie est en comp\u00e9tition avec d\u2019autres personnalit\u00e9s politiques comme Manon Aubry ou Bruno Retailleau pour recevoir le prix 2024 \u00abPress Club, Humour et Politique\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/si-aujourd-hui-notre-niveau-de-dette-est-eleve-c-est-parce-que-bruno-le-maire-en-lice-pour-le-prix-de-la-phrase-la-plus-hilarante-de-l-annee-20240925"
    },
    {
        "title": "Taux d'imposition, avantages fiscaux, assurance-vie\u2026 Le cocktail explosif de la Cour des comptes pour r\u00e9former les droits de succession",
        "summary": "Dans un rapport pr\u00e9sent\u00e9 ce mercredi aux d\u00e9put\u00e9s, les Sages de la rue Cambon pr\u00e9conisent de raboter deux niches fiscales profitant aujourd\u2019hui aux contribuables les plus fortun\u00e9s, afin de financer une \u00abbaisse cibl\u00e9e\u00bb des taux d\u2019imposition.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/taux-d-imposition-avantages-fiscaux-assurance-vie-ce-que-contient-le-rapport-de-la-cour-des-comptes-sur-la-reforme-des-droits-de-succession-20240925"
    },
    {
        "title": "Le maire de New York Eric Adams inculp\u00e9 dans une enqu\u00eate f\u00e9d\u00e9rale",
        "summary": "L\u2019\u00e9lu d\u00e9mocrate est vis\u00e9 depuis plusieurs mois par une enqu\u00eate sur des accusations de dons ill\u00e9gaux de soci\u00e9t\u00e9s du BTP li\u00e9es \u00e0 la Turquie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-maire-de-new-york-eric-adams-inculpe-dans-une-enquete-federale-20240926"
    },
    {
        "title": "Iris Mittenaere porte plainte pour violences, son compagnon plac\u00e9 en garde \u00e0 vue",
        "summary": "La jeune femme, r\u00e9cemment s\u00e9par\u00e9e de son fianc\u00e9 Diego El Glaoui, vivait une idylle depuis plusieurs mois avec Bruno Pelat, fils d\u2019un homme d\u2019affaires.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/people/iris-mittenaere-porte-plainte-pour-violences-son-compagnon-place-en-garde-a-vue-20240925"
    },
    {
        "title": "\u00abVos bipeurs n'ont pas sonn\u00e9\u202f? : S\u00e9bastien Delogu et Manuel Bompard pris \u00e0 partie par une avocate marseillaise lors d'une altercation film\u00e9e",
        "summary": "Les deux d\u00e9put\u00e9s LFI ont saisi le b\u00e2tonnier de Marseille apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 victime de \u00abpropos injurieux et mena\u00e7ants\u00bb de la part d\u2019une avocate, sur fond de conflit isra\u00e9lo-palestinien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/vos-bipeurs-n-ont-pas-sonne-sebastien-delogu-et-manuel-bompard-pris-a-partie-par-une-avocate-marseillaise-lors-d-une-altercation-filmee-20240926"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9veloppement durable per\u00e7u comme une r\u00e9elle opportunit\u00e9 \u00e9conomique par plus d\u2019une entreprise europ\u00e9enne sur deux",
        "summary": "EXCLUSIF - \u00c0 l\u2019occasion du Sommet des dirigeants \u00e0 New York, le Pacte mondial de l\u2019ONU d\u00e9voile son premier barom\u00e8tre europ\u00e9en de la connaissance et de l\u2019int\u00e9gration des Objectifs du D\u00e9veloppement Durable par les entreprises du Vieux Continent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-developpement-durable-percu-comme-une-reelle-opportunite-economique-par-plus-d-une-entreprise-europeenne-sur-deux-20240926"
    },
    {
        "title": "Sanofi en passe de d\u00e9partager les deux candidats au rachat du Doliprane",
        "summary": "Le conseil d'administration du g\u00e9ant de la pharmacie se r\u00e9unit ce jeudi pour examiner les offres fermes remises lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/sanofi-en-passe-de-departager-les-deux-candidats-au-rachat-du-doliprane-20240926"
    },
    {
        "title": "Justin Trudeau : au Canada, le cr\u00e9puscule d'une ic\u00f4ne progressiste qui collectionne les scandales",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Distanc\u00e9 dans les sondages par son rival conservateur Pierre Poili\u00e8vre, le premier ministre, autrefois prometteur, a d\u00e9\u00e7u nombre de ses concitoyens tout en encha\u00eenant les gaffes \u00e0 l\u2019international.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/justin-trudeau-au-canada-le-crepuscule-d-une-icone-progressiste-qui-collectionne-les-scandales-20240926"
    },
    {
        "title": "\u00abPeine non ex\u00e9cut\u00e9e, laissez-passer consulaires, droit europ\u00e9en : l\u2019affaire Philippine conjugue toutes les d\u00e9faillances de notre politique migratoire\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Pour l'ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du minist\u00e8re de l'Immigration Patrick Stefanini, le meurtre de Philippine, 19 ans, dans le Bois de Boulogne condense nombre de dysfonctionnements de notre syst\u00e8me.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/peine-non-executees-laissez-passer-consulaires-droit-europeen-l-affaire-philippine-conjugue-toutes-les-defaillances-de-notre-politique-migratoire-20240925"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Bombardements au Liban : la France et les Etats-Unis pressent pour un \u00abcessez-le-feu imm\u00e9diat\u00bb de 21 jours",
        "summary": "Apr\u00e8s une intense s\u00e9quence diplomatique \u00e0 l'ONU, la France et les Etats-Unis, rejoints par des pays arabes et europ\u00e9ens, ont appel\u00e9 \u00e0 un cessez-le-feu temporaire de 21 jours entre Isra\u00ebl et le Hezbollah, afin d'\u00e9viter une situation hors de contr\u00f4le.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-bombardements-au-liban-la-france-et-les-etats-unis-pressent-pour-un-cessez-le-feu-immediat-de-21-jours-20240926"
    },
    {
        "title": "Train entre Lyon et Nantes : l'allongement du temps de trajet met-il en p\u00e9ril la ligne Intercit\u00e9s&nbsp;?",
        "summary": "En raison de travaux, les trains Intercit\u00e9s entre Lyon et Nantes vont voir leur temps de parcours total augmenter \u00e0 partir du mois de d\u00e9cembre prochain. \u00abUne d\u00e9gradation du service injustifi\u00e9e\u00bb, d\u00e9noncent des associations d'usagers des transports.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/train-entre-lyon-et-nantes-l-allongement-du-temps-de-trajet-met-il-en-peril-la-ligne-intercites-20240926"
    },
    {
        "title": "Ligue Europa : r\u00e9action attendue pour l\u2019OL apr\u00e8s la d\u00e9convenue de \u00abl\u2019Olympico\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s la claque re\u00e7ue face \u00e0 Marseille, l\u2019Olympique Lyonnais repart au combat et affronte un nouvel olympique, l\u2019Olympiakos, pour son premier match en Ligue Europa ce jeudi (21h).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-europa/ligue-europa-reaction-attendue-pour-l-ol-apres-la-deconvenue-de-l-olympico-20240926"
    },
    {
        "title": "Imp\u00f4ts : faites-vous partie des 10 millions de Fran\u00e7ais d\u00e9bit\u00e9s par le fisc ce jeudi ?",
        "summary": "L'administration fiscale va pr\u00e9lever un reliquat d'imp\u00f4t sur le revenu \u00e0 payer sur le compte des contribuables concern\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/finances-perso/impots-faites-vous-partie-des-10-millions-de-francais-debites-par-le-fisc-ce-26-septembre-20240924"
    }
]