[
    {
        "title": "Russie-Ukraine: la dangereuse escalade",
        "summary": "ANALYSE - Vladimir Poutine \u00e9crase les grandes villes ukrainiennes sous un d\u00e9luge de bombes alors que Kiev a frapp\u00e9 la ville russe de Belgorod.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/russie-ukraine-la-dangereuse-escalade-20240102"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre en Ukraine : Kiev accuse Moscou de bombarder \u00abd\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment\u00bb des quartiers r\u00e9sidentiels",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien Volodymyr Zelensky a promis de r\u00e9agir apr\u00e8s les derni\u00e8res frappes a\u00e9riennes russes contre son pays qui ont fait cinq morts, affirmant que \u00abla Russie r\u00e9pondra de chaque vie enlev\u00e9e\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-kiev-tente-de-repousser-une-nouvelle-attaque-de-drones-20240102"
    },
    {
        "title": "Kinjal, Kalibr, Iskander, Shahed... Ces missiles et drones que les Russes utilisent pour bombarder toute l\u2019Ukraine",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Comme lors de l\u2019hiver dernier, la campagne de bombardements russes en Ukraine a repris \u00e0 un rythme soutenu. De Lviv \u00e0 Kharkiv en passant par Kiev, les frappes visent tout le territoire ukrainien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/kinjal-kalibr-iskander-shahed-ces-missiles-et-drones-que-les-russes-utilisent-pour-bombarder-toute-l-ukraine-20240102"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial du Figaro: \u00abQui pourra arr\u00eater Poutine s\u2019il gagne en Ukraine?\u00bb",
        "summary": "La strat\u00e9gie suicidaire des Occidentaux risque de provoquer la d\u00e9faite de l\u2019Ukraine. Et l\u2019ordre du monde en serait boulevers\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/l-editorial-du-figaro-qui-pourra-arreter-poutine-s-il-gagne-en-ukraine-20240102"
    },
    {
        "title": "\u00abInvincibles\u00bb selon Poutine, les 10 missiles Kinjal tir\u00e9s ce mardi par la Russie ont \u00e9t\u00e9 abattus, affirme l\u2019Ukraine",
        "summary": "Selon la d\u00e9fense a\u00e9rienne ukrainienne, le syst\u00e8me am\u00e9ricain Patriot a permis d\u2019abattre les missiles hypersoniques. \u00abLes cons\u00e9quences auraient \u00e9t\u00e9 catastrophiques\u00bb s\u2019ils avaient atteint leurs cibles, a d\u00e9clar\u00e9 le commandant en chef de l'arm\u00e9e ukrainienne Valery Zaloujny.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/invincibles-selon-poutine-les-10-missiles-kinjal-tires-ce-mardi-par-la-russie-ont-ete-abattus-affirme-l-ukraine-20240102"
    },
    {
        "title": "Mort de Thomas \u00e0 Cr\u00e9pol : de nouveau menac\u00e9e de mort, la maire de Romans-sur-Is\u00e8re va porter plainte",
        "summary": "Pour ses propos d\u00e9non\u00e7ant les \u00abg\u00e9n\u00e9rations de d\u00e9linquants\u00bb dont feraient partie les agresseurs de Thomas, Marie-H\u00e9l\u00e8ne Thoraval avait pr\u00e9c\u00e9demment \u00e9t\u00e9 menac\u00e9e d\u2019une \u00abd\u00e9capitation\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/mort-de-thomas-a-crepol-de-nouveau-menacee-de-mort-la-maire-de-romans-sur-isere-va-porter-plainte-20240102"
    },
    {
        "title": "Seine-et-Marne : un homme en urgence absolue apr\u00e8s avoir escalad\u00e9 une ligne \u00e0 haute tension",
        "summary": "\u00c9lectris\u00e9e le soir du r\u00e9veillon par un courant de 33.000 volts, la victime a \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9e en h\u00e9licopt\u00e8re. Son corps a \u00e9t\u00e9 br\u00fbl\u00e9 \u00e0 80%.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/seine-et-marne-un-homme-en-urgence-absolue-apres-avoir-escalade-une-ligne-a-haute-tension-20240102"
    },
    {
        "title": "Disparition de Maeva : son corps retrouv\u00e9 dans le secteur portuaire du Havre",
        "summary": "Maeva, jeune femme de 22 ans, a disparu durant la nuit du 31 d\u00e9cembre au 1er janvier. Elle \u00e9tait accompagn\u00e9e par deux amis durant une grande partie de la soir\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/disparition-de-maeva-en-normandie-un-corps-retrouve-dans-le-secteur-portuaire-du-havre-20240102"
    },
    {
        "title": "Les \u00abBrics +\u00bb, ces dix pays \u00e9mergents qui d\u00e9fient l\u2019Occident",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le club des grands \u00e9mergents accueille cinq \u00c9tats depuis le 1er janvier. Ensemble, ils concentrent la moiti\u00e9 de la production de p\u00e9trole.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/les-brics-ces-dix-pays-emergents-qui-defient-l-occident-20240102"
    },
    {
        "title": "Un \u00abbug\u00bb c\u00e9r\u00e9bral \u00e0 l'origine des acouph\u00e8nes",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Un m\u00e9canisme ind\u00e9tectable par les tests standards pourrait expliquer leur apparition chez des patients \u00e0 l'audition normale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/une-cause-possible-des-acouphenes-enfin-expliquee-20240101"
    },
    {
        "title": "Le num\u00e9ro deux du Hamas, Saleh al-Arouri, tu\u00e9 dans une frappe isra\u00e9lienne sur la banlieue de Beyrouth",
        "summary": "Le responsable du groupe terroriste palestinien aurait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 avec ses gardes du corps dans une frappe de drone ce mardi dans la soir\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-numero-deux-du-hamas-saleh-al-arouri-tue-dans-une-frappe-israelienne-sur-la-banlieue-de-beyrouth-20240102"
    },
    {
        "title": "Mort du num\u00e9ro 2 du Hamas : Macron appelle \u00e0 \u00ab\u00e9viter toute attitude escalatoire\u00bb, le Hezbollah dit que cet \u00abassassinat ne restera pas impuni\u00bb",
        "summary": "Une frappe de drone attribu\u00e9e \u00e0 Isra\u00ebl a \u00e9limin\u00e9 Saleh al-Arouri, mardi au Liban, en repr\u00e9sailles aux attaques terroristes du 7 octobre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/liban-saleh-al-arouri-haut-responsable-du-hamas-tue-dans-une-frappe-de-drone-20240102"
    },
    {
        "title": "En Normandie, les ostr\u00e9iculteurs \u00abrefusent de payer pour les pollueurs\u00bb",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Touch\u00e9s \u00e0 leur tour par une interdiction de vente en raison d\u2019un norovirus d\u00e9tect\u00e9 dans plusieurs parcs \u00e0 hu\u00eetres, ils s\u2019estiment victimes des eaux us\u00e9es d\u00e9vers\u00e9es en mer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/en-normandie-les-ostreiculteurs-refusent-de-payer-pour-les-pollueurs-20240102"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : la pr\u00e9sidente d'Harvard d\u00e9missionne apr\u00e8s de nombreuses pol\u00e9miques",
        "summary": "Claudine Gay a notamment \u00e9t\u00e9 critiqu\u00e9e sur ses propos jug\u00e9s ambigus sur des questions li\u00e9es \u00e0 l'antis\u00e9mitisme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-la-presidente-d-harvard-va-demissionner-apres-de-nombreuses-polemiques-20240102"
    },
    {
        "title": "Ce myst\u00e9rieux \u00abrendez-vous\u00bb qu\u2019Emmanuel Macron donne aux Fran\u00e7ais en janvier",
        "summary": "R\u00c9CIT - En fixant un \u00abrendez-vous avec la nation\u00bb en ce d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, le pr\u00e9sident poursuit la sc\u00e9narisation de son deuxi\u00e8me quinquennat, compliqu\u00e9 par sa majorit\u00e9 relative. Aucune date n\u2019est fix\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/ce-mysterieux-rendez-vous-qu-emmanuel-macron-donne-aux-francais-en-janvier-20240102"
    },
    {
        "title": "Gouvernement: les ministres de l\u2019aile gauche fragilis\u00e9s",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que plusieurs signes alimentent l\u2019hypoth\u00e8se d\u2019un prochain remaniement, la position des ministres de gauche au sein du gouvernement semble pr\u00e9caire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gouvernement-les-ministres-de-l-aile-gauche-fragilises-20240102"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron doit-il changer de premier ministre ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/emmanuel-macron-doit-il-changer-de-premier-ministre-1-20240102"
    },
    {
        "title": "Inondations : le Pas-de-Calais en alerte rouge aux crues, des communes d\u00e9j\u00e0 sous les eaux",
        "summary": "Le fleuve c\u00f4tier Aa va atteindre des \u00abniveaux exceptionnels\u00bb dans la soir\u00e9e, pr\u00e9vient l'organisme de surveillance Vigicrues. Plusieurs d\u00e9partements de la moiti\u00e9 nord de la France sont plac\u00e9s en alertes pluies et inondations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/meteo-le-pas-de-calais-et-le-nord-face-a-un-nouvel-important-episode-de-vent-et-pluie-20240102"
    },
    {
        "title": "Alerte rouge aux inondations dans le Pas-de-Calais : pourquoi les rivi\u00e8res d\u00e9bordent-elles de nouveau ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le d\u00e9partement a \u00e9t\u00e9 class\u00e9 en vigilance rouge \u00abcrues\u00bb mardi apr\u00e8s-midi par M\u00e9t\u00e9o France. Les sols plats et gorg\u00e9s d\u2019humidit\u00e9 de ce d\u00e9partement peinent \u00e0 absorber les pr\u00e9cipitations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/inondations-dans-le-nord-et-le-pas-de-calais-pourquoi-les-rivieres-debordent-elles-20240102"
    },
    {
        "title": "Trump conteste son in\u00e9ligibilit\u00e9 dans un deuxi\u00e8me \u00c9tat am\u00e9ricain",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/trump-conteste-son-ineligibilite-dans-un-deuxieme-etat-americain-20240103"
    }
]