[
    {
        "title": "Les \u00c9tats-Unis et le Royaume-Uni ont men\u00e9 des frappes a\u00e9riennes contre les Houthis au Y\u00e9men",
        "summary": "Ces raids a\u00e9riens intervenus vendredi peu apr\u00e8s minuit sont une r\u00e9ponse aux attaques r\u00e9p\u00e9t\u00e9es des rebelles y\u00e9m\u00e9nites contre des navires commerciaux croisant en mer Rouge.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-etats-unis-et-le-royaume-uni-frappent-les-houthis-au-yemen-20240112"
    },
    {
        "title": "Gabriel Attal, un gouvernement stable teint\u00e9 \u00e0 droite",
        "summary": "Marqu\u00e9e par l'arriv\u00e9e surprise de Rachida Dati au minist\u00e8re de la Culture et le maintien de tous les \u00abpoids lourds\u00bb politiques d\u00e9j\u00e0 en place, la composition de l'\u00e9quipe Attal manifeste le glissement vers la droite de l'\u00e9quilibre gouvernemental.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gabriel-attal-un-gouvernement-stable-teinte-a-droite-20240111"
    },
    {
        "title": "Rachida Dati, ministre de la Culture : le coup dur pour Les R\u00e9publicains",
        "summary": "En rejoignant le gouvernement Attal, l\u2019ancienne ministre de Nicolas Sarkozy tourne le dos \u00e0 sa famille politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/rachida-dati-ministre-de-la-culture-le-coup-dur-pour-les-republicains-20240111"
    },
    {
        "title": "Gabriel Attal promet \u00abde l\u2019action\u00bb et \u00abdes r\u00e9sultats\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9 sur TF1 pour son premier 20 heures en tant que premier ministre, Gabriel Attal a notamment renouvel\u00e9 l\u2019engagement du gouvernement de baisser les imp\u00f4ts pour les classes moyennes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gabriel-attal-promet-de-l-action-et-des-resultats-20240111"
    },
    {
        "title": "La liste compl\u00e8te du gouvernement Attal",
        "summary": "La composition du gouvernement a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e ce jeudi soir. La plus grosse surprise est l\u2019arriv\u00e9e de Rachida Dati au minist\u00e8re de la Culture.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-liste-complete-du-gouvernement-attal-20240111"
    },
    {
        "title": "\u00abGouvernement Attal : sous la com, la banalit\u00e9\u00bb",
        "summary": "L'\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Cette nouvelle \u00e9quipe gouvernementale \u00e9mousse d\u00e9j\u00e0 l'effet r\u00e9el de la nomination du jeune premier ministre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/gouvernement-attal-sous-la-com-la-banalite-20240111"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra \u00e0 l'\u00c9ducation : les syndicats d'enseignants entre \u00abcol\u00e8re\u00bb et inqui\u00e9tude",
        "summary": "Parmi les surprises du gouvernement Attal, Rachida Dati est nomm\u00e9e \u00e0 la Culture, St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9 au quai d'Orsay et Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra prend la t\u00eate d'un minist\u00e8re des Sports \u00e9largi \u00e0 l'\u00c9ducation nationale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-remaniement-gabriel-attal-et-emmanuel-macron-peaufinent-le-casting-gouvernemental-20240111"
    },
    {
        "title": "Affaire Alain Delon : \u00abJe ne suis plus l'avocat d'Anouchka\u00bb, annonce Me Christophe Ayela",
        "summary": "ENTRETIEN - Le conseil d'Alain Delon, qui d\u00e9fendait jusqu'ici \u00e9galement sa fille, appelle \u00e0 l'apaisement apr\u00e8s une semaine de querelle publique entre les trois enfants de l'acteur, qui se d\u00e9chirent sur son \u00e9tat de sant\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/affaire-alain-delon-je-ne-suis-plus-l-avocat-d-anouchka-annonce-me-christophe-ayela-20240111"
    },
    {
        "title": "Affaire Alain Delon : la justice mandate un m\u00e9decin pour \u00ab\u00e9valuer la situation\u00bb de l\u2019acteur",
        "summary": "Le parquet de Montargis a saisi un m\u00e9decin apr\u00e8s que les avocats d\u2019Anthony et Alain Delon lui ont demand\u00e9 de placer l\u2019acteur sous protection judiciaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/affaire-alain-delon-la-justice-saisit-un-medecin-pour-evaluer-la-situation-de-l-acteur-20240111"
    },
    {
        "title": "Affaire Alain Delon : \u00abSa vie est en danger\u00bb, affirme Hiromi Rollin",
        "summary": "La sexag\u00e9naire qui a longuement v\u00e9cu aux c\u00f4t\u00e9s de l\u2019acteur reproche aux enfants de ce dernier d\u2019avoir mis fin \u00e0 ses traitements m\u00e9dicaux, entra\u00eenant une d\u00e9gradation de son \u00e9tat de sant\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/affaire-alain-delon-sa-vie-est-en-danger-affirme-hiromi-rollin-20240111"
    },
    {
        "title": "Mer Rouge : l'usine allemande de Tesla suspend sa production \u00e0 cause de pi\u00e8ces manquantes",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/mer-rouge-l-usine-allemande-de-tesla-suspend-sa-production-a-cause-de-pieces-manquantes-20240112"
    },
    {
        "title": "Pas de poursuites contre une Am\u00e9ricaine ayant fait une fausse couche",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/pas-de-poursuites-contre-une-americaine-ayant-fait-une-fausse-couche-20240111"
    },
    {
        "title": "Gouvernement Attal: \u00abUn \u201cpack\u201d resserr\u00e9 et droitis\u00e9 \u00e0 la fois\u00bb",
        "summary": "ANALYSE - Emmanuel Macron a r\u00e9ussi une \u00abprouesse\u00bb: celle de frapper un coup spectaculaire avec une \u00e9quipe qui, pour l\u2019essentiel, ressemble fortement \u00e0 la pr\u00e9c\u00e9dente.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gouvernement-attal-un-pack-resserre-et-droitise-a-la-fois-20240111"
    },
    {
        "title": "Transition de genre : des m\u00e9decins s\u2019inqui\u00e8tent d\u2019une future directive de l\u2019OMS",
        "summary": "L\u2019Organisation Mondiale de la Sant\u00e9 r\u00e9unira en f\u00e9vrier un coll\u00e8ge d\u2019experts, pour r\u00e9diger des recommandations sur la prise en charge m\u00e9dicale des trans. Mais des associations d\u00e9noncent les accointances de ces experts avec le militantisme LGBT.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/transition-de-genre-des-medecins-s-inquietent-d-une-future-directive-de-l-oms-20240111"
    },
    {
        "title": "Gouvernement Attal : St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9, un strat\u00e8ge politique au Quai d'Orsay",
        "summary": "Proche du pr\u00e9sident, l'eurod\u00e9put\u00e9 obtient son premier maroquin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gouvernement-attal-stephane-sejourne-un-stratege-politique-au-quai-d-orsay-20240111"
    },
    {
        "title": "Bruno Le Maire : \u00abJ'ai encore plus d'\u00e9nergie et d'enthousiasme qu'au premier jour\u00bb",
        "summary": "EXCLUSIF - Le ministre de l\u2019\u00c9conomie et des Finances annonce qu\u2019il absorbe le p\u00e9rim\u00e8tre de l\u2019\u00c9nergie. Jamais sous la Ve R\u00e9publique un locataire de Bercy n\u2019a \u00e9t\u00e9 si puissant.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/bruno-le-maire-j-ai-encore-plus-d-energie-et-d-enthousiasme-qu-au-premier-jour-20240111"
    },
    {
        "title": "\u00c9ducation Nationale, Sports et Jeux olympiques: Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra, la belle promotion",
        "summary": "La ministre des Sports et des Jeux olympiques, logiquement reconduite dans sa mission, a pris du galon en r\u00e9cup\u00e9rant l\u2019\u00c9ducation Nationale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/education-nationale-sports-et-jeux-olympiques-amelie-oudea-castera-la-belle-promotion-20240111"
    },
    {
        "title": "Au Quai d\u2019Orsay, Catherine Colonna avait pein\u00e9 \u00e0 s\u2019imposer",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9 lui succ\u00e8de comme ministre de l\u2019Europe et des Affaires \u00e9trang\u00e8res.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/au-quai-d-orsay-catherine-colonna-avait-peine-a-s-imposer-20240111"
    },
    {
        "title": "Le maire de Londres Sadiq Khan d\u00e9nonce le co\u00fbt du Brexit et r\u00e9clame un rapprochement avec l'UE",
        "summary": "L\u2019\u00e9lu travailliste accuse le Brexit d\u2019avoir co\u00fbt\u00e9 plus de 35 milliards d\u2019euros \u00e0 la capitale britannique et milite pour plus d\u2019\u00e9change avec le Vieux continent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/le-maire-de-londres-reclame-un-rapprochement-avec-l-ue-20240111"
    }
]