[
    {
        "title": "D\u00e9saffection pour les sciences, salaires peu attractifs... qui veut encore \u00eatre ing\u00e9nieur ?",
        "summary": "FIGAROVOX/TRIBUNE - \u00c0 l\u2019approche des r\u00e9sultats aux concours d\u2019entr\u00e9e aux grandes \u00e9coles, Val\u00e9rie Rialland, conseill\u00e8re d\u00e9partementale les R\u00e9publicains et professeure en lyc\u00e9e, alerte sur la p\u00e9nurie d\u2019ing\u00e9nieurs et appelle \u00e0 \u00abune r\u00e9forme en profondeur de notre syst\u00e8me \u00e9ducatif et industriel\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/desaffection-pour-les-sciences-salaires-peu-attractifs-qui-veut-encore-etre-ingenieur-20240607"
    },
    {
        "title": "Copenhague : la premi\u00e8re ministre danoise \u00abfrapp\u00e9e\u00bb par un individu",
        "summary": "Un homme a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 apr\u00e8s l\u2019incident, selon un communiqu\u00e9 des services de l\u2019\u00c9tat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/copenhague-la-premiere-ministre-danoise-frappee-par-un-individu-20240607"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : Hayer \u00e0 son plus bas, Aubry bat un nouveau record... D\u00e9couvrez le dernier sondage du Figaro avant le scrutin",
        "summary": "L\u2019estimation de la participation atteint son plus haut niveau depuis le lancement de la campagne, selon le \u00abrolling\u00bb Ifop-Fiducial pour Le Figaro, LCI et Sud Radio, publi\u00e9 vendredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-hayer-a-son-plus-bas-aubry-bat-un-nouveau-record-decouvrez-le-dernier-sondage-du-figaro-avant-le-scrutin-20240607"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : ce que les sondages n'avaient pas vu aux pr\u00e9c\u00e9dentes \u00e9lections",
        "summary": "Omnipr\u00e9sentes lors des campagnes, les enqu\u00eates d\u2019opinion sont souvent point\u00e9es du doigt pour certains de leurs rat\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-ce-que-les-sondages-n-avaient-pas-vu-aux-precedentes-elections-20240607"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections europ\u00e9ennes: \u00abLe choix des urnes\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Cette fin de campagne o\u00f9 le chef de l\u2019\u00c9tat donne l\u2019impression d\u2019appeler Joe Biden et Volodymyr Zelensky \u00e0 la rescousse de Val\u00e9rie Hayer brouille l\u2019\u00e9vocation \u00e9mouvante des h\u00e9ros d\u2019Omaha Beach et le sacrifice admirable des soldats ukrainiens sur le Dniepr. Personne n\u2019est dupe de ce jeu transparent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/elections-europeennes-le-choix-des-urnes-20240607"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : la campagne \u00e9lectorale a-t-elle modifi\u00e9 votre choix de vote ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/europeennes-la-campagne-electorale-a-t-elle-modifie-votre-choix-de-vote-20240607"
    },
    {
        "title": "La mairie de Strasbourg veut baptiser une place du nom de Samuel Paty",
        "summary": "Le parvis du centre administratif a \u00e9t\u00e9 choisi pour porter le nom de l\u2019enseignant assassin\u00e9 en 2020.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/la-mairie-de-strasbourg-veut-dedier-une-place-du-nom-de-samuel-paty-20240607"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les \u00abZombies\u00bb, ces entreprises les plus endett\u00e9es au monde, sont sur le point de s\u2019\u00e9crouler ?",
        "summary": "Une analyse de l\u2019Associated Press a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que le nombre de ces entreprises incapables de payer les int\u00e9r\u00eats de leurs pr\u00eats a grimp\u00e9 \u00e0 pr\u00e8s de 7000 dans le monde, dont 2000 rien qu\u2019aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/pourquoi-les-zombies-ces-entreprises-les-plus-endettees-au-monde-sont-sur-le-point-de-s-ecrouler-20240607"
    },
    {
        "title": "De nouvelles attaques de rebelles ont fait plus de 50 morts \u00e0 l'Est de la RDC",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/de-nouvelles-attaques-de-rebelles-ont-fait-plus-de-50-morts-a-l-est-de-la-rdc-20240607"
    },
    {
        "title": "Le marathon parisien de Volodymyr Zelensky pour demander \u00e0 la France \u00abd\u2019en faire plus\u00bb",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le pr\u00e9sident ukrainien a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u vendredi soir \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e, apr\u00e8s avoir prononc\u00e9 un discours \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e et rencontr\u00e9 des industriels.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-marathon-parisien-de-volodymyr-zelensky-pour-demander-a-la-france-d-en-faire-plus-20240607"
    },
    {
        "title": "Exc\u00e8s de normes, p\u00e9trole, IA... Entretien exclusif avec Larry Fink, le patron de BlackRock, premier g\u00e9rant d\u2019actifs au monde",
        "summary": "Fort d\u2019un portefeuille de 10.500 milliards de dollars, le PDG justifie ses investissements dans les hydrocarbures et partage ses analyses sur les d\u00e9fis de la France, de l\u2019UE, et du bitcoin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/exces-de-normes-petrole-ia-entretien-exclusif-avec-larry-fink-le-patron-de-blackrock-premier-fonds-d-investissement-au-monde-20240607"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros : le d\u00e9cevant Alcaraz-Sinner nous rappelle \u00e0 quel point Federer, Nadal et Djokovic \u00e9taient inhumains",
        "summary": "HUMEUR \u2013 La demi-finale tant attendue entre les deux prodiges a fait pschitt vendredi, au point de rehausser en comparaison les prouesses pass\u00e9es des trois grands.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-le-decevant-alcaraz-sinner-nous-rappelle-a-quel-point-federer-nadal-et-djokovic-etaient-inhumains-20240607"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros : Alcaraz renverse Sinner dans un bras de fer d\u00e9cousu et se qualifie pour la premi\u00e8re fois en finale",
        "summary": "Tombeur de son rival italien (2-6, 6-3, 3-6, 6-4, 6-3), l'Espagnol s'est qualifi\u00e9 pour sa premi\u00e8re finale \u00e0 Roland-Garros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-alcaraz-renverse-sinner-dans-un-match-titanesque-et-se-qualifie-pour-la-premiere-fois-en-finale-20240607"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros: Zverev domine Ruud en quatre sets et rejoint Alcaraz en finale",
        "summary": "L\u2019Allemand a domin\u00e9 un Norv\u00e9gien diminu\u00e9 pour rejoindre la finale de Roland-Garros pour la premi\u00e8re fois de sa carri\u00e8re (2-6, 6-2, 6-4, 6-2).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-zverev-domine-ruud-en-quatre-sets-et-rejoint-alcaraz-en-finale-20240607"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ais arr\u00eat\u00e9 en Russie : Laurent Vinatier plac\u00e9 en d\u00e9tention",
        "summary": "Le chercheur fran\u00e7ais, interpell\u00e9 jeudi, est accus\u00e9 de ne pas s\u2019\u00eatre inscrit en tant qu\u2019agent \u00e9tranger dans la collecte d'informations sur l'arm\u00e9e russe. Emmanuel Macron a appel\u00e9 \u00e0 sa \u00ablib\u00e9ration la plus rapide\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/francais-arrete-en-russie-laurent-vinatier-place-en-detention-apres-avoir-plaide-coupable-a-moscou-20240607"
    },
    {
        "title": "Qui est Laurent Vinatier, le chercheur fran\u00e7ais arr\u00eat\u00e9 par la Russie et soup\u00e7onn\u00e9 d'espionnage ?",
        "summary": "Arr\u00eat\u00e9 ce jeudi \u00e0 Moscou, le conseiller de l\u2019ONG suisse Humanitarian Dialogue est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir recueilli des informations sur les activit\u00e9s de l'arm\u00e9e russe. Une affaire p\u00e9nale a \u00e9t\u00e9 ouverte contre lui pour violation d'une loi russe sur les \u00abagents \u00e9trangers\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/qui-est-laurent-vinatier-le-chercheur-francais-arrete-par-la-russie-et-soupconne-d-espionnage-20240606"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes: Jordan Bardella, la dr\u00f4le de campagne de \u00abMonsieur Parfait\u00bb",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le pr\u00e9sident du RN, h\u00e9ritier de Marine Le Pen, s\u2019appr\u00eate \u00e0 finaliser le hold-up du RN sur l\u2019ensemble de la droite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-jordan-bardella-la-drole-de-campagne-de-monsieur-parfait-20240607"
    },
    {
        "title": "Pascal Perrineau \u00e9cart\u00e9 de Sciences Po : \u00abCombien de professeurs devront faire les frais de l\u2019inquisition avant qu\u2019on ne r\u00e9agisse?\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - L\u2019IEP de Paris a refus\u00e9 que Pascal Perrineau conserve son statut de professeur \u00e9m\u00e9rite, une premi\u00e8re dans l\u2019histoire de l\u2019\u00e9tablissement. Alors que le politologue cultivait une certaine libert\u00e9 de ton, sa mise \u00e0 l\u2019\u00e9cart est un signe inqui\u00e9tant pour le pluralisme dans l\u2019institution, estime l\u2019\u00e9crivain Julie Girard.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/pascal-perrineau-ecarte-de-sciences-po-combien-de-professeurs-devront-faire-les-frais-de-l-inquisition-avant-qu-on-ne-reagisse-20240607"
    },
    {
        "title": "Chantal Delsol : \u00abL\u2019Europe politique doit cesser de consid\u00e9rer les peuples comme des ramassis de cr\u00e9tins\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - \u00c0 l\u2019heure o\u00f9 la col\u00e8re gronde contre les bureaucrates non \u00e9lus, l\u2019Union europ\u00e9enne doit se refonder sur des principes d\u00e9mocratiques, plaide la philosophe \u00e0 la veille des \u00e9lections europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/l-europe-politique-doit-cesser-de-considerer-les-peuples-comme-des-ramassis-de-cretins-20240607"
    },
    {
        "title": "Les opposants \u00e0 l\u2019A69 installent leur ZAD, avant un nouveau week-end de confrontation avec les forces de l\u2019ordre",
        "summary": "Malgr\u00e9 l\u2019interdiction, des collectifs \u00e9cologistes radicaux ont commenc\u00e9 \u00e0 s\u2019installer pr\u00e8s du chantier de l\u2019A69, avant une manifestation samedi dont les autorit\u00e9s redoutent qu\u2019elle d\u00e9g\u00e9n\u00e8re en confrontation violente.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/les-opposants-a-l-a69-installent-leur-zad-avant-un-nouveau-week-end-de-confrontation-avec-les-forces-de-l-ordre-20240608"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes: les principaux enjeux des \u00e9lections sur le Vieux Continent",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les premi\u00e8res projections du futur Parlement europ\u00e9en sont attendues dimanche soir. Elles confirmeront la poursuite de la mont\u00e9e en puissance des nationalistes de droite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-les-principaux-enjeux-des-elections-sur-le-vieux-continent-20240607"
    },
    {
        "title": "Le championnat de France de m\u00f6lkky est organis\u00e9 \u00e0 Bordeaux ce week-end",
        "summary": "L\u2019open de France de m\u00f6lkky, d\u00e9sormais c\u00e9l\u00e8bre jeu d\u2019adresse finlandais, r\u00e9unira plus de 350 \u00e9quipes sur la place des Quinconces les 8 et 9 juin, \u00e0 Bordeaux, mais une seule finira en t\u00eate.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/le-championnat-de-france-de-moelkky-est-organise-a-bordeaux-ce-week-end-20240608"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne me voyais pas aller \u00e0 l'Ephad\u00bb : pour briser sa solitude, Francis, 76 ans, s\u2019est install\u00e9 dans une colocation de seniors",
        "summary": "MA VIE D'APR\u00c8S - Dans cette s\u00e9rie, les Fran\u00e7ais racontent au Figaro leurs projets pour la retraite, leurs envies, mais aussi leurs d\u00e9convenues. Apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de sa femme, cet ancien agriculteur a rejoint une maison partag\u00e9e pour \u00eatre moins seul.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/finances-perso/je-ne-me-voyais-pas-aller-a-l-ephad-pour-briser-sa-solitude-francis-76-ans-s-est-installe-dans-une-colocation-de-seniors-20240608"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Paris, Biden et Macron tentent de s\u2019accorder sur l\u2019Ukraine et Gaza",
        "summary": "R\u00c9CIT - Leur relation a mal commenc\u00e9, mais les pr\u00e9sidents am\u00e9ricain et fran\u00e7ais, qui se retrouvent ce samedi, sont globalement d\u2019accord sur la plupart des sujets, bien que des divergences d\u2019approches subsistent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-paris-biden-et-macron-tentent-de-s-accorder-sur-l-ukraine-et-gaza-20240607"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Marseille, l'\u00e9pineuse question des loups dans les calanques",
        "summary": "En 2020, des loups ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9s dans le parc national des calanques \u00e0 Marseille. Aujourd\u2019hui, alors que plusieurs attaques av\u00e9r\u00e9es ou suppos\u00e9es ont eu lieu dans la cit\u00e9 phoc\u00e9enne et ses alentours, leur nombre reste inconnu, et leur lieu de vie volontairement cach\u00e9 par les autorit\u00e9s qui se r\u00e9jouissent de cette pr\u00e9sence.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-la-mysterieuse-presence-des-loups-dans-les-calanques-inquiete-20240608"
    },
    {
        "title": "Les premiers pas tr\u00e8s incertains du stage de seconde obligatoire",
        "summary": "R\u00c9CIT - Parmi les 560.000 lyc\u00e9ens concern\u00e9s, beaucoup n\u2019ont pas encore trouv\u00e9 d\u2019entreprises pour les accueillir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/les-premiers-pas-tres-incertains-du-stage-de-seconde-obligatoire-20240607"
    },
    {
        "title": "Cinq ans apr\u00e8s le drame, la difficile reconstruction des survivants du naufrage des Sables-d'Olonne",
        "summary": "REPORTAGE - Le 7 juin 2019, un navire de la Soci\u00e9t\u00e9 nationale de sauvetage en mer (SNSM) chavirait. Trois personnes y p\u00e9rirent, quatre autres surv\u00e9curent. Nous avons rencontr\u00e9 deux d\u2019entre eux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/la-difficile-reconstruction-des-survivants-du-naufrage-des-sables-d-olonne-20240608"
    },
    {
        "title": "D\u00e9fil\u00e9 a\u00e9rien, descente des Champs-\u00c9lys\u00e9es\u2026 Joe Biden accueilli en grande pompe \u00e0 Paris",
        "summary": "Apr\u00e8s les comm\u00e9morations du d\u00e9barquement en Normandie, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain effectue ce samedi sa premi\u00e8re visite d\u2019\u00c9tat en France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/defile-aerien-descente-des-champs-elysees-joe-biden-accueilli-en-grande-pompe-a-paris-20240608"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : Le Figaro Magazine passe au crible le programme des principaux candidats",
        "summary": "Cinq listes peuvent, si elles d\u00e9passent les 5% des suffrages en France le 9 juin prochain, influencer la politique europ\u00e9enne des cinq prochaines ann\u00e9es, en fonction de leurs alliances au Parlement europ\u00e9en.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-le-figaro-magazine-passe-au-crible-le-programme-des-principaux-candidats-20240606"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie : une 8e personne meurt des suites de ses blessures",
        "summary": "Un homme soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir volontairement heurt\u00e9 un v\u00e9hicule de gendarmerie avec un pick-up, lundi dernier, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 vendredi \u00e0 la suite des coups de feu tir\u00e9s par les forces de l\u2019ordre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/nouvelle-caledonie-une-8e-personne-meurt-des-suites-de-ses-blessures-20240608"
    },
    {
        "title": "A69 : selon une note des renseignements, les manifestants ont d\u00e9cid\u00e9 de renouer avec la violence",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Le collectif des Soul\u00e8vements de la Terre (SLT), qui a lanc\u00e9 un appel \u00e0 manifester samedi, voudrait multiplier les actions muscl\u00e9es sur le chantier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/a69-selon-une-note-des-renseignements-les-manifestants-ont-decide-de-renouer-avec-la-violence-20240606"
    },
    {
        "title": "Mobilisation contre l\u2019A69 : l\u2019impressionnant arsenal antiflics retrouv\u00e9 sur les militants \u00e9cologistes",
        "summary": "INFO LE FIGARO - \u00abPlusieurs dizaines de milliers de manifestants\u00bb sont attendues ce week-end entre Castres et Toulouse pour emp\u00eacher la construction de l\u2019autoroute A69. Sept individus ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s depuis le d\u00e9but de la semaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/mobilisation-contre-l-a69-l-impressionnant-arsenal-antiflics-retrouve-sur-les-militants-ecologistes-20240606"
    },
    {
        "title": "M\u00e9tier, patrimoine, r\u00e9sidence... Qui sont vraiment les riches en France ?",
        "summary": "INFOGRAPHIES - Pr\u00e8s de 5 millions de Fran\u00e7ais vivraient au-dessus du seuil de richesse, soit 7,4% de la population, selon un rapport.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/metier-patrimoine-residence-qui-sont-vraiment-les-riches-en-france-20240605"
    },
    {
        "title": "Staline r\u00e9habilit\u00e9, Eltsine marginalis\u00e9 : comment la Russie de Poutine revoit ses mod\u00e8les en temps de guerre",
        "summary": "GRAND R\u00c9CIT - L'ouverture d'un \u00abCentre Staline\u00bb en Sib\u00e9rie illustre le tournant conservateur encourag\u00e9 par le sommet de l'\u00c9tat. En miroir, le Centre Eltsine de Ekaterinbourg, vestige lib\u00e9ral, est, lui, dans l'\u0153il du cyclone.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/staline-rehabilite-eltsine-marginalise-comment-la-russie-de-poutine-revoit-ses-modeles-en-temps-de-guerre-20240608"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Pomp\u00e9i, les arch\u00e9ologues d\u00e9couvrent des croquis de gladiateurs r\u00e9alis\u00e9s par des enfants",
        "summary": "Le directeur du site a d\u00e9clar\u00e9 que ces esquisses, trac\u00e9es au fusain, d\u00e9couverts sur le mur d'une maison, ont probablement \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s par des enfants \u00e2g\u00e9s de six \u00e0 sept ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/a-pompei-les-archeologues-decouvrent-des-croquis-de-gladiateurs-realises-par-des-enfants-20240608"
    },
    {
        "title": "Dernier vol spatial de Virgin Galactic ce samedi, avant une pause de deux ans",
        "summary": "Un grand avion porteur doit d\u00e9coller du Nouveau-Mexique vers 8h30 (heure locale). Apr\u00e8s une p\u00e9riode d'ascension d'environ 50 minutes, il larguera le vaisseau accroch\u00e9 sous lui, appel\u00e9 VSS Unity.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/dernier-vol-spatial-de-virgin-galactic-ce-samedi-avant-une-pause-de-deux-ans-20240608"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros : \u00abCela me fait \u00e9norm\u00e9ment de peine\u00bb, col\u00e8re d\u2019Aliz\u00e9 Cornet devant les tribunes \u00e0 moiti\u00e9 vides pour la demi-finale Ruud-Zverev",
        "summary": "La Fran\u00e7aise n\u2019a pas dissimul\u00e9 son amertume et sa tristesse en constatant que le court Philippe-Chatrier \u00e9tait loin d\u2019avoir fait le plein pour le choc du tableau masculin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros-cela-me-fait-enormement-de-peine-colere-d-alize-cornet-devant-les-tribunes-a-moitie-vides-pour-la-demi-finale-ruud-zverev-20240608"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros : Jasmine Paolini, la Cendrillon qui mesure 1,63 m\u00e8tres",
        "summary": "La petite Italienne, finaliste surprise, d\u00e9fiera la Polonaise Iga Swiatek, ce samedi. Pour compl\u00e9ter la folle quinzaine du tennis italien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-jasmine-paolini-la-cendrillon-qui-mesure-1-63-metres-20240607"
    },
    {
        "title": "La dolce vita du tennis italien \u00e0 Roland-Garros",
        "summary": "Jasmine Paolini en finale samedi, Jannik Sinner num\u00e9ro 1 mondial lundi\u2026 Les Transalpins se portent bien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/la-dolce-vita-du-tennis-italien-a-roland-garros-20240607"
    },
    {
        "title": "1945 : ces villes fran\u00e7aises qui resteront sous la botte allemande jusqu'\u00e0 la capitulation du IIIe Reich",
        "summary": "GRAND R\u00c9CIT - On l\u2019ignore souvent : au printemps 1945, alors que toute la France a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9e, les Allemands r\u00e9sistent encore \u00e0 Dunkerque, Lorient, Saint-Nazaire, La Rochelle, Royan. Le cauchemar de leurs habitants ne cessera que le 8 mai 1945. Et jusqu'au dernier jour, dans ces combats oubli\u00e9s, soldats et civils se feront tuer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/histoire/1945-ces-villes-francaises-qui-resteront-sous-la-botte-allemande-jusqu-a-la-capitulation-du-iiie-reich-20240607"
    },
    {
        "title": "\u00abLes propri\u00e9taires voient leurs plus beaux arbres d\u00e9p\u00e9rir\u00bb : en danger, la for\u00eat fran\u00e7aise doit se transformer",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Sous l\u2019effet de l\u2019augmentation des temp\u00e9ratures et des s\u00e9cheresses s\u00e9v\u00e8res, la moiti\u00e9 des for\u00eats de l'Hexagone va basculer en situation \u00abd'inconfort climatique\u00bb \u00e0 l\u2019horizon 2050. Acteurs du public et du priv\u00e9 ont entam\u00e9 une course contre la montre pour pr\u00e9server leurs domaines. Avec des strat\u00e9gies parfois divergentes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/les-proprietaires-voient-leurs-plus-beaux-arbres-deperir-en-danger-la-foret-francaise-doit-se-transformer-20240608"
    },
    {
        "title": "Stations de m\u00e9tro ferm\u00e9es, \u00ab p\u00e9rim\u00e8tres de s\u00e9curit\u00e9\u00bb : les secteurs \u00e0 \u00e9viter \u00e0 Paris en marge de la visite de Joe Biden",
        "summary": "Les stations de m\u00e9tro autour de l\u2019Arc de Triomphe et du palais de l\u2019\u00c9lys\u00e9e sont ferm\u00e9es ce samedi, alors que le pr\u00e9sident am\u00e9ricain est attendu pour raviver la flamme du Soldat inconnu. Les pi\u00e9tons devront se soumettre \u00e0 un contr\u00f4le.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/stations-de-metro-fermees-perimetres-de-securite-les-secteurs-a-eviter-a-paris-en-marge-de-la-visite-de-joe-biden-20240608"
    },
    {
        "title": "Vietnam : un journaliste influent arr\u00eat\u00e9 pour des publications sur Facebook",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/vietnam-un-journaliste-influent-arrete-pour-des-publications-sur-facebook-20240608"
    },
    {
        "title": "La Cor\u00e9e du Sud craint de nouveaux ballons remplis d\u2019immondices, envoy\u00e9s par Pyongyang",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-coree-du-sud-craint-de-nouveaux-ballons-remplis-d-immondices-envoyes-par-pyongyang-20240608"
    },
    {
        "title": "De La Baule \u00e0 Biarritz, la grande inqui\u00e9tude des maires pour la s\u00e9curit\u00e9 estivale",
        "summary": "La mobilisation des policiers et gendarmes pour les Jeux olympiques priveront cet \u00e9t\u00e9 les villes et stations baln\u00e9aires des renforts habituels. Feux d'artifice et festivit\u00e9s annul\u00e9s, surco\u00fbt de recrutement pour les communes, chaque maire a d\u00fb s'organiser pour accueillir au mieux les estivants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/de-la-baule-a-biarritz-la-grande-inquietude-des-maires-pour-la-securite-estivale-20240606"
    },
    {
        "title": "Premier League: Stefan Ortega prolonge avec Manchester City",
        "summary": "Le gardien rempla\u00e7ant de Manchester City va porter les couleurs des Skyblues jusqu\u2019en 2026.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/angleterre/premier-league-stefan-ortega-prolonge-avec-manchester-city-20240608"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Nice, un hommage public sera rendu jeudi pour l'artiste Ben et sa femme Annie",
        "summary": "L'artiste fran\u00e7ais, Benjamin Vautier de son vrai nom, s\u2019est donn\u00e9 la mort mercredi \u00e0 l\u2019'\u00e2ge de 88 ans, quelques heures apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de sa femme Annie. Leurs obs\u00e8ques seront c\u00e9l\u00e9br\u00e9es dans la ville o\u00f9 ils vivaient depuis 60 ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/arts-expositions/a-nice-un-hommage-public-sera-rendu-jeudi-pour-l-artiste-ben-et-sa-femme-annie-20240608"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : les Bleus d\u00e9voilent leur photo officielle",
        "summary": "L\u2019\u00e9quipe de France a d\u00e9voil\u00e9 ce samedi la photo officielle de la s\u00e9lection pour l\u2019Euro 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/equipe-de-france/euro-2024-les-bleus-devoilent-leur-photo-officielle-20240608"
    },
    {
        "title": "Gaza : l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne annonce la lib\u00e9ration de quatre otages en vie",
        "summary": "Leur lib\u00e9ration a \u00e9t\u00e9 permise par une op\u00e9ration complexe m\u00ealant les forces arm\u00e9es, les services de renseignement et la police isra\u00e9lienne, \u00e0 Nousseirat, au centre de la bande de Gaza. Leur \u00e9tat de sant\u00e9 est normal, a indiqu\u00e9 l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-quatre-otages-ont-ete-liberes-vivants-par-l-armee-israelienne-20240608"
    },
    {
        "title": "Blanchiment d\u2019argent et financement du terrorisme : comment les limiers du renseignement financier traquent les r\u00e9seaux internationaux",
        "summary": "EXCLUSIF - Le gotha mondial des experts de la lutte contre le crime organis\u00e9 et les fraudes tentaculaires \u00e9tait r\u00e9uni \u00e0 Paris cette semaine, sous la houlette de Tracfin. Le Figaro s\u2019est gliss\u00e9 dans les coulisses de ce sommet ultrasensible.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/blanchiment-d-argent-et-financement-du-terrorisme-comment-les-limiers-du-renseignement-financier-traquent-les-reseaux-internationaux-20240608"
    },
    {
        "title": "Mar\u00e9chal, Bardella, Bellamy : ces \u00e9lecteurs qui h\u00e9sitent face \u00e0 trois nuances de droite pour les europ\u00e9ennes",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - \u00c0 la veille du scrutin, des \u00e9lecteurs de droite, perplexes ou fra\u00eechement d\u00e9cid\u00e9s face \u00e0 trois listes proches de leurs id\u00e9es, expliquent au Figaro le raisonnement qui oriente leur vote vers LR, RN ou Reconqu\u00eate.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/marechal-bardella-bellamy-ces-electeurs-qui-hesitent-face-a-trois-nuances-de-droite-pour-les-europeennes-20240608"
    },
    {
        "title": "Athl\u00e9: Bigot se qualifie en finale du marteau aux championnats d\u2019Europe",
        "summary": "Le lanceur de marteau fran\u00e7ais Quentin Bigot, s'est qualifi\u00e9 samedi \u00e0 Rome pour la finale de championnats d'Europe d'athl\u00e9tisme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/athletisme/athle-bigot-se-qualifie-en-finale-du-marteau-aux-championnats-d-europe-20240608"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident ind\u00e9pendantiste de Nouvelle-Cal\u00e9donie appelle \u00e0 \u00e9crire \u00abune nouvelle page\u00bb",
        "summary": "Louis Mapou a appel\u00e9 dans une vid\u00e9o au renouvellement du personnel politique dans l\u2019archipel et a fortement critiqu\u00e9 la gestion gouvernementale de la crise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-president-independantiste-de-nouvelle-caledonie-appelle-a-ecrire-une-nouvelle-page-20240608"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne reprendrai du service qu'en septembre\u00bb : y aura-t-il assez de VTC et de taxis pendant les JO de Paris ?",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Embouteillages monstres, restrictions de circulation\u2026 Pour \u00e9viter la gal\u00e8re des jeux olympiques, de nombreux chauffeurs pourraient, plut\u00f4t que de travailler, partir en vacances, alertent des syndicats.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/je-ne-reprendrai-du-service-qu-en-septembre-y-aura-t-il-assez-de-vtc-et-de-taxis-pendant-les-jo-de-paris-20240608"
    },
    {
        "title": "Une mozzarella Carrefour rappel\u00e9e pour un risque de listeria",
        "summary": "De petites billes de ce fromage italien ont \u00e9t\u00e9 commercialis\u00e9es dans toute la France entre le 21 mai et le 6 juin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/une-mozzarella-carrefour-rappelee-pour-un-risque-de-listeria-20240608"
    },
    {
        "title": "Paris : trois Moldaves en garde \u00e0 vue pour avoir tagu\u00e9 des cercueils avec l'inscription \u00absoldats fran\u00e7ais morts en Ukraine\u00bb",
        "summary": "Les graffitis ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts vendredi sur un immeuble d\u2019habitation du 7e arrondissement de Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-trois-moldaves-en-garde-a-vue-pour-avoir-tague-des-cercueils-avec-l-inscription-soldats-francais-morts-en-ukraine-20240608"
    },
    {
        "title": "Tennis: quand Alcaraz regardait Roland-Garros en bas de la Tour Eiffel",
        "summary": "LE SCAN SPORT - Finaliste pour la premi\u00e8re fois sur la terre battue parisienne, Carlos Alcaraz r\u00e9alise son r\u00eave.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/tennis-quand-alcaraz-regardait-roland-garros-en-bas-de-la-tour-eiffel-20240608"
    },
    {
        "title": "Alpinisme : les sommets fran\u00e7ais m\u00e9connus \u00e0 gravir une fois dans sa vie",
        "summary": "CLASSEMENT - Trois guides professionnels de haute montagne ont accept\u00e9 de d\u00e9voiler au Figaro leur liste des sommets secrets et peu fr\u00e9quent\u00e9s dont ils jugent l\u2019ascension inoubliable.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/montagne/alpinisme-les-sommets-francais-meconnus-a-gravir-une-fois-dans-sa-vie-20240608"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024: La France aura \u00abla meilleure \u00e9quipe possible\u00bb, affirme le pr\u00e9sident de la FFF, Philippe Diallo",
        "summary": "Philippe Diallo, le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de football (FFF), a \u00e9voqu\u00e9 la liste des Bleus pour les Jeux olympiques de Paris 2024 en marge de son Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale, ce samedi, \u00e0 Clairefontaine",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-la-france-aura-la-meilleure-equipe-possible-affirme-le-president-de-la-federation-20240608"
    },
    {
        "title": "Caucase : la Russie dit avoir repouss\u00e9 une attaque de drones ukrainiens",
        "summary": "Moscou a affirm\u00e9 samedi avoir abattu par les syst\u00e8mes de d\u00e9fense anti-a\u00e9rienne une attaque visant un a\u00e9rodrome militaire en Oss\u00e9tie du Nord, dans le Caucase russe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/caucase-la-russie-dit-avoir-repousse-une-attaque-de-drones-ukrainiens-20240608"
    },
    {
        "title": "Basket: le FC Barcelone se s\u00e9pare de son entra\u00eeneur",
        "summary": "Le FC Barcelone a annonc\u00e9 samedi qu'il se s\u00e9parait de l'entra\u00eeneur de son \u00e9quipe de basket Roger Grimau, au terme d'une premi\u00e8re saison d\u00e9cevante sans titre remport\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/basket/basket-le-fc-barcelone-se-separe-de-son-entraineur-20240608"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Roland-Garros : suivez la finale dames Swiatek-Paolini",
        "summary": "La num\u00e9ro 1 mondiale polonaise est oppos\u00e9e \u00e0 la surprenante Italienne qui dispute sa premi\u00e8re finale d\u2019un tournoi du Grand Chelem.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/live/roland-garros-dames-2024/367988/swiatek-paolini"
    },
    {
        "title": "Normandie : le v\u00e9t\u00e9ran am\u00e9ricain Harold Terens, 100 ans, et sa fianc\u00e9e se sont dit \u00aboui\u00bb",
        "summary": "Ce v\u00e9t\u00e9ran centenaire a \u00e9pous\u00e9 samedi matin sa fianc\u00e9e de 96 ans, Jeanne Swerlin, dans la Manche, pr\u00e8s des plages o\u00f9 le D\u00e9barquement a eu lieu le 6 juin 1944.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/normandie-le-veteran-americain-harold-terens-100-ans-et-sa-fiancee-se-sont-dit-oui-20240608"
    },
    {
        "title": "Les prix en baisse des fraises inqui\u00e8tent les producteurs fran\u00e7ais",
        "summary": "Les professionnels s\u2019attendent \u00e0 \u00abun afflux de production\u00bb d\u00e8s ce week-end, qui va entra\u00eener une baisse des prix d\u2019environ 20%.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/les-prix-en-baisse-des-fraises-inquietent-les-producteurs-francais-20240608"
    },
    {
        "title": "Vin : ces tr\u00e9sors insoup\u00e7onn\u00e9s de la cave du parlement europ\u00e9en",
        "summary": "Pour les fonctionnaires du Parlement europ\u00e9en \u00e0 Luxembourg, le Fran\u00e7ais Gr\u00e9gory Mio a r\u00e9ussi la prouesse de r\u00e9unir 350 cuv\u00e9es s\u00e9lectionn\u00e9es parmi l'offre viticole des 27 pays de l'Union.",
        "link": "https://avis-vin.lefigaro.fr/economie-du-vin/vin-ces-tresors-insoupconnes-de-la-cave-du-parlement-europeen-20240607"
    },
    {
        "title": "\u00c0 la maison, dans l'industrie... Le tsunami des robots humano\u00efdes arrive",
        "summary": "ENQU\u00caTE -Les progr\u00e8s de l'intelligence artificielle ouvrent une nouvelle \u00e8re pour la technologie. Des milliards de dollars sont investis dans les start-up du secteur que se disputent notamment les \u00c9tats-Unis et la Chine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/a-la-maison-dans-l-industrie-le-tsunami-des-robots-humanoides-arrive-20240608"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros : une quatri\u00e8me couronne pour la reine Iga Swiatek",
        "summary": "La Polonaise a surclass\u00e9 l'Italienne Jasmine Paolini en finale du tournoi de tennis de Roland-Garros (6-2, 6-1).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros-intouchable-iga-swiatek-s-offre-une-quatrieme-couronne-a-paris-20240608"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros : les chiffres affolants d'Iga Swiatek apr\u00e8s sa nouvelle victoire \u00e0 Paris",
        "summary": "Titr\u00e9e pour la quatri\u00e8me fois \u00e0 Paris, la Polonaise marche sur les traces de son idole Rafael Nadal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-les-chiffres-affolants-d-iga-swiatek-sacree-pour-la-4e-fois-a-paris-20240608"
    },
    {
        "title": "Noa, Almog, Andrey et Shlomi : qui sont les quatre otages isra\u00e9liens lib\u00e9r\u00e9s du Hamas ?",
        "summary": "FOCUS - Quatre otages viennent d\u2019\u00eatre lib\u00e9r\u00e9s ce samedi lors d\u2019une op\u00e9ration sp\u00e9ciale conduite par Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/noa-almog-andrey-et-shlomi-qui-sont-les-quatre-otages-israeliens-liberes-du-hamas-20240608"
    },
    {
        "title": "Se faire tatouer augmente-t-il le risque de cancer ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - C\u2019est ce que sugg\u00e8re une r\u00e9cente \u00e9tude su\u00e9doise. Mais les donn\u00e9es scientifiques ne sont pas concordantes.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/social/sante-publique/se-faire-tatouer-augmente-t-il-le-risque-de-cancer-20240608"
    },
    {
        "title": "Cancer du sein triple n\u00e9gatif : des avanc\u00e9es fran\u00e7aises pour mieux gu\u00e9rir les femmes",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00c0 l\u2019occasion du congr\u00e8s annuel de la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine de canc\u00e9rologie (ASCO), l\u2019Institut Curie a pr\u00e9sent\u00e9 trois \u00e9tudes fran\u00e7aises en cours qui pourraient am\u00e9liorer consid\u00e9rablement la prise en charge du cancer du sein le plus agressif.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/cancer-du-sein-triple-negatif-des-avancees-francaises-pour-mieux-guerir-les-femmes-20240608"
    },
    {
        "title": "Vol d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 : un salari\u00e9 de Veolia et sa femme condamn\u00e9s pour avoir truqu\u00e9 des compteurs Linky",
        "summary": "C\u2019est une manipulation ill\u00e9gale qui se r\u00e9pand de plus en plus dans l\u2019Hexagone. Un couple, qui voulait \u00abrendre service\u00bb, vient d\u2019\u00eatre jug\u00e9 dans le Gard.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/vol-d-electricite-un-salarie-de-veolia-et-sa-femme-condamnes-pour-avoir-truque-des-compteurs-linky-20240608"
    },
    {
        "title": "Der' de Giroud, la \u00abcible\u00bb Kound\u00e9, blessures : les mots de Deschamps avant France-Canada",
        "summary": "Le s\u00e9lectionneur des Bleus a r\u00e9pondu aux questions des m\u00e9dias \u00e0 la veille de France-Canada, ultime r\u00e9p\u00e9tition avant l'Euro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/der-de-giroud-la-cible-kounde-blessures-les-mots-de-deschamps-avant-france-canada-20240608"
    },
    {
        "title": "RSF annonce le d\u00e9c\u00e8s \u00e0 53 ans de son directeur g\u00e9n\u00e9ral, Christophe Deloire",
        "summary": "\u00c0 la t\u00eate de RSF depuis 2012, il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00abdes suites d'un cancer fulgurant\u00bb, a indiqu\u00e9 l'organisme de d\u00e9fense de la libert\u00e9 de la presse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/rsf-annonce-le-deces-a-53-ans-de-son-directeur-general-christophe-deloire-20240608"
    },
    {
        "title": "La recette secr\u00e8te du spritz, star ind\u00e9modable des cocktails de l'\u00e9t\u00e9",
        "summary": "Il est \u00e0 la mixologie ce que le big mac est \u00e0 la gastronomie. Comme chaque \u00e9t\u00e9, un raz de mar\u00e9e orange s'appr\u00eate \u00e0 d\u00e9ferler sur les terrasses. Mais \u00e0 quoi ce cocktail doit-il son insolent succ\u00e8s ?",
        "link": "https://avis-vin.lefigaro.fr/spiritueux/la-vraie-recette-du-succes-du-spritz-star-indemodable-des-cocktails-de-l-ete-20240608"
    },
    {
        "title": "Homme tu\u00e9 pour une dette de 100 euros : un suspect mis en examen pour \u00abcomplicit\u00e9 d'assassinat\u00bb",
        "summary": "Ce jeune homme de 19 ans, originaire de Saumur, est d\u00e9sign\u00e9 comme ayant \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'origine de l'intervention du tireur, qui lui est toujours recherch\u00e9. Il a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli que les faits criminels \u00e9taient li\u00e9s \u00e0 une dette de 100 euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/homme-tue-pour-une-dette-de-100-euros-un-suspect-mis-en-examen-pour-complicite-d-assassinat-20240608"
    },
    {
        "title": "France-Canada: Mbapp\u00e9 m\u00e9nag\u00e9 \u00e0 l\u2019entra\u00eenement, Camavinga, Demb\u00e9l\u00e9 et Giroud titulaires  ?",
        "summary": "Le capitaine de l'\u00e9quipe de France ne participe pas \u00e0 la s\u00e9ance d'avant-match samedi \u00e0 Bordeaux. Didier Deschamps devrait titulariser Camavinga, Demb\u00e9l\u00e9 et Giroud notamment dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/foot-mbappe-absent-de-l-entrainement-avec-les-bleus-20240608"
    },
    {
        "title": "\u00abLe joueur id\u00e9al pour un groupe et un coach\u00bb : Griezmann et la \u00abderni\u00e8re danse\u00bb de Giroud",
        "summary": "Le vice-capitaine de l'\u00e9quipe de France \u00e9tait pr\u00e9sent face aux m\u00e9dias \u00e0 la veille du dernier rendez-vous avant l'Euro contre le Canada.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/le-joueur-ideal-pour-un-groupe-et-un-coach-griezmann-et-la-derniere-danse-de-giroud-20240608"
    },
    {
        "title": "Tourisme de luxe, conf\u00e9rences, Formule 1\u2026 Comment le petit Rwanda devient la destination incontournable en Afrique",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Paul Kagame a b\u00e2ti une strat\u00e9gie de \u00absoft power\u00bb pour asseoir la renaissance \u00e9conomique rwandaise. Kigali, qui vient d\u2019accueillir son \u00abDavos\u00bb, est aujourd\u2019hui la deuxi\u00e8me ville du continent derri\u00e8re le Cap pour l\u2019industrie de l\u2019\u00e9v\u00e8nementiel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/tourisme-de-luxe-conferences-formule-1-comment-le-petit-rwanda-devient-la-destination-incontournable-en-afrique-20240608"
    },
    {
        "title": "Salma Hayek, Carla Bruni, Pharrell Williams... en photos, les stars au d\u00eener d\u2019\u00c9tat d\u2019Emmanuel Macron pour Joe Biden",
        "summary": "Ce samedi 8 juin, les c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s ont foul\u00e9 le tapis rouge de l'\u00c9lys\u00e9e pour assister au d\u00eener d\u2019\u00c9tat organis\u00e9 par Emmanuel Macron en l\u2019honneur de Joe Biden. Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain est en visite en France tout le week-end.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/societe/actu/salma-hayek-carla-bruni-pharrell-williams-en-photos-les-stars-au-diner-d-etat-d-emmanuel-macron-pour-joe-biden-20240608"
    },
    {
        "title": "Rugby : Vannes en Top 14, l\u2019\u00e9loge de la patience",
        "summary": "Le RCV est devenu ce samedi le premier club breton \u00e0 acc\u00e9der \u00e0 l\u2019\u00e9lite. L\u2019apoth\u00e9ose d\u2019une lente mais r\u00e9fl\u00e9chie ascension. R\u00e9cit.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/vannes-en-top-14-l-eloge-de-la-patience-20240608"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes: le vote a commenc\u00e9 en Outre-mer, le RN en position de force",
        "summary": "Derri\u00e8re le parti d'extr\u00eame droite, les jeux ne semblent pas faits entre la liste de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle et celle du Parti socialiste, tandis que La France insoumise (LFI) a amorc\u00e9 une remont\u00e9e sensible en fin de campagne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/europeennes-le-vote-a-commence-en-outre-mer-le-rn-en-position-de-force-20240608"
    },
    {
        "title": "Pro D2 : Historique Vannes, premier club breton en Top 14",
        "summary": "Vainqueur \u00e0 Toulouse de la finale de Pro D2 contre Grenoble le Rugby Club de Vannes acc\u00e8de pour la premi\u00e8re fois \u00e0 l\u2019\u00e9lite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/pro-d2-vannes-domine-grenoble-en-finale-et-accede-pour-la-premiere-fois-au-top-14-20240608"
    },
    {
        "title": "Le danseur et chor\u00e9graphe fran\u00e7ais \u00c9ric Vu-An est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 60 ans",
        "summary": "Quelques jours apr\u00e8s son \u00e9poux, Hugues Gall, l'\u00e9toile internationale vient de s'\u00e9teindre \u00e0 Nice d'un cancer du cerveau.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/le-danseur-et-choregraphe-francais-eric-vu-an-est-decede-a-l-age-de-60-ans-20240608"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : Val\u00e9rie Hayer, une proeurop\u00e9enne prise dans les filets d\u2019un \u00abtest national\u00bb",
        "summary": "R\u00c9CIT - Envoy\u00e9e depuis Bruxelles pour mener le camp Macron jusqu\u2019au scrutin de dimanche, l\u2019eurod\u00e9put\u00e9e, jusqu\u2019alors inconnue du grand public, a men\u00e9 une campagne sans ratage mais sans \u00e9clat, parasit\u00e9e par des crises nationales, avec l\u2019espoir d\u2019\u00e9viter un \u00e9chec.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/valerie-hayer-une-proeuropeenne-prise-dans-les-filets-d-un-scrutin-national-20240607"
    },
    {
        "title": "Fr\u00e9d\u00e9ric Dabi (Ifop) : \u00abLe paysage \u00e9lectoral semble relativement fig\u00e9\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Si les rapports de force se sont consolid\u00e9s ces derniers jours, des surprises ne sont pas \u00e0 exclure dimanche en fonction du niveau de la participation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/frederic-dabi-ifop-le-paysage-electoral-semble-relativement-fige-20240608"
    },
    {
        "title": "Top 14 : en images, la joie et l\u2019\u00e9motion des supporters de Vannes, premier club breton \u00e0 acc\u00e9der \u00e0 l\u2019\u00e9lite",
        "summary": "L\u2019accession du RCV a \u00e9t\u00e9 salu\u00e9e par des sc\u00e8nes de liesse \u00e0 Toulouse o\u00f9 se disputait la finale de Pro D2 contre Grenoble, et dans la pr\u00e9fecture du Morbihan. Fiert\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-en-images-la-joie-et-l-emotion-des-supporters-de-vannes-premier-club-breton-a-acceder-a-l-elite-20240608"
    },
    {
        "title": "Pro D2: l\u2019accession historique du RC Vannes, les fautes de mains r\u00e9currentes grenobloises...Les tops et les flops",
        "summary": "Le RC Vannes s\u2019impose face \u00e0 FC Grenoble Rugby (16-9) en finale de Pro D2 et acc\u00e8de pour la premi\u00e8re fois de son histoire au Top 14.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/pro-d2-l-accession-historique-du-rc-vannes-les-fautes-de-mains-recurrentes-grenobloises-les-tops-et-les-flops-20240608"
    },
    {
        "title": "Athl\u00e9tisme : K\u00e9vin Mayer, Damian Warner, Makenson Gletty\u2026 La polyvalence est-elle la cl\u00e9 d'un d\u00e9cathlon?",
        "summary": "DATAS - Pour le recordman du monde fran\u00e7ais, les championnats d'Europe, qui d\u00e9butent lundi, repr\u00e9sentent l'ultime chance de participer aux Jeux olympiques. Quelles sont les subtilit\u00e9s de ce sport ? D\u00e9cryptage.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/athletisme-kevin-mayer-damian-warner-makenson-gletty-la-polyvalence-est-elle-la-cle-d-un-decathlon-20240608"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes: \u00abvote sanction\u00bb, score du RN, risque de disparition des Verts\u2026 Parti par parti, les enjeux du dernier scrutin national avant 2027",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le camp pr\u00e9sidentiel redoute un \u00e9chec dimanche aux \u00e9lections europ\u00e9ennes, au profit du RN et des sociaux-d\u00e9mocrates.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-vote-sanction-score-du-rn-risque-de-disparition-des-verts-parti-par-parti-les-enjeux-du-dernier-scrutin-national-avant-2027-20240607"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes: d\u00e9but du scrutin en Nouvelle-Cal\u00e9donie sous haute s\u00e9curit\u00e9",
        "summary": "Les horaires ont \u00e9t\u00e9 am\u00e9nag\u00e9s de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir accueillir les 222.831 \u00e9lecteurs du territoire en tenant compte du couvre-feu, et les 296 bureaux de vote ont \u00e9t\u00e9 regroup\u00e9s en 50 lieux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/europeennes-debut-du-scrutin-en-nouvelle-caledonie-sous-haute-securite-20240608"
    },
    {
        "title": "Top 14 : le Stade Fran\u00e7ais d\u00e9croche le dernier ticket pour les demi-finales directes en battant Toulon",
        "summary": "Les Parisiens ont battu les Toulonnais (23-20) ce samedi pour le compte de la derni\u00e8re journ\u00e9e de championnat et se qualifient directement pour les demi-finales. Le RCT, lui, passera par un barrage.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-le-stade-francais-decroche-le-dernier-ticket-pour-les-demi-finales-directes-en-battant-toulon-20240608"
    },
    {
        "title": "L'Arabie saoudite dit avoir refoul\u00e9 plus de 300.000 p\u00e9lerins clandestins de La Mecque",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/l-arabie-saoudite-dit-avoir-refoule-plus-de-300-000-pelerins-clandestins-de-la-mecque-20240608"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes: comment Rapha\u00ebl Glucksmann s\u2019est impos\u00e9 comme l\u2019invit\u00e9 surprise",
        "summary": "Auteur d\u2019une bonne campagne, le candidat des socialistes est parvenu \u00e0 proposer une nouvelle offre \u00e0 gauche entre la liste macroniste de Val\u00e9rie Hayer et les Insoumis de Manon Aubry.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-comment-raphael-glucksmann-s-est-impose-comme-l-invite-surprise-20240607"
    },
    {
        "title": "Top 14 : le tableau de la phase finale connu",
        "summary": "La 26e et derni\u00e8re journ\u00e9e de la saison r\u00e9guli\u00e8re a rendu son verdict. Toulouse et le Stade Fran\u00e7ais, directement qualifi\u00e9s pour les demi-finales, regarderont les barrages pour conna\u00eetre leurs adversaires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-le-tableau-de-la-phase-finale-connu-20240608"
    },
    {
        "title": "Stade Fran\u00e7ais-Toulon : les coups de c\u0153ur et coups de griffe de notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial",
        "summary": "Retrouvez ce qui a plu et d\u00e9plu \u00e0 notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial ce samedi lors de la victoire du Stade Fran\u00e7ais Paris face \u00e0 Toulon (23-20).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/stade-francais-toulon-les-coups-de-coeur-et-coups-de-griffe-de-notre-envoye-special-20240608"
    },
    {
        "title": "Top 14 : le Racing arrache sa place en barrages, La Rochelle qualifi\u00e9e aussi",
        "summary": "Battus \u00e0 La Rochelle, les Racingmen devancent sur le fil le Castres Olympique pour la 6e place et accompagnent le Stade Rochelais, l\u2019UBB et le RC Toulon en barrages.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-le-racing-arrache-sa-place-en-barrages-la-rochelle-et-l-ubb-qualifies-aussi-20240608"
    }
]