[
    {
        "title": "Soignants, conducteurs, \u00e9ducateurs... Les Fran\u00e7ais face \u00e0 la panne des services de proximit\u00e9",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Partout dans le pays, le manque criant de personnel dans des secteurs cl\u00e9s affecte en profondeur le quotidien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/soignants-conducteurs-educateurs-les-francais-face-a-la-panne-des-services-de-proximite-20231226"
    },
    {
        "title": "Villages d\u2019avenir: pr\u00e8s de 2500 communes retenues pour des projets de revitalisation",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les villages s\u00e9lectionn\u00e9s seront aid\u00e9s par des chefs de projets, mesure phare du plan \u00abFrance ruralit\u00e9s\u00bb pr\u00e9sent\u00e9 par \u00c9lisabeth Borne en juin dernier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/villages-d-avenir-pres-de-2500-communes-retenues-pour-des-projets-de-revitalisation-20231226"
    },
    {
        "title": "\u00abManque de soignants, de conducteurs et de services publics: comment la France des oubli\u00e9s s\u2019entraide\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - \u00c0 la campagne, la solidarit\u00e9, le syst\u00e8me\u00a0D et l\u2019entraide font partie du quotidien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/manque-de-soignants-de-conducteurs-et-de-services-publics-comment-la-france-des-oublies-s-entraide-20231226"
    },
    {
        "title": "Constatez-vous une d\u00e9t\u00e9rioration des services publics de proximit\u00e9 ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/constatez-vous-une-deterioration-des-services-publics-de-proximite-20231226"
    },
    {
        "title": "Comment le Hamas a organis\u00e9 dans le plus grand secret son attaque contre Isra\u00ebl",
        "summary": "ENQU\u00caTE - \u00c0 Beyrouth, Amman et Doha, Le Figaro\u200a a rencontr\u00e9 cadres et proches du mouvement islamiste pour comprendre la gen\u00e8se du raid terroriste et les objectifs poursuivis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/comment-le-hamas-a-organise-dans-le-plus-grand-secret-son-attaque-contre-israel-20231226"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : nouveau camouflet pour la marine russe qui perd un navire en mer Noire",
        "summary": "R\u00c9CIT - L\u2019Ukraine s\u2019est f\u00e9licit\u00e9e d\u2019un raid a\u00e9rien qui a \u00abd\u00e9truit\u00bb un navire de d\u00e9barquement stationn\u00e9 en Crim\u00e9e en diffusant des images impressionnantes d\u2019explosion. Moscou a reconnu qu\u2019un de ses b\u00e2timents a \u00e9t\u00e9 \u00abendommag\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-nouvel-echec-pour-la-marine-russe-qui-perd-un-navire-en-mer-noire-20231226"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : l'arm\u00e9e ukrainienne dit s'\u00eatre retir\u00e9e vers la \u00abp\u00e9riph\u00e9rie de Marinka\u00bb, revendiqu\u00e9e par Moscou",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - L'arm\u00e9e russe a revendiqu\u00e9 la prise de contr\u00f4le de la petite ville proche de Donetsk. Des soldats ukrainiens se trouveraient toujours dans sa partie nord, selon le commandant en chef de l'arm\u00e9e ukrainienne, Valery Zaloujny.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-kiev-affirme-avoir-detruit-un-vaisseau-russe-en-mer-noire-20231226"
    },
    {
        "title": "Loi immigration : Emmanuel Macron a officiellement saisi le Conseil constitutionnel",
        "summary": "Alors que le gouvernement a \u00e9t\u00e9 pouss\u00e9 au compromis avec la droite, pour s\u2019assurer d\u2019une majorit\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale sur ce texte, le pr\u00e9sident mise dor\u00e9navant sur les Sages de la rue de Montpensier pour censurer certaines dispositions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-immigration-emmanuel-macron-a-officiellement-saisi-le-conseil-constitutionnel-20231226"
    },
    {
        "title": "Premier League : Manchester United sort de sa crise et renverse Aston Villa",
        "summary": "Les Red Devils ont sign\u00e9 une victoire importance ce mardi soir face \u00e0 l\u2019actuel 3e du championnat (3-2).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/angleterre/premier-league-manchester-united-sort-de-sa-crise-et-renverse-aston-villa-20231226"
    },
    {
        "title": "Tennis : Djokovic \u00abse sent bien\u00bb et esp\u00e8re jouer jusqu'\u00e0 40 ans ou plus",
        "summary": "Le Serbe a d\u00e9clar\u00e9 ne pas avoir envie d\u2019arr\u00eater tout de suite ce mardi lors d\u2019un match-exhibition en Arabie saoudite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/tennis-djokovic-se-sent-bien-et-espere-jouer-jusqu-a-40-ans-ou-plus-20231226"
    },
    {
        "title": "\u00abN\u2019effacez pas G\u00e9rard Depardieu\u00bb : l\u2019appel de 50 personnalit\u00e9s du monde de la culture",
        "summary": "TRIBUNE - Alors que l\u2019acteur est mis en examen pour viols et agressions sexuelles et que ses propos diffus\u00e9s dans \u00abCompl\u00e9ment d\u2019enqu\u00eate\u00bb ont suscit\u00e9 l\u2019indignation, plusieurs personnalit\u00e9s, parmi lesquelles Nathalie Baye, Pierre Richard ou Carla Bruni appellent \u00e0 ne pas se substituer \u00e0 la justice et \u00e0 permettre \u00e0 ce \u00abg\u00e9ant du cin\u00e9ma\u00bb de continuer \u00e0 jouer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/culture/n-effacez-pas-gerard-depardieu-l-appel-de-50-personnalites-du-monde-la-culture-20231225"
    },
    {
        "title": "Depardieu salue le \u00abcourage des signataires\u00bb de la \u00abtr\u00e8s belle\u00bb tribune qui le d\u00e9fend",
        "summary": "Le texte, sign\u00e9 par 56 artistes, est d\u00e9nonc\u00e9 par plusieurs militants f\u00e9ministes qui y voient une man\u0153uvre. Une association rompt avec Pierre Richard, l\u2019un des signataires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/gerard-depardieu-salue-le-courage-des-signataires-de-la-tres-belle-tribune-qui-le-defend-20231226"
    },
    {
        "title": "Mise en examen pour viol, propos obsc\u00e8nes, boycott... L\u2019ann\u00e9e o\u00f9 tout a bascul\u00e9 pour G\u00e9rard Depardieu",
        "summary": "C\u00e9l\u00e9br\u00e9 pendant des d\u00e9cennies, jusque et y compris pour ses outrances, l\u2019acteur divise entre ceux qui c\u00e9l\u00e8brent son talent et ceux qui condamnent son comportement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/mise-en-examen-pour-viol-propos-obscenes-boycott-2023-annee-de-la-chute-gerard-depardieu-20231226"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections europ\u00e9ennes: l\u2019hypoth\u00e8se d\u2019une candidature M\u00e9lenchon, nouveau chiffon rouge des oppositions",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00c0 moins de six mois des \u00e9lections, l\u2019ancien chef Insoumis souhaite temporiser. Une attente qui crispe la gauche et les recherches d\u2019alliances.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/europeennes-l-hypothese-d-une-candidature-melenchon-nouveau-chiffon-rouge-des-oppositions-20231226"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections europ\u00e9ennes: Les R\u00e9publicains en qu\u00eate d\u2019une num\u00e9ro deux",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Cr\u00e9dibles ou fantaisistes, plusieurs noms de candidates circulent pour la liste de la droite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/elections-europeennes-les-republicains-en-quete-d-une-numero-deux-20231226"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections europ\u00e9ennes: hier voie royale, le scrutin menace de virer \u00e0 la \u00abvoie de garage\u00bb",
        "summary": "ANALYSE - Une situation provoqu\u00e9e en partie par la loi sur le non-cumul des mandats, qui interdit aux parlementaires - locaux ou nationaux - de diriger un ex\u00e9cutif local.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/elections-europeennes-le-scrutin-menace-de-virer-a-la-voie-de-garage-20231226"
    },
    {
        "title": "Nord : le corps d\u2019un nouveau-n\u00e9 d\u00e9couvert dans un sac, apr\u00e8s l\u2019incendie d\u2019un appartement",
        "summary": "Les pompiers ont fait la macabre d\u00e9couverte alors qu\u2019ils fouillaient le logement, \u00e0 la recherche de potentielles victimes. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/nord-le-corps-d-un-nouveau-ne-decouvert-dans-un-sac-apres-l-incendie-d-un-appartement-20231226"
    },
    {
        "title": "Laurent Ruquier, l\u2019arme anti-Pascal Praud de BFMTV qui s\u2019est enray\u00e9e",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019arriv\u00e9e de l\u2019animateur devait permettre \u00e0 BFMTV de regagner du terrain sur CNews le soir. La tentative est rat\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/laurent-ruquier-l-arme-anti-pascal-praud-de-bfmtv-qui-s-est-enrayee-20231226"
    },
    {
        "title": "\u00abJe pr\u00e9f\u00e8re m'arr\u00eater l\u00e0\u00bb : Laurent Ruquier quitte BFMTV apr\u00e8s seulement trois mois d\u2019antenne",
        "summary": "Dans un mail envoy\u00e9 \u00e0 sa r\u00e9daction ce mardi, le patron de la cha\u00eene info Marc-Olivier Fogiel annonce le d\u00e9part de son animateur et ami, arriv\u00e9 en septembre dernier sur la tranche du 20-21 heures.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/je-prefere-m-arreter-la-laurent-ruquier-quitte-bfmtv-apres-seulement-trois-mois-d-antenne-20231226"
    },
    {
        "title": "Cinq choses \u00e0 (re)d\u00e9couvrir sur Gustave Eiffel mort il y a tout juste 100 ans",
        "summary": "Le plus Parisien des Dijonnais s\u2019est \u00e9teint le 27 d\u00e9cembre 1923. S\u2019il est mondialement connu pour sa tour et la statue de la Libert\u00e9, Le Figaro vous soumet cinq faits insolites sur cet ing\u00e9nieur ing\u00e9nieux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/cinq-choses-a-re-decouvrir-sur-gustave-eiffel-mort-il-y-a-tout-juste-100-ans-20231227"
    }
]