[
    {
        "title": "Mort du pape Fran\u00e7ois : pourquoi sa succession s'annonce tr\u00e8s tendue",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le pape Fran\u00e7ois est mort ce lundi \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 88 ans. Les cardinaux \u00e9lecteurs vont devoir d\u00e9battre des orientations insuffl\u00e9es par le souverain pontife. Sur quatre dossiers au moins.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/mort-du-pape-francois-pourquoi-sa-succession-s-annonce-tres-tendue-20250421"
    },
    {
        "title": "Mort du pape Fran\u00e7ois : et maintenant, que va-t-il se passer au Vatican ?",
        "summary": "Le pape Fran\u00e7ois est mort ce lundi 21 avril \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 88 ans. L'entr\u00e9e en conclave interviendra entre 15 et 18 jours, selon un protocole bien pr\u00e9cis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/mort-du-pape-francois-et-maintenant-que-va-t-il-se-passer-au-vatican-20250421"
    },
    {
        "title": "D\u00e9couvrez le testament du pape Fran\u00e7ois dans son int\u00e9gralit\u00e9",
        "summary": "DOCUMENT - L\u2019agence de presse vaticane I.Media propose une traduction en fran\u00e7ais non officielle du testament du pape Fran\u00e7ois, dans lequel il fait part de son souhait d\u2019\u00eatre inhum\u00e9 en la basilique Sainte-Marie-Majeure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/decouvrez-le-testament-du-pape-francois-dans-son-integralite-20250421"
    },
    {
        "title": "Mort du pape Fran\u00e7ois : qui pour lui succ\u00e9der?",
        "summary": "Apr\u00e8s douze ann\u00e9es de pontificat, le tr\u00f4ne de saint Pierre est vacant. Peu de temps apr\u00e8s les fun\u00e9railles du souverain pontife, les cardinaux devront \u00e9lire un successeur, le 267e pape de l\u2019\u00c9glise catholique. Quel serait le profil id\u00e9al pour incarner la fonction apr\u00e8s le r\u00e8gne de Fran\u00e7ois ? Quels noms se d\u00e9tachent ? L'\u00e9clairage et les infos de Jean-Marie Gu\u00e9nois, biographe du pape Fran\u00e7ois et r\u00e9dacteur en chef, en charge des religions au Figaro.",
        "link": "https://video.lefigaro.fr/figaro/video/mort-du-pape-francois-qui-pour-lui-succeder/"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial d\u2019\u00c9tienne de Montety : \u00abFran\u00e7ois, le pape qui voulait r\u00e9parer l\u2019\u00c9glise\u00bb",
        "summary": "Le Saint-P\u00e8re est mort ce lundi 21 avril, \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 88 ans. Son pontificat fut long et riche d\u2019initiatives, de textes, de d\u00e9clarations. Il reviendra aux historiens d\u2019en dresser le bilan, tant la profusion en rend la lecture difficile.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/l-editorial-d-etienne-de-montety-francois-le-pape-qui-voulait-reparer-l-eglise-20250421"
    },
    {
        "title": "\u00c0 la lueur des cierges, Notre-Dame de Paris veille et prie pour le pape Fran\u00e7ois",
        "summary": "REPORTAGE - Au cours d\u2019une longue veill\u00e9e de pri\u00e8re et de recueillement pour le repos de l\u2019\u00e2me du d\u00e9funt pontife, les fid\u00e8les ont \u00e9cout\u00e9 quelques textes choisis parmi les plus c\u00e9l\u00e8bres de Fran\u00e7ois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/a-la-lueur-des-cierges-notre-dame-de-paris-veille-et-prie-pour-le-pape-francois-20250421"
    },
    {
        "title": "En vid\u00e9o, la premi\u00e8re pri\u00e8re publique au Vatican en l\u2019honneur du d\u00e9funt pape Fran\u00e7ois",
        "summary": "Le corps du pontife argentin \u00e9t\u00e9 mis en bi\u00e8re ce 21 avril au terme de cette pri\u00e8re qui s\u2019est tenue d\u00e8s 19h30 au Vatican.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/en-video-la-premiere-priere-publique-au-vatican-en-l-honneur-du-defunt-pape-francois-20250421"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faut verser une larme de joie\u00bb\u00a0: \u00e0 Notre-Dame, les fid\u00e8les voient dans la mort du pape un \u00absymbole de r\u00e9surrection\u00bb",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - Apr\u00e8s l\u2019annonce de la mort du pape Fran\u00e7ois, ce lundi de P\u00e2ques, des centaines de fid\u00e8les se sont rassembl\u00e9es \u00e0 Notre-Dame pour prier pour lui. Tous louent une figure \u00absimple et proche des gens\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/il-faut-verser-une-larme-de-joie-a-notre-dame-les-fideles-voient-dans-la-mort-du-pape-un-symbole-de-resurrection-20250421"
    },
    {
        "title": "Mort du pape Fran\u00e7ois: sur la place Saint-Pierre de Rome, l\u2019\u00e9motion et le recueillement",
        "summary": "REPORTAGE - Touristes, p\u00e8lerins, religieux et simples romains commen\u00e7aient \u00e0 affluer au Vatican, lundi, pour rendre hommage au Saint-P\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/mort-du-pape-francois-sur-la-place-saint-pierre-de-rome-l-emotion-et-le-recueillement-20250421"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Le pape Fran\u00e7ois a succomb\u00e9 \u00e0 un accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral, annonce le Vatican",
        "summary": "Le souverain pontife, tr\u00e8s affaibli apr\u00e8s une double pneumonie, a \u00e9t\u00e9 victime d\u2019un AVC lundi matin. Depuis l\u2019annonce de sa mort, les hommages se multiplient suscitant une vague d\u2019\u00e9motion plan\u00e9taire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/en-direct-mort-du-pape-francois-le-souverain-pontife-est-decede-a-l-age-de-88-ans-annonce-le-vatican-20250421"
    },
    {
        "title": "Mgr Roug\u00e9: \u00ab\u00a0Il restera du pontificat de Fran\u00e7ois une image de force dans la fragilit\u00e9, qui est au c\u0153ur du message chr\u00e9tien et pascal\u00a0\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - L\u2019\u00e9v\u00eaque de Nanterre, Mgr\u00a0Roug\u00e9, rend hommage au souverain pontife, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 au lendemain de son apparition place Saint-Pierre \u00e0 l\u2019occasion de la messe de P\u00e2ques. Le pape Fran\u00e7ois a voulu entra\u00eener l\u2019\u00c9glise et l\u2019humanit\u00e9 dans un p\u00e8lerinage d\u2019esp\u00e9rance, explique-t-il.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/religion/mgr-rouge-il-restera-de-ce-pontificat-une-image-de-force-dans-la-fragilite-qui-est-au-coeur-du-message-chretien-et-pascal-20250422"
    },
    {
        "title": "De New York \u00e0 S\u00e9oul en passant par Gaza, la mort du pape cr\u00e9e une vague d'\u00e9motion \u00e0 travers le monde",
        "summary": "EN IMAGES - Le d\u00e9c\u00e8s soudain du pape Fran\u00e7ois \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 88 ans a touch\u00e9 en plein c\u0153ur des millions de fid\u00e8les.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/de-new-york-a-seoul-en-passant-par-gaza-la-mort-du-pape-cree-une-vague-d-emotion-a-travers-le-monde-20250421"
    },
    {
        "title": "Harvard poursuit l'administration Trump en justice contre le gel de ses subventions",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/harvard-poursuit-l-administration-trump-en-justice-contre-le-gel-de-ses-subventions-20250421"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes: \u00abUn homme et une femme\u00bb \u00e0 l'honneur dans une double affiche officielle",
        "summary": "Les affiches officielles de cette \u00e9dition, qui se tiendra du 13 au 24 mai, repr\u00e9sentent les deux acteurs du long-m\u00e9trage, Anouk Aim\u00e9e et Jean-Louis Trintignant. Sans doute l\u2019\u00e9treinte \u00abla plus c\u00e9l\u00e8bre du 7e art\u00bb, selon les organisateurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/festival-de-cannes-un-homme-et-une-femme-a-l-honneur-dans-une-double-affiche-officielle-20250421"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Mayotte, Emmanuel Macron promet un \u00abmur de fer\u00bb contre l\u2019immigration ill\u00e9gale",
        "summary": "REPORTAGE - Le chef de l\u2019\u00c9tat, de retour lundi dans l\u2019archipel meurtri par le cyclone Chido, a annonc\u00e9 un grand plan de \u00abrefondation\u00bb, assorti d\u2019un objectif d\u2019expulsion de 35.000 clandestins par an.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/a-mayotte-emmanuel-macron-promet-un-mur-de-fer-contre-l-immigration-illegale-20250421"
    },
    {
        "title": "Mayotte : Macron annonce un plan de \u00abrefondation\u00bb de plus de 3 milliards d'euros sur 6 ans",
        "summary": "Ce financement comportera \u00abdes fonds nationaux\u00bb, mais aussi \u00abdes fonds europ\u00e9ens\u00bb, et les bailleurs internationaux seront mobilis\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/mayotte-macron-annonce-un-plan-de-refondation-de-plus-de-3-milliards-d-euros-sur-6-ans-20250421"
    },
    {
        "title": "Mayotte : \u00abAucune collectivit\u00e9 n\u2019a touch\u00e9 un euro\u00bb depuis le passage du cyclone, s\u2019indigne le maire de Mamoudzou",
        "summary": "Ambdilwahedou Soumaila a interpell\u00e9 sur Francinfo le pr\u00e9sident Emmanuel Macron, en d\u00e9placement ce lundi dans le d\u00e9partement le plus pauvre de France, sur le manque de soutien financier de l\u2019\u00c9tat aupr\u00e8s des collectivit\u00e9s locales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/mayotte-aucune-collectivite-n-a-touche-un-euro-depuis-le-passage-du-cyclone-s-indigne-le-maire-de-mamoudzou-20250421"
    },
    {
        "title": "Disparition en mer d\u2019un gar\u00e7on de 13 ans \u00e0 Palavas-les-Flots: un corps d\u00e9couvert, fin des recherches",
        "summary": "Dans l\u2019H\u00e9rault, un jeune baigneur de 13 ans \u00e9tait port\u00e9 disparu depuis dimanche dans l\u2019embouchure du Lez.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/disparition-en-mer-d-un-garcon-de-13-ans-a-palavas-les-flots-decouverte-d-un-corps-fin-des-recherches-20250421"
    },
    {
        "title": "Un \u00abimmense loser\u00bb : Donald Trump s\u2019en prend de nouveau au patron de la Fed et d\u00e9stabilise les march\u00e9s",
        "summary": "Les passes d\u2019armes \u00e0 sens unique se multiplient entre le 47e locataire de la Maison-Blanche et le chef de la banque centrale des \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/un-immense-loser-donald-trump-s-en-prend-de-nouveau-au-patron-de-la-fed-et-destabilise-les-marches-20250421"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Buenos Aires, les Argentins orphelins du pape Fran\u00e7ois",
        "summary": "REPORTAGE - Le pr\u00e9sident, Javier Milei, a d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 un deuil national de sept jours en hommage au souverain pontife argentin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/a-buenos-aires-les-argentins-orphelins-du-pape-francois-20250422"
    },
    {
        "title": "Pete Hegseth, le secr\u00e9taire \u00e0 la D\u00e9fense de Trump, fragilis\u00e9 par un deuxi\u00e8me \u00ab\u00a0Signalgate\u00a0\u00bb",
        "summary": "Une nouvelle affaire de messagerie crypt\u00e9e civile utilis\u00e9e pour partager des informations classifi\u00e9es du Pentagone l\u2019affaiblit un peu plus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pete-hegseth-le-secretaire-a-la-defense-de-trump-fragilise-par-un-deuxieme-signalgate-20250421"
    },
    {
        "title": "T\u00e9l\u00e9phone, ordinateur portable: les Europ\u00e9ens incit\u00e9s \u00e0 la prudence avant de partir aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Les autorit\u00e9s les incitent \u00e0 se munir de mat\u00e9riel sp\u00e9cialement configur\u00e9 pour l\u2019occasion.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/telephone-ordinateur-portable-les-europeens-incites-a-la-prudence-avant-de-partir-aux-etats-unis-20250421"
    },
    {
        "title": "Au Vatican, entre deux papes, une \u00abvacance\u00bb strictement codifi\u00e9e et contr\u00f4l\u00e9e",
        "summary": "Le Saint-Si\u00e8ge a pr\u00e9vu la transition entre les deux pontificats dans les moindres d\u00e9tails. Le contr\u00f4le du pouvoir fait l\u2019objet d\u2019une attention toute particuli\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/au-vatican-entre-deux-papes-une-vacance-strictement-codifiee-et-controlee-20250422"
    },
    {
        "title": "Donald Trump jette un froid sur le monde de l\u2019aide au d\u00e9veloppement",
        "summary": "Le gel des contributions am\u00e9ricaines fragilise l\u2019architecture du financement, \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 les pays donateurs rabotent leur budget. L\u2019inqui\u00e9tude porte sur la contribution des \u00c9tats-Unis \u00e0 la Banque mondiale et au FMI.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/donald-trump-jette-un-froid-sur-le-monde-de-l-aide-au-developpement-20250421"
    },
    {
        "title": "Poutine promulgue de nouvelles lois pour museler davantage les voix dissidentes en Russie",
        "summary": "Le pr\u00e9sident russe a notamment \u00e9rig\u00e9 lundi en infraction p\u00e9nale le \u00abdiscr\u00e9dit\u00bb de l\u2019arm\u00e9e russe ou encore les appels aux sanctions contre Moscou.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/poutine-promulgue-de-nouvelles-lois-pour-museler-davantage-les-voix-dissidentes-en-russie-20250421"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Donald Trump esp\u00e8re un accord d\u2019ici la fin de la semaine",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a promis que l\u2019Ukraine et la Russie pourraient faire \u00abde grosses affaires\u00bb avec les \u00c9tats-Unis si les deux pays parviennent \u00e0 trouver un accord pour mettre fin \u00e0 la guerre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-donald-trump-espere-un-accord-d-ici-la-fin-de-la-semaine-20250421"
    },
    {
        "title": "Russie: une journaliste assign\u00e9e \u00e0 r\u00e9sidence pr\u00e9sum\u00e9e en fuite et recherch\u00e9e",
        "summary": "La journaliste et critique de cin\u00e9ma russe Ekaterina Barabach avait exprim\u00e9 son opposition \u00e0 l\u2019\u00abop\u00e9ration sp\u00e9ciale\u00bb men\u00e9e par Vladimir Poutine en Ukraine depuis f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/russie-une-journaliste-assignee-a-residence-presumee-en-fuite-et-recherchee-20250421"
    },
    {
        "title": "Crues : cinq d\u00e9partements de Nouvelle-Aquitaine d\u00e9sormais en vigilance orange",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Les trois cours d\u2019eau plac\u00e9s en vigilance orange pour crues ont provoqu\u00e9 \u00abdes d\u00e9g\u00e2ts tr\u00e8s limit\u00e9s\u00bb, sans faire de victime.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/crues-l-eau-continue-de-monter-en-dordogne-gironde-et-correze-toujours-en-vigilance-orange-20250421"
    },
    {
        "title": "Cercueil, exposition du corps, messes\u2026 Pourquoi Fran\u00e7ois a simplifi\u00e9 le rituel de ses obs\u00e8ques",
        "summary": "En novembre 2024, le pape a tenu \u00e0 r\u00e9former le protocole des fun\u00e9railles, plus proches d\u00e9sormais de celles d\u2019un \u00e9v\u00eaque que d\u2019un pape. Il a par ailleurs refus\u00e9 d\u2019\u00eatre enterr\u00e9 dans la Basilique Saint-Pierre de Rome.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/cercueil-exposition-du-corps-messes-pourquoi-francois-a-simplifie-le-rituel-de-ses-obseques-20250422"
    },
    {
        "title": "Mort du Pape : Trump annonce qu'il se rendra aux obs\u00e8ques de Fran\u00e7ois",
        "summary": "\u00abJ\u2019irai avec Melania aux obs\u00e8ques du pape Fran\u00e7ois \u00e0 Rome. Nous sommes impatients d\u2019y \u00eatre!\u00bb a \u00e9crit le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, dont la politique anti-migrants a \u00e9t\u00e9 souvent critiqu\u00e9e par le d\u00e9funt chef de l\u2019\u00c9glise catholique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/mort-du-pape-trump-annonce-qu-il-se-rendra-aux-obseques-de-francois-20250422"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Mort du Pape : le Vatican annonce ce mardi la date des fun\u00e9railles de Fran\u00e7ois",
        "summary": "Le Vatican en deuil va annoncer ce mardi la date des fun\u00e9railles du pape Fran\u00e7ois, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 lundi \u00e0 88 ans d\u2019un AVC, apr\u00e8s une premi\u00e8re r\u00e9union des cardinaux, qui auront aussi la lourde t\u00e2che d\u2019\u00e9lire son successeur dans quelques semaines.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/en-direct-mort-du-pape-le-vatican-annonce-ce-mardi-la-date-des-funerailles-de-francois-20250422"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Nantes, le parti de Marion Mar\u00e9chal appelle \u00e0 l\u2019union des droites \u00abpour reprendre la ville \u00e0 Johanna Rolland\u00bb",
        "summary": "\u00abNi la droite traditionnelle alli\u00e9e au centre, ni le Rassemblement national seul ne peuvent gagner\u00bb, constate la section d\u00e9partementale d\u2019Identit\u00e9-Libert\u00e9s, \u00e0 moins d\u2019un an des municipales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/le-parti-de-marion-marechal-appelle-a-l-union-des-droites-a-nantes-pour-reprendre-la-ville-a-johanna-rolland-20250422"
    },
    {
        "title": "Uber est accus\u00e9 \u00abd\u2019avoir tromp\u00e9 les clients\u00bb aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "L\u2019agence de protection des consommateurs am\u00e9ricains vise l\u2019abonnement Uber One dont l\u2019annulation serait rendue \u00abd\u00e9raisonnablement difficile\u00bb par l\u2019entreprise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/uber-est-accuse-d-avoir-trompe-les-clients-aux-etats-unis-20250422"
    }
]