[
    {
        "title": "Loi immigration: le voyage au bout de la nuit parlementaire",
        "summary": "R\u00c9CIT - La commission mixte paritaire qui s'est r\u00e9unie lundi soir pour sceller l'avenir du texte a \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre de nombreux rebondissements entre la droite et le camp Macron. Elle n\u2019a pas encore abouti \u00e0 un accord, et les discussions reprendront mardi matin, \u00e0 10h30.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/immigration-le-voyage-au-bout-de-la-nuit-parlementaire-20231219"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Loi immigration: la commission mixte paritaire suspendue jusqu'\u00e0 mardi 10h30",
        "summary": "Le conclave de d\u00e9put\u00e9s et s\u00e9nateurs d\u00e9cisif sur le projet de loi a examin\u00e9 une quinzaine d'articles mais les discussions entre la droite et le gouvernement ont patin\u00e9 sur la question controvers\u00e9e des prestations sociales vers\u00e9es aux \u00e9trangers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-loi-immigration-nous-sommes-plus-pres-d-un-accord-que-d-un-desaccord-affirme-darmanin-20231218"
    },
    {
        "title": "Le Parlement, angle mort du logiciel macroniste",
        "summary": "ANALYSE - L\u2019itin\u00e9raire chaotique du projet de loi immigration r\u00e9v\u00e8le les failles du dispositif pr\u00e9sidentiel pour appr\u00e9hender le pouvoir l\u00e9gislatif. A fortiori en majorit\u00e9 relative.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-parlement-angle-mort-du-logiciel-macroniste-20231218"
    },
    {
        "title": "Immigration : dans une lettre \u00e0 G\u00e9rard Larcher, Elisabeth Borne annonce une r\u00e9forme de l\u2019Aide m\u00e9dicale d\u2019\u00c9tat",
        "summary": "INFO LE FIGARO - La premi\u00e8re ministre fait part d\u2019une r\u00e9forme du dispositif pr\u00e9vue en janvier 2024, comme elle s\u2019y est engag\u00e9e aupr\u00e8s des R\u00e9publicains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/immigration-dans-une-lettre-a-gerard-larcher-elisabeth-borne-annonce-une-reforme-de-l-aide-medicale-d-etat-20231218"
    },
    {
        "title": "Projet de loi immigration: t\u00e9nors ou oubli\u00e9s, des \u00e9lus in\u00e9gaux face \u00e0 la CMP",
        "summary": "ANALYSE - Sur les 925 parlementaires que comptent le S\u00e9nat et l\u2019Assembl\u00e9e nationale, seuls 28 sont appel\u00e9s \u00e0 participer \u00e0 la commission mixte paritaire. Forc\u00e9ment, certains \u00e9lus sont d\u00e9\u00e7us.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/projet-de-loi-immigration-tenors-ou-oublies-des-elus-inegaux-face-a-la-cmp-20231218"
    },
    {
        "title": "Assembl\u00e9e nationale: de la majorit\u00e9 relative \u00e0 la minorit\u00e9 absolue?",
        "summary": "ANALYSE - La stabilit\u00e9 de la majorit\u00e9 macroniste \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e n\u2019aura tenu qu\u2019un an et demi, renvers\u00e9e par la motion de rejet pr\u00e9alable au projet de loi immigration. Ce camouflet en appelle-t-il d\u2019autres?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/assemblee-nationale-de-la-majorite-relative-a-la-minorite-absolue-20231218"
    },
    {
        "title": "Nouvelle \u00e9ruption volcanique en Islande",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/nouvelle-eruption-volcanique-en-islande-20231219"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes: le RN loin devant dans les intentions de vote, selon un sondage",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/europeennes-le-rn-loin-devant-dans-les-intentions-de-vote-selon-un-sondage-20231219"
    },
    {
        "title": "Le Parlement adopte d\u00e9finitivement une prolongation des tickets-restaurants pour les courses alimentaires jusqu'\u00e0 fin 2024",
        "summary": "Le texte, pr\u00e9sent\u00e9 comme une mesure de lutte contre l'inflation toujours \u00e9lev\u00e9e, a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 \u00e0 322 voix contre 2 par les s\u00e9nateurs dans la soir\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/le-parlement-adopte-definitivement-une-prolongation-des-tickets-restaurants-pour-les-courses-alimentaires-jusqu-a-fin-2024-20231219"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl sous pression de ses alli\u00e9s pour une tr\u00eave \u00e0 Gaza",
        "summary": "ANALYSE - Alors que la situation humanitaire dans\u00a0l\u2019enclave devient catastrophique, les chancelleries occidentales haussent le ton pour convaincre Benyamin Netanyahou.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-les-appels-a-une-treve-dans-la-bande-de-gaza-se-multiplient-20231218"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : le Hamas diffuse une vid\u00e9o de trois otages isra\u00e9liens en vie",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Le mouvement terroriste palestinien, qui a diffus\u00e9 la vid\u00e9o, a dans le m\u00eame temps minimis\u00e9 la d\u00e9couverte par l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne d\u2019un de ses tunnels \u00e0 Gaza, \u00able plus grand\u00bb selon Tsahal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-le-conseil-de-securite-de-l-onu-doit-voter-ce-lundi-une-cessation-urgente-et-durable-des-hostilites-20231218"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas: au Nord, la tension monte entre Tsahal et le Hezbollah",
        "summary": "ANALYSE - Le Hezbollah dispose de moyens militaires bien plus sophistiqu\u00e9s, massifs et dangereux pour la s\u00e9curit\u00e9 d\u2019Isra\u00ebl que le Hamas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-au-nord-la-tension-monte-entre-tsahal-et-le-hezbollah-20231218"
    },
    {
        "title": "Gaza: mort d\u2019un agent du Quai d\u2019Orsay, bless\u00e9 lors d\u2019un bombardement isra\u00e9lien",
        "summary": "L\u2019agent du minist\u00e8re fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res travaillait pour la France depuis 2002. Il avait trouv\u00e9 refuge dans la maison d\u2019un de ses coll\u00e8gues du consulat g\u00e9n\u00e9ral, \u00e0 Rafah.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-mort-d-un-agent-du-quai-d-orsay-blesse-lors-d-un-bombardement-israelien-20231217"
    },
    {
        "title": "Les grandes \u00e9coles de th\u00e9\u00e2tre forment-elles \u200atoujours de bons com\u00e9diens\u200a?",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Cours Simon, Cours Florent, et chez Raymond Acquaviva\u2026 \u00c0 Paris, les apprentis com\u00e9diens ont le choix pour s'initier aux planches. Les talents de demain y trouvent des professeurs exp\u00e9riment\u00e9s et exigeants, et sont pr\u00e8s \u00e0 beaucoup de sacrifices pour percer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/theatre/les-grandes-ecoles-de-theatre-forment-elles-toujours-de-bons-comediens-20231218"
    },
    {
        "title": "Finlande : apr\u00e8s l'avertissement de Poutine, Helsinki renforce ses liens avec Washington",
        "summary": "L'accord qui formalise des liens plus \u00e9troits entre Washington et Helsinki a \u00e9t\u00e9 salu\u00e9 par le ministre de la D\u00e9fense finlandais comme \u00abun signe fort de l'engagement des \u00c9tats-Unis pour la d\u00e9fense de la Finlande et de toute l'Europe du Nord\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/finlande-apres-l-avertissement-de-poutine-helsinki-renforce-ses-liens-avec-washington-20231218"
    },
    {
        "title": "Ukraine : des appareils d\u2019\u00e9coute d\u00e9couverts dans un bureau d'assistants du chef d\u2019\u00c9tat-major",
        "summary": "Des micros ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts dans les bureaux des assistants de Valery Zaloujny. Le commandant en chef des arm\u00e9es ukrainiennes ne s\u2019est toutefois pas montr\u00e9 inquiet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ukraine-des-appareils-d-ecoute-decouverts-dans-un-bureau-d-assistants-du-chef-d-etat-major-20231218"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : l'UE adopte un 12e paquet de sanctions contre la Russie",
        "summary": "Ce paquet comprend notamment l'interdiction des importations de diamants russes dans l'UE, alors que Moscou est accus\u00e9 de financer une partie de sa guerre contre l'Ukraine gr\u00e2ce au commerce lucratif de diamants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-l-ue-adopte-un-12e-paquet-de-sanctions-contre-la-russie-20231218"
    },
    {
        "title": "Mini-fus\u00e9e r\u00e9utilisable fran\u00e7aise: Le Figaro raconte les coulisses de sa conception \u00ab\u00e0 la SpaceX\u00bb",
        "summary": "REPORTAGE - MaiaSpace, filiale d\u2019ArianeGroup a pr\u00e9sent\u00e9 les premiers \u00e9l\u00e9ments de son futur lanceur en cours de tests \u00e0 Vernon, dans l\u2019Eure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/mini-fusee-reutilisable-francaise-le-figaro-raconte-les-coulisses-de-sa-conception-a-la-space-x-20231218"
    },
    {
        "title": "Vatican : l\u2019\u00c9glise autorise la b\u00e9n\u00e9diction des couples homosexuels hors-liturgie",
        "summary": "Le Vatican a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019autoriser la b\u00e9n\u00e9diction des couples de m\u00eame sexe, mais a dans le m\u00eame temps r\u00e9affirm\u00e9 son opposition au mariage homosexuel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/vatican-l-eglise-autorise-la-benediction-des-couples-homosexuels-hors-liturgie-20231218"
    },
    {
        "title": "Cette justice du Vatican qui trouble l'\u00c9glise",
        "summary": "R\u00c9CIT - La peine de 5 ans et demi d'emprisonnement inflig\u00e9e au cardinal Becciu dans l'affaire dite \u00abde l'immeuble de Londres\u00bb a cr\u00e9\u00e9 une v\u00e9ritable onde de choc. Si la volont\u00e9 du pape Fran\u00e7ois de lutter contre la corruption financi\u00e8re est salu\u00e9e, beaucoup s'inqui\u00e8tent de son \u00abautoritarisme\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/cette-justice-du-vatican-qui-trouble-l-eglise-1-20231217"
    },
    {
        "title": "Une coalition pour s\u00e9curiser la mer Rouge",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En Isra\u00ebl, le secr\u00e9taire am\u00e9ricain \u00e0 la D\u00e9fense a d\u00e9nonc\u00e9 les attaques des houthistes contre des navires commerciaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/une-coalition-pour-securiser-la-mer-rouge-20231218"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : l\u2019entr\u00e9e de la mer Rouge, nouveau coupe-gorge pour les navires de commerce",
        "summary": "CARTE - Depuis le 19 novembre et l\u2019abordage d\u2019un navire commercial en mer Rouge par la milice chiite houtie, une vingtaine d\u2019incidents ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s dans la zone du d\u00e9troit de Bab el-Mandeb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-l-entree-de-la-mer-rouge-nouveau-coupe-gorge-pour-les-navires-de-commerce-20231218"
    },
    {
        "title": "Mer Rouge : un bateau norv\u00e9gien touch\u00e9 par \u00abun objet non identifi\u00e9\u00bb",
        "summary": "Aucun membre de l\u2019\u00e9quipage n\u2019a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 dans cet incident. Les rebelles du Y\u00e9men ont revendiqu\u00e9 l\u2019attaque. Les Houtis affirment que ces navires sont \u00abli\u00e9s \u00e0 Isra\u00ebl\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/mer-rouge-un-bateau-norvegien-touche-par-un-objet-non-identifie-20231218"
    },
    {
        "title": "Tension sur le p\u00e9trole, trajets rallong\u00e9s... Le commerce mondial affect\u00e9 par les rebelles houthistes en mer Rouge",
        "summary": "ANALYSE - Les navires de guerre occidentaux ont abattu plusieurs missiles et drones lanc\u00e9s par les houthistes, rebelles y\u00e9m\u00e9nites soutenus par l\u2019Iran.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/tension-sur-le-petrole-trajets-rallonges-le-commerce-mondial-affecte-par-les-rebelles-houthistes-en-mer-rouge-20231218"
    },
    {
        "title": "Les tarifs des mutuelles vont bondir de 8,1% en 2024, une augmentation record",
        "summary": "Rappel\u00e9es \u00e0 l\u2019ordre vendredi par le ministre de la Sant\u00e9, les compl\u00e9mentaires affirment ne pas pouvoir faire autrement. En cause, la hausse des d\u00e9penses des assur\u00e9s et l\u2019impact des r\u00e9formes d\u00e9cid\u00e9es par le gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/les-tarifs-des-mutuelles-vont-bondir-de-8-1-en-2024-une-augmentation-record-20231219"
    },
    {
        "title": "La France est \u00abla nation la plus attractive\u00bb en Europe, assure Bruno Le Maire en voyage aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Le ministre de l\u2019\u00c9conomie et des Finances a estim\u00e9 que \u00abla constance\u00bb de la politique \u00e9conomique fran\u00e7aise \u00e9tait un gage de confiance pour les investisseurs am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-france-est-la-nation-la-plus-attractive-en-europe-assure-bruno-le-maire-en-voyage-aux-etats-unis-20231219"
    },
    {
        "title": "\u00abEt l\u00e0, on en voit un en pleine rue\u00bb : \u00e0 Marseille, les sangliers prolif\u00e8rent d\u00e9sormais hors des calanques",
        "summary": "En croissance constante au point de devenir une esp\u00e8ce envahissante, ils n\u2019h\u00e9sitent pas \u00e0 quitter le parc national des calanques pour trouver de la nourriture dans les rues de la ville... nourris parfois par les Marseillais eux-m\u00eames.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/et-la-on-en-voit-un-en-pleine-rue-a-marseille-les-sangliers-proliferent-desormais-hors-des-calanques-20231219"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas: ces \u00abimages de victoire\u00bb r\u00e9confortantes pour les Isra\u00e9liens indisposent \u00e0 l\u2019\u00e9tranger",
        "summary": "ANALYSE - Depuis le d\u00e9but du conflit, les succ\u00e8s de Tsahal s\u2019accompagnent de photographies, parfois jug\u00e9es choquantes par la communaut\u00e9 internationale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-ces-images-de-victoire-reconfortantes-pour-les-israeliens-indisposent-a-l-etranger-20231218"
    },
    {
        "title": "Jeune fille tabass\u00e9e \u00e0 Lyon : \u00abLa sororit\u00e9 est une immense arnaque\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Pour l\u2019essayiste et journaliste Peggy Sastre, l\u2019agression film\u00e9e d\u2019une jeune fille \u00e0 Lyon montre l\u2019absence de solidarit\u00e9 f\u00e9minine et illustre le r\u00f4le paradoxal que les femmes exercent dans le maintien de ce que certains appellent la \u00abdomination masculine\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/jeune-fille-tabassee-a-lyon-la-sororite-est-une-immense-arnaque-20231219"
    },
    {
        "title": "Jeune fille battue \u00e0 Lyon: le silence des f\u00e9ministes",
        "summary": "FIGAROVOX/TRIBUNE - La vid\u00e9o d\u2019une jeune femme se faisant tabasser par d\u2019autres jeunes filles a \u00e9mu les r\u00e9seaux sociaux. Pourtant, la plupart des associations f\u00e9ministes restent silencieuses, car elles ne veulent pas ranger une femme voil\u00e9e du c\u00f4t\u00e9 des oppresseurs, argumente Louise El Yafi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/jeune-fille-battue-a-lyon-le-silence-des-feministes-20231218"
    },
    {
        "title": "Jeune fille tabass\u00e9e \u00e0 Lyon: comment expliquer la violence extr\u00eame chez certaines adolescentes?",
        "summary": "FIGAROVOX/TRIBUNE - Le p\u00e9dopsychiatre Maurice Berger analyse les ressorts profonds des manifestations de violence chez certaines jeunes filles. L'exposition aux violences conjugales, plus fr\u00e9quentes dans les cultures o\u00f9 existe une in\u00e9galit\u00e9 homme-femme, est un facteur causal majeur, explique-t-il.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/adolescente-tabassee-a-lyon-comment-expliquer-la-violence-extreme-chez-certaines-jeunes-filles-20231218"
    },
    {
        "title": "Plainte pour viol, contr\u00f4le judiciaire... Le point sur l\u2019enqu\u00eate apr\u00e8s l\u2019agression ultra-violente \u00e0 Lyon",
        "summary": "Au moins cinq personnes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es dont le fr\u00e8re d\u2019une des agresseuses, suspect\u00e9 de viol sur la victime \u00e2g\u00e9e de 13 ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/plainte-pour-viol-controle-judiciaire-le-point-sur-l-enquete-apres-l-agression-ultra-violente-a-lyon-20231218"
    },
    {
        "title": "Projet de loi immigration: \u00abLe temps perdu\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - La majorit\u00e9 d\u00e9boussol\u00e9e est tiraill\u00e9e entre des objectifs contradictoires et, comme toujours, Marine Le\u00a0Pen se frotte les mains en attendant une nouvelle r\u00e9colte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/projet-de-loi-immigration-le-temps-perdu-20231219"
    },
    {
        "title": "Les \u00e9lus du Bouchage veulent une compensation de la m\u00e9tropole de Lyon pour l\u2019inondation de leur plaine",
        "summary": "Consid\u00e9r\u00e9e comme vase d\u2019expansion du Rh\u00f4ne depuis Napol\u00e9on III, la plaine is\u00e9roise du Bouchage est \u00e0 nouveau sous les eaux depuis mercredi, pour pr\u00e9server la m\u00e9tropole de Lyon des inondations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/les-elus-du-bouchage-veulent-une-compensation-de-la-metropole-de-lyon-pour-l-inondation-de-leur-plaine-20231219"
    },
    {
        "title": "L\u2019autoroute A1 ferm\u00e9e \u00e0 hauteur de Roissy apr\u00e8s un grave accident",
        "summary": "L'acc\u00e8s \u00e0 l'a\u00e9roport est fortement perturb\u00e9 apr\u00e8s que l\u2019autoroute a \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9e dans les deux sens de circulation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/l-acces-a-l-aeroport-de-roissy-perturbe-en-raison-d-un-incendie-sur-l-autoroute-a1-20231219"
    },
    {
        "title": "NBA : Wembanyama forfait contre les Bucks de Giannis Antetokounmpo",
        "summary": "Touch\u00e9e \u00e0 la cheville, la star fran\u00e7aise de 19 ans ne devrait pas \u00eatre absente des terrains bien longtemps.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/basket/nba/nba-wembanyama-forfait-contre-les-bucks-de-giannis-antetokounmpo-20231219"
    },
    {
        "title": "Immobilier : trois solutions originales pour financer votre r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique... sans presque rien avancer",
        "summary": "NOS CONSEILS - Les Fran\u00e7ais pr\u00e9f\u00e8rent vendre leur passoire thermique plut\u00f4t que de la r\u00e9nover, le co\u00fbt des travaux \u00e9tant trop \u00e9lev\u00e9s \u00e0 leur go\u00fbt. Or, des soci\u00e9t\u00e9s proposent de prendre en charge la totalit\u00e9 des frais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/placement/trois-solutions-originales-pour-financer-votre-renovation-energetique-20231219"
    },
    {
        "title": "Le vieux couple, le brocanteur et le masque africain \u00e0 4,2 millions d'euros : d\u00e9nouement d'un proc\u00e8s hors norme attendu mardi \u00e0 Al\u00e8s",
        "summary": "R\u00c9CIT - Vendu 150 euros \u00e0 un brocanteur, un masque africain a \u00e9t\u00e9 acquis aux ench\u00e8res par un collectionneur pour 4,2 millions d\u2019euros. Depuis, le couple de retrait\u00e9s, qui s\u2019estime flou\u00e9, s\u2019est lanc\u00e9 dans une bataille judiciaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/le-couple-de-retraites-le-brocanteur-et-le-masque-africain-a-4-2-millions-d-euros-denouement-d-un-proces-hors-norme-attendu-mardi-a-ales-20231218"
    },
    {
        "title": "Addictions : quand les proches alimentent (bien malgr\u00e9 eux) la d\u00e9pendance",
        "summary": "PSYCHOLOGIE - Se mettre en retrait de son environnement peut \u00eatre b\u00e9n\u00e9fique pour la personne d\u00e9pendante, mais il faut ensuite savoir revenir dans la vie et apprendre \u00e0 dire non.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/addictions-quand-les-proches-alimentent-bien-malgre-eux-la-dependance-20231219"
    },
    {
        "title": "Projet de loi immigration : les \u00e9cologistes saisiront le Conseil constitutionnel si le texte est vot\u00e9, pr\u00e9vient Bayou",
        "summary": "Avec son projet de loi, le gouvernement veut \u00abappliquer le programme de l'extr\u00eame droite\u00bb, a tanc\u00e9 le d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste sur RMC.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/projet-de-loi-immigration-les-ecologistes-saisiront-le-conseil-constitutionnel-si-le-texte-est-vote-previent-bayou-20231219"
    },
    {
        "title": "Projet de loi immigration: \u00abUn \u00e9tirement du calendrier qui n\u2019a rien rapport\u00e9\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Avec la loi immigration, comme avec celle sur les retraites, l\u2019ex\u00e9cutif a choisi autant qu\u2019il l\u2019a subi, de donner du temps au temps. Au d\u00e9triment de sa capacit\u00e9 d\u2019agir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/projet-de-loi-immigration-un-etirement-du-calendrier-qui-n-a-rien-rapporte-20231219"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est une offre qui s\u00e9duit les candidats et les salari\u00e9s\u00bb : le v\u00e9lo \u00e9lectrique d\u2019entreprise fait de plus en plus d\u2019adeptes",
        "summary": "En mettant des v\u00e9los \u00e0 disposition des employ\u00e9s qui le souhaitent, certaines entreprises r\u00e9pondent \u00e0 une demande toujours plus croissante, tout en verdissant leur image.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/c-est-une-offre-qui-seduit-les-candidats-et-les-salaries-le-velo-electrique-d-entreprise-fait-de-plus-en-plus-d-adeptes-20231219"
    },
    {
        "title": "En Allemagne, les artistes jug\u00e9s trop pro-palestiniens mis au ban de la vie culturelle",
        "summary": "Remous dans la culture allemande autour de Gaza. Alors que l\u2019on assiste \u00e0 une recrudescence de l\u2019antis\u00e9mitisme depuis le d\u00e9but du conflit entre Isra\u00ebl et le Hamas, plusieurs \u00e9v\u00e9nements culturels, dont la Berlinale de la photographie, ont \u00e9t\u00e9 annul\u00e9s outre-Rhin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/en-allemagne-les-artistes-juges-trop-pro-palestiniens-mis-au-ban-de-la-vie-culturelle-20231219"
    },
    {
        "title": "Irak : un militaire tu\u00e9 et un autre bless\u00e9 dans le crash d'un h\u00e9licopt\u00e8re",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/irak-un-militaire-tue-et-un-autre-blesse-dans-le-crash-d-un-helicoptere-20231219"
    },
    {
        "title": "La France observe un regain des morts par maladies cardiovasculaires ou nutritionnelles",
        "summary": "Les d\u00e9c\u00e8s provoqu\u00e9s par ces types de maladies augmentent, d\u2019apr\u00e8s l\u2019\u00e9tude annuelle de Sant\u00e9 publique France, de l'Inserm et de la direction des statistiques du minist\u00e8re de la Sant\u00e9.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/medecine/la-france-observe-un-regain-des-morts-par-maladies-cardiovasculaires-ou-nutritionnelles-20231219"
    },
    {
        "title": "L'activit\u00e9 \u00e9conomique fran\u00e7aise moins dynamique qu'esp\u00e9r\u00e9 en 2023 avant d'acc\u00e9l\u00e9rer en 2024",
        "summary": "La Banque de France table d\u00e9sormais sur une croissance du produit int\u00e9rieur brut (PIB) de 0,8% en 2023.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/l-activite-economique-francaise-moins-dynamique-qu-espere-en-2023-avant-d-accelerer-20231219"
    },
    {
        "title": "Immigration : \u00abLa victoire id\u00e9ologique du RN est de plus en plus forte chaque jour\u00bb, se f\u00e9licite Bardella",
        "summary": "Le Rassemblement national votera le projet de loi immigration si l\u2019article permettant de r\u00e9gulariser les travailleurs clandestins dans les m\u00e9tiers en tension est retir\u00e9, a annonc\u00e9 le pr\u00e9sident du parti sur France Inter.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/immigration-la-victoire-ideologique-du-rn-est-de-plus-en-plus-forte-chaque-jour-se-felicite-bardella-20231219"
    },
    {
        "title": "Le gardien de but du PSG Alexandre Letellier s\u00e9questr\u00e9 et cambriol\u00e9 chez lui avec sa famille",
        "summary": "Trois individus majeurs ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s, un quatri\u00e8me est en fuite. La femme du footballeur a re\u00e7u un coup de poing au visage.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/le-gardien-de-but-du-psg-alexandre-letellier-sequestre-et-cambriole-chez-lui-avec-sa-famille-20231219"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Londres et Paris assurent Kiev de leur soutien \u00abaussi longtemps que n\u00e9cessaire\u00bb",
        "summary": "Lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse avec la ministre fran\u00e7aise des Affaires \u00e9trang\u00e8res et europ\u00e9ennes Catherine Colonna, son homologue britannique David Cameron a rappel\u00e9 l\u2019importance de soutenir l\u2019Ukraine et sa certitude que \u00abPoutine perdra\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-londres-et-paris-assurent-kiev-de-leur-soutien-aussi-longtemps-que-necessaire-20231219"
    },
    {
        "title": "Loto du patrimoine: plus de 28 millions revers\u00e9s \u00e0 la Fondation du patrimoine",
        "summary": "6,8 millions d'euros ont \u00e9t\u00e9 octroy\u00e9s aux 18 sites embl\u00e9matiques des r\u00e9gions lors des Journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine. Une aide globale de 20 millions d'euros est accord\u00e9e en plus aux 100 sites d\u00e9partementaux s\u00e9lectionn\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/patrimoine/loto-du-patrimoine-plus-de-28-millions-reverses-a-la-fondation-du-patrimoine-20231219"
    },
    {
        "title": "Monique Olivier \u00abdemande pardon\u00bb aux familles des victimes au dernier jour de son proc\u00e8s",
        "summary": "Alors que son proc\u00e8s touche \u00e0 sa fin, l\u2019ex-femme du tueur en s\u00e9rie Michel Fourniret a dit regretter ses actes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/proces-de-monique-olivier-je-demande-pardon-implore-l-accusee-au-dernier-jour-de-son-proces-20231219"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de Monique Olivier : ces excuses aux familles que la justice se refuse \u00e0 formuler",
        "summary": "Le minist\u00e8re public, qui n\u2019est pas all\u00e9 au bout de son mea culpa devant les parties civiles malgr\u00e9 des ann\u00e9es d\u2019incurie dans les enqu\u00eates, a requis la perp\u00e9tuit\u00e9 assortie d'une p\u00e9riode de s\u00fbret\u00e9 de 22 ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/proces-de-monique-olivier-ces-excuses-aux-familles-que-la-justice-se-refuse-a-formuler-20231218"
    },
    {
        "title": "Clash \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition avec votre ado: et si vous \u00e9tiez en fait... jaloux de lui?",
        "summary": "PSYCHOLOGIE - Nous envions parfois notre enfant devenu cet adolescent ind\u00e9pendant et impertinent. L\u00e9ger pincement au c\u0153ur ou rivalit\u00e9 un peu vive, les cons\u00e9quences et les rem\u00e8des ne sont pas les m\u00eames.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/clash-a-repetition-avec-votre-ado-et-si-vous-etiez-en-fait-jaloux-de-lui-20231219"
    },
    {
        "title": "Faut-il durcir l\u2019acc\u00e8s aux APL pour les \u00e9trangers ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/faut-il-durcir-l-acces-aux-apl-pour-les-etrangers-20231219"
    },
    {
        "title": "D\u00e9veloppement des renouvelables : la France peu ambitieuse, juge un rapport",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/developpement-des-renouvelables-la-france-peu-ambitieuse-juge-un-rapport-20231219"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Lyon, le pr\u00eatre de la Croix-Rousse annonce qu\u2019il va devenir p\u00e8re et d\u00e9missionne",
        "summary": "Le cur\u00e9 a annonc\u00e9 la nouvelle \u00e0 ses paroissiens dimanche lors de la messe. Il a depuis remis l\u2019ensemble de ses charges \u00e0 l\u2019archev\u00eaque de Lyon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/a-lyon-le-pretre-de-la-croix-rousse-annonce-qu-il-va-devenir-pere-et-demissionne-20231219"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : l\u2019arm\u00e9e russe est en position de force pr\u00e8s de Koupiansk, selon l\u2019arm\u00e9e ukrainienne",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - L\u2019arm\u00e9e russe est en position de sup\u00e9riorit\u00e9 num\u00e9rique et mat\u00e9rielle dans le Nord-Est, a d\u00e9clar\u00e9 Oleksandre Syrsky, commandant de l'arm\u00e9e de terre ukrainienne. Il \u00e9voque des combats \u00abcompliqu\u00e9s\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-l-armee-russe-est-en-position-de-force-pres-de-koupiansk-selon-l-armee-ukrainienne-20231219"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : la France va prendre des sanctions contre des colons isra\u00e9liens extr\u00e9mistes",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations unies doit se prononcer ce mardi sur un texte appelant \u00e0 une \u00abcessation urgente et durable des hostilit\u00e9s\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-la-france-va-prendre-des-sanctions-contre-des-colons-israeliens-extremistes-20231219"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Saint-Brevin-les-Pins, le conflit autour\u00a0de l\u2019accueil\u00a0des migrants a laiss\u00e9 des traces",
        "summary": "REPORTAGE - L\u2019installation d\u2019un centre d\u2019h\u00e9bergement d\u2019urgence pour migrants, en 2016, avait suscit\u00e9 des remous dans cette commune paisible de 15.000 habitants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/a-saint-brevin-les-pins-le-conflit-autour-de-l-accueil-des-migrants-a-laisse-des-traces-20231218"
    },
    {
        "title": "Nantes : elle croise le voleur de son portable en plein commissariat",
        "summary": "Le pr\u00e9venu, un multir\u00e9cidiviste sans papiers lib\u00e9r\u00e9 de prison en ao\u00fbt, a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 lundi \u00e0 quatre mois d\u2019emprisonnement ferme. Il \u00e9tait \u00e9galement sorti d\u2019un centre de r\u00e9tention administratif en novembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/nantes-elle-croise-le-voleur-de-son-portable-en-plein-commissariat-20231219"
    },
    {
        "title": "Marseille : un mineur retrouv\u00e9 bless\u00e9 apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 s\u00e9questr\u00e9 et tortur\u00e9 toute une nuit",
        "summary": "Le jeune homme de 17 ans a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 samedi en d\u00e9but d\u2019apr\u00e8s-midi \u00abtenant \u00e0 peine sur ses jambes\u00bb par une riveraine. La veille, il avait \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9 par deux individus cagoul\u00e9s dans la cit\u00e9 du parc Corot apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 entra\u00een\u00e9 dans un guet-apens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-un-mineur-retrouve-blesse-apres-avoir-ete-sequestre-et-torture-toute-une-nuit-20231219"
    },
    {
        "title": "La mairie de Lyon va payer 40.000 euros pour h\u00e9berger des enfants \u00e0 la rue \u00e0 l'h\u00f4tel",
        "summary": "La municipalit\u00e9 \u00e9cologiste dirig\u00e9e par Gr\u00e9gory Doucet (EELV) va mettre \u00e0 l'abri une centaine de personnes sans domicile, dont la moiti\u00e9 d'enfants, qui dorment actuellement dans plusieurs \u00e9coles de la commune.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/la-mairie-de-lyon-va-payer-40-000-euros-pour-heberger-des-enfants-a-la-rue-a-l-hotel-20231219"
    },
    {
        "title": "\u00abIls deviennent hostiles si on ne croit pas en leurs th\u00e9ories\u00bb: dans l\u2019Aude, repaire des communaut\u00e9s spirituelles illustr\u00e9 par l\u2019affaire Alex Batty",
        "summary": "REPORTAGE - La haute vall\u00e9e de l\u2019Aude, dans laquelle a s\u00e9journ\u00e9 le jeune britannique retrouv\u00e9 la semaine derni\u00e8re, est truff\u00e9e de structures vivant en autarcie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/ils-deviennent-hostiles-quand-on-ne-croit-pas-a-leurs-theories-dans-l-aude-repere-des-communautes-spirituelles-apres-l-affaire-alex-batty-20231219"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : plus de 100.000 immeubles endommag\u00e9s ou d\u00e9truits dans toute la bande de Gaza",
        "summary": "CARTES \u2013 Au moins 102.733 b\u00e2timents ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9s ou d\u00e9truits dans l\u2019enclave palestinienne, selon une analyse satellitaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-la-moitie-des-batiments-du-nord-de-gaza-endommages-ou-detruits-20231123"
    },
    {
        "title": "\u00cele-de-France : les h\u00f4teliers en col\u00e8re face au triplement de la taxe de s\u00e9jour",
        "summary": "La hausse de 200% de cette taxe servira \u00e0 financer les transports publics franciliens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/ile-de-france-les-hoteliers-en-colere-face-au-triplement-de-la-taxe-de-sejour-20231219"
    },
    {
        "title": "PSG : \u00abRelation parfaite\u00bb avec Mbapp\u00e9, Real Sociedad, bilan positif\u2026 Le point de Luis Enrique avant Metz",
        "summary": "Le coach parisien livre son sentiment avant le dernier match de l'ann\u00e9e, mercredi (21h), contre le FC Metz, lors de la 17e journ\u00e9e de Ligue 1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/psg-relation-parfaite-avec-mbappe-real-sociedad-bilan-positif-le-point-de-luis-enrique-avant-metz-20231219"
    },
    {
        "title": "Affaire Narumi : \u00abM. Zepeda, vous mentez!\u00bb",
        "summary": "Le proc\u00e8s de Nicolas Zepeda s\u2019est poursuivi ce mardi. Durant trois heures, les avocats des parties civiles ont pouss\u00e9 le jeune chilien dans ses retranchements.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/affaire-narumi-m-zepeda-vous-mentez-20231219"
    },
    {
        "title": "Ehpad : Orpea s'appr\u00eate \u00e0 passer sous le contr\u00f4le de la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts",
        "summary": "Cette op\u00e9ration \u00absauve l'entreprise, elle va nous donner les moyens de poursuivre et d'acc\u00e9l\u00e9rer notre refondation\u00bb, a comment\u00e9 Laurent Guillot, directeur g\u00e9n\u00e9ral d'Orpea.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/ehpad-orpea-s-apprete-a-passer-sous-le-controle-de-la-caisse-des-depots-20231219"
    },
    {
        "title": "Paris : un b\u00e9b\u00e9 de 8 mois d\u00e9c\u00e8de sous la surveillance de sa nourrice dans le 15e arrondissement",
        "summary": "D'apr\u00e8s les premiers \u00e9l\u00e9ments de l'enqu\u00eate, la nourrice se trouvait sur la voie publique avec trois enfants dont elle avait la charge, dont le b\u00e9b\u00e9 de huit mois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-un-bebe-de-8-mois-decede-sous-la-surveillance-de-sa-nourrice-dans-le-15e-arrondissement-20231219"
    },
    {
        "title": "Loi immigration : accord en commission mixte paritaire, le texte entre les mains du Parlement",
        "summary": "R\u00e9unis depuis lundi soir, les sept d\u00e9put\u00e9s et les sept s\u00e9nateurs sont parvenus \u00e0 une r\u00e9daction commune du texte, qui va d\u00e9sormais \u00eatre soumis au S\u00e9nat puis \u00e0 l'Assembl\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-immigration-accord-en-commission-mixte-paritaire-le-texte-entre-les-mains-du-parlement-20231219"
    },
    {
        "title": "Loi immigration : des ministres de l\u2019aile gauche macroniste menacent de d\u00e9missionner en cas de texte trop dur",
        "summary": "INFO LE FIGARO - En coulisses, les ministres Aur\u00e9lien Rousseau (Sant\u00e9), Patrice Vergriete (Logement) et Sylvie Retailleau (Enseignement sup\u00e9rieur) s\u2019\u00e9l\u00e8vent contre la droitisation du projet de loi immigration, objet d\u2019un accord entre d\u00e9put\u00e9s et s\u00e9nateurs avant un vote final mardi soir au Parlement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-immigration-des-ministres-de-l-aile-gauche-macroniste-menacent-de-demissionner-en-cas-de-texte-trop-dur-20231219"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o du mercredi 20 d\u00e9cembre : un paysage contrast\u00e9",
        "summary": "Quelques belles \u00e9claircies sont attendues sur le nord-ouest et les bords de la M\u00e9diterran\u00e9e. En revanche, on observe un retour de la pluie en matin\u00e9e des Pyr\u00e9n\u00e9es aux fronti\u00e8res de l'Est.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/meteo-du-mercredi-20-decembre-un-paysage-contraste-20231219"
    },
    {
        "title": "Ain : un homme coinc\u00e9 des heures dans un conduit de chemin\u00e9e",
        "summary": "L\u2019intervention d\u2019une vingtaine de pompiers, dont certains sp\u00e9cialis\u00e9s dans le secours de haute montagne et le d\u00e9blaiement, a \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaire pour extraire l\u2019homme coinc\u00e9 dans la chemin\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/ain-un-homme-coince-des-heures-dans-un-conduit-de-cheminee-20231219"
    },
    {
        "title": "Paris : un homme mis en examen pour le viol d'une sexag\u00e9naire handicap\u00e9e qu'il avait suivie dans la rue",
        "summary": "Les faits d\u00e9nonc\u00e9s ont eu lieu samedi 16 d\u00e9cembre dans le 18e arrondissement. Le suspect a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-un-homme-mis-en-examen-pour-le-viol-d-une-sexagenaire-handicapee-qu-il-avait-suivie-dans-la-rue-20231219"
    },
    {
        "title": "\u00abLe d\u00e9shonneur est total\u00bb : la gauche fustige les macronistes apr\u00e8s l\u2019accord trouv\u00e9 en CMP",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s de gauche estiment que les macronistes ont \u00abc\u00e9d\u00e9 sur toutes les lignes rouges\u00bb pour sceller un accord avec la droite sur le projet de loi immigration.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-deshonneur-est-total-la-gauche-fustige-les-macronistes-apres-l-accord-trouve-en-cmp-20231219"
    },
    {
        "title": "Drame de Cr\u00e9pol : une nouvelle manifestation de soutien \u00e0 Thomas interdite \u00e0 Nantes",
        "summary": "La pr\u00e9fecture, redoutant des affrontements entre ultradroite et antifas, a interdit un rassemblement pr\u00e9vu mercredi \u00e0 l'initiative de l\u2019association patriote la Ligue Lig\u00e9rienne. Celle derni\u00e8re fait part de son \u00abincompr\u00e9hension\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/drame-de-crepol-une-nouvelle-manifestation-de-soutien-a-thomas-interdite-a-nantes-20231219"
    },
    {
        "title": "Le G7 appelle \u00e0 une \u00abr\u00e9ponse internationale robuste\u00bb face aux tirs de missile de la Cor\u00e9e du Nord",
        "summary": "Par l\u2019interm\u00e9diaire d\u2019un communiqu\u00e9 diffus\u00e9 ce mardi, le G7 a appel\u00e9 le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations unies \u00e0 apporter une \u00abr\u00e9ponse internationale robuste\u00bb aux tirs de missile nord-Cor\u00e9ens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-g7-appelle-a-une-reponse-internationale-robuste-face-aux-tirs-de-missile-de-la-coree-du-nord-20231219"
    },
    {
        "title": "\u00abLa question palestinienne fonctionne chez les jeunes musulmans fran\u00e7ais comme une cause miroir\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - L'Ifop vient de publier une \u00e9tude sur le \u00abregard des Fran\u00e7ais musulmans sur le conflit isra\u00e9lo-palestinien\u00bb. On observe chez nombre de musulmans, un net d\u00e9calage avec le reste de la population fran\u00e7aise sur la perception de l\u2019attaque du 7 octobre, analyse Fran\u00e7ois Kraus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/la-question-palestinienne-fonctionne-chez-les-jeunes-musulmans-francais-comme-une-cause-miroir-20231219"
    },
    {
        "title": "New Shepard, la petite fus\u00e9e de Jeff Bezos, d\u00e9colle pour la premi\u00e8re fois plus d\u2019un an apr\u00e8s un accident",
        "summary": "Apr\u00e8s le succ\u00e8s d'un vol test de la petite fus\u00e9e, Blue Origin, la soci\u00e9t\u00e9 spatiale du fondateur d'Amazon, reprendra les vols touristiques aux fronti\u00e8res de l'espace, d\u00e9but 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/new-shepard-la-petite-fusee-suborbitale-de-jeff-bezos-decolle-pour-la-premiere-fois-depuis-un-accident-en-2022-20231219"
    },
    {
        "title": "Mayotte : apr\u00e8s une nouvelle agression, les v\u00e9hicules de secours ne circuleront plus la nuit",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/mayotte-apres-une-nouvelle-agression-les-vehicules-de-secours-ne-circuleront-plus-la-nuit-20231219"
    },
    {
        "title": "La justice valide la vente du masque Fang achet\u00e9 150 euros et revendu 4,2 millions d'euros aux ench\u00e8res",
        "summary": "Un couple d\u2019octog\u00e9naires voulait faire annuler la vente exceptionnelle d\u2019un masque gabonais rarissime qu\u2019ils avaient c\u00e9d\u00e9 pour 150 euros \u00e0 un brocanteur. Le tribunal d\u2019Al\u00e8s les a d\u00e9bout\u00e9s, jugeant leur n\u00e9gligence \u00abinexcusable\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/encheres/la-justice-valide-la-vente-du-masque-fang-achete-150-euros-et-revendu-4-2-millions-d-euros-aux-encheres-20231219"
    },
    {
        "title": "Budget 2024 : Elisabeth Borne d\u00e9gaine un nouveau 49.3",
        "summary": "La premi\u00e8re ministre a engag\u00e9 mardi devant l\u2019Assembl\u00e9e la responsabilit\u00e9 de son gouvernement en vue de l\u2019adoption de l'ensemble du projet de loi de budget pour 2024",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-2024-elisabeth-borne-degaine-un-nouveau-49-3-20231219"
    },
    {
        "title": "Loi immigration: ce que contient le texte issu de la CMP",
        "summary": "Des prestations sociales au regroupement familial, LR impose ses fondamentaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-immigration-ce-que-contient-le-texte-issu-de-la-cmp-20231219"
    },
    {
        "title": "L'information judiciaire visant Thierry Sol\u00e8re pour des infractions financi\u00e8res cl\u00f4tur\u00e9e",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/l-information-judiciaire-visant-thierry-solere-pour-des-infractions-financieres-cloturee-20231219"
    },
    {
        "title": "Tinder lance un abonnement \u00e0 500 dollars par mois",
        "summary": "Avec \u00abSelect\u00bb, l\u2019application de rencontres proposera aux heureux \u00e9lus d\u2019envoyer des messages priv\u00e9s \u00e0 tous les profils, m\u00eame sans \u00abmatch\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/tinder-lance-un-abonnement-a-500-dollars-par-mois-20231219"
    },
    {
        "title": "Mineur retrouv\u00e9 bless\u00e9 sur une route de Loire-Atlantique : la gendarmerie lance un appel \u00e0 t\u00e9moins",
        "summary": "Le flou r\u00e8gne autour d\u2019un adolescent retrouv\u00e9 bless\u00e9 sur la chauss\u00e9e dimanche matin \u00e0 5h40, sur une d\u00e9partementale de la commune de Prinquiau.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/mineur-retrouve-blesse-sur-une-route-de-loire-atlantique-la-gendarmerie-lance-un-appel-a-temoins-20231219"
    },
    {
        "title": "Loi immigration : Manuel Bompard propose une r\u00e9union \u00aben urgence\u00bb de feu la Nupes",
        "summary": "Le coordinateur national de LFI a adress\u00e9 un courrier aux autres forces de gauche pour proposer \u00abune r\u00e9action\u00bb commune apr\u00e8s l\u2019accord nou\u00e9 entre la droite et les macronistes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-immigration-manuel-bompard-propose-une-reunion-en-urgence-de-feu-la-nupes-20231219"
    },
    {
        "title": "Loi immigration: Marine Le Pen savoure son pi\u00e8ge tendu \u00e0 l\u2019ex\u00e9cutif",
        "summary": "ANALYSE - Les \u00ablignes rouges\u00bb pos\u00e9es par Marine Le Pen, et notamment tout article permettant la r\u00e9gularisation de travailleurs sans papier, sont devenues \u00ab\u00e9vanescentes\u00bb face \u00e0 la victoire politique que repr\u00e9sente ce texte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-immigration-marine-le-pen-savoure-son-piege-tendu-a-l-executif-20231219"
    },
    {
        "title": "Projet de loi immigration : que p\u00e8sent les aides personnalis\u00e9es au logement (APL) vers\u00e9es aux \u00e9trangers ?",
        "summary": "Il est difficile de mesurer l'impact \u00e9conomique du conditionnement de ces aides vers\u00e9es aux \u00e9trangers, sur lequel se sont accord\u00e9s la majorit\u00e9 et LR.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/projet-de-loi-immigration-que-pesent-les-aides-personnalisees-au-logement-apl-versees-aux-etrangers-20231219"
    },
    {
        "title": "\u00c0 H\u00e9bron, une \u00e9conomie en apn\u00e9e",
        "summary": "REPORTAGE - Dans cette ville de Cisjordanie, les restrictions impos\u00e9es par Isra\u00ebl mettent l\u2019activit\u00e9 en grande difficult\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-hebron-une-economie-en-apnee-20231219"
    },
    {
        "title": "Pacte de stabilit\u00e9 : France et Allemagne auront un accord \u00e0 100% dans la soir\u00e9e, d\u00e9clare Bruno Le Maire",
        "summary": "Le ministre de l\u2019\u00c9conomie s\u2019est r\u00e9joui ce mardi du \u00abtr\u00e8s probable\u00bb accord avec Berlin sur les nouvelles r\u00e8gles du pacte de stabilit\u00e9 et de croissance europ\u00e9en.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/pacte-de-stabilite-france-et-allemagne-auront-un-accord-a-100-dans-la-soiree-declare-bruno-le-maire-20231219"
    },
    {
        "title": "Patrick Poivre d\u2019Arvor mis en examen pour viol sur la journaliste Florence Porcel",
        "summary": "L\u2019ancien pr\u00e9sentateur du journal t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de TF1 est accus\u00e9 d'avoir impos\u00e9 une fellation \u00e0 la journaliste, selon sa plainte. Les faits avaient d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 class\u00e9s sans suite en 2021.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/patrick-poivre-d-arvor-mis-en-examen-pour-viol-sur-la-journaliste-florence-porcel-20231219"
    },
    {
        "title": "Mort de Steve Maia Cani\u00e7o \u00e0 Nantes : un commissaire renvoy\u00e9 devant le tribunal correctionnel",
        "summary": "Steve Maia Cani\u00e7o est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 2019 apr\u00e8s \u00eatre tomb\u00e9 dans un fleuve \u00e0 la suite d'une descente de police lors de la F\u00eate de la musique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/mort-de-steve-maia-canico-a-nantes-un-commissaire-renvoye-devant-le-tribunal-correctionnel-20231219"
    },
    {
        "title": "Comment le fisc utilise l\u2019intelligence artificielle pour rep\u00e9rer les fraudeurs",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Pionni\u00e8re dans l'utilisation de l'intelligence artificielle, la Direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques en a fait un levier d'efficacit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/impots/comment-le-fisc-utilise-l-intelligence-artificielle-pour-reperer-les-fraudeurs-20231219"
    },
    {
        "title": "Le \u00aboui\u00bb du pape aux couples homosexuels cr\u00e9e la sid\u00e9ration",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - M\u00eame s\u2019il ne s\u2019agit pas d\u2019une b\u00e9n\u00e9diction sacramentelle, mais informelle, la communaut\u00e9 catholique se divise et s\u2019interroge sur les contradictions du Vatican sur cette question.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-oui-du-pape-aux-couples-homosexuels-cree-la-sideration-20231219"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rard Depardieu : l\u2019acteur accus\u00e9 de viol par une journaliste espagnole",
        "summary": "Selon la journaliste Ruth Baza, l\u2019acteur l\u2019aurait viol\u00e9e en 1995, lorsqu\u2019elle avait 23 ans, alors qu\u2019elle venait l\u2019interviewer \u00e0 Paris pour la revue Cineman\u00eda.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/gerard-depardieu-l-acteur-vise-par-une-accusation-de-viol-par-une-journaliste-espagnole-20231219"
    },
    {
        "title": "Projet de loi immigration : le S\u00e9nat adopte largement le texte issu de l\u2019accord entre la droite et la majorit\u00e9",
        "summary": "Apr\u00e8s la validation par la Chambre Haute, le texte est d\u00e9sormais attendu \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, o\u00f9 les d\u00e9bats s\u2019annoncent plus compliqu\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/projet-de-loi-immigration-le-senat-adopte-largement-le-texte-issu-de-l-accord-entre-la-droite-et-la-majorite-20231219"
    },
    {
        "title": "Loi immigration : votre s\u00e9nateur a-t-il vot\u00e9 le texte ?",
        "summary": "FIG DATA - S\u00e9nateur par s\u00e9nateur, d\u00e9couvrez les r\u00e9sultats du scrutin \u00e0 l'aide de notre moteur de recherche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-immigration-votre-senateur-a-t-il-vote-le-texte-20231219"
    },
    {
        "title": "Immigration: comment LR a dict\u00e9 sa loi au gouvernement",
        "summary": "ANALYSE - Pour la premi\u00e8re fois depuis le d\u00e9but de la l\u00e9gislature, la droite a r\u00e9ussi \u00e0 rester unie et ferme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/immigration-comment-lr-a-dicte-sa-loi-au-gouvernement-20231219"
    },
    {
        "title": "PSG : toujours en chantier, Paris entame doucement sa nouvelle \u00e8re",
        "summary": "BILAN \u2013 Premier en Ligue 1 et qualifi\u00e9 pour les 8es de finale en Ligue des champions, le Paris-SG de Luis Enrique est dans les clous \u00e0 mi-parcours. Mais il y a encore du travail...",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/psg-toujours-en-chantier-paris-entame-doucement-sa-nouvelle-ere-20231219"
    },
    {
        "title": "Foot : sc\u00e8ne lunaire en Turquie, une \u00e9quipe quitte le terrain apr\u00e8s une d\u00e9cision arbitrale (vid\u00e9o)",
        "summary": "EN VID\u00c9O - Les dirigeants d'Istanbulspor ont demand\u00e9 \u00e0 leurs joueurs de rentrer aux vestiaires apr\u00e8s une faute non siffl\u00e9e qui a amen\u00e9 \u00e0 un but de Trabzonspor.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/football-scene-lunaire-en-turquie-une-equipe-quitte-le-terrain-apres-une-decision-arbitrale-video-20231219"
    },
    {
        "title": "Florence Porcel, l'auteure qui accuse Patrick Poivre d'Arvor de viols et d'abus de pouvoir",
        "summary": "Alors que l'ex-pr\u00e9sentateur a \u00e9t\u00e9 mis en examen pour viol apr\u00e8s des accusations de Florence Porcel, retour sur le parcours de la chroniqueuse dont les all\u00e9gations ont plus d'une fois agit\u00e9 les m\u00e9dias.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/societe/portrait-florence-porcel-auteure-qui-accuse-patrick-poivre-darvor-de-viols-et-abus-de-pouvoir-190221-195144"
    },
    {
        "title": "Immigration : Macron veut saisir lui-m\u00eame le Conseil constitutionnel pour \u00abretirer\u00bb certaines concessions \u00e0 la droite",
        "summary": "Le pr\u00e9sident a fait savoir \u00e0 ses troupes qu\u2019il allait essayer de faire tomber les \u00abdispositions irritantes \u00e0 la majorit\u00e9 qui figurent dans le projet de loi\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/immigration-macron-veut-saisir-lui-meme-le-conseil-constitutionnel-pour-retirer-certaines-concessions-a-la-droite-20231219"
    },
    {
        "title": "Tour d'Espagne : trois \u00e9tapes au Portugal, neuf arriv\u00e9es en altitude, cauchemar pour les sprinteurs... Le parcours de l\u2019\u00e9dition 2024 d\u00e9voil\u00e9",
        "summary": "\u00abS'il y a quelque chose qui d\u00e9finit le parcours de 2024, c'est sa duret\u00e9\u00bb, explique le directeur de la Vuelta, Javier Guillen, apr\u00e8s la divulgation du parcours de l\u2019\u00e9dition 2024 ce mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/cyclisme/tour-d-espagne-trois-etapes-au-portugal-neuf-arrivees-en-altitude-cauchemar-pour-les-sprinteurs-le-parcours-de-l-edition-2024-devoile-20231219"
    },
    {
        "title": "Monique Olivier condamn\u00e9e \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 pour complicit\u00e9 dans trois meurtres commis par Michel Fourniret",
        "summary": "Apr\u00e8s trois semaines de d\u00e9bats, Monique Olivier a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e pour son r\u00f4le dans l\u2019enl\u00e8vement, les viols et meurtres de Marie-Ang\u00e8le Dom\u00e8ce et Joanna Parrish ainsi que l\u2019enl\u00e8vement et la s\u00e9questration suivis de mort d'Estelle Mouzin, plus jeune victime du tueur en s\u00e9rie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/monique-olivier-condamnee-a-la-reclusion-a-perpetuite-assortie-d-une-periode-de-surete-de-20-ans-20231219"
    },
    {
        "title": "Monique Olivier: apr\u00e8s les enqu\u00eates b\u00e2cl\u00e9es, le proc\u00e8s rat\u00e9",
        "summary": "R\u00c9CIT - Mardi soir, l\u2019ex-femme de Michel Fourniret a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e \u00e0 la prison \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 assortie d\u2019une longue p\u00e9riode de s\u00fbret\u00e9. Un d\u00e9noument qui laisse un go\u00fbt amer chez les parties civiles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/monique-olivier-apres-les-enquetes-baclees-le-proces-rate-20231219"
    },
    {
        "title": "Quatre Fran\u00e7ais, pr\u00e9sent\u00e9s comme des agents du renseignement, arr\u00eat\u00e9s \u00e0 Ouagadougou",
        "summary": "Le Burkina Faso dit \u00eatre en train de v\u00e9rifier leur \u00abtravail de terrain\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/quatre-francais-presentes-comme-des-agents-du-renseignement-arretes-a-ouagadougou-20231219"
    }
]