[
    {
        "title": "\u00c0 Sciences Po, la direction sous le feu des critiques apr\u00e8s avoir c\u00e9d\u00e9 au chantage des militants",
        "summary": "Apr\u00e8s la mobilisation de la semaine derni\u00e8re, l\u2019\u00e9cole avait annonc\u00e9 un accord avec les quelques dizaines d\u2019agitateurs pour faire cesser les blocages. Une \u00ab capitulation \u00bb que regrettent am\u00e8rement nombre d\u2019\u00e9tudiants de la majorit\u00e9 silencieuse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/a-sciences-po-la-direction-sous-le-feu-des-critiques-apres-avoir-cede-au-chantage-des-militants-20240428"
    },
    {
        "title": "Blocus de Sciences Po : la droite d\u00e9nonce une \u00abd\u00e9rive\u00bb, le gouvernement charge les Insoumis",
        "summary": "Apr\u00e8s le blocage de l\u2019\u00e9cole, la droite accuse la direction d\u2019avoir c\u00e9d\u00e9 aux manifestants propalestiniens, tandis que l\u2019ex\u00e9cutif accuse Jean-Luc M\u00e9lenchon de \u00abmettre le feu\u00bb dans les universit\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/blocus-de-sciences-po-la-droite-denonce-une-derive-le-gouvernement-charge-les-insoumis-20240428"
    },
    {
        "title": "Sciences Po : LFI \u00absoutiendra\u00bb d\u2019\u00e9ventuels nouveaux blocages, assure Mathilde Panot",
        "summary": "Invit\u00e9e du \u00abGrand Jury-RTL-Le Figaro-M6-Paris Premi\u00e8re\u00bb, la patronne des d\u00e9put\u00e9s LFI a \u00e9galement d\u00e9nonc\u00e9 une \u00abtentative de censure\u00bb, alors qu\u2019elle doit \u00eatre auditionn\u00e9e mardi pour \u00abapologie du terrorisme\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/sciences-po-lfi-soutiendra-d-eventuels-nouveaux-blocages-assure-mathilde-panot-20240428"
    },
    {
        "title": "Blocus de Sciences Po : Bellamy (LR) demande de \u00abstopper les financements publics\u00bb de l\u2019\u00e9cole",
        "summary": "Apr\u00e8s le blocage de l\u2019institution par des manifestants pro-palestiniens, le chef de file de LR aux \u00e9lections europ\u00e9ennes a d\u00e9nonc\u00e9 un lieu d\u2019\u00abentrisme m\u00e9lang\u00e9 de gauchisme et d\u2019islamisme\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/blocus-de-sciences-po-bellamy-lr-demande-de-stopper-les-financements-publics-de-l-ecole-20240428"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard: \u00abLa coupable capitulation de la direction de Sciences Po face \u00e0 l\u2019islamo-gauchisme\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Autant que le blocage impos\u00e9 par une poign\u00e9e de militants, c\u2019est son accommodement face \u00e0 la quasi-totalit\u00e9 des exigences des bloqueurs qui en dit long sur le refus de mener le combat face \u00e0 cette d\u00e9rive.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-la-coupable-capitulation-de-la-direction-de-sciences-po-face-a-l-islamo-gauchisme-20240428"
    },
    {
        "title": "Faut-il stopper les financements publics \u00e0 Sciences Po, comme le propose Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/faut-il-stopper-les-financements-publics-a-sciences-po-comme-le-propose-francois-xavier-bellamy-20240428"
    },
    {
        "title": "Burkina: TV5 suspendue 2 semaines et 7 autres sites jusqu'\u00e0 nouvel ordre",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/burkina-tv5-suspendue-2-semaines-et-7-autres-sites-jusqu-a-nouvel-ordre-20240428"
    },
    {
        "title": "Top 14 : La Rochelle a souffert pour se d\u00e9barrasser de Toulon",
        "summary": "Les Rochelais ont d\u00fb patienter la toute fin de rencontre pour valider leur victoire (27-17) face aux Varois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-la-rochelle-a-souffert-pour-se-debarrasser-de-toulon-20240428"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Marseille arrache la victoire face \u00e0 Lens au V\u00e9lodrome et se relance pour l\u2019Europe",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 un but inscrit en toute fin de match par Gueye, l\u2019OM a domin\u00e9 Lens (2-1) et se relance dans la course \u00e0 l\u2019Europe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-marseille-arrache-la-victoire-face-a-lens-au-velodrome-20240428"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Le PSG officiellement sacr\u00e9 champion de France pour la 12e fois",
        "summary": "24 heures apr\u00e8s leur nul face au Havre, samedi, les Parisiens sont sacr\u00e9s champions de France ce dimanche, gr\u00e2ce \u00e0 la d\u00e9faite de leur dauphin mon\u00e9gasque \u00e0 Lyon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-le-psg-officiellement-sacre-champion-de-france-pour-la-12e-fois-20240428"
    },
    {
        "title": "Management, \u00abCojones\u00bb, alternance\u2026 Comment le PSG de Luis Enrique a march\u00e9 sur la Ligue 1",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE \u2013 Le Paris Saint-Germain n'a gu\u00e8re trembl\u00e9 en championnat de France. Le m\u00e9rite en revient notamment \u00e0 Luis Enrique, qui a su tirer sur les bonnes ficelles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/management-cojones-alternance-comment-le-psg-de-luis-enrique-a-marche-sur-la-ligue-1-20240428"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Mbapp\u00e9, Demb\u00e9l\u00e9, Hakimi\u2026 Les hommes forts du sacre du PSG",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE \u2013 Le club de la capitale a fait main basse sur son 12e titre de champion de France ce dimanche. Les acteurs majeurs de cette campagne victorieuse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-mbappe-dembele-hakimi-les-hommes-forts-du-sacre-du-psg-20240428"
    },
    {
        "title": "Comment donner de l\u2019argent \u00e0 un ami sans trop g\u00e2ter le fisc",
        "summary": "NOS CONSEILS - Entre amis, les droits de donation repr\u00e9sentent 60% de la valeur du don! Mais il existe de bonnes solutions pour que votre geste financier aille r\u00e9ellement \u00e0 son destinataire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/argent/comment-donner-de-l-argent-a-un-ami-sans-trop-gater-le-fisc-20240428"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la situation s'est \u00abd\u00e9t\u00e9rior\u00e9e\u00bb, l'arm\u00e9e russe remporte des \u00absucc\u00e8s tactiques\u00bb",
        "summary": "\u00abDes combats acharn\u00e9s se poursuivent\u00bb dans le secteur de Kramatorsk, \u00e0 l\u2019est de l\u2019Ukraine, a pr\u00e9cis\u00e9 le commandant en chef de l'arm\u00e9e ukrainienne, Oleksandre Syrsky.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-la-situation-s-est-deterioree-l-armee-russe-remporte-des-succes-tactiques-20240428"
    },
    {
        "title": "En Isra\u00ebl, Benyamin Netanyahou redoute un\u00a0mandat d\u2019arr\u00eat de la CPI",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le premier ministre isra\u00e9lien pourrait \u00eatre poursuivi pour crimes de guerre \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-israel-benyamin-netanyahou-redoute-un-mandat-d-arret-de-la-cpi-20240428"
    },
    {
        "title": "Le Hamas donnera lundi sa r\u00e9ponse \u00e0 une contre-proposition de tr\u00eave d\u2019Isra\u00ebl \u00e0 Gaza",
        "summary": "LE POINT DE SITUATION - Il n'y a \u00abpas de probl\u00e8me majeur\u00bb dans le projet \u00e9gyptien de tr\u00eave dans les combats et de lib\u00e9ration d\u2019otages, indique un haut responsable du Hamas. Le mouvement islamiste envoie une d\u00e9l\u00e9gation en \u00c9gypte ce lundi pour remettre sa r\u00e9ponse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-hamas-donnera-lundi-sa-reponse-a-une-contre-proposition-de-treve-d-israel-a-gaza-20240428"
    },
    {
        "title": "Un adolescent de 15 ans tu\u00e9 lors d'une rixe \u00e0 Ch\u00e2teauroux, un suspect interpell\u00e9",
        "summary": "Bless\u00e9e \u00e0 l\u2019arme blanche au niveau du thorax, la victime de 15 ans a succomb\u00e9 \u00e0 ses blessures. Un adolescent du m\u00eame \u00e2ge, d\u00e9j\u00e0 connu des services de la police, a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 quelques heures plus tard.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/un-adolescent-de-15-ans-tue-lors-d-une-rixe-a-chateauroux-un-suspect-interpelle-20240428"
    },
    {
        "title": "Une affaire d\u2019enseignement\u2026 mais aussi d\u2019h\u00e9r\u00e9dit\u00e9: pourquoi certains sont-ils si nuls en maths",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Certains excellent dans cette mati\u00e8re, d\u2019autres n\u2019y entendent rien. Pourquoi? Est-ce une tare qui se transmettrait g\u00e9n\u00e9tiquement? Est-ce irr\u00e9parable? Selon deux neuropsychologues, ce n\u2019est pas si s\u00fbr\u2026",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/une-affaire-d-enseignement-mais-aussi-d-heredite-pourquoi-certains-sont-ils-si-nuls-en-maths-20240426"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024: l\u2019enveloppe pour les transports monte \u00e0 250 millions d'euros, annonce Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
        "summary": "\u00c0 moins de cent jours des Jeux Olympiques, la pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion \u00cele-de-France a abord\u00e9 l\u2019organisation des transports en commun franciliens dans un entretien au Parisien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/jo-paris-2024-l-enveloppe-pour-les-transports-monte-a-250-millions-d-euros-annonce-valerie-pecresse-20240428"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024: \u00abl\u2019eau froide, ce n\u2019est pas mon truc\u00bb, Dupond-Moretti ne se baignera pas avec Macron",
        "summary": "LE SCAN SPORT - Si Emmanuel Macron a l\u2019intention de se baigner dans la Seine, sa volont\u00e9 n\u2019est pas partag\u00e9e par Dupond-Moretti. Le ministre de la Justice l\u2019a confirm\u00e9 sur le plateau de BFMTV ce dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-l-eau-froide-ce-n-est-pas-mon-truc-dupont-moretti-ne-se-baignera-pas-avec-macron-20240428"
    },
    {
        "title": "\u00abSciences Po Paris, une institution t\u00e9tanis\u00e9e par une minorit\u00e9 d'extr\u00eame gauche\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Les agitateurs de la rue Saint-Guillaume se veulent les homologues fran\u00e7ais des militants woke de Harvard, Yale ou Columbia, outre-Atlantique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/sciences-po-paris-une-institution-tetanisee-par-une-minorite-d-extreme-gauche-20240428"
    },
    {
        "title": "Jamel Debbouze se jette dans le vide au nom du gaz vert",
        "summary": "L\u2019acteur star est l\u2019\u00e9g\u00e9rie d\u2019une grande campagne de publicit\u00e9 organis\u00e9e par GRDF pour promouvoir le biom\u00e9thane.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/jamel-debbouze-se-jette-dans-le-vide-au-nom-du-gaz-vert-20240429"
    },
    {
        "title": "La Rochelle-Toulon: un suspense inattendu, l\u2019indiscipline toulonnaise... Les tops et les flops",
        "summary": "Dans la douleur, le Stade rochelais l\u2019a emport\u00e9 face au RC Toulon (27-17), ce dimanche soir, au Stade Marcel Deflandre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/la-rochelle-toulon-un-suspense-inattendu-l-indiscipline-toulonnaise-les-tops-et-les-flops-20240429"
    },
    {
        "title": "Marseille-Lens : Aubameyang est indispensable, Wahi n'y arrive pas ... les tops et les flops",
        "summary": "L'OM s'est impos\u00e9 de justesse face \u00e0 Lens en cl\u00f4ture de la 31e journ\u00e9e de Ligue 1 (2-1). Retrouvez les tops et les flops de cette rencontre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/marseille-lens-aubameyang-est-indispensable-wahi-n-y-arrive-pas-les-tops-et-les-flops-20240428"
    },
    {
        "title": "Rh\u00f4ne : des renforts de police d\u00e9ploy\u00e9s \u00e0 Givors apr\u00e8s une nuit de violences urbaines",
        "summary": "Les \u00e9chauffour\u00e9es ont \u00e9clat\u00e9 apr\u00e8s l\u2019interpellation de quatre adolescents \u00e2g\u00e9s de 12 \u00e0 17 ans soup\u00e7onn\u00e9s d\u2019avoir agress\u00e9 un autre jeune quelque temps plus t\u00f4t.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/rhone-des-renforts-de-police-deployes-a-givors-apres-une-nuit-de-violences-urbaines-20240428"
    },
    {
        "title": "Menaces, violences et diffusion de vid\u00e9o intime : l\u2019indomptable agressivit\u00e9 entre trois jeunes de Viry-Ch\u00e2tillon",
        "summary": "Deux adolescents de 16 ans ont pass\u00e9 \u00e0 tabac un gar\u00e7on de 15 ans qui avait diffus\u00e9 une vid\u00e9o intime d\u2019une jeune fille. Avide de repr\u00e9sailles, la victime provoque ses agresseurs, de nouveau pr\u00eats \u00e0 en d\u00e9coudre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/menaces-violences-et-diffusion-de-video-intime-l-indomptable-agressivite-entre-trois-jeunes-de-viry-chatillon-20240428"
    },
    {
        "title": "Rendre la Seine baignable pour les JO de Paris 2024 : un chantier \u00e0 1,4 milliard d\u2019euros au r\u00e9sultat incertain",
        "summary": "R\u00c9CIT - La maire de Paris, Anne Hidalgo, s\u2019est engag\u00e9e \u00e0 ce que des \u00e9preuves de natation se d\u00e9roulent dans le fleuve. Malgr\u00e9 des investissements pharaoniques, il faudra attendre le dernier moment pour savoir si les athl\u00e8tes pourront y plonger sans risque pour leur sant\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/rendre-la-seine-baignable-pour-les-jo-de-paris-2024-un-chantier-a-1-4-milliard-d-euros-au-resultat-incertain-20240427"
    },
    {
        "title": "Les photos marquantes d\u2019actualit\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9es par Le Figaro Magazine",
        "summary": "ARR\u00caTS SUR IMAGES - Conflits, environnement, monde, nature\u2026 Retrouvez chaque jour les clich\u00e9s pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s de la r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/les-plus-belles-photos-selectionnees-par-le-figaro-magazine-20240103"
    },
    {
        "title": "Nicolas Baverez: \u00abL\u2019\u00c9tat vautour\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - L\u2019\u00c9tat, en se rapprochant de la faillite, se transforme en kleptocratie: pour continuer \u00e0 d\u00e9penser, la puissance publique est d\u00e9sormais pr\u00eate \u00e0 tout.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/nicolas-baverez-l-etat-vautour-20240429"
    },
    {
        "title": "Anne de Guign\u00e9: \u00abIl y a soixante-dix ans, avec la TVA, d\u00e9butait la grande d\u00e9fausse de l\u2019\u00c9tat sur le priv\u00e9\u00bb",
        "summary": "Depuis, la cr\u00e9ation de la TVA, en avril 1954, l\u2019\u00c9tat n\u2019a cess\u00e9 de d\u00e9l\u00e9guer peu \u00e0 peu ses missions vers les entreprises, tout en les encadrant au plus pr\u00e8s via des limites r\u00e9glementaires pr\u00e9cises.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/anne-de-guigne-il-y-a-soixante-dix-ans-avec-la-tva-debutait-la-grande-defausse-de-l-etat-sur-le-prive-20240429"
    },
    {
        "title": "Voitures \u00e9lectriques : une usine g\u00e9ante convertissant cobalt et nickel pour des batteries en projet sur la Garonne",
        "summary": "Ce projet chiffr\u00e9 \u00e0 presque un demi-milliard d\u2019euros a pour ambition de \u00abd\u00e9carboner l\u2019ensemble de la cha\u00eene de production d\u2019une batterie\u00bb, en fournissant pr\u00e8s du tiers du march\u00e9 fran\u00e7ais de v\u00e9hicules \u00e9lectriques d\u2019ici \u00e0 2030.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/voitures-electriques-une-usine-geante-convertissant-cobalt-et-nickel-pour-des-batteries-en-projet-sur-la-garonne-20240429"
    },
    {
        "title": "Plus de 10 millions de titulaires, 100 milliards d\u2019euros : le Plan d'\u00e9pargne retraite fait un carton",
        "summary": "Ces chiffres \u00abd\u00e9passent les attentes\u00bb, s\u2019est f\u00e9licit\u00e9 le minist\u00e8re de l\u2019\u00c9conomie, dans un communiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/plus-de-10-millions-de-titulaires-100-milliards-d-euros-le-plan-d-epargne-retraite-fait-un-carton-20240429"
    },
    {
        "title": "Menaces de d\u00e9mission de Pedro Sanchez : l'Espagne suspendue \u00e0 l'annonce du premier ministre",
        "summary": "Pedro Sanchez avait mis mercredi dernier sa d\u00e9mission dans la balance apr\u00e8s l'annonce de l'ouverture d'une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire pour trafic d'influence et corruption contre son \u00e9pouse. Le premier ministre doit mettre fin au suspense ce lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/menaces-de-demission-de-pedro-sanchez-l-espagne-suspendue-a-l-annonce-du-premier-ministre-20240429"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement va \u00abporter plainte\u00bb contre M\u00e9lenchon, apr\u00e8s une comparaison \u00e0 Eichmann",
        "summary": "Jean-Luc M\u00e9lenchon avait compar\u00e9 le pr\u00e9sident de l'universit\u00e9 de Lille au nazi Adolf Eichmann. Une \u00abinjure publique\u00bb, selon la ministre de l'Enseignement sup\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-gouvernement-va-porter-plainte-contre-melenchon-apres-ses-propos-sur-eichmann-20240428"
    },
    {
        "title": "En attendant les Jeux olympiques, G\u00e9rald Darmanin fait profil bas \u00e0 distance des pol\u00e9miques",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur, qui \u00absera \u00e0 disposition du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique\u00bb quand les Jeux seront termin\u00e9s, cultive une forme de discr\u00e9tion nouvelle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-attendant-les-jeux-olympiques-gerald-darmanin-fait-profil-bas-a-distance-des-polemiques-20240429"
    },
    {
        "title": "Hu\u00eetres contamin\u00e9es : apr\u00e8s une saison difficile, Pornic verse des millions pour mieux g\u00e9rer les eaux us\u00e9es",
        "summary": "Les ostr\u00e9iculteurs saluent une initiative qui va \u00abdans le bon sens\u00bb, apr\u00e8s l\u2019inauguration par la collectivit\u00e9 d\u2019une station d'\u00e9puration mobile et l\u2019annonce d\u2019un important chantier de r\u00e9habilitation du r\u00e9seau d\u2019assainissement local.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/huitres-contaminees-apres-une-saison-difficile-pornic-verse-des-millions-pour-mieux-gerer-les-eaux-usees-20240429"
    },
    {
        "title": "Le Festival de Cannes embarque Omar Sy, Eva Green et Kore-Eda dans son jury",
        "summary": "Le festival, qui se tiendra du 14 au 25 mai, a choisi quatre hommes et quatre femmes qui officieront sous la pr\u00e9sidence de la r\u00e9alisatrice Greta Gerwig.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/festival-de-cannes/le-festival-de-cannes-embarque-omar-sy-dans-son-jury-20240429"
    },
    {
        "title": "Gaza : Isra\u00ebl attend une r\u00e9ponse du Hamas pour une offre de tr\u00eave avec lib\u00e9ration d\u2019otages",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Alors qu\u2019un accord sur une tr\u00eave dans la bande de Gaza pourrait se profiler ce lundi, le secr\u00e9taire d'\u00c9tat am\u00e9ricain Antony Blinken a d\u00e9but\u00e9 une nouvelle tourn\u00e9e au Moyen-Orient.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-israel-attend-une-reponse-du-hamas-pour-une-offre-de-treve-avec-liberation-d-otages-20240429"
    },
    {
        "title": "Atos revoit en hausse ses besoins de financements dans un nouveau plan d'affaires",
        "summary": "L'ex-fleuron de la French Tech a pr\u00e9cis\u00e9 qu'il avait d\u00e9sormais besoin de 1,1 milliard d'euros de liquidit\u00e9s pour financer son activit\u00e9 en 2024-2025, contre 600 millions d\u2019euros estim\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/atos-revoit-en-hausse-ses-besoins-de-financements-dans-un-nouveau-plan-d-affaires-20240429"
    },
    {
        "title": "Des descendants de soldats du \u00abcommando Kieffer\u00bb vent debout contre le \u00abNormandy Memory\u00bb, un spectacle sur le d\u00e9barquement \u00abcommercial et ridicule\u00bb",
        "summary": "Dans une tribune publi\u00e9e dans Le Monde le 28 avril, une trentaine de descendants des 177 soldats fran\u00e7ais ayant particip\u00e9 au D-Day critiquent un projet de spectacle soutenu par les \u00e9lus locaux qu\u2019ils jugent \u00absensationnaliste\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/des-descendants-de-soldats-du-commando-kieffer-vent-debout-contre-le-normandy-memory-un-spectacle-sur-le-debarquement-commercial-et-ridicule-20240429"
    },
    {
        "title": "Respirateurs d\u00e9faillants : Philips va payer 1,1 milliard de dollars apr\u00e8s des plaintes aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Le fabricant n\u00e9erlandais de dispositifs m\u00e9dicaux a annonc\u00e9 dans un communiqu\u00e9 \u00eatre parvenu \u00e0 un accord avec les plaignants \u00abpour r\u00e9soudre le litige concernant les blessures corporelles\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/respirateurs-philips-accepte-de-payer-1-1-milliard-de-dollars-apres-des-plaintes-aux-etats-unis-20240429"
    },
    {
        "title": "Samuel Fitoussi: \u00abSi Jean-Luc M\u00e9lenchon se battait vraiment pour l\u2019abolition des privil\u00e8ges\u2026 des salari\u00e9s de la SNCF\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Chaque semaine, pour Le Figaro, notre chroniqueur pose son regard ironique sur l\u2019actualit\u00e9. Aujourd\u2019hui, il imagine le texte \u00e9mouvant que Jean-Luc M\u00e9lenchon aurait pu prononcer s\u2019il d\u00e9fendait vraiment l\u2019\u00e9galit\u00e9 des travailleurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/samuel-fitoussi-si-jean-luc-melenchon-se-battait-vraiment-pour-l-abolition-des-privileges-des-salaries-de-la-sncf-20240428"
    }
]