[
    {
        "title": "Olivier Zajec : \u00abPour appara\u00eetre en faiseur de paix en Ukraine, Donald Trump veut renverser l\u2019\u00e9chiquier, pas d\u00e9placer les pi\u00e8ces\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Les alli\u00e9s de Kiev ont fait \u00abun mauvais calcul strat\u00e9gique\u00bb en ne voulant pas voir que la guerre en Ukraine \u00e9tait \u00abexistentielle\u00bb pour Moscou, d\u00e9plore le professeur de strat\u00e9gie qui analyse la brutalit\u00e9 inou\u00efe de Donald Trump comme un tournant pour l\u2019Ukraine, mais aussi pour l\u2019Europe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/olivier-zajec-pour-apparaitre-en-faiseur-de-paix-en-ukraine-donald-trump-veut-renverser-l-echiquier-pas-deplacer-les-pieces-20250301"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Ukraine : Londres et Kiev signent un accord de pr\u00eat de 2,26 milliards de livres",
        "summary": "Le pr\u00e9sident Zelensky, qui \u00e9tait \u00e0 Downing Street samedi au lendemain de son \u00e9change tr\u00e8s tendu avec Donald Trump \u00e0 la Maison-Blanche, a indiqu\u00e9 que ce nouveau pr\u00eat servirait \u00e0 fabriquer des armes en Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-en-ukraine-zelensky-espere-restaurer-sa-relation-avec-trump-apres-leur-vive-altercation-20250301"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faut que tout le monde revienne au calme\u00bb : Emmanuel Macron appelle Trump et Zelensky au \u00abrespect\u00bb et \u00e0 la \u00abreconnaissance\u00bb",
        "summary": "Dans un entretien \u00e0 la Tribune du Dimanche, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais, qui s\u2019est entretenu d\u00e8s vendredi soir avec Trump et Zelensky apr\u00e8s leur altercation \u00e0 la Maison-Blanche, dit croire encore au dialogue pour \u00abavancer\u00bb vers la paix.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/il-faut-que-tout-le-monde-revienne-au-calme-emmanuel-macron-appelle-trump-et-zelensky-au-respect-et-a-la-reconnaissance-20250301"
    },
    {
        "title": "\u00abTrump en Don Corleone\u00bb, \u00abZelensky a l\u2019air ridicule\u00bb... Comment les m\u00e9dias en Russie, en Ukraine et aux \u00c9tats-Unis \u00e9voquent la confrontation entre les deux pr\u00e9sidents",
        "summary": "REVUE DE PRESSE - Apr\u00e8s l\u2019altercation entre les dirigeants ukrainiens et am\u00e9ricains, aboutissant \u00e0 un d\u00e9part pr\u00e9matur\u00e9 de Zelensky de la Maison-Blanche, les journaux des pays directement concern\u00e9s reviennent sur l\u2019incident.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/trump-en-don-corleone-zelensky-a-l-air-ridicule-comment-les-medias-en-russie-en-ukraine-et-aux-etats-unis-evoquent-la-confrontation-entre-les-deux-presidents-20250301"
    },
    {
        "title": "\u00abEmbuscade\u00bb, \u00abcom\u00e9die de Zelensky\u00bb... Aux \u00c9tats-Unis, d\u00e9mocrates et r\u00e9publicains r\u00e9agissent au clash \u00e0 la Maison-Blanche",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les r\u00e9actions des \u00e9lus comme des chroniqueurs, outre-Atlantique, ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le clivage persistant qui fracture l\u2019Am\u00e9rique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/embuscade-comedie-de-zelensky-aux-etats-unis-democrates-et-republicains-reagissent-au-clash-a-la-maison-blanche-20250301"
    },
    {
        "title": "Pierre Lellouche : \u00abClash Trump-Zelensky, malheur aux vaincus et aux vassaux\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/TRIBUNE\u00a0 L\u2019ancien ministre analyse la rencontre historique entre Zelensky et Trump, qui a vir\u00e9 au d\u00e9sastre pour l\u2019Ukraine apr\u00e8s un \u00e9change houleux dans le bureau ovale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/pierre-lellouche-clash-trump-zelensky-malheur-aux-vaincus-et-aux-vassaux-20250301"
    },
    {
        "title": "Dissuasion nucl\u00e9aire europ\u00e9enne : le p\u00e9rilleux d\u00e9bat rouvert par Macron et Merz",
        "summary": "Alors que le lien transatlantique est plus fragile que jamais, le chef de l\u2019\u00c9tat a propos\u00e9 \u00e0 ses partenaires europ\u00e9ens de discuter du parapluie nucl\u00e9aire de la France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/dissuasion-nucleaire-europeenne-le-perilleux-debat-rouvert-par-macron-et-merz-20250301"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave \u00e0 Gaza : Isra\u00ebl approuve la proposition am\u00e9ricaine d\u2019\u00e9tendre le cessez-le-feu pendant le ramadan et la P\u00e2que juive",
        "summary": "Le bureau du premier ministre Benjamin Netanyahou a fait cette annonce samedi soir alors que la premi\u00e8re phase du cessez-le-feu avec le Hamas vient d\u2019expirer, sans accord sur la suite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/treve-a-gaza-israel-approuve-la-proposition-americaine-d-etendre-le-cessez-le-feu-pour-le-ramadan-et-la-paque-juive-20250301"
    },
    {
        "title": "Les notes de PSG-Lille : Demb\u00e9l\u00e9 et Dou\u00e9 rayonnent, Gudmunsson prend l\u2019eau",
        "summary": "Qui a brill\u00e9, qui s\u2019est rat\u00e9 ? Les notes attribu\u00e9es aux acteurs apr\u00e8s la victoire parisienne sur le Losc, samedi, au Parc des Princes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/les-notes-de-psg-lille-dembele-et-doue-rayonnent-gudmunsson-prend-l-eau-20250301"
    },
    {
        "title": "Top 14 : l\u2019UBB reprend son fauteuil de dauphin apr\u00e8s sa victoire \u00e0 Perpignan",
        "summary": "L\u2019UBB a r\u00e9alis\u00e9 une belle op\u00e9ration en s\u2019imposant \u00e0 Perpignan (17-29) ce samedi pour le compte de la 18e journ\u00e9e de championnat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-l-ubb-reprend-son-fauteuil-de-dauphin-apres-sa-victoire-a-perpignan-20250301"
    },
    {
        "title": "Elon Musk accueille son 14e enfant, Seldon Lycurgus, avec Shivon Zilis",
        "summary": "Alors que l\u2019existence d\u2019un 13e enfant pr\u00e9sum\u00e9 d\u2019Elon Musk avec Ashley St. Clair vient d\u2019\u00eatre r\u00e9v\u00e9l\u00e9e, sa compagne actuelle annonce \u00e0 son tour la naissance d\u2019un nouveau fils, au pr\u00e9nom une fois de plus atypique.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/societe/actu/elon-musk-accueille-son-14e-enfant-seldon-lycurgus-avec-shivon-zilis-20250301"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : irr\u00e9sistible face \u00e0 Lille, le PSG en d\u00e9monstration avant Liverpool",
        "summary": "Les joueurs de Luis Enrique n\u2019ont fait qu\u2019une bouch\u00e9e de ceux de Bruno G\u00e9n\u00e9sio ce samedi, au Parc des Princes, lors de la 24e journ\u00e9e de Ligue 1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-le-psg-pietine-lille-avant-l-immense-defi-face-a-liverpool-20250301"
    },
    {
        "title": "PSG-Lille : Safonov, Singo, Chevalier\u2026 Envers et contre tout, Donnarumma r\u00e9pond pr\u00e9sent",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE \u2013 Brillant et rassurant ces derni\u00e8res semaines, le portier italien croisera ce samedi, lors de PSG-Lille, un portier qui int\u00e9resserait Paris, un certain Lucas Chevalier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/psg-safonov-singo-chevalier-envers-et-contre-tout-donnarumma-repond-present-20250228"
    },
    {
        "title": "Julia Roberts : le c\u00f4t\u00e9 obscur de la Pretty Woman",
        "summary": "R\u00c9CIT - Derri\u00e8re l\u2019ic\u00f4ne d\u2019Hollywood au sourire \u00abm\u00e9gawatt\u00bb se cache une femme \u00e0 la vie amoureuse aussi remplie que tumultueuse.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/julia-roberts-le-cote-obscur-de-la-pretty-woman-20250301"
    },
    {
        "title": "Attention aux parkings priv\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 des a\u00e9roports qui utilisent les voitures des clients en leur absence",
        "summary": "Selon Le Parisien, plusieurs propri\u00e9taires de v\u00e9hicules gar\u00e9s pr\u00e8s d\u2019Orly ont eu la mauvaise surprise de voir de gros \u00e9carts au niveau du kilom\u00e9trage et de d\u00e9couvrir des rayures ou autres d\u00e9g\u00e2ts sur la carrosserie ou dans l\u2019habitacle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/attention-aux-parkings-prives-a-proximite-des-aeroports-qui-utilisent-les-voitures-des-clients-en-leur-absence-20250301"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : apr\u00e8s l\u2019altercation avec Trump, Zelensky multiplie les messages de remerciements",
        "summary": "Le compte sur X de Zelensky comportait samedi et vendredi soir plus d\u2019une trentaine de phrases \u00abMerci pour votre soutien\u00bb, en r\u00e9ponse aux messages de soutien des dirigeants europ\u00e9ens, notamment .",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-apres-l-altercation-avec-trump-zelensky-multiplie-les-messages-de-remerciements-20250301"
    },
    {
        "title": "Ukraine : apr\u00e8s leur affrontement verbal, Zelensky dit ne pas devoir d\u2019excuses \u00e0 Trump",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien Volodymyr Zelensky \u00e9tait invit\u00e9 de la cha\u00eene am\u00e9ricaine Fox News. Lors de cet entretien, il est revenu sur son \u00e9change houleux avec Donald Trump quelques heures plus t\u00f4t.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ukraine-apres-leur-affrontement-verbal-zelensky-dit-ne-pas-devoir-d-excuses-a-trump-20250301"
    },
    {
        "title": "L\u2019int\u00e9gralit\u00e9 de la passe d'armes entre Donald Trump, Volodymyr Zelensky et JD Vance \u00e0 la Maison-Blanche",
        "summary": "Le Figaro vous livre la retranscription int\u00e9grale des propos \u00e9chang\u00e9s, lors d\u2019une discussion tr\u00e8s tendue vendredi 28 f\u00e9vrier dans le Bureau ovale de la Maison-Blanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-integralite-de-la-passe-d-armes-entre-donald-trump-volodymyr-zelensky-et-jd-vance-a-la-maison-blanche-20250228"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019Europe va nous aider\u00bb : sur le front ukrainien, l\u2019espoir apr\u00e8s la \u00abtrahison\u00bb de Trump",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e ukrainienne, moins bien \u00e9quip\u00e9e et moins nombreuse que celle de l\u2019adversaire, lutte pour contenir l\u2019avanc\u00e9e des troupes russes et les emp\u00eacher de p\u00e9n\u00e9trer dans la r\u00e9gion centrale de Dnipropetrovsk.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-europe-va-nous-aider-sur-le-front-ukrainien-l-espoir-apres-la-trahison-de-trump-20250302"
    },
    {
        "title": "Milei assure que la \u00abtron\u00e7onneuse\u00bb budg\u00e9taire \u00abdurera des ann\u00e9es\u00bb",
        "summary": "Pendant sa campagne pr\u00e9sidentielle en 2023, Javier Milei avait brandi une tron\u00e7onneuse illustrant sa volont\u00e9 de tailler dans la d\u00e9pense publique, un symbole aussi repris r\u00e9cemment par Elon Musk aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/milei-assure-que-la-tronconneuse-budgetaire-durera-des-annees-20250302"
    },
    {
        "title": "Trump signe un d\u00e9cret d\u00e9finissant l'anglais comme langue officielle des \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain dit vouloir pour \u00abpromouvoir l\u2019unit\u00e9\u00bb du pays. Mais au moins 43 millions de personnes parlent espagnol en famille aux \u00c9tats-Unis, selon des statistiques de 2023 du Bureau du recensement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/trump-signe-un-decret-definissant-l-anglais-comme-langue-officielle-des-etats-unis-20250302"
    }
]