[
    {
        "title": "Le discours de Gabriel Attal percut\u00e9 par la crise agricole",
        "summary": "Alors que des cort\u00e8ges de tracteurs bloquent le pays, le premier ministre doit expliquer aux Fran\u00e7ais la strat\u00e9gie de son gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-discours-de-gabriel-attal-percute-par-la-crise-agricole-20240129"
    },
    {
        "title": "\u00abGabriel Attal, l\u2019affranchi?\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Avec sa d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale, le premier ministre est attendu au tournant. Pourra-t-il annoncer le d\u00e9but d\u2019une rupture avec le sentiment de d\u00e9possession qui alimente l\u2019exasp\u00e9ration nationale?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/yves-threard-attal-l-affranchi-20240129"
    },
    {
        "title": "Agriculteurs en col\u00e8re: la r\u00e9union entre le premier ministre et les syndicats s\u2019est achev\u00e9e apr\u00e8s 3h30 de discussions",
        "summary": "La porte-parole du gouvernement a annonc\u00e9 ce lundi que de nouvelles mesures allaient \u00eatre prises pour tenter d\u2019apaiser les agriculteurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/en-direct-agriculteurs-en-colere-dernieres-heures-avant-le-siege-de-paris-20240129"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron doit-il faire pression sur Bruxelles pour assouplir le \u00abGreen deal\u00bb ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/emmanuel-macron-doit-il-faire-pression-sur-bruxelles-pour-assouplir-le-green-deal-20240129"
    },
    {
        "title": "Iskandar Safa, homme d\u2019affaires et propri\u00e9taire de Valeurs actuelles, est mort \u00e0 68 ans",
        "summary": "Le milliardaire franco-libanais est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 lundi soir \u00e0 Mougins des suites d\u2019une longue maladie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/iskandar-safa-homme-d-affaires-et-proprietaire-de-valeurs-actuelles-est-mort-a-68-ans-20240129"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : un homme condamn\u00e9 \u00e0 un an de prison pour le vol des souliers rouges du Magicien d'Oz",
        "summary": "Les procureurs du Dakota du Nord estiment ces escarpins \u00e0 environ 3,5 millions de dollars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/etats-unis-un-homme-condamne-a-un-an-de-prison-avec-sursis-pour-le-vol-des-souliers-rouges-du-magicien-d-oz-20240129"
    },
    {
        "title": "Le FLNC d\u00e9nonce une \u00abcolonisation\u00bb de la Corse et revendique \u00ab45 actions\u00bb",
        "summary": "Lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse clandestine, des personnes se revendiquant du groupe ind\u00e9pendantiste FLNC ont r\u00e9affirm\u00e9 ne pas avoir \u00abde destin commun avec la France\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-flnc-denonce-une-colonisation-de-la-corse-et-revendique-45-actions-20240129"
    },
    {
        "title": "Mobilisation des agriculteurs, des taxis, des professeurs\u2026 Vers une \u00absemaine de tous les dangers\u00bb sur le front social",
        "summary": "En plus des blocages pr\u00e9vus par les agriculteurs, d\u2019autres professions vont se mobiliser cette semaine, sous des mots d\u2019ordre bien diff\u00e9rents.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/mobilisation-des-agriculteurs-des-taxis-des-professeurs-vers-une-semaine-de-tous-les-dangers-sur-le-front-social-20240129"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs : o\u00f9 sont situ\u00e9s les points de blocage de la circulation en France ce lundi ?",
        "summary": "CARTE - Alors que la FNSEA et les Jeunes Agriculteurs ont appel\u00e9 \u00e0 mettre Paris en \u00ab\u00e9tat de si\u00e8ge\u00bb, d\u2019autres actions sont pr\u00e9vues en r\u00e9gion. Le Figaro fait le point sur les blocages partout en France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/colere-des-agriculteurs-ou-sont-situes-les-points-de-blocage-de-la-circulation-en-france-ce-lundi-20240129"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs : la carte des 8 points de blocage pr\u00e9vus ce lundi en \u00cele-de-France",
        "summary": "G\u00e9rald Darmanin a annonc\u00e9 une circulation \u00abextr\u00eamement difficile en \u00cele-de-France\u00bb, invitant \u00ables Fran\u00e7ais et les transporteurs routiers\u00bb \u00e0 restreindre au maximum leurs d\u00e9placements.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/colere-des-agriculteurs-8-points-de-blocage-prevus-lundi-en-ile-de-france-20240128"
    },
    {
        "title": "Marqu\u00e9s dans l\u2019histoire par des frondes violentes, agriculteurs et forces de l\u2019ordre redoutent aujourd\u2019hui le choc frontal",
        "summary": "Policiers et gendarmes vont marcher sur des \u0153ufs, n\u2019ignorant rien de la difficult\u00e9 \u00e0 se frotter \u00e0 cette profession \u00e0 la fois populaire, parfois tr\u00e8s rugueuse et qui n\u2019a plus rien \u00e0 perdre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/marques-dans-l-histoire-par-des-frondes-violentes-agriculteurs-et-forces-de-l-ordre-redoutent-aujourd-hui-le-choc-frontal-20240129"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs: ces centrales d\u2019achat \u00e0 l\u2019\u00e9tranger accus\u00e9es d\u2019\u00e9craser les prix",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Selon les industriels, elles n\u2019auraient qu\u2019un but: contourner les lois EGalim, cens\u00e9es assurer un certain niveau de revenus aux producteurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/ces-centrales-d-achat-a-l-etranger-accusees-de-contourner-les-regles-pour-ecraser-les-prix-20240129"
    },
    {
        "title": "RATP : la CGT d\u00e9pose un pr\u00e9avis de gr\u00e8ve jusqu'en septembre",
        "summary": "Le syndicat est en d\u00e9saccord avec la direction sur les n\u00e9gociations salariales. Le pr\u00e9avis de 8 mois couvre la p\u00e9riode des Jeux olympiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/ratp-la-cgt-depose-un-preavis-de-greve-jusqu-en-septembre-20240129"
    },
    {
        "title": "RATP, SNCF : Val\u00e9rie P\u00e9cresse croit en une am\u00e9lioration dans les transports franciliens d'ici mars",
        "summary": "\u00abJe suis confiante car je vois quand m\u00eame d'\u00e9normes progr\u00e8s, et notamment cette arriv\u00e9e massive de forces vives\u00bb, s'est enthousiasm\u00e9e la pr\u00e9sidente d'\u00cele-de-France Mobilit\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/pecresse-croit-en-une-amelioration-dans-les-transports-franciliens-d-ici-mars-20240129"
    },
    {
        "title": "Ryanair: comment son truculent patron, O\u2019Leary, veut mettre sa compagnie sur le toit du monde",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Le truculent patron du transporteur low cost, obnubil\u00e9 par la chasse aux co\u00fbts, vise 300 millions de passagers en 2034.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/comment-michael-o-leary-le-truculent-patron-de-ryanair-veut-mettre-sa-compagnie-sur-le-toit-du-monde-20240129"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl : le Hamas souhaite un \u00abcessez-le-feu complet\u00bb avec Isra\u00ebl",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - \u00abNous parlons avant tout d'un cessez-le-feu complet et total et non d'une tr\u00eave temporaire\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Taher al-Nounou, haut responsable du Hamas, apr\u00e8s une rencontre \u00e0 Paris ce week-end.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-hamas-israel-alerte-aux-tirs-de-roquettes-a-tel-aviv-et-dans-le-centre-d-israel-20240129"
    },
    {
        "title": "Conflit Isra\u00ebl-Hamas : un d\u00e9put\u00e9 menac\u00e9 d\u2019expulsion de la Knesset pour avoir accus\u00e9 l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu de g\u00e9nocide",
        "summary": "Le parlement doit d\u00e9terminer si l'approbation par Ofer Cassif de la requ\u00eate d\u00e9pos\u00e9e par l'Afrique du Sud contre Isra\u00ebl revient \u00e0 supporter le Hamas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-israel-hamas-un-depute-menace-d-expulsion-de-la-knesset-pour-avoir-accuse-l-etat-hebreu-de-genocide-20240129"
    },
    {
        "title": "\u00c0 partir de quand travaille-t-on trop ?",
        "summary": "Les \u00e9tudes le disent : les Fran\u00e7ais sont d\u00e9bord\u00e9s, ils travaillent trop. Et cette surcharge est devenue la norme. Comment trouver la juste mesure de l'engagement\u200a ?Quelques pistes avec le sociologue Marc Loriol.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/business/a-partir-de-quand-travaille-t-on-trop-20240129"
    },
    {
        "title": "Rachida Dati veut mettre la ruralit\u00e9 au c\u0153ur de l\u2019action culturelle",
        "summary": "En pleine crise agricole, la nouvelle ministre a pr\u00e9sent\u00e9 ses v\u0153ux aux acteurs de la Culture en insistant sur la mission qu\u2019Emmanuel Macron lui a confi\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/rachida-dati-veut-mettre-la-ruralite-au-coeur-de-l-action-culturelle-20240129"
    },
    {
        "title": "Location saisonni\u00e8re: bataille rang\u00e9e autour de la niche fiscale Airbnb",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Pour encourager les baux de longue dur\u00e9e, les d\u00e9put\u00e9s ont adopt\u00e9 un texte alourdissant la fiscalit\u00e9 de location saisonni\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/location-saisonniere-bataille-rangee-autour-de-la-niche-fiscale-airbnb-20240129"
    },
    {
        "title": "Une femme attaqu\u00e9e par un requin dans le port de Sydney",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/une-femme-attaquee-par-un-requin-dans-le-port-de-sydney-20240130"
    },
    {
        "title": "Elon Musk annonce que Neuralink a pos\u00e9 son premier implant c\u00e9r\u00e9bral",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/elon-musk-annonce-que-neuralink-a-pose-son-premier-implant-cerebral-20240130"
    },
    {
        "title": "La directrice de la Galerie de l\u2019Acad\u00e9mie compare Florence \u00e0 une \u00abprostitu\u00e9e\u00bb et suscite l'indignation en Italie",
        "summary": "\u00abUne fois qu'une ville se prostitue, il lui est difficile de redevenir vierge\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 la presse Cecilie Hollberg, patronne du mus\u00e9e qui abrite la statue de David de Michel-Ange, en marge d'un \u00e9v\u00e9nement. Des propos jug\u00e9s \u00abgraves et offensants\u00bb selon le ministre de la Culture italien, Gennaro Sangiuliano.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/patrimoine/la-directrice-de-la-galerie-de-l-academie-compare-florence-a-une-prostituee-et-suscite-l-indignation-en-italie-20240130"
    },
    {
        "title": "Hong Kong va cr\u00e9er sa propre loi de s\u00e9curit\u00e9 nationale",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/hong-kong-va-creer-sa-propre-loi-de-securite-nationale-20240130"
    },
    {
        "title": "\u00c9quateur: la pr\u00e9sidence ordonne l'extradition des prisonniers \u00e9trangers",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/equateur-la-presidence-ordonne-l-extradition-des-prisonniers-etrangers-20240130"
    },
    {
        "title": "La Cor\u00e9e du Nord tire \u00abplusieurs\u00bb missiles de croisi\u00e8re",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-coree-du-nord-tire-plusieurs-missiles-de-croisiere-20240130"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Col\u00e8re des agriculteurs: un convoi parti d\u2019Agen est en route pour investir le march\u00e9 de Rungis ce mardi",
        "summary": "Le convoi d\u2019agriculteurs, qui a r\u00e9pondu \u00e0 l\u2019appel de la Coordination rurale, a fait \u00e9tape cette nuit \u00e0 Limoges. Peu apr\u00e8s 05h15 ce mardi 30 janvier, plus de 200 tracteurs sont partis sur l'A20 en direction de Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/en-direct-colere-des-agriculteurs-les-blocages-en-ile-de-france-maintenus-en-attendant-de-nouvelles-annonces-du-gouvernement-20240130"
    },
    {
        "title": "Les agriculteurs en col\u00e8re resserrent l\u2019\u00e9tau autour de Paris",
        "summary": "Des centaines de paysans barrent depuis lundi huit grands axes autoroutiers desservant la capitale. Un convoi de tracteurs devrait rallier le march\u00e9 international de Rungis ce mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/les-agriculteurs-en-colere-resserrent-l-etau-au-tour-de-paris-20240129"
    },
    {
        "title": "\u00abOn s\u2019est fait avoir b\u00eatement\u00bb : \u00e0 Marseille, plusieurs familles portent plainte pour escroquerie au voyage",
        "summary": "Les s\u00e9jours, souvent annul\u00e9s \u00e0 la derni\u00e8re minute, \u00e9taient propos\u00e9s \u00e0 des familles aux revenus modestes par une association locale annon\u00e7ant des prix attractifs. Trente foyers pourraient avoir \u00e9t\u00e9 escroqu\u00e9s \u00e0 hauteur de 45.000 euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/on-s-est-fait-avoir-betement-a-marseille-plusieurs-familles-portent-plainte-pour-escroquerie-au-voyage-20240130"
    },
    {
        "title": "Tournoi des Six Nations : pourquoi le XV de France ne jouera pas ses matches au Stade de France",
        "summary": "Avec les am\u00e9nagements pr\u00e9vus dans l'enceinte bas\u00e9e \u00e0 Saint-Denis en vue des JO de Paris 2024, les Bleus joueront dans trois autres stades.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/tournoi-des-six-nations-pourquoi-le-xv-de-france-ne-jouera-pas-ses-matches-au-stade-de-france-20240130"
    },
    {
        "title": "Abandons, faux orphelins, omerta... Le drame cach\u00e9 des enfants n\u00e9s des viols commis par Daech sur des femmes yazidies",
        "summary": "R\u00c9CIT - Fruit des crimes de l\u2019\u00c9tat islamique contre la minorit\u00e9 religieuse, plus d\u2019un millier de filles et de gar\u00e7ons sont mis au ban de la communaut\u00e9. Leurs m\u00e8res n\u2019ont pas eu d\u2019autres choix que de fuir avec eux ou de les abandonner.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/abandons-faux-orphelins-omerta-le-drame-cache-des-enfants-nes-des-viols-commis-par-daech-sur-des-femmes-yazidies-20240130"
    },
    {
        "title": "\u00abJe me demandais, est-ce que je suis normale ?\u00bb : \u00e0 Tokyo, rencontre avec les rares femmes sumos",
        "summary": "R\u00e9serv\u00e9 aux dieux et aux hommes depuis le VIIe si\u00e8cle,le plus codifi\u00e9 des sports s'ouvre enfin \u00e0 la mixit\u00e9.\u00c0 Tokyo, rencontre avec ces sumotori girls qui ont tant lutt\u00e9 pour vivre leur r\u00eave.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/societe/je-me-demandais-est-ce-que-je-suis-normale-a-tokyo-rencontre-avec-les-rares-femmes-sumo-20240130"
    },
    {
        "title": "Avec les f\u00e9es, Sylvain Tesson cherche le Graal",
        "summary": "CHRONIQUE - L\u2019\u00e9crivain publie le r\u00e9cit d'un p\u00e9riple mi-terrestre, mi-maritime sur ce qu'il nomme \u00abl'arc celtique\u00bb. Ce n'est pas Tintin au pays des merveilles, c'est une navigation int\u00e9rieure, une m\u00e9ditation, une pri\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/histoire/avec-les-fees-sylvain-tesson-cherche-le-graal-20240130"
    },
    {
        "title": "IVG dans la Constitution : quels sont les chiffres de l'avortement en France ?",
        "summary": "INFOGRAPHIES - La chambre basse du Parlement proc\u00e8de ce mardi \u00e0 un vote solennel pour inscrire la \u00ablibert\u00e9 garantie\u00bb de recourir \u00e0 l\u2019IVG dans la Constitution.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ivg-dans-la-constitution-quels-sont-les-chiffres-de-l-avortement-en-france-20240130"
    },
    {
        "title": "\u00abIl est temps de se r\u00e9veiller\u00bb : au proc\u00e8s des attentats de Tr\u00e8bes, l\u2019hommage combatif de la m\u00e8re d\u2019Arnaud Beltrame",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Lors de cette sixi\u00e8me journ\u00e9e d\u2019audience, la m\u00e8re du lieutenant-colonel qui a pris la place d\u2019un otage lors de l\u2019attaque du Super U a livr\u00e9 un t\u00e9moignage des plus combatifs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/il-est-temps-de-se-reveiller-au-proces-des-attentats-de-trebes-l-hommage-combatif-de-la-mere-d-arnaud-beltrame-20240129"
    },
    {
        "title": "EDF : l\u2019intersyndicale appelle \u00e0 la gr\u00e8ve ce mardi pour les salaires",
        "summary": "Les diff\u00e9rents syndicats du groupe appellent les salari\u00e9s du g\u00e9ant de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 faire gr\u00e8ve pour peser dans les n\u00e9gociations salariales men\u00e9es avec la direction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/edf-l-intersyndicale-appelle-a-la-greve-le-30-janvier-pour-les-salaires-20240118"
    },
    {
        "title": "La base sous-marine de Bordeaux, construite par les nazis, bient\u00f4t recouverte de panneaux solaires",
        "summary": "EN IMAGES - Ce monument incontournable du patrimoine bordelais, r\u00e9alis\u00e9 sous l\u2019occupation allemande et accueillant depuis 2020 des expositions immersives r\u00e9guli\u00e8res, pourrait \u00eatre recouvert de panneaux photovolta\u00efques d\u00e8s l\u2019\u00e9t\u00e9 2025.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/la-base-sous-marine-de-bordeaux-construite-par-les-nazis-bientot-recouverte-de-panneaux-solaires-20240130"
    },
    {
        "title": "Le PIB reste stable au quatri\u00e8me trimestre et a progress\u00e9 de 0,9% en 2023, selon l\u2019Insee",
        "summary": "La croissance annuelle est ainsi proche de la pr\u00e9vision de 1% qu'avait maintenue le gouvernement, gr\u00e2ce \u00e0 un fort deuxi\u00e8me trimestre \u00e0 0,7%.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-pib-reste-stable-au-quatrieme-trimestre-et-a-progresse-de-0-9-en-2023-selon-l-insee-20240130"
    },
    {
        "title": "Un deuxi\u00e8me bateau de p\u00eache iranien d\u00e9tourn\u00e9 par des pirates somaliens a \u00e9t\u00e9 secouru par la marine indienne",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/un-deuxieme-bateau-de-peche-iranien-detourne-par-des-pirates-somaliens-a-ete-secouru-par-la-marine-indienne-20240130"
    },
    {
        "title": "Viols de femmes yadizies par Daech: \u00abCertains de ces djihadistes sont venus de France\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le documentaire Hawar, nos enfants bannis, r\u00e9alis\u00e9 par Pascale Bourgaux, a obtenu le \u00abPrix pour les femmes dans les m\u00e9dias\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/viols-de-femmes-yadizies-par-daech-certains-de-ces-djihadistes-sont-venus-de-france-20240130"
    },
    {
        "title": "Migrations, \u00e9nergie\u2026 Les solutions africaines de Giorgia Meloni",
        "summary": "La chef du gouvernement italien a r\u00e9uni des chefs d\u2019\u00c9tat pour leur pr\u00e9senter ses ambitions pour le continent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/migrations-energie-les-solutions-africaines-de-giorgia-meloni-20240130"
    },
    {
        "title": "Le march\u00e9 de Rungis, gigantesque plaque tournante charg\u00e9e de nourrir 18 millions de Fran\u00e7ais",
        "summary": "Surnomm\u00e9 \u00able plus grand march\u00e9 du monde\u00bb, Rungis fournit quotidiennement pr\u00e8s de 18 millions de Fran\u00e7ais. Prise pour cible par les agriculteurs ce mardi, cette plaque tournante est un symbole de la production agricole tricolore.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-marche-de-rungis-ce-ventre-de-la-france-que-les-agriculteurs-veulent-paralyser-20240129"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl : intenses combats \u00e0 Gaza, r\u00e9union \u00e0 l'ONU avec les donateurs de l\u2019Unrwa",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Alors que les combats ne perdent pas en intensit\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 de Khan Youn\u00e8s, l\u2019ONU r\u00e9unit les principaux donateurs de l'agence pour les r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens, dont 12 employ\u00e9s sont accus\u00e9s d'\u00eatre impliqu\u00e9s dans l'attaque du Hamas le 7 octobre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-hamas-israel-intenses-combats-a-gaza-reunion-a-l-onu-avec-les-donateurs-de-l-unrwa-20240130"
    },
    {
        "title": "LIV : Tyrrell Hatton signe pour 65 millions de dollars et rejoint Rahm",
        "summary": "Selon la presse britannique, l\u2019Anglais devrait rallier l\u2019\u00e9quipe Legion XIII de l\u2019Espagnol au sein de la Ligue dissidente apr\u00e8s l\u2019AT&amp;T Pebble Beach qu\u2019il dispute cette semaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/liv-tyrrell-hatton-signe-pour-65-millions-de-dollars-et-rejoint-rahm-20240130"
    },
    {
        "title": "Trop \u00e9lev\u00e9s, mal utilis\u00e9s... Les Fran\u00e7ais jugent s\u00e9v\u00e8rement leurs imp\u00f4ts",
        "summary": "Selon un barom\u00e8tre publi\u00e9 ce mardi, les trois quarts des interrog\u00e9s trouvent les imp\u00f4ts trop \u00e9lev\u00e9s et 67% sont critiques sur l'utilisation qui en est faite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/finances-perso/trop-eleves-mal-utilises-les-francais-jugent-severement-leurs-impots-20240130"
    },
    {
        "title": "Mercato : \u00abPlus de 50% de chances\u00bb, Tebas entretient le feuilleton Mbapp\u00e9 au Real Madrid",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la ligue espagnole a r\u00e9it\u00e9r\u00e9 sa confiance quant \u00e0 la venue de la star du PSG dans son championnat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/transferts/mercato-plus-de-50-de-chances-tebas-confiant-sur-la-venue-de-mbappe-au-real-20240130"
    },
    {
        "title": "Bourse de Paris : l'indice CAC 40 atteint un nouveau record en s\u00e9ance \u00e0 7660,65 points",
        "summary": "L\u2019indice vedette de la Bourse de Paris franchit ce nouveau record quelques jours apr\u00e8s l\u2019\u00e9lan donn\u00e9 en fin de semaine par les r\u00e9sultats records du g\u00e9ant du luxe LVMH.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/bourse-de-paris-l-indice-cac-40-atteint-un-nouveau-record-en-seance-a-7660-65-points-20240130"
    },
    {
        "title": "Savoie, Is\u00e8re, Somme... Le myst\u00e8re des clusters de la maladie de Charcot",
        "summary": "R\u00c9CIT - L\u2019irruption de cinq cas dans la m\u00eame rue d\u2019un village de la Somme relance les interrogations sur les possibles causes environnementales de la SLA.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/savoie-isere-somme-le-mystere-des-clusters-de-la-maladie-de-charcot-20240130"
    },
    {
        "title": "Le logement neuf s\u2019enfonce dans une profonde crise",
        "summary": "Environ 116.000 permis de construire en moins ont \u00e9t\u00e9 accord\u00e9s en 2023 par rapport \u00e0 2022. Et l\u2019avenir s\u2019assombrit.",
        "link": "https://immobilier.lefigaro.fr/article/le-logement-neuf-s-enfonce-dans-une-profonde-crise_57a1a080-bf45-11ee-9555-ca7fa647f477/"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c0 l\u2019\u00e2ge de 6 ans, je ne savais m\u00eame pas ce que c\u2019\u00e9tait, \u00eatre juif. Est-ce que c\u2019\u00e9tait une mauvaise maladie?\u00bb",
        "summary": "PORTRAIT - \u00c0 91 ans, n\u00e9 \u00e0 Hambourg d\u2019une m\u00e8re chr\u00e9tienne et d\u2019un p\u00e8re juif, Ivar Buterfas-Frankenthal, rescap\u00e9 de l\u2019Holocauste, parcourt l\u2019Allemagne depuis trente ans pour raconter sa survie sous le Troisi\u00e8me Reich.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-l-age-de-6-ans-je-ne-savais-meme-pas-ce-que-c-etait-etre-juif-est-ce-que-c-etait-une-mauvaise-maladie-20240130"
    },
    {
        "title": "Incendie dans un immeuble de Marseille : un enfant de 7 ans est mort, plusieurs autres bless\u00e9s",
        "summary": "Le parc Kalliste est une cit\u00e9 paup\u00e9ris\u00e9e situ\u00e9e dans les quartiers nord de Marseille. \u00abQuatre enfants entre 4 et 13 ans sont en urgence absolue\u00bb, indique un porte-parole de la mairie de Marseille au Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/incendie-dans-un-immeuble-de-marseille-un-enfant-de-7-ans-est-mort-plusieurs-autres-blesses-20240130"
    },
    {
        "title": "Christ jug\u00e9 \u00abeff\u00e9min\u00e9\u00bb et \u00absexualis\u00e9\u00bb : col\u00e8re de l'extr\u00eame droite en Espagne",
        "summary": "\u00abPour voir de la sexualit\u00e9 dans mon Christ, il faut \u00eatre malade\u00bb, r\u00e9pond l\u2019artiste s\u00e9villan \u00e0 ses d\u00e9tracteurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/en-espagne-l-extreme-droite-s-insurge-contre-une-representation-du-christ-juge-effemine-et-sexualise-20240129"
    },
    {
        "title": "Grogne dans la police: Darmanin propose une prime de 1900 euros pour les JO 2024",
        "summary": "\u00c0 moins de six mois des Jeux olympiques et en pleine crise agricole, G\u00e9rald Darmanin tente de d\u00e9samorcer la bombe sociale qui couve au sein de son minist\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/grogne-dans-la-police-darmanin-propose-une-prime-de-1900-euros-pour-les-jo-2024-20240130"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs : jusqu\u2019\u00e0 \u00ab76 semi-remorques\u00bb de d\u00e9bris \u00e0 d\u00e9blayer, d\u00e9plore un concessionnaire d'autoroutes",
        "summary": "En pleine mobilisation des agriculteurs, Arnaud Qu\u00e9mard a regrett\u00e9 ce mardi matin que certains d\u2019entre eux ne tiennent pas parole et ne nettoient pas apr\u00e8s leur passage, en quittant les points de blocage sur les autoroutes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/colere-des-agriculteurs-jusqu-a-76-semi-remorques-de-debris-a-deblayer-deplore-un-concessionnaire-d-autoroutes-20240130"
    },
    {
        "title": "L'ONU confirme le record de temp\u00e9rature de 48,8\u00b0C en Europe continentale",
        "summary": "L'Organisation m\u00e9t\u00e9orologique mondiale (OMM) a confirm\u00e9 la validit\u00e9 scientifique du record de chaleur enregistr\u00e9 au cours de l\u2019\u00e9t\u00e9 2021 en Sicile.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/l-onu-confirme-le-record-de-temperature-de-48-80c-en-europe-continentale-20240130"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : des attaques nocturnes russes font au moins deux morts",
        "summary": "Des drones russes se sont abattus un peu partout en Ukraine tandis que des drones Ukrainiens ont vis\u00e9 plusieurs r\u00e9gions russes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-des-attaques-nocturnes-russes-font-au-moins-deux-morts-20240130"
    },
    {
        "title": "\u00abMa grande force, c'est mon innocence\u00bb : mis en examen dans l\u2019affaire de la sextape, le maire de Saint-\u00c9tienne d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 tenir",
        "summary": "Affirmant son innocence dans l\u2019affaire de chantage \u00e0 la vid\u00e9o sur son ancien premier adjoint, Ga\u00ebl Perdriau refuse de quitter ses fonctions malgr\u00e9 sa r\u00e9cente mise en examen et les demandes de nombreux \u00e9lus st\u00e9phanois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/ma-grande-force-c-est-mon-innocence-mis-en-examen-dans-l-affaire-de-la-sextape-le-maire-de-saint-etienne-decide-a-tenir-20240130"
    },
    {
        "title": "Massacre dans le d\u00e9sert californien : cinq suspects arr\u00eat\u00e9s apr\u00e8s le meurtre de six hommes",
        "summary": "Six cadavres ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s la semaine derni\u00e8re dans le hameau d'El Mirage, un coin isol\u00e9 du d\u00e9sert de Mojave. La r\u00e9gion \u00abest connue pour la marijuana ill\u00e9gale\u00bb, selon le sh\u00e9rif.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-cinq-suspects-arretes-pour-le-massacre-de-six-hommes-dans-le-desert-californien-20240130"
    },
    {
        "title": "Des tracteurs dans Orl\u00e9ans, \u00abprime JO\u00bb pour les policiers, crise du logement neuf... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 12h",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l'essentiel de l'actualit\u00e9 parue ce mardi 30 janvier au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/des-tracteurs-dans-orleans-prime-jo-pour-les-policiers-crise-du-logement-neuf-les-3-infos-a-retenir-a-12h-20240130"
    },
    {
        "title": "Rugby : \u00abVoici\u00bb condamn\u00e9 \u00e0 verser 21 000 euros d\u2019indemnit\u00e9s \u00e0 Fabien Galthi\u00e9 et Helena Noguerra",
        "summary": "LE SCAN SPORT - Le s\u00e9lectionneur du XV de France et sa compagne avaient \u00e9t\u00e9 photographi\u00e9s nu sans leurs consentements par le magazine. Le couple avait r\u00e9clam\u00e9 120 000 euros de d\u00e9dommagements.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/rugby-voici-condamne-a-verser-21-000-euros-d-indemnites-a-fabien-galthie-et-helena-noguerra-20240130"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9conomie de la zone euro \u00e9chappe \u00e0 la r\u00e9cession en 2023",
        "summary": "Sur l'ensemble de l'ann\u00e9e derni\u00e8re, les 20 pays partageant la monnaie unique ont enregistr\u00e9 une croissance de 0,5% par rapport \u00e0 2022.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/l-economie-de-la-zone-euro-echappe-a-la-recession-en-2023-20240130"
    },
    {
        "title": "Vote de confiance : le groupe Liot va d\u00e9poser une proposition de loi pour obliger le premier ministre \u00e0 s\u2019y soumettre",
        "summary": "L\u2019initiative est soutenue par la gauche, mais la majorit\u00e9, comme LR et le RN, s\u2019y opposent. Elle pourrait \u00eatre d\u00e9battue lors de la niche parlementaire du groupe en juin prochain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/vote-de-confiance-le-groupe-liot-va-deposer-une-proposition-de-loi-pour-obliger-le-premier-ministre-a-s-y-soumettre-20240130"
    },
    {
        "title": "Ces d\u00e9clarations de politique g\u00e9n\u00e9rale qui ont marqu\u00e9 la Ve R\u00e9publique",
        "summary": "Gabriel Attal est attendu ce mardi pour pr\u00e9senter sa feuille de route \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale. Retour sur les d\u00e9clarations de politique g\u00e9n\u00e9rale qui ont marqu\u00e9 la Ve R\u00e9publique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/ces-declarations-de-politique-generale-qui-ont-marque-la-ve-republique-20240130"
    },
    {
        "title": "Espagne : l\u2019amnistie des ind\u00e9pendantistes catalans soumise \u00e0 un vote d\u00e9cisif au Parlement",
        "summary": "L'amnistie controvers\u00e9e des ind\u00e9pendantistes catalans, \u00e0 laquelle s\u2019opposent certains magistrats, est examin\u00e9e ce mardi par les d\u00e9put\u00e9s espagnols.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/espagne-l-amnistie-des-independantistes-catalans-soumise-a-un-vote-decisif-au-parlement-20240130"
    },
    {
        "title": "L'opposant russe Kara-Mourza, emprisonn\u00e9, a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 \u00e0 l'isolement",
        "summary": "L'avocate de l'opposant de Vladimir Poutine, condamn\u00e9 \u00e0 25 ans de prison, a transmis une lettre dans laquelle il explique avoir \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 dans une cellule sp\u00e9ciale au moins jusqu'au 26 mai.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-opposant-russe-kara-mourza-emprisonne-a-ete-place-a-l-isolement-20240130"
    },
    {
        "title": "\u00abUne saign\u00e9e inacceptable\u00bb : 118 fermetures de classes dans le Rh\u00f4ne, les campagnes tr\u00e8s touch\u00e9es",
        "summary": "La d\u00e9cision assum\u00e9e du rectorat de supprimer 60 postes de professeurs des \u00e9coles se traduira par la fermeture de 118 classes dans le d\u00e9partement, lors de la rentr\u00e9e 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/une-saignee-inacceptable-118-fermetures-de-classes-dans-le-rhone-les-campagnes-tres-touchees-20240130"
    },
    {
        "title": "Renaud Girard: \u00abL\u2019insolente r\u00e9ussite am\u00e9ricaine\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - La distance que nous prenons face \u00e0 la g\u00e9rontocratie, la judiciarisation et l\u2019argent-roi dans la politique am\u00e9ricaine, ne doit pas nous cacher une r\u00e9alit\u00e9 : depuis une g\u00e9n\u00e9ration, les Am\u00e9ricains r\u00e9ussissent mieux que nous.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/renaud-girard-l-insolente-reussite-americaine-20240130"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs : Karine Le Marchand aux commandes d\u2019une \u00e9dition sp\u00e9ciale sur M6",
        "summary": "Dimanche \u00e0 20h05, l\u2019animatrice pr\u00e9sentera en direct \u00abAgriculteurs, la crise\u00bb et recevra en plateau plusieurs personnalit\u00e9s politiques ainsi que des agriculteurs.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/colere-des-agriculteurs-karine-le-marchand-aux-commandes-d-une-edition-speciale-sur-m6-20240130"
    },
    {
        "title": "Neuralink: qu\u2019est-ce que l\u2019implant c\u00e9r\u00e9bral d\u2019Elon Musk re\u00e7u par un premier \u00eatre humain ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le milliardaire am\u00e9ricain a annonc\u00e9 sur X la premi\u00e8re implantation du dispositif de 3000 \u00e9lectrodes permettant de d\u00e9tecter les intentions du porteur.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/medecine/neuralink-qu-est-ce-que-l-implant-cerebral-d-elon-musk-recu-par-un-premier-etre-humain-20240130"
    },
    {
        "title": "\u00abL'implant c\u00e9r\u00e9bral de Neuralink signe-t-il le cr\u00e9puscule de l'humanit\u00e9 ?\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Alors qu\u2019Elon Musk a annonc\u00e9 que sa start-up, Neuralink, avait pos\u00e9 dimanche son premier implant c\u00e9r\u00e9bral sur un patient, nous republions ce texte paru initialement en ao\u00fbt. La philosophe Julie Girard s'inqui\u00e8te de cette r\u00e9volution qui menace, selon elle, de bouleverser notre vie sociale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/l-implant-cerebral-de-neuralink-signe-t-il-le-crepuscule-de-l-humanite-20230817"
    },
    {
        "title": "Jean-Louis Harouel: \u00abSortons du dogme \u00e9galitaire\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le professeur d\u2019universit\u00e9 et essayiste d\u00e9plore les progr\u00e8s de ce qui est devenu une forme de religiosit\u00e9 s\u00e9cularis\u00e9e en Occident.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/jean-louis-harouel-sortons-du-dogme-egalitaire-20240130"
    },
    {
        "title": "\u00abUn cauchemar num\u00e9rique\u00bb : apr\u00e8s un piratage, une h\u00f4teli\u00e8re de la C\u00f4te d\u2019Azur lance une p\u00e9tition contre Booking.com",
        "summary": "Des clients de l\u2019h\u00f4tel \u00abLe Proven\u00e7al\u00bb \u00e0 Villefranche-sur-Mer ont pay\u00e9 deux fois leur s\u00e9jour \u00e0 cause d\u2019un piratage du syst\u00e8me de messagerie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/un-cauchemar-numerique-apres-un-piratage-une-hoteliere-de-la-cote-d-azur-lance-une-petition-contre-booking-com-20240130"
    },
    {
        "title": "Trois Palestiniens tu\u00e9s au silencieux lors d\u2019un raid spectaculaire dans un h\u00f4pital de J\u00e9nine",
        "summary": "L\u2019infiltration des forces sp\u00e9ciales isra\u00e9liennes grim\u00e9es en civils a \u00e9t\u00e9 film\u00e9e par des cam\u00e9ras de vid\u00e9osurveillance.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/trois-palestiniens-tues-au-silencieux-lors-d-un-raid-spectaculaire-dans-un-hopital-de-jenine-20240130"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Discours de politique g\u00e9n\u00e9rale : Gabriel Attal passe son grand oral en pleine col\u00e8re des agriculteurs",
        "summary": "Le premier ministre, qui a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 le 9 janvier par Emmanuel Macron, doit expliquer la strat\u00e9gie de son gouvernement, notamment pour les classes moyennes. Et ce alors qu\u2019il affronte une premi\u00e8re crise majeure, provoqu\u00e9e par l'exasp\u00e9ration d'agriculteurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-discours-de-politique-generale-gabriel-attal-passe-son-grand-oral-en-pleine-colere-des-agriculteurs-20240130"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs : o\u00f9 sont situ\u00e9s les points de blocage de la circulation en France ce mardi ?",
        "summary": "CARTE - Alors que la FNSEA et les Jeunes Agriculteurs ont appel\u00e9 \u00e0 mettre Paris en \u00ab\u00e9tat de si\u00e8ge\u00bb, d'autres actions sont pr\u00e9vues en r\u00e9gion. Le Figaro fait le point sur les blocages partout en France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/colere-des-agriculteurs-ou-sont-situes-les-points-de-blocage-de-la-circulation-en-france-ce-mardi-20240130"
    },
    {
        "title": "Marseille : des enfants migrants \u00e0 la rue apr\u00e8s des \u00e9valuations d'\u00e2ge \u00abarbitraires\u00bb, selon une ONG",
        "summary": "L\u2019ONG Human Rights Watch affirme que l\u2019estimation de l\u2019\u00e2ge des jeunes migrants \u00e0 Marseille se fait pour la moiti\u00e9 d\u2019entre eux de mani\u00e8re \u00abarbitraire\u00bb. Elle accuse ainsi les autorit\u00e9s de laisser des enfants \u00e0 la rue priv\u00e9s de leurs droits.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-des-enfants-migrants-a-la-rue-apres-des-evaluations-d-age-arbitraires-selon-une-ong-20240130"
    },
    {
        "title": "Eaux en bouteilles : un tiers des marques auraient eu recours \u00e0 des traitements interdits en France",
        "summary": "Des enqu\u00eates du Monde et de Radio France citent un rapport de l'Inspection g\u00e9n\u00e9rale des affaires sociales (Igas), remis au gouvernement en juillet 2022.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/eaux-en-bouteilles-un-tiers-des-marques-auraient-eu-recours-a-des-traitements-interdits-en-france-20240130"
    },
    {
        "title": "Arm\u00e9es : les r\u00e9servistes citoyens n\u2019auront plus de grades honorifiques",
        "summary": "Le chef d\u2019\u00e9tat-major des Arm\u00e9es souhaite \u00e9viter une \u00abconfusion\u00bb avec les r\u00e9servistes op\u00e9rationnels voire avec les militaires d\u2019active.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/armees-les-reservistes-citoyens-n-auront-plus-de-grades-honorifiques-20240130"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai tout pour \u00eatre heureux mais il me manque quelque chose\u00bb : ce que l'\u00e9ternelle insatisfaction dit de nous",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00abPourtant, j'ai tout pour \u00eatre heureux\u2026\u00bb N'a-t-on pas entendu dix fois, cent fois, cette formule devenue clich\u00e9, voire poncif ? Que dit de nous ce vase du d\u00e9sir qu'il faut sans cesse remplir\u200a?",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/psycho/j-ai-tout-pour-etre-heureux-mais-il-me-manque-quelque-chose-ce-que-l-eternelle-insatisfaction-dit-de-nous-20230507"
    },
    {
        "title": "Discours de politique g\u00e9n\u00e9rale de Gabriel Attal: Jean-Luc M\u00e9lenchon d\u00e9nonce \u00able discours le plus r\u00e9actionnaire depuis un si\u00e8cle\u00bb",
        "summary": "En plein discours du premier ministre, le leader de La France insoumise a fustig\u00e9 les d\u00e9clarations du nouveau chef du gouvernement sur X.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/discours-de-politique-generale-de-gabriel-attal-jean-luc-melenchon-denonce-le-discours-le-plus-reactionnaire-depuis-un-siecle-20240130"
    },
    {
        "title": "Les ch\u00f4meurs en fin de droits n'auront plus d'allocation sp\u00e9cifique et basculeront au RSA",
        "summary": "Le premier ministre Gabriel Attal a dit ne plus vouloir de cette allocation qui permet de cotiser pour la retraite \u00absans travailler\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/les-chomeurs-en-fin-de-droits-n-auront-plus-d-allocation-specifique-remplacee-par-le-rsa-20240130"
    },
    {
        "title": "Gabriel Attal demande aux minist\u00e8res d\u2019exp\u00e9rimenter la \u00absemaine de quatre jours\u00bb dans leurs administrations",
        "summary": "Le premier ministre souhaite \u00abdonner l'exemple s'agissant de l'organisation du travail\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/gabriel-attal-demande-aux-ministeres-d-experimenter-la-semaine-de-quatre-jours-dans-leurs-administrations-20240130"
    },
    {
        "title": "La conf\u00e9rence \u00abIsra\u00ebl au tribunal !\u00bb annul\u00e9e \u00e0 l'universit\u00e9 Lyon 2 apr\u00e8s un courrier de Laurent Wauquiez et du Crif",
        "summary": "La conf\u00e9rence intitul\u00e9e \u00abCrimes de guerre, crimes contre l'humanit\u00e9, g\u00e9nocide ? Isra\u00ebl au tribunal !\u00bb, qui devait se tenir ce jeudi dans les locaux de l'universit\u00e9 Lyon 2 \u00e0 l\u2019initiative d'un syndicat \u00e9tudiant, a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e par la direction de la fac pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/la-conference-israel-au-tribunal-annulee-a-l-universite-lyon-2-apres-un-courrier-de-laurent-wauquiez-et-du-crif-20240130"
    },
    {
        "title": "\u00abIls ont compris que je ne m'arr\u00eaterai pas de parler malgr\u00e9 leurs hurlements\u00bb lance Attal \u00e0 l\u2019opposition",
        "summary": "Le premier ministre a vu son discours de politique g\u00e9n\u00e9rale \u00eatre couvert par le bruit de l\u2019opposition.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/ils-ont-compris-que-je-ne-m-arreterai-pas-de-parler-malgre-leurs-hurlements-lance-attal-a-l-opposition-20240130"
    },
    {
        "title": "UPS : le groupe am\u00e9ricain de livraison de colis va supprimer 12.000 emplois",
        "summary": "Un plan social vient d\u2019\u00eatre annonc\u00e9 par la directrice g\u00e9n\u00e9rale qui co\u00fbtera un milliard de dollars \u00e0 l\u2019entreprise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/ups-le-groupe-americain-de-livraison-de-colis-va-supprimer-12-000-emplois-20240130"
    },
    {
        "title": "Immigration : Nice d\u00e9gaine les premi\u00e8res OQTF de la loi Darmanin",
        "summary": "Le pr\u00e9fet des Alpes-Maritimes a d\u00e9livr\u00e9 des Obligations de quitter le territoire fran\u00e7ais contre des profils b\u00e9n\u00e9ficiant jusqu'alors d'une protection quasi absolue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/immigration-nice-degaine-les-premieres-oqtf-de-la-loi-darmanin-20240130"
    },
    {
        "title": "Agriculteurs, Mercosur, guerre en Ukraine... Les d\u00e9clarations d\u2019Emmanuel Macron en visite d\u2019\u00c9tat en Su\u00e8de",
        "summary": "Lors de sa visite officielle en Su\u00e8de, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a estim\u00e9 que ce serait de la \u00abfacilit\u00e9 de tout mettre sur le dos de l'Europe\u00bb pour expliquer les difficult\u00e9s des agriculteurs fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/agriculteurs-mercosur-guerre-en-ukraine-les-declarations-d-emmanuel-macron-en-visite-d-etat-en-suede-20240130"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron a-t-il vraiment mis fin aux n\u00e9gociations sur l\u2019accord de l'Europe avec le Mercosur?",
        "summary": "V\u00c9RIFICATION - Selon Gabriel Attal, \u00abla France s'oppose de mani\u00e8re claire, comme elle l'a fait depuis le premier jour par la voix du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, \u00e0 la signature du trait\u00e9 Mercosur\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/emmanuel-macron-a-t-il-vraiment-mis-fin-aux-negociations-sur-l-accord-de-l-europe-avec-le-mercosur-20240130"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs : qu\u2019est-ce que le projet d\u2019accord d\u00e9cri\u00e9 entre le Mercosur et l\u2019UE ?",
        "summary": "Le projet d\u2019accord commercial, discut\u00e9 entre les deux organisations depuis plus de 20 ans, pr\u00e9voit l\u2019abaissement voire la suppression de droits de douane sur plusieurs secteurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/colere-des-agriculteurs-qu-est-ce-que-le-projet-d-accord-decrie-entre-le-mercosur-et-l-ue-20240129"
    },
    {
        "title": "Tout comprendre au \u00abGreen Deal\u00bb, ce projet europ\u00e9en d\u00e9nonc\u00e9 par les agriculteurs",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le fameux Pacte Vert europ\u00e9en est r\u00e9guli\u00e8rement cit\u00e9 par les agriculteurs comme \u00e9tant responsable de leur malheur. Pourtant, presque aucun texte n\u2019a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 sur l\u2019agriculture dans le cadre de ce plan.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/tout-comprendre-au-green-deal-ce-projet-europeen-denonce-par-les-agriculteurs-20240130"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9avis de gr\u00e8ve jusqu\u2019en septembre \u00e0 la RATP : quelles cons\u00e9quences pour les usagers ?",
        "summary": "Les premi\u00e8res craintes se font sentir, alors que la CGT-RATP, premier syndicat du transporteur public, vient de d\u00e9poser un pr\u00e9avis de gr\u00e8ve courant du 5 f\u00e9vrier au 9 septembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/preavis-de-greve-jusqu-en-septembre-a-la-ratp-quelles-consequences-pour-les-usagers-20240130"
    },
    {
        "title": "\u00abF-GOALS\u00bb : voici la liste des ingr\u00e9dients indispensables \u00e0 la sant\u00e9 intestinale selon un gastro-ent\u00e9rologue",
        "summary": "Invit\u00e9 d\u2019un podcast, le m\u00e9decin am\u00e9ricain Will Bulsiewicz dresse la liste des aliments \u00e0 consommer quotidiennement pour prendre soin de son microbiote.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/nutrition/f-goals-voici-la-liste-des-ingredients-indispensables-a-la-sante-intestinale-selon-un-gastro-enterologue-20240130"
    },
    {
        "title": "Agriculture, travail, sant\u00e9, \u00e9cole... Ce qu\u2019il faut retenir du discours de politique g\u00e9n\u00e9rale de Gabriel Attal",
        "summary": "Le premier ministre s\u2019est exprim\u00e9 pendant une heure et demie devant les d\u00e9put\u00e9s. Comme pr\u00e9vu, il n\u2019a pas engag\u00e9 la responsabilit\u00e9 du gouvernement, en ne se soumettant pas \u00e0 un vote de confiance apr\u00e8s son intervention.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/agriculture-travail-sante-ecole-ce-qu-il-faut-retenir-du-discours-de-politique-generale-de-gabriel-attal-20240130"
    },
    {
        "title": "Avez-vous \u00e9t\u00e9 convaincu par la d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale de Gabriel Attal ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/avez-vous-ete-convaincu-par-la-declaration-de-politique-generale-de-gabriel-attal-20240130"
    },
    {
        "title": "Nice : une octog\u00e9naire violemment agress\u00e9e alors qu\u2019elle promenait son chien, son pronostic vital engag\u00e9",
        "summary": "La mise en cause, une jeune femme de 27 ans \u00e0 la r\u00e9putation sulfureuse, est poursuivie pour \u00abviolences volontaires sur personne vuln\u00e9rable suivie d\u2019infirmit\u00e9 permanente\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/nice-une-octogenaire-violemment-agressee-alors-qu-elle-promenait-son-chien-son-pronostic-vital-engage-20240130"
    },
    {
        "title": "La m\u00e9t\u00e9o du mercredi 31 janvier: grisailles matinales, apr\u00e8s-midi ensoleill\u00e9",
        "summary": "Une certaine fra\u00eecheur matinale revient sur la moiti\u00e9 nord du pays, mais il fait doux l'apr\u00e8s-midi lorsque le soleil se montre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/la-meteo-du-mercredi-31-janvier-grisailles-matinales-apres-midi-ensoleille-20240130"
    },
    {
        "title": "Lille : jusqu\u2019\u00e0 cinq ans de prison pour trafic de d\u00e9chets entre la Belgique et la France",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/lille-jusqu-a-cinq-ans-de-prison-pour-trafic-de-dechets-entre-la-belgique-et-la-france-20240130"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs: vouloir des prix de l\u2019alimentation bas, un jeu dangereux",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Derri\u00e8re la volont\u00e9 politique de baisse des prix en faveur des consommateurs, se cache un effet pervers pour l\u2019agriculture.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/colere-des-agriculteurs-vouloir-des-prix-de-l-alimentation-bas-un-jeu-dangereux-20240130"
    },
    {
        "title": "\u00abLe responsable, c'est le Roumain\u00bb : Les d\u00e9n\u00e9gations de Shamran Mehmood, accus\u00e9 du meurtre de Sandra dans un Franprix",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - L\u2019\u00e9tudiante de 23 ans avait \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e pieds et poings li\u00e9s, visage scotch\u00e9, dans le coffre de sa voiture en 2019. Malgr\u00e9 les contradictions, l\u2019accus\u00e9 continue de nier les faits, invoquant un myst\u00e9rieux \u00abRoumain\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/le-responsable-c-est-le-roumain-les-denegations-de-shamran-mehmood-accuse-du-meurtre-de-sandra-dans-un-franprix-20240130"
    },
    {
        "title": "Discours de politique g\u00e9n\u00e9rale d\u2019Attal, crise agricole, conflit au Moyen-Orient... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 18h",
        "summary": "LE POINT DE 18h - Retrouvez l'essentiel de l'actualit\u00e9 parue ce mardi 30 janvier sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/discours-de-politique-generale-d-attal-crise-agricole-conflit-au-moyen-orient-les-3-infos-a-retenir-a-18h-20240130"
    },
    {
        "title": "Stationnement \u00e0 Lyon : les nouveaux tarifs \u00abSUV\u00bb d\u00e9buteront en juin",
        "summary": "Ces nouveaux tarifs de stationnement r\u00e9sident et visiteur, bas\u00e9s sur le poids du v\u00e9hicule et sa motorisation, seront pr\u00e9sent\u00e9s aux \u00e9lus lyonnais lors du conseil municipal du 21 mars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/stationnement-a-lyon-les-nouveaux-tarifs-suv-debuteront-en-juin-20240130"
    },
    {
        "title": "Mise en faillite, nationalisation temporaire\u2026 Boeing peut-il \u00e9chapper au sc\u00e9nario du pire?",
        "summary": "R\u00c9CIT - L\u2019avenir du g\u00e9ant am\u00e9ricain fait l\u2019objet de folles hypoth\u00e8ses. Son PDG depuis janvier 2020, David Calhoun, n\u2019a pas r\u00e9gl\u00e9 les probl\u00e8mes de production et de qualit\u00e9. Il semble sur un si\u00e8ge \u00e9jectable.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/mise-en-faillite-nationalisation-temporaire-boeing-peut-il-echapper-au-scenario-du-pire-20240130"
    },
    {
        "title": "Poulet ukrainien : pourquoi Emmanuel Macron appelle \u00e0 r\u00e9guler ses importations en Europe",
        "summary": "Les importations de volailles \u00e0 bas co\u00fbt venues d\u2019Ukraine se sont envol\u00e9es en Europe depuis 2022. Port\u00e9s par la fronde du monde agricole, les \u00e9leveurs d\u00e9noncent une \u00abconcurrence d\u00e9loyale\u00bb, orchestr\u00e9e au d\u00e9triment des consommateurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/pourquoi-les-eleveurs-europeens-et-francais-alertent-sur-le-deferlement-de-poulets-ukrainiens-20230921"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est \u00e0 l'Assembl\u00e9e qu'on aurait d\u00fb aller\u00bb : sur l'A6, les agriculteurs frustr\u00e9s par le discours d'Attal remontent vers Paris",
        "summary": "REPORTAGE \u2013 Sur l'un des huit points de blocages autour de Paris, les agriculteurs ont suivi de pr\u00e8s le discours de politique g\u00e9n\u00e9rale du premier ministre, en attente d'annonces concr\u00e8tes. D\u00e9\u00e7us, ils ont d\u00e9plac\u00e9 leur barrage plus proche de la capitale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/c-est-a-l-assemblee-qu-on-aurait-du-aller-sur-l-a6-les-agriculteurs-frustres-par-le-discours-d-attal-remontent-vers-paris-20240130"
    },
    {
        "title": "La France s\u2019est-elle vraiment \u00absmicardis\u00e9e\u00bb, comme le dit Gabriel Attal ?",
        "summary": "LA V\u00c9RIFICATION - Lors de son discours de politique g\u00e9n\u00e9rale ce mardi, Gabriel Attal a dit vouloir \u00abd\u00e9smicardiser la France\u00bb. Mais le constat d\u2019une \u00absmicardisation\u00bb de la France est-il av\u00e9r\u00e9 ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-france-s-est-elle-vraiment-smicardisee-comme-le-dit-gabriel-attal-20240130"
    },
    {
        "title": "\u00abSi on a un rendez-vous m\u00e9dical et qu'on ne vient pas, on paie !\u00bb : Gabriel Attal parviendra-t-il \u00e0 appliquer la \u00abtaxe lapin\u00bb ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le premier ministre s\u2019est engag\u00e9 \u00e0 appliquer une p\u00e9nalit\u00e9 financi\u00e8re aux patients qui annulent sans pr\u00e9venir. Une demande de longue date des m\u00e9decins et des s\u00e9nateurs LR.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/si-on-a-un-rendez-vous-medical-et-qu-on-ne-vient-pas-on-paie-gabriel-attal-parviendra-t-il-a-appliquer-la-taxe-lapin-20240130"
    },
    {
        "title": "Un r\u00e9fugi\u00e9 mineur non accompagn\u00e9 a droit au regroupement familial sans conditions de ressources, estime la CJUE",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/un-refugie-mineur-non-accompagne-a-droit-au-regroupement-familial-sans-conditions-de-ressources-estime-la-cjue-20240130"
    },
    {
        "title": "Cambriolage chez le champion de MMA Ciryl Gane : un homme relax\u00e9 par la justice",
        "summary": "Un homme soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir cambriol\u00e9 le domicile du champion de MMA le 2 septembre dernier \u00e0 Nogent-sur-Marne a \u00e9t\u00e9 relax\u00e9 ce mardi par le tribunal correctionnel de Cr\u00e9teil.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/mma/cambriolage-chez-le-champion-de-mma-ciryl-gane-un-homme-relaxe-par-la-justice-20240130"
    },
    {
        "title": "\u00abLe Royaume-Uni n\u2019a pas connu l\u2019essor commercial promis\u00bb: quatre ans apr\u00e8s, le morne bilan du Brexit",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Seul un Britannique sur cinq estime que la sortie de l\u2019UE a eu un effet positif sur la situation g\u00e9n\u00e9rale du pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-royaume-uni-n-a-pas-connu-l-essor-commercial-promis-quatre-ans-apres-le-morne-bilan-du-brexit-20240130"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : Washington envisage des repr\u00e9sailles \u00abmultiples\u00bb apr\u00e8s la mort de trois soldats am\u00e9ricains en Jordanie",
        "summary": "Interrog\u00e9 sur la pelouse de la Maison-Blanche avant de rejoindre la Floride, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a indiqu\u00e9 qu\u2019il tenait l\u2019Iran pour responsable de la frappe de drone en Jordanie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-apres-la-mort-de-trois-soldats-americains-en-jordanie-biden-a-decide-comment-riposter-20240130"
    },
    {
        "title": "Rendez-vous m\u00e9dicaux non honor\u00e9s : les patients qui ne pr\u00e9viennent pas de leur absence devront bien \u00abpayer\u00bb",
        "summary": "En novembre dernier, le gouvernement s\u2019\u00e9tait dit ouvert \u00e0 des sanctions contre les Fran\u00e7ais qui ne viennent pas \u00e0 leurs rendez-vous m\u00e9dicaux, tout en enterrant l\u2019id\u00e9e d\u2019une \u00abtaxe lapin\u00bb \u00e0 payer aupr\u00e8s de la CPAM.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/rendez-vous-medicaux-non-honores-les-patients-qui-ne-previennent-pas-de-leur-absence-devront-bien-payer-20240130"
    }
]