[
    {
        "title": "De la pr\u00e9sidence de groupe \u00e0 celle de son parti, les ambitions de Gabriel Attal",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Fra\u00eechement \u00e9lu \u00e0 la t\u00eate des d\u00e9put\u00e9s macronistes, le premier ministre d\u00e9missionnaire pourrait tenter de s\u2019imposer comme le patron de Renaissance en vue de 2027.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/de-la-presidence-de-groupe-a-celle-de-son-parti-les-ambitions-de-gabriel-attal-20240725"
    },
    {
        "title": "C\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des JO : heure par heure, les perturbations \u00e0 pr\u00e9voir dans les transports ce vendredi",
        "summary": "La grande f\u00eate du coup d\u2019envoi des jeux olympiques de Paris 2024 entra\u00eene l\u2019interruption de plusieurs lignes de m\u00e9tro et RER et la fermeture de dizaines de stations au fil de la journ\u00e9e. Voici ce qu\u2019il faut savoir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/ceremonie-d-ouverture-des-jo-heure-par-heure-les-perturbations-a-prevoir-dans-les-transports-ce-vendredi-20240724"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique parisien pourrait \u00eatre totalement ferm\u00e9 ce vendredi",
        "summary": "Il \u00abest possible qu'au moins une partie du p\u00e9riph\u00e9rique soit r\u00e9serv\u00e9e\u00bb \u00e0 la circulation des athl\u00e8tes, voire qu\u2019il soit totalement inaccessible, a indiqu\u00e9 le ministre des Transports, jeudi matin. La d\u00e9cision rel\u00e8ve de la pr\u00e9fecture de police.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/jo-paris-2024-le-boulevard-peripherique-parisien-pourrait-etre-totalement-ferme-ce-vendredi-20240725"
    },
    {
        "title": "Vacances d\u2019\u00e9t\u00e9 : un samedi noir attendu dans le sens des d\u00e9parts, au lendemain de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des JO",
        "summary": "Le dernier week-end de juillet sera compliqu\u00e9 sur les routes d\u2019\u00cele-de-France et plus g\u00e9n\u00e9ralement sur l\u2019ensemble du pays. Le chass\u00e9-crois\u00e9 sera d\u2019autant plus marqu\u00e9 samedi, avec une circulation annonc\u00e9e extr\u00eamement difficile par Bison Fut\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/vacances-d-ete-un-samedi-noir-attendu-dans-le-sens-des-departs-au-lendemain-de-la-ceremonie-d-ouverture-des-jo-20240725"
    },
    {
        "title": "\u00abOn esp\u00e8re que rien de grave n\u2019arrivera\u00bb : \u00e0 Paris, l\u2019inqui\u00e9tude des professionnels de sant\u00e9 face aux restrictions de circulation des JO 2024",
        "summary": "Ambulanciers, infirmiers ou sages-femmes... ils sont nombreux \u00e0 s\u2019inqui\u00e9ter des difficult\u00e9 \u00e0 se d\u00e9placer dans la capitale. Certains patients pr\u00e9f\u00e8rent reporter leurs soins \u00e0 plus tard.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/on-espere-que-rien-de-grave-n-arrivera-la-crainte-des-professionnels-de-sante-face-aux-restrictions-de-circulation-des-jo-2024-20240725"
    },
    {
        "title": "S\u00e9curit\u00e9 des JO 2024: dans les coulisses d\u2019une \u00abarm\u00e9e napol\u00e9onienne\u00bb \u00e0 la logistique hors norme",
        "summary": "EXCLUSIF - Des dizaines de milliers de gendarmes et de policiers sont venus de toute la France en renfort de la Pr\u00e9fecture de police pour prot\u00e9ger l\u2019\u00e9v\u00e8nement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/securite-des-jo-2024-dans-les-coulisses-d-une-armee-napoleonienne-a-la-logistique-hors-norme-20240725"
    },
    {
        "title": "Br\u00e9sil: deux d\u00e9c\u00e8s dus \u00e0 la fi\u00e8vre d'Oropouche, une premi\u00e8re dans le monde",
        "summary": "Les autorit\u00e9s disent enqu\u00eater sur un autre d\u00e9c\u00e8s, pour lequel on suspecte \u00e9galement la maladie, dans l'\u00c9tat de Santa Catarina",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/bresil-deux-deces-dus-a-la-fievre-d-oropouche-une-premiere-dans-le-monde-20240726"
    },
    {
        "title": "\u00abSeulement si tu me masses l\u00e0\u00bb : un d\u00e9put\u00e9 RN d\u00e9ment avoir tenu des propos \u00abgraveleux\u00bb, sa coll\u00e8gue macroniste maintient sa version",
        "summary": "Un article du Canard encha\u00een\u00e9 accuse le lep\u00e9niste Frank Giletti d\u2019avoir fait une proposition obsc\u00e8ne \u00e0 la d\u00e9put\u00e9e Renaissance Anna\u00efg Le Meur, en \u00e9change de son vote pour un poste de secr\u00e9taire \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/seulement-si-tu-me-masses-la-un-depute-rn-dement-avoir-tenu-des-propos-graveleux-sa-collegue-macroniste-maintient-sa-version-20240725"
    },
    {
        "title": "France-Colombie : une premi\u00e8re mi-temps brillante avant 45 minutes \u00e0 oublier... Les tops et les flops",
        "summary": "TOPS/FLOPS - Les Bleues du foot ont d\u00e9croch\u00e9 la victoire face \u00e0 la Colombie dans un match \u00e0 rebondissements (3-2), pour leur premi\u00e8re rencontre dans les JO de Paris 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/france-colombie-une-premiere-mi-temps-brillante-avant-45-minutes-a-oublier-les-tops-et-les-flops-20240725"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : superbes face \u00e0 l\u2019Argentine en quarts, Dupont et les Bleus du 7 d\u00e9fieront l\u2019Afrique du Sud en demi-finale",
        "summary": "L'\u00e9quipe de France \u00e0 7, m\u00e9connaissable, a domin\u00e9 ce jeudi les Argentins (26-14), en quarts de finale du tournoi olympique. Un r\u00e9veil magnifique dans une ambiance incroyable.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-superbes-face-a-l-argentine-en-quarts-dupont-et-les-bleus-du-7-defieront-l-afrique-du-sud-en-demi-finale-20240725"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : \u00abDes \u00e9motions que je n'ai jamais v\u00e9cues dans ma vie\u00bb, savoure Aaron Grandidier apr\u00e8s la victoire contre l\u2019Argentine",
        "summary": "Auteur d\u2019un doubl\u00e9 en quarts de finale face aux Argentins, l\u2019ailier de l\u2019\u00e9quipe de France \u00e0 7 a v\u00e9cu une soir\u00e9e inoubliable dans un Stade de France survolt\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-des-emotions-que-je-n-ai-jamais-vecues-dans-ma-vie-savoure-aaron-grandidier-apres-la-victoire-contre-l-argentine-20240725"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : \u00e9norme bronca \u00e0 l\u2019entr\u00e9e des Argentins puis un stade de France en feu pour la qualification de l\u2019\u00e9quipe de France \u00e0 7",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir siffl\u00e9 les Argentins, le public de stade de France a mis l\u2019enceinte en \u00e9bullition apr\u00e8s la victoire des Bleus et la qualification en demi-finale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-enorme-bronca-a-l-entree-des-argentins-puis-un-stade-de-france-en-feu-pour-la-qualification-de-l-equipe-de-france-a-7-20240725"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : les Bleues du foot dominent la Colombie au terme d\u2019un match \u00e0 rebondissements",
        "summary": "Ce jeudi soir, les joueuses de Herv\u00e9 Renard ont r\u00e9ussi leur entr\u00e9e en lice en battant la Colombie (3-2).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-les-bleues-du-foot-dominent-la-colombie-au-terme-d-un-match-a-rebondissements-20240725"
    },
    {
        "title": "JO-2024 : Isra\u00ebl met en garde la France contre des menaces d'\u00abattaques terroristes\u00bb iraniennes",
        "summary": "Dans une lettre adress\u00e9e au ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9, son homologue isra\u00e9lien a affirm\u00e9 que \u00abcertains cherchent \u00e0 nuire aux festivit\u00e9s de cet \u00e9v\u00e9nement joyeux\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-2024-israel-met-en-garde-la-france-contre-des-menaces-d-attaques-terroristes-iraniennes-20240725"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : quand les places gratuites pour la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture se transforment en cadeau empoisonn\u00e9",
        "summary": "Inquiets par les conditions d\u2019accueil, certains spectateurs tir\u00e9s au sort pr\u00e9f\u00e8rent finalement regarder le spectacle \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 ce vendredi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/jo-paris-2024-quand-les-places-gratuites-pour-la-ceremonie-d-ouverture-se-transforment-en-cadeau-empoisonne-20240725"
    },
    {
        "title": "Quelle m\u00e9t\u00e9o attendue pour la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des Jeux olympiques ?",
        "summary": "Les premi\u00e8res tendances pr\u00e9voient un temps nuageux avec un risque de pluie estim\u00e9 entre 20 et 30%. Les temp\u00e9ratures seront proches de la normale, sans chaleur excessive, indique La Cha\u00eene M\u00e9t\u00e9o.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/quelle-meteo-attendue-pour-la-ceremonie-d-ouverture-des-jeux-olympiques-20240723"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : o\u00f9 se trouvent les fan zones gratuites dans la capitale ?",
        "summary": "FOCUS - Ateliers et activit\u00e9s sportives, diffusion des \u00e9preuves, concerts... Une vingtaine de sites de festivit\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 install\u00e9s dans Paris intra-muros, et en \u00cele-de-France, \u00e0 l\u2019occasion des Jeux olympiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-ou-se-trouvent-les-fan-zones-gratuites-dans-la-capitale-20240725"
    },
    {
        "title": "C\u00e9r\u00e9monie des Jeux olympiques : Thomas Jolly, l'homme le plus expos\u00e9 de la plan\u00e8te",
        "summary": "PORTRAIT - Les amateurs de th\u00e9\u00e2tre, d\u2019op\u00e9ra et les fans de Starmania adorent ses mises de sc\u00e8ne. \u00c0 42 ans, ce surdou\u00e9 surnomm\u00e9 \u00ab le farfadet \u00bb a su s\u2019entourer pour imaginer quatre c\u00e9r\u00e9monies comme on n\u2019en a \u00ab jamais vu \u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/ceremonie-des-jeux-olympiques-thomas-jolly-l-homme-le-plus-expose-de-la-planete-20240725"
    },
    {
        "title": "Vous r\u00e9jouissez-vous de la tenue des Jeux olympiques en France ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/vous-rejouissez-vous-de-la-tenue-des-jeux-olympiques-en-france-20240725"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des JO : Paris sur monde\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Ce vendredi soir, Paris devrait \u00eatre la plus belle pour r\u00eaver.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/ceremonie-d-ouverture-des-jo-paris-sur-monde-20240725"
    },
    {
        "title": "Les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines annoncent l'arrestation de deux chefs du puissant cartel mexicain de Sinaloa",
        "summary": "Ismael Zambada Garcia, aussi appel\u00e9&amp;nbsp;\u201cEl Mayo\u201d,&amp;nbsp;cofondateur du cartel, et Joaquin Guzman Lopez, fils de l'autre cofondateur, ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s en \u00e9tat d'arrestation aujourd'hui \u00e0 El Paso, au Texas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/les-autorites-americaines-annoncent-l-arrestation-de-deux-chefs-du-puissant-cartel-mexicain-de-sinaloa-20240726"
    },
    {
        "title": "Trump \u00e9carte tout d\u00e9bat avec Kamala Harris avant sa d\u00e9signation officielle",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/trump-ecarte-tout-debat-avec-kamala-harris-avant-sa-designation-officielle-20240726"
    },
    {
        "title": "Kamala Harris promet de ne pas \u00abrester silencieuse\u00bb sur Gaza apr\u00e8s un entretien \u00abfranc\u00bb avec Netanyahou",
        "summary": "La vice-pr\u00e9sidente am\u00e9ricaine, qui rencontrait jeudi le premier ministre isra\u00e9lien, a insist\u00e9 sur la n\u00e9cessit\u00e9 de conclure un accord de paix sans tarder.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/netanyahou-affirme-se-rejouir-de-travailler-avec-biden-dans-les-mois-qui-viennent-20240725"
    },
    {
        "title": "\u00abPersonne n'a fait un spectacle comme \u00e7a\u00bb : jour J pour la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des JO sur la Seine",
        "summary": "R\u00c9CIT - Apr\u00e8s des mois de construction, d\u2019inqui\u00e9tudes et de pol\u00e9miques, l\u2019in\u00e9dit d\u00e9fil\u00e9 de lancement des Jeux olympiques a lieu ce vendredi. Secrets de fabrique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/personne-n-a-fait-un-spectacle-comme-ca-jour-j-pour-la-ceremonie-d-ouverture-des-jo-sur-la-seine-20240726"
    },
    {
        "title": "Albert de Monaco: \u00abL\u2019olympisme est plus vital que jamais pour r\u00e9unir les femmes et les hommes du monde entier\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Le prince souverain de Monaco, membre du Comit\u00e9 international olympique (CIO), ex-athl\u00e8te aux Jeux olympiques d\u2019hiver (1988, 1992, 1994, 1998 et 2002) en bobsleigh, loue les valeurs de l\u2019olympisme comme un facteur de paix \u00e0 une \u00e9poque de r\u00e9surgence des conflits arm\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/albert-de-monaco-l-olympisme-est-plus-vital-que-jamais-pour-reunir-les-femmes-et-les-hommes-du-monde-entier-20240726"
    },
    {
        "title": "Kamala Harris \u00abpr\u00eate\u00bb \u00e0 un d\u00e9bat, Donald Trump le juge \u00abinopportun\u00bb pour l'instant",
        "summary": "L\u2019ancien pr\u00e9sident juge \u00abinopportun\u00bb de d\u00e9battre avec la vice-pr\u00e9sidente tant qu'elle ne sera pas officiellement d\u00e9sign\u00e9e par le Parti d\u00e9mocrate comme sa candidate \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine de novembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/kamala-harris-se-dit-prete-a-debattre-avec-donald-trump-20240725"
    },
    {
        "title": "JD Vance, le colistier de Trump, suscite la pol\u00e9mique avec ses propos sur les femmes sans enfant",
        "summary": "Le s\u00e9nateur r\u00e9publicain accuse les d\u00e9mocrates au pouvoir d'\u00eatre une bande de \u00abfemmes \u00e0 chats malheureuses\u00bb qui \u00abveulent donc rendre le reste du pays malheureux lui aussi\u00bb et n'ayant pas d'\u00abint\u00e9r\u00eat direct\u00bb au bien du pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/jd-vance-le-colistier-de-trump-suscite-la-polemique-avec-ses-propos-sur-les-femmes-sans-enfant-20240726"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est magnifique, c\u2019est vivant\u00bb : au Village olympique bat le c\u0153ur des JO de Paris 2024",
        "summary": "REPORTAGE - Le repaire des athl\u00e8tes s\u2019inscrit toujours comme un symbole fort des Jeux. Tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9, il a rapidement pris vie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/c-est-magnifique-c-est-vivant-au-village-olympique-bat-le-coeur-des-jo-20240725"
    },
    {
        "title": "JO 2024 : l\u2019application Grindr d\u00e9sactive la g\u00e9olocalisation au sein du village olympique",
        "summary": "La c\u00e9l\u00e8bre application de rencontre pour les hommes gays et bisexuels a dit prendre cette d\u00e9cision afin de prot\u00e9ger la vie intime des athl\u00e8tes, notamment ceux issus de pays o\u00f9 l\u2019homosexualit\u00e9 est toujours criminalis\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-2024-l-application-grindr-desactive-la-geolocalisation-au-sein-du-village-olympique-20240725"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : immersion virtuelle au c\u0153ur du village olympique, aux c\u00f4t\u00e9s des athl\u00e8tes",
        "summary": "Depuis leur arriv\u00e9e dans la capitale, les sportifs partagent leur quotidien dans le village olympique sur les r\u00e9seaux sociaux. Tous se mettent en sc\u00e8ne dans des courtes vid\u00e9os dans la cantine, la laverie ou les appartements construits pour l\u2019occasion.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-immersion-virtuelle-au-coeur-du-village-olympique-aux-cotes-des-athletes-20240725"
    },
    {
        "title": "Agressions, cambriolages, vols... \u00c0 Nantes, l\u2019inqui\u00e9tude d\u2019un quartier face \u00e0 l\u2019irruption de la d\u00e9linquance",
        "summary": "La multiplication des d\u00e9lits depuis quelques mois n\u2019est pas pass\u00e9e inaper\u00e7ue aupr\u00e8s des habitants du quartier r\u00e9sidentiel Zola, jusqu\u2019alors sans histoire. Les victimes esp\u00e8rent voir davantage de policiers dans la rue. En attendant, ils d\u00e9m\u00e9nagent ou prennent en main leur propre s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/agressions-cambriolages-vols-a-nantes-l-inquietude-d-un-quartier-face-a-l-irruption-de-la-delinquance-20240726"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est un d\u00e9fi\u00bb : l\u2019\u00e9pineuse gestion des toilettes pour les 325.000 spectateurs de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des JO",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Des centaines de milliers de membres du public patienteront durant des heures, ce vendredi, et risquent d\u2019avoir besoin de se soulager. Comment ce sujet loin d\u2019\u00eatre anodin a-t-il \u00e9t\u00e9 anticip\u00e9 ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/c-est-un-defi-l-epineuse-gestion-des-toilettes-pour-les-325-000-spectateurs-de-la-ceremonie-d-ouverture-des-jo-20240726"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : le spectaculaire r\u00e9veil de l\u2019\u00e9quipe de France de rugby \u00e0 7, qui vise plus que jamais l\u2019or olympique",
        "summary": "Poussifs en d\u00e9but de tournoi, les Bleus du 7 ont retrouv\u00e9 toute leur force pour vaincre les Argentins. La France, d\u00e9complex\u00e9e, n\u2019est plus qu\u2019\u00e0 deux matches d\u2019un premier sacre olympique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-le-spectaculaire-reveil-de-l-equipe-de-france-de-rugby-a-7-qui-vise-plus-que-jamais-l-or-olympique-20240726"
    },
    {
        "title": "Trafic a\u00e9rien interdit, guetteurs, lutte anti-drones... Comment le ciel de Paris a \u00e9t\u00e9 s\u00e9curis\u00e9 pour la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des JO 2024",
        "summary": "Un \u00abdispositif particulier de s\u00fbret\u00e9 a\u00e9rienne\u00bb, sorte de bulle de protection au-dessus de la capitale, va \u00eatre d\u00e9ploy\u00e9 pendant pr\u00e8s de six heures vendredi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/jo-2024-le-plan-de-l-armee-de-l-air-pour-securiser-le-ciel-de-paris-lors-de-la-ceremonie-d-ouverture-20240721"
    },
    {
        "title": "Intelligence artificielle : OpenAI teste un moteur de recherche, possible menace pour Google",
        "summary": "Les r\u00e9ponses aux requ\u00eates formul\u00e9es dans SearchGPT int\u00e9greront des \u00e9l\u00e9ments de son mod\u00e8le d'IA g\u00e9n\u00e9rative GPT-4, mais aussi des informations recueillies directement sur internet. Une annonce qui a fait reculer en Bourse le titre d\u2019Alphabet, maison-m\u00e8re de Google.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/intelligence-artificielle-openai-teste-un-moteur-de-recherche-possible-menace-pour-google-20240726"
    },
    {
        "title": "Joe Biden et la pr\u00e9sidentielle: les dessous d\u2019une renonciation historique",
        "summary": "R\u00c9CIT - Malade, abandonn\u00e9 par son parti, reclus dans sa maison sur une plage de Rehoboth Beach, au bord de l\u2019Atlantique, Joe Biden a d\u00fb se r\u00e9soudre \u00e0 mettre fin \u00e0 sa longue carri\u00e8re politique, changeant le cours de la campagne pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/joe-biden-et-la-presidentielle-les-dessous-d-une-renonciation-historique-20240725"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: Trump accuse les d\u00e9mocrates d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 \u00abbrutaux\u00bb envers Biden",
        "summary": "Joe Biden, qui a finalement renonc\u00e9 \u00e0 briguer un deuxi\u00e8me mandat, a \u00e9t\u00e9 \u00abpouss\u00e9 dehors\u00bb, a critiqu\u00e9 son concurrent r\u00e9publicain lors d\u2019un entretien sur Fox News ce jeudi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/presidentielle-americaine-trump-accuse-les-democrates-d-avoir-ete-brutaux-envers-biden-20240725"
    },
    {
        "title": "Invalides, Tour Eiffel, Moulin-Rouge... Il y a un si\u00e8cle, des photos de Paris en couleurs",
        "summary": "Dans les ann\u00e9es 1910, un banquier \u00e9pris d'id\u00e9es humanistes consacra sa fortune \u00e0 r\u00e9aliser, en couleurs, un inventaire photographique du globe. Avec des images exceptionnelles de la Ville lumi\u00e8re\u2026",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/histoire/archives/invalides-tour-eiffel-moulin-rouge-il-y-a-un-siecle-des-photos-de-paris-en-couleurs-20240726"
    },
    {
        "title": "Is\u00e8re : important \u00e9boulement au bord d'une d\u00e9partementale",
        "summary": "\u00ab\u00c0 ce stade des recherches, rien ne permet de penser qu'il y ait de potentielle victime. Aucun disparu n'a \u00e9t\u00e9 signal\u00e9\u00bb, a not\u00e9 la pr\u00e9fecture.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/isere-important-eboulement-au-bord-d-une-departementale-20240725"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - C\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des JO : Tony Estanguet promet \u00ab15 jours de folie\u00bb",
        "summary": "Les \u00e9preuves sportives sont en pause ce vendredi 26 juillet, jour de c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture. Orchestr\u00e9e par Thomas Jolly, une parade exceptionnelle sur la Seine est attendue en soir\u00e9e, du pont d\u2019Austerlitz au pont d\u2019I\u00e9na.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/en-direct-suivez-la-ceremonie-d-ouverture-des-jo-de-paris-2024-20240726"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Marseille, bras de fer entre l\u2019\u00c9tat, la ville et une paillote g\u00e9r\u00e9e par la star de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 Kevin Guedj",
        "summary": "Les transats du \u00abMama Beach\u00bb, sur une plage au sud de Marseille, ont \u00e9t\u00e9 retir\u00e9s mercredi par les forces de l\u2019ordre \u00e0 la demande de l\u2019\u00c9tat et de la mairie, au motif qu\u2019ils \u00e9taient install\u00e9s l\u00e0 ill\u00e9galement. Les g\u00e9rants, dont la star de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 Kevin Guedj, refusent de fermer et continuent d\u2019utiliser le snack.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/a-marseille-bras-de-fer-entre-l-etat-la-ville-et-une-paillote-geree-par-la-star-de-telerealite-kevin-guedj-20240726"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : le Canada suspend la s\u00e9lectionneuse de l\u2019\u00e9quipe de foot f\u00e9minine apr\u00e8s une affaire d\u2019espionnage",
        "summary": "La s\u00e9lectionneuse de l\u2019\u00e9quipe de foot f\u00e9minine du Canada a \u00e9t\u00e9 suspendue \u00e0 la suite de l\u2019utilisation d\u2019un drone pour espionner les entra\u00eenements de la Nouvelle-Z\u00e9lande.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-le-canada-suspend-la-selectionneuse-de-l-equipe-de-foot-feminine-20240726"
    },
    {
        "title": "Tony Estanguet appelle \u00e0 \u00abpr\u00e9server l\u2019universalit\u00e9 des Jeux\u00bb et promet \u00ab15 jours de folie\u00bb",
        "summary": "\u00abLes JO ne peuvent pas r\u00e9soudre les conflits mais ont une capacit\u00e9 \u00e0 apaiser\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 ce matin le patron des Jeux olympiques de Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/tony-estanguet-appelle-a-preserver-l-universalite-des-jeux-et-promet-15-jours-de-folie-20240726"
    },
    {
        "title": "La SNCF se dit victime d'\u00abune attaque massive pour paralyser le r\u00e9seau\u00bb des TGV, fortes perturbations en cours dans toute la France",
        "summary": "Quelques heures avant la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture, trois incendies aux abords des voies ont \u00e9t\u00e9 constat\u00e9s sur les lignes \u00e0 grande vitesse Atlantique, Nord et Est. La circulation des trains est fortement perturb\u00e9e, en particulier \u00e0 la gare Montparnasse \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/jo-paris-2024-trois-actes-de-malveillance-perturbent-la-circulation-des-trains-sncf-dans-toute-la-france-20240726"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : \u00ab Si j'\u00e9tais avec Zidane, ce serait fou\u00bb, Marie-Jos\u00e9 P\u00e9rec pressentie pour allumer la vasque olympique",
        "summary": "La triple championne olympique s\u2019est exprim\u00e9e sur RTL \u00e0 quelques heures de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des Jeux alors qu\u2019elle est pressentie pour allumer la vasque olympique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-si-j-etais-avec-zidane-ce-serait-quelque-chose-fou-marie-jose-perec-pressentie-pour-allumer-la-vasque-olympique-20240726"
    },
    {
        "title": "Aube : un adolescent de 13 ans plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire pour avoir tent\u00e9 d\u2019immoler sa petite amie",
        "summary": "Le mineur avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 poursuivi pour des faits de violences \u00e0 l'encontre de la victime. Il avait alors \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 sous contr\u00f4le judiciaire avec notamment l'interdiction formelle d'entrer en contact avec elle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/aube-un-adolescent-de-13-ans-place-en-detention-provisoire-pour-avoir-tente-d-immoler-sa-petite-amie-20240726"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : Volodymyr Zelensky absent de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture, Joe Biden \u00e9galement",
        "summary": "Les deux chefs d'\u00c9tats ne seront pas pr\u00e9sents vendredi soir pour la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des Jeux olympiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-volodymyr-zelensky-absent-de-la-ceremonie-d-ouverture-joe-biden-egalement-20240726"
    },
    {
        "title": "C\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture : attentat, mouvements de foule... Comment les secouristes de la Croix Rouge se pr\u00e9parent au pire",
        "summary": "REPORTAGE \u2013 Afin de parer \u00e0 toute \u00e9ventualit\u00e9, les \u00e9quipes se sont entra\u00een\u00e9es ces derni\u00e8res semaines sur la base de plusieurs sc\u00e9narios.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ceremonie-d-ouverture-attentat-mouvements-de-foule-comment-les-secouristes-de-la-croix-rouge-se-preparent-au-pire-20240725"
    }
]