[
    {
        "title": "EN DIRECT - Attaque de l\u2019Iran contre Isra\u00ebl : plus de 200 drones et missiles ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9s par T\u00e9h\u00e9ran, selon l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne",
        "summary": "L'Iran a lanc\u00e9 samedi \u00abdepuis son territoire\u00bb une attaque de drones et de missiles contre Isra\u00ebl. La \u00abgrande majorit\u00e9\u00bb des projectiles a \u00e9t\u00e9 intercept\u00e9e, selon l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-l-iran-a-lance-une-attaque-de-drones-contre-israel-20240413"
    },
    {
        "title": "Attaque de l\u2019Iran : Isra\u00ebl demande une r\u00e9union d\u2019urgence du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019Onu",
        "summary": "L\u2019ambassadeur d\u2019Isra\u00ebl aupr\u00e8s des Nations unies demande dans une lettre que le Conseil des Gardiens de la R\u00e9volution iranien soit d\u00e9sign\u00e9 comme une \u00aborganisation terroriste\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/attaque-de-l-iran-israel-demande-une-reunion-du-conseil-de-securite-de-l-onu-20240414"
    },
    {
        "title": "Biden assure Isra\u00ebl de son soutien \u00abin\u00e9branlable\u00bb face \u00e0 l'attaque de l'Iran",
        "summary": "Le Corps des gardiens de la R\u00e9volution, l'arm\u00e9e id\u00e9ologique de la R\u00e9publique islamique d'Iran, a lanc\u00e9 dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche une \u00abvaste\u00bb attaque de \u00abdrones et de missiles\u00bb vers Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/attaque-de-l-iran-contre-israel-la-communaute-internationale-condamne-l-offensive-de-teheran-20240414"
    },
    {
        "title": "Donald Trump: l'attaque de l'Iran contre Isra\u00ebl montre la \u00abfaiblesse\u00bb des \u00c9tats-Unis sous Biden",
        "summary": "Le r\u00e9publicain s\u2019est exprim\u00e9 sur son r\u00e9seau Truth Social pour critiquer la politique men\u00e9e au Proche-Orient par son rival \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de novembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/donald-trump-estime-qu-une-attaque-sur-israel-ne-serait-jamais-arrivee-s-il-avait-ete-president-20240414"
    },
    {
        "title": "La France \u00abcondamne\u00bb l'attaque men\u00e9e contre Isra\u00ebl par l'Iran, un \u00abnouveau palier\u00bb de d\u00e9stabilisation franchi",
        "summary": "\u00abLa France r\u00e9affirme son attachement \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 d'Isra\u00ebl et l'assure de sa solidarit\u00e9\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9, samedi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-france-condamne-l-attaque-menee-contre-israel-par-l-iran-qui-franchit-un-nouveau-pallier-de-destabilisation-20240413"
    },
    {
        "title": "Salman Rushdie, sous la menace islamiste depuis 35 ans",
        "summary": "Le 18 avril prochain sera d\u00e9voil\u00e9 le nouveau livre de l\u2019\u00e9crivain anglo-am\u00e9ricain d'origine indienne qui a r\u00e9chapp\u00e9 \u00e0 une tentative d'assassinat en ao\u00fbt 2022. \u00abLe Couteau\u00bb s\u2019annonce comme un \u00e9v\u00e9nement litt\u00e9raire mondial.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/livres/salman-rushdie-sous-la-menace-islamiste-depuis-35-ans-20240413"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019esp\u00e8re que tu as pris une bonne contraception\u00bb : \u00e0 l\u2019h\u00f4pital, des m\u00e9decins d\u00e9noncent le harc\u00e8lement sexuel de leurs sup\u00e9rieurs",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - Drague lourde, gestes d\u00e9plac\u00e9s ou agressions sexuelles\u2026 Quelques jours apr\u00e8s la prise de parole de l'infectiologue Karine Lacombe, de nombreux t\u00e9moignages d\u2019anonymes abondent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/j-espere-que-tu-as-pris-une-bonne-contraception-a-l-hopital-des-medecins-denoncent-le-harcelement-sexuel-de-leurs-superieurs-20240413"
    },
    {
        "title": "#MeToo \u00e0 l\u2019h\u00f4pital : \u00abJ\u2019ai re\u00e7u beaucoup de t\u00e9moignages avec des noms connus dans le monde de la sant\u00e9\u00bb",
        "summary": "L'infectiologue Karine Lacombe a accus\u00e9 l\u2019urgentiste Patrick Pelloux de \u00abharc\u00e8lement moral et sexuel\u00bb. Depuis sa prise de parole, les t\u00e9moignages sur les violences sexistes et sexuelles \u00e0 l\u2019h\u00f4pital se multiplient, assure-t-elle au Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/metoo-a-l-hopital-j-ai-recu-beaucoup-de-temoignages-avec-des-noms-connus-dans-le-monde-de-la-sante-20240413"
    },
    {
        "title": "Poursuivi pour cinq viols, le \u00abpr\u00e9dateur des bois\u00bb s'est suicid\u00e9 en d\u00e9tention",
        "summary": "Bruno L. se trouvait en d\u00e9tention provisoire, dans l'attente d'un proc\u00e8s pour les enl\u00e8vements de cinq adolescentes \u00e2g\u00e9es de 15 \u00e0 19 ans, emmen\u00e9es en voiture dans un lieu bois\u00e9 et viol\u00e9es sous la menace d'une arme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/poursuivi-pour-cinq-viols-le-predateur-des-bois-s-est-suicide-en-detention-20240413"
    },
    {
        "title": "Ces 50 bordeaux 2021 d'exception \u00e0 ne pas rater parmi un mill\u00e9sime contrast\u00e9",
        "summary": "EXCLUSIF - \u00c0 l'occasion de la r\u00e9cente mise en vente des bordeaux 2021, la s\u00e9lection du Figaro Vin vous permet de retrouver les meilleures bouteilles issues de ce mill\u00e9sime r\u00e9put\u00e9 comme d\u00e9licat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/gastronomie/ces-50-bordeaux-2021-d-exception-a-ne-pas-rater-parmi-un-millesime-contraste-20240413"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : Marion Mar\u00e9chal appelle Jordan Bardella \u00e0 ne pas se \u00abtromper d'ennemi\u00bb",
        "summary": "\u00abAucun parti en France n'est jamais arriv\u00e9 au pouvoir seul et n'a jamais gouvern\u00e9 seul, \u00e7a s'est toujours fait dans le cadre de coalitions\u00bb\u00bb, a lanc\u00e9 la t\u00eate de liste zemmouriste pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-marion-marechal-appelle-jordan-bardella-a-ne-pas-se-tromper-d-ennemi-20240413"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : Bardella grand favori face \u00e0 Hayer, Glucksmann en dynamique... le r\u00e9cap d\u2019une semaine de sondages",
        "summary": "L'\u00e9cart entre la t\u00eate de liste du RN et celle de la macronie atteint de nouveau son plus haut, selon la derni\u00e8re \u00e9tude \u00abrolling\u00bb Ifop-FIducial pour Le Figaro, LCI, et Sud Radio, publi\u00e9e ce vendredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-bardella-grand-favori-face-a-hayer-glucksmann-en-dynamique-le-recap-d-une-semaine-de-sondages-20240412"
    },
    {
        "title": "Val-de-Marne: des ossements humains d\u00e9couverts dans une for\u00eat",
        "summary": "Au moins un f\u00e9mur, un os iliaque et une dizaine de vert\u00e8bres ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s dans la for\u00eat domaniale de Notre-Dame. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/val-de-marne-des-ossements-humains-decouverts-dans-une-foret-20240413"
    },
    {
        "title": "En Russie, le p\u00e9rilleux sacerdoce des avocats d\u2019opposants",
        "summary": "R\u00c9CIT - Arrestations, pressions, remise en cause de la notion m\u00eame de d\u00e9fense\u2026 Repr\u00e9senter les droits d'accus\u00e9s politiques ou critiques de la guerre en Ukraine est devenu de plus en plus risqu\u00e9, dans un pays qui ne conna\u00eet pas l\u2019acquittement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-russie-le-perilleux-sacerdoce-des-avocats-d-opposants-20240413"
    },
    {
        "title": "Australie : ce que l\u2019on sait sur l\u2019attaque au couteau qui a fait au moins six morts \u00e0 Sydney",
        "summary": "Plusieurs personnes, dont un b\u00e9b\u00e9 de neuf mois, sont hospitalis\u00e9es. Un homme, probablement l\u2019assaillant, a \u00e9t\u00e9 abattu par la police. Pour l\u2019heure, la \u00abpiste terroriste\u00bb n\u2019est pas \u00e9cart\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/australie-plusieurs-personnes-poignardees-dans-un-centre-commercial-de-sydney-20240413"
    },
    {
        "title": "\u00abChoqu\u00e9s et attrist\u00e9s\u00bb, Kate Middleton et le prince William r\u00e9agissent \u00e0 l\u2019attaque au couteau \u00e0 Sydney",
        "summary": "Le couple princier a r\u00e9agi \u00e0 l\u2019attaque qui a eu lieu ce samedi 13 avril dans un centre commercial du pays, provoquant la mort de six personnes.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/choques-et-attristes-kate-middleton-et-le-prince-william-reagissent-a-l-attaque-au-couteau-a-sydney-20240413"
    },
    {
        "title": "Le plan de la RATP pour r\u00e9ussir les Jeux olympiques \u00e0 Paris",
        "summary": "R\u00c9CIT - Apr\u00e8s des ann\u00e9es noires, la R\u00e9gie fait le maximum pour d\u00e9crocher la m\u00e9daille d\u2019or lors de la grande f\u00eate du sport dans la capitale, cet \u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/le-plan-de-la-ratp-pour-reussir-les-jeux-olympiques-a-paris-20240413"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Isra\u00ebl et ses alli\u00e9s ont \u00abd\u00e9jou\u00e9\u00bb l'attaque iranienne",
        "summary": "Isra\u00ebl et des pays alli\u00e9s ont \u00abd\u00e9jou\u00e9\u00bb l'attaque iranienne contre son territoire en interceptant \u00ab99% des tirs\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 ce dimanche matin le porte-parole de Tsahal. Plus de 200 drones et missiles ont \u00e9t\u00e9 tir\u00e9s dans la nuit contre Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-israel-et-ses-allies-ont-dejoue-l-attaque-iranienne-20240414"
    },
    {
        "title": "\u00abD\u00f4me de fer\u00bb: comment fonctionne le syst\u00e8me antimissile isra\u00e9lien",
        "summary": "INFOGRAPHIE - Les missiles tir\u00e9s depuis la bande de Gaza sur Isra\u00ebl sont pour la plupart intercept\u00e9s par ce dispositif de d\u00e9fense, capable d'abattre des engins d'une port\u00e9e allant jusqu'\u00e0 70 km.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/comment-fonctionne-le-systeme-antimissile-dome-de-fer-20210512"
    },
    {
        "title": "\u00abSi tu me ram\u00e8nes l\u00e0-bas, je me tue\u00bb : plong\u00e9e dans ces \u00e9tablissements pour personnes handicap\u00e9es o\u00f9 la maltraitance r\u00e8gne",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Manque de professionnels qualifi\u00e9s, violences physiques et verbales, menaces... Familles et soignants d\u00e9noncent depuis plusieurs ann\u00e9es les maltraitances \u00e0 l\u2019encontre des personnes en situation de handicap dans certains \u00e9tablissements m\u00e9dico-sociaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/si-tu-me-ramenes-la-bas-je-me-tue-plongee-dans-ces-etablissements-pour-personnes-handicapees-ou-la-maltraitance-regne-20240414"
    },
    {
        "title": "C\u00f4te d\u2019Opale et baie de Somme : les villes et villages o\u00f9 acheter une r\u00e9sidence secondaire en bord de mer",
        "summary": "CLASSEMENT EXCLUSIF \u2013 Loisirs, fiscalit\u00e9, climat, s\u00e9curit\u00e9, immobilier\u2026 Le Figaro a class\u00e9 les 45 communes du littoral des Hauts-de-France o\u00f9 il est int\u00e9ressant d'investir dans un pied-\u00e0-terre face \u00e0 la Manche ou la mer du Nord.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/cote-d-opale-et-baie-de-somme-les-villes-et-villages-ou-acheter-une-residence-secondaire-en-bord-de-mer-20240413"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Lyon, le prestigieux cercle de l\u2019Union continue de fasciner et d\u2019attirer les r\u00e9seaux de pouvoir",
        "summary": "N\u00e9 il y a plus de 100 ans de la fusion de trois cercles du XIXe si\u00e8cle, le cercle de l\u2019Union fait perdurer la tradition britannique de ces lieux d\u2019entre-soi bourgeois, o\u00f9 se c\u00f4toient les r\u00e9seaux de pouvoir de la ville, \u00e0 l\u2019influence parfois fantasm\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/a-lyon-le-prestigieux-cercle-de-l-union-continue-de-fasciner-et-d-attirer-les-reseaux-de-pouvoir-20240413"
    },
    {
        "title": "Terrorisme : la bombe \u00e0 retardement d\u2019une Afrique devenue l\u2019\u00ab\u00e9picentre du djihad mondial\u00bb",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Sahel mais aussi Corne de l\u2019Afrique ou Afrique australe... Entendus par l\u2019Assembl\u00e9e nationale, trois des principaux services de renseignement fran\u00e7ais ont exprim\u00e9 leur pr\u00e9occupation devant la progression des groupes terroristes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/terrorisme-la-bombe-a-retardement-d-une-afrique-devenue-l-epicentre-du-djihad-mondial-20240414"
    },
    {
        "title": "Attaque de l\u2019Iran contre Isra\u00ebl : des missiles intercept\u00e9s au-dessus de la Knesset et du D\u00f4me du Rocher, lieu saint de l'Islam",
        "summary": "EN IMAGES - Des images saisissantes de projectiles fr\u00f4lant l\u2019embl\u00e9matique coupole dor\u00e9e du d\u00f4me du rocher, sur l'un sites les plus saints de l'Islam, au c\u0153ur de la vieille ville, ou du parlement isra\u00e9lien font notamment le tour d'Internet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/des-missiles-interceptes-au-dessus-de-la-knesset-israelienne-et-du-dome-du-rocher-lieu-saint-de-l-islam-20240414"
    },
    {
        "title": "Les trois sc\u00e9narios d\u2019une attaque militaire de l\u2019Iran contre l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu",
        "summary": "ANALYSE - Les \u00c9tats-Unis multiplient les appels t\u00e9l\u00e9phoniques aux dirigeants ayant de l\u2019influence sur l\u2019Iran, afin de pr\u00e9venir une frappe qui menacerait de plonger le Moyen-Orient dans une tr\u00e8s dangereuse escalade des violences.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-trois-scenarios-d-une-attaque-militaire-de-l-iran-contre-l-etat-hebreu-20240412"
    },
    {
        "title": "Comment Joe Biden tente d\u2019\u00e9viter la guerre avec l\u2019Iran",
        "summary": "GRAND R\u00c9CIT - En pleine campagne \u00e9lectorale, le pr\u00e9sident d\u00e9mocrate doit r\u00e9pliquer militairement aux agressions de mouvements t\u00e9l\u00e9guid\u00e9s par une R\u00e9publique islamique qui hante l\u2019Am\u00e9rique depuis quarante-cinq ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/comment-joe-biden-tente-d-eviter-la-guerre-avec-l-iran-20240213"
    },
    {
        "title": "Renaud Girard: \u00abLe soutien am\u00e9ricain \u00e0 Isra\u00ebl n\u2019est plus inconditionnel\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Le 25 mars, les \u00c9tats-Unis se sont abstenus au Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019ONU, permettant ainsi le passage d\u2019une r\u00e9solution sur la guerre \u00e0 Gaza exigeant \u00ab un cessez-le-feu imm\u00e9diat \u00bb. Un signe que l\u2019Administration Biden ne soutient plus le gouvernement Netanyahou co\u00fbte que co\u00fbte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/renaud-girard-le-soutien-americain-a-israel-n-est-plus-inconditionnel-20240402"
    },
    {
        "title": "Furiosa: la guerri\u00e8re de Mad Max alimente l\u2019addiction de George Miller",
        "summary": "Le nouveau volet du r\u00e9alisateur revient sur les origines du personnage, \u00abune histoire riche \u00e0 raconter\u00bb. Le film sera pr\u00e9sent\u00e9 hors comp\u00e9tition au Festival de Cannes mardi 15 mai.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/furiosa-la-guerriere-de-mad-max-alimente-l-addiction-de-george-miller-20240414"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est mon b\u00e9b\u00e9\u00bb, Didier, 62 ans, s'appr\u00eate \u00e0 c\u00e9der l'affaire familiale et se met en qu\u00eate de la maison parfaite pour sa retraite",
        "summary": "MA VIE D'APR\u00c8S - La retraite, une p\u00e9riode qui angoisse autant qu'elle fait r\u00eaver. Dans cette nouvelle s\u00e9rie, les Fran\u00e7ais racontent au Figaro leurs projets, leurs envies, mais aussi leurs d\u00e9convenues. Ce menuisier n\u2019a qu\u2019un objectif, acheter une maison dans le Cantal pour y passer sa retraite. Mais avant, il doit vendre son entreprise familiale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/finances-perso/c-est-mon-bebe-didier-62-ans-s-apprete-a-ceder-l-affaire-familiale-et-se-met-en-quete-de-la-maison-parfaite-pour-sa-retraite-20240414"
    },
    {
        "title": "Cette maison de ma\u00eetre sera d\u00e9molie pour devenir un parking, \u00e0 Nogent-sur-Marne",
        "summary": "La b\u00e2tisse fissur\u00e9e, propri\u00e9t\u00e9 publique, va \u00eatre ras\u00e9e pour faire place \u00e0 un parking. La commune souhaitait pourtant la r\u00e9nover pour y installer des logements.",
        "link": "https://immobilier.lefigaro.fr/article/cette-maison-de-maitre-sera-demolie-pour-devenir-un-parking-a-nogent-sur-marne_64df576a-f677-11ee-9a77-5e577be891b5/"
    },
    {
        "title": "Les premi\u00e8res le\u00e7ons de l'attaque in\u00e9dite de l'Iran contre Isra\u00ebl",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Apr\u00e8s le bombardement d\u2019un consulat \u00e0 Damas, le 1er avril, T\u00e9h\u00e9ran avait besoin de sauver la face. Mais le r\u00e9gime est-il pr\u00eat \u00e0 aller plus loin ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-premieres-lecons-de-l-attaque-inedite-de-l-iran-contre-israel-20240414"
    },
    {
        "title": "\u00abL'Iran ne s'en sortira pas comme cela\u00bb : Isra\u00ebl se pr\u00e9pare \u00e0 riposter \u00e0 l'agression de T\u00e9h\u00e9ran",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Sur le plan strictement militaire, l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu dispose des moyens de frapper tr\u00e8s durement l'Iran. Mais la position de Washington est scrut\u00e9e de pr\u00e8s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-iran-ne-s-en-sortira-pas-comme-cela-israel-se-prepare-a-riposter-a-l-agression-de-teheran-20240414"
    },
    {
        "title": "Thierry Coville : \u00abL'Iran a choisi une r\u00e9ponse calibr\u00e9e \u00e0 une \u00e9quation complexe\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Malgr\u00e9 l\u2019attaque in\u00e9dite contre Isra\u00ebl avec plus de 200 missiles et drones, la r\u00e9publique islamique cherche \u00e0 \u00e9viter la confrontation directe avec Isra\u00ebl et les \u00c9tats-Unis, affirme le sp\u00e9cialiste de l\u2019Iran.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/thierry-coville-l-iran-a-choisi-une-reponse-calibree-a-une-equation-complexe-20240414"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl doit-il riposter \u00e0 l\u2019attaque de l\u2019Iran ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-doit-il-riposter-a-l-attaque-de-l-iran-20240414"
    },
    {
        "title": "Attaque de l'Iran contre Isra\u00ebl : ce que se sont dit Joe Biden et Benyamin Netanyahou",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a assur\u00e9 une nouvelle fois \u00abl'engagement in\u00e9branlable des \u00c9tats-Unis en faveur de la s\u00e9curit\u00e9 d'Isra\u00ebl\u00bb. Il aurait toutefois nuanc\u00e9 en affirmant qu\u2019il ne participerait pas \u00e0 une offensive militaire contre la R\u00e9publique islamique iranienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/attaque-de-l-iran-contre-israel-ce-que-se-sont-dit-joe-biden-et-benyamin-netanyahou-20240414"
    },
    {
        "title": "Attaque iranienne contre Isra\u00ebl : condamnation unanime de la classe politique fran\u00e7aise",
        "summary": "Pour LFI, \u00abune sortie par le haut de la crise est possible sur la base de garanties mutuelles de non-agression\u00bb. Le pr\u00e9sident des LR \u00c9ric Ciotti, a lui exprim\u00e9 son \u00absoutien \u00e0 Isra\u00ebl attaqu\u00e9 cette nuit par l'\u00c9tat islamiste d\u2019Iran\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/attaque-iranienne-contre-israel-condamnation-unanime-de-la-classe-politique-francaise-20240414"
    },
    {
        "title": "Double infanticide dans l'Essonne: le p\u00e8re mis en examen et \u00e9crou\u00e9",
        "summary": "Plac\u00e9 en garde \u00e0 vue dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi, l'homme, qui r\u00e9side dans les Yvelines, avait reconnu avoir tu\u00e9 ses deux enfants dans la soir\u00e9e de jeudi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/double-infanticide-dans-l-essonne-le-pere-mis-en-examen-et-ecroue-20240414"
    },
    {
        "title": "Australie : qui est l'auteur de l'attaque au couteau dans un centre commercial de Sydney ?",
        "summary": "Atteint d'une maladie mentale, l\u2019homme de nationalit\u00e9 pakistanaise a tu\u00e9 cinq femmes avant d\u2019\u00eatre abattu par une polici\u00e8re. Rien ne sugg\u00e8re un \u00e9ventuel motif terroriste, selon la police australienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/australie-qui-est-l-auteur-de-l-attaque-au-couteau-dans-un-centre-commercial-de-sydney-20240414"
    },
    {
        "title": "\u00abIl n'a jamais \u00e9t\u00e9 dans mon intention de blesser\u00bb: Patrick Lefevere s'excuse pour ses propos \u00abd\u00e9nigrants envers les femmes\u00bb",
        "summary": "CYCLISME - Le manager de l'\u00e9quipe Soudal-Quick Step s\u2019est excus\u00e9 ce dimanche via un communiqu\u00e9 apr\u00e8s des \u00abpropos d\u00e9nigrants envers les vers femmes\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/cyclisme/il-n-a-jamais-ete-dans-mon-intention-de-blesser-patrick-lefevere-s-excuse-pour-ses-propos-denigrants-envers-les-femmes-20240414"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes 2024 : les Fran\u00e7ais de l\u2019\u00e9tranger, la botte secr\u00e8te d\u2019Emmanuel Macron",
        "summary": "R\u00c9CIT - \u00c0 moins de deux mois du scrutin europ\u00e9en, la liste Renaissance est \u00e0 la peine dans les sondages. Pourtant, les Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France constituent une r\u00e9serve de voix non n\u00e9gligeable qui reste \u00e0 mobiliser.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-2024-les-francais-de-l-etranger-la-botte-secrete-d-emmanuel-macron-20240414"
    },
    {
        "title": "La tenue des athl\u00e8tes am\u00e9ricaines pour les JO de Paris 2024 jug\u00e9e trop \u00e9chancr\u00e9e et fait pol\u00e9mique",
        "summary": "Jeudi, les tenues que porteront les athl\u00e8tes femmes et hommes pour les JO de Paris 2024 ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9es par la marque Nike. Et celle des femmes suscite une vraie pol\u00e9mique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/la-tenue-des-athletes-americaines-pour-les-jo-de-paris-2024-jugee-trop-echancree-et-fait-polemique-20240414"
    },
    {
        "title": "Notre-Dame de Paris : cinq ans apr\u00e8s l\u2019incendie, cinq questions sur une r\u00e9ouverture",
        "summary": "Le chantier bat son plein dans la cath\u00e9drale qui doit accueillir le public en d\u00e9cembre prochain. Chaque heure compte d\u00e9sormais pour \u00eatre pr\u00eat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/patrimoine/notre-dame-de-paris-5-questions-sur-une-reouverture-20240413"
    },
    {
        "title": "Bois de Boulogne : interpellation d\u2019un homme accus\u00e9 de viol sur des prostitu\u00e9es",
        "summary": "Surnomm\u00e9 \u00abEl Indiano\u00bb, l\u2019homme originaire du Pakistan s\u2019en prenait \u00e0 des prostitu\u00e9es en les ma\u00eetrisant avec une cl\u00e9 d\u2019\u00e9tranglement, une fois la nuit tomb\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/bois-de-boulogne-interpellation-d-un-homme-accuse-de-viol-sur-des-prostituees-20240414"
    },
    {
        "title": "Cyclisme : en vid\u00e9o, l\u2019incroyable erreur de Lorena Wiebes sur la ligne d\u2019arriv\u00e9e de l\u2019Amstel Gold Race",
        "summary": "Pensant gagner, la N\u00e9erlandaise a lev\u00e9 les bras trop t\u00f4t, laissant la victoire \u00e0 sa compatriote Vos ce dimanche \u00e0 Valkenburg, aux Pays-Bas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/cyclisme/cyclisme-en-video-l-incroyable-erreur-de-lorena-wiebes-sur-la-ligne-d-arrivee-de-l-amstel-gold-race-20240414"
    },
    {
        "title": "Matignon resserre le contr\u00f4le sur l\u2019expression des ministres",
        "summary": "Le cabinet de Gabriel Attal rappelle \u00e0 l\u2019ordre les membres du gouvernement apr\u00e8s des \u00abinitiatives de communication non coordonn\u00e9es, non concert\u00e9es et non valid\u00e9es\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/matignon-resserre-le-controle-sur-l-expression-des-ministres-20240414"
    },
    {
        "title": "\u00abIsra\u00ebl-Iran: jusqu\u2019o\u00f9 ira l\u2019escalade ?\u00bb",
        "summary": "L'\u00c9DITORIAL DU FIGARO - T\u00e9h\u00e9ran a, pour la premi\u00e8re fois, vis\u00e9 Isra\u00ebl depuis son sol en tirant quelque 300 drones et missiles sur l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu. S'ouvre maintenant la p\u00e9riode incertaine des repr\u00e9sailles aux repr\u00e9sailles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/israel-iran-jusqu-ou-ira-l-escalade-20240414"
    },
    {
        "title": "Zelensky appelle \u00e0 une r\u00e9ponse mondiale \u00abunie\u00bb face \u00e0 la \u00abterreur\u00bb de l'Iran et de la Russie",
        "summary": "\u00abEn Ukraine, nous connaissons tr\u00e8s bien l'horreur des attaques similaires de la Russie, qui utilise les m\u00eames drones Shahed\u00bb, a \u00e9galement comment\u00e9 le pr\u00e9sident ukrainien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/zelensky-appelle-a-une-reponse-mondiale-unie-face-a-la-terreur-de-l-iran-et-de-la-russie-20240414"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Monte-Carlo : Tsitsipas m\u00e8ne dans le deuxi\u00e8me set, Ruud dos au mur",
        "summary": "Casper Ruud et Stefanos Tsitsipas s\u2019affrontent ce dimanche (15h) en finale du tournoi de Monte-Carlo.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/live/monte-carlo-masters-messieurs-2024/364761/ruud-tsitsipas"
    },
    {
        "title": "\u00abDette publique : un d\u00e9ni fran\u00e7ais qui vient de tr\u00e8s loin\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Depuis la Premi\u00e8re Guerre mondiale, les Fran\u00e7ais vivent entour\u00e9s de dette publique. Ils semblent s\u2019\u00eatre r\u00e9sign\u00e9s \u00e0 cet \u00e9tat de fait.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/dette-publique-un-deni-francais-qui-vient-de-tres-loin-20240414"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : l\u2019ancien candidat NPA Philippe Poutou figure sur une liste d\u2019extr\u00eame-gauche belge",
        "summary": "L\u2019ex-pr\u00e9tendant \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle figurera en troisi\u00e8me position sur la liste belge de la Gauche anticapitaliste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-l-ancien-candidat-npa-philippe-poutou-figure-sur-une-liste-d-extreme-gauche-belge-20240414"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : Hollande appelle \u00e0 \u00abtr\u00e8s vite reconstituer une grande famille\u00bb sociale-d\u00e9mocrate apr\u00e8s les \u00e9lections",
        "summary": "Invit\u00e9 ce dimanche sur France 3, l\u2019ancien pr\u00e9sident croit en un bon score de Rapha\u00ebl Glucksmann au scrutin du 9 juin pour \u00abproduire une autre alternative\u00bb d\u2019ici 2027.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-hollande-appelle-a-tres-vite-reconstituer-une-grande-famille-sociale-democrate-apres-les-elections-20240414"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : \u00ab En France, il y a une gauche et il y a une droite \u00bb, assure Bellamy",
        "summary": "Invit\u00e9 ce dimanche du \u00abGrand Jury-RTL-Le Figaro-M6-Paris-Premi\u00e8re\u00bb, la t\u00eate de liste LR aux europ\u00e9ennes a appel\u00e9 Jordan Bardella \u00e0 \u00absortir du silence et de l\u2019ambigu\u00eft\u00e9\u00bb, alors que ce dernier a enjamb\u00e9 les deux premiers d\u00e9bats t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/europeennes-en-france-il-y-a-une-gauche-et-il-y-a-une-droite-assure-bellamy-20240414"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl cherche la riposte aux attaques de missiles et de drones iraniens",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le cabinet isra\u00e9lien \u00e9value plusieurs sc\u00e9narios, alors que Washington fait pression pour \u00e9viter des repr\u00e9sailles massives.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-cherche-la-riposte-aux-attaques-de-missiles-et-de-drones-iraniens-20240414"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl: Joe Biden tente d\u2019emp\u00eacher un embrasement r\u00e9gional et demande \u00e0 Benyamin Netanyahou de mod\u00e9rer sa riposte",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a pr\u00e9venu le premier ministre isra\u00e9lien que les \u00c9tats-Unis ne participeront pas \u00e0 une \u00e9ventuelle attaque directe contre la R\u00e9publique islamique d\u2019Iran.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-joe-biden-tente-d-empecher-un-embrasement-regional-et-demande-a-benyamin-netanyahou-de-moderer-sa-riposte-20240414"
    },
    {
        "title": "Frappes contre Isra\u00ebl : Darmanin demande un renforcement de la s\u00e9curit\u00e9 devant lieux de culte et \u00e9coles juifs",
        "summary": "\u00c0 l\u2019approche des f\u00eates de Pessah, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur a demand\u00e9 aux pr\u00e9fets de pr\u00e9voir une pr\u00e9sence \u00abstatique et visible\u00bb des forces de l'ordre devant les lieux de culte et \u00e9difices \u00ables plus sensibles ou embl\u00e9matiques\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/frappes-contre-israel-darmanin-demande-un-renforcement-de-la-securite-devant-lieux-de-culte-et-ecoles-juifs-20240414"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : en d\u00e9bat, Glucksmann et Bellamy tentent de raviver le clivage gauche-droite",
        "summary": "Les deux t\u00eates de liste aux \u00e9lections europ\u00e9ennes s\u2019affrontaient ce dimanche sur BFM TV. Un rendez-vous important pour les candidats qui veulent d\u00e9jouer le match annonc\u00e9 entre le RN et le camp pr\u00e9sidentiel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-en-debat-glucksmann-et-bellamy-tentent-de-raviver-le-clivage-gauche-droite-20240414"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Lyon s'offre Brest apr\u00e8s un match totalement dingue",
        "summary": "Un temps men\u00e9 1-3, ce dimanche, lors de la 29e journ\u00e9e, l'OL a finalement arrach\u00e9 la victoire face \u00e0 Brest. Peut-\u00eatre le match de la saison en championnat de France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-lyon-s-offre-brest-au-terme-d-un-match-totalement-dingue-20240414"
    },
    {
        "title": "Donald Trump rattrap\u00e9 par son pass\u00e9",
        "summary": "ANALYSE - L\u2019ex-pr\u00e9sident doit r\u00e9pondre ce lundi de 34 chefs d\u2019accusation devant un tribunal de New York dans l\u2019affaire Stormy Daniels.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/donald-trump-rattrape-par-son-passe-20240414"
    },
    {
        "title": "La m\u00e9t\u00e9o du lundi 15 avril : la d\u00e9pression Renata attendue dans le nord avec des rafales \u00e0 110 km/h",
        "summary": "Une perturbation tr\u00e8s active balaiera les r\u00e9gions s'\u00e9tendant des c\u00f4tes normandes et des Hauts-de-France au Grand Est, avec de fortes averses ponctuellement orageuses accompagn\u00e9es d'un risque de gr\u00eale, mais surtout d'un bref et puissant passage venteux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/la-meteo-du-lundi-15-avril-la-depression-renata-attendue-dans-le-nord-avec-des-rafales-a-110-km-h-20240414"
    },
    {
        "title": "Sir\u00e8nes, d\u00e9tonations, abris et \u00abr\u00e9silience\u00bb : des Fran\u00e7ais install\u00e9s en Isra\u00ebl racontent l\u2019attaque iranienne",
        "summary": "R\u00c9CIT - Samedi soir, les habitants de l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu ont attendu avec inqui\u00e9tude les frappes de T\u00e9h\u00e9ran. Plusieurs Franco-isra\u00e9liens sur place racontent au Figaro ces heures m\u00eal\u00e9es d\u2019angoisse et de d\u00e9termination.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/sirenes-detonations-abris-et-resilience-des-francais-installes-en-israel-racontent-l-attaque-iranienne-20240414"
    },
    {
        "title": "Frappes contre Isra\u00ebl : l'ambassadeur d'Iran en France convoqu\u00e9",
        "summary": "Le ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9 veut faire passer \u00abun message de fermet\u00e9\u00bb \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran et appelle \u00e0 ne pas \u00abinverser les responsabilit\u00e9s\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/frappes-contre-israel-l-ambassadeur-d-iran-en-france-convoque-20240414"
    },
    {
        "title": "\u00abEst-il temps de porter un coup fatal?\u00bb : la presse isra\u00e9lienne s'interroge sur une riposte apr\u00e8s l\u2019attaque iranienne",
        "summary": "REVUE DE PRESSE - Au lendemain de l\u2019attaque de plus de 300 drones et missiles iraniens, de nombreux commentateurs isra\u00e9liens jugent que l'\u00c9tat h\u00e9breu devrait riposter, en prenant toutefois le temps de conforter ses alliances r\u00e9gionales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/est-il-temps-de-porter-un-coup-fatal-la-presse-israelienne-s-interroge-sur-une-riposte-apres-l-attaque-iranienne-20240414"
    },
    {
        "title": "Arnaud Montebourg : \u00abLe Conseil d\u2019\u00c9tat est devenu un agent actif de l\u2019affaissement de la souverainet\u00e9 de la France\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - L\u2019ancien ministre a adress\u00e9 une note au Conseil d\u2019\u00c9tat dans laquelle il pointait la lourde responsabilit\u00e9 de l\u2019institution dans \u00abla mutilation juridique\u00bb de la souverainet\u00e9 de la France. Les juges du Palais-Royal ayant refus\u00e9 de la publier, il en d\u00e9voile les grands traits dans Le Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/arnaud-montebourg-le-conseil-d-etat-est-devenu-un-agent-actif-de-l-affaissement-de-la-souverainete-de-la-france-20240414"
    },
    {
        "title": "Taxation des livres d'occasion : Bayrou se dit \u00aben d\u00e9saccord\u00bb avec Macron",
        "summary": "\u00abIl est rare que je sois en d\u00e9saccord avec le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, mais l\u00e0, je suis en d\u00e9saccord\u00bb, a indiqu\u00e9 le proche du chef de l\u2019\u00c9tat, ce dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/taxation-des-livres-d-occasion-bayrou-se-dit-en-desaccord-avec-macron-20240414"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faut avoir fait math sup\u00bb: les partis face au casse-t\u00eate du temps de parole",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00c0 partir de ce lundi, le temps de parole des candidats aux \u00e9lections europ\u00e9ennes est d\u00e9compt\u00e9 et soumis au principe d\u2019\u00e9quit\u00e9 fix\u00e9 par l\u2019Arcom, le r\u00e9gulateur des m\u00e9dias. Des r\u00e8gles strictes qui interrogent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/il-faut-avoir-fait-math-sup-les-partis-face-au-casse-tete-du-temps-de-parole-20240414"
    },
    {
        "title": "Comment les \u00c9tats-Unis ont aid\u00e9 \u00e0 stopper l'attaque iranienne contre Isra\u00ebl",
        "summary": "Des navires, des avions et des missiles Patriot ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9s par Washington pour neutraliser une grande partie de l\u2019offensive lanc\u00e9e par T\u00e9h\u00e9ran.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/comment-les-etats-unis-ont-aide-a-stopper-l-attaque-iranienne-contre-israel-20240415"
    }
]