[
    {
        "title": "Tourn\u00e9 vers la pr\u00e9sidentielle de 2027, Fran\u00e7ois Hollande veut reprendre la main sur la gauche",
        "summary": "R\u00c9CIT - Militant de la non-censure de Fran\u00e7ois Bayrou, l\u2019ancien pr\u00e9sident a remport\u00e9 une victoire symbolique la semaine derni\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/tourne-vers-la-presidentielle-de-2027-francois-hollande-veut-reprendre-la-main-sur-la-gauche-20250121"
    },
    {
        "title": "Taxer les retrait\u00e9s ais\u00e9s, la piste explosive de la ministre du Travail",
        "summary": "En proposant de cibler certains retrait\u00e9s, Astrid Panosyan-Bouvet a tent\u00e9 de lever un tabou en macronie, mais a provoqu\u00e9 une lev\u00e9e de boucliers dans son camp.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/taxer-les-retraites-aises-la-piste-explosive-de-la-ministre-du-travail-20250121"
    },
    {
        "title": "Taxer les retrait\u00e9s ais\u00e9s : \u00abPourquoi pas\u00bb, juge le Medef",
        "summary": "Patrick Martin ne se montre pas ferm\u00e9 \u00e0 l\u2019id\u00e9e d\u2019une contribution de certains retrait\u00e9s au financement de la protection sociale \u00e9voqu\u00e9e par la ministre du Travail Astrid Panosyan-Bouvet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/taxer-les-retraites-aises-pourquoi-pas-juge-le-medef-20250121"
    },
    {
        "title": "Hausse de la fiscalit\u00e9, sous-indexation des pensions... Mettre \u00e0 contribution les retrait\u00e9s, un \u00abtabou qui est en train de sauter\u00bb",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Pour le moment, le gouvernement Bayrou n\u2019a pas voulu franchir le pas. Mais des voix s\u2019\u00e9l\u00e8vent pour davantage solliciter cette population.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/hausse-de-la-fiscalite-sous-indexation-des-pensions-mettre-a-contribution-les-retraites-un-tabou-qui-est-en-train-de-sauter-20250121"
    },
    {
        "title": "Faut-il taxer les retrait\u00e9s pour redresser les comptes publics ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/faut-il-taxer-les-retraites-pour-redresser-les-comptes-publics-20250121"
    },
    {
        "title": "Vague d'actes antis\u00e9mites en Australie: des financements \u00e9trangers suspect\u00e9s",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/vague-d-actes-antisemites-en-australie-des-financements-etrangers-suspectes-20250122"
    },
    {
        "title": "Liverpool-Lille : Salah puissance 50, les Dogues la t\u00eate haute, Mandi et Bakker \u00e0 la ramasse... Les tops et les flops",
        "summary": "\u00c0 l\u2019issue de la d\u00e9faite du Losc mardi soir \u00e0 Liverpool (2-1), lors de la 7e journ\u00e9e de Ligue des champions, d\u00e9couvrez ce qui a plu... et d\u00e9plu \u00e0 notre r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/liverpool-lille-salah-puissance-50-les-dogues-la-tete-haute-mandi-et-bakker-a-la-ramasse-les-tops-et-les-flops-20250122"
    },
    {
        "title": "Remise en cause du droit du sol : des \u00c9tats am\u00e9ricains portent plainte contre le d\u00e9cret de Trump",
        "summary": "Ce droit est garanti par le 14e amendement de la Constitution et permet \u00e0 quiconque n\u00e9 aux \u00c9tats-Unis d\u2019obtenir la nationalit\u00e9 am\u00e9ricaine. 22 \u00c9tats estiment que le pr\u00e9sident a outrepass\u00e9 ses fonctions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/des-etats-americains-portent-plainte-contre-le-decret-de-trump-remettant-en-cause-le-droit-du-sol-20250121"
    },
    {
        "title": "\u00abR\u00e9cup\u00e9rons ces 300 milliards\u00bb : le gouverneur de la Banque de France veut mobiliser l\u2019\u00e9pargne priv\u00e9e pour le financement de l\u2019UE",
        "summary": "Cette manne \u00ababondante\u00bb permettrait d\u2019investir dans la transition climatique et num\u00e9rique, estime Fran\u00e7ois Villeroy de Galhau.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/recuperons-ces-300-milliards-le-gouverneur-de-la-banque-de-france-veut-mobiliser-l-epargne-privee-pour-le-financement-de-l-ue-20250121"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Donald Trump annonce un projet dans l\u2019IA, \u00abStargate\u00bb, \u00e0 500 milliards de dollars",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a pr\u00e9cis\u00e9 que les soci\u00e9t\u00e9s OpenAI, Oracle et SoftBank allaient former une coentreprise et investir lourdement dans les infrastructures li\u00e9es \u00e0 l\u2019intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-retrait-des-accords-de-paris-et-de-l-oms-droits-de-douane-assaut-du-capitole-les-premiers-decrets-chocs-de-donald-trump-20250121"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de la mort d\u2019Amandine : la m\u00e8re avoue \u00ables actes de torture et de barbarie\u00bb sur sa fille",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Apr\u00e8s la diffusion d\u2019une vid\u00e9o dans laquelle on entend l\u2019accus\u00e9e violenter sa fille, la m\u00e8re a op\u00e9r\u00e9 une volte-face. Pour la premi\u00e8re fois, elle a reconnu les s\u00e9vices inflig\u00e9s \u00e0 Amandine, 13 ans, morte de faim en 2020.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/proces-de-la-mort-d-amandine-sa-mere-avoue-les-actes-de-torture-et-de-barbarie-sur-sa-fille-20250121"
    },
    {
        "title": "\u00abLa majorit\u00e9 des contributeurs sont de gauche\u00bb : comment Wikip\u00e9dia a cess\u00e9 d\u2019\u00eatre neutre",
        "summary": "ENQU\u00caTE - La version francophone de l\u2019encyclop\u00e9die en ligne envisage de quitter le r\u00e9seau social X, apr\u00e8s qu\u2019Elon Musk a vivement fustig\u00e9 le virage woke de Wikip\u00e9dia. \u00c0 l\u2019heure de la polarisation, le \u00ab&#160;principe de neutralit\u00e9&#160;\u00bb, cher aux pionniers du site collaboratif, n\u2019est plus qu\u2019un vieux souvenir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/la-majorite-des-contributeurs-sont-de-gauche-comment-wikipedia-a-cesse-d-etre-neutre-20250121"
    },
    {
        "title": "\u00c9conomies budg\u00e9taires : le gouvernement loin du compte",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Pour commencer \u00e0 redresser les comptes publics, Fran\u00e7ois Bayrou s\u2019est engag\u00e9 \u00e0 trouver 30 milliards d\u2019euros d\u2019\u00e9conomies. Chaque minist\u00e8re doit pr\u00e9senter celles qu\u2019il compte r\u00e9aliser.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/economies-budgetaires-le-gouvernement-loin-du-compte-20250121"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : les s\u00e9nateurs socialistes vont s'opposer au texte, d\u2019apr\u00e8s le chef du groupe PS",
        "summary": "\u00abEn termes de coupes budg\u00e9taires, cela va toujours trop vite, cela va toujours trop fort. La r\u00e9partition des efforts ne va pas dans le sens que nous souhaitons\u00bb, estime Patrick Kanner, le chef du groupe PS au S\u00e9nat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-2025-les-senateurs-socialistes-vont-s-opposer-au-texte-d-apres-le-chef-du-groupe-ps-20250121"
    },
    {
        "title": "Budget\u00a0: o\u00f9 trouver 3\u00a0milliards d\u2019euros d\u2019\u00e9conomies chez les op\u00e9rateurs de l\u2019\u00c9tat\u00a0?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le premier ministre a annonc\u00e9 vouloir mettre de l\u2019ordre dans le \u00ablabyrinthe\u00bb des \u00abplus de 1000 agences, organes ou op\u00e9rateurs\u00bb qui exercent l\u2019action publique. Il esp\u00e8re d\u00e9gager 3&#160;milliards d\u2019euros d\u2019\u00e9conomies.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/budget-ou-trouver-3-milliards-d-euros-d-economies-chez-les-operateurs-de-l-etat-20250121"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Ga\u00ebtan de Cap\u00e8le : \u00abBudget 2025, le myst\u00e8re des 30 milliards d\u2019\u00e9conomies\u00bb",
        "summary": "Pour les r\u00e9formes de structure, seules susceptibles de produire des r\u00e9sultats durables, il faudra encore prendre son mal en patience.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/l-editorial-de-gaetan-de-capele-budget-2025-le-mystere-des-30-milliards-d-economies-20250121"
    },
    {
        "title": "Donald Trump d\u00e9ploie ses premi\u00e8res mesures contre les immigr\u00e9s clandestins",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le pr\u00e9sident a sign\u00e9 peu apr\u00e8s son entr\u00e9e en fonction une s\u00e9rie de d\u00e9crets destin\u00e9s \u00e0 \u00e9riger des barri\u00e8res l\u00e9gales autant que physiques contre l\u2019immigration ill\u00e9gale, mais aussi l\u00e9gale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/donald-trump-deploie-ses-premieres-mesures-contre-les-immigres-clandestins-20250121"
    },
    {
        "title": "Le Mexique se pr\u00e9pare au choc des \u00abexpulsions de masse\u00bb promises par Trump",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le pouvoir de gauche \u00e0 Mexico anticipe la crise provoqu\u00e9e par la fermeture de la fronti\u00e8re am\u00e9ricaine. Des mesures sont prises pour encadrer le retour au pays de tous ceux qui seraient expuls\u00e9s des \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/expulsions-de-masse-au-mexique-la-presidente-claudia-sheinbaum-tente-de-rassurer-sa-population-20250121"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave \u00e0 Gaza : une attaque au couteau \u00e0 Tel-Aviv fait cinq bless\u00e9s, l\u2019assaillant abattu",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Cinq personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es dont une gri\u00e8vement dans cette attaque. \u00abLe terroriste a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9\u00bb selon les secours isra\u00e9liens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/treve-a-gaza-plus-de-900-camions-d-aide-humanitaire-entres-lundi-indique-l-onu-20250121"
    },
    {
        "title": "Donald Trump avertit que les pays europ\u00e9ens vont \u00eatre soumis \u00e0 des droits de douane",
        "summary": "Durant sa campagne, le pr\u00e9sident avait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9nonc\u00e9 le d\u00e9ficit commercial des Etats-Unis vis-\u00e0-vis de l\u2019UE, comparant le bloc \u00e0 \u00abune petite Chine\u00bb, qui \u00abprofite\u00bb de la premi\u00e8re puissance \u00e9conomique mondiale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/donald-trump-avertit-que-les-pays-europeens-vont-etre-soumis-a-des-droits-de-douane-20250122"
    },
    {
        "title": "IA : Trump annonce le projet \u00abStargate\u00bb, avec des investissements d\u2019\u00abau moins 500 milliards de dollars\u00bb aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Les entreprises OpenAI (cr\u00e9ateur de ChatGPT), SoftBank et Oracle pr\u00e9voient de construire une coentreprise bas\u00e9e au Texas, appel\u00e9e Stargate. Le nouveau pr\u00e9sident l\u2019a annonc\u00e9 ce mardi depuis la Maison-Blanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/ia-trump-annonce-le-projet-stargate-avec-des-investissements-d-au-moins-500-milliards-de-dollars-aux-etats-unis-20250121"
    },
    {
        "title": "Yascha Mounk : \u00ab\u00a0Donald Trump veut d\u00e9sormais incarner la promesse d\u2019un futur d\u00e9sirable pour tous les Am\u00e9ricains\u00a0\u00bb",
        "summary": "GRAND ENTRETIEN - Le discours d\u2019investiture du 47e&#160;pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis illustre le passage d\u2019un populisme protestataire \u00e0 un \u00ab&#160;populisme aspirationnel&#160;\u00bb outre-Atlantique, analyse l\u2019essayiste am\u00e9ricain et professeur \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Johns Hopkins*. Apr\u00e8s avoir \u00e9largi sa base \u00e9lectorale, Trump cherche \u00e0 proposer un avenir d\u00e9sirable \u00e0 l\u2019ensemble du peuple am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/yascha-mounk-donald-trump-veut-desormais-incarner-la-promesse-d-un-futur-desirable-pour-tous-les-americains-20250121"
    },
    {
        "title": "Ni \u00abdiabolisation\u00bb ni \u00ab\u00e9merveillement\u00bb : pour Fran\u00e7ois Fillon, Trump n\u2019est pas \u00abCaptain America\u00bb et sera \u00abvite confront\u00e9 \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9\u00bb",
        "summary": "Au fil d\u2019une analyse publi\u00e9e ce mardi sur les r\u00e9seaux sociaux, l\u2019ancien premier ministre a souhait\u00e9 \u00abbonne chance\u00bb au nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain, dont la victoire \u00abpopulaire\u00bb s\u2019est produite au grand dam d\u2019\u00ab\u00e9lites d\u00e9connect\u00e9es\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/ni-diabolisation-ni-emerveillement-pour-francois-fillon-trump-n-est-pas-captain-america-et-sera-vite-confronte-a-la-realite-20250121"
    },
    {
        "title": "Classement Ligue des champions : le Bar\u00e7a met la pression sur Liverpool, Monaco rejoint Lille et Brest",
        "summary": "Le FC Barcelone et l\u2019Atl\u00e9tico Madrid sur le podium, Liverpool reste leader, Monaco s\u2019assure les barrages, l\u2019Atalanta fait la bonne op\u00e9ration... Retrouvez le classement de la Ligue des champions apr\u00e8s les premi\u00e8res rencontres de la 7e journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/classement-ligue-des-champions-le-barca-met-la-pression-sur-liverpool-monaco-rejoint-lille-et-brest-20250122"
    },
    {
        "title": "La superficie d\u00e9truite par des incendies au Br\u00e9sil a augment\u00e9 de 79% en 2024",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-superficie-detruite-par-des-incendies-au-bresil-a-augmente-de-79-en-2024-20250122"
    },
    {
        "title": "\u00abLa t\u00e2che est titanesque\u00bb : o\u00f9 en est la construction du mur entre les \u00c9tats-Unis et le Mexique ?",
        "summary": "Lors de son investiture, Donald Trump a une nouvelle fois promis d\u2019achever la construction du mur le long de la fronti\u00e8re am\u00e9ricano-mexicaine. Une promesse que le pr\u00e9sident n\u2019avait pas pu tenir lors de son premier mandat en raison d\u2019obstacles techniques et financiers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-tache-est-titanesque-ou-en-est-la-construction-du-mur-entre-les-etats-unis-et-le-mexique-20250122"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard : \u00abPourquoi Fran\u00e7ois Hollande joue la carte de la patience\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - L\u2019ancien chef de l\u2019\u00c9tat est contre tout sc\u00e9nario d\u2019acc\u00e9l\u00e9ration de la pr\u00e9sidentielle, tel qu\u2019en r\u00eave Jean-Luc M\u00e9lenchon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-pourquoi-francois-hollande-joue-la-carte-de-la-patience-20250122"
    },
    {
        "title": "4 astuces pour rep\u00e9rer les voitures-radars, de plus en plus nombreuses sur les routes",
        "summary": "Au printemps 2025, les voitures-radars seront d\u00e9ploy\u00e9es dans trois nouvelles r\u00e9gions : Occitanie, Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes et Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur. Voici comment les reconna\u00eetre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/automobile/4-astuces-pour-reperer-les-voitures-radars-de-plus-en-plus-nombreuses-sur-les-routes-20250121"
    },
    {
        "title": "Conseil constitutionnel : le casting secret d\u2019Emmanuel Macron pour la succession de Laurent Fabius",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Le chef de l\u2019\u00c9tat teste trois noms pour la pr\u00e9sidence de l\u2019institution, en vue d\u2019une annonce d\u00e9but f\u00e9vrier. Il souhaite se coordonner avec Ya\u00ebl Braun-Pivet et G\u00e9rard Larcher, qui doivent eux aussi nommer un membre chacun.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/conseil-constitutionnel-le-casting-secret-d-emmanuel-macron-pour-la-succession-de-laurent-fabius-20250122"
    },
    {
        "title": "Alain Minc : \u00abFace au carnivore Trump, les Fran\u00e7ais restent les seuls Bisounours d\u2019Europe\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - En r\u00e9alit\u00e9, ce ne sont pas les \u00abcarnivores\u00bb am\u00e9ricains qui menacent la France, mais ses partenaires europ\u00e9ens, qui finiront par d\u00e9vorer notre pays de Bisounours, alerte l\u2019ancien conseiller politique et essayiste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/alain-minc-face-au-carnivore-trump-les-francais-restent-les-seuls-bisounours-d-europe-20250122"
    },
    {
        "title": "Surprises, menaces... Pourquoi les premi\u00e8res annonces \u00e9conomiques de Trump suscitent l\u2019inqui\u00e9tude",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00c0 peine investi 47e pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis, le milliardaire r\u00e9publicain n\u2019a pas perdu de temps, signant une flop\u00e9e de d\u00e9crets et multipliant les annonces sur le volet \u00e9conomique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/surprises-menaces-pourquoi-les-premieres-annonces-economiques-de-trump-suscitent-l-inquietude-20250122"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019incertitude g\u00e9n\u00e9rale incite \u00e0 l\u2019\u00e9pargne\u00bb : un record d'int\u00e9r\u00eats vers\u00e9s en 2024 sur les livrets A et LDDS",
        "summary": "Les int\u00e9r\u00eats des deux livrets les plus populaires aupr\u00e8s des Fran\u00e7ais ont atteint 16,8 milliards d\u2019euros l\u2019an dernier, selon la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/epargne-un-record-d-interets-verses-en-2024-sur-les-livrets-a-et-ldds-20250122"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Bordeaux, l\u2019\u00e9glise Sainte Eulalie cern\u00e9e par des dealers, des drogu\u00e9s et des squatteurs",
        "summary": "REPORTAGE - \u00c0 quelques pas de la mairie de Bordeaux, l\u2019harmonie de la place Saint Eulalie, o\u00f9 tr\u00f4ne l\u2019\u00e9glise \u00e9ponyme, se trouve boulevers\u00e9e par un campement sauvage ainsi que la pr\u00e9sence de dealers et de consommateurs de drogues.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/a-bordeaux-l-eglise-sainte-eulalie-cernee-par-des-dealers-des-drogues-et-des-squatteurs-20250122"
    },
    {
        "title": "Open d\u2019Australie : Swiatek, Keys, Mladenovic\u2026 ce qu\u2019il faut retenir de la nuit \u00e0 Melbourne",
        "summary": "La num\u00e9ro 2 mondiale est au rendez-vous des demi-finales \u00e0 Melbourne apr\u00e8s sa d\u00e9monstration contre l\u2019Am\u00e9ricaine Emma Navarro en deux sets (6-1, 6-2) mercredi. Elle y retrouvera Madison Keys, tombeuse d\u2019Elina Svitolina.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/open-australie/open-d-australie-swiatek-keys-mladenovic-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-nuit-a-melbourne-20250122"
    },
    {
        "title": "\u00abIl se compare \u00e0 un J\u00e9sus de la sant\u00e9\u00bb : les motivations derri\u00e8re la folle transformation de Bryan Johnson",
        "summary": "D\u00e9vouement \u00e0 la cause scientifique, qu\u00eate identitaire, pur \u00e9gocentrisme, app\u00e2t du gain... ou peut-\u00eatre un peu tout cela \u00e0 la fois&#160;? Le fondateur de Blueprint s\u2019est lanc\u00e9 \u00e0 corps perdu dans une qu\u00eate de la jeunesse \u00e9ternelle, mais sait-on vraiment pourquoi ?",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/beaute/mission-etait-que-la-race-humaine-survive-et-prospere-il-20250122"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Nice, le maire Christian Estrosi veut interdire les bateaux de croisi\u00e8re d\u00e8s cet \u00e9t\u00e9",
        "summary": "L\u2019\u00e9lu ni\u00e7ois envisage de prendre un arr\u00eat\u00e9 pour interdire les bateaux de croisi\u00e8re alors que la m\u00e9tropole, qu\u2019il pr\u00e9side, a r\u00e9cemment repris la gestion du port de Nice qui comprend aussi la rade de Villefranche-sur-Mer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/a-nice-le-maire-christian-estrosi-veut-interdire-les-bateaux-de-croisiere-des-cet-ete-20250122"
    },
    {
        "title": "Mercato : Pogba, Rashford, Davies... Les dossiers chauds du jour",
        "summary": "Retrouvez les derni\u00e8res informations du march\u00e9 des transferts hivernal en ce mercredi 22 janvier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/transferts/mercato-pogba-rashford-davies-les-dossiers-chauds-du-jour-20250122"
    },
    {
        "title": "D\u00e9c\u00e8s en exil de Mauricio Funes, l\u2019ex-pr\u00e9sident du Salvador",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/deces-en-exil-de-mauricio-funes-l-ex-president-du-salvador-20250122"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faut qu\u2019ils comprennent qu\u2019ils ont \u00e9nerv\u00e9 les gringos\u00bb : Dan Crenshaw, un ex-Navy Seals face aux cartels mexicains",
        "summary": "PORTRAIT - En classant les cartels mexicains parmi les organisations terroristes, Donald Trump s\u2019aligne sur le combat de ce v\u00e9t\u00e9ran, \u00e9lu du Texas, qui plaide pour plus de coop\u00e9ration diplomatique, mais aussi pour une d\u00e9monstration de la puissance am\u00e9ricaine comme moyen de dissuasion.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/il-faut-qu-ils-comprennent-qu-ils-ont-enerve-les-gringos-dan-crenshaw-un-ex-navy-seals-face-aux-cartels-mexicains-20250122"
    },
    {
        "title": "Iran : une personne ex\u00e9cut\u00e9e pour le meurtre d\u2019un policier",
        "summary": "Les faits se sont produits le 30 mai 2023 dans la province de Markazi, dans le centre de l\u2019Iran. L\u2019accus\u00e9 a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 mort conform\u00e9ment au principe de la loi du talion.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/iran-une-personne-executee-pour-le-meurtre-d-un-policier-20250122"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Grasse, le g\u00e9ant de la parfumerie Givaudan va bient\u00f4t s\u2019implanter sur une friche de plusieurs hectares",
        "summary": "Dans la continuit\u00e9 du retour des grandes maisons de la parfumerie de luxe \u00e0 Grasse, le leader suisse du secteur va s\u2019installer sur une friche d\u00e9saffect\u00e9e depuis 2006.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/a-grasse-le-geant-de-la-parfumerie-givaudan-va-bientot-s-implanter-sur-une-friche-de-plusieurs-hectares-20250122"
    },
    {
        "title": "Bruno Retailleau annonce une nouvelle interpellation d\u2019un influenceur alg\u00e9rien \u00abqui appelait \u00e0 commettre des actes violents\u00bb en France",
        "summary": "Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur a remerci\u00e9 les enqu\u00eateurs et les forces de l\u2019ordre \u00abpour leur professionnalisme\u00bb et a incit\u00e9 la police \u00e0 \u00abne rien laisser passer\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/bruno-retailleau-annonce-une-nouvelle-interpellation-d-un-influenceur-algerien-qui-appelait-a-commettre-des-actes-violents-20250122"
    },
    {
        "title": "\u00abDans le monde des services, ce sont des choses que l\u2019on ne fait pas\u00bb: France-Alg\u00e9rie, les coulisses d\u2019une crise in\u00e9dite",
        "summary": "Pour l\u2019expert et essayiste Mohamed Sifaoui, il convient de voir, derri\u00e8re les menaces prof\u00e9r\u00e9es par les \u00abinfluenceurs\u00bb alg\u00e9riens, une strat\u00e9gie tous azimuts de diabolisation de la France men\u00e9e par les dirigeants du r\u00e9gime d\u2019Abdelmadjid Tebboune.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/dans-le-monde-des-services-ce-sont-des-choses-que-l-on-ne-fait-pas-france-algerie-les-coulisses-d-une-crise-inedite-20250118"
    },
    {
        "title": "Entre la France et l\u2019Alg\u00e9rie, la liste des \u00abirritants\u00bb ne cesse de s\u2019allonger",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - De la m\u00e9moire \u00e0 l\u2019\u00e9conomie en passant par les visas ou les OQTF, Paris et Alger voient les sujets de discorde se multiplier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/entre-la-france-et-l-algerie-la-liste-des-irritants-ne-cesse-de-s-allonger-20250110"
    },
    {
        "title": "Tarn : un arnaqueur multir\u00e9cidiviste jug\u00e9 pour viols et agressions sexuelles",
        "summary": "Ce vendredi, Tony Peillon, un homme \u00e2g\u00e9 de 29 ans, passera devant la justice \u00e0 Albi (Tarn). Six victimes vont t\u00e9moigner contre lui.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/tarn-un-arnaqueur-multirecidiviste-juge-pour-viols-et-agressions-sexuelles-20250122"
    },
    {
        "title": "\u00abAvec 2000\u20ac de retraite, vous ne vous en sortez pas si bien\u00bb : de Bompard \u00e0 Chenu, la classe politique refuse la taxation des retrait\u00e9s",
        "summary": "Astrid Panosyan-Bouvet a propos\u00e9 de cibler les 40% de retrait\u00e9s les plus ais\u00e9s pour assurer le financement de la S\u00e9curit\u00e9 sociale. L\u2019opposition s\u2019insurge.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/avec-2000-de-retraite-vous-ne-vous-en-sortez-pas-si-bien-de-bompard-a-chenu-la-classe-politique-refuse-la-taxation-des-retraites-20250122"
    },
    {
        "title": "Airbags Takata d\u00e9fectueux : l\u2019UFC-Que Choisir porte plainte contre Stellantis pour \u00abtromperie\u00bb",
        "summary": "L\u2019association de consommateurs estime que le groupe automobile fran\u00e7ais a trop tard\u00e9 \u00e0 rappeler les v\u00e9hicules concern\u00e9s par ce d\u00e9faut connu depuis pr\u00e8s de dix ans, qui a caus\u00e9 la mort de plusieurs automobilistes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/airbags-takata-defectueux-l-ufc-que-choisir-porte-plainte-contre-stellantis-pour-tromperie-20250122"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : l'arm\u00e9e russe revendique une avanc\u00e9e dans le nord-est du pays",
        "summary": "Le minist\u00e8re russe de la D\u00e9fense a annonc\u00e9 avoir \u00ablib\u00e9r\u00e9 la localit\u00e9 de Zapadn\u00e9\u00bb, mettant en exergue l\u2019avanc\u00e9e des troupes russes au front est de l\u2019Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-l-armee-russe-revendique-une-avancee-dans-le-nord-est-de-l-ukraine-20250122"
    },
    {
        "title": "\u00abJe me rends compte que je suis Fran\u00e7ais\u00bb, Youssoupha regrette son d\u00e9part de France dans son nouvel album",
        "summary": "Le rappeur de 45 ans sort Amour supr\u00eame le 24 janvier. Dans un entretien \u00e0 l\u2019AFP, il \u00e9voque son patriotisme, son amour pour ses deux enfants et affirme ne pas \u00eatre f\u00e9ministe, et ne pas \u00abavoir la pr\u00e9tention d\u2019apprendre la vie \u00e0 celle qui la donne\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/je-me-rends-compte-que-je-suis-francais-youssoupha-regrette-son-depart-de-france-dans-son-nouvel-album-20250122"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle : Laurent Wauquiez reporte la question du mode de d\u00e9signation du candidat LR \u00e0 plus tard",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Lors d\u2019une r\u00e9union organis\u00e9e mercredi en fin de matin\u00e9e au si\u00e8ge de R\u00e9publicains, le chef de file du parti a expliqu\u00e9 que le sujet qui f\u00e2che, sur l\u2019organisation ou non d\u2019une primaire pour d\u00e9partager les pr\u00e9tendants, ne serait pas trait\u00e9 dans le cadre de la reconstruction actuelle qui lui a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/presidentielle-laurent-wauquiez-reporte-la-question-du-mode-de-designation-du-candidat-lr-a-plus-tard-20250122"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Russie approfondit sa t\u00eate de pont \u00e0 l\u2019ouest de l\u2019Oskil et menace Koupiansk",
        "summary": "CARTES - Le minist\u00e8re russe de la D\u00e9fense a revendiqu\u00e9 ce mercredi la prise du village de Zapadn\u00e9 pr\u00e8s d\u2019une rivi\u00e8re importante. Une progression en apparence anecdotique, mais qui repr\u00e9sente un danger pour les forces ukrainiennes dans la r\u00e9gion de Kharkiv.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-la-russie-approfondit-sa-tete-de-pont-a-l-ouest-de-l-oskil-et-menace-koupiansk-20250122"
    },
    {
        "title": "Bordeaux : condamn\u00e9s pour viol collectif, deux rugbymen demandent leur remise en libert\u00e9",
        "summary": "Condamn\u00e9s par la cour d\u2019assises de Bordeaux en d\u00e9cembre, les rugbymen fran\u00e7ais Lo\u00efck Jammes et n\u00e9o-z\u00e9landais Rory Grice ont fait appel de leur condamnation. Ils contestent les faits qui leur sont reproch\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/bordeaux-condamnes-pour-viol-collectif-deux-rugbymen-demandent-leur-remise-en-liberte-20250122"
    },
    {
        "title": "Ce que la reconstruction de Notre- Dame de Paris a chang\u00e9 de son acoustique",
        "summary": "Chercheurs et ing\u00e9nieurs ont \u00e9tudi\u00e9 l\u2019\u00e9volution de la propagation des sons dans l\u2019\u00e9difice. Le nettoyage en profondeur des murs a intensifi\u00e9 la r\u00e9verb\u00e9ration.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/patrimoine/ce-que-la-reconstruction-de-notre-dame-de-paris-a-change-de-son-acoustique-20250122"
    },
    {
        "title": "\u00abZazou Youcef\u00bb, \u00abImadTintin\u00bb, \u00abDoualemn\u00bb... Qui sont ces influenceurs alg\u00e9riens dans le viseur des autorit\u00e9s ?",
        "summary": "Ce mercredi, le domicile de l\u2019influenceur alg\u00e9rien, Rafik Meziane a \u00e9t\u00e9 perquisitionn\u00e9. Depuis le d\u00e9but du mois, sept influenceurs alg\u00e9riens ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/zazou-youcef-imadtintin-doualemn-qui-sont-ces-influenceurs-algeriens-dans-le-viseur-des-autorites-20250122"
    },
    {
        "title": "De nouvelles sanctions \u00abprobables\u00bb si la Russie ne n\u00e9gocie pas avec l'Ukraine, affirme Donald Trump",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a indiqu\u00e9 que les \u00c9tats-Unis allaient \u00abse pencher\u00bb sur la poursuite de l\u2019aide militaire \u00e0 Kiev, qui se monte \u00e0 des dizaines de milliards de dollars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/de-nouvelles-sanctions-probables-si-la-russie-ne-negocie-pas-avec-l-ukraine-affirme-trump-20250122"
    },
    {
        "title": "Fin de vie: \u00abpas question d'abandonner\u00bb pour le gouvernement, le sujet sera \u00e0 l'agenda parlementaire \u00able plus vite possible\u00bb",
        "summary": "La volont\u00e9 du premier ministre Fran\u00e7ois Bayrou est de scinder en deux le projet de loi sur la fin de vie, afin de distinguer les traitements li\u00e9s aux soins palliatifs, selon la porte-parole du gouvernement Sophie Primas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/fin-de-vie-pas-question-d-abandonner-pour-le-gouvernement-le-sujet-sera-a-l-agenda-parlementaire-le-plus-vite-possible-20250122"
    },
    {
        "title": "Fin de vie : vers une loi d\u00e9di\u00e9e aux soins palliatifs, en plus de celle sur l\u2019\u00abaide \u00e0 mourir\u00bb",
        "summary": "Le premier ministre souhaite mettre l\u2019accent sur les soins palliatifs dans un texte consacr\u00e9, plus consensuel que celui sur le suicide assist\u00e9 et l\u2019euthanasie. Les plus fervents partisans de cette l\u00e9galisation, dont la pr\u00e9sidente de l\u2019Assembl\u00e9e, Ya\u00ebl Braun-Pivet, s\u2019opposent \u00e0 cette m\u00e9thode.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/fin-de-vie-vers-une-loi-dediee-aux-soins-palliatifs-en-plus-de-celle-sur-l-aide-a-mourir-20250121"
    },
    {
        "title": "Heures de travail non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9es, taxation des retrait\u00e9s : \u00ab\u00c0 la fin, c\u2019est le premier ministre et le parlement qui trancheront\u00bb, temp\u00e8re l\u2019ex\u00e9cutif",
        "summary": "Les id\u00e9es avanc\u00e9es par la ministre des Solidarit\u00e9s Catherine Vautrin et par la ministre du Travail Astrid Panosyan-Bouvet ne sont pas \u00abla position officielle du gouvernement\u00bb, a affirm\u00e9 Sophie Primas, la porte-parole de l\u2019ex\u00e9cutif ce mercredi 21 janvier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/heures-de-travail-non-remunerees-taxation-des-retraites-a-la-fin-c-est-le-premier-ministre-et-le-parlement-qui-trancheront-tempere-l-executif-20250122"
    },
    {
        "title": "Concurrence des pneus chinois, co\u00fbts de l\u2019\u00e9nergie et des salaires : le PDG de Michelin justifie ses fermetures d'usines",
        "summary": "Devant les s\u00e9nateurs, Florent Menegaux a expliqu\u00e9 qu\u2019entre la hausse des co\u00fbts de l\u2019\u00e9nergie et l\u2019inflation, il \u00e9tait globalement devenu \u00abdeux fois plus cher\u00bb de produire des pneus en Europe qu\u2019en Asie depuis 2019.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/concurrence-des-pneus-chinois-couts-de-l-energie-et-des-salaires-le-pdg-de-michelin-justifie-ses-fermetures-d-usines-20250122"
    },
    {
        "title": "Pas-de-Calais : un jeune Y\u00e9m\u00e9nite d\u00e9couvert mort sur une plage",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/pas-de-calais-un-jeune-yemenite-decouvert-mort-sur-une-plage-20250122"
    },
    {
        "title": "Injure raciste: la Cour de cassation ordonne un nouveau proc\u00e8s pour le pol\u00e9miste Dieudonn\u00e9",
        "summary": "Le pol\u00e9miste multicondamn\u00e9 Dieudonn\u00e9 avait d\u00e9clar\u00e9 le 6 octobre 2020 en \u00abr\u00e9ponse\u00bb \u00e0 l\u2019\u00e9crivaine Rachel Khan: \u00abTu resteras une pauvre n\u00e9gresse \u00e0 la fin de l\u2019histoire\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/injure-raciste-la-cour-de-cassation-ordonne-un-nouveau-proces-pour-le-polemiste-dieudonne-20250122"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00a0J\u2019ai \u00e9t\u00e9 bluff\u00e9e par les effets rapides\u00a0: l\u2019\u00e9clat qui revient, le regard qui s\u2019ouvre, les pommettes qui remontent...\u00a0\u00bb\u00a0\u00c0 50\u00a0ans, se mettre \u00e0 la gym faciale",
        "summary": "Appli de yoga du visage, automassages et \u00ab&#160;face taping&#160;\u00bb de nuit, ces m\u00e9thodes douces permettant de raffermir la peau, connaissent un succ\u00e8s fou sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/style/j-ai-ete-bluffee-par-les-effets-rapides-l-eclat-qui-revient-le-regard-qui-s-ouvre-les-pommettes-qui-remontent-a-50-ans-se-mettre-a-la-gym-faciale-20250122"
    },
    {
        "title": "Bertille Bayart\u00a0: \u00abLibert\u00e9 d\u2019expression, le choc des na\u00effs\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - La r\u00e9glementation europ\u00e9enne qui s\u2019applique au num\u00e9rique est une arme extraterritoriale braqu\u00e9e sur l\u2019Am\u00e9rique. Faut-il la d\u00e9samorcer au moment m\u00eame o\u00f9 s\u2019engage un bras de fer transatlantique historique&#160;?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/bertille-bayart-liberte-d-expression-le-choc-des-naifs-20250122"
    },
    {
        "title": "Alg\u00e9rie-France : personne n\u2019a \u00abint\u00e9r\u00eat \u00e0 une escalade\u00bb, Paris plaide pour un \u00abapaisement sans na\u00efvet\u00e9\u00bb",
        "summary": "\u00abL\u2019Alg\u00e9rie aujourd\u2019hui fait monter la tension\u00bb avec notamment l\u2019arrestation de l\u2019\u00e9crivain franco-alg\u00e9rien Boualem Sansal, selon la porte-parole du gouvernement, Sophie Primas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/algerie-france-personne-n-a-interet-a-une-escalade-paris-plaide-pour-un-apaisement-sans-naivete-20250122"
    },
    {
        "title": "Intelligence artificielle : l\u2019Europe a-t-elle d\u00e9j\u00e0 perdu la bataille face aux \u00c9tats-Unis ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019IA est devenue un v\u00e9ritable enjeu de souverainet\u00e9 pour les \u00c9tats. Si l\u2019Europe a \u00e9t\u00e9 l\u2019une des premi\u00e8res puissances \u00e0 d\u00e9velopper cette technologie, elle pourrait bien perdre son avance face \u00e0 de nouveaux acteurs surmotiv\u00e9s pour devenir le leader mondial.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/intelligence-artificielle-l-europe-a-t-elle-deja-perdu-la-bataille-face-aux-etats-unis-20250122"
    },
    {
        "title": "\u00abSi on n\u2019est pas l\u00e0-bas, on est hors-jeu\u00bb : dans l\u2019IA, l\u2019inexorable fuite des talents fran\u00e7ais vers les \u00c9tats-Unis",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Confront\u00e9s \u00e0 la pr\u00e9carisation de la recherche dans l\u2019Hexagone et \u00e0 la domination des g\u00e9ants am\u00e9ricains de la tech, certains jeunes sp\u00e9cialistes de l\u2019IA sont tent\u00e9s de faire carri\u00e8re outre-Atlantique. Un \u00abbrain drain\u00bb qui fragilise la recherche fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/si-on-n-est-pas-la-bas-on-est-hors-jeu-dans-l-ia-l-inexorable-fuite-des-talents-francais-vers-les-etats-unis-20250121"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00a0Ce qui s\u2019est lib\u00e9r\u00e9 le 7 octobre est quelque chose de durable\u00a0\u00bb: encore une flamb\u00e9e d\u2019actes antis\u00e9mites en 2024",
        "summary": "Pas moins de 1&#160;570 ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s l\u2019an pass\u00e9 par le Service de protection de la communaut\u00e9 juive (SPCJ) et le minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur. Les deux-tiers concernent des atteintes aux personnes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ce-qui-s-est-libere-le-7-octobre-est-quelque-chose-de-durable-encore-une-flambee-d-actes-antisemites-en-2024-20250122"
    },
    {
        "title": "\u00abVous avez raison\u00bb, Macron r\u00e9pond \u00e0 la col\u00e8re des athl\u00e8tes de Paris 2024 s\u2019insurgeant contre la baisse annonc\u00e9e du budget des Sports",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a apport\u00e9 son soutien aux athl\u00e8tes auteurs d\u2019une tribune dans L\u2019\u00c9quipe pour d\u00e9noncer les coupes budg\u00e9taires pr\u00e9vues dans le budget des Sports 2025.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/vous-avez-raison-macron-repond-a-la-colere-des-sportifs-s-insurgeant-contre-la-baisse-annoncee-du-budget-des-sports-20250122"
    },
    {
        "title": "Riner, Hanquinquant, Balzer, Clouvel... 425 athl\u00e8tes se mobilisent contre la baisse du budget des Sports",
        "summary": "L\u2019Equipe d\u00e9voile ce mercredi une tribune sign\u00e9e par de nombreux sportifs pr\u00e9sents lors des JO 2024, pour lutter contre la baisse du budget allou\u00e9 aux Sports en 2025.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/autres-sports/riner-hanquinquant-balzer-clouvel-425-athletes-se-mobilisent-contre-la-baisse-du-budget-des-sports-20250122"
    },
    {
        "title": "\u00abNous allons prot\u00e9ger les Noirs, les Latinos, Asiatiques\u2026\u00bb : le maire de Chicago compte r\u00e9sister \u00e0 la politique migratoire offensive de Trump",
        "summary": "La nouvelle administration am\u00e9ricaine pr\u00e9voit de mener ses premi\u00e8res op\u00e9rations d\u2019expulsion d\u2019immigr\u00e9s clandestins dans la troisi\u00e8me plus grande ville des \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/nous-allons-proteger-les-noirs-les-latinos-asiatiques-le-maire-de-chicago-compte-resister-a-la-politique-migratoire-offensive-de-trump-20250122"
    },
    {
        "title": "Los Angeles : 28 morts dans les incendies qui ravagent la Californie, de la pluie attendue ce week-end",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - En proie aux flammes depuis le 7 janvier, Los Angeles est toujours ravag\u00e9 par les incendies avec des d\u00e9parts de petits incendies dans le sud de la Californie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/los-angeles-28-morts-dans-les-incendies-qui-ravagent-la-californie-de-la-pluie-attendue-ce-week-end-20250122"
    }
]