[
    {
        "title": "EN DIRECT - Le Hezbollah dit avoir repouss\u00e9 une \u00ab tentative \u00bb d'infiltration isra\u00e9lienne \u00e0 la fronti\u00e8re",
        "summary": "Des frappes isra\u00e9liennes ont vis\u00e9 la banlieue sud de Beyrouth et ses environs dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche, apr\u00e8s des appels isra\u00e9liens \u00e0 \u00e9vacuer plusieurs quartiers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-liban-israel-hezbollah-gaza-le-hamas-annonce-la-mort-d-un-de-ses-commandants-dans-une-frappe-israelienne-20241005"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est simplement de la coh\u00e9rence\u00bb : Emmanuel Macron demande l\u2019arr\u00eat de livraison d\u2019armes \u00e0 Isra\u00ebl utilis\u00e9es \u00e0 Gaza",
        "summary": "Le chef de l\u2019\u00c9tat a par ailleurs d\u00e9plor\u00e9 que la communaut\u00e9 internationale ne soit \u00abpas entendue\u00bb par Benyamin Netanyahou et appelle \u00e0 ne pas \u00absacrifier\u00bb le peuple libanais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/conflit-au-proche-orient-emmanuel-macron-demande-l-arret-de-livraison-d-armes-a-israel-utilisees-a-gaza-20241005"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c7a va \u00eatre un grand \u00e9v\u00e8nement\u00bb : Donald Trump retourne samedi \u00e0 Butler, la ville o\u00f9 il a \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 une tentative d\u2019assassinat",
        "summary": "L'ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain donnera un discours en compagnie de son colistier J.D. Vance, d\u2019Elon Musk, ainsi que des proches des victimes et des forces de l'ordre qui l'ont prot\u00e9g\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ca-va-etre-un-grand-evenement-donald-trump-retourne-samedi-a-butler-la-ville-ou-il-a-echappe-a-une-tentative-d-assassinat-20241005"
    },
    {
        "title": "\u00ab On sait qu\u2019il va falloir dire stop !\u00bb : ces grands patrons tent\u00e9s de revenir en arri\u00e8re sur le t\u00e9l\u00e9travail, consid\u00e9r\u00e9 comme un acquis social",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Beaucoup de dirigeants de grands groupes se plaignent des effets pervers du t\u00e9l\u00e9travail massif. Leurs DRH r\u00e9fl\u00e9chissent \u00e0 la meilleure fa\u00e7on de revoir ou d\u2019adapter les accords de t\u00e9l\u00e9travail n\u00e9goci\u00e9s apr\u00e8s le Covid. Une gageure, car les salari\u00e9s se sont habitu\u00e9s\u2026",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/on-sait-qu-il-va-falloir-dire-stop-ces-grands-patrons-tentes-de-revenir-en-arriere-sur-le-teletravail-considere-comme-un-acquis-social-20241005"
    },
    {
        "title": "L'immigration n'est pas forc\u00e9ment \u00abmauvaise\u00bb : Emmanuel Macron r\u00e9pond \u00e0 Bruno Retailleau",
        "summary": "Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur avait estim\u00e9 que l\u2019immigration n\u2019\u00e9tait \u00abpas une chance\u00bb pour la France. Pour le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, ces propos sont \u00aben contradiction (...) avec la r\u00e9alit\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/l-immigration-n-est-pas-forcement-mauvaise-emmanuel-macron-repond-a-bruno-retailleau-20241005"
    },
    {
        "title": "Castres-Toulouse : la troisi\u00e8me ligne tarnaise en bulldozer, Aldegheri effroyable, les Rouge et Noir maudits dans le Tarn... Les tops et les flops",
        "summary": "TOPS/FLOPS - Le Stade Toulousain a \u00e9t\u00e9 renvers\u00e9 une nouvelle fois \u00e0 Castres ce samedi soir (28-23) et signe une deuxi\u00e8me d\u00e9faite d\u2019affil\u00e9e en Top 14.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/castres-toulouse-la-troisieme-ligne-tarnaise-en-bulldozer-aldegheri-effroyable-les-rouge-et-noir-maudits-dans-le-tarn-les-tops-et-les-flops-20241006"
    },
    {
        "title": "Rennes-Monaco : Ben Seghir en forme, la d\u00e9fense rennaise en difficult\u00e9...les tops et les flops",
        "summary": "Le jeune mon\u00e9gasque Eliesse Ben Seghir a fait un match solide lors de la victoire de Monaco \u00e0 Rennes (1-2). En revanche, Steve Mandanda et la d\u00e9fense de Rennes ont \u00e9t\u00e9 en difficult\u00e9. D\u00e9couvrez les tops et les flops.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/foot-ben-seghir-en-forme-la-defense-rennaise-en-difficulte-les-tops-flops-de-rennes-monaco-20241005"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie : Michel Barnier se rendra sur l\u2019archipel \u00able moment venu\u00bb",
        "summary": "\u00abNous prendrons le temps, au moins une ann\u00e9e, pour [...] trouver un nouvel \u00e9quilibre. Nous pouvons reconstruire un dialogue entre toutes les communaut\u00e9s\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le premier ministre",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/nouvelle-caledonie-michel-barnier-se-rendra-sur-l-archipel-le-moment-venu-20241005"
    },
    {
        "title": "Paris : l\u2019escalade de violence entre bandes rivales qui a men\u00e9 \u00e0 un nouveau drame sur la dalle de Beaugrenelle",
        "summary": "Arm\u00e9s de Katana, de crosses et de b\u00e9quilles, une quinzaine de jeunes issus des bandes rivales de Balard et de Beaugrenelle se sont rendu coup pour coup vendredi soir. Trois individus ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s, dont l\u2019un gravement, et trois autres interpell\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-l-escalade-de-violence-entre-bandes-rivales-qui-a-mene-a-un-nouveau-drame-sur-la-dalle-de-beaugrenelle-20241005"
    },
    {
        "title": "\u00abJe me suis un peu emport\u00e9e\u00bb : Anne-Sophie Lapix revient sur sa derni\u00e8re interview de Jordan Bardella",
        "summary": "La journaliste de France 2 avait recadr\u00e9 son invit\u00e9 politique qui n\u2019avait pas r\u00e9pondu \u00e0 sa question sur le financement de l\u2019expulsion des OQTF.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/je-me-suis-un-peu-emportee-anne-sophie-lapix-revient-sur-sa-derniere-interview-de-jordan-bardella-20241005"
    },
    {
        "title": "\u00abPour elles, les agresseurs sont des opprim\u00e9s\u00bb: apr\u00e8s le 7 octobre, deux f\u00e9minismes irr\u00e9conciliables",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le silence des milieux associatifs et des grandes figures f\u00e9ministes sur les viols commis lors de l\u2019attaque du Hamas a act\u00e9 la rupture d\u00e9finitive entre f\u00e9ministes intersectionnelles et f\u00e9ministes universalistes. Une opposition assum\u00e9e, et parfois violente.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/pour-elles-les-agresseurs-sont-des-opprimes-apres-le-7-octobre-deux-feminismes-irreconciliables-20241005"
    },
    {
        "title": "Manifestations propalestiniennes : Sciences Po saisit la justice contre un collaborateur de l\u2019eurod\u00e9put\u00e9e LFI Rima Hassan",
        "summary": "Hicham Touili-Idrissi s'affiche sur les r\u00e9seaux sociaux v\u00eatu du keffieh, un habit traditionnel dans plusieurs pays arabes, mais \u00e9galement devenu symbole de la cause palestinienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/manifestations-propalestiennes-sciences-po-saisit-la-justice-contre-un-collaborateur-de-l-eurodeputee-lfi-rima-hassan-20241005"
    },
    {
        "title": "Les \u00abcassos\u00bb, cette population \u00e0 laquelle les classes populaires refusent de ressembler",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Cette insulte est prise au s\u00e9rieux par les sociologues et les historiens car elle symbolise la fracture du petit peuple. Pour ceux qui l\u2019emploient, le \u00abcassos\u00bb n'est pas une victime du syst\u00e8me, il lui porte pr\u00e9judice. Il est un assist\u00e9, une charge.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/les-cassos-cette-population-a-laquelle-les-classes-populaires-refusent-de-ressembler-20241005"
    },
    {
        "title": "\u00abIl ab\u00eeme un lieu de m\u00e9moire\u00bb : un an apr\u00e8s son ouverture, la maison Gainsbourg plac\u00e9e en redressement judiciaire",
        "summary": "ENQU\u00caTE - La maison-mus\u00e9e de la rue de Verneuil attire les visiteurs, mais a \u00e9t\u00e9 mise en redressement judiciaire. La fille de l'artiste s'estime trahie par son associ\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/maison-gainsbourg-l-appel-aux-armes-et-aetera-de-sa-fille-charlotte-20241004"
    },
    {
        "title": "Copine, argent, rap, d\u00e9c\u00e8s de son p\u00e8re...&nbsp;: les confidences d\u2019Antoine Dupont au \u00abPapotin\u00bb",
        "summary": "Antoine Dupont \u00e9tait l\u2019invit\u00e9 de l\u2019\u00e9mission diffus\u00e9e sur France 2, \u00abLes rencontres du Papotins\u00bb. La star du rugby fran\u00e7ais a notamment racont\u00e9 quelques anecdotes, entre rires et \u00e9motion.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/copine-argent-rap-deces-de-son-pere-les-confidences-d-antoine-dupont-au-papotin-20241005"
    },
    {
        "title": "Les secrets du coup de foudre, ou comment la chimie se m\u00eale de nos amours",
        "summary": "SEXOLOGIE - On l\u2019aper\u00e7oit, et on en a l\u2019imm\u00e9diate certitude&nbsp;: c\u2019est lui, c\u2019est elle, et nul autre. Une affaire d\u2019hormones et de neurotransmetteurs... mais pas seulement&nbsp;!",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/mieux-etre/sexualite/les-secrets-du-coup-de-foudre-ou-comment-la-chimie-se-mele-de-nos-amours-20241003"
    },
    {
        "title": "\u00abIl en jouait beaucoup de son c\u00f4t\u00e9 hypocondriaque\u00bb : Jean-Paul Rouve rend hommage \u00e0 Michel Blanc dans \u00abC l\u2019hebdo\u00bb",
        "summary": "VID\u00c9O - L\u2019acteur et r\u00e9alisateur \u00e9tait un ami proche de l\u2019interpr\u00e8te de Jean-Claude Dusse d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 72 ans.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/people/il-en-jouait-beaucoup-de-son-cote-hypocondriaque-jean-paul-rouve-rend-hommage-a-michel-blanc-dans-c-l-hebdo-20241005"
    },
    {
        "title": "Mort de Michel Blanc : qu\u2019est-ce que l\u2019\u00aballergie aux produits de contraste\u00bb, utilis\u00e9s en radiologie ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Tr\u00e8s rare, cette r\u00e9action est aussi totalement impr\u00e9visible. Le point avec le chef du service de radiologie de l'h\u00f4pital europ\u00e9en Georges Pompidou, \u00e0 Paris.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/medecine/deces-de-michel-blanc-qu-est-ce-que-l-allergie-aux-produits-de-contraste-utilises-en-radiologie-qui-aurait-tue-l-acteur-20241004"
    },
    {
        "title": "Ramatoulaye Diop, celle qui partageait la vie de Michel Blanc en toute discr\u00e9tion depuis pr\u00e8s de quinze ans",
        "summary": "L'acteur, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans la nuit du jeudi 3 au vendredi 4 octobre, \u00e9tait en couple avec la styliste depuis plus d'une d\u00e9cennie.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/ramatoulaye-diop-celle-qui-partageait-la-vie-de-michel-blanc-en-toute-discretion-depuis-pres-de-quinze-ans-20241004"
    }
]