[
    {
        "title": "EN DIRECT - L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne affirme mener une op\u00e9ration \u00abcibl\u00e9e\u00bb \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'h\u00f4pital al-Shifa",
        "summary": "Ce raid avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 quelques minutes auparavant par le Hamas. Isra\u00ebl affirme avoir pris la d\u00e9cision de cette op\u00e9ration, lanc\u00e9e dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi, \u00absur la base des informations des services de renseignement et d'une n\u00e9cessit\u00e9 op\u00e9rationnelle\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-le-film-des-massacres-du-hamas-en-israel-projete-a-l-assemblee-nationale-20231114"
    },
    {
        "title": "Conflit Isra\u00ebl-Hamas : que sait-on des \u00abbombes \u00e9ponges\u00bb isra\u00e9liennes qui pourraient \u00eatre utilis\u00e9es pour d\u00e9truire les tunnels de Gaza ?",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne envisagerait d\u2019utiliser des \u00abbombes \u00e9ponges\u00bb, un syst\u00e8me de mousse qui durcit, pour boucher les entr\u00e9es et les br\u00e8ches des tunnels du Hamas qui s\u2019\u00e9tendraient sur 300 \u00e0 plus de 500 kilom\u00e8tres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-israel-hamas-que-sait-on-des-bombes-eponges-israeliennes-qui-pourraient-etre-utilisees-pour-detruire-les-tunnels-de-gaza-20231114"
    },
    {
        "title": "Conflit Isra\u00ebl-Hamas: la France g\u00e8le les avoirs des chefs de la branche militaire du Hamas",
        "summary": "Cette sanction financi\u00e8re \u00e0 l\u2019encontre de Mohammed De\u00eff et de Marwan Issa a pris effet le 13 novembre pour une dur\u00e9e de six mois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-israel-hamas-la-france-gele-les-avoirs-des-chefs-de-la-branche-militaire-du-hamas-20231114"
    },
    {
        "title": "\u00abUn spectacle innommable\u00bb : \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, l\u2019\u00e9motion apr\u00e8s la diffusion des images des massacres en Isra\u00ebl",
        "summary": "Une centaine de d\u00e9put\u00e9s ont assist\u00e9 ce mardi \u00e0 la projection du film sur les attaques du 7 octobre perp\u00e9tr\u00e9es par le Hamas sur le sol isra\u00e9lien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/un-spectacle-innommable-a-l-assemblee-l-emotion-apres-la-diffusion-des-images-des-massacres-en-israel-20231114"
    },
    {
        "title": "Tsahal dans les lieux de pouvoir du Hamas",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les soldats isra\u00e9liens ont pris le contr\u00f4le du Parlement ainsi que du si\u00e8ge des services de s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/tsahal-dans-les-lieux-de-pouvoir-du-hamas-20231114"
    },
    {
        "title": "\u00abChen, Agam, Gal et Tal, je prie pour vous\u00bb: le t\u00e9moignage bouleversant d\u2019une proche d\u2019otages du Hamas",
        "summary": "FIGAROVOX/TEMOIGNAGE - Eve Hohman, issue d\u2019une famille de d\u00e9port\u00e9s, a perdu plusieurs personnes ch\u00e8res le 7 octobre. Dans un texte poignant, elle raconte son histoire et s\u2019adresse \u00e0 ses proches encore entre les mains du Hamas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/chen-agam-gal-et-tal-je-prie-pour-vous-le-temoignage-bouleversant-d-une-proche-d-otages-du-hamas-20231114"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s du MoDem : 30 mois de prison avec sursis et 70.000 euros d'amende requis contre Fran\u00e7ois Bayrou",
        "summary": "\u00c0 l'encontre de dix autres cadres et \u00e9lus centristes de l\u2019UDF et du MoDem, l'accusation a r\u00e9clam\u00e9 des peines allant de 8 \u00e0 20 mois de prison avec sursis et de 10.000 \u00e0 30.000 euros d'amende.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/proces-du-modem-30-mois-de-prison-avec-sursis-et-70-000-euros-d-amende-requis-contre-francois-bayrou-20231114"
    },
    {
        "title": "Aux \u00c9tats-Unis, une femme a deux ut\u00e9rus et un b\u00e9b\u00e9 dans chaque",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/aux-etats-unis-une-femme-a-deux-uterus-et-un-bebe-dans-chaque-20231114"
    },
    {
        "title": "Marche contre l\u2019antis\u00e9mitisme : Dati d\u00e9plore une manifestation trop \u00abclasses moyennes, sup\u00e9rieures\u00bb, et \u00abpas populaire\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9e de Quotidien mardi soir, la maire du 7e arrondissement de Paris a fait la comparaison entre la marche de dimanche et celle du 11 janvier 2015, qui \u00e9tait \u00abspontan\u00e9e, d\u00e9bordante de monde, de jeunes, de vie et d\u2019envie.\u00bb",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/marche-contre-l-antisemitisme-dati-deplore-une-manifestation-trop-classes-moyennes-superieures-et-pas-populaire-20231114"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions F : \u00e9norme carton des Lyonnaises, en d\u00e9monstration face au Slavia Prague",
        "summary": "L'OL f\u00e9minin l'a emport\u00e9 9-0 avec sept buteuses diff\u00e9rentes sur le terrain du Slavia Prague ce mardi, pour entamer sa campagne en C1 dames. Balade.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-f-enorme-carton-des-lyonnaises-en-demonstration-face-au-slavia-prague-20231114"
    },
    {
        "title": "En Cisjordanie, les colons isra\u00e9liens s\u00fbrs de leur bon droit: le r\u00e9cit de l'envoy\u00e9 sp\u00e9cial du Figaro",
        "summary": "REPORTAGE - Des colonies ill\u00e9gales grignotent peu \u00e0 peu le pays, au m\u00e9pris du droit international.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-cisjordanie-les-colons-israeliens-surs-de-leur-bon-droit-le-recit-de-l-envoye-special-du-figaro-20231114"
    },
    {
        "title": "L\u2019utilisation des tickets-restaurant pour les courses alimentaires prolong\u00e9e en 2024",
        "summary": "Invit\u00e9e de M6 mardi soir, la ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e des Petites et moyennes entreprises, Olivia Gr\u00e9goire, a affirm\u00e9 qu\u2019il fallait \u00abprolonger les bonnes id\u00e9es\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/tickets-restaurant-le-gouvernement-etudie-une-prolongation-de-leur-utilisation-pour-les-courses-alimentaires-20231114"
    },
    {
        "title": "Malgr\u00e9 les r\u00e9formes, la France est toujours championne des imp\u00f4ts",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les imp\u00f4ts de production, notamment, restent deux fois sup\u00e9rieurs \u00e0 la moyenne de la zone euro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/impots/malgre-les-reformes-la-france-est-toujours-championne-des-impots-20231114"
    },
    {
        "title": "Une rencontre entre Joe Biden et Xi Jinping pour apaiser les tensions",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les deux pr\u00e9sidents veulent afficher leur souci commun de ne pas voir d\u00e9g\u00e9n\u00e9rer le bras\u00a0de fer entre l\u2019Am\u00e9rique et la Chine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/une-rencontre-entre-joe-biden-et-xi-jinping-pour-apaiser-les-tensions-20231114"
    },
    {
        "title": "Un puissant \u00e9clair de lumi\u00e8re cosmique a perturb\u00e9 l\u2019atmosph\u00e8re de la Terre",
        "summary": "La gigantesque \u00e9ruption de rayons gamma, la plus brillante jamais observ\u00e9e par les astronomes, a illumin\u00e9 les t\u00e9lescopes pendant sept minutes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/un-puissant-eclair-de-lumiere-cosmique-a-perturbe-l-atmosphere-de-la-terre-20231114"
    },
    {
        "title": "\u00c9lectricit\u00e9: ce qui va changer pour les particuliers et les entreprises",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Un accord entre l\u2019\u00c9tat et EDF a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9, fixant les r\u00e8gles qui s\u2019appliqueront \u00e0 partir de 2026.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/electricite-ce-qui-va-changer-pour-les-particuliers-et-les-entreprises-20231114"
    },
    {
        "title": "L'imam de la Grande mosqu\u00e9e de Paris tente p\u00e9niblement d\u2019expliquer ses propos sur l\u2019antis\u00e9mitisme",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir fait pol\u00e9mique mardi matin en semblant remettre en cause les chiffres de l\u2019Int\u00e9rieur sur les actes antis\u00e9mites en France, Abdelali Mamoun a pr\u00e9sent\u00e9 des excuses, tout en continuant de demander des \u00abexplications\u00bb sur ces chiffres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/l-imam-de-la-grande-mosquee-de-paris-tente-peniblement-d-expliquer-ses-propos-sur-l-antisemitisme-20231114"
    },
    {
        "title": "\u00abJe me suis laiss\u00e9 prendre au pi\u00e8ge par Apolline de Malherbe\u00bb : l\u2019imam de la Grande mosqu\u00e9e de Paris r\u00e9agit \u00e0 son interview pol\u00e9mique sur RMC",
        "summary": "Invit\u00e9 par Cyril Hanouna dans \u00abTouche pas \u00e0 mon poste\u00bb, l\u2019homme est revenu sur les propos largement d\u00e9cri\u00e9s qu\u2019il a tenus, le matin m\u00eame, dans \u00abApolline Matin\u00bb.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/je-me-suis-laisse-prendre-au-piege-par-apolline-de-malherbe-l-imam-de-la-grande-mosquee-de-paris-reagit-a-son-interview-polemique-sur-rmc-20231114"
    },
    {
        "title": "Le Consistoire de France s'insurge contre les propos \u00abscandaleux\u00bb de l'imam de la Grande mosqu\u00e9e de Paris",
        "summary": "Dans un communiqu\u00e9, l\u2019instance juive s\u2019est dite \u00aboutr\u00e9e\u00bb des commentaires d\u2019Abdelali Mamoun qui a demand\u00e9 \u00abo\u00f9 sont les 1200 actes antis\u00e9mites\u00bb recens\u00e9s en France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-consistoire-de-france-s-insurge-contre-les-propos-scandaleux-de-l-imam-de-la-grande-mosquee-de-paris-20231114"
    },
    {
        "title": "Alain Finkielkraut: \u00abLe nouvel antis\u00e9mitisme se fait passer pour un antiracisme\u00bb",
        "summary": "GRAND ENTRETIEN - Un mois apr\u00e8s l\u2019attaque du 7 octobre, le philosophe analyse ses r\u00e9percussions en France et dans le monde. Il d\u00e9fend la riposte de Tsahal et regrette qu\u2019Isra\u00ebl soit renvoy\u00e9 dans son r\u00f4le de coupable, jugeant notamment la politique \u00e9trang\u00e8re d\u2019Emmanuel Macron erratique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/alain-finkielkraut-le-nouvel-antisemitisme-se-fait-passer-pour-un-antiracisme-20231114"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre Isra\u00ebl-Hamas : la Maison Blanche r\u00e9p\u00e8te que \u00ables h\u00f4pitaux et les patients doivent \u00eatre prot\u00e9g\u00e9s\u00bb \u00e0 Gaza",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a men\u00e9 cette nuit une op\u00e9ration \u00abcibl\u00e9e\u00bb contre le Hamas dans l'h\u00f4pital al-Shifa. Le plus important \u00e9tablissement m\u00e9dical de la bande de Gaza est consid\u00e9r\u00e9 comme un site militaire strat\u00e9gique par Isra\u00ebl et les \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-israel-hamas-la-maison-blanche-repete-que-les-hopitaux-et-les-patients-doivent-etre-proteges-a-gaza-20231115"
    },
    {
        "title": "Policier tra\u00een\u00e9 au sol \u00e0 Nantes : le chauffeur de la voiture vol\u00e9e condamn\u00e9 \u00e0... 35h de travaux d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
        "summary": "Le syndicat Unit\u00e9 SGP Police-FO d\u00e9nonce le \u00ablaxisme\u00bb de la justice et une d\u00e9cision \u00abincompr\u00e9hensible\u00bb. D\u00e9go\u00fbt\u00e9, le policier bless\u00e9 a quitt\u00e9 l\u2019audience avant le verdict. Le parquet a annonc\u00e9 faire appel de la condamnation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/policier-traine-au-sol-a-nantes-le-chauffeur-de-la-voiture-volee-condamne-a-35h-de-travaux-d-interet-general-20231115"
    },
    {
        "title": "Transat Jacques Vabre : \u00abThomas est tomb\u00e9 en sanglots et je l\u2019ai pris dans mes bras\u00bb, Coville d\u00e9crit avec \u00e9motion l\u2019avarie d\u2019un safran",
        "summary": "Quatri\u00e8me du classement, Thomas Coville est revenu sur un moment difficile v\u00e9cu avec son co\u00e9quipier Thomas Rouxel et qui a ruin\u00e9 leurs ambitions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/transat-jacques-vabre-thomas-est-tombe-en-sanglots-et-je-l-ai-pris-dans-mes-bras-coville-decrit-avec-emotion-l-avarie-du-safran-sur-son-bateau-20231115"
    },
    {
        "title": "\u00cele-de-France : la fr\u00e9quentation touristique en hausse de 7% gr\u00e2ce \u00e0 la Coupe du monde de rugby",
        "summary": "INFO LE FIGARO - L\u2019attractivit\u00e9 r\u00e9gionale a bien profit\u00e9 de ce rendez-vous sportif mondial, gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019augmentation de 10% de visiteurs internationaux et de 4% de visiteurs fran\u00e7ais sur toute la p\u00e9riode.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/ile-de-france-la-frequentation-touristique-en-hausse-de-7-grace-a-la-coupe-du-monde-de-rugby-20231115"
    },
    {
        "title": "Xi Jinping, le tr\u00e8s solitaire empereur de Chine",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Une d\u00e9cennie apr\u00e8s son accession au pouvoir, le \u00abr\u00eave chinois\u00bb de prosp\u00e9rit\u00e9 et de renaissance promis par le \u00abgrand navigateur\u00bb peine \u00e0 se mat\u00e9rialiser. Au contraire, les nuages \u00e9conomiques, d\u00e9mographique et g\u00e9opolitique s\u2019amoncellent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/xi-jinping-le-tres-solitaire-empereur-de-chine-20231115"
    },
    {
        "title": "Joe Biden-Xi Jinping: \u00abRivaux responsables\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Aujourd\u2019hui, Washington et P\u00e9kin identifient de multiples raisons de remettre leur relation sur les rails.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/joe-biden-xi-jinping-rivaux-responsables-20231114"
    },
    {
        "title": "Ouverture des ventes d\u2019hiver de la SNCF : en cas de bug, sur quels autres sites r\u00e9server ses billets de train ?",
        "summary": "PRATIQUE - La SNCF a ouvert ce mercredi \u00e0 6 heures ses ventes pour les vacances de f\u00e9vrier et jusqu\u2019au 24 mars 2024. Si le site et l\u2019application SNCF Connect devaient \u00e0 nouveau saturer ou si vous souhaitez r\u00e9server vos billets de train sur d\u2019autres plateformes, voici lesquelles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/ouverture-des-ventes-d-hiver-en-cas-de-bug-sur-quels-autres-sites-que-sncf-connect-reserver-ses-billets-de-trains-20231114"
    },
    {
        "title": "SNCF : une menace de gr\u00e8ve plane une nouvelle fois sur les vacances de No\u00ebl",
        "summary": "M\u00e9content des propositions salariales de la direction, le syndicat Sud-Rail a envoy\u00e9 un courrier aux autres syndicats de la compagnie ferroviaire, mettant sur la table \u00abun mouvement de gr\u00e8ve le plus unitaire possible d'ici la fin de l'ann\u00e9e\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/sncf-une-menace-de-greve-plane-une-nouvelle-fois-sur-les-vacances-de-noel-20231114"
    },
    {
        "title": "Nouvelle augmentation du ch\u00f4mage au troisi\u00e8me trimestre",
        "summary": "Le taux de ch\u00f4mage au sens du Bureau international du travail a augment\u00e9 de 0,2 point entre juillet et septembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/nouvelle-augmentation-du-chomage-au-troisieme-trimestre-20231115"
    },
    {
        "title": "La France bloqu\u00e9e au-dessus de la barre des 7\u200a% de ch\u00f4mage",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le nombre de ch\u00f4meurs a une nouvelle fois l\u00e9g\u00e8rement augment\u00e9 au troisi\u00e8me trimestre 2023. L'objectif du plein-emploi d'ici 2027 sera difficile \u00e0 atteindre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/pourquoi-la-baisse-du-taux-de-chomage-pourrait-durablement-s-arreter-20230811"
    },
    {
        "title": "Un concert de rock n\u00e9onazi pr\u00e9vu pr\u00e8s de Lyon va \u00eatre interdit par la pr\u00e9fecture",
        "summary": "La pr\u00e9f\u00e8te du Rh\u00f4ne, Fabienne Buccio, va prendre un arr\u00eat\u00e9 pour interdire la tenue d'un concert secret, o\u00f9 sont invit\u00e9s plusieurs groupes de rock identitaires et n\u00e9onazis ce samedi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/un-concert-de-rock-neonazi-prevu-pres-de-lyon-va-etre-interdit-par-la-prefecture-20231115"
    },
    {
        "title": "58,5\u00b0C de temp\u00e9rature ressentie au Br\u00e9sil, 28,2\u00b0C en France : des records de chaleur battus en plein mois de novembre",
        "summary": "Dans le sud-est et ouest de la France des temp\u00e9ratures records, proches des 28 degr\u00e9s, ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9es en d\u00e9but de semaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/58-50c-de-temperature-ressentie-au-bresil-28-20c-en-france-des-records-de-chaleur-battus-en-plein-mois-de-novembre-20231115"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : la Haute-Savoie en \u00abalerte rouge\u00bb aux crues et inondations, le Pas-de-Calais d\u00e9sormais en \u00abalerte orange\u00bb",
        "summary": "La Haute-Savoie est plac\u00e9e en niveau rouge crues et inondations apr\u00e8s les tr\u00e8s fortes pluies qui ont concern\u00e9 le bassin de l'Arve au cours de la journ\u00e9e de mardi, indique La Cha\u00eene M\u00e9t\u00e9o.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/meteo-la-haute-savoie-en-alerte-rouge-aux-crues-et-inondations-le-pas-de-calais-desormais-en-alerte-orange-20231115"
    },
    {
        "title": "Quelles sont les stations de ski les plus accessibles en train depuis Paris ?",
        "summary": "Laisser sa voiture au parking et rejoindre les pistes de ski fran\u00e7aises par le rail, c\u2019est possible au d\u00e9part de Paris en combinant le TGV et les navettes saisonni\u00e8res. Notre s\u00e9lection des stations de montagne les mieux desservies.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/montagne/ski-les-stations-les-plus-proches-de-paris-en-train-20220115"
    },
    {
        "title": "Jean-Jacques Goldman : encore un bouquin, un bouquin pour rien",
        "summary": "CRITIQUE - Chacun pensait \u00eatre enfin tranquille depuis que Jean-Jacques Goldman a d\u00e9cid\u00e9 d'arr\u00eater sa carri\u00e8re, il y a plus de vingt ans. C'\u00e9tait sans compter sur un historien sociologue qui a d\u00e9cid\u00e9 de calquer tous ses fantasmes sur un chanteur qui n'en a pas besoin. Et de r\u00e9veiller d'anciens cauchemars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/livres/jean-jacques-goldman-encore-un-bouquin-un-bouquin-pour-rien-20231115"
    },
    {
        "title": "Renault annonce le lancement prochain d'une voiture \u00e9lectrique \u00e0 moins de 20.000 euros",
        "summary": "Destin\u00e9 \u00e0 un usage urbain, compact et fabriqu\u00e9 en Europe, ce nouveau mod\u00e8le appel\u00e9 pour le moment \u00abLegend\u00bb sera propos\u00e9 apr\u00e8s 2025.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/renault-annonce-le-lancement-prochain-d-une-voiture-electrique-a-moins-de-20-000-euros-20231115"
    },
    {
        "title": "Le plan de Luca de Meo pour faire passer Renault \u00e0 l\u2019\u00e9lectrique",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le patron du Losange pr\u00e9sente aux investisseurs sa filiale Amp\u00e8re d\u00e9di\u00e9e aux voitures \u00e9lectriques et annonce le lancement prochain d\u2019un v\u00e9hicule \u00e0 moins de 20.000 euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/le-plan-de-luca-de-meo-pour-faire-passer-renault-a-l-electrique-20231114"
    },
    {
        "title": "\u00abLes mains en l'air !\u00bb: les soldats isra\u00e9liens dans les couloirs de l'h\u00f4pital al-Shifa de Gaza",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a annonc\u00e9 dans la nuit de mercredi avoir d\u00e9but\u00e9 une op\u00e9ration \u00abcibl\u00e9e\u00bb contre les islamistes palestiniens du Hamas dans le plus grand h\u00f4pital de la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-mains-en-l-air-les-soldats-israeliens-dans-les-couloirs-de-l-hopital-al-shifa-de-gaza-20231115"
    },
    {
        "title": "Eodev l\u00e8ve 46 millions d\u2019euros pour acc\u00e9l\u00e9rer le d\u00e9veloppement de ses g\u00e9n\u00e9rateurs \u00e0 hydrog\u00e8ne",
        "summary": "INFO LE FIGARO - La start-up fran\u00e7aise vise \u00e0 remplacer les groupes \u00e9lectrog\u00e8nes diesels par des \u00e9quipements non polluants et silencieux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/eodev-leve-46-millions-d-euros-pour-accelerer-le-developpement-de-ses-generateurs-a-hydrogene-20231115"
    },
    {
        "title": "L\u2019inflation confirm\u00e9e \u00e0 +4% en octobre, la baisse continue",
        "summary": "Sur un an, les prix \u00e0 la consommation augmentent de 4,0 % en octobre 2023, contre +4,9 % en septembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/l-inflation-confirmee-a-4-en-octobre-la-baisse-continue-20231115"
    },
    {
        "title": "Rencontres de Saint-Denis : \u00abJe n\u2019aime pas la politique de la chaise vide\u00bb, ass\u00e8ne Xavier Bertrand",
        "summary": "Apr\u00e8s la d\u00e9cision d\u2019\u00c9ric Ciotti de ne pas se rendre aux rencontres de Saint-Denis, le pr\u00e9sident des Hauts-de-France estime qu\u2019il ne faut jamais refuser \u00abdes occasions de dialoguer\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/rencontres-de-saint-denis-je-n-aime-pas-la-politique-de-la-chaise-vide-assene-xavier-bertrand-20231115"
    },
    {
        "title": "Paris : un homme vis\u00e9 par une OQTF mis en examen pour deux viols",
        "summary": "Les faits ont eu lieu samedi 11 novembre dans les parties communes de deux immeubles. Le suspect, qui se dit sans domicile fixe et de nationalit\u00e9 centrafricaine, a \u00e9t\u00e9 \u00e9crou\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-un-homme-suspecte-d-un-viol-et-d-une-tentative-de-viol-dans-deux-immeubles-20231112"
    },
    {
        "title": "Pourquoi l\u2019orthographe est-elle un \u00abprivil\u00e8ge bourgeois\u00bb selon la gauche?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Fruit de nombreuses \u00e9volutions d'usage, l\u2019orthographe est pour certaines personnalit\u00e9s de gauche un lieu de bataille politique et id\u00e9ologique. Certains entendent encore la r\u00e9former.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/langue-francaise/actu-des-mots/pourquoi-l-orthographe-est-elle-un-privilege-bourgeois-pour-la-gauche-20231115"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne serai pas pr\u00e9sent \u00e0 Saint-Denis\u00bb: \u00c9ric Ciotti d\u00e9cline l\u2019invitation d\u2019Emmanuel Macron",
        "summary": "EXCLUSIF - Le pr\u00e9sident des R\u00e9publicains dit avoir \u00abbeaucoup h\u00e9sit\u00e9\u00bb avant de refuser de se rendre \u00e0 la r\u00e9union des chefs de parti autour du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, dont \u00abl\u2019absence (...) \u00e0 la manifestation contre l\u2019antis\u00e9mitisme a fini de (le) convaincre\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/je-ne-serai-pas-present-a-saint-denis-eric-ciotti-decline-l-invitation-d-emmanuel-macron-20231114"
    },
    {
        "title": "Denis Olivennes : \u00abPour concurrencer Hachette, Editis devra prendre plus de risques\u00bb",
        "summary": "EXCLUSIF - Le nouveau pr\u00e9sident du deuxi\u00e8me groupe d\u2019\u00e9dition fran\u00e7ais entre en fonction ce mercredi. Il livre sa premi\u00e8re interview au Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/denis-olivennes-pour-concurrencer-hachette-editis-devra-prendre-plus-de-risques-20231115"
    },
    {
        "title": "Inde : ce que l\u2019on sait des 40 ouvriers toujours pi\u00e9g\u00e9s dans un tunnel effondr\u00e9",
        "summary": "L\u2019accident s'est produit dimanche matin pr\u00e8s de Dehradun, dans l'\u00c9tat himalayen d'Uttarakhand.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/inde-ce-que-l-on-sait-des-40-ouvriers-toujours-pieges-dans-un-tunnel-effondre-20231115"
    },
    {
        "title": "Tickets-restaurant : le gouvernement veut permettre les achats alimentaires au-del\u00e0 de 2024",
        "summary": "Le gouvernement a choisi de prolonger en 2024 la possibilit\u00e9 de payer toutes ses courses alimentaires avec des titres-restaurant, apr\u00e8s la bronca de parlementaires et d'usagers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/tickets-restaurant-le-gouvernement-veut-permettre-les-achats-alimentaires-au-dela-de-2024-20231115"
    },
    {
        "title": "Le palmar\u00e8s des meilleurs coll\u00e8ges et lyc\u00e9es o\u00f9 suivre un enseignement bilingue",
        "summary": "EXCLUSIF - Nous avons compar\u00e9 118 lyc\u00e9es et 163 coll\u00e8ges proposant au moins une section internationale, pour identifier les \u00e9tablissements qui favorisent le mieux l\u2019ouverture culturelle et linguistique des adolescents.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-palmares-des-meilleurs-colleges-et-lycees-ou-suivre-un-enseignement-bilingue-20231009"
    },
    {
        "title": "Gaza : l'h\u00f4pital al-Shifa, un \u00e9tablissement \u00e9prouv\u00e9 au c\u0153ur de la guerre",
        "summary": "FOCUS - Isra\u00ebl accuse depuis longtemps le Hamas d\u2019utiliser le plus important h\u00f4pital de la ville de Gaza pour se prot\u00e9ger des bombardements. En m\u00eame temps, l\u2019h\u00f4pital est submerg\u00e9 par les morts et les bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-l-hopital-al-shifa-un-etablissement-eprouve-au-coeur-de-la-guerre-20231115"
    },
    {
        "title": "Intemp\u00e9ries : le ministre de l\u2019Agriculture annonce 80 millions d'euros pour soutenir les agriculteurs sinistr\u00e9s",
        "summary": "Le ministre de l\u2019Agriculture a pr\u00e9cis\u00e9 que le fonds de soutien concernera les r\u00e9gions Hauts-de-France, Normandie et Bretagne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/intemperies-80-millions-d-euros-pour-soutenir-les-agriculteurs-dans-les-regions-sinistrees-20231115"
    },
    {
        "title": "\u00abNous n'arrivons pas \u00e0 remettre le cheval sous clef\u00bb : panique \u00e0 bord d\u2019un avion survolant l\u2019Atlantique",
        "summary": "\u00c0 peine une demi-heure apr\u00e8s le d\u00e9collage, l\u2019animal a r\u00e9ussi \u00e0 sortir de son box, obligeant l\u2019appareil \u00e0 faire demi-tour.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/nous-n-arrivons-pas-a-remettre-le-cheval-sous-clef-panique-a-bord-d-un-avion-survolant-l-atlantique-20231115"
    },
    {
        "title": "\u00abQui mange un gaspacho br\u00fblant ?\u00bb : une p\u00e9tition pour servir les vins rouges \u00e0 la bonne temp\u00e9rature",
        "summary": "L'appellation Crozes-Hermitage a lanc\u00e9 un appel pour demander aux professionnels et amateurs de vin de servir les rouges \u00e0 une temp\u00e9rature oscillant entre 14\u00b0C et 18\u00b0C.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/qui-mange-un-gaspacho-brulant-une-petition-pour-servir-les-vins-rouges-a-la-bonne-temperature-20231115"
    },
    {
        "title": "Suicide d'un cardiologue de l'h\u00f4pital Pompidou : l'AP-HP condamn\u00e9e \u00e0 une amende pour harc\u00e8lement moral",
        "summary": "Cette d\u00e9cision est conforme aux r\u00e9quisitions du minist\u00e8re public, qui avait r\u00e9clam\u00e9 en juillet une peine \u00abmesur\u00e9e\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/suicide-d-un-cardiologue-de-l-hopital-pompidou-l-ap-hp-condamnee-a-une-amende-pour-harcelement-moral-20231115"
    },
    {
        "title": "Attaques chimiques en 2013 en Syrie : la justice fran\u00e7aise \u00e9met un mandat d'arr\u00eat contre Bachar al-Assad",
        "summary": "Quatre mandats d'arr\u00eat pour complicit\u00e9 de crimes contre l'humanit\u00e9 et pour complicit\u00e9 de crimes de guerre ont \u00e9t\u00e9 \u00e9mis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/attaques-chimiques-en-2013-en-syrie-la-justice-francaise-emet-un-mandat-d-arret-contre-bachar-al-assad-20231115"
    },
    {
        "title": "Le logement neuf continue de s\u2019enliser dans la crise en France",
        "summary": "Les r\u00e9servations de logements neufs ont chut\u00e9 de pr\u00e8s de 40% au troisi\u00e8me trimestre, sur un an.",
        "link": "https://immobilier.lefigaro.fr/article/le-logement-neuf-continue-de-s-enliser-dans-la-crise-en-france_b7858866-838d-11ee-9779-b03716c79d1d/"
    },
    {
        "title": "L\u2019amiti\u00e9, une affaire d'hommes",
        "summary": "Dans L'Amiti\u00e9 en France au XVIe et XVIIe si\u00e8cles, histoire d'un sentiment, Aur\u00e9lie Pr\u00e9vost (1) l\u00e8ve le voile sur une relation d'abord masculine, virile, qui ne s'est f\u00e9minis\u00e9e qu'\u00e0 partir du XVIIIe si\u00e8cle.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/psycho/l-amitie-une-affaire-d-hommes-20231115"
    },
    {
        "title": "Morne plaine et m\u00e9lo imp\u00e9rial : nous avons vu le Napol\u00e9on de Ridley Scott",
        "summary": "CRITIQUE - Malgr\u00e9 des sc\u00e8nes de bataille spectaculaires, le r\u00e9alisateur met en sc\u00e8ne Joaquin Phoenix en empereur amoureux transi de Jos\u00e9phine dans une vision r\u00e9ductrice de l\u2019histoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/napoleon-morne-film-notre-critique-du-dernier-ridley-scott-20231115"
    },
    {
        "title": "How to Have Sex, Et la f\u00eate continue\u200a!, Hunger Games... Les films \u00e0 voir ou \u00e0 \u00e9viter cette semaine",
        "summary": "Un film qui explore les zones grises de la sexualit\u00e9 chez les jeunes, le nouveau long-m\u00e9trage m\u00e9lancolique de Robert Gu\u00e9diguian, le volet de la dystopie qui se d\u00e9roule soixante ans avant la r\u00e9bellion de Katniss Everdeen... La s\u00e9lection du Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/how-to-have-sex-et-la-fete-continue-hunger-games-les-films-a-voir-ou-a-eviter-cette-semaine-20231115"
    },
    {
        "title": "Is\u00e8re : cinq v\u00e9hicules p\u00e9nitentiaires incendi\u00e9s sur le parking d'une prison",
        "summary": "Trois individus se sont introduits sur un parking du centre p\u00e9nitentiaire de Saint-Quentin-Fallavier, pr\u00e8s de Lyon, ce mardi, autour de 1 heure du matin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/isere-cinq-vehicules-penitentiaires-incendies-sur-le-parking-d-une-prison-20231115"
    },
    {
        "title": "Le saviez-vous? La c\u00e9l\u00e8bre langue rouge des Rolling Stones s\u2019inspire d\u2019une d\u00e9esse hindoue",
        "summary": "L\u2019embl\u00e8me de ce groupe l\u00e9gendaire du rock and roll s\u2019inspire de la figure de la d\u00e9esse hindoue Kali, a d\u00e9clar\u00e9 le chanteur Mick Jagger \u00e0 la presse indienne ce mercredi 15 novembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/langue-francaise/actu-des-mots/le-saviez-vous-la-celebre-langue-rouge-des-rolling-stones-s-inspire-d-une-deesse-hindoue-20231115"
    },
    {
        "title": "Les concentrations de gaz \u00e0 effet de serre battent des records en 2022",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/les-concentrations-de-gaz-a-effet-de-serre-battent-des-records-en-2022-20231115"
    },
    {
        "title": "Gaza : les vives inqui\u00e9tudes de la communaut\u00e9 internationale apr\u00e8s les raids isra\u00e9liens contre l\u2019h\u00f4pital al-Shifa",
        "summary": "Isra\u00ebl m\u00e8ne une op\u00e9ration \u00abcibl\u00e9e\u00bb contre le Hamas dans cet \u00e9tablissement qui abriterait des infrastructures strat\u00e9giques du groupe terroriste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-les-vives-inquietudes-de-la-communaute-internationale-apres-les-raids-israeliens-contre-l-hopital-al-shifa-20231115"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Russie admet que Kiev a des positions sur la rive occup\u00e9e du Dniepr",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - L'arm\u00e9e ukrainienne aurait r\u00e9ussi \u00e0 ancrer plusieurs positions depuis fin octobre sur la rive occup\u00e9e du Dniepr, en particulier dans le village de Krynky.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-la-russie-admet-que-kiev-a-des-positions-sur-la-rive-occupee-du-dniepr-20231115"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine: en Roumanie, un centre europ\u00e9en de formation aux avions F-16",
        "summary": "R\u00c9CIT - Tout juste inaugur\u00e9, ce centre accueillera des pilotes roumains puis ukrainiens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-en-roumanie-un-centre-europeen-de-formation-aux-avions-f-16-20231114"
    },
    {
        "title": "Protection des consommateurs : Amazon dans le viseur de la Commission europ\u00e9enne",
        "summary": "La plateforme d\u2019e-commerce am\u00e9ricaine n\u2019a pas fourni suffisamment d\u2019informations au regard de la nouvelle l\u00e9gislation sur les services num\u00e9riques (DSA) entr\u00e9e en vigueur fin ao\u00fbt.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/protection-des-consommateurs-amazon-dans-le-viseur-de-la-commission-europeenne-20231115"
    },
    {
        "title": "Augmenter le tarif du stationnement des SUV \u00e0 Paris : quel est le projet d\u2019Anne Hidalgo ?",
        "summary": "La maire socialiste de Paris a annonc\u00e9 mardi qu\u2019une \u00abvotation\u00bb serait organis\u00e9e le 4 f\u00e9vrier prochain pour d\u00e9cider d\u2019une augmentation ou pas du prix du stationnement pour les v\u00e9hicules les plus lourds.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/augmenter-le-tarif-du-stationnement-des-suv-a-paris-quel-est-le-projet-d-anne-hidalgo-20231115"
    },
    {
        "title": "Faut-il p\u00e9renniser l\u2019utilisation des tickets restaurants pour les achats alimentaires, comme le propose Bruno Le Maire ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/faut-il-perenniser-l-utilisation-des-tickets-restaurants-pour-les-achats-alimentaires-comme-le-propose-bruno-le-maire-20231115"
    },
    {
        "title": "L'humoriste controvers\u00e9 Yassine Belattar re\u00e7u \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e avant la marche contre l\u2019antis\u00e9mitisme",
        "summary": "Malgr\u00e9 sa condamnation pour menaces de mort, Yassine Belattar est toujours vu par la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique comme \u00abun thermom\u00e8tre\u00bb permettant de prendre le pouls d'une partie de la soci\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/l-humoriste-controverse-yassine-belattar-recu-a-l-elysee-avant-la-marche-contre-l-antisemitisme-20231115"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c0 d\u00e9faut de plaire aux journalistes bobos subventionn\u00e9s de \u201cQuotidien\u201d...\u00bb : David Rachline va porter plainte pour diffamation contre Jean-Michel Aphatie",
        "summary": "Le maire de Fr\u00e9jus et vice-pr\u00e9sident du Rassemblement National a annonc\u00e9 mardi son intention d\u2019engager une proc\u00e9dure judiciaire \u00e0 l\u2019encontre du journaliste de l\u2019\u00e9mission de TMC apr\u00e8s ses propos tenus le 10 novembre dernier.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/a-defaut-de-plaire-aux-journalistes-bobos-subventionnes-de-quotidien-david-rachline-va-porter-plainte-pour-diffamation-contre-jean-michel-aphatie-20231115"
    },
    {
        "title": "Marseille : l\u2019inqui\u00e9tude grandit apr\u00e8s la disparition d\u2019une esth\u00e9ticienne",
        "summary": "\u00c2g\u00e9e de 34 ans, M\u00e9lodie n\u2019a plus donn\u00e9 signe de vie depuis le 3 novembre. Son t\u00e9l\u00e9phone a born\u00e9 une derni\u00e8re fois dans le 11e arrondissement de Marseille le m\u00eame jour. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte pour \u00abdisparition inqui\u00e9tante\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-l-inquietude-grandit-apres-la-disparition-d-une-estheticienne-20231115"
    },
    {
        "title": "L'expulsion au Rwanda de demandeurs d'asile jug\u00e9e ill\u00e9gale par la Cour supr\u00eame britannique",
        "summary": "La Cour supr\u00eame britannique a confirm\u00e9 mercredi 15 novembre l'ill\u00e9galit\u00e9 du projet hautement controvers\u00e9 du gouvernement d'expulser vers le Rwanda les demandeurs d'asile, d'o\u00f9 qu'ils viennent, arriv\u00e9s ill\u00e9galement sur le sol britannique.",
        "link": "https://video.lefigaro.fr/figaro/video/lexpulsion-au-rwanda-de-demandeurs-dasile-jugee-illegale-par-la-cour-supreme-britannique/"
    },
    {
        "title": "Mort de Nahel : le policier mis en examen remis en libert\u00e9",
        "summary": "Le fonctionnaire mis en cause a d\u00e9sormais interdiction de para\u00eetre \u00e0 Nanterre, de d\u00e9tenir une arme ou d'entrer en contact avec une partie civile ou un t\u00e9moin du dossier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/mort-de-nahel-le-policier-mis-en-examen-remis-en-liberte-20231115"
    },
    {
        "title": "Inondations : tout ce qu\u2019il faut savoir pour se faire indemniser par son assureur",
        "summary": "Depuis des jours, le Pas-de-Calais doit faire face \u00e0 des intemp\u00e9ries exceptionnelles, qui ont d\u00e9clench\u00e9 la reconnaissance de l\u2019\u00e9tat de catastrophe naturelle ce mercredi. Le Figaro fait le point sur les d\u00e9marches \u00e0 accomplir si vos biens ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/assurance/logement-voiture-biens-mobiliers-comment-faire-jouer-son-assurance-en-cas-de-degats-lies-a-la-tempete-ciaran-20231102"
    },
    {
        "title": "Villeurbanne : un homme menac\u00e9 avec une arme de poing apr\u00e8s avoir refus\u00e9 de donner une cigarette",
        "summary": "Le suspect a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 sur place et son arme a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e dans une poubelle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/villeurbanne-un-homme-menace-avec-une-arme-de-poing-apres-avoir-refuse-de-donner-une-cigarette-20231115"
    },
    {
        "title": "Chants antis\u00e9mites dans le m\u00e9tro : huit mineurs pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 la justice",
        "summary": "Ces adolescents interpell\u00e9s sont suspect\u00e9s d\u2019avoir prof\u00e9r\u00e9 des propos antis\u00e9mites dans une ligne du m\u00e9tro parisien. La sc\u00e8ne a \u00e9t\u00e9 film\u00e9e et diffus\u00e9e sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/chants-antisemites-dans-le-metro-huit-mineurs-presentes-a-la-justice-20231115"
    },
    {
        "title": "Affaire Guillaume Meurice: pour G\u00e9rard Larcher, \u00abla limite du respect et de la dignit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 franchie\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9 du \u00abGrand Entretien\u00bb de France Inter mercredi matin, le pr\u00e9sident du S\u00e9nat est revenu sur le sketch pol\u00e9mique de l\u2019humoriste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/affaire-guillaume-meurice-pour-gerard-larcher-la-limite-du-respect-et-de-la-dignite-a-ete-franchie-20231115"
    },
    {
        "title": "Anne Hidalgo va organiser une votation pour augmenter le tarif de stationnement des SUV \u00e0 Paris",
        "summary": "Ce nouveau tarif est propos\u00e9 par la mairie de Paris pour \u00abpermettre un meilleur partage de l'espace public au b\u00e9n\u00e9fice des mobilit\u00e9s douces, des rues aux \u00e9coles et des pi\u00e9tons\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-mairie-de-paris-va-organiser-une-votation-pour-augmenter-le-tarif-de-stationnement-des-suv-lourds-20231114"
    },
    {
        "title": "Le sommet Xi Jinping-Joe Biden annonce-t-il la fin de la guerre commerciale?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Joe Biden et Xi Jinping ont rendez-vous \u00e0 San Francisco en marge du sommet de la Coop\u00e9ration \u00e9conomique pour l\u2019Asie-Pacifique. La rencontre vise \u00e0 stabiliser la relation pour \u00e9viter qu\u2019elle ne se d\u00e9grade.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pas-de-detente-commerciale-en-vue-entre-washington-et-pekin-20231114"
    },
    {
        "title": "Arm\u00e9e, \u00e9conomie, spatial, d\u00e9mographie... des \u00c9tats-Unis ou de la Chine, qui m\u00e8ne le match ?",
        "summary": "GRAND D\u00c9CRYPTAGE - Joe Biden et Xi Jinping se rencontrent ce mercredi \u00e0 San Francisco sur fond de rivalit\u00e9 profonde entre les deux superpuissances, qui r\u00eavent toutes les deux de la premi\u00e8re place au 21\u00e8me si\u00e8cle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/armee-economie-spatial-demographie-le-match-entre-les-etats-unis-et-la-chine-20211025"
    },
    {
        "title": "UBS : culpabilit\u00e9 d\u00e9finitive du g\u00e9ant bancaire suisse pour fraude fiscale et d\u00e9marchage ill\u00e9gal",
        "summary": "La Cour de cassation a ordonn\u00e9 un troisi\u00e8me proc\u00e8s pour r\u00e9\u00e9valuer le montant des peines et de l'indemnisation de l'\u00c9tat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/ubs-culpabilite-definitive-du-geant-bancaire-suisse-pour-fraude-fiscale-et-demarchage-illegal-20231115"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : les rumeurs d'une vente de l'OM plus fortes que jamais",
        "summary": "Les rumeurs d'une vente de l'Olympique de Marseille, d\u00e9tenu par l'Am\u00e9ricain Frank McCourt, continuent d'enfler malgr\u00e9 de timides d\u00e9mentis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-les-rumeurs-d-une-vente-de-l-om-plus-fortes-que-jamais-20231115"
    },
    {
        "title": "Camembert, Mont d\u2019or, bourriches d\u2019hu\u00eetres... Les eurod\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais volent au secours des bo\u00eetes en bois",
        "summary": "Le Parlement europ\u00e9en doit voter la semaine prochaine un r\u00e8glement sur le recyclage, auquel s\u2019opposent les entreprises \u00abqui ne disposent pas de fili\u00e8re d\u00e9di\u00e9e\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/camembert-mont-d-or-bourriches-d-huitres-les-eurodeputes-francais-volent-au-secours-des-boites-en-bois-20231115"
    },
    {
        "title": "R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique : comment gagner deux lettres sur un DPE ?",
        "summary": "NOS CONSEILS - Il est possible d\u2019am\u00e9liorer l\u2019\u00e9tiquette \u00e9nerg\u00e9tique de son logement gr\u00e2ce \u00e0 des gestes simples et parfois moins co\u00fbteux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/argent/renovation-energetique-comment-gagner-deux-lettres-sur-un-dpe-20231115"
    },
    {
        "title": "Comment r\u00e9nover votre logement \u00e0 moindre co\u00fbt gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019intelligence artificielle",
        "summary": "NOS CONSEILS - Vous d\u00e9tenez un patrimoine immobilier vieillissant ou envisagez d\u2019investir dans une passoire thermique pour profiter de prix d\u00e9cot\u00e9s. Dans les deux cas, il faut obtenir des devis pour lancer ce chantier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/finances-perso/comment-renover-votre-logement-a-moindre-cout-grace-a-l-intelligence-artificielle-20231115"
    },
    {
        "title": "Transat Jacques Vabre : les magnifiques images de l'arriv\u00e9e en Martinique de Maxi Edmond de Rothschild",
        "summary": "Un drone a capt\u00e9 l'arriv\u00e9e du trimaran g\u00e9ant de Charles Caudrelier et Erwan Isra\u00ebl en plein coucher de soleil aux Antilles. \u00c9poustouflant.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/transat-jacques-vabre-les-magnifiques-images-de-l-arrivee-en-martinique-de-maxi-edmond-de-rothschild-20231115"
    },
    {
        "title": "Le cabinet de conseil Mazars change de dimension pour conqu\u00e9rir les \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais se rapproche d'un g\u00e9ant am\u00e9ricain du secteur, Forvis, d\u00e8s le 1er juin 2024. Le nouvel ensemble p\u00e8sera pr\u00e8s de 5 milliards d\u2019euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/le-cabinet-de-conseil-mazars-change-de-dimension-pour-conquerir-les-etats-unis-20231115"
    },
    {
        "title": "Valence : des pr\u00eatres de la communaut\u00e9 des R\u00e9demptoristes menac\u00e9s de mort",
        "summary": "Les menaces ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9es \u00e0 la communaut\u00e9 via un r\u00e9seau social. L\u2019enqu\u00eate est toujours en cours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/valence-des-pretres-de-la-communaute-des-redemptoristes-menaces-de-mort-20231115"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron entame une rare visite d'\u00c9tat d'un pr\u00e9sident fran\u00e7ais en Suisse",
        "summary": "Premi\u00e8re visite d\u2019un pr\u00e9sident fran\u00e7ais depuis 2015, la visite d\u2019Emmanuel Macron en Suisse s\u2019inscrit dans un contexte de rapprochement du pays avec l\u2019UE.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/emmanuel-macron-entame-une-rare-visite-d-etat-d-un-president-francais-en-suisse-20231115"
    }
]