[
    {
        "title": "Donald Trump nomme Elon Musk \u00e0 la t\u00eate d\u2019un minist\u00e8re de l\u2019 \u00abefficacit\u00e9 gouvernementale\u00bb",
        "summary": "Le patron de Tesla, Space X et du r\u00e9seau social X a \u00e9t\u00e9 un soutien actif et un contributeur financier important du r\u00e9publicain dans sa campagne pour sa r\u00e9\u00e9lection.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/trump-nomme-elon-musk-a-la-tete-d-un-ministere-de-l-efficacite-gouvernementale-20241113"
    },
    {
        "title": "Ex-policier, fils de r\u00e9fugi\u00e9s, gouverneur... Donald Trump esquisse son administration avec les premi\u00e8res nominations",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Une semaine apr\u00e8s sa victoire, les personnalit\u00e9s choisies donnent d\u00e9j\u00e0 une id\u00e9e de ses priorit\u00e9s en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9, de politiques \u00e9trang\u00e8res et int\u00e9rieures.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ex-policier-fils-de-refugies-gouverneur-donald-trump-esquisse-son-administration-avec-les-premieres-nominations-20241112"
    },
    {
        "title": "Les menaces de surtaxes de Donald Trump plongent les Bourses europ\u00e9ennes dans le rouge",
        "summary": "Le CAC 40 a notamment perdu 2,69% en cl\u00f4ture ce mardi, quelques jours apr\u00e8s l\u2019\u00e9lection du nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/les-menaces-de-surtaxes-de-donald-trump-plongent-les-bourses-europeennes-dans-le-rouge-20241112"
    },
    {
        "title": "Hispaniques ou Afro-Am\u00e9ricains, centres-villes ou banlieues\u00a0: les raisons de la victoire de Donald Trump",
        "summary": "INFOGRAPHIES - Pour Le&#160;Figaro&#160;, le politologue Mathieu Gallard, directeur de recherche \u00e0 l\u2019Ipsos, a analys\u00e9 le r\u00e9sultat de la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine comt\u00e9 par comt\u00e9. Le\u00e7ons d\u2019un scrutin historique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/hispaniques-ou-afro-americains-centres-villes-ou-banlieues-les-raisons-de-la-victoire-donald-trump-20241112"
    },
    {
        "title": "Les ventes de dystopies bondissent aux \u00c9tats-Unis depuis la victoire de Donald Trump",
        "summary": "La servante \u00e9carlate, 1984 ou encore Fahrenheit 451 sont les livres les plus vendus, notamment sur Amazon aux \u00c9tats-Unis, depuis la r\u00e9\u00e9lection de Donald Trump.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-ventes-de-dystopies-bondissent-aux-etats-unis-depuis-la-victoire-de-donald-trump-20241111"
    },
    {
        "title": "Haute-Savoie : trois enfants retrouv\u00e9s morts dans une maison, leur m\u00e8re \u00abactivement\u00bb recherch\u00e9e",
        "summary": "Les trois corps ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts par le p\u00e8re ce mardi 12 novembre \u00e0 Taninges, en d\u00e9but d\u2019apr\u00e8s-midi. Une enqu\u00eate pour \u00abhomicides volontaires\u00bb a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/haute-savoie-les-corps-de-trois-enfants-retrouves-morts-dans-une-maison-20241112"
    },
    {
        "title": "\u00abLes bras m\u2019en tombent\u00bb: au proc\u00e8s Paty, l\u2019ex-principale du coll\u00e8ge d\u00e9crit les rouages du drame",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - La responsable est revenue en d\u00e9tail sur l\u2019escalade des tensions qui, dix jours durant, a conduit \u00e0 l\u2019assassinat du professeur d\u2019histoire-g\u00e9ographie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/les-bras-m-en-tombent-au-proces-paty-l-ex-principale-du-college-decrit-les-rouages-du-drame-20241112"
    },
    {
        "title": "Retraites\u00a0: la revalorisation annonc\u00e9e vire \u00e0 la guerre de communication entre Wauquiez et Attal",
        "summary": "En annon\u00e7ant avoir trouv\u00e9 un accord en faveur des retrait\u00e9s, le chef des d\u00e9put\u00e9s LR a braqu\u00e9 le camp Macron, qui veut \u00e0 son tour obtenir le maintien en l\u2019\u00e9tat des exon\u00e9rations de cotisations patronales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/retraites-la-revalorisation-annoncee-vire-a-la-guerre-de-communication-entre-wauquiez-et-attal-20241112"
    },
    {
        "title": "Calendrier, montant, personnes concern\u00e9es, co\u00fbt... Ce que l\u2019on sait sur la revalorisation des pensions de retraite",
        "summary": "Laurent Saint-Martin, ministre du Budget, a esquiss\u00e9 ce mardi 12 novembre les contours de la revalorisation des retraites annonc\u00e9e par Laurent Wauquiez lundi. Le Figaro fait le point sur cette mesure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/calendrier-montant-personnes-concernees-cout-ce-que-l-on-sait-sur-la-revalorisation-des-pensions-de-retraite-20241112"
    },
    {
        "title": "L\u2019Assembl\u00e9e rejette un budget \u00ab\u00a0NFP-compatible\u00a0\u00bb, le texte part au S\u00e9nat",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s n\u2019ont pas adopt\u00e9 la premi\u00e8re partie du projet de loi de finances, apr\u00e8s que la gauche l\u2019a largement remani\u00e9 pendant les d\u00e9bats.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/l-assemblee-rejette-un-budget-nfp-compatible-le-texte-part-au-senat-20241112"
    },
    {
        "title": "Budget : le gouvernement se montre favorable \u00e0 une p\u00e9rennisation de la contribution sur les hauts revenus",
        "summary": "Le ministre du Budget n\u2019a pas ferm\u00e9 la porte mardi \u00e0 maintenir la CDHR \u00abtant qu\u2019elle permettra de r\u00e9duire le d\u00e9ficit public\u00bb, comme le souhaitent la gauche et le MoDem. Le texte initial proposait une limite de deux ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/budget-le-gouvernement-se-montre-favorable-a-une-perennisation-de-la-contribution-sur-les-hauts-revenus-20241112"
    },
    {
        "title": "Budget : approuvez-vous le fait que le gouvernement renonce \u00e0 geler les retraites pendant six mois ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/budget-approuvez-vous-le-fait-que-le-gouvernement-renonce-a-geler-les-retraites-pendant-six-mois-20241112"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des assistants parlementaires du FN: le Parlement europ\u00e9en r\u00e9clame pr\u00e8s de 4 millions d\u2019euros au parti",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les avocats de la partie civile ont d\u00e9nonc\u00e9 un syst\u00e8me centralis\u00e9 destin\u00e9 \u00e0 faire prendre en charge par l\u2019institution les salaires de cadres du parti.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/proces-des-assistants-parlementaires-du-fn-le-parlement-europeen-reclame-pres-de-4-millions-d-euros-au-parti-20241112"
    },
    {
        "title": "Inondations en Espagne : des zones de la Catalogne et de l\u2019Andalousie plac\u00e9es en alerte rouge, des \u00e9coles ferm\u00e9es mercredi",
        "summary": "Les orages ont touch\u00e9 la cote espagnole d\u00e8s mardi soir, deux semaines apr\u00e8s qu\u2019une temp\u00eate m\u00e9diterran\u00e9enne exceptionnelle a d\u00e9vast\u00e9 Valence.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/inondations-en-espagne-des-zones-de-la-catalogne-et-de-l-andalousie-placees-en-alerte-rouge-des-ecoles-fermees-mercredi-20241113"
    },
    {
        "title": "Mort d\u2019un SDF \u00e0 Lyon : le suspect, recherch\u00e9 pour plusieurs meurtres, interpell\u00e9 \u00e0 Toulon",
        "summary": "INFO LE FIGARO - L\u2019homme de nationalit\u00e9 camerounaise \u00e9tait vis\u00e9 par un mandat d\u2019arr\u00eat pour plusieurs meurtres commis \u00e0 \u00c9vry, Strasbourg, Dijon et Lyon. Il aurait aussi violemment agress\u00e9 un SDF \u00e0 Rotterdam, aux Pays-Bas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/mort-d-un-sdf-a-lyon-le-suspect-recherche-pour-plusieurs-meurtres-interpelle-a-toulon-20241112"
    },
    {
        "title": "Pourquoi le mod\u00e8le \u00e9conomique allemand est-il menac\u00e9 d\u2019effondrement?",
        "summary": "ANALYSE - Comp\u00e9titivit\u00e9 de l\u2019industrie automobile, sous-investissement public, concurrence commerciale\u2026 L\u2019Allemagne affronte des d\u00e9fis colossaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/pourquoi-le-modele-economique-allemand-est-il-menace-d-effondrement-20241112"
    },
    {
        "title": "Olaf Scholz, le chancelier qui a conduit sa coalition dans le mur",
        "summary": "R\u00c9CIT - Les conflits n\u00e9s durant la n\u00e9gociation du contrat de gouvernement ont d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 et fini par paralyser l\u2019Allemagne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/olaf-scholz-le-chancelier-qui-a-conduit-sa-coalition-dans-le-mur-20241112"
    },
    {
        "title": "Allemagne : les \u00e9lections l\u00e9gislatives anticip\u00e9es se tiendront le 23 f\u00e9vrier",
        "summary": "\u00c0 la suite de l\u2019\u00e9clatement de la coalition d\u2019Olaf Scholz il y a une semaine, des \u00e9lections l\u00e9gislatives anticip\u00e9es sont pr\u00e9vues le 23 f\u00e9vrier 2025.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/allemagne-les-elections-legislatives-anticipees-se-tiendront-le-23-fevrier-20241112"
    },
    {
        "title": "\u00abOlaf Scholz et le g\u00e2chis allemand\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - En trois ans, le social-d\u00e9mocrate a tout rat\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/olaf-scholz-et-le-gachis-allemand-20241112"
    },
    {
        "title": "Martinique: Rodrigue Petitot, figure du mouvement contre la vie ch\u00e8re, interpell\u00e9 \u00e0 Fort-de-France",
        "summary": "Lundi soir, le \u00abR\u00bb s\u2019\u00e9tait introduit en compagnie de trois autres personnes dans l\u2019enceinte de la r\u00e9sidence pr\u00e9fectorale \u00e0 Fort-de-France dans le but de s\u2019entretenir avec le ministre des Outre-mer, Fran\u00e7ois-No\u00ebl Buffet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/martinique-rodrigue-petitot-figure-du-mouvement-contre-la-vie-chere-interpelle-a-fort-de-france-20241113"
    },
    {
        "title": "Trump choisit un pr\u00e9sentateur de Fox News comme ministre de la D\u00e9fense",
        "summary": "Si sa nomination est confirm\u00e9e par le S\u00e9nat, Pete Hegseth prendra \u00e0 44 ans la t\u00eate des forces arm\u00e9es les plus puissantes de la plan\u00e8te.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/trump-choisit-un-presentateur-de-fox-news-comme-ministre-de-la-defense-20241113"
    },
    {
        "title": "Que vaut vraiment Gladiator II, le nouveau film de Ridley Scott?",
        "summary": "CRITIQUE - Vingt-quatre ans apr\u00e8s avoir redor\u00e9 le p\u00e9plum, Ridley Scott redescend dans l\u2019ar\u00e8ne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/que-vaut-vraiment-gladiator-ii-le-nouveau-film-de-ridley-scott-20241112"
    },
    {
        "title": "Notre critique d\u2019Une part manquante\u00a0: l\u2019inconnue de la banquette arri\u00e8re",
        "summary": "CRITIQUE - Dans ce film de Guillaume Senez, Romain Duris incarne un p\u00e8re vivant \u00e0 Tokyo et priv\u00e9 de sa fille par le droit local. Une histoire de paternit\u00e9 trait\u00e9e sans m\u00e9lodrame.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/notre-critique-d-une-part-manquante-l-inconnue-de-la-banquette-arriere-20241112"
    },
    {
        "title": "Notre critique de La Vall\u00e9e des fous, une odyss\u00e9e immobile pleine de panache",
        "summary": "CRITIQUE - Un homme \u00e0 la d\u00e9rive se lance dans Virtual Regatta, un jeu de simulation vid\u00e9o du Vend\u00e9e Globe. Un film \u00e9mouvant de Xavier Beauvois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/notre-critique-de-la-vallee-des-fous-une-odyssee-immobile-pleine-de-panache-20241112"
    },
    {
        "title": "Notre critique de No Other Land, pour quelques hectares de plus",
        "summary": "CRITIQUE - \u00c9crit par un Palestinien et un Isra\u00e9lien, ce documentaire, r\u00e9compens\u00e9 \u00e0 la Berlinale en f\u00e9vrier dernier, d\u00e9crit la d\u00e9tresse des Cisjordaniens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/notre-critique-de-no-other-land-pour-quelques-hectares-de-plus-20241112"
    },
    {
        "title": "Bertille Bayart\u00a0: \u00ab\u00a0Trump 2.0, la septi\u00e8me entreprise d\u2019Elon Musk\u00a0\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Pour l\u2019entrepreneur, la d\u00e9mocratie est un business comme un autre, une activit\u00e9 scl\u00e9ros\u00e9e \u00e0 disrupter. Quelque part entre la plan\u00e8te Mars et le transhumanisme, il a d\u00e9cid\u00e9 de conqu\u00e9rir, aussi, la Maison-Blanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/bertille-bayart-trump-2-0-la-septieme-entreprise-d-elon-musk-20241113"
    },
    {
        "title": "Grasse : six mois apr\u00e8s le meurtre d\u2019un adolescent de 15 ans, le maire confirme la d\u00e9molition de la cit\u00e9 des Fleurs",
        "summary": "Quelque 542 logements seront bient\u00f4t vid\u00e9s de tout occupant avant le d\u00e9but du chantier de d\u00e9construction, pr\u00e9vu d\u00e9but 2026.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/grasse-six-mois-apres-le-meurtre-d-un-adolescent-de-15-ans-le-maire-confirme-la-demolition-de-la-cite-des-fleurs-20241113"
    },
    {
        "title": "\u00c9quipe de France : Kylian Mbapp\u00e9 doit-il encore \u00eatre le capitaine des Bleus ?",
        "summary": "Grand absent du dernier rassemblement de l\u2019ann\u00e9e, Kylian Mbapp\u00e9 concentre toutes les attentions. La r\u00e9daction du Figaro d\u00e9bat sur le fait de savoir si le champion du monde 2018 doit rester ou non capitaine des Bleus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-nations/equipe-de-france-kylian-mbappe-doit-il-encore-etre-le-capitaine-des-bleus-20241113"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : des Nord-Cor\u00e9ens \u00abengag\u00e9s\u00bb au combat, alertent les \u00c9tats-Unis",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Quelque 11.000 soldats nord-cor\u00e9ens seraient d\u00e9j\u00e0 d\u00e9ploy\u00e9s en Russie et ont commenc\u00e9 \u00e0 combattre contre les forces ukrainiennes dans la r\u00e9gion de Koursk.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-des-nord-coreens-engages-au-combat-alertent-les-etats-unis-20241113"
    },
    {
        "title": "Agriculteurs: la FNSEA lance un appel \u00e0 la mobilisation nationale \u00ab\u00e0 partir de lundi\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du syndicat Arnaud Rousseau appelle \u00e0 des actions \u00abdans tous les d\u00e9partements\u00bb pour \u00abinterpeller les pouvoirs publics\u00bb sur les cons\u00e9quences du trait\u00e9 Mercosur pour l\u2019agriculture fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/agriculteurs-la-fnsea-lance-un-appel-a-la-mobilisation-nationale-a-partir-de-lundi-20241113"
    },
    {
        "title": "Mercosur: au Br\u00e9sil, les syndicats alertent sur le risque d\u2019une d\u00e9sindustrialisation venue\u2026d\u2019Europe",
        "summary": "L\u2019accord de libre-\u00e9change pr\u00e9vu entre l\u2019Union europ\u00e9enne et cinq pays d\u2019Am\u00e9rique latine ne fait pas que des heureux dans la premi\u00e8re puissance \u00e9conomique du continent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/mercosur-au-bresil-les-syndicats-alertent-sur-le-risque-d-une-desindustrialisation-venue-d-europe-20241112"
    },
    {
        "title": "\u00abAvec cet accord, notre viande va nous rester sur les bras\u00bb: pourquoi les agriculteurs se mobilisent contre le trait\u00e9 Mercosur",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les syndicats agricoles vont multiplier les actions dans les prochains jours, pour protester contre le projet de trait\u00e9 commercial. Les ferments d\u2019une nouvelle mobilisation d\u2019ampleur n\u2019ont pas disparu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/avec-cet-accord-notre-viande-va-nous-rester-sur-les-bras-les-agriculteurs-se-mobilisent-contre-le-traite-mercosur-20241112"
    },
    {
        "title": "Chine : les autorit\u00e9s enl\u00e8vent les fleurs en hommage aux victimes d\u2019une attaque meurtri\u00e8re \u00e0 la voiture-b\u00e9lier",
        "summary": "Mercredi, les autorit\u00e9s chinoises ont renforc\u00e9 leur pr\u00e9sence autour du site d\u2019une attaque \u00e0 la voiture-b\u00e9lier qui a caus\u00e9 la mort de 35 personnes, pire tuerie de ces derni\u00e8res ann\u00e9es en Chine. Le lieu d\u2019hommage a \u00e9t\u00e9 d\u00e9mantel\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/chine-les-autorites-enlevent-les-fleurs-en-hommage-aux-victimes-d-une-attaque-meurtriere-a-la-voiture-belier-20241113"
    },
    {
        "title": "Pakistan: un bus chute dans une rivi\u00e8re, 14 morts, la mari\u00e9e seule survivante",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/pakistan-un-bus-chute-dans-une-riviere-14-morts-la-mariee-seule-survivante-20241113"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : \u00abLe soutien \u00e0 ce pays agress\u00e9 par la Russie demeure une priorit\u00e9 absolue\u00bb, affirme Emmanuel Macron",
        "summary": "Le chef de l\u2019\u00c9tat a par ailleurs affirm\u00e9 que l\u2019envoi de troupes nord-cor\u00e9ennes constitue une \u00abescalade grave du conflit\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pour-emmanuel-macron-l-europe-a-trop-longtemps-evite-de-porter-le-fardeau-de-sa-propre-securite-20241112"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : Joe Biden re\u00e7oit Trump \u00e0 la Maison-Blanche",
        "summary": "Mercredi, le pr\u00e9sident sortant d\u00e9mocrate doit recevoir son pr\u00e9d\u00e9cesseur et successeur r\u00e9publicain dans le Bureau ovale, que ce dernier occupera pour de bon apr\u00e8s sa prestation de serment le 20 janvier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-joe-biden-recoit-trump-a-la-maison-blanche-20241113"
    },
    {
        "title": "Tensions au Proche-Orient : au moins six morts dans une frappe isra\u00e9lienne au sud de Beyrouth",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Mercredi, l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a appel\u00e9 \u00e0 \u00e9vacuer plusieurs zones au sud de Beyrouth, pour la troisi\u00e8me fois en 24 heures. Une frappe a vis\u00e9 la localit\u00e9 de Aramoun.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/tensions-au-proche-orient-au-moins-six-morts-dans-une-frappe-israelienne-au-sud-de-beyrouth-20241113"
    },
    {
        "title": "De la Silicon Valley \u00e0 la plan\u00e8te Trump, enqu\u00eate sur la folle trajectoire d'Elon Musk",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Nomm\u00e9 dans le gouvernement de Donald Trump, l'industriel est pass\u00e9 en quelques ann\u00e9es du combat pour le climat \u00e0 la lutte contre le wokisme \u00e0 un engagement total aux c\u00f4t\u00e9s du 47e pr\u00e9sident.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/de-la-silicon-valley-a-la-planete-trump-enquete-sur-la-folle-trajectoire-d-elon-musk-20241014"
    },
    {
        "title": "Contre la \u00abgr\u00e9viculture\u00bb, \u00c9ric Ciotti annonce le d\u00e9p\u00f4t d\u2019une proposition de loi visant \u00e0 encadrer le droit de gr\u00e8ve",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de l\u2019UDR souhaite s\u2019inspirer de l\u2019Italie et interdire la gr\u00e8ve durant la quinzaine de No\u00ebl, les premiers et derniers jours des d\u00e9parts en vacances et les jours f\u00e9ri\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/contre-la-greviculture-eric-ciotti-annonce-le-depot-d-une-proposition-de-loi-visant-a-encadrer-le-droit-de-greve-20241113"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ves dans l\u2019a\u00e9rien, des agriculteurs, \u00e0 la SNCF\u2026 Vers une semaine sociale noire \u00e0 partir du 14 novembre",
        "summary": "En l\u2019espace d\u2019une semaine, trois secteurs pr\u00e9voient de se mobiliser et de faire entendre leur col\u00e8re. Le Figaro fait le point sur ces mouvements sociaux \u00e0 venir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/greves-dans-l-aerien-des-agriculteurs-a-la-sncf-vers-une-semaine-sociale-noire-a-partir-du-14-novembre-20241111"
    },
    {
        "title": "Le c\u00e9l\u00e8bre march\u00e9 de No\u00ebl du Barcar\u00e8s dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales ravag\u00e9 par un incendie",
        "summary": "Les flammes d\u00e9vastatrices se sont \u00e9tendues sur plus de 3000 m2. L\u2019ouverture du march\u00e9 de No\u00ebl, initialement pr\u00e9vue le 16 novembre, a \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9e au 23.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/le-celebre-marche-de-noel-du-barcares-dans-les-pyrenees-orientales-ravage-par-un-incendie-20241113"
    },
    {
        "title": "\u00abH\u00e2te de partager les bonnes pratiques\u00bb : le ministre fran\u00e7ais de la Fonction publique f\u00e9licite Elon Musk, charg\u00e9 de \u00abd\u00e9manteler la bureaucratie\u00bb",
        "summary": "\u00c0 peine charg\u00e9 par Donald Trump de \u00abrepenser les organisations publiques au b\u00e9n\u00e9fice de l\u2019efficacit\u00e9 des fonctionnaires\u00bb, le milliardaire controvers\u00e9 a re\u00e7u les f\u00e9licitations de Guillaume Kasbarian.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/hate-de-partager-les-bonnes-pratiques-le-ministre-francais-de-la-fonction-publique-felicite-elon-musk-charge-de-demanteler-la-bureaucratie-20241113"
    },
    {
        "title": "Cosmopolite, woke et pourtant\u2026 La temp\u00eate Trump souffle aussi sur New York",
        "summary": "REPORTAGE - Souvent \u00e9rig\u00e9e en symbole d\u2019une Am\u00e9rique cosmopolite et progressiste, New York a toujours sembl\u00e9 \u00e9voluer \u00e0 part, loin des pr\u00e9occupations de l\u2019Am\u00e9rique profonde. Pourtant, lors de cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle, quelque chose a chang\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/cosmopolite-woke-et-pourtant-la-tempete-trump-souffle-aussi-sur-new-york-20241113"
    },
    {
        "title": "Loire : un conducteur flash\u00e9 \u00e0 215 km/h sur les routes st\u00e9phanoises",
        "summary": "Les gendarmes de la Loire ont contr\u00f4l\u00e9 plusieurs v\u00e9hicules en grand exc\u00e8s de vitesse ce week-end du 11 novembre, avec des sanctions imm\u00e9diates \u00e0 la cl\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/loire-un-conducteur-flashe-a-215-km-h-sur-les-routes-stephanoises-20241113"
    },
    {
        "title": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques : un homme br\u00fbl\u00e9 vif dans une voiture, une enqu\u00eate ouverte pour meurtre",
        "summary": "La victime \u00e2g\u00e9e de 27 ans a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte dans son v\u00e9hicule en feu, sur le parking d\u2019une r\u00e9sidence, \u00e0 Pau. Des voisins ont tent\u00e9 de lui venir en aide mais sans succ\u00e8s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/pyrenees-atlantiques-un-homme-brule-vif-dans-une-voiture-une-enquete-pour-meurtre-ouverte-20241113"
    },
    {
        "title": "D\u00e9c\u00e8s du peintre Frank Auerbach, figure majeure de l\u2019\u00e9cole de Londres",
        "summary": "Le monde de l\u2019art pleure la mort du peintre allemand, ancien membre de l\u2019\u00e9cole de Londres aux c\u00f4t\u00e9s de Bacon et Freud.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/arts-expositions/deces-du-peintre-frank-auerbach-figure-majeure-de-l-ecole-de-londres-20241113"
    },
    {
        "title": "\u00abChaque profession m\u2019a apport\u00e9 quelque chose\u00bb : ces salari\u00e9s qui changent plusieurs fois de m\u00e9tier au cours de leur vie",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - Pour nourrir leur curiosit\u00e9, trouver un meilleur \u00e9quilibre, mais aussi parfois par n\u00e9cessit\u00e9, de plus en plus d\u2019employ\u00e9s et de cadres changent radicalement d\u2019univers \u00e0 plusieurs reprises au cours de leur carri\u00e8re. Une tendance qui pourrait s\u2019accentuer avec la mont\u00e9e en puissance de l\u2019IA.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/decideurs/emploi/chaque-profession-m-a-apporte-quelque-chose-ces-salaries-qui-changent-plusieurs-fois-de-metier-au-cours-de-leur-vie-20241113"
    },
    {
        "title": "\u00abCe drame touche une centaine de Fran\u00e7ais au Japon\u00bb: dans Une part manquante, Romain Duris part \u00e0 la recherche de sa fille",
        "summary": "PORTRAIT - Dot\u00e9 d\u2019une souplesse inalt\u00e9rable, l\u2019acteur a \u00e9t\u00e9 capable d\u2019apprendre le japonais tout en suivant la m\u00e9thode d\u2019improvisation de Guillaume Senez pour camper un p\u00e8re \u00absur un fil\u00bb qui doit faire profil bas face aux autorit\u00e9s locales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/ce-drame-touche-une-centaine-de-francais-au-japon-dans-une-part-manquante-romain-duris-part-a-la-recherche-de-sa-fille-20241113"
    },
    {
        "title": "Eve Hewson: \u00abM\u00eame \u00e0 plus de 30 ans, mon p\u00e8re ne cesse de me donner des conseils\u00bb",
        "summary": "VU D\u2019AILLEURS - La fille de Bono, qui a tourn\u00e9 avec Sorrentino \u00e0 seulement dix-neuf ans et avec Spielberg \u00e0 vingt-quatre, revient aujourd\u2019hui \u00e0 l\u2019\u00e9cran dans la s\u00e9rie Bad Sisters, tourn\u00e9e en Irlande, son pays natal qu\u2019elle affectionne particuli\u00e8rement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/eve-hewson-meme-a-plus-de-30-ans-mon-pere-ne-cesse-de-me-donner-des-conseils-20241113"
    },
    {
        "title": "R\u00e9ouverture de Notre-Dame : Emmanuel Macron s\u2019exprimera \u00absur le parvis\u00bb de la cath\u00e9drale",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique entend saluer \u00abune forme de r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration du b\u00e2timent\u00bb et rendre \u00abhommage \u00e0 la transmission\u00bb lors d\u2019un \u00abdiscours assez court\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/reouverture-de-notre-dame-emmanuel-macron-s-exprimera-sur-le-parvis-de-la-cathedrale-20241113"
    },
    {
        "title": "XV de France : Dupont et Flament titulaires contre les All Blacks, Jalibert lib\u00e9r\u00e9 ?",
        "summary": "L\u2019entra\u00eenement de ce mercredi \u00e0 Marcoussis a confirm\u00e9 les grandes tendances pour la composition d\u2019\u00e9quipe qui affrontera la Nouvelle-Z\u00e9lande samedi (21h10). L\u2019ouvreur de l\u2019UBB ne devrait pas \u00eatre conserv\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/xv-de-france/xv-de-france-dupont-et-flament-titulaires-contre-les-all-blacks-jalibert-libere-20241113"
    },
    {
        "title": "Macron s\u2019exprimera sur le parvis de Notre-Dame, gr\u00e8ve des agriculteurs, six morts dans une frappe \u00e0 Beyrouth... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l\u2019essentiel de l\u2019actualit\u00e9 parue ce mercredi 6 novembre au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/macron-s-exprimera-sur-le-parvis-de-notre-dame-greve-des-agriculteurs-six-morts-dans-une-frappe-a-beyrouth-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20241113"
    },
    {
        "title": "La Chine annonce des mesures fiscales pour stimuler le march\u00e9 immobilier",
        "summary": "Les incitations fiscales en mati\u00e8re de transactions immobili\u00e8res seront notamment renforc\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-chine-annonce-des-mesures-fiscales-pour-stimuler-le-marche-immobilier-20241113"
    },
    {
        "title": "13 novembre : plusieurs comm\u00e9morations pr\u00e9vues \u00e0 Paris en souvenir des victimes",
        "summary": "Neuf ans apr\u00e8s les attaques terroristes qui ont fait 130 morts, des c\u00e9r\u00e9monies sont pr\u00e9vues tout au long de la journ\u00e9e, notamment dans le 11e arrondissement, o\u00f9 se trouve le Bataclan.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/13-novembre-plusieurs-commemorations-prevues-a-paris-en-souvenir-des-victimes-20241113"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron a-t-il eu raison de pr\u00e9f\u00e9rer parler sur le parvis de la cath\u00e9drale plut\u00f4t qu\u2019\u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de Notre-Dame de Paris ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/emmanuel-macron-a-t-il-eu-raison-de-preferer-parler-sur-le-parvis-de-la-cathedrale-plutot-qu-a-l-interieur-de-notre-dame-de-paris-20241113"
    },
    {
        "title": "Mari\u00e9 3 fois, 12 enfants : dans l\u2019intimit\u00e9 d\u2019Elon Musk, l\u2019homme derri\u00e8re le surhomme",
        "summary": "Le patron de Tesla, SpaceX et Twitter, et accessoirement l\u2019homme le plus riche de la plan\u00e8te,&#160;vient d\u2019\u00eatre nomm\u00e9 par Donald Trump \u00e0 la t\u00eate d\u2019un minist\u00e8re de l\u2019\u00abefficacit\u00e9 gouvernementale\u00bb. Aussi provocateur qu\u2019incontr\u00f4lable, ce d\u00e9miurge autoproclam\u00e9 multiplie pourtant les exp\u00e9riences limites.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/societe/marie-3-fois-9-enfants-dans-l-intimite-d-elon-musk-l-homme-derriere-le-surhomme-20230715"
    },
    {
        "title": "Paul Watson : la d\u00e9tention de l\u2019\u00e9cologiste au Groenland prolong\u00e9e jusqu\u2019au 4 d\u00e9cembre",
        "summary": "La prochaine audience aura lieu le 2 d\u00e9cembre prochain. Il a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 au Groenland en juillet dernier apr\u00e8s une demande d\u2019extradition vers le Japon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/paul-watson-la-detention-de-l-ecologiste-au-groenland-prolongee-jusqu-au-4-decembre-20241113"
    },
    {
        "title": "Passant tu\u00e9 d\u2019un coup de couteau pr\u00e8s de Lille : trois suspects mis en examen, un quatri\u00e8me en fuite",
        "summary": "Le quinquag\u00e9naire avait \u00e9t\u00e9 poignard\u00e9 dimanche \u00e0 Marcq-en-Baroeul alors qu\u2019il promenait le chien de son ami.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/passant-tue-d-un-coup-de-couteau-pres-de-lille-trois-suspects-mis-en-examen-un-quatrieme-en-fuite-20241113"
    },
    {
        "title": "Oise : Compi\u00e8gne veut permettre \u00e0 ses policiers de tirer au paintball sur les auteurs de rod\u00e9os urbains",
        "summary": "\u00c0 dessein, explique au Figaro le maire LR de la commune Philippe Marini, une proposition d\u2019exp\u00e9rimentation a \u00e9t\u00e9 remise au cabinet de Bruno Retailleau le 11 novembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/oise-compiegne-veut-permettre-a-ses-policiers-de-tirer-au-paintball-sur-les-auteurs-de-rodeos-urbains-20241113"
    },
    {
        "title": "Rouen : le maire socialiste, Nicolas Mayer-Rossignol, annonce \u00eatre atteint d'un cancer",
        "summary": "Le maire de Rouen et premier secr\u00e9taire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du PS est atteint d\u2019un cancer de la vessie depuis 2022.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/rouen-le-maire-socialiste-nicolas-mayer-rossignol-annonce-etre-atteint-d-un-cancer-20241113"
    },
    {
        "title": "Votre enfant ne veut rien manger ? C\u2019est probablement un h\u00e9ritage de l\u2019\u00e9volution",
        "summary": "Des chercheurs ont suivi 2400 paires de jumeaux pendant plus de dix ans. Leurs conclusions vont faire pousser un soupir de soulagement aux parents qui culpabilisent en voyant leur enfant repousser leur assiette.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/mieux-etre/nutrition-aliments/votre-enfant-ne-veut-rien-manger-c-est-probablement-un-heritage-de-l-evolution-20241113"
    },
    {
        "title": "\u00abCe sont des chiffres jamais vus\u00bb : C8 recueille plus de 560.000 signatures de soutien pour sauver la cha\u00eene",
        "summary": "Depuis le 8 novembre, la cha\u00eene du groupe Canal+ a lanc\u00e9 sur Internet une p\u00e9tition avant son audition d\u00e9cisive de vendredi devant le Conseil d\u2019\u00c9tat.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/ce-sont-des-chiffres-jamais-vus-c8-recueille-plus-de-560-000-signatures-de-soutien-pour-sauver-la-chaine-20241113"
    },
    {
        "title": "Mentionner le nom des maladies sur les ordonnances signe-t-il la fin du secret m\u00e9dical ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Un d\u00e9cret paru le 30 octobre impose aux m\u00e9decins d\u2019indiquer sur les ordonnances ou sur \u00abun document d\u00e9di\u00e9 joint \u00e0 l\u2019ordonnance\u00bb la raison de la prescription de certains m\u00e9dicaments afin qu\u2019ils soient rembours\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/demain/sante/mentionner-le-nom-des-maladies-sur-les-ordonnances-signe-t-il-la-fin-du-secret-medical-20241113"
    },
    {
        "title": "Pol\u00e9mique sur les migrants : le pr\u00e9sident italien Sergio Mattarella recadre Elon Musk",
        "summary": "Le milliardaire avait appel\u00e9 des juges \u00e0 partir apr\u00e8s que ces derniers ont rejet\u00e9 la r\u00e9tention d\u2019un second groupe de migrants vers l\u2019Albanie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/polemique-sur-les-migrants-le-president-italien-sergio-mattarella-recadre-elon-musk-20241113"
    },
    {
        "title": "Match France-Isra\u00ebl: \u00abCertains \u00e9lus d\u2019extr\u00eame gauche ne condamnent pas de fa\u00e7on unanime et d\u00e9finitive les actes antis\u00e9mites\u00bb, d\u00e9plore Maud Bregeon",
        "summary": "\u00abL\u2019antis\u00e9mitisme ne peut pas \u00eatre une strat\u00e9gie \u00e9lectorale et doit \u00eatre combattu matin, midi et soir\u00bb, a affirm\u00e9 la porte-parole du gouvernement \u00e0 l\u2019issue du Conseil des ministres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/match-france-israel-certains-elus-d-extreme-gauche-ne-condamnent-pas-de-facon-unanime-et-definitive-les-actes-antisemites-deplore-maud-bregeon-20241113"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : Trump nomme un promotteur immobilier comme \u00e9missaire sp\u00e9cial au Moyen-Orient",
        "summary": "Steven Witkoff, homme d\u2019affaires new-yorkais et ami de longue date du pr\u00e9sident, \u00absera une voix implacable pour la paix\u00bb, a annonc\u00e9 ce mercredi Donald Trump dans un communiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-trump-nomme-un-promotteur-immobilier-comme-emissaire-special-au-moyen-orient-20241113"
    },
    {
        "title": "\u00abExporter le souffle de l\u2019intifada\u00bb: des associations portent plainte contre un leader du collectif Urgence Palestine apr\u00e8s ses appels \u00e0 la violence",
        "summary": "Sur les r\u00e9seaux sociaux, plusieurs vid\u00e9os du militant Omar Alsoumi, appelant \u00e0 mener l\u2019intifada ont \u00e9t\u00e9 relay\u00e9es ces derniers mois. Les organisations L\u00c9A et Jeunesse fran\u00e7aise juive portent plainte aupr\u00e8s du procureur de Paris pour incitation \u00e0 la haine et \u00e0 la violence.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/exporter-le-souffle-de-l-intifada-des-associations-portent-plainte-contre-un-leader-du-collectif-urgence-palestine-apres-ses-appels-a-la-violence-20241113"
    },
    {
        "title": "France-Isra\u00ebl : d\u00e9localiser le match n\u2019a \u00abjamais \u00e9t\u00e9 une option\u00bb, assure le pr\u00e9sident de la FFF",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de football, Philippe Diallo, d\u00e9fend la tenue du match entre les Bleus et Isra\u00ebl au stade de France jeudi soir dans un contexte s\u00e9curitaire sous haute tension.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-nations/france-israel-delocaliser-le-match-n-a-jamais-ete-une-option-assure-philippe-diallo-20241113"
    }
]