[
    {
        "title": "Salon de l\u2019agriculture: l\u2019\u00c9lys\u00e9e se prend les pieds dans le tapis avec son \u00abgrand d\u00e9bat\u00bb",
        "summary": "R\u00c9CIT - L\u2019\u00e9change pr\u00e9sidentiel, pr\u00e9vu ce samedi matin en ouverture d\u2019un Salon de l\u2019agriculture plac\u00e9 sous le signe de la col\u00e8re paysanne, a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9 vendredi soir par l\u2019\u00c9lys\u00e9e, faute de participants. Un camouflet pour Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/salon-de-l-agriculture-l-elysee-se-prend-les-pieds-dans-le-tapis-avec-son-grand-debat-20240223"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Salon de l\u2019agriculture : la FNSEA r\u00e9pondra \u00e0 l'\u00abinvitation r\u00e9publicaine\u00bb de Macron, d\u00e9clare Arnaud Rousseau",
        "summary": "Face aux critiques de la part de la FNSEA notamment, Emmanuel Macron a annonc\u00e9 plus t\u00f4t dans la soir\u00e9e l\u2019annulation d\u2019un \u00abgrand d\u00e9bat\u00bb avec les agriculteurs, qui devait se tenir samedi au Salon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/en-direct-colere-agricole-des-tracteurs-provoquent-une-operation-escargot-sur-le-peripherique-parisien-20240223"
    },
    {
        "title": "La b\u00e9vue de l\u2019\u00c9lys\u00e9e sur les Soul\u00e8vements de la Terre ravive la col\u00e8re des paysans",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le ministre de l\u2019Agriculture s\u2019est lui-m\u00eame d\u00e9solidaris\u00e9 de l\u2019invitation lanc\u00e9e par Emmanuel Macron \u00e0 l\u2019association \u00e9cologiste, la jugeant \u00abinopportune compte tenu du contexte\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-bevue-de-l-elysee-sur-les-soulevements-de-la-terre-ravive-la-colere-des-paysans-20240223"
    },
    {
        "title": "\u00abEmmanuel Macron: ordre, contre-ordre, d\u00e9sordre\u00bb",
        "summary": "L'\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Celui qui reprochait \u00e0 Fran\u00e7ois Hollande de pr\u00e9sider en zigzags ressemble chaque jour davantage \u00e0 son pr\u00e9d\u00e9cesseur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/emmanuel-macron-ordre-contre-ordre-desordre-20240223"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident de la FNSEA a-t-il eu raison de refuser de participer au d\u00e9bat voulu par Emmanuel Macron sur l\u2019agriculture ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-president-de-la-fnsea-a-t-il-eu-raison-de-refuser-de-participer-au-debat-voulu-par-emmanuel-macron-sur-l-agriculture-20240223"
    },
    {
        "title": "C\u00e9sar 2024: du triomphe d\u2019Anatomie d\u2019une chute au r\u00e9quisitoire de Godr\u00e8che, retour sur une soir\u00e9e pas ordinaire",
        "summary": "La palme d\u2019or 2023 rafle les six troph\u00e9es majeurs de la soir\u00e9e, de bon augure avant les Oscars. Le R\u00e8gne animal n\u2019est pas oubli\u00e9 avec cinq statuettes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/ceremonie-cesar/direct-ceremonie-des-cesar-palmares-judith-godreche-valerie-lemercier-justine-triet-rachida-dati-meetoo-20240223"
    },
    {
        "title": "\u00abDeux mains d\u00e9gueulasses sur mes seins de 15 ans\u00bb : le puissant discours de Judith Godr\u00e8che souffle les C\u00e9sar 2024",
        "summary": "Sur la sc\u00e8ne des C\u00e9sar, Judith Godr\u00e8che a livr\u00e9 un discours poignant sur son exp\u00e9rience de jeune fille abus\u00e9e par des r\u00e9alisateurs, d\u00e9clenchant une longue standing ovation du public de l\u2019Olympia.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/deux-mains-degueulasses-sur-mes-seins-de-15-ans-le-puissant-discours-de-judith-godreche-aux-cesar-2024-20240223"
    },
    {
        "title": "C\u00e9sar 2024: Anatomie d'une chute sacr\u00e9 meilleur film. Le palmar\u00e8s complet de la 49e c\u00e9r\u00e9monie",
        "summary": "Avec six C\u00e9sars, dont ceux du meilleur film, de la r\u00e9alisation, du sc\u00e9nario et de la meilleure actrice, Justine Triet triomphe. Le R\u00e8gne animal, r\u00e9compens\u00e9 \u00e0 cinq reprises, n\u2019est pas en reste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/ceremonie-cesar/cesar-2024-le-palmares-complet-de-la-49e-ceremonie-20240223"
    },
    {
        "title": "Les mots de Judith Godr\u00e8che, les larmes d\u2019Agn\u00e8s Jaoui, la chanson de Golshifteh Farahani... les femmes, si puissantes et \u00e9mouvantes aux C\u00e9sar 2024",
        "summary": "Pour cette nouvelle \u00e9dition, qui s\u2019est tenue ce vendredi 23 f\u00e9vrier \u00e0 l\u2019Olympia, les femmes se sont taill\u00e9 la part du lion. Justine Triet, Ad\u00e8le Exarchopoulos, Judith Godr\u00e8che, toutes ont port\u00e9 leur parole comme rarement.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/les-mots-de-judith-godreche-les-larmes-d-agnes-jaoui-la-chanson-de-golshifteh-farahani-les-femmes-si-puissantes-et-emouvantes-aux-cesar-2024-20240224"
    },
    {
        "title": "\u00abQuand elle vous aime, c'est pour la vie\u00bb: Jamel Debbouze fait couler les larmes d\u2019Agn\u00e8s Jaoui aux C\u00e9sar 2024",
        "summary": "Actrice, r\u00e9alisatrice et com\u00e9dienne, la compagne de Jean-Pierre Bacri a re\u00e7u un prix d\u2019honneur, ce vendredi 23 f\u00e9vrier, lors de la 49e c\u00e9r\u00e9monie des C\u00e9sar. Un troph\u00e9e re\u00e7u des mains de l\u2019humoriste Jamel Debbouze, avec qui elle a jou\u00e9 dans son film Parlez-moi de la pluie, en 2008.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/quand-elle-vous-aime-c-est-pour-la-vie-jamel-debbouze-fait-couler-les-larmes-d-agnes-jaoui-aux-cesar-2024-20240224"
    },
    {
        "title": "Quand le bloc sovi\u00e9tique puisait dans le vivier des journalistes fran\u00e7ais pour en faire ses espions",
        "summary": "GRAND R\u00c9CIT - Agents volontaires grassement r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s, simples \u00abcontacts de confiance\u00bb ou \u00abidiots utiles\u00bb, des grands noms de la presse ont activement travaill\u00e9 pour le KGB et les services secrets de l\u2019Est pendant la guerre froide. Une \u00abtradition\u00bb toujours d\u2019actualit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/quand-le-bloc-sovietique-puisait-dans-le-vivier-des-journalistes-francais-pour-en-faire-ses-espions-20240223"
    },
    {
        "title": "Mort de Mailyss dans l'Essonne : le parquet requiert la mise en examen de quatre personnes pour assassinat",
        "summary": "La jeune femme avait disparu \u00e0 Vitry-sur-Seine le 14 f\u00e9vrier. L'autopsie a \u00abr\u00e9v\u00e9l\u00e9 de multiples plaies par arme blanche sur l'ensemble du corps\u00bb de Mailyss, selon le parquet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/mort-de-mailyss-dans-l-essonne-le-parquet-requiert-la-mise-en-examen-de-quatre-personnes-pour-assassinat-20240223"
    },
    {
        "title": "C\u00e9sar 2024 : Avec Anatomie d\u2019une chute, Justine Triet est la deuxi\u00e8me femme \u00e0 \u00eatre sacr\u00e9e meilleure r\u00e9alisatrice",
        "summary": "Fort d\u2019une palme d\u2019or et en attendant les Oscars, la cin\u00e9aste a d\u00e9di\u00e9 sa victoire \u00ab\u00e0 toutes les femmes\u00bb, lors de la 49e c\u00e9r\u00e9monie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/ceremonie-cesar/cesar-2024-avec-anatomie-d-une-chute-justine-triet-est-la-deuxieme-femme-a-etre-sacree-meilleure-realisatrice-20240224"
    },
    {
        "title": "C\u00e9sar 2024 : Arieh Worthalter sacr\u00e9 meilleur acteur pour son r\u00f4le dans Le Proc\u00e8s Goldman",
        "summary": "Acteur insaisissable qui s'\u00e9panouit loin des tapis rouges et parfois m\u00eame loin des plateaux de cin\u00e9ma, le Franco-Belge a coiff\u00e9 au poteau Romain Duris, Rapha\u00ebl Quenard, Benjamin Lavernhe et Anthony Bajon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/ceremonie-cesar/cesar-2024-arieh-worthalter-sacre-meilleur-acteur-pour-son-role-dans-le-proces-goldman-20240224"
    },
    {
        "title": "L'ex-patron du lobby am\u00e9ricain des armes NRA jug\u00e9 coupable de corruption",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/l-ex-patron-du-lobby-americain-des-armes-nra-juge-coupable-de-corruption-20240224"
    },
    {
        "title": "Ukraine : apr\u00e8s deux ans de guerre, ce lourd bilan humain qui se dessine dans les deux camps",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Malgr\u00e9 le brouillard de guerre accentu\u00e9 par la propagande des bellig\u00e9rants, il est possible de d\u00e9gager des ordres de grandeur du nombre de tu\u00e9s et bless\u00e9s depuis le d\u00e9but de l\u2019invasion.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ukraine-apres-deux-ans-de-guerre-ce-lourd-bilan-humain-qui-se-dessine-dans-les-deux-camps-20240223"
    },
    {
        "title": "\u00abEn tant que petit-fils de paysans, la culture n'est rien sans l\u2019agriculture\u00bb : le discours fort et barr\u00e9 \u00e0 la fois de Rapha\u00ebl Quenard aux C\u00e9sar",
        "summary": "L\u2019acteur r\u00e9v\u00e9l\u00e9 dans Chien de la casse a d\u00e9croch\u00e9 le C\u00e9sar de la r\u00e9v\u00e9lation masculine ce vendredi 23 f\u00e9vrier. Son discours \u00e0 la fois dr\u00f4le et puissant a fait sensation.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/cinema/les-agriculteurs-et-la-litterature-le-discours-joyeusement-barre-de-raphael-quenard-pour-recevoir-le-cesar-de-la-revelation-masculine-20240223"
    },
    {
        "title": "\u00abMon p\u00e8re, ma m\u00e8re, mes fr\u00e8res, mon fils... Vous \u00eates ce que j\u2019ai de plus pr\u00e9cieux\u00bb : Ad\u00e8le Exarchopoulos, la voix qui se brise pour recevoir son C\u00e9sar",
        "summary": "En recevant le C\u00e9sar de la meilleure actrice dans un second r\u00f4le pour sa prestation dans Je verrai toujours vos visages, ce 23 f\u00e9vrier 2024, l\u2019actrice \u00e9mue aux larmes, a rendu hommage \u00e0 sa famille de sang et de cin\u00e9ma.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/mon-pere-ma-mere-mes-freres-mon-fils-vous-etes-ce-que-j-ai-de-plus-precieux-adele-exarchopoulos-la-voix-tremblante-d-emotion-aux-cesar-20240223"
    },
    {
        "title": "Minirobe Chanel \u00e0 paillettes et coupe mulet : l\u2019effet Marion Cotillard sur la sc\u00e8ne des C\u00e9sar",
        "summary": "Ce 23 f\u00e9vrier, \u00e0 l\u2019occasion de la 49e c\u00e9r\u00e9monie des C\u00e9sar, l\u2019actrice fran\u00e7aise signait son grand retour en robe Chanel haute couture.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/style/news/minirobe-chanel-a-paillettes-et-coupe-mulet-l-effet-marion-cotillard-sur-la-scene-des-cesar-20240223"
    },
    {
        "title": "Virginie Efira, \u00e9tincelante en robe dor\u00e9e sur le tapis rouge des C\u00e9sar",
        "summary": "Pour la 49e c\u00e9r\u00e9monie des C\u00e9sar, qui s\u2019est tenue \u00e0 l\u2019Olympia le 23 f\u00e9vrier, l\u2019actrice s\u2019est pr\u00e9sent\u00e9e dans une cr\u00e9ation Saint Laurent.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/style/news/virginie-efira-etincelante-en-robe-doree-sur-le-tapis-rouge-des-cesar-20240223"
    },
    {
        "title": "Jean-Yves Le Drian: \u00abL\u2019Ukraine est la premi\u00e8re ligne de d\u00e9fense de l\u2019Europe\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - L\u2019ex-ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res appelle les Europ\u00e9ens \u00e0 renforcer encore leur soutien aux forces arm\u00e9es ukrainiennes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/jean-yves-le-drian-en-ukraine-nous-jouons-notre-liberte-et-notre-existence-20240223"
    },
    {
        "title": "Salon de l\u2019agriculture: \u00abOn va r\u00e9server \u00e0 Emmanuel Macron un accueil muscl\u00e9, s\u2019il ose se pointer\u00bb",
        "summary": "REPORTAGE - Plusieurs centaines de manifestants ont march\u00e9, ce vendredi, en direction du parc des expositions de la Porte de Versailles, o\u00f9 s\u2019ouvre le Salon de l\u2019agriculture samedi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/salon-de-l-agriculture-on-va-reserver-a-emmanuel-macron-un-accueil-muscle-s-il-ose-se-pointer-20240223"
    },
    {
        "title": "C\u00e9sar 2024 : service minimum et trop gentille chansonnette",
        "summary": "LE COUP D\u2019\u0152IL D\u2019\u00c9RIC NEUHOFF - Tous les participants de la grande messe du cin\u00e9ma fran\u00e7ais avaient le petit doigt sur la couture du pantalon. On n'\u00e9tait pas l\u00e0 pour la fantaisie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/ceremonie-cesar/cesar-2024-service-minimum-et-trop-gentille-chansonnette-20240224"
    },
    {
        "title": "La sonde lunaire d'Intuitive Machines a probablement aluni sur le c\u00f4t\u00e9",
        "summary": "\u00abNous pensons\u00bb qu'Odysseus s'est \u00abpris le pied sur la surface et que l'alunisseur s'est renvers\u00e9\u00bb, a expliqu\u00e9 lors d'une conf\u00e9rence de presse Steve Altemus, PDG et cofondateur de la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/la-sonde-lunaire-d-intuitive-machines-a-probablement-atterri-sur-le-cote-20240224"
    }
]