[
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas: Tsahal fait monter la pression avant l\u2019offensive terrestre contre le Hamas",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a d\u00e9ploy\u00e9 360.000\u00a0r\u00e9servistes aux portes de l\u2019enclave et intensifie ses bombardements.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-tsahal-fait-monter-la-pression-avant-l-offensive-terrestre-contre-le-hamas-20231022"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre Isra\u00ebl-Hamas : Emmanuel Macron attendu mardi \u00e0 Tel-Aviv",
        "summary": "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais se rendra mardi en Isra\u00ebl pour y rencontrer notamment le Premier ministre isra\u00e9lien Benjamin Netanyahu, a annonc\u00e9 dimanche l'\u00c9lys\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-conflit-israel-hamas-l-etat-hebreu-intensifie-ses-frappes-sur-gaza-avant-une-attaque-terrestre-20231022"
    },
    {
        "title": "Au Sud-Liban, l\u2019indolente attente du retour de la guerre avec Isra\u00ebl",
        "summary": "REPORTAGE - Chaque jour qui passe, une op\u00e9ration de l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne ou du mouvement libanais Hezbollah et de ses alli\u00e9s amplifient le risque d\u2019une nouvelle conflagration entre les deux pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/au-sud-liban-l-indolente-attente-du-retour-de-la-guerre-avec-israel-20231022"
    },
    {
        "title": "Dans le nord d'Isra\u00ebl: \u00abL'holocauste de Gaza ressemblera \u00e0 un ap\u00e9ritif par rapport \u00e0 ce qui se passera ici\u00bb",
        "summary": "REPORTAGE - Les habitants de Kiryat Shmona ont gard\u00e9 en m\u00e9moire la derni\u00e8re \u00e9vacuation, pendant la guerre de 2006, sous les bombes du Hezbollah. Ceux qui pouvaient \u00eatre h\u00e9berg\u00e9s chez des proches sont d\u00e9j\u00e0 partis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/dans-le-nord-d-israel-l-holocauste-de-gaza-ressemblera-a-un-aperitif-par-rapport-a-ce-qui-se-passera-ici-20231022"
    },
    {
        "title": "Les 183 \u00e9l\u00e8ves ayant perturb\u00e9 l\u2019hommage aux professeurs tu\u00e9s ne feront pas leur rentr\u00e9e apr\u00e8s les vacances, annonce Attal",
        "summary": "Invit\u00e9 sur BFMTV ce dimanche, le ministre de l'\u00c9ducation a promis une grande fermet\u00e9 pour \u00absortir\u00bb les \u00e9l\u00e8ves radicalis\u00e9s des \u00e9tablissements scolaires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/les-183-eleves-ayant-perturbe-l-hommage-aux-professeurs-tues-ne-feront-pas-leur-rentree-apres-les-vacances-annonce-attal-20231022"
    },
    {
        "title": "En France, la moiti\u00e9 des d\u00e9partements et douze r\u00e9gions victimes d\u2019une cyberattaque en dix-huit mois",
        "summary": "Entre janvier 2022 et juin 2023, l\u2019ANSSI a trait\u00e9 en moyenne 10 attaques par mois concernant une collectivit\u00e9 territoriale. Fragiles, elles sont des cibles de choix.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/en-france-la-moitie-des-departements-et-douze-regions-victimes-d-une-cyberattaque-en-dix-huit-mois-20231023"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Lyon touche le fond en s\u2019inclinant \u00e0 domicile face \u00e0 Clermont",
        "summary": "Dans le match de la peur entre les deux derniers de Ligue 1, l\u2019OL a sombr\u00e9 face au Clermont Foot 63 (1-2) et tombe \u00e0 la derni\u00e8re place du championnat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-lyon-touche-le-fond-en-s-inclinant-a-domicile-face-a-clermont-20231022"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de 1500 migrants africains arriv\u00e9s aux Canaries pendant le week-end",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pres-de-1500-migrants-africains-arrives-aux-canaries-pendant-le-week-end-20231022"
    },
    {
        "title": "Comment la gauche veut travailler \u00e0 un nouveau rassemblement\u2026 sans Jean-Luc M\u00e9lenchon",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - De plus en plus \u00e0 gauche, on plaide pour une union sans l\u2019Insoumis, devenu trop probl\u00e9matique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/comment-la-gauche-veut-travailler-a-un-nouveau-rassemblement-sans-jean-luc-melenchon-20231022"
    },
    {
        "title": "LFI devient \u00abun probl\u00e8me pour l'image de la France\u00bb, estime S\u00e9bastien Lecornu",
        "summary": "Apr\u00e8s le refus des Insoumis de qualifier le Hamas de terroriste, le ministre des Arm\u00e9es a jug\u00e9 que leur \u00abpositionnement\u00bb commen\u00e7ait \u00e0 \u00abfaire honte\u00bb au pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/lfi-devient-un-probleme-pour-l-image-de-la-france-estime-sebastien-lecornu-20231022"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard: \u00abLe pari \u00e9lectoral des Insoumis\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Les critiques \u00e0 gauche, les proc\u00e8s en outrance, les chutes dans les sondages: Jean-Luc M\u00e9lenchon a d\u00e9j\u00e0 connu sous le premier quinquennat d\u2019Emmanuel Macron. Et en 2022, il a fait mieux qu\u2019en 2017.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-le-pari-electoral-des-insoumis-20231022"
    },
    {
        "title": "\u00abLe pari honteux de Jean-Luc M\u00e9lenchon\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - La gauche a perdu sa boussole depuis longtemps mais, avec le leader des Insoumis, elle est en train de sombrer, de surcro\u00eet, dans le d\u00e9shonneur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/le-pari-honteux-de-jean-luc-melenchon-20231022"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl-Hamas : M\u00e9lenchon accuse Braun-Pivet de \u00abcamper \u00e0 Tel Aviv pour encourager le massacre\u00bb",
        "summary": "Le leader insoumis a estim\u00e9 que la pr\u00e9sidente de l\u2019Assembl\u00e9e nationale encourage \u00able massacre\u00bb de palestiniens, alors que cette derni\u00e8re achevait ce dimanche une visite en Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/israel-hamas-melenchon-accuse-braun-pivet-de-camper-a-tel-aviv-pour-encourager-le-massacre-20231022"
    },
    {
        "title": "Pensez-vous que M\u00e9lenchon peut \u00eatre candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle 2027 ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/pensez-vous-que-melenchon-peut-etre-candidat-a-l-election-presidentielle-2027-20231022"
    },
    {
        "title": "Comment les sondages d'opinion ont envahi le quotidien des Fran\u00e7ais",
        "summary": "ENQU\u00caTE - L'Hexagone est devenu l'un des pays les plus actifs sur ce march\u00e9, qui a explos\u00e9 depuis la pand\u00e9mie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/comment-les-sondages-d-opinion-ont-envahi-le-quotidien-des-francais-20231023"
    },
    {
        "title": "Manifestation propalestinienne : Marine Tondelier \u00abregrette\u00bb ses propos sur les manifestants qui ont cri\u00e9 \u00abAllah Akbar\u00bb",
        "summary": "La secr\u00e9taire nationale d\u2019Europe-\u00c9cologie-Les Verts avait affirm\u00e9, au lendemain de la manifestation parisienne du 19 octobre, qu\u2019elle trouvait \u00abd\u00e9bile et choquant\u00bb de prononcer les mots \u00abAllah Akbar\u00bb dans \u00abce contexte\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/manifestation-propalestinienne-marine-tondelier-regrette-ses-propos-sur-les-manifestants-qui-ont-crie-allah-akbar-20231022"
    },
    {
        "title": "Manifestations pro-palestiniennes : Xavier Bertrand demande leur interdiction en cas de \u00abtrouble \u00e0 l\u2019ordre public\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9 du Grand Jury-RTL-Le Figaro-M6, le patron LR des Hauts-de-France ne veut laisser place \u00e0 \u00abaucune complaisance\u00bb avec le Hamas, apr\u00e8s le rassemblement de jeudi dans la capitale en soutien \u00e0 la Palestine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/allah-akbar-scande-a-paris-xavier-bertrand-demande-l-interdiction-des-manifestations-propalestiniennes-20231022"
    },
    {
        "title": "En Allemagne, rassemblements pour Gaza et recrudescence de l'antis\u00e9mitisme",
        "summary": "REPORTAGE - Apr\u00e8s des manifestations ponctu\u00e9es par des d\u00e9rapages antis\u00e9mites, le gouvernement, qui voulait imposer une interdiction g\u00e9n\u00e9rale, a d\u00fb plier devant la justice au nom du droit \u00e0 manifester.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-berlin-une-manifestation-propalestinienne-sous-controle-dans-un-contexte-tendu-20231022"
    },
    {
        "title": "Samuel Fitoussi: \u00abHaine de la police et d\u00e9testation d\u2019Isra\u00ebl, une m\u00eame logique\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - La fascination pour les d\u00e9linquants et la complaisance \u00e0 l\u2019\u00e9gard du Hamas chez une partie de la gauche ob\u00e9issent aux m\u00eames ressorts psychologiques, analyse notre chroniqueur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/samuel-fitoussi-haine-de-la-police-et-detestation-d-israel-une-meme-logique-20231023"
    },
    {
        "title": "\u00abOn ne dit pas \u201cAllah akbar\u201d, mais on le pense fort\u00bb \u202f: \u00e0 Paris, des milliers de manifestants scandent leur soutien \u00e0 la Palestine",
        "summary": "REPORTAGE - Plusieurs milliers de manifestants se sont rassembl\u00e9s place de la R\u00e9publique \u00e0 Paris dimanche pour marquer leur soutien \u00e0 la Palestine, deux semaines apr\u00e8s le d\u00e9but du conflit entre Isra\u00ebl et le Hamas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/c-est-israel-l-etat-terroriste-a-paris-place-de-la-republique-des-milliers-de-manifestants-scandent-leur-soutien-a-la-palestine-20231022"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre Hamas-Isra\u00ebl : des dizaines de morts dans les raids isra\u00e9liens, nouvelles aides pour Gaza",
        "summary": "Tsahal, qui se pr\u00e9pare depuis le d\u00e9but du conflit \u00e0 lancer une offensive terrestre pour \u00aban\u00e9antir\u00bb le Hamas, a intensifi\u00e9 ses frappes contre l'enclave. Selon un porte-parole, \u00abdes dizaines\u00bb de combattants du Hamas ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-hamas-israel-des-dizaines-de-morts-dans-les-raids-israeliens-nouvelles-aides-pour-gaza-20231023"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron en visite en Isra\u00ebl mardi",
        "summary": "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais se rendra mardi \u00e0 Tel-Aviv pour y rencontrer le premier ministre isra\u00e9lien Benjamin Netanyahou, a annonc\u00e9 dimanche l'\u00c9lys\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/emmanuel-macron-en-visite-en-israel-mardi-20231022"
    },
    {
        "title": "Le premier TER 100% \u00e9lectrique roulera bient\u00f4t en Nouvelle-Aquitaine",
        "summary": "La premi\u00e8re rame de TER ayant subi un \u00abr\u00e9trofit\u00bb pour passer du diesel \u00e0 l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 est n\u00e9oaquitaine. Ces trains 100% \u00e9lectriques devraient entrer officiellement en circulation en France \u00e0 partir de la fin de l\u2019ann\u00e9e 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/le-premier-ter-100-electrique-roulera-bientot-en-nouvelle-aquitaine-20231021"
    },
    {
        "title": "Meurtre de la pr\u00e9sidente d'une synagogue de Detroit: pas de preuve d'antis\u00e9mitisme",
        "summary": "Selon la police de Detroit, \u00abaucune preuve sugg\u00e9rant que ce crime \u00e9tait motiv\u00e9 par l'antis\u00e9mitisme\u00bb n'est apparue lors de ses investigations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/meurtre-de-la-presidente-d-une-synagogue-de-detroit-pas-de-preuve-d-antisemitisme-20231023"
    },
    {
        "title": "\u00abElle voulait tellement montrer qu\u2019elle \u00e9tait comp\u00e9tente\u00bb : comment r\u00e9ussir son arriv\u00e9e \u00e0 un nouveau poste ?",
        "summary": "NOS CONSEILS - Dans un nouveau job, tout se joue pendant les 100 premiers jours. Quels sont les secrets de ceux qui transforment l\u2019essai ? Et les failles des autres ? T\u00e9moignages de cadres et d\u2019experts.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/decideurs/management/elle-voulait-tellement-montrer-qu-elle-etait-competente-comment-reussir-son-arrivee-a-son-un-nouveau-poste-20231017"
    },
    {
        "title": "F1 : Hamilton et Leclerc disqualifi\u00e9s du Grand Prix des \u00c9tats-Unis",
        "summary": "L'ancien champion du monde Hamilton avait termin\u00e9 second derri\u00e8re Max Verstappen (Red Bull) \u00e0 Austin, tandis que Leclerc s'\u00e9tait class\u00e9 sixi\u00e8me.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/formule-1/f1-hamilton-et-leclerc-disqualifies-du-grand-prix-des-etats-unis-20231023"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle en Argentine: le ministre de l'\u00c9conomie Massa affrontera l'ultralib\u00e9ral Milei au second tour",
        "summary": "Sergio Massa, 51 ans est arriv\u00e9 en t\u00eate avec 35,9% des voix. Il devance Javier Milei, 53 ans, avec 30,5% des voix, qui confirme sa perc\u00e9e depuis son irruption sur la sc\u00e8ne politique",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/presidentielle-en-argentine-le-ministre-de-l-economie-massa-affrontera-l-ultraliberal-milei-au-second-tour-20231023"
    },
    {
        "title": "Jean-Pierre Robin: \u00abPr\u00eat \u00e0 taux z\u00e9ro, MaPrimeR\u00e9nov\u2019, les Fran\u00e7ais devenus chasseurs de primes\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - La subventionnite, drogue nationale qui plombe les comptes publics, s\u00e9vit plus que jamais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/jean-pierre-robin-pret-a-taux-zero-maprimerenov-les-francais-devenus-chasseurs-de-primes-20231022"
    },
    {
        "title": "Dolirhume, Actifed, Humex... Nouvel avertissement contre les m\u00e9dicaments visant \u00e0 soulager le rhume",
        "summary": "Comme les ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes, l\u2019Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 du m\u00e9dicament et des produits de sant\u00e9 (ANSM) d\u00e9conseille d\u2019utiliser les comprim\u00e9s contre cette maladie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/dolirhume-actifed-humex-nouvel-avertissement-contre-les-medicaments-visant-a-soulager-le-rhume-20231023"
    },
    {
        "title": "Collisions en mer de Chine : les Philippines convoquent l'ambassadeur de Chine",
        "summary": "Les collisions sont survenues dans les Spratleys, o\u00f9 la marine philippine est stationn\u00e9e et o\u00f9 P\u00e9kin d\u00e9ploie des navires pour faire valoir ses revendications sur la quasi-totalit\u00e9 du territoire maritime.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/collisions-en-mer-de-chine-les-philippines-convoquent-l-ambassadeur-de-chine-20231023"
    },
    {
        "title": "Chine : le pr\u00e9sident colombien en visite cette semaine",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/chine-le-president-colombien-en-visite-cette-semaine-20231023"
    },
    {
        "title": "Comment l\u2019\u00e9vasion fiscale offshore a \u00e9t\u00e9 divis\u00e9e par trois",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Un rapport de l\u2019Observatoire fiscal europ\u00e9en, un groupe d\u2019\u00e9conomistes, montre que l\u2019\u00e9vasion fiscale est en recul \u00e0 l\u2019\u00e9chelle mondiale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/comment-l-evasion-fiscale-offshore-a-ete-divisee-par-trois-20231023"
    },
    {
        "title": "Cancers de la peau: le paradoxe du carcinome, moins dangereux mais plus mortel",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le m\u00e9lanome est connu pour \u00eatre la forme de cancer de la peau la plus redoutable. Mais le carcinome, un cancer largement \u00e9vitable, fait plus de morts.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/cancers-de-la-peau-le-paradoxe-du-carcinome-moins-dangereux-mais-plus-mortel-20231022"
    }
]