[
    {
        "title": "Incendie \u00e0 la synagogue de La Grande Motte : \u00abL'auteur suppos\u00e9 a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9\u00bb, annonce G\u00e9rald Darmanin",
        "summary": "L'auteur pr\u00e9sum\u00e9 de l'incendie a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 \u00e0 N\u00eemes samedi soir, annonce le ministre de l'Int\u00e9rieur d\u00e9missionnaire sur son compte X. Deux personnes de l'entourage du principal suspect ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9es en garde \u00e0 vue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/incendie-a-la-synagogue-de-la-grande-motte-l-auteur-suppose-a-ete-interpelle-annonce-gerald-darmanin-20240825"
    },
    {
        "title": "Voitures br\u00fbl\u00e9es, bouteille de gaz, suspect porteur d'un drapeau palestinien... Ce que l\u2019on sait de l\u2019incendie \u00e0 la synagogue de La Grande Motte",
        "summary": "L\u2019auteur de l\u2019incendie, porteur d\u2019un drapeau aux couleurs de l\u2019autorit\u00e9 palestinienne ainsi que d\u2019une arme, a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 samedi soir \u00e0 N\u00eemes. Sa garde \u00e0 vue d\u00e9butera lorsque ses blessures au visage auront \u00e9t\u00e9 soign\u00e9es, avance le Parquet national antiterroriste (Pnat).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/herault-voitures-incendiees-et-explosion-devant-la-synagogue-de-la-grande-motte-20240824"
    },
    {
        "title": "Incendie devant la synagogue de La Grande Motte : \u00abNous avons \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 un drame absolu\u00bb, pr\u00e9vient Gabriel Attal",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019explosion qui a vis\u00e9 le lieu de culte, t\u00f4t ce matin, le premier ministre d\u00e9missionnaire est arriv\u00e9 dans l\u2019H\u00e9rault aux c\u00f4t\u00e9s du ministre de l\u2019Int\u00e9rieur, G\u00e9rald Darmanin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/incendie-devant-la-synagogue-de-la-grande-motte-nous-avons-echappe-a-un-drame-absolu-previent-gabriel-attal-20240824"
    },
    {
        "title": "Incendie \u00e0 la synagogue de La Grande Motte : le suspect arborait un keffieh et un drapeau palestinien",
        "summary": "L\u2019homme portait des bouteilles en plastique et une arme de poing. Il a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 \u00e0 N\u00eemes aux alentour de 23h30 par les policiers du Raid.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/incendie-a-la-synagogue-de-la-grande-motte-le-suspect-arborait-un-keffieh-et-un-drapeau-palestinien-20240824"
    },
    {
        "title": "La fusion nucl\u00e9aire a-t-elle encore un avenir ?",
        "summary": "REPORTAGE - D\u00e9but juillet, le site d'ITER, qui abrite le plus grand chantier de fusion nucl\u00e9aire, a officiellement annonc\u00e9 que sa mise en route \u00e9tait report\u00e9e \u00e0 2035, dix ans apr\u00e8s la date pr\u00e9vue. \u00ab Le Figaro Magazine \u00bb a visit\u00e9 les lieux et \u00e9cout\u00e9 les ing\u00e9nieurs de cette aventure mondiale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/la-fusion-nucleaire-a-t-elle-encore-un-avenir-20240823"
    },
    {
        "title": "Le PDG franco-russe de Telegram Pavel Durov interpell\u00e9 en France \u00e0 l'a\u00e9roport du Bourget",
        "summary": "Un mandat de recherche \u00e9mis par les autorit\u00e9s fran\u00e7aises visait le milliardaire de 39 ans, en raison de diverses infractions de sa messagerie crypt\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/le-pdg-franco-russe-de-telegram-pavel-durov-interpelle-en-france-a-l-aeroport-du-bourget-20240825"
    },
    {
        "title": "Bourse, croissance, rentabilit\u00e9... Telegram redouble d\u2019ambition",
        "summary": "R\u00c9CIT - Rivale de WhatsApp, WeChat et Messenger, la messagerie crypt\u00e9e table sur un milliard d\u2019utilisateurs en fin d\u2019ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/bourse-croissance-rentabilite-telegram-redouble-d-ambition-20240729"
    },
    {
        "title": "Le groupe \u00c9tat islamique revendique l'attaque meurtri\u00e8re de Solingen en Allemagne, l\u2019auteur pr\u00e9sum\u00e9 arr\u00eat\u00e9",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019attaque qui a fait trois morts et cinq bless\u00e9s graves pendant une f\u00eate communale \u00e0 Solingen, dans l'ouest du pays vendredi, l'auteur pr\u00e9sum\u00e9 de l'attaque au couteau a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 samedi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-attaque-au-couteau-en-allemagne-au-moins-3-morts-et-4-blesses-graves-la-police-traque-l-assaillant-20240824"
    },
    {
        "title": "\u00abEt puis, \u00e0 un m\u00e8tre de moi, une personne est tomb\u00e9e\u00bb : \u00e0 Solingen, le \u00abFestival de la Diversit\u00e9\u00bb s\u2019est transform\u00e9 en \u00abcarnage\u00bb",
        "summary": "R\u00c9CIT - La ville allemande a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9e vendredi soir par un attentat terroriste. Un individu a poignard\u00e9 au cou plusieurs personnes venues c\u00e9l\u00e9brer les 650 ans de la commune.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/et-puis-a-un-metre-de-moi-une-personne-est-tombee-a-solingen-le-festival-de-la-diversite-s-est-transforme-en-carnage-20240824"
    },
    {
        "title": "\u00abNous avons h\u00e9rit\u00e9 d'un trou noir\u00bb : au Royaume-Uni, les choses vont \u00abempirer\u00bb selon le premier ministre Keir Starmer",
        "summary": "Dans son discours mardi, dont des extraits ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s \u00e0 l'avance, le nouveau premier ministre doit \u00e9voquer les r\u00e9centes \u00e9meutes qui ont secou\u00e9 le pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/nous-avons-herite-d-un-trou-noir-au-royaume-uni-les-choses-vont-empirer-selon-le-premier-ministre-keir-starmer-20240824"
    },
    {
        "title": "Ces 32 petits changements peuvent transformer votre vie",
        "summary": "S\u00e9lection des meilleurs conseils de Fabrice Midal, Charles P\u00e9pin, Sophie Galabru, Christophe Andr\u00e9 ainsi que de nombreux experts. Ou comment de petits changements peuvent conduire \u00e0 de grandes transformations.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/ces-32-petits-changements-peuvent-transformer-votre-vie-20240227"
    },
    {
        "title": "Vents \u00e0 150 km/h, chutes de gr\u00ealons, arbres couch\u00e9s : les images impressionnantes des orages",
        "summary": "Une vingtaine de d\u00e9partements sont touch\u00e9s ce samedi par des \u00e9pisodes de gr\u00eales et des vents violents. Les orages vont se poursuivre dans la soir\u00e9e, avant de laisser place \u00e0 la pluie pour la nuit.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/orages-les-images-impressionnantes-des-intemperies-20240824"
    },
    {
        "title": "Orages violents : 24 d\u00e9partements en vigilance orange pour ce week-end de retour de vacances",
        "summary": "L\u2019alerte commence samedi apr\u00e8s-midi pour les r\u00e9gions de l\u2019Occitanie au nord-est de la France. Ailleurs, le soleil n\u2019emp\u00eache pas les temp\u00e9ratures de baisser.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/la-meteo-du-week-end-un-samedi-orageux-avant-un-dimanche-frais-20240823"
    },
    {
        "title": "Les astronautes d'une mission de Boeing bloqu\u00e9s sur l\u2019ISS rentreront sur Terre en 2025 avec SpaceX",
        "summary": "Butch Wilmore, 61 ans et Suni Williams, 58 ans, devaient seulement passer huit jours \u00e0 bord de la Station spatiale internationale (ISS). La Nasa a d\u00e9cid\u00e9 de faire revenir l\u2019\u00e9quipage \u00e0 bord d'une capsule Dragon de son concurrent SpaceX en f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/les-astronautes-d-une-mission-de-boeing-bloques-sur-l-iss-rentreront-en-2025-sur-terre-avec-spacex-20240824"
    },
    {
        "title": "Une d\u00e9cennie de revers : retour le sur d\u00e9veloppement du vaisseau Starliner de Boeing",
        "summary": "FOCUS - SpaceX \u00e0 la rescousse de Boeing : l'image n'est pas flatteuse pour le g\u00e9ant a\u00e9rospatial. Les deux astronautes bloqu\u00e9s sur la Station spatiale internationale (ISS) rentreront finalement son concurrent SpaceX. Un \u00e9ni\u00e8me camouflet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/une-decennie-de-revers-retour-sur-developpement-du-vaisseau-starliner-de-boeing-20240824"
    },
    {
        "title": "Grands crus et appellations de r\u00eave : les vraies bonnes affaires de la foire aux vins",
        "summary": "NOS CONSEILS - Apr\u00e8s analyse des prix sur les plus grandes cuv\u00e9es de la foire aux vins, voici celles faisant l\u2019objet des prix les plus int\u00e9ressants.",
        "link": "https://avis-vin.lefigaro.fr/foire-aux-vins/ces-grands-vins-disponibles-a-l-occasion-de-la-foire-aux-vins-d-automne-2024-20240824"
    },
    {
        "title": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales : un camping \u00e9vacu\u00e9 par pr\u00e9caution apr\u00e8s un incendie, trois sapeurs pompiers l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9s",
        "summary": "Les flammes, pouss\u00e9es par de fortes rafales de vent, se propageaient \u00e9galement vers des habitations samedi en fin d\u2019apr\u00e8s-midi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pyrenees-orientales-un-camping-evacue-par-precaution-apres-un-incendie-trois-sapeurs-pompiers-legerement-blesses-20240824"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques 2024 : allum\u00e9e sous une pluie battante, la flamme brille de nouveau",
        "summary": "La flamme olympique a \u00e9t\u00e9 allum\u00e9e ce samedi sous la pluie de Stoke Mandeville, lieu de naissance des Jeux paralympiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-2024-allumee-sous-une-pluie-battante-la-flamme-brille-de-nouveau-20240824"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : le Hezbollah libanais annonce lancer une attaque de grande ampleur contre Isra\u00ebl",
        "summary": "Le Hezbollah dit avoir \u00ablanc\u00e9 une attaque a\u00e9rienne \u00e0 l'aide d'un grand nombre de drones\u00bb sur le territoire isra\u00e9lien, o\u00f9 l'\u00e9tat d'urgence a \u00e9t\u00e9 instaur\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-hezbollah-libanais-annonce-lancer-une-attaque-de-grande-ampleur-contre-israel-20240825"
    },
    {
        "title": "Proche-Orient: la guerre du renseignement au c\u0153ur du conflit entre le Hezbollah et Isra\u00ebl",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Si l\u2019\u00c9tat H\u00e9breu, qui multiplie les assassinats cibl\u00e9s, b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019une avance technologique sur son adversaire, celui-ci s\u2019\u00e9quipe et multiplie les attaques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/proche-orient-la-guerre-du-renseignement-au-coeur-du-conflit-entre-le-hezbollah-et-israel-20240819"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Nice, un h\u00f4tel et une bo\u00eete de nuit victimes collat\u00e9rales d\u2019une arnaque locative d\u2019envergure",
        "summary": "Sur son site, une soci\u00e9t\u00e9 malveillante de locations saisonni\u00e8res a usurp\u00e9 plusieurs adresses d\u2019\u00e9tablissements ni\u00e7ois, dont celle d\u2019un h\u00f4tel du centre-ville, qui a d\u00e9cid\u00e9 de porter plainte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/a-nice-un-hotel-et-une-boite-de-nuit-victimes-collaterales-d-une-arnaque-locative-d-envergure-20240825"
    },
    {
        "title": "Orages : une femme de 19 ans meurt dans un accident en Moselle \u00e0 cause d'une chute d'arbre",
        "summary": "Le v\u00e9hicule essayait de contourner la chute d'un arbre en pleine autoroute ce samedi. Le camion qui suivait \u00abn'a pas eu le temps de freiner, et les a projet\u00e9s (les passagers) dans le talus\u00bb, pr\u00e9cise le poste CRS d'intervention de l'autoroute.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/orages-une-femme-de-19-ans-meurt-dans-un-accident-en-moselle-a-cause-d-une-chute-d-arbre-20240825"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Le Hezbollah libanais annonce que son attaque d'ampleur contre Isra\u00ebl est \u00abtermin\u00e9e\u00bb pour dimanche",
        "summary": "Dans un communiqu\u00e9, la formation pro-iranienne avait indiqu\u00e9 avoir \u00ablanc\u00e9 une attaque a\u00e9rienne \u00e0 l'aide d'un grand nombre de drones\u00bb et \u00abplus de 320\u00bb roquettes Katioucha sur le territoire isra\u00e9lien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-au-proche-orient-l-operation-d-ampleur-du-hezbollah-contre-israel-20240825"
    },
    {
        "title": "Renaud Girard: \u00abLe risque d\u2019une nouvelle guerre dans le sud du Liban\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Alors qu\u2019Isra\u00ebl ambitionne de chasser le Hezbollah de sa zone frontali\u00e8re, la France pourrait-elle jouer un r\u00f4le d\u2019interm\u00e9diaire entre la milice chiite pro-iranienne et le gouvernement isra\u00e9lien ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/renaud-girard-le-risque-d-une-nouvelle-guerre-au-sud-liban-20240624"
    },
    {
        "title": "Attaque au couteau en Allemagne: le suspect, un Syrien de 26 ans, a avou\u00e9",
        "summary": "Le principal suspect de l\u2019attaque d'un festival \u00e0 Solingen, dans l'ouest de l'Allemagne, qui a fait trois morts et huit bless\u00e9s, avait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 samedi soir. Le groupe \u00c9tat islamique (EI) a revendiqu\u00e9 cet acte qui a boulevers\u00e9 le pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/attaque-au-couteau-en-allemagne-le-suspect-un-syrien-de-26-ans-a-avoue-20240825"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : deux journalistes bless\u00e9s, un disparu apr\u00e8s une frappe russe sur un h\u00f4tel \u00e0 Kramatorsk",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Les victimes, retrouv\u00e9es dans les d\u00e9combres d\u2019un h\u00f4tel pris pour cible dans la r\u00e9gion de Donetsk, sont des citoyens d'Ukraine, des \u00c9tats-Unis et du Royaume-Uni selon le gouverneur local.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-deux-journalistes-blesses-un-disparu-apres-une-frappe-russe-sur-un-hotel-a-kramatorsk-20240825"
    },
    {
        "title": "Napol\u00e9on a 40 ans: le coup imp\u00e9rial de Serge Lama",
        "summary": "En septembre 1984, au sommet de sa gloire, le chanteur de Je suis malade monte une com\u00e9die musicale sur l\u2019empereur des Fran\u00e7ais. Un succ\u00e8s public, mais qui l\u2019a durablement marqu\u00e9 politiquement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/la-comedie-musicale-napoleon-a-40-ans-le-coup-imperial-de-serge-lama-20240825"
    },
    {
        "title": "\u00c0 la cin\u00e9math\u00e8que de Toulouse, les archives exil\u00e9es de la lutte palestinienne",
        "summary": "Ces 40 films documentent \u00ab&amp;nbsp;la r\u00e9volution, le quotidien&amp;nbsp;\u00bb des Palestiniens entre les ann\u00e9es 1960 et 1980.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/a-la-cinematheque-de-toulouse-les-archives-exilees-de-la-lutte-palestinienne-20240825"
    },
    {
        "title": "H\u00f4tel particulier lou\u00e9 15&amp;nbsp;000 euros la nuit, appartements de dix pi\u00e8ces avec piscine int\u00e9rieure\u2026 : la folie des Airbnb de luxe s\u2019est empar\u00e9e de Paris",
        "summary": "La location saisonni\u00e8re tr\u00e8s haut de gamme a attir\u00e9 les VIP pendant les Jeux Olympiques. Les h\u00f4teliers se plaignent d\u2019une concurrence d\u00e9loyale. Mais cet essor a fait \u00e9merger une myriade de nouveaux acteurs, capables de r\u00e9pondre aux demandes les plus extravagantes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/hotel-particulier-loue-15-000-euros-la-nuit-appartements-de-dix-pieces-avec-piscine-interieure-la-folie-des-airbnb-de-luxe-s-est-emparee-de-paris-20240825"
    },
    {
        "title": "Cinq choses \u00e0 savoir sur Pavel Durov, le myst\u00e9rieux PDG de l'application de la messagerie Telegram",
        "summary": "Arr\u00eat\u00e9 samedi soir \u00e0 l'a\u00e9roport du Bourget, le fondateur de la messagerie crypt\u00e9e est un milliardaire et un dissident russe \u00e9pris de libert\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/cinq-choses-a-savoir-sur-pavel-durov-le-mysterieux-pdg-de-l-application-de-la-messagerie-telegram-20240825"
    },
    {
        "title": "La rentr\u00e9e politique de Laurent Wauquiez, un \u00abmoment d\u2019unit\u00e9\u00bb voulu par la droite",
        "summary": "R\u00c9CIT - Dimanche, le patron des d\u00e9put\u00e9s la Droite r\u00e9publicaine entame sa traditionnelle ascension du mont M\u00e9zenc, en Haute-Loire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-rentree-politique-de-laurent-wauquiez-un-moment-d-unite-voulu-par-la-droite-20240823"
    },
    {
        "title": "Laurent Wauquiez d\u00e9missionne de la pr\u00e9sidence de la r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
        "summary": "\u00c9lu d\u00e9put\u00e9 le 7&amp;nbsp;juillet dernier, Laurent Wauquiez a officialis\u00e9 son d\u00e9part de la pr\u00e9sidence de la r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes ce vendredi. Le nom de son successeur sera connu au plus tard le 5&amp;nbsp;septembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/laurent-wauquiez-demissionne-de-la-presidence-de-la-region-auvergne-rhone-alpes-20240823"
    },
    {
        "title": "Badminton : le Fran\u00e7ais Alex Lanier, 19 ans, triomphe au Japon et marque l\u2019histoire",
        "summary": "En battant en finale du Super 750 du Japon dimanche le Ta\u00efwanais Chou Tien-chen, Alex Lanier est devenu le premier Fran\u00e7ais vainqueur d\u2019un tournoi d\u2019une telle ampleur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/autres-sports/badminton-le-francais-alex-lanier-19-ans-triomphe-au-japon-et-marque-l-histoire-20240825"
    },
    {
        "title": "80 ans de la Lib\u00e9ration : Heinz Stahlschmidt, le soldat allemand qui a trahi Hitler pour sauver le port de Bordeaux de la destruction",
        "summary": "Alors qu\u2019il avait re\u00e7u l\u2019ordre de faire voler en \u00e9clats le port, en faisant d\u00e9tonner des explosifs sur les deux rives du fleuve, Heinz Stahlschmidt a choisi de d\u00e9truire le blockhaus o\u00f9 \u00e9tait entrepos\u00e9 le mat\u00e9riel, sauvant la vie de 3000 Bordelais et pr\u00e9servant l\u2019architecture unique de la ville.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/80-ans-de-la-liberation-heinz-stahlschmidt-le-soldat-allemand-qui-a-trahi-hitler-pour-sauver-le-port-de-bordeaux-de-la-destruction-20240825"
    },
    {
        "title": "\u00c0 New York, l\u2019Op\u00e9ra modernise sa programmation pour attirer un public plus jeune et multiculturel",
        "summary": "Le Metropolitan Opera programme de plus en plus d'\u0153uvres am\u00e9ricaines contemporaines afin de s\u00e9duire des spectateurs jeunes, habituellement tourn\u00e9s vers Broadway.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/theatre/a-new-york-l-opera-modernise-sa-programmation-pour-attirer-un-public-plus-jeune-et-multiculturel-20240825"
    },
    {
        "title": "\u00abIl semblait que la personne dormait alors qu'elle \u00e9tait morte\u00bb: comment expliquer cette \u00e9tonnante pr\u00e9servation des corps chez certains ma\u00eetres bouddhistes?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Au moment de mourir, certains moines bouddhistes exp\u00e9riment\u00e9s parviendraient \u00e0 entrer en tukdam, un \u00e9tat sacr\u00e9 de m\u00e9ditation qui prot\u00e9gerait leur corps de toute d\u00e9gradation\u2026",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/medecine/il-semblait-que-la-personne-dormait-alors-qu-elle-etait-morte-comment-expliquer-cette-etonnante-preservation-des-corps-chez-certains-maitres-bouddhistes-20240823"
    },
    {
        "title": "Badminton : absent des JO, \u00e9tudes \u00e0 la Sorbonne, Insep... 5 choses \u00e0 savoir sur Alex Lanier, premier fran\u00e7ais \u00e0 gagner un tournoi Super 750",
        "summary": "A 19 ans, le Fran\u00e7ais Alex Lanier a sign\u00e9 un exploit majuscule dimanche en remportant l\u2019Open du Japon. Un simple point de passage pour ce surdou\u00e9 du badminton.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/autres-sports/badminton-absent-des-jo-etudes-a-la-sorbonne-insep-5-choses-a-savoir-sur-alex-lanier-premier-francais-a-gagner-un-tournoi-super-750-20240825"
    },
    {
        "title": "Un navire convoyant des migrants coule au large du Y\u00e9men, 13 morts et 14 disparus",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/un-navire-convoyant-des-migrants-coule-au-large-du-yemen-13-morts-et-14-disparus-20240825"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 Mc Donald's, Groupama Stadium, Orange V\u00e9lodrome... Pourquoi le naming s\u2019invite autant dans le sport",
        "summary": "Les stades sont de plus en plus nombreux \u00e0 prendre le nom d\u2019une enseigne ou d\u2019une marque.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/ligue-1-mc-donald-s-groupama-stadium-orange-velodrome-pourquoi-le-naming-s-invite-autant-dans-le-sport-20240825"
    },
    {
        "title": "Arrestation de Pavel Durov, patron de Telegram: Moscou accuse Paris de \u00abrefuser de coop\u00e9rer\u00bb",
        "summary": "L\u2019ambassade russe \u00e0 Paris a demand\u00e9 un acc\u00e8s consulaire pour le milliardaire franco-russe de 39 ans, interpell\u00e9 samedi \u00e0 l\u2019a\u00e9roport du Bourget en raison de diverses infractions de sa messagerie crypt\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/arrestation-de-pavel-durov-patron-de-telegram-moscou-accuse-paris-de-refuser-de-cooperer-20240825"
    },
    {
        "title": "Pakistan: au moins 34 morts dans deux accidents de bus",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/pakistan-au-moins-34-morts-dans-deux-accidents-de-bus-20240825"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques Paris 2024 : pour Thomas Jolly, \u00ables spectacles sont toujours politiques\u00bb",
        "summary": "La c\u00e9r\u00e9monie des Jeux paralympiques se d\u00e9roulera au c\u0153ur de Paris ce mercredi. Au menu : de la f\u00eate, de la musique et la mise en valeur de \u00abtous les corps\u00bb, annonce le directeur artistique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-pour-thomas-jolly-les-spectacles-sont-toujours-politiques-20240825"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sence am\u00e9ricaine, soul\u00e8vement populaire, r\u00f4le du PCF... Antony Beevor contre les id\u00e9es re\u00e7ues sur la Lib\u00e9ration de Paris",
        "summary": "ENTRETIEN - 80\u00a0ans apr\u00e8s la Lib\u00e9ration de Paris, le grand historien britannique rappelle comment sont n\u00e9s les mythes gaulliste et communiste et combien les \u00e9v\u00e9nements de l\u2019\u00e9t\u00e9 1944 pes\u00e8rent sur nos rapports \u00e0 venir ambigus avec les Am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/histoire/80-ans-de-la-liberation-de-paris-aucun-pays-n-aime-vraiment-ses-liberateurs-et-les-soldats-americains-ne-firent-guere-preuve-de-tact-20240824"
    },
    {
        "title": "\u00abLa vie que j\u2019ai eue, c\u2019est une vie d\u2019homme\u00bb : Roger Le Neur\u00e8s, dernier survivant de la 2e DB partie d\u2019Afrique pour lib\u00e9rer Paris",
        "summary": "R\u00c9CIT - A 101 ans, le v\u00e9t\u00e9ran qui s\u2019est battu sous les ordres du g\u00e9n\u00e9ral Leclerc raconte les combats pour lib\u00e9rer Paris en 1944, la grande joie de la foule mais aussi la violence et les r\u00e8glements de compte dont il garde un vif souvenir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/la-vie-que-j-ai-eue-c-est-une-vie-d-homme-roger-le-neures-dernier-survivant-de-la-2eme-db-partie-d-afrique-pour-liberer-paris-20240824"
    },
    {
        "title": "80 ans de la Lib\u00e9ration de Paris : \u00abLe g\u00e9n\u00e9ral Leclerc, c'est l'intelligence humaine\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Depuis 2021, le journaliste et romancier Philippe Collin raconte l\u2019histoire au travers de longs podcasts pr\u00e9cis, rythm\u00e9s et originaux. Son dernier sur le g\u00e9n\u00e9ral Leclerc est une cavalcade h\u00e9ro\u00efque.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/histoire/philippe-collin-le-general-leclerc-a-une-vie-rapide-il-court-il-court-il-court-il-meurt-20240720"
    },
    {
        "title": "80&amp;nbsp;ans de la lib\u00e9ration de Paris&amp;nbsp;: Louis Michard, un h\u00e9ros fran\u00e7ais",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le soir du 24&amp;nbsp;ao\u00fbt 1944, cet ancien s\u00e9minariste, ralli\u00e9 tr\u00e8s t\u00f4t \u00e0 de Gaulle, fut l\u2019un des premiers \u00e0 p\u00e9n\u00e9trer dans la capitale sur son char aux c\u00f4t\u00e9s de r\u00e9publicains espagnols et d\u2019autres FFL.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/80-ans-de-la-liberation-de-paris-louis-michard-un-heros-francais-20240824"
    },
    {
        "title": "De la d\u00e9portation jusqu'au martyre, le chemin de croix de Marcel Callo contre le nazisme",
        "summary": "LUMI\u00c8RES DANS LA NUIT : FIGURES DE LA R\u00c9SISTANCE CHR\u00c9TIENNE (7/7) - V\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l\u2019\u00c9glise depuis sa b\u00e9atification par le pape Jean-Paul II, Marcel Callo, mort \u00e0 23 ans en camp de concentration, est aujourd\u2019hui red\u00e9couvert \u00e0 travers sa correspondance depuis l\u2019Allemagne nazie avec sa fianc\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/de-la-deportation-jusqu-au-martyre-le-chemin-de-croix-de-marcel-callo-contre-le-nazisme-20240825"
    },
    {
        "title": "Synagogue attaqu\u00e9e \u00e0 la Grande Motte : pour Marine Tondelier, \u00able mot \u201cantis\u00e9mitisme\u201d est \u00e0 poser tr\u00e8s clairement\u00bb",
        "summary": "La patronne des \u00c9cologistes est l\u2019invit\u00e9e du Grand Jury RTL-Le Figaro - Public S\u00e9nat. Elle est revenue sur le fait que Jean-Luc M\u00e9lenchon n\u2019ait pas qualifi\u00e9 d\u2019antis\u00e9mite l\u2019acte qui a touch\u00e9 l\u2019\u00e9difice religieux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/synagogue-attaquee-a-la-grande-motte-pour-marine-tondelier-le-mot-antisemitisme-est-a-poser-tres-clairement-20240825"
    },
    {
        "title": "Va-t-on enfin pouvoir acheter l\u2019hymne des JO 2024 ?",
        "summary": "Pas de doute, ce fut le tube de l\u2019\u00e9t\u00e9. Un titre pour l\u2019instant inaccessible. Mais \u00abParade\u00bb, le nom de l\u2019hymne compos\u00e9 par Victor Le Masne, pourrait bient\u00f4t \u00eatre commercialis\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/va-t-on-enfin-pouvoir-acheter-l-hymne-des-jo-2024-20240825"
    },
    {
        "title": "Paris : lors d\u2019un refus d\u2019obtemp\u00e9rer, un individu percute et blesse deux motards de la Brav-M",
        "summary": "L\u2019homme, qui s\u2019est soustrait au contr\u00f4le routier \u00e0 la porte de Pantin, s\u2019est ensuite enfui jusqu\u2019\u00e0 la commune de Clichy, o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9, puis plac\u00e9 en garde \u00e0 vue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-lors-d-un-refus-d-obtemperer-un-individu-percute-et-blesse-deux-motards-de-la-brav-m-20240825"
    },
    {
        "title": "Mer de Chine m\u00e9ridionale: Manille accuse des bateaux chinois d'avoir percut\u00e9 un navire philippin",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/mer-de-chine-meridionale-manille-accuse-des-bateaux-chinois-d-avoir-percute-un-navire-philippin-20240825"
    },
    {
        "title": "Tuer Harry Potter pour rester \u00e9crivain: J. K. Rowling ou l\u2019auteur la plus libre du monde",
        "summary": "J.K. ROWLING, LA LUTTE D\u2019UNE IDOLE (6/6) - J.&amp;nbsp;K. Rowling assure avoir six projets de livres en t\u00eate. Trouvera-t-elle le temps de les \u00e9crire entre ses trente tweets par jour&amp;nbsp;?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/tuer-harry-potter-pour-rester-ecrivain-j-k-rowling-ou-l-auteur-la-plus-libre-du-monde-20240823"
    },
    {
        "title": "Du roquefort au parmesan, pourquoi le fromage europ\u00e9en est souvent victime des batailles commerciales",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - P\u00e9kin a r\u00e9pliqu\u00e9 mercredi \u00e0 l\u2019annonce de surtaxes europ\u00e9ennes sur les v\u00e9hicules \u00e9lectriques chinois import\u00e9s par une enqu\u00eate anti-subventions sur des produits laitiers, dont des fromages. Ce n\u2019est pas la premi\u00e8re fois qu\u2019ils se retrouvent pris au milieu de querelles commerciales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/du-roquefort-au-parmesan-pourquoi-le-fromage-europeen-est-souvent-victime-des-batailles-commerciales-20240822"
    },
    {
        "title": "Perla Danan, pr\u00e9sidente du Crif du Languedoc-Roussillon : \u00abCet homme \u00e9tait venu pour tuer\u00bb \u00e0 la synagogue de la Grande Motte",
        "summary": "ENTRETIEN - \u00abL\u2019homme avait pens\u00e9 son attaque pour ne laisser aucune chance aux victimes\u00bb, estime la repr\u00e9sentante locale du Conseil repr\u00e9sentatif des institutions juives de France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/perla-danan-presidente-du-crif-du-languedoc-roussillon-cet-homme-etait-venu-pour-tuer-a-la-synagogue-de-la-grande-motte-20240825"
    },
    {
        "title": "Trump \u00e0 Milwaukee, Harris \u00e0 Chicago: deux Conventions pour deux Am\u00e9riques que tout s\u00e9pare",
        "summary": "R\u00e9publicains et d\u00e9mocrates ont tenu \u00e0 un mois d'intervalle leur rassemblement dans deux grandes villes du Midwest, distantes d'environ 150 kilom\u00e8tres. Pourtant, les deux \u00e9v\u00e8nements auraient pu se d\u00e9rouler \u00e0 des ann\u00e9es-lumi\u00e8re, tant les deux partis se sont \u00e9loign\u00e9s l'un de l'autre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/de-milwaukee-a-chicago-deux-conventions-pour-deux-ameriques-que-tout-separe-20240825"
    },
    {
        "title": "Synagogue attaqu\u00e9e : Estrosi d\u00e9nonce les \u00abirresponsables\u00bb qui \u00absoufflent sur les braises de l'antis\u00e9mitisme\u00bb",
        "summary": "Dans un entretien au \u00abParisien\u00bb, le maire de Nice revient sur le climat politique et r\u00e9agit \u00e0 l\u2019attaque de samedi contre la synagogue de La Grande Motte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/synagogue-attaquee-estrosi-fustige-les-politiques-irresponsables-qui-soufflent-sur-les-braises-de-l-antisemitisme-20240825"
    },
    {
        "title": "\u00abTrop c\u2019est trop\u00bb : Ibrahim Maalouf fustige la d\u00e9cision du Festival de Deauville de l\u2019\u00e9carter",
        "summary": "Le trompettiste Ibrahim Maalouf ne fait plus partie du jury, en raison d'un \u00abmalaise dans l'\u00e9quipe\u00bb en lien avec la vague #MeToo. Dans une vid\u00e9o, il a rappel\u00e9 qu\u2019il avait b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019un non-lieu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/festival-de-deauville-ibrahim-maalouf-ecarte-du-jury-20240824"
    },
    {
        "title": "Mpox: le pape prie pour les victimes d'une \u00aburgence sanitaire mondiale\u00bb",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/mpox-le-pape-prie-pour-les-victimes-d-une-urgence-sanitaire-mondiale-20240825"
    },
    {
        "title": "Laurent Marcangeli (Horizons) : \u00abS\u2019il \u00e9tait mis en \u0153uvre, le programme du NFP provoquerait une crise\u00bb",
        "summary": "INTERVIEW - Le patron des d\u00e9put\u00e9s Horizons rejette la proposition de Jean-Luc M\u00e9lenchon d\u2019un gouvernement NFP sans participation des Insoumis, envisageant de voter la censure dans ce sc\u00e9nario.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/laurent-marcangeli-horizons-s-il-etait-mis-en-oeuvre-le-programme-du-nfp-provoquerait-une-crise-20240825"
    },
    {
        "title": "M\u00e9lenchon ouvre la porte \u00e0 un gouvernement NFP sans LFI pour mettre dos au mur le bloc central",
        "summary": "Le chef des Insoumis veut prendre de court les responsables macronistes qui promettaient jusqu\u2019alors une censure du gouvernement NFP en cas de ministres LFI.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/melenchon-ouvre-la-porte-a-un-gouvernement-nfp-sans-lfi-et-met-dos-au-mur-le-bloc-central-20240824"
    },
    {
        "title": "Nomination du premier ministre : les noms qui circulent pour Matignon",
        "summary": "Alors qu\u2019Emmanuel Macron doit recevoir le 23 ao\u00fbt les pr\u00e9sidents des groupes parlementaires et les chefs des partis, plusieurs personnalit\u00e9s sont d\u00e9j\u00e0 pressenties pour acc\u00e9der \u00e0 Matignon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/nomination-du-premier-ministre-les-noms-qui-circulent-pour-matignon-20240816"
    },
    {
        "title": "\u00abIntelligent et courageux\u00bb : Marine Tondelier salue la proposition de Jean-Luc M\u00e9lenchon d\u2019un gouvernement NFP sans LFI",
        "summary": "Invit\u00e9e du \u00abGrand Jury RTL-Le Figaro-Public S\u00e9nat\u00bb, Marine Tondelier, secr\u00e9taire nationale des \u00c9cologistes a jug\u00e9 que le chef des Insoumis \u00e9tait \u00abbien plus ouvert et constructif que celles et ceux qui nous donnent des le\u00e7ons de morale\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/intelligent-et-courageux-marine-tondelier-salue-la-proposition-de-jean-luc-melenchon-d-un-gouvernement-nfp-sans-lfi-20240825"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron doit-il nommer un gouvernement dirig\u00e9 par Lucie Castets sans ministre LFI ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/emmanuel-macron-doit-il-nommer-un-gouvernement-dirige-par-lucie-castets-sans-ministre-lfi-20240825"
    },
    {
        "title": "Laurent Wauquiez promet de \u00abfaire barrage\u00bb \u00e0 LFI",
        "summary": "Le \u00abseul titre de gloire\u00bb de Lucie Castets \u00abest d\u2019avoir ruin\u00e9 la ville de Paris\u00bb, tacle le leader de la droite lors de sa traditionnelle ascension du Mont M\u00e9zenc.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/laurent-wauquiez-promet-de-faire-barrage-a-lfi-20240825"
    },
    {
        "title": "Sous champignons hallucinog\u00e8nes, un pilote d'avion reconna\u00eet \u00abavoir fait la plus grosse erreur\u00bb de sa vie",
        "summary": "L\u2019ancien pilote d\u2019Alaska Airlines a risqu\u00e9 la vie de 83 passagers en octobre dernier, en actionnant deux leviers qui auraient pu arr\u00eater les moteurs de l\u2019avion en plein vol.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/sous-champignons-hallucinogenes-un-pilote-d-avion-reconnait-avoir-fait-la-plus-grosse-erreur-de-sa-vie-20240825"
    },
    {
        "title": "Voile : le d\u00e9part de la 55e Solitaire du Figaro a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 en baie de Seine",
        "summary": "La 55e \u00e9dition de la Solitaire du Figaro est partie dimanche en baie de Seine et trente-sept bateaux ont pris la mer pour une course de trois \u00e9tapes et plus de 3.400 km qui doit s'achever le 12 septembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/voile-le-depart-de-la-55e-solitaire-du-figaro-a-ete-donne-en-baie-de-seine-20240825"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques 2024 : la flamme est arriv\u00e9e en France apr\u00e8s avoir travers\u00e9 le tunnel sous la Manche",
        "summary": "Port\u00e9e par 24 \u00e9claireurs britanniques, qui ont rejoint 24 Fran\u00e7ais \u00e0 mi-parcours, la flamme paralympique est arriv\u00e9e \u00e0 Calais dimanche. Le d\u00e9part d\u2019un relais aux quatre coins de la France jusqu\u2019\u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture mercredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-2024-la-flamme-est-arrivee-en-france-apres-avoir-traverse-le-tunnel-sous-la-manche-20240825"
    },
    {
        "title": "Proche-Orient : Air France suspend ses vols vers Tel Aviv et Beyrouth jusqu'\u00e0 lundi \u00aba minima\u00bb",
        "summary": "La compagnie a\u00e9rienne avait d\u00e9j\u00e0 interrompu les vols entre Paris et Beyrouth du 29 juillet au 15 ao\u00fbt, mais n'avait pas suspendu r\u00e9cemment les liaisons avec Tel Aviv.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/proche-orient-air-france-suspend-ses-vols-vers-tel-aviv-et-beyrouth-jusqu-a-lundi-a-minima-20240825"
    },
    {
        "title": "\u00abPas de ministres LFI, pas de programme LFI, plus de LFI \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e\u00bb : la r\u00e9ponse du macroniste Jean-Ren\u00e9 Cazeneuve \u00e0 M\u00e9lenchon",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 Ensemble pour la R\u00e9publique (ex-Renaissance), Jean-Ren\u00e9 Cazeneuve a affirm\u00e9 son opposition \u00e0 la formation d\u2019un gouvernement Nouveau Front populaire m\u00eame sans ministres Insoumis, comme propos\u00e9 par Jean-Luc M\u00e9lenchon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/pas-de-ministres-lfi-pas-de-programme-lfi-plus-de-lfi-a-l-assemblee-la-reponse-du-macroniste-jean-rene-cazeneuve-a-melenchon-20240825"
    },
    {
        "title": "Attaque du Hezbollah : l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne annonce la mort d'un soldat de sa marine",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/apres-l-attaque-du-hezbollah-l-armee-israelienne-annonce-la-mort-d-un-soldat-de-sa-marine-20240825"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Lens encha\u00eene en dominant Brest",
        "summary": "Deuxi\u00e8me victoire en deux journ\u00e9es de championnat pour le RC Lens version Will Still, vainqueur du Stade Brestois (2-0) dimanche \u00e0 Bollaert.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-lens-enchaine-en-dominant-brest-20240825"
    },
    {
        "title": "Formule 1 : Lando Norris mate Max Verstappen aux Pays-Bas",
        "summary": "Lando Norris a mis fin \u00e0 la domination de Max Verstappen aux Pays-Bas. Le Britannique a remport\u00e9 son deuxi\u00e8me succ\u00e8s en carri\u00e8re alors que le Batave n'a plus gagn\u00e9 depuis cinq courses.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/formule-1/formule-1-lando-norris-mate-max-verstappen-aux-pays-bas-20240825"
    },
    {
        "title": "Cancer de l\u2019ovaire : ces quatre signaux \u00e0 ne jamais n\u00e9gliger",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Environ 5000 femmes sont diagnostiqu\u00e9es chaque ann\u00e9e en France, souvent tardivement. Une nouvelle \u00e9tude rappelle l\u2019importance qu\u2019il faut accorder aux premiers sympt\u00f4mes.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/medecine/cancer-de-l-ovaire-ces-quatre-signaux-a-ne-jamais-negliger-20240823"
    },
    {
        "title": "SCPI : les nouvelles mesures annonc\u00e9es en juillet peuvent-elles doper le rendement ?",
        "summary": "En toute discr\u00e9tion, le gouvernement a publi\u00e9 d\u00e9but juillet une ordonnance modifiant de nombreuses r\u00e8gles d\u2019investissement pour les soci\u00e9t\u00e9s civiles de placement immobilier (SCPI). Ces mesures adopt\u00e9es suffiront-elles \u00e0 r\u00e9tablir la confiance sur un march\u00e9 en crise depuis un an ?",
        "link": "https://leparticulier.lefigaro.fr/jcms/c_113078/placements-immobiliers/scpi-les-nouvelles-mesures-annoncees-en-juillet-peuvent-elles-doper-le-rendement-20240824"
    },
    {
        "title": "Patrick Martin, patron du Medef : \u00abSi le programme de LFI \u00e9tait appliqu\u00e9, ce serait insupportable pour le pays\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - Dans une situation \u00e9conomique pr\u00e9occupante et politique tendue, le pr\u00e9sident du Medef annonce la cr\u00e9ation d\u2019un \u00abfront \u00e9conomique\u00bb pour remettre de la rationalit\u00e9 dans le d\u00e9bat. Il fixe les lignes rouges du patronat, alors que s\u2019ouvre lundi la REF, le grand rendez-vous annuel des chefs d\u2019entreprise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/patrick-martin-si-le-programme-de-lfi-etait-applique-ce-serait-insupportable-pour-le-pays-20240825"
    },
    {
        "title": "Hassan Nasrallah, chef du Hezbollah, revendique des tirs dimanche sur une base militaire pr\u00e8s de Tel-Aviv",
        "summary": "Cette base isra\u00e9lienne qui abriterait le si\u00e8ge du Mossad n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e, selon Tsahal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-hezbollah-a-vise-dimanche-une-base-militaire-pres-de-tel-aviv-revendique-son-dirigeant-20240825"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques 2024 : l'acteur Jackie Chan portera la flamme \u00e0 Paris mercredi",
        "summary": "Le c\u00e9l\u00e8bre acteur chinois officiera en tant que relayeur star de la flamme paralympique ce mercredi, avant la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-2024-l-acteur-jackie-chan-portera-la-flamme-a-paris-mercredi-20240825"
    },
    {
        "title": "Mali : au moins 15 civils tu\u00e9s, dont des enfants, dans des frappes de drone",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/mali-au-moins-15-civils-tues-dont-des-enfants-dans-des-frappes-de-drone-20240825"
    },
    {
        "title": "Des responsabilit\u00e9s, un bon salaire... et apr\u00e8s ? Le blues des cadres apr\u00e8s un brillant d\u00e9but de carri\u00e8re",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - Ils ont travaill\u00e9 d'arrache-pied pendant des ann\u00e9es et atteint leur objectif professionnel. Face \u00e0 un quotidien qui les \u00e9loigne toujours plus de leur m\u00e9tier initial et un \u00e9chelon sup\u00e9rieur qui ne fait pas toujours r\u00eaver, ils s\u2019interrogent. Et prennent parfois des d\u00e9cisions radicales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/decideurs/emploi/des-responsabilites-un-bon-salaire-et-apres-le-blues-des-cadres-apres-un-brillant-debut-de-carriere-20240825"
    },
    {
        "title": "Liga : le Real Madrid de Mbapp\u00e9 domine Valladolid, premier but pour Endrick",
        "summary": "Apr\u00e8s un nul inaugural \u00e0 Majorque, le Real Madrid a domin\u00e9 Valladolid (3-0), dimanche, et lance sa saison. Kylian Mbapp\u00e9 a disput\u00e9 ses premi\u00e8res minutes au Bernabeu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/espagne/liga-le-real-madrid-de-mbappe-domine-valladolid-premier-but-pour-endrick-20240825"
    },
    {
        "title": "Br\u00e9sil : des avions militaires d\u00e9ploy\u00e9s pour combattre les feux de brousse dans le sud-est",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/bresil-des-avions-militaires-deployes-pour-combattre-les-feux-de-brousse-dans-le-sud-est-20240825"
    },
    {
        "title": "Libert\u00e9 en Chine, Bruce Lee, flamme olympique... six choses \u00e0 savoir sur Jackie Chan",
        "summary": "La star du kung-fu portera la flamme paralympique mercredi dans les rues de Paris. Ic\u00f4ne du cin\u00e9ma mondial, l\u2019acteur chinois est devenu une r\u00e9f\u00e9rence des arts martiaux gr\u00e2ce \u00e0 ses r\u00f4les dans des films d'action.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/liberte-en-chine-bruce-lee-flamme-olympique-six-choses-a-savoir-sur-jackie-chan-20240825"
    },
    {
        "title": "\u00abOn a senti Emmanuel Macron bluff\u00e9\u00bb: le week-end o\u00f9 Lucie Castets a jou\u00e9 son va-tout",
        "summary": "R\u00c9CIT - Entre sa rencontre \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e et sa venue aux rentr\u00e9es politiques de la gauche, la repr\u00e9sentante du Nouveau Front populaire pour Matignon a r\u00e9affirm\u00e9 sa d\u00e9termination pour imposer une cohabitation au chef de l\u2019\u00c9tat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/on-a-senti-emmanuel-macron-bluffe-le-week-end-ou-lucie-castets-a-joue-son-va-tout-20240825"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : l\u2019\u00e9quipe de Kamala Harris assure avoir lev\u00e9 540 millions de dollars en un mois",
        "summary": "La directrice de campagne assure qu'il s'agit d'un \u00abrecord\u00bb, pr\u00e9cisant qu'\u00abun tiers\u00bb des dons enregistr\u00e9s pendant la semaine de la convention d\u00e9mocrate viennent \u00abde premiers donneurs\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/presidentielle-americaine-l-equipe-de-kamala-harris-assure-avoir-leve-540-millions-de-dollars-en-un-mois-20240825"
    },
    {
        "title": "Tunisie : le pr\u00e9sident Kais Saied remplace 19 ministres au cours d\u2019un vaste remaniement",
        "summary": "\u00c0 l'approche de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle du 6 octobre, cette d\u00e9cision surprise ne mentionne pas l\u2019identit\u00e9 d\u2019un nouveau premier ministre, un poste vacant depuis le limogeage d\u2019Ahmed Hachani, le 8 ao\u00fbt.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/tunisie-le-president-kais-saied-remplace-19-ministres-au-cours-d-un-vaste-remaniement-20240825"
    },
    {
        "title": "\u00abDes gr\u00ealons de la taille d'une balle de ping-pong\u00bb : des surfaces viticoles violemment impact\u00e9es par les orages dans le Tarn",
        "summary": "Les violents orages qui ont travers\u00e9 le territoire fran\u00e7ais samedi ont provoqu\u00e9 \u00abdes impacts \u00e9conomiques majeurs\u00bb, selon un repr\u00e9sentant viticole du Tarn.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/des-grelons-de-la-taille-d-une-balle-de-ping-pong-des-surfaces-viticoles-violemment-impactees-par-les-orages-dans-le-tarn-20240825"
    },
    {
        "title": "Telegram : Pavel Dourov, l\u2019homme qui gardait les secrets du monde",
        "summary": "PORTRAIT - Arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Paris, le patron du r\u00e9seau social est accus\u00e9 d\u2019avoir laiss\u00e9 prosp\u00e9rer sur sa plateforme des contenus illicites.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/telegram-pavel-dourov-l-homme-qui-gardait-les-secrets-du-monde-20240825"
    },
    {
        "title": "Arrestation de Pavel Durov : la messagerie Telegram, pris\u00e9e des ultranationalistes comme des opposants \u00e0 Poutine",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019interpellation de Pavel Dourov suscite de nombreuses interrogations et a fait r\u00e9agir certaines personnalit\u00e9s officielles en Russie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/arrestation-de-pavel-durov-la-messagerie-telegram-prisee-des-ultranationalistes-comme-des-opposants-a-poutine-20240825"
    },
    {
        "title": "Morbihan : une jeune sapeur-pompier volontaire meurt lors de son service",
        "summary": "Sol\u00e8ne Gautier, 22 ans, se rendait \u00e0 son poste de secours des plages de Plouhinec quand elle a \u00e9t\u00e9 victime d\u2019un accident de la route, samedi 24 ao\u00fbt.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/morbihan-une-jeune-sapeur-pompier-volontaire-meurt-lors-de-son-service-20240825"
    },
    {
        "title": "Entre Emmanuel Macron et Jean-Luc M\u00e9lenchon, poker menteur pour Matignon",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le pr\u00e9sident va entamer sa semaine par de nouvelles consultations. Les discussions se concentrent autour du coup tactique de LFI, pr\u00eat \u00e0 ne plus participer \u00e0 un gouvernement NFP.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/entre-emmanuel-macron-et-jean-luc-melenchon-poker-menteur-pour-matignon-20240825"
    },
    {
        "title": "Avec ou sans LFI, pour Bayrou c'est le programme du NFP qui est \u00abdangereux\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9 sur LCI, le patron du Modem estime que le programme contient \u00abdes choses extr\u00eamement lourdes\u00bb notamment en mati\u00e8re d'immigration et de d\u00e9penses publiques, jugeant \u00abimpossible\u00bb de prendre des d\u00e9cisions communes sur ces sujets.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/avec-ou-sans-lfi-pour-bayrou-c-est-le-programme-du-nfp-qui-est-dangereux-20240825"
    },
    {
        "title": "Marseille : deux hommes poignard\u00e9s dans le centre-ville",
        "summary": "Deux jeunes hommes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s par des armes blanches samedi, mais selon les premiers \u00e9l\u00e9ments de l\u2019enqu\u00eate, les deux affaires n'ont pas de lien direct.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-deux-hommes-poignardes-dans-le-centre-ville-20240825"
    },
    {
        "title": "Liga : Endrick marque d\u2019entr\u00e9e, Mbapp\u00e9 rate le coche... les tops/flops de Real Madrid-Valladolid",
        "summary": "Dimanche, le Real a remport\u00e9 son premier match de la saison contre Valladolid (3-0). Tr\u00e8s attendu, Kylian Mbapp\u00e9 est rest\u00e9 muet pour sa premi\u00e8re \u00e0 Bernab\u00e9u.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/espagne/liga-endrick-marque-mbappe-gache-les-tops-flops-de-real-madrid-valladolid-20240825"
    },
    {
        "title": "\u00abMobilisation\u00bb, \u00abdestitution\u00bb: Manuel Bompard presse la macronie de r\u00e9pondre \u00e0 la proposition d'un gouvernement sans LFI",
        "summary": "Le coordinateur national de La France insoumise a \u00e9galement renomm\u00e9 le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00abMac Macron\u00bb dimanche, en r\u00e9f\u00e9rence au pr\u00e9sident de la IIIe R\u00e9publique Mac Mahon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/mobilisation-destitution-manuel-bompard-presse-la-macronie-de-repondre-a-la-proposition-d-un-gouvernement-sans-lfi-20240825"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - OM-Reims : les Marseillais ouvrent le score et enflamment le V\u00e9lodrome",
        "summary": "Apr\u00e8s son carton face \u00e0 Brest le week-end dernier, l\u2019OM effectue sa premi\u00e8re sortie \u00e0 domicile contre le Stade de Reims dimanche lors de la 2e journ\u00e9e de Ligue 1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/live/ligue-1/2024/2448421/marseille-reims"
    },
    {
        "title": "L\u2019Allemagne sous le choc apr\u00e8s un nouvel attentat au couteau",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le triple meurtre perp\u00e9tr\u00e9 \u00e0 Solingen par un Syrien de 26&amp;nbsp;ans intervient \u00e0 une semaine de scrutins r\u00e9gionaux en Saxe et en Thuringe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-allemagne-sous-le-choc-apres-un-nouvel-attentat-au-couteau-20240825"
    },
    {
        "title": "\u00abFace \u00e0 l'islamisme radical et \u00e0 l'islamo-gauchisme, ne baissons jamais la garde\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Ils partagent le m\u00eame projet subversif : d\u00e9stabiliser la France et l'Europe, attaqu\u00e9es dans leur chair ce week-end apr\u00e8s un attentat au couteau en Allemagne et un incendie \u00e0 la synagogue de La Grande Motte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/face-a-l-islamisme-radical-et-a-l-islamo-gauchisme-ne-baissons-jamais-la-garde-20240825"
    }
]