[
    {
        "title": "Benyamin Netanyahou au Figaro : \u00abC\u2019est une guerre de civilisation !\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - Pour le premier ministre isra\u00e9lien, \u00abil n\u2019existe pas d\u2019\u00c9tat palestinien\u00bb et Isra\u00ebl gardera le contr\u00f4le de la s\u00e9curit\u00e9 \u00abdu Jourdain \u00e0 la mer\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/benyamin-netanyahou-au-figaro-c-est-une-guerre-de-civilisation-20240618"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl : l'arm\u00e9e a approuv\u00e9 des \u00abplans op\u00e9rationnels en vue d'une offensive au Liban\u00bb",
        "summary": "\u00abDes plans op\u00e9rationnels pour une offensive au Liban ont \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9s et valid\u00e9s, et des d\u00e9cisions ont \u00e9t\u00e9 prises pour poursuivre la pr\u00e9paration des troupes sur le terrain\u00bb a d\u00e9clar\u00e9 Tsahal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-l-armee-a-approuve-des-plans-operationnels-en-vue-d-une-offensive-au-liban-20240618"
    },
    {
        "title": "Attaque du 7 octobre : le renseignement isra\u00e9lien avait connaissance d'un plan visant \u00e0 prendre des otages, selon un m\u00e9dia isra\u00e9lien",
        "summary": "Des responsables du renseignement \u00e9taient au courant du rapport r\u00e9dig\u00e9 le 19 septembre, d\u00e9taillant des entra\u00eenements d'unit\u00e9s d'\u00e9lite du Hamas en vue de raids contre des positions militaires et des kibboutz en Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/attaque-du-7-octobre-le-renseignement-israelien-avait-connaissance-d-un-plan-visant-a-prendre-des-otages-selon-un-media-israelien-20240618"
    },
    {
        "title": "Hauts-de-Seine : deux adolescents mis en examen et \u00e9crou\u00e9s pour viol et violences antis\u00e9mites sur mineure",
        "summary": "Une fille de 12 ans a \u00e9t\u00e9 entra\u00een\u00e9e dans un local d\u00e9saffect\u00e9 de Courbevoie par trois mineurs. Elle s\u2019est vue imposer des actes sexuels violents doubl\u00e9s de menaces de mort et de propos antis\u00e9mites.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/hauts-de-seine-trois-adolescents-de-12-et-13-ans-interpelles-pour-un-viol-a-caractere-antisemite-sur-mineur-20240618"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : le sc\u00e9nario \u00e0 haut risque d'une Assembl\u00e9e ingouvernable",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Si aucune majorit\u00e9 absolue ne se d\u00e9gage au soir du second tour des \u00e9lections, le 7 juillet prochain, le pays pourrait plonger dans une crise politique majeure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-que-se-passerait-il-en-cas-de-majorite-introuvable-a-l-assemblee-nationale-20240618"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s le \u00abcoup de pied aux fesses\u00bb des europ\u00e9ennes, Macron esp\u00e8re \u00abune majorit\u00e9 compl\u00e8te\u00bb aux l\u00e9gislatives",
        "summary": "Le chef de l\u2019\u00c9tat fustige le \u00abprogramme totalement immigrationniste\u00bb de la gauche, mais aussi l\u2019alliance d\u2019\u00c9ric Ciotti avec Jordan Bardella, \u00abdes gens qui pensent l\u2019inverse sur l\u2019\u00e9conomie\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/apres-le-coup-de-pied-aux-fesses-des-europeennes-macron-espere-une-majorite-complete-aux-legislatives-20240618"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - L\u00e9gislatives : Macron d\u00e9nonce un programme \u00abtotalement immigrationniste\u00bb du Nouveau Front populaire",
        "summary": "La d\u00e9cision de dissoudre l'Assembl\u00e9e nationale \u00e9tait \u00abla solution la plus responsable\u00bb, a assur\u00e9 mardi le chef de l\u2019\u00c9tat en marge d'un d\u00e9placement sur l'\u00eele de Sein (Finist\u00e8re).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/en-direct-elections-legislatives-le-rn-deroule-son-programme-la-majorite-priorise-l-arc-republicain-la-gauche-tente-d-oublier-la-purge-20240618"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne le reconnais plus\u00bb : dans le camp Macron, une atmosph\u00e8re de fin de r\u00e8gne",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Les partisans du chef de l\u2019\u00c9tat ne dig\u00e8rent toujours pas sa dissolution surprise, qui les a plong\u00e9s dans l\u2019inconnu. Au point que certains tournent d\u00e9j\u00e0 la page du macronisme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/je-ne-le-reconnais-plus-dans-le-camp-macron-regne-une-atmosphere-de-fin-de-regne-20240617"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : \u00abSi les Fran\u00e7ais nous refont confiance, \u00e7a ne pourra plus \u00eatre comme avant\u00bb, promet Emmanuel Macron",
        "summary": "Dans un \u00e9change avec la presse quotidienne r\u00e9gionale, ce mardi, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qualifie la dissolution de l\u2019une \u00abdes d\u00e9cisions les plus difficiles qu\u2019il a prise depuis sept ans\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-si-les-francais-nous-refont-confiance-ca-ne-pourra-plus-etre-comme-avant-promet-emmanuel-macron-20240618"
    },
    {
        "title": "\u00abJe serai du c\u00f4t\u00e9 des f\u00e9d\u00e9rateurs\u00bb : Fran\u00e7ois Bayrou, la possibilit\u00e9 du recours apr\u00e8s les \u00e9lections l\u00e9gislatives",
        "summary": "R\u00c9CIT - En cas de \u00abblocage g\u00e9n\u00e9ral\u00bb \u00e0 l\u2019issue du scrutin des 30 juin et 7 juillet, l\u2019alli\u00e9 historique d\u2019Emmanuel Macron caresse le projet de r\u00e9unir mod\u00e9r\u00e9s de gauche et de droite autour du centre, dans un gouvernement d\u2019union nationale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/je-serai-du-cote-des-federateurs-francois-bayrou-la-possibilite-du-recours-apres-les-elections-legislatives-20240618"
    },
    {
        "title": "Eure-et-Loir : sept morts, dont cinq jeunes, dans un grave accident de la route, pr\u00e8s de Chartres",
        "summary": "Cinq jeunes \u00e2g\u00e9s de 17 \u00e0 19 ans ont p\u00e9ri dans l'incendie de leur v\u00e9hicule et un couple de 80 et 85 ans a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 dans le choc, qui a impliqu\u00e9 trois v\u00e9hicules.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/eure-et-loir-sept-morts-dans-un-grave-accident-de-la-route-pres-de-chartres-20240618"
    },
    {
        "title": "Deux incendies forcent l'\u00e9vacuation de milliers de personnes au Nouveau-Mexique",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/deux-incendies-forcent-l-evacuation-de-milliers-de-personnes-au-nouveau-mexique-20240619"
    },
    {
        "title": "Tchad: des morts et des bless\u00e9s dans l\u2019incendie d\u2019un d\u00e9p\u00f4t militaire \u00e0 N'Djamena",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/tchad-important-incendie-dans-un-depot-militaire-de-munitions-a-n-djamena-20240619"
    },
    {
        "title": "Le Burkina Faso suspend la cha\u00eene d'information TV5 Monde pour 6 mois",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-burkina-faso-suspend-la-chaine-d-information-tv5-monde-pour-6-mois-20240619"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Fillon : \u00abL\u2019extr\u00eame gauche menace l\u2019unit\u00e9 nationale et doit \u00eatre implacablement sanctionn\u00e9e par les urnes\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - La crise politique ouverte par la dissolution de l\u2019Assembl\u00e9e nationale constitue l\u2019\u00e9pilogue de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2017, estime l\u2019ancien premier ministre, pour qui l\u2019hypercentre d\u2019Emmanuel Macron a produit une mont\u00e9e aux extr\u00eames.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/francois-fillon-l-extreme-gauche-menace-l-unite-nationale-et-doit-etre-implacablement-sanctionnee-par-les-urnes-20240618"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections l\u00e9gislatives 2024 : quels sont les candidats dans votre circonscription ?",
        "summary": "MOTEUR DE RECHERCHE \u2013 4011 candidats seront en lice pour les \u00e9lections l\u00e9gislatives des 30 juin et 7 juillet prochains, soit une baisse de 36,3% par rapport \u00e0 2022. D\u00e9couvrez les candidats dans votre circonscription gr\u00e2ce \u00e0 notre moteur de recherche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/elections-legislatives-2024-quels-sont-les-candidats-dans-votre-circonscription-20240618"
    },
    {
        "title": "Roger Federer\u00a0au Figaro: \u00abJ\u2019\u00e9tais soulag\u00e9 que cela se termine\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - \u00c0 l\u2019occasion de la sortie du documentaire Les Douze Derniers Jours de Federer, le Suisse revient sur sa fin de carri\u00e8re et \u00e9voque sa passion des Jeux olympiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roger-federer-au-figaro-j-etais-soulage-que-cela-se-termine-20240618"
    },
    {
        "title": "David Lisnard au Figaro : \u00abOn ne sort pas d\u2019une impasse avec des alliances de circonstance\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le maire LR de Cannes explique l\u2019ambition des 70 candidats Nouvelle \u00c9nergie engag\u00e9s aux l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/david-lisnard-au-figaro-on-ne-sort-pas-d-une-impasse-avec-des-alliances-de-circonstance-20240618"
    },
    {
        "title": "\u00c0 La Mecque, au moins 550 fid\u00e8les meurent de chaud pendant le hajj",
        "summary": "EN IMAGES - Les temp\u00e9ratures extr\u00eames ont provoqu\u00e9 la mort de plusieurs centaines de fid\u00e8les actuellement en p\u00e8lerinage en Arabie Saoudite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/arabie-saoudite-a-la-mecque-les-fideles-accomplissent-la-derniere-etape-du-pelerinage-sous-une-chaleur-mortelle-20240616"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les partis jouent leur survie financi\u00e8re sur les l\u00e9gislatives",
        "summary": "Le financement des partis politiques d\u00e9pend majoritairement du r\u00e9sultat des \u00e9lections l\u00e9gislatives. Apr\u00e8s la dissolution surprise de l\u2019Assembl\u00e9e nationale, certains mouvements risquent de perdre gros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/legislatives-pourquoi-les-partis-jouent-leur-survie-financiere-20240613"
    }
]