[
    {
        "title": "Le jeu de Vladimir Poutine pour attiser les divisions au sein de l\u2019Europe",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - De multiples ing\u00e9rences russes visent \u00e0 renforcer l\u2019influence des dirigeants europ\u00e9ens les plus favorables \u00e0 Moscou.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-jeu-de-vladimir-poutine-pour-attiser-les-divisions-au-sein-de-l-europe-20250206"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Kiev pr\u00eat \u00e0 ouvrir un couloir humanitaire dans la r\u00e9gion russe de Koursk",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - L\u2019Ukraine a annonc\u00e9 ce jeudi avoir fait prisonniers 909 soldats russes depuis le d\u00e9but de son op\u00e9ration dans la r\u00e9gion russe de Koursk, il y a exactement six mois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-kiev-dit-avoir-capture-909-soldats-russes-depuis-le-debut-de-l-operation-sur-koursk-20250206"
    },
    {
        "title": "Les premiers Mirage 2000-5 fournis par la France sont arriv\u00e9s en Ukraine",
        "summary": "Ce renforcement, annonc\u00e9 jeudi par S\u00e9bastien Lecornu, n\u2019est pas de nature \u00e0 modifier le rapport de force sur la ligne de front.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-les-premiers-mirage-2000-francais-livres-a-kiev-ce-jeudi-annonce-le-ministre-lecornu-20250206"
    },
    {
        "title": "Affaire Doualemn : pourquoi la justice octroie 1200 euros et une autorisation de s\u00e9jour \u00e0 l\u2019influenceur alg\u00e9rien",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019influenceur, qui avait appel\u00e9 \u00e0 \u00abfaire souffrir\u00bb un opposant du r\u00e9gime d\u2019Alger, est sorti de r\u00e9tention \u00e0 la suite d\u2019une d\u00e9cision de justice du tribunal administratif de Melun.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/affaire-doualemn-pourquoi-la-justice-octroie-1200-euros-et-une-autorisation-de-sejour-a-l-influenceur-algerien-20250206"
    },
    {
        "title": "L\u2019OQTF de l\u2019influenceur alg\u00e9rien Doualemn annul\u00e9e par la justice, le minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur va faire appel",
        "summary": "L\u2019influenceur, qui avait appel\u00e9 dans une vid\u00e9o \u00ab\u00e0 faire souffrir\u00bb un opposant au gouvernement d\u2019Alger, a dans la foul\u00e9e obtenu une autorisation provisoire de s\u00e9jour en France, ainsi qu\u2019une indemnit\u00e9 de 1200 euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/l-oqtf-de-l-influenceur-algerien-doualemn-annulee-par-le-tribunal-administratif-de-melun-20250206"
    },
    {
        "title": "Pierre Lellouche: \u00abCes mesures que la France doit prendre de toute urgence face \u00e0 l\u2019Alg\u00e9rie\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - En attendant que Boualem Sansal soit remis en libert\u00e9, qu\u2019Alger s\u2019engage \u00e0 reprendre ses ressortissants expuls\u00e9s, et que cessent les d\u00e9clarations insultantes contre la France et ses dirigeants, le gouvernement doit prendre des mesures de bon sens, estime l\u2019ancien ministre*.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/pierre-lellouche-ces-mesures-que-la-france-doit-prendre-de-toute-urgence-face-a-l-algerie-20250128"
    },
    {
        "title": "\u00abDoualemn\u00bb, \u00abZazou Youcef\u00bb, \u00abImadTintin\u00bb\u2026 Qui sont ces influenceurs alg\u00e9riens dans le viseur des autorit\u00e9s\u00a0?",
        "summary": "L\u2019OQTF de Doualemn a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e par la justice ce 6 f\u00e9vrier. Le quinquag\u00e9naire fait partie de la liste des huit influenceurs alg\u00e9riens interpell\u00e9s ou perquisitionn\u00e9s depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e par les autorit\u00e9s fran\u00e7aises.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/zazou-youcef-imadtintin-doualemn-qui-sont-ces-influenceurs-algeriens-dans-le-viseur-des-autorites-20250122"
    },
    {
        "title": "TVA des autoentrepreneurs : le gouvernement suspend l\u2019abaissement du seuil d\u2019exemption le temps de \u00abconcertations\u00bb",
        "summary": "\u00c9ric Lombard a annonc\u00e9 ce jeudi soir la suspension de cette mesure tr\u00e8s impopulaire aupr\u00e8s des microentreprises, qui fixait le nouveau seuil d\u2019exemption \u00e0 25.000 euros de chiffre d\u2019affaires annuel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/tva-des-autoentrepreneurs-le-gouvernement-suspend-l-abaissement-du-seuil-20250206"
    },
    {
        "title": "\u00abEst-ce que les clients vont accepter de payer 20\u00a0% de plus\u00a0?\u00bb\u00a0: cette mesure du budget qui r\u00e9volte les autoentrepreneurs",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le budget 2025 pr\u00e9voyait un abaissement du seuil d\u2019exemption de TVA \u00e0 25.000\u00a0euros de chiffre d\u2019affaires annuel, contre 37.500 jusqu\u2019\u00e0 maintenant. Face \u00e0 la col\u00e8re des professionnels, le gouvernement a suspendu provisoirement la mesure pour lancer des concertations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/c-est-un-vrai-coup-de-massue-cette-mesure-du-budget-2025-qui-desespere-les-autoentrepreneurs-20250206"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Ga\u00ebtan de Cap\u00e8le: \u00abTVA sur les autoentrepreneurs, inutile et dangereux\u00bb",
        "summary": "N\u2019y avait-il pas plus urgent que mettre en danger le fragile \u00e9quilibre \u00e9conomique de gens qui gagnent en g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 peine plus que le smic?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/l-editorial-de-gaetan-de-capele-tva-sur-les-autoentrepreneurs-inutile-et-dangereux-20250206"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s du \u00abfinancement libyen\u00bb : Thierry Gaubert, sa villa en Colombie, ses agendas et son compte Cactus",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Celui qui fut tr\u00e8s proche de Nicolas Sarkozy a re\u00e7u de Ziad Takieddine, sur un compte offshore, 440.000 euros eux-m\u00eames venus de Libye : preuve d\u2019un financement occulte de la pr\u00e9sidentielle de 2007, soutient le PNF.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/proces-du-financement-libyen-thierry-gaubert-sa-villa-en-colombie-ses-agendas-et-son-cactus-20250206"
    },
    {
        "title": "Clandestins : l\u2019\u00e9difiant \u00e9tat des lieux du patron de l\u2019Office de lutte contre le trafic illicite de migrants",
        "summary": "EXCLUSIF - Alors que le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur, Bruno Retailleau, se rend ce vendredi au quartier g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Oltim \u00e0 Lognes, Xavier Delrieu affirme au Figaro que \u00abplus de 4000 passeurs ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s en France l\u2019an dernier\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/clandestins-l-edifiant-etat-des-lieux-du-patron-de-l-office-de-lutte-contre-le-trafic-illicite-de-migrants-20250206"
    },
    {
        "title": "Le Canada pr\u00eat \u00e0 rejoindre le bouclier antimissile am\u00e9ricain \u00abD\u00f4me de fer\u00bb",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-canada-pret-a-rejoindre-le-bouclier-antimissile-americain-dome-de-fer-20250207"
    },
    {
        "title": "Australie : 102 serpents venimeux, dont 97 nouveau-n\u00e9s, d\u00e9couverts dans un jardin",
        "summary": "Plusieurs serpents noirs \u00e0 ventre rouge adultes ont vraisemblablement donn\u00e9 naissance \u00e0 97 nouveau-n\u00e9s, dans la banlieue de Sidney.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/australie-102-serpents-venimeux-dont-97-nouveau-nes-decouverts-dans-un-jardin-20250207"
    },
    {
        "title": "Universit\u00e9s: le ministre ne veut pas d'augmentation des frais d'inscription",
        "summary": "Philippe Baptiste affirme que \u00abce n\u2019est pas un sujet sur lequel on peut avancer \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du pays sans un d\u00e9bat pr\u00e9alable. On parle l\u00e0 d\u2019un changement de mod\u00e8le tr\u00e8s profond.\u00bb",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/universites-le-ministre-ne-veut-pas-d-augmentation-des-frais-d-inscription-20250207"
    },
    {
        "title": "Parisiens, dirigeants, sportifs de haut niveau\u2026 Qui sont les 24.300 foyers les plus ais\u00e9s touch\u00e9s par la contribution sur les hauts revenus ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La mesure pr\u00e9sente dans le projet de loi de finance pour 2025 concernera les m\u00e9nages dont le revenu de r\u00e9f\u00e9rence d\u00e9passe 250.000 euros pour un c\u00e9libataire et 500.000 euros pour un couple. Le Figaro brosse le portrait-robot de ces tr\u00e8s hauts revenus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/parisiens-dirigeants-sportifs-de-haut-niveau-qui-sont-les-65-000-foyers-les-plus-aises-dans-le-viseur-de-michel-barnier-20241005"
    },
    {
        "title": "\u00abIl restera chez nous\u00bb : Merwane Benlazar garde sa chronique sur France Inter malgr\u00e9 les accusations d\u2019islamisme",
        "summary": "Objet d\u2019une vive pol\u00e9mique concernant son apparence physique et d\u2019anciens tweets exhum\u00e9s apr\u00e8s son passage dans l\u2019\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision \u00abC \u00e0 vous\u00bb, l\u2019humoriste poursuivra ses billets du lundi sur la radio publique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/il-restera-chez-nous-merwane-benlazar-garde-sa-chronique-sur-france-inter-malgre-les-accusations-d-islamisme-20250206"
    },
    {
        "title": "\u00c9lectricit\u00e9 : ce qui va changer pour les consommateurs en heures creuses/heures pleines",
        "summary": "Plus de 14 millions de foyers fran\u00e7ais ont opt\u00e9 pour cette option. \u00c0 partir du mois de novembre, de nouveaux horaires seront appliqu\u00e9s pour 11 millions d\u2019entre eux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/electricite-ce-qui-va-changer-pour-les-consommateurs-en-heures-creuses-heures-pleines-20250206"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Le soutien isra\u00e9lien au plan Trump menace les n\u00e9gociations sur Gaza, alerte l\u2019\u00c9gypte",
        "summary": "\u00abNous appelons \u00e0 un sommet arabe en urgence pour faire face au projet de d\u00e9placement\u00bb des Palestiniens hors de Gaza, a de son c\u00f4t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 le porte-parole du Hamas dans un communiqu\u00e9 diffus\u00e9 jeudi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-gaza-sous-controle-americain-la-maison-blanche-nuance-l-onu-met-en-garde-contre-un-nettoyage-ethnique-20250206"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl : le gouvernement dit pr\u00e9parer un plan pour un d\u00e9part de Gaza des Palestiniens \u00abqui le souhaitent\u00bb",
        "summary": "L\u2019annonce du ministre isra\u00e9lien de la D\u00e9fense, Isra\u00ebl Katz, survient alors que l\u2019id\u00e9e lanc\u00e9e par Trump a lev\u00e9 un toll\u00e9 international, l\u2019ONU mettant notamment en garde contre tout \u00abnettoyage ethnique\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-le-gouvernement-dit-preparer-un-plan-pour-un-depart-de-gaza-des-palestiniens-qui-le-souhaitent-20250206"
    },
    {
        "title": "Le S\u00e9nat am\u00e9ricain approuve un tr\u00e8s conservateur \u00e0 la t\u00eate du budget",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/le-senat-americain-approuve-un-tres-conservateur-a-la-tete-du-budget-20250207"
    },
    {
        "title": "Un condamn\u00e9 \u00e0 mort ex\u00e9cut\u00e9 en Alabama avec une m\u00e9thode critiqu\u00e9e",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/un-condamne-a-mort-execute-en-alabama-avec-une-methode-critiquee-20250207"
    },
    {
        "title": "Ta\u00efwan dit avoir d\u00e9tect\u00e9 six ballons chinois pr\u00e8s de l'\u00eele",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/taiwan-dit-avoir-detecte-six-ballons-chinois-pres-de-l-ile-20250207"
    },
    {
        "title": "Gaza sous contr\u00f4le am\u00e9ricain : quel est l\u2019\u00e9tat de l\u2019enclave palestinienne apr\u00e8s 15 mois de guerre ?",
        "summary": "CARTES \u2013 Alors que Donald Trump souhaite prendre \u00able contr\u00f4le\u00bb de la bande de Gaza pour en faire la \u00abRiviera du Moyen-Orient\u00bb, 172.000 de ses 287.000 b\u00e2timents sont endommag\u00e9s ou d\u00e9truits.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/cessez-le-feu-a-gaza-60-des-batiments-sont-endommages-ou-detruits-dans-l-enclave-palestinienne-20250117"
    },
    {
        "title": "Gaza sous contr\u00f4le des \u00c9tats-Unis : Donald Trump affirme qu'\u00abaucun soldat am\u00e9ricain n'est n\u00e9cessaire\u00bb pour ce projet",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a aussi pr\u00e9cis\u00e9 que \u00abla bande de Gaza serait remise aux \u00c9tats-Unis par Isra\u00ebl \u00e0 la fin des combats\u00bb",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-sous-controle-des-etats-unis-donald-trump-affirme-qu-aucun-soldat-americain-n-est-necessaire-pour-ce-projet-20250206"
    },
    {
        "title": "\u00abUn puits sans fond\u00bb : le pacte migratoire europ\u00e9en, ce couperet auquel la France doit se pr\u00e9parer en urgence",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que le d\u00e9bat autour d\u2019une nouvelle loi immigration persiste dans l\u2019Hexagone, un droit europ\u00e9en s\u2019imposera \u00e0 l\u2019\u00e9t\u00e9 2026.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/un-puits-sans-fond-le-pacte-migratoire-europeen-ce-couperet-auquel-la-france-doit-se-preparer-en-urgence-20250206"
    },
    {
        "title": "\u00c9boulement en Savoie : la route vers les stations enti\u00e8rement rouverte vendredi",
        "summary": "Annonc\u00e9e ce jeudi soir, cette nouvelle est un soulagement dans la vall\u00e9e de la Tarentaise, o\u00f9 l\u2019on s\u2019attendait \u00e0 des bouchons interminables pour le premier week-end des vacances d\u2019hiver.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/eboulement-en-savoie-la-route-va-pouvoir-rouvrir-au-moins-sur-une-voie-pour-les-departs-en-vacances-samedi-20250205"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : o\u00f9 pourrait-il neiger en plaine vendredi ?",
        "summary": "L\u2019arriv\u00e9e d\u2019une goutte froide en fin de semaine va accentuer le risque de neige. Le bassin parisien et les Pays de la Loire devraient \u00eatre concern\u00e9s par cet \u00e9pisode.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/meteo-ou-pourrait-il-neiger-en-plaine-cette-semaine-20250204"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o du vendredi 7 f\u00e9vrier : des chutes de neige attendues en plaine",
        "summary": "Les nuages dominent une nouvelle fois sur les trois quarts de la France avec un ressenti froid sur un tiers nord. La neige tombe \u00e9galement sur la partie sud-est du Massif central au-dessus de 1200 m\u00e8tres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/meteo-du-vendredi-7-fevrier-des-chutes-de-neige-attendues-en-plaine-20250206"
    },
    {
        "title": "Clandestins : le plan de bataille de Bruno Retailleau pour intensifier la lutte contre les fili\u00e8res criminelles",
        "summary": "INFO LE FIGARO - En d\u00e9placement \u00e0 Lognes vendredi, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur va annoncer la cr\u00e9ation d\u2019une cellule de renseignement criminel et \u00e9quiper les enqu\u00eateurs d\u2019outils ultramodernes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/clandestins-le-plan-de-bataille-de-retailleau-pour-intensifier-la-lutte-contre-les-filieres-criminelles-20250207"
    },
    {
        "title": "Intelligence artificielle : les \u00c9mirats construiront en France un data center g\u00e9ant et investiront 30 \u00e0 50 milliards d\u2019euros",
        "summary": "Un \u00abcampus\u00bb ax\u00e9 sur l\u2019intelligence artificielle, avec un data center g\u00e9ant d\u2019une capacit\u00e9 de calcul pouvant aller jusqu\u2019\u00e0 un gigawatt, va \u00eatre cr\u00e9\u00e9 par le pays de la p\u00e9ninsule arabique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/intelligence-artificielle-les-emirats-construiront-en-france-un-data-center-geant-et-investiront-30-a-50-milliards-d-euros-20250206"
    },
    {
        "title": "Amazon va d\u00e9penser plus de 100 milliards de dollars dans le cloud et l\u2019IA en 2025",
        "summary": "Cette annonce survient alors que la concurrence s\u2019est acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e dans le secteur de l\u2019intelligence artificielle, avec l\u2019entr\u00e9e en sc\u00e8ne de la start-up chinoise DeepSeek et son mod\u00e8le d\u2019IA \u00e0 bas co\u00fbt.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/amazon-va-depenser-plus-de-100-milliards-de-dollars-dans-le-cloud-et-l-ia-en-2025-20250206"
    },
    {
        "title": "La start-up fran\u00e7aise Mistral AI lance son assistant Le Chat sur iPhone et Android pour \u00abrendre l\u2019IA populaire\u00bb",
        "summary": "EXCLUSIF - \u00c0 l\u2019occasion du sommet sur l\u2019IA, la start-up veut diffuser ses produits aupr\u00e8s du grand public. Arriv\u00e9e de DeepSeek, contrats commerciaux, rumeurs sur la Bourse... Le cofondateur et directeur g\u00e9n\u00e9ral Arthur Mensch d\u00e9taille sa strat\u00e9gie au Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/mistral-ai-lance-son-assistant-le-chat-sur-iphone-et-android-pour-rendre-l-ia-populaire-20250206"
    },
    {
        "title": "IA \u00e0 l'\u00e9cole : \u00c9lisabeth Borne promet charte, investissements et formations",
        "summary": "La ministre de l\u2019\u00c9ducation nationale souhaite mettre une intelligence artificielle \u00e0 disposition des professeurs. Une charte\u00bb pour une utilisation \u00e9thique de l\u2019IA \u00e0 l\u2019\u00e9cole devrait \u00eatre publi\u00e9e \u00abau printemps\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ia-a-l-ecole-elisabeth-borne-promet-charte-investissements-et-formations-20250206"
    },
    {
        "title": "La FNSEA perd du terrain face \u00e0 la Coordination Rurale",
        "summary": "L\u2019alliance FNSEA-JA reste la premi\u00e8re force syndicale agricole du pays mais son avance est grignot\u00e9e par la Coordination Rurale qui gagne une quinzaine de chambres d\u2019agriculture.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/la-fnsea-perd-du-terrain-face-a-la-coordination-rurale-20250206"
    },
    {
        "title": "Neuf sarcophages enfouis depuis 1300 ans retrouv\u00e9s au c\u0153ur de Bordeaux",
        "summary": "La Ville de Bordeaux n\u2019a pas fini de d\u00e9voiler ses secrets les plus anciens. Lors des travaux pr\u00e9paratoires de v\u00e9g\u00e9talisation de la place Renaudel, des fouilles pr\u00e9ventives lanc\u00e9es par la m\u00e9tropole viennent de r\u00e9v\u00e9ler une part m\u00e9connue du site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/neuf-sarcophages-enfouis-depuis-1300-ans-retrouves-au-coeur-de-bordeaux-20250207"
    },
    {
        "title": "PSG-Monaco: Arsenal, aussi bien que Mbapp\u00e9, Danemark...Cinq choses \u00e0 savoir sur Mika Biereth, le nouveau \u00abph\u00e9nom\u00e8ne\u00bb qui d\u00e9fie Paris",
        "summary": "Le Danois s\u2019est illustr\u00e9 la semaine derni\u00e8re en inscrivant un tripl\u00e9 contre l\u2019AJ Auxerre en quelques minutes. L\u2019ASM a peut-\u00eatre trouv\u00e9 un nouveau crack.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/psg-monaco-arsenal-aussi-bien-que-mbappe-danemark-cinq-choses-a-savoir-sur-mika-biereth-le-nouveau-phenomene-qui-defie-paris-20250207"
    },
    {
        "title": "Donald Trump lance des sanctions contre la Cour p\u00e9nale internationale",
        "summary": "Le chef d\u2019\u00c9tat reproche \u00e0 la CPI l\u2019ouverture d\u2019enqu\u00eates sur des crimes de guerre pr\u00e9sum\u00e9s de soldats am\u00e9ricains en Afghanistan et de militaires isra\u00e9liens dans la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/donald-trump-lance-des-sanctions-contre-la-cour-penale-internationale-20250207"
    },
    {
        "title": "\u00abVous \u00eates une antis\u00e9mite notoire\u00bb : le bureau de l\u2019Assembl\u00e9e nationale saisi apr\u00e8s les propos d\u2019un d\u00e9put\u00e9 RN contre sa coll\u00e8gue de LFI Ersilia Soudais",
        "summary": "Malgr\u00e9 le rappel \u00e0 l\u2019ordre du vice-pr\u00e9sident de l\u2019Assembl\u00e9e nationale, le nationaliste Fr\u00e9d\u00e9ric Falcon a refus\u00e9 de retirer ses propos.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/vous-etes-une-antisemite-notoire-le-bureau-de-l-assemblee-nationale-saisi-apres-les-propos-d-un-depute-rn-contre-sa-collegue-de-lfi-ersilia-soudais-20250207"
    },
    {
        "title": "Comment les r\u00e9seaux russes infiltrent les institutions europ\u00e9ennes",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Align\u00e9 sur les positions de Moscou, Viktor Orban esp\u00e8re des renforts \u00e0 la table des Vingt-Sept tandis que les prorusses s\u2019organisent au Parlement de Strasbourg.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/comment-les-reseaux-russes-infiltrent-les-institutions-europeennes-20250207"
    },
    {
        "title": "\u00c9lisabeth Borne \u00abpas favorable\u00bb \u00e0 un d\u00e9bat national sur le droit du sol, comme le r\u00e9clame G\u00e9rald Darmanin",
        "summary": "Invit\u00e9e sur RTL, la ministre de l\u2019\u00c9ducation nationale a \u00e9galement fait part de son d\u00e9saccord avec les positions de Bruno Retailleau sur le port du voile.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/elisabeth-borne-pas-favorable-a-un-debat-national-sur-le-droit-du-sol-comme-le-reclame-gerald-darmanin-20250207"
    },
    {
        "title": "Classes pr\u00e9paratoires aux grandes \u00e9coles : d\u00e9couvrez le palmar\u00e8s 2025 du Figaro",
        "summary": "EXCLUSIF - Le Figaro \u00c9tudiant d\u00e9voile son classement des pr\u00e9pas scientifiques, commerciales et litt\u00e9raires, r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 partir de leurs r\u00e9sultats d\u2019int\u00e9grations aux meilleures \u00e9coles en 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/classes-preparatoires-aux-grandes-ecoles-decouvrez-le-palmares-2025-du-figaro-20250207"
    },
    {
        "title": "Carburant : les prix \u00e0 la pompe reculent dans le sillage des march\u00e9s",
        "summary": "INFOGRAPHIE - Apr\u00e8s une envol\u00e9e des tarifs en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, le march\u00e9 marque une pause, offrant un r\u00e9pit aux automobilistes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/carburant-le-litre-de-gazole-flambe-et-depasse-1-70-euro-20250117"
    },
    {
        "title": "Au quatri\u00e8me trimestre 2024, l\u2019emploi salari\u00e9 priv\u00e9 se replie de 0,2 %",
        "summary": "Le secteur priv\u00e9 a perdu 50.100 emplois en fin d\u2019ann\u00e9e 2024, selon les chiffres publi\u00e9s par l\u2019Insee ce vendredi. Sur un an, l\u2019emploi salari\u00e9 a stagn\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/au-quatrieme-trimestre-2024-l-emploi-salarie-prive-se-replie-de-0-2-20250207"
    },
    {
        "title": "Tennis de table: superbe Alexis Lebrun qui se hisse en demi-finale \u00e0 Singapour",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais, 21 ans et m\u00e9daill\u00e9 de bronze par \u00e9quipe lors des JO avec son fr\u00e8re, a r\u00e9ussi l\u2019exploit de se qualifier pour sa premi\u00e8re demi-finale du Grand Smash de Singapour.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/autres-sports/tennis-de-table-enorme-alexis-lebrun-qui-se-hisse-en-demi-finale-a-singapour-20250207"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9ficit commercial de la France en recul \u00e0 81 milliards d\u2019euros en 2024, une baisse en trompe-l'\u0153il",
        "summary": "Le solde commercial de l\u2019ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e s\u2019am\u00e9liore, mais reste encore largement sup\u00e9rieur \u00e0 celui de 2019, avant la crise du Covid-19, selon les donn\u00e9es publi\u00e9es ce vendredi par les douanes. Les exportations, notamment, repartent \u00e0 la baisse, apr\u00e8s trois ann\u00e9es de hausse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-deficit-commercial-de-la-france-en-recul-a-81-milliards-d-euros-en-2024-une-baisse-en-trompe-l-oeil-20250207"
    },
    {
        "title": "Macron, la droite et l\u2019Histoire... Enqu\u00eate sur le ph\u00e9nom\u00e8ne Philippe de Villiers, ce vicomte qui parle au peuple",
        "summary": "Avec M\u00e9moricide, il caracole en t\u00eate des ventes de livres. \u00c0 75 ans, le vicomte qui pensait terminer sa vie en paria se trouve adoub\u00e9 par une partie de la France. Nous sommes all\u00e9s le voir dans sa Vend\u00e9e natale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/culture/macron-la-droite-et-l-histoire-entretien-avec-le-phenomene-philippe-de-villiers-ce-vicomte-qui-parle-au-peuple-20250207"
    },
    {
        "title": "Vacances d\u2019hiver : la journ\u00e9e de samedi class\u00e9e rouge pour l\u2019acc\u00e8s aux stations de ski des Alpes",
        "summary": "Pour le premier week-end des cong\u00e9s pour une partie de l\u2019Hexagone, les autorit\u00e9s pr\u00e9voient des conditions de circulation tr\u00e8s difficiles dans l\u2019Est du pays, d\u00e8s vendredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/vacances-d-hiver-la-journee-de-samedi-classee-rouge-pour-l-acces-aux-stations-de-ski-des-alpes-20250205"
    },
    {
        "title": "Droit du sol : Fran\u00e7ois Bayrou veut \u00abun d\u00e9bat public approfondi\u00bb",
        "summary": "Le premier ministre juge\u00a0\u00abtrop \u00e9troit\u00bb\u00a0un d\u00e9bat sur le droit du sol comme sugg\u00e9r\u00e9 par son ministre de la Justice\u00a0G\u00e9rald Darmanin\u00a0et souhaite un d\u00e9bat\u00a0\u00abplus large\u00bb\u00a0sur\u00a0\u00abqu\u2019est-ce que c\u2019est qu\u2019\u00eatre Fran\u00e7ais\u00bb, lors d\u2019un entretien sur RMC.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/droit-du-sol-francois-bayrou-veut-un-debat-public-approfondi-20250207"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00a0Submersion\u00a0\u00bb\u00a0: une majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais pense que l\u2019immigration est \u00ab\u00a0hors de contr\u00f4le\u00a0\u00bb",
        "summary": "SONDAGE - La derni\u00e8re vague de l\u2019\u00e9tude Odoxa-Backbone Consulting pour Le Figaro r\u00e9v\u00e8le un net soutien du pays \u00e0 la formule choc du premier ministre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/submersion-une-majorite-de-francais-pensent-que-l-immigration-est-hors-de-controle-20250130"
    },
    {
        "title": "Belgique : troisi\u00e8me nuit de fusillade cons\u00e9cutive li\u00e9e au trafic de drogue, une personne encore tu\u00e9e",
        "summary": "Un homme a encore \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 dans la commune bruxelloise d\u2019Anderlecht, connue par les autorit\u00e9s pour ses points de vente de drogue. Les tirs s\u2019inscrivent dans le cadre d\u2019un r\u00e8glement de compte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/belgique-troisieme-nuit-de-fusillade-consecutive-liee-au-trafic-de-drogue-une-personne-encore-tuee-20250207"
    },
    {
        "title": "Mark Zuckerberg est devenu un \u00ab\u00a0obs\u00e9d\u00e9 du pouvoir\u00a0\u00bb selon l\u2019acteur qui l\u2019a incarn\u00e9 dans The Social Network",
        "summary": "Quinze ans apr\u00e8s avoir incarn\u00e9 le cofondateur de Facebook, Jesse Eisenberg regrette le rapprochement entre le g\u00e9nie de l\u2019informatique et le gouvernement Trump ainsi que sa d\u00e9cision de r\u00e9duire la lutte contre les fausses informations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/mark-zuckerberg-est-devenu-un-obsede-du-pouvoir-selon-l-acteur-qui-l-a-incarne-dans-the-social-network-20250207"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections agricoles : la perc\u00e9e historique de la Coordination rurale est le sympt\u00f4me \u00abd\u2019une col\u00e8re\u00bb analyse le pr\u00e9sident de la FNSEA",
        "summary": "Alors que les \u00e9lections professionnelles ont confirm\u00e9 la FNSEA comme premier syndicat agricole, le pr\u00e9sident prend acte de la perc\u00e9e historique de la Coordination rurale, sympt\u00f4me selon lui d\u2019une \u00abcol\u00e8re\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/elections-agricoles-la-percee-historique-de-la-coordination-rurale-est-le-symptome-d-une-colere-analyse-le-president-de-la-fnsea-20250207"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections agricoles \u00a0: la perc\u00e9e in\u00e9dite de la Coordination rurale, le syndicat agricole proche de la droite souverainiste",
        "summary": "Apr\u00e8s une campagne offensive, les \u00abbonnets jaunes\u00bb ont remport\u00e9 plus de 30% des voix aux \u00e9lections professionnelles agricoles. Ils devraient pr\u00e9sider 14 chambres d\u2019agriculture contre 3 jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/les-ambitions-de-la-coordination-rurale-le-syndicat-agricole-proche-du-rn-qui-espere-renverser-la-table-20250103"
    },
    {
        "title": "Faut-il \u00e9tendre la restriction du droit du sol vot\u00e9e pour Mayotte \u00e0 l\u2019ensemble du territoire fran\u00e7ais ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/faut-il-etendre-la-restriction-du-droit-du-sol-votee-pour-mayotte-a-l-ensemble-du-territoire-francais-20250207"
    },
    {
        "title": "Cette subtilit\u00e9 inattendue qui vous permet d\u2019\u00e9chapper \u00e0 la future hausse des frais de notaire",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La hausse des droits de mutation, pr\u00e9vue dans le budget 2025 adopt\u00e9 au Parlement, devrait \u00e9chapper \u00e0 une population inattendue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/argent/cette-subtilite-inattendue-qui-vous-permet-d-echapper-a-la-future-hausse-des-frais-de-notaire-20250207"
    },
    {
        "title": "Les coupes de Donald Trump dans l\u2019aide am\u00e9ricaine r\u00e9v\u00e8lent d\u2019importantes subventions \u00e0 des m\u00e9dias \u00e9trangers",
        "summary": "En neutralisant les versements op\u00e9r\u00e9s par l\u2019Agence am\u00e9ricaine pour le d\u00e9veloppement international (USAID), Donald Trump s\u2019appr\u00eate \u00e0 ralentir un important programme d\u2019influence, notamment via des organes de presse \u00e0 l\u2019\u00e9tranger.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-coupes-de-donald-trump-dans-l-aide-americaine-revelent-d-importantes-subventions-a-des-medias-etrangers-20250207"
    },
    {
        "title": "Marseille : deux trafiquants interpell\u00e9s sur un point de deal, 14 kg de cannabis saisis",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Le ravitailleur et la nourrice de ce point de deal situ\u00e9 dans la cit\u00e9 des Rosiers ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s en garde \u00e0 vue par les effectifs de la brigade sp\u00e9cialis\u00e9e de terrain. Cette copropri\u00e9t\u00e9 fait encore aujourd\u2019hui l\u2019objet d\u2019une v\u00e9ritable guerre de territoires entre gangs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-deux-trafiquants-interpelles-sur-un-point-de-deal-14-kg-de-cannabis-saisis-20250207"
    },
    {
        "title": "\u00abOn marche sur la t\u00eate\u00bb, \u00ab\u00e9chec pour Retailleau\u00bb... Les r\u00e9actions politiques \u00e0 l\u2019annulation de l\u2019OQTF de l\u2019influenceur alg\u00e9rien Doualemn",
        "summary": "Plusieurs \u00e9lus de droite ont appel\u00e9 \u00e0 changer la loi apr\u00e8s la d\u00e9cision de justice qui accorde une autorisation provisoire de s\u00e9jour en France et une indemnit\u00e9 de 1200 euros \u00e0 l\u2019influenceur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/on-marche-sur-la-tete-echec-pour-retailleau-les-reactions-politiques-a-l-annulation-de-l-oqtf-de-l-influenceur-algerien-doualemn-20250207"
    },
    {
        "title": "Fusillade en Su\u00e8de: le gouvernement veut limiter l'acc\u00e8s aux armes semi-automatiques",
        "summary": "Le gouvernement su\u00e9dois travaille sur un projet de loi pour limiter l\u2019acc\u00e8s aux armes semi-automatiques apr\u00e8s la pire tuerie de masse qu\u2019a connue le pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/fusillade-en-suede-le-gouvernement-veut-limiter-l-acces-aux-armes-semi-automatiques-20250207"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9linquance \u00e0 Paris reste \u00abstructurellement \u00e9lev\u00e9e\u00bb malgr\u00e9 des chiffres \u00e0 la baisse, conc\u00e8de Laurent Nu\u00f1ez",
        "summary": "Si les atteintes aux biens et aux personnes sont en baisse en 2024 dans l\u2019agglom\u00e9ration parisienne, les homicides et tentatives d\u2019homicides ont explos\u00e9. Le pr\u00e9fet de police tient n\u00e9anmoins \u00e0 \u00absaluer le travail des policiers\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-delinquance-a-paris-reste-structurellement-elevee-malgre-des-chiffres-a-la-baisse-concede-laurent-nunez-20250207"
    },
    {
        "title": "Les perles des repas d\u2019affaires : \u00abEn tout, 28 bouteilles y sont pass\u00e9es, soit 2,5 par personne\u00bb",
        "summary": "Des chefs \u00e9toil\u00e9s confient au Figaro les coulisses des repas business et leurs croustillantes anecdotes. C\u2019est au tour de Guy Savoy, chef doublement \u00e9toil\u00e9 \u00e0 la Monnaie de Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/decideurs/management/les-perles-des-repas-d-affaires-en-tout-28-bouteilles-y-sont-passees-soit-2-5-par-personne-20250207"
    },
    {
        "title": "Avant Trump, Netanyahou avait d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sent\u00e9 un plan \u00abGaza 2035\u00bb pour transformer le territoire palestinien en Duba\u00ef 2.0",
        "summary": "FOCUS - En mai 2024, le premier ministre isra\u00e9lien avait pr\u00e9sent\u00e9, dans un document de neuf pages, un projet de reconstruction de la bande de Gaza, comme une zone de libre-\u00e9change qui b\u00e9n\u00e9ficierait \u00e0 plusieurs pays de la r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/avant-trump-netanyahou-avait-deja-presente-un-plan-gaza-2035-pour-transformer-le-territoire-palestinien-en-dubai-2-0-20250207"
    },
    {
        "title": "Six Nations : pourquoi le match entre l\u2019Angleterre et la France s\u2019appelle le \u00abCrunch\u00bb",
        "summary": "LE SCAN SPORT - Le choc entre le XV de la Rose et les Bleus rev\u00eat chaque ann\u00e9e une saveur particuli\u00e8re. Sous fond de m\u00e9sentente cordiale. Souvenirs...",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/six-nations-pourquoi-le-match-entre-l-angleterre-et-la-france-s-appelle-le-crunch-20250207"
    },
    {
        "title": "Marseille : deux hommes soup\u00e7onn\u00e9s d\u2019avoir vol\u00e9 les offrandes d\u2019une \u00e9glise du Vieux Port",
        "summary": "Deux hommes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s ce mercredi, soup\u00e7onn\u00e9s d\u2019avoir vol\u00e9 les offrandes dans les troncs de l\u2019\u00e9glise Saint-Ferr\u00e9ol sur le Vieux Port de Marseille. Ils auraient commis leurs m\u00e9faits \u00e0 l\u2019aide de ruban adh\u00e9sif.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-deux-hommes-soupconnes-d-avoir-vole-les-offrandes-d-une-eglise-du-vieux-port-20250207"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c9chouer\u00bb, \u00abRiviera\u00bb, \u00abaffiche\u00bb... Les mots de la semaine du Figaro",
        "summary": "LE DERNIER MOT - Aper\u00e7u de l\u2019actualit\u00e9 \u00e9coul\u00e9e en quelques lettres bien senties par \u00c9tienne de Montety, directeur adjoint de la r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/langue-francaise/echouer-riviera-affiche-les-mots-de-la-semaine-du-figaro-20250207"
    },
    {
        "title": "Ce chantier \u00e0 1 milliard de dollars de Donald Trump bloqu\u00e9 par l\u2019Indon\u00e9sie",
        "summary": "Le ministre indon\u00e9sien de l\u2019Environnement a ordonn\u00e9 l\u2019arr\u00eat du projet en raison de plusieurs violations des r\u00e8gles environnementales.",
        "link": "https://immobilier.lefigaro.fr/article/ce-chantier-a-1-milliard-de-dollars-de-donald-trump-bloque-par-l-indonesie-20250207"
    },
    {
        "title": "Quelle est l\u2019activit\u00e9 physique la plus efficace contre la d\u00e9prime ?",
        "summary": "Si toute discipline sportive est bonne \u00e0 prendre pour soigner sa sant\u00e9 physique et mentale, certaines sont plus efficaces que d\u2019autres pour rehausser un moral en berne.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/psycho/quelle-est-l-activite-physique-la-plus-efficace-contre-la-deprime-20250207"
    },
    {
        "title": "La mort d\u2019\u00c9ric Bellot, maire de Neuville-sur-Sa\u00f4ne, suscite hommages et \u00e9motion \u00e0 Lyon",
        "summary": "Le maire communiste de Neuville-sur-Sa\u00f4ne (m\u00e9tropole de Lyon) est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ce jeudi des suites d\u2019un cancer \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 64 ans. Sur le terrain jusqu\u2019au bout, il a re\u00e7u de nombreux hommages venant d\u2019\u00e9lus de tous bords politiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/la-mort-d-eric-bellot-maire-de-neuville-sur-saone-suscite-hommages-et-emotion-a-lyon-20250207"
    }
]