[
    {
        "title": "L\u2019ordre du monde ne sera plus le m\u00eame apr\u00e8s le passage de l\u2019ouragan Trump",
        "summary": "ANALYSE - En deux mois, le nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain a boulevers\u00e9 les alliances et les principes m\u00eames de la politique internationale, d\u00e9stabilisant ses alli\u00e9s europ\u00e9ens, sous le choc apr\u00e8s le l\u00e2chage de l\u2019Ukraine et le rapprochement annonc\u00e9 avec Moscou.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-ordre-du-monde-ne-sera-plus-le-meme-apres-le-passage-de-l-ouragan-trump-20250319"
    },
    {
        "title": "Donald Trump aurait donn\u00e9 deux mois \u00e0 l\u2019Iran pour signer un accord nucl\u00e9aire",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain aurait transmis une lettre au r\u00e9gime de T\u00e9h\u00e9ran, lui intimant de revenir \u00e0 la table des n\u00e9gociations, tout en sugg\u00e9rant qu\u2019il existait \u00abd\u2019autres moyens\u00bb de r\u00e9soudre leurs diff\u00e9rends.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/donald-trump-aurait-donne-deux-mois-a-l-iran-pour-signer-un-accord-nucleaire-20250320"
    },
    {
        "title": "\u00abIls seront compl\u00e8tement an\u00e9antis\u00bb : Trump menace les Houthis et demande \u00e0 l\u2019Iran l\u2019arr\u00eat de son soutien aux rebelles",
        "summary": "\u00abBeaucoup de d\u00e9g\u00e2ts ont \u00e9t\u00e9 inflig\u00e9s aux barbares houthis, et observez comment cela va s\u2019empirer progressivement\u00bb, a notamment d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ils-seront-completement-aneantis-trump-menace-les-houthis-et-demande-a-l-iran-l-arret-de-son-soutien-aux-rebelles-20250319"
    },
    {
        "title": "Estimez-vous que les deux premiers mois de Trump sont positifs ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/estimez-vous-que-les-deux-premiers-mois-de-trump-sont-positifs-20250319"
    },
    {
        "title": "Yvelines : accident de quatre bus transportant des militaires sur l\u2019A13, 36 bless\u00e9s dont un grave",
        "summary": "Les bus transportaient chacun une cinquantaine de militaires, des \u00e9l\u00e8ves de l\u2019arm\u00e9e de terre, marine, arm\u00e9e de l\u2019air et de la gendarmerie. Les \u00e9l\u00e8ves \u00e9taient de retour d\u2019une visite de la base a\u00e9rienne d\u2019\u00c9vreux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/important-accident-sur-l-a13-dans-les-yvelines-trois-bus-transportant-des-militaires-impliques-une-vingtaine-de-blesses-20250319"
    },
    {
        "title": "L\u2019Ukraine prise au pi\u00e8ge d\u2019un cessez-le-feu en trompe-l\u2019\u0153il",
        "summary": "Sous pression apr\u00e8s un accord entre Trump et Poutine, Zelensky accepte une tr\u00eave limit\u00e9e de 30\u00a0jours. Une concession que Kiev juge trompeuse, tandis que Moscou cherche \u00e0 imposer ses conditions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-ukraine-prise-au-piege-d-un-cessez-le-feu-en-trompe-l-oeil-20250319"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre en Ukraine : Zelensky annonce qu\u2019il ira en France la semaine prochaine",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien a d\u00e9clar\u00e9 mercredi parler \u00e0 Emmanuel Macron \u00abune fois par jour\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-en-ukraine-poutine-a-rejete-la-proposition-d-un-cessez-le-feu-complet-cingle-zelensky-20250319"
    },
    {
        "title": "Sur l\u2019\u00e9chiquier diplomatique, Vladimir Poutine impose ses conditions \u00e0 Donald Trump",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le pr\u00e9sident russe a fait \u00e0 son homologue am\u00e9ricain la concession minimale d\u2019une tr\u00eave tr\u00e8s partielle en Ukraine tout en s\u2019arrogeant dans le m\u00eame temps les moyens de demeurer le ma\u00eetre de l\u2019\u00e9chiquier diplomatique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/sur-l-echiquier-diplomatique-vladimir-poutine-impose-ses-conditions-a-donald-trump-20250319"
    },
    {
        "title": "Les \u00c9tats-Unis pourraient devenir \u00abpropri\u00e9taires\u00bb des centrales \u00e9lectriques ukrainiennes, propose Donald Trump",
        "summary": "\u00abLa possession par les Am\u00e9ricains de ces centrales constituerait la meilleure protection et le meilleur soutien possible pour les infrastructures \u00e9nerg\u00e9tiques ukrainiennes\u00bb, a justifi\u00e9 mercredi la porte-parole de la Maison-Blanche, Karoline Leavitt.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-etats-unis-pourraient-devenir-proprietaires-des-centrales-electriques-ukrainiennes-propose-donald-trump-20250319"
    },
    {
        "title": "L\u2019administration Trump fait appel de la suspension de l'interdiction des personnes transgenres dans l'arm\u00e9e",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/usa-le-gouvernement-fait-appel-de-la-suspension-de-l-interdiction-des-personnes-transgenres-dans-l-armee-20250320"
    },
    {
        "title": "La Finlande reste le pays le plus heureux au monde, les \u00c9tats-Unis chutent",
        "summary": "La France n\u2019arrive qu\u2019\u00e0 la 33e place du classement de l\u2019Onu sur le bonheur et les Am\u00e9ricains obtiennent leur plus mauvais score depuis la cr\u00e9ation de ce palmar\u00e8s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/la-finlande-reste-le-pays-le-plus-heureux-au-monde-les-etats-unis-chutent-20250320"
    },
    {
        "title": "Affiche Hanouna : Jean-Luc M\u00e9lenchon assure \u00abne pas \u00eatre au courant\u00bb de l\u2019iconographie antis\u00e9mite des ann\u00e9es 1930",
        "summary": "En meeting mercredi soir, le chef de file de LFI a accus\u00e9 ses d\u00e9tracteurs de comparer le visuel caricaturant le trublion du PAF \u00abaux affiches d\u2019extr\u00eame droite que leur avaient laiss\u00e9 leurs grands-parents\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/affiche-d-hanouna-jean-luc-melenchon-assure-ne-pas-etre-au-courant-de-l-iconographie-antisemite-des-annees-30-20250320"
    },
    {
        "title": "La France insoumise min\u00e9e par le soup\u00e7on d\u2019antis\u00e9mitisme",
        "summary": "R\u00c9CIT - Enferr\u00e9s dans la pol\u00e9mique depuis la diffusion d\u2019un visuel jug\u00e9 antis\u00e9mite, Jean-Luc M\u00e9lenchon et ses troupes sont critiqu\u00e9s de toute part, y compris \u00e0 gauche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-france-insoumise-minee-par-le-soupcon-d-antisemitisme-20250319"
    },
    {
        "title": "Luc Ferry: \u00abR\u00e9flexions sur l\u2019affiche antis\u00e9mite ciblant Cyril Hanouna\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Ne pas appr\u00e9cier l\u2019\u00e9mission de Cyril Hanouna n\u2019emp\u00eache pas de s\u2019offusquer des caricatures qui le ciblent et de s\u2019inqui\u00e9ter de la mont\u00e9e d\u2019un antis\u00e9mitisme islamo-gauchiste d\u00e9complex\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/luc-ferry-reflexions-sur-l-affiche-antisemite-ciblant-cyril-hanouna-20250319"
    },
    {
        "title": "O\u00f9 s\u2019installer pr\u00e8s de Montpellier\u00a0? D\u00e9couvrez notre palmar\u00e8s 2025",
        "summary": "EXCLUSIF \u2013 S\u00e9curit\u00e9, environnement, transports, immobilier, sant\u00e9, distance de la mer\u2026 Nous avons compar\u00e9 la qualit\u00e9 de vie dans 92 communes de l\u2019H\u00e9rault situ\u00e9es \u00e0 moins de 30 minutes du centre-ville de Montpellier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ou-s-installer-pres-de-montpellier-decouvrez-notre-palmares-2025-20250319"
    },
    {
        "title": "Bandes rajeunies, commerces infiltr\u00e9s, technique du \u00abpivert\u00bb : les nouvelles tendances du crime organis\u00e9 pour \u00abd\u00e9stabiliser\u00bb notre soci\u00e9t\u00e9",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Un nouveau rapport d\u2019Europol parvenu au Figaro explique comment le crime organis\u00e9, parfois soutenu par des \u00c9tats qui y voient un int\u00e9r\u00eat id\u00e9ologique ou g\u00e9opolitique, a profond\u00e9ment chang\u00e9 en seulement quelques ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/bandes-rajeunies-commerces-infiltres-technique-du-pivert-les-nouvelles-tendances-du-crime-organise-pour-destabiliser-notre-societe-20250319"
    },
    {
        "title": "Sophie Binet annonce que la CGT quitte les concertations du conclave sur les retraites",
        "summary": "C\u2019est un nouveau revers pour Fran\u00e7ois Bayrou, apr\u00e8s le d\u00e9part de FO le 27 f\u00e9vrier dernier. Le premier ministre a signifi\u00e9 cette semaine son refus de revenir sur l\u2019\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 la retraite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/sophie-binet-annonce-que-la-cgt-quitte-les-concertations-du-conclave-sur-les-retraites-20250319"
    },
    {
        "title": "Retraites: face \u00e0 un \u00e9chec annonc\u00e9, les membres du conclave r\u00e8glent leurs comptes",
        "summary": "L\u2019avenir de ces discussions sur la r\u00e9forme des retraites ne tient qu\u2019\u00e0 un fil. Organisations patronales et syndicales se rejettent la faute, sans \u00e9pargner le gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/retraites-face-a-un-echec-annonce-les-membres-du-conclave-reglent-leurs-comptes-20250319"
    },
    {
        "title": "\u00abHorizons rime avec soumission\u00bb : Philippe refuse d\u2019interdire totalement le voile dans le sport, Bardella d\u00e9nonce des \u00abpropos ambigus\u00bb",
        "summary": "L\u2019ancien premier ministre s\u2019est oppos\u00e9 mardi \u00e0 un bannissement \u00abg\u00e9n\u00e9ral et absolu\u00bb du voile dans les lieux sportifs, mesure qui est selon lui \u00abcontraire \u00e0 la la\u00efcit\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/horizons-rime-avec-soumission-philippe-refuse-d-interdire-totalement-le-voile-dans-le-sport-bardella-denonce-des-propos-ambigus-20250319"
    },
    {
        "title": "\u00abLes gens sont traumatis\u00e9s\u00bb: \u00e0 Springfield, les immigr\u00e9s ha\u00eftiens se cachent de peur d\u2019\u00eatre expuls\u00e9s",
        "summary": "REPORTAGE - Quelque 500.000 Ha\u00eftiens vivent dans l\u2019angoisse, aux \u00c9tats-Unis, apr\u00e8s le souhait de Donald Trump de r\u00e9voquer prochainement leur statut de protection temporaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-gens-sont-traumatises-a-springfield-les-immigres-haitiens-se-cachent-de-peur-d-etre-expulses-20250320"
    },
    {
        "title": "Quatre Canadiens ex\u00e9cut\u00e9s en Chine, selon Ottawa",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/quatre-canadiens-executes-en-chine-selon-ottawa-20250320"
    },
    {
        "title": "Trump va ordonner le d\u00e9mant\u00e8lement du minist\u00e8re de l'\u00c9ducation jeudi, selon les m\u00e9dias am\u00e9ricains",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/trump-va-ordonner-le-demantelement-du-ministere-de-l-education-jeudi-selon-les-medias-americains-20250320"
    },
    {
        "title": "Voile dans le sport : \u00ab\u00c0 trop parler comme Alain Jupp\u00e9, \u00c9douard Philippe risque de finir comme lui\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - En se pronon\u00e7ant contre la prohibition g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e du voile dans les comp\u00e9titions sportives, l\u2019ancien premier ministre pense favoriser l\u2019apaisement. Il se fait en r\u00e9alit\u00e9 le porte-voix d\u2019une la\u00efcit\u00e9 de la d\u00e9faite, pr\u00e9lude aux compromissions de demain, estime l\u2019essayiste Joachim Le Floch-Imad.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/voile-dans-le-sport-a-trop-parler-comme-alain-juppe-edouard-philippe-risque-de-finir-comme-lui-20250319"
    },
    {
        "title": "Voile dans le sport : M\u00e9lenchon d\u00e9nonce la \u00absurench\u00e8re raciste\u00bb du gouvernement et d\u00e9plore un d\u00e9bat \u00ablamentable\u00bb",
        "summary": "Fran\u00e7ois Bayrou a appel\u00e9 mardi ses ministres \u00e0 la \u00absolidarit\u00e9\u00bb sur fond de cacophonie gouvernementale sur le port du voile islamique dans le sport, et menaces de d\u00e9mission de deux poids lourds de son \u00e9quipe, G\u00e9rald Darmanin et Bruno Retailleau.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/voile-dans-le-sport-melenchon-denonce-la-surenchere-raciste-du-gouvernement-et-deplore-un-debat-lamentable-20250319"
    }
]