[
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : apr\u00e8s de nouvelles primaires en G\u00e9orgie, Joe Biden assur\u00e9 d'\u00eatre candidat",
        "summary": "Selon les m\u00e9dias am\u00e9ricains, le d\u00e9mocrate a d\u00e9sormais d\u00e9pass\u00e9 le seuil de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s requis pour s'assurer de la nomination de son parti, et donc le repr\u00e9senter lors de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle du 5 novembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/presidentielle-americaine-apres-de-nouvelles-primaires-en-georgie-joe-biden-assure-d-etre-candidat-20240313"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Emmanuel Macron invit\u00e9 des \u00ab20 heures\u00bb de TF1 et de France 2 jeudi soir",
        "summary": "Deux jours apr\u00e8s le vote de l\u2019Assembl\u00e9e nationale en faveur de l\u2019aide de la France \u00e0 Kiev, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique s\u2019exprimera sur les enjeux que pose le conflit au pays et au continent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guerre-en-ukraine-emmanuel-macron-invite-des-20-heures-de-tf1-et-de-france-2-jeudi-soir-20240312"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l'Assembl\u00e9e, les d\u00e9put\u00e9s votent le soutien \u00e0 l'Ukraine malgr\u00e9 les critiques contre Emmanuel Macron",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a \u00e9t\u00e9 la cible de tirs group\u00e9s des oppositions qui ont unanimement critiqu\u00e9 ses propos sur une intervention militaire. Il sera l'invit\u00e9 des \u00ab20 heures\u00bb de TF1 et de France 2 jeudi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/a-l-assemblee-malgre-les-critiques-contre-emmanuel-macron-les-deputes-votent-le-soutien-a-l-ukraine-20240312"
    },
    {
        "title": "Vote de soutien \u00e0 l\u2019Ukraine : \u00abSoit on est pro-Macron, soit on est accus\u00e9 d'\u00eatre pro-Poutine\u00bb, cingle Marine Le Pen",
        "summary": "La pr\u00e9sidente du groupe Rassemblement national \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e a s\u00e8chement r\u00e9pondu aux attaques de l\u2019ex\u00e9cutif, qui pointe la proximit\u00e9 du parti avec le Kremlin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-en-ukraine-un-debat-mouvemente-attendu-a-l-assemblee-nationale-20240312"
    },
    {
        "title": "\u00abDes d\u00e9clarations vulgaires et indignes\u00bb : le RN \u00e0 la rescousse de Macron apr\u00e8s les propos insultants de Medvedev",
        "summary": "Marine Le Pen et Jordan Bardella ont appel\u00e9 \u00e0 respecter la fonction de pr\u00e9sident de la R\u00e9publique apr\u00e8s qu\u2019Emmanuel Macron a \u00e9t\u00e9 trait\u00e9 de \u00abtrouillard zoologique\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/des-declarations-vulgaires-et-indignes-le-rn-a-la-rescousse-de-macron-apres-les-propos-insultants-de-medvedev-20240312"
    },
    {
        "title": "Soutien \u00e0 l'Ukraine : comment a vot\u00e9 votre d\u00e9put\u00e9 ?",
        "summary": "FIG DATA \u2013 L\u2019Assembl\u00e9e nationale devait se prononcer sur la strat\u00e9gie d\u2019aide \u00e0 l\u2019Ukraine lors d\u2019un vote symbolique, quelques jours apr\u00e8s qu\u2019Emmanuel Macron a affirm\u00e9 que l\u2019envoi de troupes occidentales ne pouvait \u00ab\u00eatre exclu\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/debat-sur-l-ukraine-comment-a-vote-votre-depute-20240312"
    },
    {
        "title": "Dans le monde, la mortalit\u00e9 infantile est \u00e0 son plus bas niveau historique",
        "summary": "Selon l\u2019Onu, le nombre d\u2019enfants morts avant d\u2019avoir 5 ans est pass\u00e9 pour la premi\u00e8re fois sous la barre des 5 millions en 2022, ce qui repr\u00e9sente une baisse de 51% depuis 2000 et de 62% depuis 1990.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/dans-le-monde-la-mortalite-infantile-est-a-son-plus-bas-niveau-historique-20240313"
    },
    {
        "title": "Barcelone-Naples : Cubarsi impressionne l'Europe, Kvaratskhelia d\u00e9\u00e7oit encore\ufeff... Les tops et les flops",
        "summary": "Barcelone a valid\u00e9 sa qualification pour les quarts de finale de la Ligue des champions en s'imposant face \u00e0 Naples (3-1) mardi. Retrouvez les Tops et les Flops de cette rencontre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/barcelone-naples-cubarsi-impressionne-l-europe-kvaratskhelia-decoit-encore-les-tops-et-les-flops-20240313"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Villeroy de Galhau : \u00abLes d\u00e9ficits de la France p\u00e8sent sur notre cr\u00e9dibilit\u00e9 en Europe\u00bb",
        "summary": "EXCLUSIF - La Banque de France r\u00e9vise \u00e0 la baisse sa pr\u00e9vision de croissance, 0,8 % en 2024. Son gouverneur alerte dans un entretien au Figaro sur la d\u00e9gradation des finances publiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/francois-villeroy-de-galhau-les-deficits-de-la-france-pesent-sur-notre-credibilite-en-europe-20240312"
    },
    {
        "title": "La Banque de France r\u00e9vise \u00e0 la baisse la croissance pour 2024, \u00e0 0,8%",
        "summary": "L\u2019institution envisage une remont\u00e9e du ch\u00f4mage mais confirme le recul de l\u2019inflation et une reprise de la croissance en 2025.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-banque-de-france-revise-a-la-baisse-la-croissance-pour-2024-a-0-8-20240312"
    },
    {
        "title": "Le corps d\u2019un homme d\u00e9couvert en Ard\u00e8che apr\u00e8s les intemp\u00e9ries",
        "summary": "Selon une source gendarmerie, la personne disparue est le responsable d'une centrale hydro\u00e9lectrique qui \u00e9tait parti contr\u00f4ler son installation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/ardeche-le-corps-d-un-homme-decouvert-apres-les-intemperies-20240312"
    },
    {
        "title": "Intemp\u00e9ries dans le Gard : le corps d\u2019une fillette de quatre ans d\u00e9couvert, le bilan passe \u00e0 six morts",
        "summary": "Cinq personnes sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es dans le Gard tandis qu'une autre victime a trouv\u00e9 la mort dans l'H\u00e9rault lors du passage en France de la temp\u00eate Monica.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/intemperies-dans-le-gard-le-corp-d-une-fillette-de-quatre-ans-decouvert-le-bilan-passe-a-six-morts-20240312"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes: questions dans la majorit\u00e9 sur la strat\u00e9gie anti-RN d\u2019Emmanuel Macron",
        "summary": "R\u00c9CIT - Lors du d\u00e9bat sur le conflit ukrainien \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, le premier ministre, Gabriel Attal, a encore agit\u00e9 la menace russe pour mieux marquer les diff\u00e9rences de son camp avec celui de Marine Le Pen. Une ligne qui ne fait pas l\u2019unanimit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-questions-dans-la-majorite-sur-la-strategie-anti-rn-d-emmanuel-macron-20240312"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron a-t-il raison de placer l\u2019Ukraine au c\u0153ur de la campagne europ\u00e9enne ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/emmanuel-macron-a-t-il-raison-de-placer-l-ukraine-au-coeur-de-la-campagne-europeenne-20240312"
    },
    {
        "title": "Aya Nakamura aux JO : \u00ab\u00e9c\u0153ur\u00e9e\u00bb par les attaques, Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra entonne \u00abDjadja\u00bb pour d\u00e9fendre la chanteuse",
        "summary": "La ministre des Sports \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 mont\u00e9e au cr\u00e9neau pour soutenir l\u2019artiste, cit\u00e9e pour inaugurer la soir\u00e9e de lancement des Jeux avec une reprise d\u2019\u00c9dith Piaf.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/aya-nakamura-aux-jo-ecoeuree-par-les-attaques-amelie-oudea-castera-entonne-djadja-pour-defendre-la-chanteuse-20240312"
    },
    {
        "title": "JO de Paris : Rachida Dati d\u00e9fend Aya Nakamura contre les attaques \u00abpar pur racisme\u00bb",
        "summary": "La ministre de la Culture a mis en garde ceux qui s\u2019en prennent \u00e0 la chanteuse, pressentie pour la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des Jeux olympiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/jo-de-paris-rachida-dati-defend-aya-nakamura-contre-les-attaques-par-pur-racisme-20240312"
    },
    {
        "title": "Pourra-t-on bient\u00f4t \u00eatre condamn\u00e9 pour des propos racistes tenus en priv\u00e9 ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Une proposition de loi, vot\u00e9e en premi\u00e8re lecture par l\u2019Assembl\u00e9e nationale, entend r\u00e9primer plus durement les propos racistes ou antis\u00e9mites tenus dans un cadre non public. Le texte est point\u00e9 du doigt pour ses d\u00e9rives liberticides. Que change-t-il r\u00e9ellement ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pourra-t-on-bientot-etre-condamne-pour-des-propos-racistes-tenus-en-prive-20240312"
    },
    {
        "title": "Paris : un homme de 19 ans tu\u00e9 lors d\u2019une rixe dans le 18e arrondissement",
        "summary": "L\u2019auteur pr\u00e9sum\u00e9 des faits a 17 ans et a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 par les forces de l\u2019ordre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-un-homme-de-19-ans-tue-lors-d-une-rixe-dans-le-18e-arrondissement-20240312"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : un procureur sp\u00e9cial se justifie d'avoir critiqu\u00e9 la m\u00e9moire de Biden",
        "summary": "Dans son rapport publi\u00e9 en f\u00e9vrier, le procureur sp\u00e9cial Robert Hur avait recommand\u00e9 un non-lieu pour Joe Biden, faisant notamment valoir qu'un jury r\u00e9pugnerait \u00e0 condamner un \u00abhomme \u00e2g\u00e9 \u00e0 la mauvaise m\u00e9moire\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-un-procureur-special-se-justifie-d-avoir-critique-la-memoire-de-biden-20240312"
    },
    {
        "title": "Anne Nivat: \u00abLe r\u00e9gime de Vladimir Poutine n\u2019est pas aussi fort qu\u2019on le pense\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - La journaliste s\u2019est\u00a0rendue en Ukraine, apr\u00e8s\u00a0l\u2019invasion du pays par la Russie, des\u00a0deux c\u00f4t\u00e9s de\u00a0la\u00a0ligne de front pour rencontrer soldats et civils. Son\u00a0livre entend sortir d\u2019une vision manich\u00e9enne du\u00a0conflit.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/anne-nivat-le-regime-de-vladimir-poutine-n-est-pas-aussi-fort-qu-on-le-pense-20240312"
    },
    {
        "title": "En Ukraine, la nouvelle bataille pour la ma\u00eetrise du ciel",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Contrairement \u00e0 ses pr\u00e9visions, l\u2019arm\u00e9e russe n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 capable d\u2019acqu\u00e9rir la supr\u00e9matie a\u00e9rienne en Ukraine apr\u00e8s le d\u00e9but de son offensive. Malgr\u00e9 une sup\u00e9riorit\u00e9 num\u00e9rique \u00e9crasante.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-ukraine-la-nouvelle-bataille-pour-la-maitrise-du-ciel-20240312"
    },
    {
        "title": "La famille royale britannique dans la tourmente du \u00abKategate\u00bb",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019affaire de la photographie sape les efforts de modernisation d\u2019image entrepris par Charles\u00a0III.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-famille-royale-britannique-dans-la-tourmente-du-kategate-20240312"
    },
    {
        "title": "Affaire Kate Middleton : tout comprendre en 2 minutes chrono",
        "summary": "EN R\u00c9SUM\u00c9 - Le flou demeure autour de l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9 de la princesse de Galles, depuis l\u2019annonce par le palais de son hospitalisation fin janvier. On r\u00e9capitule.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/affaire-kate-middleton-tout-comprendre-en-2-minutes-chrono-20240312"
    },
    {
        "title": "\u00abUn d\u00e9sastre de communication\u00bb : la photo retouch\u00e9e de Kate Middleton entame la confiance des Anglais",
        "summary": "La presse britannique se montre plut\u00f4t cl\u00e9mente mardi envers la princesse Kate. Pourtant, la photo retouch\u00e9e dont elle s'est attribu\u00e9 la responsabilit\u00e9 est un d\u00e9sastre en termes de communication, et jette la suspicion sur les informations diffus\u00e9es par le futur couple royal.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/un-desastre-de-communication-la-photo-retouchee-de-kate-middleton-entame-la-confiance-des-anglais-20240312"
    },
    {
        "title": "\u00abLes deux mains ont \u00e9t\u00e9 rajout\u00e9es, c'est s\u00fbr et certain\u00bb : un expert nous d\u00e9crypte la photo truqu\u00e9e de Kate Middleton",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE. - Truqu\u00e9e, la photo partag\u00e9e dimanche par Kate Middleton suscite l\u2019inqui\u00e9tude Outre-Manche. Pierre Saal, graphiste et formateur en intelligence artificielle, nous d\u00e9taille les multiples retouches.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/les-deux-mains-ont-ete-rajoutees-c-est-sur-et-certain-un-expert-nous-decrypte-la-photo-truquee-de-kate-middleton-20240311"
    },
    {
        "title": "Bruno Le Maire: un nouveau livre pour \u00abchanger d\u2019\u00e8re\u00bb",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Le nouveau livre du ministre de l\u2019\u00c9conomie et des Finances sera une r\u00e9flexion globale sur l\u2019avenir de la France et du monde. Autant dire l\u2019esquisse d\u2019un v\u00e9ritable projet pr\u00e9sidentiel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/bruno-le-maire-un-nouveau-livre-pour-changer-d-ere-20240312"
    },
    {
        "title": "Chine: un mort et 22 bless\u00e9s dans une explosion sans doute due au gaz",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/chine-un-mort-et-22-blesses-dans-une-explosion-sans-doute-due-au-gaz-20240313"
    },
    {
        "title": "Japon: un lanceur priv\u00e9 de satellite explose au d\u00e9collage",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/japon-un-lanceur-prive-de-satellite-explose-au-decollage-20240313"
    },
    {
        "title": "S\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire : l'Assembl\u00e9e nationale ouvre la voie \u00e0 la fusion controvers\u00e9e entre ASN et IRSN",
        "summary": "L\u2019Assembl\u00e9e a adopt\u00e9 mardi soir l'article central du projet de loi sur la s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire, que des d\u00e9put\u00e9s d'opposition \u00e9taient parvenus \u00e0 supprimer en commission il y a une semaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/surete-nucleaire-l-assemblee-nationale-ouvre-la-voie-a-la-fusion-controversee-entre-asn-et-irsn-20240313"
    },
    {
        "title": "\u00c0 New York, Aurore Berg\u00e9 d\u00e9nonce \u00able travail de sape\u00bb de la droite am\u00e9ricaine contre les droits des femmes",
        "summary": "La ministre fran\u00e7aise conduit cette semaine au si\u00e8ge de l'ONU une d\u00e9l\u00e9gation devant la Commission sur la condition de la femme pour vanter l'inscription du droit \u00e0 l'avortement dans la Constitution fran\u00e7aise, une premi\u00e8re mondiale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/a-new-york-aurore-berge-denonce-le-travail-de-sape-de-la-droite-americaine-contre-les-droits-des-femmes-20240313"
    },
    {
        "title": "\u00abElle s\u2019est d\u00e9battue dans la bouche\u00bb : un \u00e9tudiant jug\u00e9 \u00e0 Marseille pour avoir m\u00e2chouill\u00e9 une souris",
        "summary": "Un \u00e9tudiant en classe pr\u00e9paratoire compara\u00eet mercredi devant le tribunal correctionnel de Marseille aux c\u00f4t\u00e9s de deux autres pour avoir m\u00e2chouill\u00e9 et tu\u00e9 une souris, dans une s\u00e9quence immortalis\u00e9e en vid\u00e9o et publi\u00e9e sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/elle-s-est-debattue-dans-la-bouche-un-etudiant-juge-a-marseille-pour-avoir-machouille-une-souris-20240313"
    },
    {
        "title": "Les ventes d\u2019\u00e9t\u00e9 de la SNCF c\u2019est maintenant : vers la mer ou la montagne, trois trajets \u00e0 r\u00e9server pour les vacances",
        "summary": "Ce matin, les ventes de billets de TGV inOui et Intercit\u00e9s ont ouvert \u00e0 la vente jusqu\u2019au 11 septembre, ceux de Ouigo jusqu\u2019au 14 d\u00e9cembre. L\u2019occasion de planifier d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 ses vacances d\u2019\u00e9t\u00e9 et de profiter de billets au meilleur prix.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/guides/ouverture-des-ventes-d-ete-de-la-sncf-demain-matin-vers-la-mer-ou-la-montagne-trois-trajets-a-reserver-pour-les-vacances-20240312"
    },
    {
        "title": "Philippe de Gaulle, le fils du G\u00e9n\u00e9ral, est mort",
        "summary": "H\u00e9ros de la Seconde Guerre mondiale, Philippe de Gaulle a pass\u00e9 la moiti\u00e9 de sa vie \u00e0 d\u00e9fendre et perp\u00e9tuer la m\u00e9moire de son p\u00e8re, le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. Il avait 102 ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/philippe-de-gaulle-le-fils-du-general-est-mort-20240313"
    },
    {
        "title": "\u00abCette id\u00e9e que c\u2019est la fin de la France est exag\u00e9r\u00e9e\u00bb: le dernier entretien de Philippe de Gaulle au Figaro",
        "summary": "L\u2019amiral Philippe de Gaulle, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 102 ans, se confiait dans nos colonnes et \u00e9voquait ses M\u00e9moires et les souvenirs de son p\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/philippe-de-gaulle-cette-idee-que-c-est-la-fin-de-la-france-est-exageree-20220107"
    },
    {
        "title": "Rien ne pr\u00e9cipite la Russie vers une guerre nucl\u00e9aire, mais elle se tient \u00abpr\u00eate\u00bb, pr\u00e9vient Poutine",
        "summary": "Le chef du Kremlin a \u00e9galement d\u00e9clar\u00e9 aupr\u00e8s des m\u00e9dias russes qu\u2019il estime Washington conscient que tout d\u00e9ploiement des troupes am\u00e9ricaines sur le territoire russe ou en Ukraine serait consid\u00e9r\u00e9 comme une intervention.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-rien-ne-precipite-la-russie-vers-en-guerre-nucleaire-mais-elle-se-tient-prete-previent-poutine-20240313"
    },
    {
        "title": "Poutine accuse l'Ukraine de s\u2019en prendre aux r\u00e9gions russes pour saper la pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Vladimir Poutine accuse les Ukrainiens de viser sp\u00e9cifiquement des r\u00e9gions situ\u00e9es en Russie dans le but d\u2019\u00e9branler le scrutin \u00e0 venir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/russie-plusieurs-blesses-lors-de-l-attaque-d-une-raffinerie-de-petrole-par-un-drone-20240313"
    },
    {
        "title": "Acc\u00e8s \u00e0 la plage filtr\u00e9 d\u00e8s 18 heures : Miami veut (vraiment) en finir avec les exc\u00e8s du Spring Break",
        "summary": "Les autorit\u00e9s veulent pr\u00e9venir les d\u00e9bordements qui avaient caus\u00e9 la mort de deux personnes l\u2019an pass\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/guides/acces-a-la-plage-filtre-des-18-heures-miami-veut-vraiment-en-finir-avec-les-exces-du-spring-break-20240313"
    },
    {
        "title": "\u00abUne d\u00e9chetterie \u00e0 ciel ouvert\u00bb : \u00e0 Lyon, des riverains exc\u00e9d\u00e9s par l\u2019expansion d\u2019un march\u00e9 sauvage",
        "summary": "Le maire du 8e arrondissement de Lyon demande de l'aide face \u00e0 la pr\u00e9sence de plusieurs centaines de marchands non d\u00e9clar\u00e9s chaque samedi dans le quartier populaire des \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/une-dechetterie-a-ciel-ouvert-a-lyon-des-riverains-excedes-par-la-proliferation-d-un-marche-sauvage-20240313"
    },
    {
        "title": "Les \u00e9missions de m\u00e9thane de l'industrie fossile restent \u00e0 des niveaux records",
        "summary": "\u00abIl n'y a aucune raison pour que ces \u00e9missions restent aussi \u00e9lev\u00e9es\u00bb, a d\u00e9nonc\u00e9 Tim Gould, l'\u00e9conomiste en chef de l'Agence internationale de l'\u00e9nergie (AIE), puisque les solutions existent et sont abordables.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/les-emissions-de-methane-de-l-industrie-fossile-restent-a-des-niveaux-records-20240313"
    },
    {
        "title": "\u00abVous lui avez retir\u00e9 \u00e0 peu pr\u00e8s 50 ans !\u00bb : la r\u00e9action amus\u00e9e de la reine Camilla devant la poup\u00e9e Barbie \u00e0 son effigie",
        "summary": "\u00c0 l\u2019occasion d\u2019une r\u00e9ception au palais de Buckingham, mardi 12 mars, la souveraine britannique a d\u00e9couvert la poup\u00e9e confectionn\u00e9e par Mattel en son honneur.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/vous-lui-avez-retire-a-peu-pres-50-ans-la-reaction-amusee-de-la-reine-camilla-devant-la-poupee-barbie-a-son-effigie-20240313"
    },
    {
        "title": "Accusations de violences conjugales : Mathias Vicherat, directeur de Sciences Po Paris, d\u00e9missionne",
        "summary": "Cette d\u00e9mission fait suite au renvoi de Mathias Vicherat devant le tribunal correctionnel au c\u00f4t\u00e9 de son ex-\u00e9pouse dans une affaire de violences conjugales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/accusations-de-violences-conjugales-mathias-vicherat-directeur-de-sciences-po-paris-demissionne-20240313"
    },
    {
        "title": "\u00abLe risque, c\u2019est que nous soyons tous tu\u00e9s\u00bb : Leonid Volkov, proche de Navalny en exil, agress\u00e9 devant son domicile en Lituanie",
        "summary": "L\u2019une des principales figures d\u2019opposition russe, et ex-bras droit d\u2019Alexe\u00ef Navalny, a \u00e9t\u00e9 pass\u00e9e \u00e0 tabac devant sa maison \u00e0 Vilnius. Il d\u00e9nonce une agression \u00abtypique\u00bb du mode op\u00e9ratoire des hommes de main de Vladimir Poutine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-risque-c-est-que-nous-soyons-tous-tues-leonid-volkov-proche-de-navalny-en-exil-agresse-devant-son-domicile-en-lituanie-20240313"
    },
    {
        "title": "Un nouveau terrain de foot \u00e9colo et non-sexiste pour les filles \u00e0 Nantes",
        "summary": "Visant d\u2019abord \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 un besoin logistique, cet \u00e9quipement, dont la pelouse a \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue \u00e0 base de ma\u00efs, est prioritairement d\u00e9di\u00e9 aux filles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/un-nouveau-terrain-de-foot-ecolo-et-non-sexiste-pour-les-filles-a-nantes-20240313"
    },
    {
        "title": "\u00abEmmanuel Macron et les troupes en Ukraine: une com\u00e9die va-t-en-guerre qui fragilise l\u2019unit\u00e9 nationale\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - En cherchant \u00e0 pi\u00e9ger le RN et \u00e0 pr\u00e9senter LR et le PS comme trop mod\u00e9r\u00e9es dans leur attitude vis-\u00e0-vis de l\u2019Ukraine, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique risque de fragiliser l\u2019unit\u00e9 nationale sur un sujet pourtant essentiel, estime l\u2019essayiste \u00c9douard T\u00e9treau.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/emmanuel-macron-et-les-troupes-en-ukraine-une-comedie-va-t-en-guerre-qui-fragilise-l-unite-nationale-20240312"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s une s\u00e9rie d\u2019incidents, Boeing renforce ses proc\u00e9dures de s\u00e9curit\u00e9 et de qualit\u00e9",
        "summary": "Le constructeur a\u00e9ronautique am\u00e9ricain compte mettre en place des formations suppl\u00e9mentaires, ou encore des v\u00e9rifications hebdomadaires de conformit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/apres-une-serie-d-incidents-boeing-renforce-ses-procedures-de-securite-et-de-qualite-20240313"
    },
    {
        "title": "\u00abFran\u00e7ois de La Grande-Motte !\u00bb : quand Nagui recevait sans le savoir le tueur en s\u00e9rie \u00able Gr\u00eal\u00e9\u00bb dans un jeu de France 2",
        "summary": "Recherch\u00e9 pendant plus de 35 ans et identifi\u00e9 en septembre 2021 comme \u00e9tant l\u2019auteur de plusieurs meurtres et viols entre 1986 et 1994, Fran\u00e7ois V\u00e9rove \u00e9tait apparu en 2019 dans \u00abTout le monde veut prendre sa place\u00bb.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/people/francois-de-la-grande-motte-quand-nagui-recevait-sans-le-savoir-le-tueur-en-serie-le-grele-dans-un-jeu-de-france-2-20240313"
    },
    {
        "title": "\u00abNostalgiques de l\u2019URSS\u00bb, \u00abparti du vide\u00bb : Cl\u00e9ment Beaune \u00e9trille LFI et le RN au lendemain du d\u00e9bat sur l\u2019Ukraine",
        "summary": "Alors que La France insoumise a vot\u00e9 contre l\u2019accord de soutien entre Paris et Kiev et que le Rassemblement national s\u2019est abstenu, l\u2019ancien ministre a estim\u00e9 que \u00ables masques sont tomb\u00e9s\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/nostalgiques-de-l-urss-parti-du-vide-clement-beaune-etrille-lfi-et-le-rn-au-lendemain-du-debat-sur-l-ukraine-20240313"
    },
    {
        "title": "Afrique du Sud : trois moines coptes tu\u00e9s dans une \u00e9glise",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/afrique-du-sud-trois-moines-coptes-tues-dans-une-eglise-20240313"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ves pendant les JO 2024 : Cl\u00e9ment Beaune r\u00e9clame des \u00abaccords sociaux qui pr\u00e9voient des tr\u00eaves olympiques\u00bb",
        "summary": "\u00abOn ne peut pas se permettre en France d'avoir des Jeux olympiques et paralympiques qui donnent cette image de paralysie\u00bb, a estim\u00e9 l\u2019ancien ministre des Transports redevenu simple d\u00e9put\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/greves-pendant-les-jo-2024-clement-beaune-reclame-des-accords-sociaux-qui-prevoient-des-treves-olympiques-20240313"
    },
    {
        "title": "\u00c0 peine d\u00e9ploy\u00e9s dans la m\u00e9tropole de Nice, les v\u00e9los \u00e9lectriques \u00abPony\u00bb retir\u00e9s pour un probl\u00e8me de batterie",
        "summary": "Les 1000 v\u00e9los en libre-service de la start-up fran\u00e7aise ont \u00e9t\u00e9 provisoirement retir\u00e9s le temps de v\u00e9rifications sur les diff\u00e9rentes batteries.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/a-peine-deployes-dans-la-metropole-de-nice-les-velos-electriques-pony-retires-pour-un-probleme-de-batterie-20240313"
    },
    {
        "title": "Essonne : un policier condamn\u00e9 pour viols en cavale",
        "summary": "Le fonctionnaire de police condamn\u00e9 pour viols, a pris la fuite apr\u00e8s une garde \u00e0 vue qui faisait suite \u00e0 une plainte d\u00e9pos\u00e9e par sa compagne le 5 mars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/essonne-un-policier-condamne-pour-viols-en-cavale-20240313"
    },
    {
        "title": "Un cabinet d\u2019avocats licencie une femme de m\u00e9nage parce qu\u2019elle a mang\u00e9 un simple sandwich",
        "summary": "Un syndicat a pris la d\u00e9fense de cette femme de m\u00e9nage de 39 ans, licenci\u00e9e apr\u00e8s avoir mang\u00e9 un reste de sandwich au thon qui tra\u00eenait. Explications.",
        "link": "https://emploi.lefigaro.fr/carriere-remuneration/un-cabinet-d-avocats-licencie-une-femme-de-menage-parce-qu-elle-a-mange-un-simple-sandwich-20240313"
    },
    {
        "title": "Aide \u00e0 l\u2019Ukraine : sommet avec la Pologne, l'Allemagne et la France vendredi \u00e0 Berlin",
        "summary": "Donald Tusk a annonc\u00e9 la tenue en urgence d\u2019un sommet avec Emmanuel Macron et Olaf Scholz pour discuter de l\u2019aide \u00e0 l\u2019Ukraine. Le premier ministre polonais souhaite notamment renforcer la coop\u00e9ration franco-allemande, mise \u00e0 mal par de r\u00e9cents d\u00e9saccords.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/aide-a-l-ukraine-sommet-avec-la-pologne-l-allemagne-et-la-france-vendredi-a-berlin-20240313"
    },
    {
        "title": "Lyon : un homme d\u00e9c\u00e8de dans l'incendie de son appartement",
        "summary": "Un incendie s'est d\u00e9clar\u00e9 mardi soir dans un appartement du 9e arrondissement de Lyon. Son occupant a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 inanim\u00e9 \u00e0 l'int\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/lyon-un-homme-decede-dans-l-incendie-de-son-appartement-20240313"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : la Russie ne veut pas \u00abboycotter\u00bb l\u2019\u00e9v\u00e9nement, assure son ministre des Sports",
        "summary": "Malgr\u00e9 les restrictions impos\u00e9es aux athl\u00e8tes, le ministre russe des Sports tient \u00e0 ce que les athl\u00e8tes de son pays soient pr\u00e9sents \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-la-russie-veut-pas-boycotter-l-evenement-assure-son-ministre-des-sports-20240313"
    },
    {
        "title": "Le palmar\u00e8s des villes et villages o\u00f9 il fait bon vivre en famille \u00e0 l\u2019est de Paris",
        "summary": "EXCLUSIF - \u00c9coles, culture, sports, nature, s\u00e9curit\u00e9, immobilier... Parmi 124 communes situ\u00e9es dans le Val-de-Marne, en Seine-et-Marne et en Seine-Saint-Denis, d\u00e9couvrez celles qui offrent une qualit\u00e9 de vie id\u00e9ale pour \u00e9lever des enfants proche de la nature.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/est-de-paris-le-palmares-des-villes-ou-fonder-une-famille-au-vert-20240313"
    },
    {
        "title": "Des \u00e9tudiants ont bloqu\u00e9 Sciences Po Paris en soutien \u00e0 Gaza",
        "summary": "La ministre de l\u2019Enseignement sup\u00e9rieur s\u2019est rendue sur place. \u00abIl est intol\u00e9rable et choquant d\u2019y subir la moindre discrimination\u00bb, a-t-elle tanc\u00e9, apr\u00e8s qu\u2019une \u00e9tudiante accus\u00e9e de sionisme s\u2019est vue refuser l\u2019entr\u00e9e de l\u2019amphith\u00e9\u00e2tre principal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/des-etudiants-ont-bloque-sciences-po-paris-en-soutien-a-gaza-20240312"
    },
    {
        "title": "Faut-il prendre des sanctions contre les militants pro-Gaza qui ont interdit l\u2019acc\u00e8s de Sciences Po aux \u00e9tudiants de l\u2019UEJF ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/faut-il-prendre-des-sanctions-contre-les-militants-pro-gaza-qui-ont-interdit-l-acces-de-sciences-po-aux-etudiants-de-l-uejf-20240313"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai peur de m\u2019enfermer dans des cases\u00bb : comment la fonction publique tente de reconqu\u00e9rir les jeunes",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Souvent d\u00e9cri\u00e9e, parfois malmen\u00e9e, la fonction publique cristallise les passions. Professionnels et politiques tentent une op\u00e9ration s\u00e9duction pour convaincre les jeunes de s\u2019engager pour l\u2019\u00c9tat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/j-ai-peur-de-m-enfermer-dans-des-cases-comment-la-fonction-publique-tente-de-reconquerir-les-jeunes-20240313"
    },
    {
        "title": "Kate Middleton \u00abse r\u00e9tablit bien et sera de retour d'ici P\u00e2ques\u00bb, mais doit \u00eatre \u00ablaiss\u00e9e en paix\u00bb, indique un t\u00e9moin",
        "summary": "Page Six a r\u00e9v\u00e9l\u00e9, le mardi 12 mars, que la princesse ferait son retour \u00e0 la vie publique d'ici la fin du mois. Une source issue du palais royal a de surcro\u00eet demand\u00e9 que les m\u00e9dias et les internautes la laissent \u00aben paix\u00bb.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/kate-middleton-se-retablit-bien-et-sera-de-retour-d-ici-paques-mais-doit-etre-laissee-en-paix-indique-un-temoin-20240313"
    },
    {
        "title": "Mort de Philippe de Gaulle : la classe politique salue la \u00abbravoure\u00bb de l\u2019amiral",
        "summary": "Soulignant les multiples engagements de l'amiral, Emmanuel Macron a rendu un hommage appuy\u00e9 au fils du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, qui \u00abne manqua jamais le rendez-vous du courage et de l'honneur\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/mort-de-philippe-de-gaulle-la-classe-politique-salue-la-bravoure-de-l-amiral-20240313"
    },
    {
        "title": "Le projet \u00e0 deux milliards de dollars de l\u2019Arabie saoudite qui peut bouleverser le visage du tennis",
        "summary": "Avec deux projets qui s'opposent, dont l\u2019un port\u00e9 par l\u2019Arabie saoudite et soutenu par l\u2019ATP, qui proposerait deux milliards de dollars et une fusion des circuits, une offre \u00ab\u00e0 prendre ou \u00e0 laisser\u00bb, qui expirerait dans trois mois, comme le r\u00e9v\u00e8le The Telegraph.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/l-avenir-du-tennis-professionnel-va-se-jouer-dans-les-prochaines-semaines-20240313"
    },
    {
        "title": "Menaces de Poutine, d\u00e9mission de Mathias Vicherat, hommages \u00e0 Philippe de Gaulle... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l'essentiel de l'actualit\u00e9 parue mercredi 13 mars au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/menaces-de-poutine-demission-de-mathias-vicherat-hommages-a-philippe-de-gaulle-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20240313"
    },
    {
        "title": "Un homme fich\u00e9 S, qui s\u2019\u00e9tait \u00e9vad\u00e9 d\u2019un centre psychiatrique, retrouv\u00e9",
        "summary": "Son hospitalisation sous contrainte en psychiatrie avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9e apr\u00e8s son interpellation \u00e0 Angers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/un-homme-fiche-s-qui-s-etait-evade-d-un-centre-psychiatrique-retrouve-20240313"
    },
    {
        "title": "\u00abPartagez avec moi la rage, la fureur et la col\u00e8re\u00bb: Ioulia Navalna\u00efa, nouveau visage de la dissidence russe face \u00e0 Poutine",
        "summary": "PORTRAIT - La veuve de l\u2019opposant politique russe Alexe\u00ef Navalny a partag\u00e9 son combat publiquement depuis le d\u00e9but. Propuls\u00e9e au premier plan, deviendra-t-elle la figure centrale de l\u2019opposition en exil?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/partagez-avec-moi-la-rage-la-fureur-et-la-colere-ioulia-navalnaia-nouveau-visage-de-la-dissidence-russe-face-a-poutine-20240313"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019antis\u00e9mitisme n\u2019a pas sa place dans notre \u00e9cole\u00bb: la lettre ouverte d\u2019\u00e9tudiants de Sciences Po",
        "summary": "FIGAROVOX/TRIBUNE - Apr\u00e8s qu'une \u00e9tudiante s'est vue refuser l'entr\u00e9e de l'amphith\u00e9\u00e2tre principal aux cris de \u00abc\u2019est une sioniste\u00bb, plusieurs \u00e9l\u00e8ves de Sciences Po adressent une lettre ouverte \u00e0 l\u2019institution pour lui demander de prendre des mesures fortes face aux \u00abd\u00e9rives\u00bb constat\u00e9es dans cette \u00e9cole.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/l-antisemitisme-n-a-pas-sa-place-dans-notre-ecole-la-lettre-ouverte-d-etudiants-de-sciences-po-20240313"
    },
    {
        "title": "Antis\u00e9mitisme: Macron d\u00e9nonce des propos \u00abparfaitement intol\u00e9rables\u00bb apr\u00e8s une mobilisation pro-Palestine \u00e0 Sciences-Po",
        "summary": "L'Union des \u00e9tudiants juifs de France a affirm\u00e9 que des jeunes appartenant \u00e0 l'association ont \u00e9t\u00e9 \u00abpris \u00e0 partie comme juifs et sionistes\u00bb ce mardi 12 mars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/antisemitisme-macron-denonce-des-propos-parfaitement-intolerables-apres-une-mobilisation-pro-palestine-a-sciences-po-20240313"
    },
    {
        "title": "Enqu\u00eate sur ces r\u00e9gimes alimentaires \u00e0 hauts risques",
        "summary": "Trop restrictifs ou trop exclusifs, ils ne sont pas seulement inefficaces sur le long terme, ils peuvent aussi s\u2019av\u00e9rer dangereux. Passage en revue de ceux qui sont \u00e0 proscrire. Et rappel salutaire de ce qui fonctionne vraiment.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/mieux-etre/nutrition-aliments/enquete-sur-ces-regimes-alimentaires-a-hauts-risques-20240313"
    },
    {
        "title": "Ouverture des ventes d'\u00e9t\u00e9 de la SNCF : les Fran\u00e7ais se ruent sur les billets, \u00abjusqu'\u00e0 8 TGV vendus par minute\u00bb",
        "summary": "500.000 billets ont \u00e9t\u00e9 vendus en trois heures ce mercredi matin. \u00abLe pic de ventes a \u00e9t\u00e9 atteint d\u00e8s l'ouverture vers 6h\u00bb, pr\u00e9cise la compagnie ferroviaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/ouverture-des-ventes-d-ete-de-la-sncf-les-francais-se-ruent-sur-les-billets-jusqu-a-8-tgv-vendus-par-minute-20240313"
    },
    {
        "title": "Mort de Philippe de Gaulle: un hommage national sera rendu \u00e0 l\u2019amiral aux Invalides",
        "summary": "La porte-parole du gouvernement a annonc\u00e9 la tenue d\u2019un hommage national \u00e0 l\u2019amiral Philippe de Gaulle, fils du G\u00e9n\u00e9ral, par Emmanuel Macron aux Invalides \u00abla semaine prochaine\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/mort-de-philippe-de-gaulle-un-hommage-national-sera-rendu-a-l-amiral-aux-invalides-20240313"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : les tenues des athl\u00e8tes fran\u00e7ais enti\u00e8rement d\u00e9voil\u00e9es",
        "summary": "L\u2019\u00e9quipementier de l\u2019\u00e9quipe de France a pr\u00e9sent\u00e9 l\u2019ensemble des tenues disponibles pour les d\u00e9l\u00e9gations lors des JO.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-les-tenues-des-athletes-francais-entierement-devoilees-20240313"
    },
    {
        "title": "Les eurod\u00e9put\u00e9s adoptent une loi encadrant l'intelligence artificielle, une l\u00e9gislation unique au monde",
        "summary": "Le texte est une premi\u00e8re mondiale. Il vise \u00e0 prot\u00e9ger les droits et la s\u00e9curit\u00e9, tout en soutenant l'innovation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/les-eurodeputes-adoptent-une-loi-encadrant-l-intelligence-artificielle-une-legislation-unique-au-monde-20240313"
    },
    {
        "title": "Ouverture des ventes de la SNCF pour l\u2019\u00e9t\u00e9 : quelles sont les alternatives \u00e0 SNCF Connect pour r\u00e9server ses billets de train ?",
        "summary": "Plusieurs plateformes de r\u00e9servation permettent de r\u00e9server ses billets de train au m\u00eame prix que sur SNCF Connect, tout en proposant des services ou des fonctions in\u00e9dites. Notre comparatif \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 la compagnie ouvre \u00e0 la r\u00e9servation ses TGV jusqu\u2019\u00e0 d\u00e9but septembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/conseils/deboires-de-sncf-connect-quelles-sont-les-alternatives-pour-reserver-son-billet-de-train-20220223"
    },
    {
        "title": "Le cin\u00e9aste Asghar Farhadi blanchi des accusations de plagiat",
        "summary": "Le c\u00e9l\u00e8bre r\u00e9alisateur iranien \u00e9tait accus\u00e9 par l'une de ses \u00e9l\u00e8ves, affirmant que Le H\u00e9ros, s'inspirait beaucoup de son documentaire All Winners All Losers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/le-cineaste-asghar-farhadi-blanchi-des-accusations-de-plagiat-20240313"
    },
    {
        "title": "RER m\u00e9tropolitains : le gouvernement veut avancer sur de premiers projets cette ann\u00e9e",
        "summary": "Le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux Transports Patrice Vergriete a promis la \u00ablabellisation\u00bb des projets les plus avanc\u00e9s pour le premier semestre, et une \u00abconf\u00e9rence des financements\u00bb d\u2019ici juin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/rer-metropolitains-le-gouvernement-veut-avancer-sur-de-premiers-projets-cette-annee-20240313"
    },
    {
        "title": "Espagne : d\u00e9mant\u00e8lement d'une bande de cambrioleurs de maisons de luxe, dont celles de footballeurs",
        "summary": "Six personnes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es pour \u00abhuit cambriolages depuis juillet 2022\u00bb, dont les r\u00e9sidences des footballeurs Radamel Falcao et Rodrygo \u00e0 Madrid.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/espagne-demantelement-d-une-bande-de-cambrioleurs-de-maisons-de-luxe-dont-celles-de-footballeurs-20240313"
    },
    {
        "title": "Rolf Heinz nomm\u00e9 \u00e0 la t\u00eate du groupe L'\u00c9quipe",
        "summary": "INFO LE FIGARO - L\u2019ancien PDG de Prisma Media prendra ses fonctions de directeur g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 compter du 1er juin 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/rolf-heinz-nomme-a-la-tete-du-groupe-l-equipe-20240313"
    },
    {
        "title": "Escroquerie \u00e0 la taxe carbone: \u00able roi de l\u2019arnaque\u00bb Marco Mouly se rend au tribunal en vue de son incarc\u00e9ration",
        "summary": "Dans l'affaire de la fraude \u00e0 la taxe carbone, l\u2019homme de 56 ans avait d\u00e9tourn\u00e9 plus de 280 millions d'euros \u00e0 l\u2019\u00c9tat Fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/escroquerie-a-la-taxe-carbone-le-roi-de-l-arnaque-marco-mouly-se-rend-au-tribunal-en-vue-de-son-incarceration-20240313"
    },
    {
        "title": "\u00abOrigine-Info\u00bb : le futur indicateur d\u2019origine des produits alimentaires ne sera pas obligatoire",
        "summary": "La d\u00e9marche, dont le cahier des charges doit \u00eatre pr\u00e9cis\u00e9 d\u2019ici au 1er mai, devrait permettre aux consommateurs de conna\u00eetre la provenance des ingr\u00e9dients dans un produit.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/origine-info-le-futur-indicateur-d-origine-des-produits-alimentaires-ne-sera-pas-obligatoire-20240313"
    },
    {
        "title": "Discrimination \u00e0 l'embauche et fichage racial : Adecco condamn\u00e9 \u00e0 50.000 euros d'amende",
        "summary": "Le g\u00e9ant de l\u2019int\u00e9rim \u00e9tait poursuivi pour avoir mis en place, dans l\u2019une de ses agences, un fichier qui recensait des int\u00e9rimaires noirs pour les \u00e9carter de certaines missions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/discrimination-a-l-embauche-et-fichage-racial-adecco-condamne-a-50-000-euros-d-amende-20240313"
    },
    {
        "title": "Garde \u00e0 vue, plaintes : tout comprendre \u00e0 l\u2019affaire St\u00e9phane Plaza, accus\u00e9 de violences conjugales",
        "summary": "Alors qu\u2019il est vis\u00e9 par une enqu\u00eate pour violences conjugales, l\u2019animateur populaire de M6 a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue, hier, \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/garde-a-vue-plaintes-tout-comprendre-a-l-affaire-stephane-plaza-accuse-de-violences-conjugales-20240313"
    },
    {
        "title": "Les 5 r\u00e8gles pour r\u00e9diger son testament sans faire appel \u00e0 un notaire",
        "summary": "NOS CONSEILS - La loi autorise tous les particuliers \u00e2g\u00e9s de plus de 16 ans \u00e0 r\u00e9diger eux-m\u00eames leurs derni\u00e8res volont\u00e9s. Mais elle est tr\u00e8s stricte sur le formalisme. Voici la marche \u00e0 suivre pour prendre au mieux ses dispositions et s\u2019assurer de leur bonne application.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/argent/les-5-regles-pour-rediger-son-testament-sans-faire-appel-a-un-notaire-20240313"
    },
    {
        "title": "Paris : un jeune gar\u00e7on d\u00e9c\u00e8de apr\u00e8s une chute d\u2019un immeuble dans le 15e arrondissement",
        "summary": "Les faits se sont d\u00e9roul\u00e9s mardi, boulevard Garibaldi. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte par le parquet des mineurs de Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-un-jeune-garcon-decede-apres-une-chute-du-troisieme-etage-d-un-immeuble-20240313"
    },
    {
        "title": "Pas-de-Calais : un homme amoureux d'une femme fictive avoue avoir tu\u00e9 sa compagne",
        "summary": "La relation fictive s\u2019est av\u00e9r\u00e9e \u00eatre un \u00abescroc aux sentiments\u00bb localis\u00e9 en C\u00f4te d\u2019Ivoire - autrement appel\u00e9 \u00abbrouteur\u00bb - qui aurait extorqu\u00e9 2200 euros au mis en cause.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/pas-de-calais-un-homme-amoureux-d-une-femme-fictive-avoue-avoir-tue-sa-compagne-20240313"
    },
    {
        "title": "Quel premier bilan pour la loi encadrant les influenceurs en France?",
        "summary": "Huit mois apr\u00e8s la promulgation de la loi, la direction g\u00e9n\u00e9rale de la Concurrence, de la Consommation et de la R\u00e9pression des fraudes a contr\u00f4l\u00e9 212 influenceurs fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/quel-premier-bilan-pour-la-loi-encadrant-les-influenceurs-en-france-20240313"
    },
    {
        "title": "La bise d\u2019Emmanuel Macron esquiv\u00e9e par Catherine Ringer : \u00abje ne suis pas son pote\u00bb, explique la chanteuse",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir revisit\u00e9 La Marseillaise lors la c\u00e9r\u00e9monie de scellement de la Constitution le 8 mars, la chanteuse avait refus\u00e9 l\u2019embrassade du pr\u00e9sident. Pour elle, la solennit\u00e9 de ce moment commandait de la tenue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/la-bise-ratee-d-emmanuel-macron-a-catherine-ringer-ce-n-etait-pas-le-moment-explique-la-chanteuse-20240313"
    },
    {
        "title": "Pour huit Fran\u00e7ais sur dix, la la\u00efcit\u00e9 est en danger dans notre pays",
        "summary": "SONDAGE EXCLUSIF - Selon une \u00e9tude Odoxa-Backbone Consulting pour Le Figaro, ils la jugent bafou\u00e9e dans l\u2019espace public et \u00e0 l\u2019\u00e9cole.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pour-huit-francais-sur-dix-la-laicite-est-en-danger-dans-notre-pays-20240313"
    },
    {
        "title": "Viol : Macron dit vouloir inscrire le consentement dans le droit fran\u00e7ais",
        "summary": "Film\u00e9 lors d\u2019une rencontre avec une association f\u00e9ministe, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique s\u2019est engag\u00e9 \u00e0 inscrire la notion de consentement dans la Constitution. Interrog\u00e9, l'\u00c9lys\u00e9e n'a pas souhait\u00e9 faire de commentaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/viol-macron-dit-vouloir-inscrire-le-consentement-dans-le-droit-francais-20240313"
    },
    {
        "title": "France Travail victime d\u2019une cyberattaque, 43 millions de personnes \u00abpotentiellement\u00bb concern\u00e9es",
        "summary": "Les donn\u00e9es personnelles d\u2019un grand nombre d\u2019inscrits ont \u00e9t\u00e9 potentiellement exfiltr\u00e9es, alerte l\u2019op\u00e9rateur public.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/france-travail-victime-d-une-cyberattaque-43-millions-de-personnes-potentiellement-concernees-20240313"
    },
    {
        "title": "Un jeune homme alcoolis\u00e9 flash\u00e9 \u00e0 179km/h sur la rocade bordelaise",
        "summary": "Un jeune homme de 20 ans a \u00e9t\u00e9 flash\u00e9 par les policiers sur la rocade bordelaise le 10 mars alors qu\u2019il roulait \u00e0 pr\u00e8s du double de la vitesse autoris\u00e9e, en \u00e9tant fortement alcoolis\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/un-jeune-homme-alcoolise-flashe-a-179km-h-sur-la-rocade-bordelaise-20240313"
    },
    {
        "title": "Le g\u00e9ant du streaming Spotify commence \u00e0 diffuser des clips sur son application",
        "summary": "Youtube, qui domine largement le march\u00e9 du clip, se voit concurrenc\u00e9 par le g\u00e9ant du streaming.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/le-geant-du-streaming-spotify-commence-a-diffuser-des-clips-sur-son-application-20240313"
    },
    {
        "title": "\u00abLe mariage est un corset d'obligations, mais qui prot\u00e8ge le jour o\u00f9 l'amour dispara\u00eet\u00bb: manuel de survie juridique \u00e0 la vie de famille",
        "summary": "ENTRETIEN - Rafa\u00eble Rivais d\u00e9mine les pi\u00e8ges qui pavent la route du mariage\u2026 et celle du divorce. \u00c0 l\u2019aide d\u2019exemple de jurisprudence tr\u00e8s pr\u00e9cis qui apportent un \u00e9clairage sur notre droit.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/comment-survivre-a-la-vie-de-famille-20240313"
    },
    {
        "title": "Yvelines : une femme menace des fid\u00e8les avec un couteau devant une \u00e9glise",
        "summary": "Les faits ont eu lieu mardi soir \u00e0 Rambouillet. La suspecte, d\u00e9j\u00e0 connue de la police et de la justice, a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9e et va faire l\u2019objet d\u2019une expertise psychiatrique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/yvelines-une-femme-menace-des-fideles-avec-un-couteau-devant-une-eglise-20240313"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste Aur\u00e9lien Tach\u00e9 suspendu apr\u00e8s l\u2019annonce de son soutien \u00e0 LFI aux europ\u00e9ennes",
        "summary": "Ce soutien public vaut \u00e0 l\u2019\u00e9lu du Val-d\u2019Oise, ancien du PS et de LREM, une proc\u00e9dure au sein des \u00c9cologistes qui pourrait aboutir \u00e0 une exclusion.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-depute-ecologiste-aurelien-tache-suspendu-apres-l-annonce-de-son-soutien-a-lfi-aux-europeennes-20240313"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : l'Unrwa annonce la mort d'au moins un de ses employ\u00e9s dans une frappe isra\u00e9lienne contre un entrep\u00f4t \u00e0 Gaza",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 du Hamas dans le territoire palestinien a indiqu\u00e9 pour sa part que quatre personnes avaient \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es dans le bombardement de l'entrep\u00f4t \u00e0 Rafah.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/conflit-israel-hamas-l-onu-denonce-une-guerre-contre-les-enfants-20240313"
    },
    {
        "title": "\u00abVous avez crach\u00e9 sur les valeurs de la gendarmerie\u00bb : la militaire qui renseignait son petit ami dealer condamn\u00e9e",
        "summary": "COMPTE-RENDU D\u2019AUDIENCE - L\u2019ing\u00e9nieur \u00e0 la t\u00eate d'un trafic de drogues dans le Nord et la gendarme-adjointe se sont livr\u00e9s \u00e0 un m\u00e9lange des genres d\u00e9lictueux \u00e0 Fourmies. Condamn\u00e9e \u00e0 12 mois de prison avec sursis, la jeune femme ne pourra plus porter l'uniforme pendant cinq ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/vous-avez-crache-sur-les-valeurs-de-la-gendarmerie-la-militaire-qui-renseignait-son-petit-ami-dealer-condamnee-20240313"
    },
    {
        "title": "Une proche d\u2019\u00c9douard Philippe met le feu \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e en associant le RN \u00e0 une proposition de loi transpartisane",
        "summary": "INFO LE FIGARO - La Nupes et une partie du camp Macron accusent Na\u00efma Moutchou de \u00abfaute grave\u00bb. Malgr\u00e9 les d\u00e9fections, la vice-pr\u00e9sidente Horizons du Palais Bourbon entend maintenir son texte de lutte contre les nuisances a\u00e9riennes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/une-proche-d-edouard-philippe-met-le-feu-a-l-assemblee-en-associant-le-rn-a-une-proposition-de-loi-transpartisane-20240313"
    },
    {
        "title": "Trappes: un p\u00e8re de famille condamn\u00e9 \u00e0 six mois de prison avec sursis pour avoir harcel\u00e9 une enseignante",
        "summary": "Lors d'un cours donn\u00e9 en f\u00e9vrier 2021, une professeur de SVT avait utilis\u00e9 un montage sur l'\u00e9volution de l'Homme o\u00f9 \u00e9taient associ\u00e9es une image de singe et une photo du chanteur Soprano. Un parent d\u2019\u00e9l\u00e8ve l\u2019avait accus\u00e9e de racisme sur Facebook.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/trappes-un-pere-de-famille-condamne-a-six-mois-de-prison-avec-sursis-pour-avoir-harcele-une-enseignante-20240313"
    },
    {
        "title": "Drancy : le M\u00e9morial de la Shoah d\u00e9grad\u00e9, \u00e9lus et autorit\u00e9s d\u00e9noncent un acte antis\u00e9mite",
        "summary": "Un impact de tir au plomb a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9 sur une fen\u00eatre de la fa\u00e7ade du m\u00e9morial. L'institution a d\u00e9pos\u00e9 plainte mercredi matin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/drancy-le-memorial-de-la-shoah-degrade-elus-et-autorites-denoncent-un-acte-antisemite-20240313"
    },
    {
        "title": "Projet de loi sur la fin de vie : concr\u00e8tement, qui pourrait \u00eatre \u00e9ligible \u00e0 une \u00abaide \u00e0 mourir\u00bb en France ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a ouvert cette semaine la voie \u00e0 une forme de suicide assist\u00e9, sous des conditions strictes. Le Figaro fait le point sur les personnes qui pourraient \u00eatre concern\u00e9es et celles qui en seraient exclues d\u2019office.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/social/sante-publique/projet-de-loi-sur-la-fin-de-vie-concretement-qui-pourrait-etre-eligible-a-une-aide-a-mourir-en-france-20240313"
    },
    {
        "title": "Pourquoi l\u2019\u00c9tat peine \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer l\u2019argent du travail au noir",
        "summary": "Malgr\u00e9 une hausse des sanctions chaque ann\u00e9e, les sommes r\u00e9ellement recouvr\u00e9es restent d\u00e9risoires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/pourquoi-l-etat-peine-a-recuperer-l-argent-du-travail-au-noir-20240313"
    },
    {
        "title": "\u00abCyril Hanouna, c\u2019est son succ\u00e8s qui le prot\u00e8ge\u00bb : Vincent Bollor\u00e9 confirme sa fid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 son animateur vedette",
        "summary": "VID\u00c9O - Interrog\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, l\u2019homme d\u2019affaires a insist\u00e9 sur les bons scores d\u2019audiences du trublion. Une r\u00e9ussite qui semble peser davantage \u00e0 ses yeux que les amendes inflig\u00e9es par l\u2019Arcom.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/cyril-hanouna-c-est-son-succes-qui-le-protege-vincent-bollore-confirme-sa-fidelite-a-son-animateur-vedette-20240313"
    },
    {
        "title": "Vincent Bollor\u00e9: \u00abCNews n'est pas une cha\u00eene d'opinion mais d'information\u00bb",
        "summary": "La commission d'enqu\u00eate parlementaire sur l'attribution des fr\u00e9quences t\u00e9l\u00e9 a v\u00e9cu une nouvelle journ\u00e9e br\u00fblante ce mercredi 13 mars avec l'audition du milliardaire conservateur Vincent Bollor\u00e9, qui contr\u00f4le le groupe Canal+. Lors de cette audition tr\u00e8s attendue, car ses prises de parole publiques sont rares, M. Bollor\u00e9 a assur\u00e9 que \u00abCNews n'est pas une cha\u00eene d'opinion mais d'information\u00bb.",
        "link": "https://video.lefigaro.fr/figaro/video/vincent-bollore-cnews-nest-pas-une-chaine-dopinion-mais-dinformation/"
    },
    {
        "title": "+ 541% : l\u2019immigration ill\u00e9gale en Europe par la route d\u2019Afrique de l\u2019Ouest explose",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Selon l\u2019agence Frontex, cet axe devient la principale porte des entr\u00e9es irr\u00e9guli\u00e8res dans l\u2019Union europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/541-l-immigration-illegale-en-europe-par-la-route-d-afrique-de-l-ouest-explose-20240313"
    },
    {
        "title": "TotalEnergie est attaqu\u00e9 en justice par un agriculteur belge",
        "summary": "Hugues Falys a assign\u00e9 mercredi en justice le g\u00e9ant p\u00e9trolier et gazier fran\u00e7ais pour sa responsabilit\u00e9 dans le d\u00e9r\u00e8glement climatique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/totalenergie-est-attaque-en-justice-par-un-agriculteur-belge-20240313"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : l\u2019homme qui vivait dans un \u00abpoumon de fer\u00bb est mort \u00e0 78 ans",
        "summary": "Atteint de la poliomy\u00e9lite depuis l\u2019\u00e2ge de 6 ans, Paul Alexander \u00e9tait contraint de vivre dans une machine m\u00e9tallique qui lui permettait de respirer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/etats-unis-l-homme-qui-vivait-dans-un-poumon-de-fer-est-mort-a-78-ans-20240313"
    },
    {
        "title": "SNCF, RATP : les contr\u00f4leurs touchent-ils vraiment une commission sur les amendes ?",
        "summary": "LA V\u00c9RIFICATION - Nombreux sont les usagers du train ou du m\u00e9tro \u00e0 d\u00e9noncer des verbalisations injustifi\u00e9es de la part des contr\u00f4leurs. Les incitations financi\u00e8res sont point\u00e9es du doigt.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/sncf-ratp-les-controleurs-touchent-ils-vraiment-une-commission-sur-les-amendes-20240313"
    },
    {
        "title": "JO 2024 : trois gares parisiennes inaccessibles au d\u00e9part et \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e le jour de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture ?",
        "summary": "La SNCF a indiqu\u00e9 ne pas \u00eatre en mesure de mettre en vente les billets de train, au d\u00e9part et \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e des gares de Lyon, Bercy et Austerlitz, le 26 juillet prochain, craignant que celles-ci soient bloqu\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/jo-2024-trois-gares-parisiennes-inaccessibles-au-depart-et-a-l-arrivee-le-jour-de-la-ceremonie-d-ouverture-20240313"
    }
]