[
    {
        "title": "Ces d\u00e9put\u00e9s pr\u00eats \u00e0 abandonner leur mandat pour conqu\u00e9rir une mairie",
        "summary": "ANALYSE - \u00c0 moins d\u2019un an du scrutin, certains parlementaires sont d\u00e9j\u00e0 partis en campagne, quand d\u2019autres h\u00e9sitent encore \u00e0 investir un mandat local.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/les-deputes-veulent-se-lancer-dans-la-grande-bataille-des-municipales-20250529"
    },
    {
        "title": "Municipales 2026: la future d\u00e9faite \u00aben trompe-l\u2019\u0153il\u00bb du RN et de LFI",
        "summary": "ANALYSE - Les troupes de Marine Le\u00a0Pen et de Jean-Luc M\u00e9lenchon savent tr\u00e8s bien qu\u2019ils ne seront pas les grands gagnants, face \u00e0 deux autres partis tr\u00e8s bien implant\u00e9s comme LR et le PS. Ce qui ne les emp\u00eache pas de chercher des victoires plus r\u00e9alistes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/municipales-2026-la-future-defaite-en-trompe-l-oeil-du-rn-et-de-lfi-20250529"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard : \u00ab\u00a0Municipales 2026, alliances locales ou recomposition nationale avant la pr\u00e9sidentielle 2027 ?\u00a0\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Dans la perspective de 2027, les municipales de 2026 pourraient servir de laboratoire d\u2019une coalition de gestion entre les partis de droite, du centre et m\u00eame de gauche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-municipales-2026-alliances-locales-ou-recomposition-nationale-avant-la-presidentielle-2027-20250529"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u00e0 o\u00f9 il y a des enfants, le tabac doit dispara\u00eetre\u00bb : la cigarette interdite sur les plages, dans les parcs ou pr\u00e8s des \u00e9coles \u00e0 partir du 1er juillet",
        "summary": "Dans un entretien accord\u00e9 \u00e0 Ouest France, la ministre de la Sant\u00e9 Catherine Vautrin a annonc\u00e9 l\u2019interdiction du tabac dans de nombreux lieux publics, notamment dans les \u00e9quipements sportifs ou aux abribus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/la-ou-il-y-a-des-enfants-le-tabac-doit-disparaitre-la-cigarette-interdite-sur-les-plages-parcs-et-jardins-publics-a-partir-du-1er-juillet-20250529"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros : Draper \u00e9teint le volcan Monfils",
        "summary": "Le v\u00e9t\u00e9ran fran\u00e7ais s\u2019est inclin\u00e9 contre le Britannique Jack Draper au 2e tour des Internationaux de France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-draper-eteint-le-volcan-monfils-20250529"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c7a commence \u00e0 devenir ridicule\u00bb: entre esprit de Paris 2024 et exc\u00e8s, une fi\u00e8vre bleue au double visage s\u2019invite \u00e0 Roland-Garros",
        "summary": "Port\u00e9es par une ferveur patriotique digne de celle des derniers Jeux, les tribunes de Roland-Garros vibrent\u2026 parfois trop.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/ca-commence-a-devenir-ridicule-entre-esprit-de-paris-2024-et-exces-une-fievre-bleue-au-double-visage-s-invite-a-roland-garros-20250529"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros: Arthur Fils grandit dans la douleur, Richard Gasquet s\u2019\u00e9clipse, Lo\u00efs Boisson p\u00e9tille",
        "summary": "Apr\u00e8s une \u00e9norme frayeur, le num\u00e9ro\u00a01 fran\u00e7ais a valid\u00e9 son ticket pour le 3e\u00a0tour, alors que son a\u00een\u00e9, logiquement domin\u00e9 par Jannik Sinner, a dit adieu au tennis de haut niveau \u00e0 38\u00a0ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-arthur-fils-grandit-dans-la-douleur-richard-gasquet-s-eclipse-lois-boisson-petille-20250529"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : la cour d\u2019appel autorise Trump \u00e0 continuer de percevoir des droits de douane en vertu d\u2019une loi d\u2019urgence, le temps de se prononcer sur le fond",
        "summary": "Le gouvernement avait d\u00e9pos\u00e9 une requ\u00eate afin d\u2019obtenir en urgence la suspension de l\u2019application de la d\u00e9cision, prise mercredi par le tribunal de commerce des Etats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/etats-unis-la-cour-d-appel-autorise-trump-a-continuer-de-percevoir-des-droits-de-douane-en-vertu-d-une-loi-d-urgence-le-temps-de-se-prononcer-sur-le-fond-20250529"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats d\u00e9mocrates, importateur de vin, fabricant de tuyaux... Cette \u00e9trange coalition qui a fait bloquer les droits de douane de Trump",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Douze \u00c9tats gouvern\u00e9s par des d\u00e9mocrates et cinq petites entreprises l\u00e9s\u00e9es par l\u2019explosion de leurs co\u00fbts sont \u00e0 l\u2019origine de la d\u00e9cision d\u2019un tribunal am\u00e9ricain mercredi de suspendre les taxes douani\u00e8res de la Maison-Blanche. Jeudi, la Cour d\u2019appel a maintenu temporairement les droits de douane, le temps pour elle de se prononcer sur le fond.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/etats-democrates-importateur-de-vin-fabricant-de-tuyaux-cette-etrange-coalition-qui-a-fait-bloquer-les-droits-de-douane-de-trump-20250529"
    },
    {
        "title": "Puret\u00e9 id\u00e9ologique, sectarisme, antisionisme\u00a0: aux \u00c9tats-Unis, l\u2019\u00e9mergence d\u2019un wokisme de droite\u00a0?",
        "summary": "ENQU\u00caTE -\u00a0Aux \u00c9tats-Unis, le ton monte entre les conservateurs qui ont ralli\u00e9 Trump et ses partisans les plus radicaux comme le podcasteur Joe Rogan, ou l\u2019ancien journaliste de Fox News Tucker Carlson. Derri\u00e8re le d\u00e9bat sur l\u2019\u00e9mergence d\u2019une \u00ab\u00a0droite woke\u00a0\u00bb se pose la question de l\u2019avenir du mouvement Maga.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/purete-ideologique-sectarisme-antisionisme-aux-etats-unis-l-emergence-d-un-wokisme-de-droite-20250529"
    },
    {
        "title": "Le groupe \u00c9tat islamique revendique sa premi\u00e8re attaque contre les nouvelles forces gouvernementales syriennes",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-groupe-etat-islamique-revendique-sa-premiere-attaque-contre-les-nouvelles-forces-gouvernementales-syriennes-20250529"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Metz retrouve l\u2019\u00e9lite un an apr\u00e8s, Reims rel\u00e9gu\u00e9 en Ligue 2",
        "summary": "Apr\u00e8s le match nul 1-1 \u00e0 l\u2019aller, les Messins ont \u00e9t\u00e9 promus en L1 apr\u00e8s leur succ\u00e8s 3-1 sur la pelouse des R\u00e9mois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-metz-retrouve-l-elite-un-an-apres-reims-relegue-en-ligue-2-20250529"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : le rapport de l'administration Trump sur la sant\u00e9 des jeunes Am\u00e9ricains s\u2019appuie sur des sources inexistantes",
        "summary": "Le rapport pointe un lien entre l\u2019alimentation ultratransform\u00e9e, les pesticides et les maladies chroniques touchant les enfants. L\u2019\u00e9tude attribue des articles \u00e0 des scientifiques qui disent ne pas les avoir \u00e9crits.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/etats-unis-le-rapport-de-l-administration-trump-sur-la-sante-des-jeunes-americains-s-appuie-sur-des-sources-inexistantes-20250529"
    },
    {
        "title": "Chantage, argent, jeux vid\u00e9os... Comment les services russes recrutent des adolescents ukrainiens",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Moscou enr\u00f4le ces jeunes pour mener des op\u00e9rations de propagande et de sabotage, et les utilise comme de simples pions dans sa guerre contre Kiev.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/chantage-argent-jeux-videos-comment-les-services-russes-recrutent-des-adolescents-ukrainiens-pour-les-sacrifier-20250529"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Moscou indique \u00abattendre\u00bb une r\u00e9ponse de Kiev pour d\u00e9cider si elle se rendra aux pourparlers \u00e0 Istanbul",
        "summary": "L\u2019Ukraine ne refuse pas cette rencontre mais veut conna\u00eetre \u00e0 l\u2019avance le contenu du \u00abm\u00e9morandum\u00bb russe cens\u00e9 exposer les conditions de Moscou. Une \u00abexigence\u00bb rejet\u00e9e par Moscou.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-moscou-dit-attendre-une-reponse-de-kiev-pour-decider-si-elle-se-rendra-aux-pourparlers-a-istanbul-lundi-20250529"
    },
    {
        "title": "Accusations mensong\u00e8res, images trafiqu\u00e9es... L\u2019arm\u00e9e fran\u00e7aise vis\u00e9e par les man\u0153uvres de d\u00e9stabilisation russes",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019\u00e9tat-major a recens\u00e9 plusieurs attaques r\u00e9putationnelles visant des militaires ou des op\u00e9rations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/accusations-mensongeres-images-trafiquees-l-armee-francaise-visee-par-les-manoeuvres-de-destabilisation-russes-20250528"
    },
    {
        "title": "Rima Hassan annonce se rendre \u00e0 Gaza avec Greta Thunberg",
        "summary": "L\u2019eurod\u00e9put\u00e9e franco palestinienne a annonc\u00e9 qu\u2019elle allait embarquer dimanche \u00e0 bord d\u2019un navire humanitaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/rima-hassan-annonce-se-rendre-a-gaza-avec-greta-thunberg-20250529"
    },
    {
        "title": "Bombardements, crise humanitaire, n\u00e9gociations incertaines... \u00c0 Gaza, plus de 600\u00a0jours depuis le 7\u00a0Octobre 2023",
        "summary": "Isra\u00e9liens comme Palestiniens de la bande de Gaza ont le sentiment d\u2019\u00eatre plong\u00e9s dans un cauchemar sans fin. Jeudi soir, Isra\u00ebl et le Hamas affirmaient \u00e9tudier une nouvelle proposition am\u00e9ricaine en vue d\u2019une tr\u00eave.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/bombardements-crise-humanitaire-negociations-incertaines-a-gaza-plus-de-600-jours-depuis-le-7-octobre-2023-20250529"
    },
    {
        "title": "Gaza : la proposition am\u00e9ricaine de tr\u00eave accept\u00e9e par Isra\u00ebl ne r\u00e9pond pas aux demandes du Hamas, selon un dirigeant",
        "summary": "Une nouvelle proposition de cessez-le-feu avait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par l\u2019envoy\u00e9 du pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump au Moyen-Orient, Steve Witkoff. Isra\u00ebl avait annonc\u00e9 l\u2019avoir accept\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-le-hamas-dit-etudier-une-nouvelle-proposition-americaine-de-treve-20250529"
    },
    {
        "title": "Andr\u00e9 Ventura, le trublion populiste qui impose l\u2019extr\u00eame droite au Portugal pour la premi\u00e8re fois depuis 50 ans",
        "summary": "PORTRAIT - Le Portugais est le leader du parti nationaliste et antisyst\u00e8me Chega, cr\u00e9\u00e9 en 2019 et devenu la premi\u00e8re force politique d\u2019opposition dans le pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/andre-ventura-le-trublion-populiste-qui-impose-l-extreme-droite-au-portugal-pour-la-premiere-fois-depuis-50-ans-20250529"
    },
    {
        "title": "Un choix \u00abhorrible\u00bb de \u00abjuges gauchistes\u00bb : Trump d\u00e9nonce la d\u00e9cision d\u2019un tribunal am\u00e9ricain sur ses droits de douane",
        "summary": "L\u2019administration Trump est \u00abconvaincue\u00bb que la d\u00e9cision d\u2019un tribunal am\u00e9ricain de suspendre les taxes douani\u00e8res sera \u00abinvalid\u00e9e en appel\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/droits-de-douane-bloques-la-maison-blanche-fustige-un-jugement-manifestement-errone-20250529"
    },
    {
        "title": "\u00abLa folie des grandeurs l\u2019a emport\u00e9 sur le g\u00e9nie cr\u00e9ateur\u00bb : Elon Musk quitte la Maison-Blanche \u00abvaccin\u00e9\u00bb contre la politique",
        "summary": "ENTRETIEN - Cinq mois apr\u00e8s sa nomination \u00e0 la t\u00eate du d\u00e9partement am\u00e9ricain de \u00abl\u2019efficacit\u00e9 gouvernementale\u00bb, le milliardaire a reconnu avoir \u00e9chou\u00e9 \u00e0 r\u00e9duire la d\u00e9pense comme il l\u2019esp\u00e9rait. Un revers qui signe la fin de son aventure en politique, diagnostique Luc Mary, auteur de sa biographie fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-folie-des-grandeurs-l-a-emporte-sur-le-genie-createur-elon-musk-quitte-la-maison-blanche-vaccine-contre-la-politique-20250529"
    },
    {
        "title": "Donald Trump va tenir une conf\u00e9rence de presse avec Elon Musk, qu\u2019il juge \u00abformidable\u00bb malgr\u00e9 son d\u00e9part du Doge",
        "summary": "Le milliardaire, qui a quitt\u00e9 l\u2019administration Trump cette semaine, va retrouver le pr\u00e9sident am\u00e9ricain ce vendredi le temps d\u2019une conf\u00e9rence de presse, apr\u00e8s un passage plus que mitig\u00e9 \u00e0 la t\u00eate du \u00abd\u00e9partement de l\u2019efficacit\u00e9 gouvernementale\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/donald-trump-va-tenir-une-conference-de-presse-avec-elon-musk-qu-il-juge-formidable-malgre-son-depart-du-doge-20250530"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Jacques-Olivier Martin : \u00ab\u00a0Un Musk peut en cacher un autre\u00a0\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00e9chec du DOGE tient moins \u00e0 l\u2019objectif (r\u00e9duire la d\u00e9pense publique) qu\u2019\u00e0 la m\u00e9thode (la tron\u00e7onneuse et le chaos).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/l-editorial-de-jacques-olivier-martin-un-musk-peut-en-cacher-un-autre-20250529"
    },
    {
        "title": "Fragilis\u00e9 par son action \u00e0 la t\u00eate du Doge, Elon Musk prend ses distances avec l\u2019Administration Trump",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le propri\u00e9taire de Tesla, qui quitte le d\u00e9partement de l\u2019Efficacit\u00e9 gouvernementale (Doge) de Washington, affirme avoir sabr\u00e9 175\u00a0milliards de dollars de d\u00e9penses f\u00e9d\u00e9rales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/fragilise-par-son-action-a-la-tete-du-doge-elon-musk-prend-ses-distances-avec-l-administration-trump-20250529"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : l\u2019annonce d\u2019\u00e9ventuelle sanction de la Russie est un \u00abtest de cr\u00e9dibilit\u00e9\u00bb pour les \u00c9tats-Unis, d\u00e9clare Macron",
        "summary": "Alors que sa tourn\u00e9e en Asie du Sud-Est prend fin ce vendredi, le chef d\u2019\u00c9tat fran\u00e7ais a d\u00e9clar\u00e9 s\u2019\u00eatre entretenu avec le pr\u00e9sident Trump il y a 48 heures, qui a fait part de \u00abson impatience\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-l-annonce-d-eventuelle-sanction-de-la-russie-est-un-test-de-credibilite-pour-les-etats-unis-declare-macron-20250530"
    },
    {
        "title": "Chambres d\u2019h\u00f4tes, g\u00eetes, h\u00f4tels de charme\u2026 Nos 50 adresses pour des vacances de r\u00eave en France",
        "summary": "EXCLUSIF - De la ville \u00e0 la montagne, Le Figaro Magazine livre sa s\u00e9lection d\u2019adresses in\u00e9dites pour savourer l\u2019\u00e9t\u00e9 2025 en France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/hotels/chambres-d-hotes-gites-hotels-de-charme-nos-50-adresses-pour-des-vacances-de-reve-en-france-20250530"
    },
    {
        "title": "Guerre commerciale : l\u2019administration Trump \u00e9labore un plan B pour imposer des droits de douane",
        "summary": "Si les droits de douane impos\u00e9s par Donald Trump se sont fait retoquer par un tribunal am\u00e9ricain, son \u00e9quipe envisage une r\u00e9ponse provisoire pour lui faire gagner du temps.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/guerre-commerciale-l-administration-trump-elabore-un-plan-b-pour-imposer-des-droits-de-douane-20250530"
    },
    {
        "title": "Gaza : pour Macron, la reconnaissance d'un \u00c9tat palestinien est \u00abun devoir moral\u00bb et \u00abune exigence politique\u00bb",
        "summary": "Lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse \u00e0 Singapour, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais s\u2019est exprim\u00e9 au sujet du conflit \u00e0 Gaza, affirmant que les Europ\u00e9ens devaient \u00abdurcir la position collective\u00bb contre Isra\u00ebl \u00abs\u2019il n\u2019y a pas une r\u00e9ponse qui est \u00e0 la hauteur de la situation humanitaire\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-pour-macron-la-reconnaissance-d-un-etat-palestinien-est-un-devoir-moral-et-une-exigence-politique-20250530"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00a0Je peux de nouveau ouvrir ma main\u00a0\u00bb\u00a0: le cannabis m\u00e9dical commence \u00e0 faire ses preuves dans la scl\u00e9rose en plaques",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Test\u00e9 depuis deux ans, il soulage efficacement les douleurs et spasmes li\u00e9s \u00e0 la scl\u00e9rose en plaques, selon une \u00e9tude nationale men\u00e9e en France sur 2\u00a0486 patients.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/medecine/je-peux-de-nouveau-ouvrir-ma-main-le-cannabis-medical-commence-a-faire-ses-preuves-dans-la-sclerose-en-plaques-20250530"
    },
    {
        "title": "\u00c9puisement, brouillard cognitif, sensations bizarres... Ces sympt\u00f4mes invisibles de scl\u00e9rose en plaques qui pourrissent la vie des patients",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - Les patients ne rencontrent pas toutes des probl\u00e8mes de mobilit\u00e9 manifestes. Mais toutes vivent avec nombre de sympt\u00f4mes que leur entourage peine \u00e0 percevoir... voir \u00e0 croire. Zoom sur ces troubles tr\u00e8s handicapants.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/medecine/epuisement-brouillard-cognitif-sensations-bizarres-ces-symptomes-invisibles-de-sclerose-en-plaques-qui-pourrissent-la-vie-des-patients-20250530"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est une \u00e9quipe compl\u00e8te, elle sait tout faire\u00bb : que vaut l\u2019Inter, adversaire du PSG en finale de Ligue des champions",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE \u2013 Tombeurs de Barcelone et du Bayern, les Nerazzurri ont tout pour faire d\u00e9railler la m\u00e9canique parisienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/c-est-une-equipe-complete-elle-sait-tout-faire-que-vaut-l-inter-adversaire-du-psg-en-finale-de-ligue-des-champions-20250530"
    },
    {
        "title": "Finale de la Ligue des champions : \u00e0 Marseille, impossible d\u2019afficher son soutien au PSG",
        "summary": "Certains Parisiens r\u00e9cemment install\u00e9s \u00e0 Marseille n\u2019envisagent pas de suivre la finale de la Ligue des champions dans une ville hostile au PSG, o\u00f9 la police se pr\u00e9pare \u00e0 des manifestations de joie en cas de d\u00e9faite du club de la capitale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/finale-de-la-ligue-des-champions-a-marseille-impossible-d-afficher-son-soutien-au-psg-20250530"
    },
    {
        "title": "PSG-Inter Milan : pourquoi Munich repr\u00e9sente un (tr\u00e8s) bon pr\u00e9sage pour les Parisiens",
        "summary": "LE SCAN SPORT \u2013 Tous les clubs sacr\u00e9s sur le sol bavarois en finale de C1 l\u2019ont \u00e9t\u00e9 pour la premi\u00e8re fois de leur histoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/psg-inter-milan-pourquoi-munich-represente-un-tres-bon-presage-pour-les-parisiens-20250530"
    },
    {
        "title": "PSG-Inter Milan\u00a0: \u00e0 Paris, un dispositif \u00abmassif\u00bb de \u00ab5400\u00bb policiers et gendarmes mobilis\u00e9s",
        "summary": "Alors qu\u2019une parade est pr\u00e9vue dimanche sur les Champs-\u00c9lys\u00e9es en cas de victoire, Bruno Retailleau ne veut pas revivre le chaos qui co\u00fbta tant \u00e0 son pr\u00e9d\u00e9cesseur en 2022.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/psg-inter-milan-a-paris-un-dispositif-de-securite-renforce-pour-un-week-end-a-haut-risque-20250529"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions: vainqueur ou vaincu, pourquoi le PSG touchera le jackpot",
        "summary": "Peu importe l\u2019issue de la finale de Ligue des champions, samedi, contre l\u2019Inter Milan, le Paris SG a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9ussi sa campagne sur le plan financier. Avec un joli ch\u00e8que \u00e0 la cl\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-vainqueur-ou-vaincu-pourquoi-le-psg-touchera-le-jackpot-20250529"
    },
    {
        "title": "Finale de Ligue des Champions : jusqu\u2019\u00e0 210 000 euros le spot de pub sur M6, Canal+ d\u00e9p\u00eache plus de 50 personnes",
        "summary": "La finale entre le PSG et l\u2019Inter Milan sera retransmise par les deux diffuseurs \u00e0 partir de 21 heures, samedi soir. L\u2019audience devrait s\u2019envoler au-del\u00e0 des 10-11 millions de t\u00e9l\u00e9spectateurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/finale-de-ligue-des-champions-jusqu-a-210-000-euros-le-spot-de-pub-sur-m6-canal-depeche-plus-de-50-personnes-20250530"
    },
    {
        "title": "V\u00e9hicules thermiques : le ministre des Transports \u00absouhaite une remise \u00e0 plat des ZFE\u00bb, supprim\u00e9es par les d\u00e9put\u00e9s",
        "summary": "Philippe Tabarot reconna\u00eet ce vendredi matin \u00abune incompr\u00e9hension de cette mesure\u00bb, qui a probablement \u00e9t\u00e9 prise \u00e0 la h\u00e2te par le gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/vehicules-thermiques-le-ministre-des-transports-souhaite-une-remise-a-plat-des-zfe-supprimees-par-les-deputes-20250530"
    },
    {
        "title": "\u00abIls sont narquois, arrogants, provocateurs\u00bb\u00a0: le ras-le-bol des habitants face aux rod\u00e9os sauvages, pr\u00e8s de Nantes",
        "summary": "La commune de Frossay fait face depuis quelques semaines \u00e0 une aggravation des cavalcades motoris\u00e9es. Les riverains d\u00e9plorent la banalisation d\u2019un ph\u00e9nom\u00e8ne, que rien ne semble enrayer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/ils-sont-narquois-arrogants-provocateurs-le-ras-le-bol-des-habitants-face-aux-rodeos-sauvages-pres-de-nantes-20250530"
    },
    {
        "title": "Guatemala : d\u00e9couverte des vestiges d'une cit\u00e9 maya de 2800 ans",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/guatemala-decouverte-des-vestiges-d-une-cite-maya-de-2800-ans-20250530"
    },
    {
        "title": "PSG-Inter Milan: comment le Fran\u00e7ais Marcus Thuram s\u2019est fait un pr\u00e9nom en Italie",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Grande force de l\u2019Inter Milan face au PSG samedi en finale de Ligue des champions, l\u2019attaquant resplendit en Italie cette saison.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/psg-inter-milan-comment-le-francais-marcus-thuram-s-est-fait-un-prenom-en-italie-20250529"
    },
    {
        "title": "Dominique Schelcher : \u00abIl faut s\u2019attaquer \u00e0 la concurrence d\u00e9loyale des plateformes asiatiques de e-commerce\u00bb",
        "summary": "Selon le patron de Coop\u00e9rative U, Temu et Shein donnent le coup de gr\u00e2ce \u00e0 bon nombre de magasins d\u2019habillement et de d\u00e9coration.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/dominique-schelcher-il-faut-s-attaquer-a-la-concurrence-deloyale-des-plateformes-asiatiques-de-e-commerce-20250530"
    },
    {
        "title": "Shein et Temu : le gouvernement annonce de nouvelles mesures pour lutter contre la \u00abconcurrence d\u00e9loyale\u00bb chinoise",
        "summary": "EXCLUSIF - Face \u00e0 l\u2019inqui\u00e9tude des commer\u00e7ants fran\u00e7ais, la ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e au Commerce et \u00e0 l\u2019Artisanat, V\u00e9ronique Louwagie, assure vouloir agir \u00abde mani\u00e8re tr\u00e8s forte, tr\u00e8s rapide et organis\u00e9e en mobilisant tous les moyens\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/shein-et-temu-le-gouvernement-annonce-de-nouvelles-mesures-pour-lutter-contre-la-concurrence-deloyale-chinoise-20250516"
    },
    {
        "title": "Budget 2026 : \u00abIl va nous faire du Barnier\u00bb, Marine Le\u00a0Pen menace Fran\u00e7ois Bayrou de \u00abcensure\u00bb en cas d\u2019augmentation d\u2019imp\u00f4ts",
        "summary": "Invit\u00e9e sur BFMTV, la chef des d\u00e9put\u00e9s RN a fait du retour de la TVA sociale un casus belli.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-2026-il-va-nous-faire-du-barnier-marine-le-pen-menace-francois-bayrou-de-censure-en-cas-d-augmentation-d-impots-20250530"
    },
    {
        "title": "Gaza : \u00abIl est temps d'entrer avec toute la force n\u00e9cessaire\u00bb, selon le ministre isra\u00e9lien de la S\u00e9curit\u00e9 nationale",
        "summary": "\u00abApr\u00e8s que le Hamas a rejet\u00e9 une nouvelle fois la proposition d\u2019accord, il n\u2019y a plus d\u2019excuses (...). Nous avons d\u00e9j\u00e0 manqu\u00e9 trop d\u2019occasions, a exhort\u00e9 ce vendredi le ministre de la S\u00e9curit\u00e9 nationale Itamar Ben\u00a0Gvir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-il-est-temps-d-entrer-avec-toute-la-force-necessaire-selon-le-ministre-israelien-de-la-securite-nationale-20250530"
    },
    {
        "title": "Dune du Pilat : entre tourisme de masse et cicatrices des incendies, l\u2019\u00e9quilibre introuvable ?",
        "summary": "Trois ans apr\u00e8s les incendies de 2022, la reconstruction des campings autour de la dune du Pilat interroge. Entre b\u00e9ton, surfr\u00e9quentation et \u00e9rosion, l\u2019avenir du site naturel le plus visit\u00e9 de Gironde reste en suspens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/dune-du-pilat-entre-tourisme-de-masse-et-cicatrices-des-incendies-l-equilibre-introuvable-20250530"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros : les larmes de Nicolas Mahut",
        "summary": "Quelques heures apr\u00e8s Richard Gasquet, un autre joueur fran\u00e7ais a fait ses adieux \u00e0 Roland-Garros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-les-larmes-de-nicolas-mahut-20250530"
    },
    {
        "title": "Pour c\u00e9l\u00e9brer ses 50 ans de carri\u00e8re, Renaud sort le live de son concert historique \u00e0 la Cigale",
        "summary": "Le chanteur publie ce vendredi 30 mai, la captation de son spectacle jou\u00e9 \u00e0 la Cigale en 2007, o\u00f9 l\u2019artiste a marqu\u00e9 les esprits avec un marathon musical de plus de 5 heures.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/pour-celebrer-ses-50-ans-de-carriere-renaud-sort-le-live-de-son-concert-historique-a-la-cigale-20250530"
    },
    {
        "title": "Les ventes de tabac reculent de 11,5% en France, d\u2019apr\u00e8s l'OFDT",
        "summary": "Selon les chiffres d\u00e9voil\u00e9s vendredi, la vente de cigarettes et de tabac \u00e0 rouler poursuit sa baisse. Un mouvement amorc\u00e9 depuis plusieurs ann\u00e9es, que confirment les donn\u00e9es 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/les-ventes-de-tabac-reculent-de-11-5-en-france-d-apres-l-ofdt-20250530"
    }
]