[
    {
        "title": "Ces actes antis\u00e9mites qui gangr\u00e8nent la France",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Depuis le 7 octobre, \u00ab857 actes antis\u00e9mites\u00bb ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s dans l\u2019Hexagone selon le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur. C\u2019est le double du nombre d\u2019incidents comptabilis\u00e9s pour l\u2019ensemble de l\u2019ann\u00e9e 2022.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/etoiles-de-david-croix-gammees-et-alertes-a-la-bombe-cette-vague-d-antisemitisme-qui-gangrene-la-france-20231031"
    },
    {
        "title": "#JeSuisJuif, le nouveau slogan qui tente de r\u00e9pondre \u00e0 la mont\u00e9e de l\u2019antis\u00e9mitisme en France",
        "summary": "Face \u00e0 la multiplication des actes antis\u00e9mites dans l\u2019Hexagone, une partie de l\u2019opinion publique se mobilise en reprenant et d\u00e9tournant le c\u00e9l\u00e8bre slogan \u00abJe suis Charlie\u00bb, qui avait \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 au lendemain de l\u2019attaque terroriste contre Charlie Hebdo.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/jesuisjuif-le-nouveau-slogan-qui-tente-de-repondre-a-la-montee-de-l-antisemitisme-en-france-20231104"
    },
    {
        "title": "Lyon : une femme de confession juive poignard\u00e9e chez elle, possible mobile antis\u00e9mite",
        "summary": "La victime, \u00e2g\u00e9e de 30 ans, a \u00e9t\u00e9 transport\u00e9e \u00e0 l\u2019h\u00f4pital avec deux plaies saignantes \u00e0 l\u2019abdomen, mais ses jours ne sont pas en danger.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/lyon-une-femme-de-confession-juive-poignardee-chez-elle-20231104"
    },
    {
        "title": "\u00abCela fait un mois qu'on ne gagne plus d'argent. Il n'y a plus personne\u00bb: \u00e0 J\u00e9rusalem, la vieille ville d\u00e9sert\u00e9e",
        "summary": "REPORTAGE - Dans le centre historique, les sanctuaires sont vides et nombre de volets sont ferm\u00e9s depuis le d\u00e9but de la guerre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/il-n-y-a-plus-personne-a-jerusalem-la-vieille-ville-desertee-20231104"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl-Hamas : l\u2019\u00e9vacuation des \u00e9trangers de Gaza suspendue",
        "summary": "L\u2019organisation terroriste qui contr\u00f4le le territoire palestinien bloque les \u00e9vacuations en raison du refus d'Isra\u00ebl de laisser partir des bless\u00e9s palestiniens vers des h\u00f4pitaux \u00e9gyptiens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-conflit-israel-hamas-pas-de-treve-temporaire-a-gaza-frappe-mortelle-sur-une-ambulance-20231104"
    },
    {
        "title": "Conflit Isra\u00ebl-Hamas : o\u00f9 les manifestants pro-Palestine sont-ils les plus nombreux dans le monde?",
        "summary": "INFOGRAPHIE - Trois semaines apr\u00e8s l'attaque terroriste du Hamas, chaque week-end donne d\u00e9sormais lieu \u00e0 une nouvelle vague de cort\u00e8ges pro Palestine, en Europe, au Proche et au Moyen-Orient, mais aussi en Asie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-israel-hamas-cartographie-mondiale-des-principales-manifestations-de-soutien-a-la-palestine-20231104"
    },
    {
        "title": "Conflit Isra\u00ebl-Hamas : 39 Fran\u00e7ais tu\u00e9s, 9 disparus selon un nouveau bilan",
        "summary": "Parmi les 9 compatriotes toujours port\u00e9s disparus, certains sont retenus en otage par l\u2019organisation terroriste. \u00abNous mettons tout en \u0153uvre pour obtenir leur lib\u00e9ration\u00bb, a assur\u00e9 le minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/attaque-du-hamas-39-francais-tues-en-israel-9-disparus-selon-un-nouveau-bilan-20231104"
    },
    {
        "title": "Avant la COP28, un fragile compromis trouv\u00e9 sur les \u00abpertes et dommages\u00bb climatiques",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/avant-la-cop28-un-fragile-compromis-trouve-sur-les-pertes-et-dommages-climatiques-20231104"
    },
    {
        "title": "Allemagne : \u00absituation de prise d\u2019otage\u00bb \u00e0 l\u2019a\u00e9roport de Hambourg, trafic interrompu",
        "summary": "Un homme arm\u00e9 aurait enfonc\u00e9 un portail de l\u2019a\u00e9roport et p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 sur le tarmac. Il d\u00e9tiendrait deux enfants en otage dans son v\u00e9hicule.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/allemagne-une-situation-de-prise-d-otage-a-l-aeroport-de-hambourg-trafic-interrompu-20231104"
    },
    {
        "title": "Top 14 : \u00e0 la derni\u00e8re seconde, le Racing 92 renverse Lyon",
        "summary": "Les co\u00e9quipiers de Ga\u00ebl Fickou se sont impos\u00e9s au bout du suspense face \u00e0 Lyon (22-20) ce samedi soir pour le compte de la 5e journ\u00e9e de championnat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-a-la-derniere-seconde-le-racing-92-renverse-lyon-20231104"
    },
    {
        "title": "\u00c9lectricit\u00e9 : quel contrat choisir pour faire des \u00e9conomies ?",
        "summary": "LE + \u00c9CO - Avant une nouvelle hausse probable du tarif r\u00e9glement\u00e9 en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, il est judicieux de s\u2019int\u00e9resser \u00e0 son contrat d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et, peut-\u00eatre, d\u2019en changer. Comment faire ? Quelles sont les astuces pour payer moins cher ? Comment \u00e9viter les arnaques ? Plusieurs experts d\u00e9voilent les bonnes pratiques \u00e0 suivre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/electricite-quel-contrat-choisir-pour-faire-des-economies-20231104"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c0 l\u2019\u00e9poque, je n'avais pas l'impression de violer quelqu'un\u00bb: les \u00abm\u00e9moires\u00bb \u00e9c\u0153urantes d'un Fran\u00e7ais accus\u00e9 de p\u00e9dophilie en Asie",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Le premier jour du proc\u00e8s de Jean-Christophe Q. a mis au jour sa consommation \u00abfr\u00e9n\u00e9tique\u00bb d\u2019adolescents asiatiques durant 30 ans au travers de pratiques les plus sordides.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/a-l-epoque-je-n-avais-pas-l-impression-de-violer-quelqu-un-les-memoires-ecoeurantes-d-un-francais-accuse-de-pedophilie-en-asie-20231104"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate Domingos : des rafales \u00e0 147km/h, 13 d\u00e9partements en vigilance orange",
        "summary": "Les sols gorg\u00e9s d'eau par les passages successifs des temp\u00eates C\u00e9line et Ciaran, et les arbres fragilis\u00e9s par le vent et les intemp\u00e9ries font craindre de nouveaux d\u00e9g\u00e2ts, en d\u00e9pit de la moindre intensit\u00e9 de Domingos.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/en-direct-tempete-domingos-la-france-de-nouveau-touchee-par-un-gros-coup-de-vent-20231104"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate Ciaran : tout ce qu\u2019il faut savoir pour se faire indemniser par son assureur",
        "summary": "Arbres couch\u00e9s, chutes de lignes \u00e9lectriques\u2026 La temp\u00eate Ciaran et ses rafales \u00e0 pr\u00e8s de 200 km/h par endroits ont fait de nombreux d\u00e9g\u00e2ts en milieu de semaine. Le Figaro fait le point sur les d\u00e9marches \u00e0 accomplir si vos biens ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/assurance/logement-voiture-biens-mobiliers-comment-faire-jouer-son-assurance-en-cas-de-degats-lies-a-la-tempete-ciaran-20231102"
    },
    {
        "title": "Saint-Pierre-et-Miquelon : \u00eatre Fran\u00e7ais au bout du monde",
        "summary": "REPORTAGE - R\u00e9troc\u00e9d\u00e9 d\u00e9finitivement \u00e0 la France sous le r\u00e8gne de Louis XVIII, cet archipel de l'Atlantique Nord, battu par les vents, vit loin des affres de l'Hexagone, dans un environnement encore pr\u00e9serv\u00e9. Conscients de tout devoir \u00e0 la manne financi\u00e8re de Paris et de Bruxelles, ses habitants cultivent, de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration, leur singularit\u00e9 insulaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/saint-pierre-et-miquelon-etre-francais-au-bout-du-monde-20231104"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident d\u2019Amnesty France refuse de qualifier le Hamas de groupe \u00abterroriste\u00bb",
        "summary": "Le Hamas \u00abest un groupe palestinien arm\u00e9 coupable de crime de guerre\u00bb, a assur\u00e9 Jean-Claude Samouiller. Avant d\u2019affirmer que cette qualification \u00e9tait \u00abplus pr\u00e9cise\u00bb et donc plus utile en droit international.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-president-d-amnesty-france-refuse-de-qualifier-le-hamas-de-groupe-terroriste-20231104"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl : le porte-h\u00e9licopt\u00e8res fran\u00e7ais Tonnerre ne peut prendre en charge que \u00abquatre bless\u00e9s graves\u00bb",
        "summary": "C\u2019est ce qu\u2019a affirm\u00e9 le commandant du navire d\u00e9ploy\u00e9 en M\u00e9diterran\u00e9e orientale, alors qu\u2019un second b\u00e2timent amphibie devrait \u00eatre envoy\u00e9 pour soutenir les h\u00f4pitaux de Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-hamas-israel-le-porte-helicopteres-francais-tonnerre-ne-peut-prendre-en-charge-que-quatre-blesses-graves-20231103"
    },
    {
        "title": "Conflit Isra\u00ebl-Hamas : qui est Hassan Nasrallah, le redoutable leader du Hezbollah libanais",
        "summary": "PORTRAIT - Depuis des d\u00e9cennies, le chef du mouvement arm\u00e9 chiite est consid\u00e9r\u00e9 comme l\u2019un des hommes les plus puissants du Moyen-Orient. Il est idol\u00e2tr\u00e9 par ses partisans, mais une grande partie des Libanais le d\u00e9teste, lui reprochant de transformer leur pays en un satellite de l'Iran.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-israel-hamas-hassan-nasrallah-le-seigneur-de-guerre-du-hezbollah-qui-fait-planer-l-ombre-d-un-embrasement-regional-20231103"
    },
    {
        "title": "Le 7 octobre, la r\u00e9sistance h\u00e9ro\u00efque des kibboutzniks de Nir Am",
        "summary": "R\u00c9CIT - L\u2019assaut du Hamas \u00e0 Nir Am a \u00e9t\u00e9 fulgurant. Les kibboutznik se sont d\u00e9fendus, pendant que les forces de s\u00e9curit\u00e9 arrivaient. Aucun membres du kibboutz n\u2019a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9, except\u00e9 les militaires isra\u00e9liens envoy\u00e9s \u00e0 la rescousse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-7-octobre-la-resistance-heroique-des-kibboutzniks-de-nir-am-20231103"
    },
    {
        "title": "Val-d'Oise : un homme blesse gri\u00e8vement sa conjointe en la mordant au visage",
        "summary": "La victime \u00abpr\u00e9sente des plaies importantes au visage, des morceaux sont partis, une oreille semble avoir \u00e9t\u00e9 arrach\u00e9e\u00bb, a indiqu\u00e9 le parquet de Pontoise. L\u2019homme a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/val-d-oise-un-homme-blesse-grievement-sa-conjointe-en-la-mordant-au-visage-20231104"
    },
    {
        "title": "Pourquoi le monde se d\u00e9sint\u00e9resse progressivement de la guerre en Ukraine",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Depuis l\u2019attaque barbare du Hamas sur le sol isra\u00e9lien et la r\u00e9plique de Tsahal, la guerre en Ukraine se trouve rel\u00e9gu\u00e9e au second plan. En r\u00e9alit\u00e9, ce ph\u00e9nom\u00e8ne s\u2019observe depuis plusieurs mois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pourquoi-le-monde-se-desinteresse-progressivement-de-la-guerre-en-ukraine-20231105"
    },
    {
        "title": "Nantes : l\u2019expulsion de familles Roms, objet d\u2019un \u00abd\u00e9saccord act\u00e9\u00bb au sein de la majorit\u00e9 municipale",
        "summary": "Les membres du groupe \u00e9cologiste et citoyen d\u00e9plorent la d\u00e9cision d\u2019expulsion d\u2019une dizaine de familles install\u00e9es dans un bidonville situ\u00e9 sur un terrain appartenant \u00e0 la Ville. Ils regrettent une \u00abdiscussion impossible\u00bb avec la majorit\u00e9 dont ils sont pourtant une composante.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/nantes-l-expulsion-de-familles-roms-objet-d-un-desaccord-acte-au-sein-de-la-majorite-municipale-20231105"
    },
    {
        "title": "Un quart seulement des longs m\u00e9trages sont l\u2019\u0153uvre d'une femme en Europe",
        "summary": "En progr\u00e8s depuis la p\u00e9riode 2017-2021, le pourcentage de longs m\u00e9trages r\u00e9alis\u00e9s par des femmes reste assez faible avec un total de 26%.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/un-quart-seulement-des-longs-metrages-sont-l-oeuvre-d-une-femme-en-europe-20231105"
    },
    {
        "title": "En chanson, Bj\u00f6rk et Rosal\u00eda s\u2019engagent contre l\u2019\u00e9levage intensif du saumon en Islande",
        "summary": "Pour leur premi\u00e8re collaboration, les deux chanteuses interpr\u00e8tent Oral, qui sortira le 9 novembre, et dont les b\u00e9n\u00e9fices financeront la lutte contre l'aquaculture en Islande.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/en-chanson-bjoerk-et-rosalia-s-engagent-contre-l-elevage-intensif-du-saumon-en-islande-20231101"
    },
    {
        "title": "Destructions de postes, hausse du ch\u00f4mage... Le vent est-il en train de tourner sur le front de l'emploi ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Coup de froid sur l\u2019emploi salari\u00e9, l\u00e9g\u00e8res hausses du nombre de demandeurs d\u2019emploi et du taux de ch\u00f4mage\u2026 Les signaux pr\u00e9occupants s\u2019accumulent, faisant craindre un retournement de la conjoncture.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/destructions-de-postes-hausse-du-chomage-le-vent-est-il-en-train-de-tourner-sur-le-front-de-l-emploi-20231105"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate Domingos: 12 d\u00e9partements maintenus en vigilance orange, des coupures d'\u00e9lectricit\u00e9 signal\u00e9es",
        "summary": "Douze d\u00e9partements sont maintenus en vigilance orange \u00e0 travers le pays. A priori \u00abmoins s\u00e9v\u00e8re\u00bb que sa devanci\u00e8re, Domingos pourrait toutefois causer de nouveaux d\u00e9g\u00e2ts dans des zones d\u00e9j\u00e0 touch\u00e9es par Ciaran, qui a fait en France au moins deux morts et 47 bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/tempete-domingos-12-departements-maintenus-en-vigilance-orange-des-coupures-d-electricite-signalees-20231105"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Conflit Isra\u00ebl Hamas : Tsahal progresse dans Gaza, les appels au cessez-le-feu rejet\u00e9s",
        "summary": "Appuy\u00e9s par des bombardements et des tirs d'artillerie, les soldats isra\u00e9liens ont intensifi\u00e9 leurs op\u00e9rations au sol dans le nord de Gaza, cherchant \u00e0 d\u00e9truire le \u00abcentre\u00bb du Hamas \u00e0 Gaza-ville.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-conflit-israel-hamas-tsahal-progresse-dans-gaza-les-appels-au-cessez-le-feu-rejetes-20231105"
    },
    {
        "title": "Parc Ast\u00e9rix : une attraction historique dispara\u00eet ce dimanche",
        "summary": "Inaugur\u00e9e en 1992 alors qu\u2019ouvrait l\u2019am\u00e9ricain Disneyland Paris, Nationale 7 se voulait une ode \u00e0 la France d\u2019antan. Elle va faire place nette pour une nouvelle attraction en 2025.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/parc-asterix-une-attraction-historique-disparait-ce-dimanche-20231105"
    },
    {
        "title": "Fr\u00e9d\u00e9ric Beigbeder: \u00abPanayotis Pascot, \u00e9go\u00efste, Narcisse, victime... mais talentueux\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Le succ\u00e8s de Panayotis Pascot (25\u00a0ans) a titill\u00e9 la curiosit\u00e9 de notre intr\u00e9pide chroniqueur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/livres/frederic-beigbeder-panayotis-pascot-egoiste-narcisse-victime-mais-talentueux-20231105"
    },
    {
        "title": "Voyage controvers\u00e9 d\u2019Anne Hidalgo \u00e0 Tahiti : la mairie tente de d\u00e9samorcer la pol\u00e9mique",
        "summary": "Partie longuement en Nouvelle-Cal\u00e9donie et en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise pour inspecter un site des JO, la maire de Paris ne s\u2019y est finalement pas rendue. Son adjoint aux sports Pierre Rabadan, qui participait au voyage, se justifie dans \u00abLe Parisien\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/voyage-controverse-d-anne-hidalgo-a-tahiti-la-mairie-tente-de-desamorcer-la-polemique-20231105"
    },
    {
        "title": "\u00c9douard Philippe s'interroge sur un retour prochain du service militaire",
        "summary": "\u00abEst-ce qu'un jour, pour pr\u00e9server les int\u00e9r\u00eats de la France, sa s\u00e9curit\u00e9, il ne faudra pas former - et former militairement, sinon \u00e7a n'a aucun sens - une partie de la jeunesse, voire toute la jeunesse, c'est une question qui sera peut-\u00eatre pos\u00e9e\u00bb, a indiqu\u00e9 l\u2019ancien premier ministre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/edouard-philippe-s-interroge-sur-un-retour-prochain-du-service-militaire-20231105"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate Ciaran: un salari\u00e9 d'Enedis mobilis\u00e9 pour r\u00e9tablir l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en Bretagne",
        "summary": "\u00abLes circonstances pr\u00e9cises de cet accident ne sont pas encore connues\u00bb, indique l\u2019entreprise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/tempete-ciaran-un-salarie-d-enedis-mobilise-est-decede-en-bretagne-20231105"
    },
    {
        "title": "Aur\u00e9lien Pradi\u00e9, Emmanuel Macron... Les indiscr\u00e9tions du Figaro Magazine",
        "summary": "CHRONIQUE - Petites phrases et coulisses de la semaine politique, par Carl Meeus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/aurelien-pradie-emmanuel-macron-les-indiscretions-du-figaro-magazine-20231104"
    },
    {
        "title": "Du poulain de Marine Le Pen au patron incontest\u00e9 : en un an, comment Jordan Bardella a impos\u00e9 sa marque sur le RN",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Ce dimanche 5 novembre, Jordan Bardella f\u00eate son premier anniversaire \u00e0 la t\u00eate du Rassemblement national. Retour sur une m\u00e9tamorphose politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/du-poulain-de-marine-le-pen-au-patron-inconteste-un-an-de-presidence-rn-sous-l-ere-bardella-20231103"
    },
    {
        "title": "La Russie teste avec succ\u00e8s un missile balistique intercontinental \u00e0 vocation nucl\u00e9aire",
        "summary": "D'une port\u00e9e de 8000 kilom\u00e8tres et de 12 m\u00e8tres de long, le Boulava peut \u00eatre dot\u00e9 de dix ogives nucl\u00e9aires. Il a \u00e9t\u00e9 tir\u00e9 depuis le sous-marin Empereur Alexandre III, de la classe Bore\u00ef, \u00e9quip\u00e9 de 16 missiles Boulava, selon l'arm\u00e9e russe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-russie-teste-avec-succes-un-missile-balistique-intercontinental-a-vocation-nucleaire-20231105"
    },
    {
        "title": "La guerre en Ukraine n'est pas dans une \u00abimpasse\u00bb, estime Zelensky",
        "summary": "Alors que la contre-offensive tarde \u00e0 donner des r\u00e9sultats, un commandant de l\u2019arm\u00e9e ukrainienne avait affirm\u00e9 dans la semaine qu\u2019il n\u2019y aurait \u00abprobablement pas de perc\u00e9e magnifique et profonde\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-guerre-en-ukraine-n-est-pas-dans-une-impasse-estime-zelensky-20231104"
    },
    {
        "title": "En Ukraine, le foss\u00e9 se creuse entre l\u2019arri\u00e8re et le front",
        "summary": "Des manifestations se multiplient dans les villes pour appeler les pouvoirs publics \u00e0 intensifier leur aide \u00e0 l'effort de guerre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-ukraine-le-fosse-se-creuse-entre-l-arriere-et-le-front-20231104"
    },
    {
        "title": "Tennis : le parapluie de Coco Gauff retourn\u00e9 par la pluie et le vent, l\u2019image cocasse d\u2019un Masters \u00e0 l\u2019organisation d\u00e9faillante \u00e0 Cancun",
        "summary": "LE SCAN SPORT - La pluie a une nouvelle fois perturb\u00e9 le Masters f\u00e9minin au Mexique. La WTA ne cesse d\u2019\u00eatre point\u00e9e du doigt pour l\u2019organisation et le choix de la cit\u00e9 baln\u00e9aire en pleine saison des pluies.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/tennis-le-parapluie-de-coco-gauff-retourne-par-la-pluie-et-le-vent-l-image-cocasse-d-un-masters-a-l-organisation-defaillante-a-cancun-20231105"
    },
    {
        "title": "Entre Gabriel Attal et la droite, une bonne entente de circonstance",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Le ministre de l\u2019\u00c9ducation nationale qui, selon un sondage sur la pr\u00e9sidentielle de 2027, attire \u00e0 lui seul 23% des \u00e9lecteurs LR, b\u00e9n\u00e9ficie de la bienveillance de plusieurs responsables du parti. \u00c0 commencer par Laurent Wauquiez.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/entre-gabriel-attal-et-laurent-wauquiez-une-bonne-entente-de-circonstance-20231103"
    },
    {
        "title": "Faut-il r\u00e9instaurer le service militaire, comme le sugg\u00e8re \u00c9douard Philippe?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/faut-il-reinstaurer-le-service-militaire-comme-le-suggere-edouard-philippe-20231105"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Kiev a frapp\u00e9 un chantier naval en Crim\u00e9e occup\u00e9e par la Russie",
        "summary": "L\u2019Ukraine a tir\u00e9 15 missiles de croisi\u00e8re dont 13 ont \u00e9t\u00e9 intercept\u00e9s, selon la Russie. Les tirs ont endommag\u00e9 un navire et entra\u00een\u00e9 la chute de d\u00e9bris sur un quai.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-kiev-a-frappe-un-chantier-naval-en-crimee-occupee-par-la-russie-20231105"
    },
    {
        "title": "Transat Jacques Vabre : le duo Cl\u00e9ac\u2019h-Josse pour l\u2019instant intouchable sur Banque Populaire",
        "summary": "Le duo continue d\u2019accro\u00eetre son avance \u00e0 l\u2019approche de S\u00e3o Pedro e S\u00e3o Paulo.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/transat-jacques-vabre-le-duo-cleac-h-josse-pour-l-instant-intouchable-sur-banque-populaire-20231105"
    },
    {
        "title": "OM : \u00abJe comprends le public, les gens paient leur billet\u00bb, Gattuso r\u00e9agit \u00e0 la bronca du V\u00e9lodrome",
        "summary": "L\u2019entra\u00eeneur de l\u2019OM comprenait les sifflets du public apr\u00e8s le triste match de son \u00e9quipe face \u00e0 Lille (0-0).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/om-je-comprends-le-public-les-gens-paient-leur-billet-gattuso-reagit-a-la-bronca-du-velodrome-20231105"
    },
    {
        "title": "Michael Walzer: \u00abLa guerre men\u00e9e par Isra\u00ebl est-elle juste ?\u00bb",
        "summary": "GRAND ENTRETIEN - Son livre sur les Guerres justes et injustes, paru en 1977, reste encore aujourd\u2019hui un grand livre de r\u00e9f\u00e9rence : le professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l\u2019Institute for Advanced Study de Princeton et philosophe majeur de l\u2019\u00e9thique de la guerre livre au Figaro son analyse du conflit qui oppose Isra\u00ebl et le Hamas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/michael-walzer-la-guerre-menee-par-israel-est-elle-juste-20231103"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl-Hamas : Olivier Faure appelle tous les partis, y compris le RN, \u00e0 un rassemblement contre l'antis\u00e9mitisme",
        "summary": "Le patron du Parti socialiste souhaite une mobilisation de \u00abtoutes les forces politiques\u00bb face \u00e0 l\u2019explosion des actes antis\u00e9mites depuis le d\u00e9but du conflit au Proche-Orient.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/israel-hamas-olivier-faure-appelle-tous-les-partis-meme-le-rn-a-un-rassemblement-contre-l-antisemitisme-20231105"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron soutient le projet d\u2019installation d\u2019un mus\u00e9e du jeu vid\u00e9o pr\u00e8s de Paris",
        "summary": "Le Youtubeur Beno\u00eet Theveny, \u00e0 l\u2019origine du projet, a r\u00e9colt\u00e9 dimanche matin plus de 1,75 million d'euros dans le cadre d\u2019un financement participatif.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/emmanuel-macron-soutient-le-projet-d-installation-d-un-musee-du-jeu-video-pres-de-paris-20231105"
    },
    {
        "title": "En Tanzanie, d\u00e9couvrir une Afrique entre terre et mer",
        "summary": "GRAND REPORTAGE - Une nouvelle collection de lodges se d\u00e9ploie en Tanzanie, promesse de safaris intimes et d'\u00e9chapp\u00e9es marines \u00e0 contre-courant des foules. Emprunt\u00e9 \u00e0 un dialecte africain, son nom, Laba Laba, signifie \u00abpapillon\u00bb et sonne comme une invitation\u2026",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/inspiration/la-tanzanie-une-afrique-entre-terre-et-mer-20231103"
    },
    {
        "title": "Ligue 1: John Textor appelle Tony Parker en renfort \u00e0 l\u2019OL",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de l'ASVEL, suite \u00e0 la demande de l'homme d'affaires am\u00e9ricain, est assis \u00e0 sa place en tribune officielle ce dimanche lors de OL-Metz. Il a annonc\u00e9 son retour aussi dans l\u2019organigramme du club rhodanien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-john-textor-appelle-tony-parker-en-renfort-a-l-ol-20231105"
    },
    {
        "title": "La rel\u00e8ve de la Garde r\u00e9publicaine \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e redevient publique",
        "summary": "Le palais renoue ainsi avec une tradition abandonn\u00e9e il y a 27 ans. Une grande rel\u00e8ve de la Garde avait \u00e9t\u00e9 mise en place entre 1909 et 1996, tous les jours \u00e0 7h45.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-releve-de-la-garde-republicaine-a-l-elysee-redevient-publique-20231105"
    },
    {
        "title": "Conflit Isra\u00ebl-Hamas : 257 actes antis\u00e9mites recens\u00e9s dans l'agglom\u00e9ration parisienne",
        "summary": "C\u2019est \u00abplus que sur une ann\u00e9e enti\u00e8re\u00bb, a soulign\u00e9 le pr\u00e9fet de police de Paris Laurent Nu\u00f1ez. Pr\u00e8s de 90 interpellations ont eu lieu pour ces actes antis\u00e9mites.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/conflit-israel-hamas-257-actes-antisemites-recenses-dans-l-agglomeration-parisienne-20231105"
    },
    {
        "title": "\u00abOn peut sortir avec sa famille sans se soucier de se faire agresser\u00bb: ces Juifs qui veulent se prot\u00e9ger en Corse",
        "summary": "Alors que 857 actes antis\u00e9mites ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s en France, depuis le 7 octobre, la Corse n'en recense aucun. Des familles veulent s\u2019installer sur l\u2019\u00eele.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/on-peut-sortir-avec-sa-famille-sans-se-soucier-de-se-faire-agresser-ces-juifs-qui-veulent-se-proteger-en-corse-20231104"
    },
    {
        "title": "Ligue 1: incapable de battre Metz, l\u2019OL fait vraiment de la peine",
        "summary": "Sans aucune victoire apr\u00e8s 11 journ\u00e9es, l\u2019Olympique Lyonnais a failli perdre contre Metz (1-1) ce dimanche. La crise est profonde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-incapable-de-battre-metz-l-ol-fait-vraiment-de-la-peine-20231105"
    },
    {
        "title": "Rugby : en col\u00e8re, Helena Noguerra publie une tribune apr\u00e8s la diffusion de photos d\u2019elle et de Fabien Galthi\u00e9 nus",
        "summary": "LE SCAN SPORT - La com\u00e9dienne a publi\u00e9 une tribune dans Lib\u00e9ration afin de d\u00e9noncer la publication de photos d\u2019elle et du s\u00e9lectionneur d\u00e9nud\u00e9s sur une plage sans leur consentement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/rugby-en-colere-helena-noguera-publie-une-tribune-apres-la-diffusion-de-photos-d-elle-et-de-fabien-galthie-nus-20231105"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : 20 soldats tu\u00e9s par un tir de missile russe lors d\u2019une c\u00e9r\u00e9monie de remise de d\u00e9corations",
        "summary": "Le ministre ukrainien de la D\u00e9fense, Rustem Umerov, a qualifi\u00e9 l'incident de \u00abtrag\u00e9die\u00bb et ordonn\u00e9 une enqu\u00eate approfondie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-20-soldats-tues-par-un-tir-de-missile-russe-lors-d-une-ceremonie-de-remise-de-decorations-20231105"
    },
    {
        "title": "\u00abOn se sent fliqu\u00e9s\u00bb: dans l\u2019enfer des boucles WhatsApp entre voisins",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - Invectives, reproches ou encore indiff\u00e9rence, les groupes WhatsApp de copropri\u00e9t\u00e9 s\u2019apparentent \u00e0 de v\u00e9ritables bureaux des plaintes et non \u00e0 des espaces d\u2019\u00e9changes d\u2019informations essentielles sur la vie de l\u2019immeuble.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/on-se-sent-fliques-dans-l-enfer-des-boucles-whatsapp-entre-voisins-20231104"
    },
    {
        "title": "Nicolas Bouzou : \u00abLe co\u00fbt de la transition \u00e9cologique pourrait \u00eatre plus faible que pr\u00e9vu\u00bb",
        "summary": "GRAND T\u00c9MOIN - Pour l\u2019\u00e9conomiste, fondateur du cabinet Aster\u00e8s, la libert\u00e9, l'ouverture et l'esprit d'innovation restent les meilleures recettes du succ\u00e8s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/nicolas-bouzou-l-economie-est-devenue-la-variable-d-ajustement-des-crises-geopolitiques-20231103"
    },
    {
        "title": "Lisbonne, ville bleu fa\u00efence",
        "summary": "R\u00c9CIT - Les azulejos andalous sont devenus l'une des exceptions culturelles portugaises. Leurs teintes et leurs motifs dessinent la vie raffin\u00e9e de la capitale portugaise id\u00e9ale depuis le XVIIIe si\u00e8cle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/patrimoine/lisbonne-ville-bleu-faience-20231104"
    },
    {
        "title": "Fr\u00e8re Olivier-Thomas Venard: \u00abLe Proche-Orient souffre surtout d\u2019un manque de religion\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Professeur \u00e0 l\u2019\u00c9cole biblique et arch\u00e9ologique fran\u00e7aise de J\u00e9rusalem, ce religieux enseigne dans la Ville sainte. Il nous a confi\u00e9 son t\u00e9moignage sur les causes profondes du conflit et appelle de ses v\u0153ux une solution politique entre Isra\u00e9liens et Palestiniens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/frere-olivier-thomas-venard-le-proche-orient-souffre-surtout-d-un-manque-de-religion-20231103"
    },
    {
        "title": "Comment LFI a \u00e9t\u00e9 rattrap\u00e9e par la fronde interne",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Depuis des mois, la contestation s\u2019organise contre le noyau dur de d\u00e9put\u00e9s autour de Jean-Luc M\u00e9lenchon. Une premi\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/comment-lfi-a-ete-rattrapee-par-la-fronde-interne-20231103"
    },
    {
        "title": "Rolex Paris Masters : Djokovic sacr\u00e9 pour la septi\u00e8me fois \u00e0 Bercy",
        "summary": "Le Serbe s\u2019est facilement d\u00e9fait de Grigor Dimitrov (6-4, 6-3) en finale du tournoi parisien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/rolex-paris-masters-djokovic-sacre-pour-la-septieme-fois-a-bercy-20231105"
    },
    {
        "title": "New Delhi \u00e9touff\u00e9e par la pollution, 40 fois sup\u00e9rieure au maximum recommand\u00e9 par l\u2019OMS",
        "summary": "EN IMAGES - Les \u00e9coles de la capitale indienne, d\u00e9j\u00e0 ferm\u00e9es vendredi et samedi, le resteront jusqu\u2019\u00e0 la fin de la semaine. Les critiques accusent le gouvernement d'ignorer d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment la part de l'agriculture, puissant lobby \u00e9lectoral, dans cette pollution.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/new-delhi-etouffee-par-la-pollution-40-fois-superieure-au-maximum-recommande-par-l-oms-20231105"
    },
    {
        "title": "Rolex Paris Masters : Djokovic gagne le premier set de la finale sous les sifflets",
        "summary": "LE SCAN SPORT - Le Serbe a boucl\u00e9 la premi\u00e8re manche puis chambr\u00e9 les spectateurs de Bercy qui l\u2019ont siffl\u00e9 en retour.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/rolex-paris-masters-djokovic-gagne-le-premier-set-sous-une-pluie-de-sifflets-20231105"
    },
    {
        "title": "S\u00e9bastien Chenu: \u00abLFI active tous les codes d'un antis\u00e9mitisme le plus crasse\u00bb",
        "summary": "Le vice-pr\u00e9sident RN de l\u2019Assembl\u00e9e nationale \u00e9tait l\u2019invit\u00e9 dimanche du \u00abGrand Jury RTL pour Le Figaro\u00bb. Il s'en est \u00e9galement pris au \u00abcoming out quasi antis\u00e9mite\u00bb de la France insoumise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/immigration-sebastien-chenu-etrille-une-loi-ni-faite-ni-a-faire-20231105"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : un sondage donne Trump devant Biden dans cinq \u00e9tats cl\u00e9s",
        "summary": "\u00c0 un an de la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine, la tendance n\u2019est pas en faveur du sortant, selon un sondage du New York Times publi\u00e9 ce dimanche. Il perd notamment du terrain chez les jeunes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-un-sondage-donne-trump-devant-biden-dans-cinq-etats-cles-20231105"
    },
    {
        "title": "Des militants \u00e9cologistes interrompent une comp\u00e9tition e-sport de Street Fighter 6",
        "summary": "Deux membres de Derni\u00e8re R\u00e9novation, un collectif qui s\u2019est d\u00e9j\u00e0 illustr\u00e9 en faisant irruption sur une \u00e9tape du Tour de France et \u00e0 un match de Roland-Garros, ont badigeonn\u00e9 de peinture les \u00e9crans des joueurs \u00e0 la Paris Games Week.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/des-militants-ecologistes-interrompent-une-competition-e-sport-de-street-fighter-6-20231105"
    },
    {
        "title": "Signalements de contenus, suppressions pour propos violents... La France plus mauvaise \u00e9l\u00e8ve de X (ex-Twitter)?",
        "summary": "Alors que la France tient la palme en Europe des signalements de propos violents et illicites, la plateforme ne compte que 52 mod\u00e9rateurs francophones, selon un rapport publi\u00e9 par le r\u00e9seau social d\u2019Elon Musk.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/signalements-de-contenus-suppressions-pour-propos-violents-la-france-plus-mauvaise-eleve-de-x-ex-twitter-20231105"
    },
    {
        "title": "Irlande, Portugal, Gr\u00e8ce: la revanche des anciens \u00abcancres\u00bb de l\u2019euro",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Ces pays donnent des le\u00e7ons de\u00a0s\u00e9rieux budg\u00e9taire au reste de la zone euro, qui peine \u00e0\u00a0redresser ses\u00a0finances publiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/irlande-portugal-grece-la-revanche-des-anciens-cancres-de-l-euro-20231105"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai d\u00e9couvert que j\u2019\u00e9tais la ris\u00e9e de mes coll\u00e8gues\u00bb : comment savoir la v\u00e9rit\u00e9 sur notre r\u00e9putation ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La r\u00e9putation est chose sacr\u00e9e. Qui ne r\u00eave pas de conna\u00eetre avec exactitude ce que les autres pensent de soi ? Si la v\u00e9rit\u00e9 \u00e9clate le plus souvent dans notre dos, il est n\u00e9anmoins possible d\u2019obtenir des informations fiables... Explications.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/decideurs/management/j-ai-decouvert-que-j-etais-la-risee-de-mes-collegues-comment-savoir-la-verite-sur-notre-reputation-20231105"
    },
    {
        "title": "Immigration, fin de vie : Macron propose aux partis d\u2019\u00e9largir le champ du r\u00e9f\u00e9rendum aux questions de soci\u00e9t\u00e9",
        "summary": "INFO LE FIGARO - \u00c0 la veille de l\u2019arriv\u00e9e de la tr\u00e8s sensible loi immigration dans l\u2019H\u00e9micycle du S\u00e9nat, le pr\u00e9sident invite par courrier les dirigeants politiques \u00e0 une nouvelle rencontre le 17 novembre \u00e0 Saint-Denis. Il confirme aussi vouloir faciliter le r\u00e9f\u00e9rendum d\u2019initiative partag\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/immigration-fin-de-vie-macron-propose-aux-partis-d-elargir-le-champ-du-referendum-aux-questions-de-societe-20231105"
    },
    {
        "title": "Bruno Retailleau: \u00abSi nous devons voter un texte\u00a0sur l\u2019immigration, ce sera le n\u00f4tre\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le pr\u00e9sident des s\u00e9nateurs LR d\u00e9fend l\u2019inflexibilit\u00e9 de la droite et l\u2019urgence d\u2019un retour de souverainet\u00e9 sur ce sujet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/bruno-retailleau-si-nous-devons-voter-un-texte-sur-l-immigration-ce-sera-le-notre-20231105"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : au terme d\u2019un match haletant, Monaco bat Brest et revient \u00e0 un point du PSG",
        "summary": "Les Mon\u00e9gasques se sont impos\u00e9s ce dimanche soir pour le compte de la 11e journ\u00e9e de championnat face \u00e0 Brest (2-0).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-au-terme-d-un-match-haletant-monaco-bat-brest-et-revient-a-un-point-du-psg-20231105"
    },
    {
        "title": "Formule 1 : le Grand Prix du Br\u00e9sil interrompu apr\u00e8s un accrochage entre plusieurs pilotes",
        "summary": "Apr\u00e8s le d\u00e9part, le Grand Prix du Br\u00e9sil a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 \u00e0 la suite d\u2019une collision entre plusieurs v\u00e9hicules.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/formule-1/formule-1-le-grand-prix-du-bresil-interrompu-apres-un-accrochage-entre-plusieurs-pilotes-20231105"
    },
    {
        "title": "Pour \u00c9ric Dupond-Moretti, un proc\u00e8s \u00e0 hauts risques politiques",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le garde des Sceaux compara\u00eet devant la Cour de justice de la R\u00e9publique pour des soup\u00e7ons de prise ill\u00e9gale d\u2019int\u00e9r\u00eats. Il joue son avenir Place Vend\u00f4me.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pour-eric-dupond-moretti-un-proces-a-hauts-risques-politiques-20231105"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - GP du Br\u00e9sil: Verstappen en t\u00eate apr\u00e8s un d\u00e9part chaotique",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 assur\u00e9 du titre de champion du monde 2023, Max Verstappen est le grand favori du Grand Prix du Br\u00e9sil ce dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/formule-1/en-direct-gp-du-bresil-verstappen-vers-une-nouvelle-demonstration-de-force-20231105"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate Ciaran : 13 coll\u00e8ges et lyc\u00e9es ferm\u00e9s lundi en Bretagne \u00e0 cause des d\u00e9g\u00e2ts",
        "summary": "Plusieurs \u00e9tablissements de la r\u00e9gion ont \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9s par la temp\u00eate et ne pourront pas accueillir les \u00e9l\u00e8ves. D\u2019autres attendent \u00e9galement le retour du courant.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/tempete-ciaran-13-colleges-et-lycees-fermes-lundi-en-bretagne-a-cause-des-degats-20231105"
    },
    {
        "title": "Rolex Paris Masters : \u00abl\u2019une des semaines les plus sp\u00e9ciales de ma carri\u00e8re\u00bb, savoure Djokovic",
        "summary": "Vainqueur de son septi\u00e8me titre \u00e0 Bercy, sans trembler en finale contre Dimitrov, le Serbe est revenu sur sa semaine compliqu\u00e9e sur et en dehors des courts.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/rolex-paris-masters-l-une-des-semaines-les-plus-speciales-de-ma-carriere-savoure-djokovic-20231105"
    },
    {
        "title": "Conflit Isra\u00ebl-Hamas : visite surprise \u00e0 Bagdad du chef de la diplomatie am\u00e9ricaine",
        "summary": "Antony Blinken a \u00e9chang\u00e9 avec le premier ministre irakien Mohamed Chia al-Soudani pour \u00e9viter une extension du conflit dans la r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-israel-hamas-visite-surprise-a-bagdad-du-chef-de-la-diplomatie-americaine-20231105"
    },
    {
        "title": "Gabriel Attal r\u00e9v\u00e8le le harc\u00e8lement dont il a \u00e9t\u00e9 victime adolescent",
        "summary": "Dans un portrait diffus\u00e9 dimanche soir sur TF1, le ministre de l\u2019\u00c9ducation nationale revient sur le \u00abd\u00e9ferlement d\u2019insultes\u00bb dont il a souffert pendant \u00abplusieurs mois\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gabriel-attal-revele-le-harcelement-dont-il-a-ete-victime-adolescent-20231105"
    },
    {
        "title": "Pour Bardella, Jean-Marie Le Pen \u00abn'\u00e9tait pas antis\u00e9mite\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du RN d\u00e9sapprouve cependant certains propos du fondateur du Front national et juge \u00abirr\u00e9prochable\u00bb son mouvement politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/pour-bardella-jean-marie-le-pen-n-etait-pas-antisemite-20231105"
    },
    {
        "title": "Un d\u00e9put\u00e9 LR porte plainte apr\u00e8s un tag homophobe pr\u00e8s de son domicile",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/un-depute-lr-porte-plainte-apres-un-tag-homophobe-pres-de-son-domicile-20231105"
    },
    {
        "title": "Formule 1 : Verstappen donne encore la le\u00e7on au Br\u00e9sil",
        "summary": "Le N\u00e9erlandais s\u2019est une nouvelle fois impos\u00e9 ce dimanche lors du GP du Br\u00e9sil.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/formule-1/formule-1-verstappen-donne-encore-la-lecon-au-bresil-20231105"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Nice-Rennes: les Aiglons d\u00e9j\u00e0 dangereux",
        "summary": "En cl\u00f4ture de la 11e journ\u00e9e de Ligue 1, l\u2019OGC Nice vise un succ\u00e8s pour retrouver la premi\u00e8re place du championnat. Mais Rennes, ambitieux, entend g\u00e2cher la f\u00eate.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/live/ligue-1/2023/2376884/nice-rennes"
    },
    {
        "title": "Loi immigration: le signal d\u2019Emmanuel Macron \u00e0 LR avant la bataille du S\u00e9nat",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le chef de l\u2019\u00c9tat r\u00e9it\u00e8re sa proposition d\u2019\u00e9largir le r\u00e9f\u00e9rendum aux sujets migratoires, alors que le texte controvers\u00e9 de G\u00e9rald Darmanin arrive ce lundi dans l\u2019h\u00e9micycle s\u00e9natorial.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-immigration-le-signal-de-macron-a-lr-avant-la-bataille-du-senat-20231105"
    },
    {
        "title": "\u00abImmigration: un d\u00e9fi historique, une loi anecdotique\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - La menace qui d\u00e9s\u00e9quilibre d\u00e9j\u00e0 tout un pays, sur le plan social, s\u00e9curitaire et culturel, impose le retour de la grande politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/immigration-un-defi-historique-une-loi-anecdotique-20231105"
    },
    {
        "title": "Une fois la guerre avec Isra\u00ebl finie, quels sc\u00e9narios pour une bande de Gaza sans le Hamas?",
        "summary": "ANALYSE - Les soldats de Tsahal sont loin de leur objectif, l\u2019an\u00e9antissement du Hamas, mais d\u00e9j\u00e0 les diplomates am\u00e9ricains, europ\u00e9ens \u00a0et arabes tentent de concevoir avec les autorit\u00e9s isra\u00e9liennes et palestiniennes ce que pourrait \u00eatre Gaza demain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/une-fois-la-guerre-avec-israel-finie-quels-scenarios-pour-une-bande-de-gaza-sans-le-hamas-20231105"
    },
    {
        "title": "Telecom Italia d\u00e9fie son principal actionnaire Vivendi en c\u00e9dant son r\u00e9seau fixe",
        "summary": "Principal actionnaire de l\u2019op\u00e9rateur italien, le g\u00e9ant fran\u00e7ais des m\u00e9dias conteste la d\u00e9cision du conseil d\u2019administration qu'il juge \u00abill\u00e9gale\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/telecom-italia-defie-son-principal-actionnaire-vivendi-en-cedant-son-reseau-fixe-20231105"
    },
    {
        "title": "Les Beatles en t\u00eate des charts britanniques avec \u00abNow and Then\u00bb",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/les-beatles-en-tete-des-charts-britanniques-avec-now-and-then-20231105"
    },
    {
        "title": "Loi immigration : Darmanin, \u00aboppos\u00e9\u00bb \u00e0 l\u2019utilisation du 49-3, veut un \u00abcompromis\u00bb",
        "summary": "\u00c0 la veille de l\u2019ouverture des d\u00e9bats au S\u00e9nat, tenu par la droite, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur a assur\u00e9 qu\u2019une voie de passage \u00e9tait possible pour trouver un terrain d\u2019entente.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-immigration-darmanin-oppose-a-l-utilisation-du-49-3-veut-un-compromis-20231105"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - NBA: le ph\u00e9nom\u00e8ne Victor Wembanyama en prime time avec les Spurs",
        "summary": "La nouvelle ic\u00f4ne du sport fran\u00e7ais, \u00e2g\u00e9 de 19 ans, affronte Toronto avec les Spurs dimanche soir en NBA.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/basket/nba/en-direct-nba-le-phenomene-victor-wembanyama-en-prime-time-avec-les-spurs-20231105"
    },
    {
        "title": "Choisy-le-Roi: un enfant de 5 ans retrouv\u00e9 bless\u00e9 et inconscient, la t\u00eate dans un sac plastique",
        "summary": "Selon des informations du Figaro, un homme se pr\u00e9sentant comme \u00abla nourrice\u00bb de la victime, s\u2019est pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la police. Il se trouve actuellement en garde \u00e0 vue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/choisy-le-roi-un-enfant-de-5-ans-retrouve-blesse-et-inconscient-la-tete-dans-un-sac-plastique-20231104"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Pau-Toulouse : la Section Paloise malm\u00e8ne le Stade Toulousain",
        "summary": "En cl\u00f4ture de la 5e journ\u00e9e de Top 14, le stade Toulousain se d\u00e9place ambitieux \u00e0 Pau.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/live/top-14/2024/938445/pau-toulouse"
    },
    {
        "title": "Darmanin s\u2019est rendu en Alg\u00e9rie pour \u00e9voquer \u00abmigrations\u00bb et \u00abcrise au Proche-Orient\u00bb",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/darmanin-s-est-rendu-en-algerie-pour-evoquer-migrations-et-crise-au-proche-orient-20231105"
    },
    {
        "title": "Top 14 : Pau n\u2019en finit plus de surprendre et s\u2019impose face \u00e0 Toulouse",
        "summary": "Les B\u00e9arnais se sont impos\u00e9s pour le compte de la 5e journ\u00e9e de Top 14 face aux hommes d\u2019Ugo Mola (13-9).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-pau-n-en-finit-plus-de-surprendre-et-s-impose-face-a-toulouse-20231105"
    },
    {
        "title": "Doubs : un corps calcin\u00e9 retrouv\u00e9 dans une voiture, \u00abaucune piste n\u2019est exclue\u00bb",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/doubs-un-corps-calcine-retrouve-dans-une-voiture-aucune-piste-n-est-exclue-20231105"
    },
    {
        "title": "Qui est Juan Branco, habitu\u00e9 de \u00abTouche pas \u00e0 mon poste\u00bb et accus\u00e9 de harc\u00e8lement par Gabriel Attal ?",
        "summary": "PORTRAIT - L\u2019avocat a \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 dans \u00abTPMP\u00bb \u00e0 plusieurs reprises par Cyril Hanouna pour d\u00e9fendre ses clients ou sa propre cause, jusqu\u2019\u00e0 la publication de son livre... \u00e0 charge contre le trublion de C8.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/people/qui-est-juan-branco-habitue-de-touche-pas-a-mon-poste-et-accuse-de-harcelement-par-gabriel-attal-20231105"
    },
    {
        "title": "Jacques Julliard: la pr\u00e9face in\u00e9dite de son recueil de chroniques posthume",
        "summary": "EXCLUSIF - Au mois de septembre dernier, Jacques Julliard nous quittait. Historien autant qu\u2019\u00e9ditorialiste, il a comment\u00e9 de sa plume incisive et fine l\u2019\u00e9volution de la vie politique, du monde et de ses bouleversements. Ses chroniques publi\u00e9es dans Marianne et Le Figaro entre 2019 et 2023 sont rassembl\u00e9es dans Chronique du d\u00e9clin fran\u00e7ais (Albin Michel), agr\u00e9ment\u00e9 d\u2019une introduction in\u00e9dite dont nous vous d\u00e9voilons des extraits.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/jacques-julliard-la-preface-inedite-de-son-recueil-de-chroniques-posthume-20231105"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard: \u00abLe r\u00e9f\u00e9rendum sur l\u2019immigration, une concession d\u00e9cisive ou un march\u00e9 de dupes pour LR\u00bb?",
        "summary": "CONTRE-POINT - Sur le papier, le donnant-donnant peut sembler plus favorable aux dirigeants de LR... Mais la sym\u00e9trie est cependant en trompe-l\u2019\u0153il.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-le-referendum-sur-l-immigration-une-concession-decisive-ou-un-marche-de-dupes-pour-lr-20231105"
    }
]