[
    {
        "title": "\u00c9nergies renouvelables: les d\u00e9boires de l\u2019\u00e9olien en mer",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Abandon de projets aux \u00c9tats-Unis, appels d\u2019offres sans r\u00e9ponse: le secteur souffre. Les fabricants europ\u00e9ens perdent de l\u2019argent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/energies-renouvelables-les-deboires-de-l-eolien-en-mer-20231227"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c9olien en mer: beaucoup de vent\u2026\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Les industriels du secteur, lanc\u00e9s dans une course au gigantisme, boivent la tasse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/eolien-en-mer-beaucoup-de-vent-20231227"
    },
    {
        "title": "\u00cates-vous favorable au d\u00e9ploiement d\u2019\u00e9oliennes en mer au large des c\u00f4tes fran\u00e7aises ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/etes-vous-favorable-au-deploiement-d-eoliennes-en-mer-au-large-des-cotes-francaises-20231227"
    },
    {
        "title": "Jacques Delors, figure de la gauche fran\u00e7aise et de la construction europ\u00e9enne, est mort",
        "summary": "L'ancien pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ce mercredi \u00e0 98 ans, a annonc\u00e9 sa fille Martine Aubry.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/jacques-delors-figure-de-la-gauche-francaise-et-de-la-construction-europeenne-est-mort-20231227"
    },
    {
        "title": "Quand Jacques Delors renon\u00e7ait \u00e0 se pr\u00e9senter \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle dans \u00ab7 sur 7\u00bb sur TF1",
        "summary": "VID\u00c9O - L\u2019homme politique de gauche est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ce mercredi. En 1994, il a annonc\u00e9 dans le magazine anim\u00e9 par Anne Sinclair ne pas se pr\u00e9senter \u00e0 la course \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e, alors qu\u2019il \u00e9tait favori dans les sondages.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/quand-jacques-delors-renoncait-a-se-presenter-a-l-election-presidentielle-dans-7-sur-7-sur-tf1-20231227"
    },
    {
        "title": "Mort de Jacques Delors : Macron, Hollande, Jospin... l\u2019hommage appuy\u00e9 de la classe politique \u00e0 un \u00abin\u00e9puisable artisan de notre Europe\u00bb",
        "summary": "Les hommages se sont multipli\u00e9s apr\u00e8s l\u2019annonce de la mort de l\u2019ancien ministre de l\u2019\u00c9conomie de Fran\u00e7ois Mitterrand, mercredi, en fin de journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-classe-politique-rend-un-hommage-appuye-a-jacques-delors-inepuisable-artisan-de-notre-europe-20231227"
    },
    {
        "title": "En mer Rouge, les \u00c9tats-Unis se pr\u00e9parent \u00e0 une escalade militaire contre les houthistes",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Si les \u00c9tats-Unis ont jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent adopt\u00e9 une posture d\u00e9fensive, les attaques des houthistes peuvent obliger la marine am\u00e9ricaine \u00e0 riposter.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-mer-rouge-les-etats-unis-se-preparenta-une-escalade-militaire-contre-les-houthistes-20231227"
    },
    {
        "title": "Interrogations fran\u00e7aises sur les objectifs am\u00e9ricains en mer Rouge",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le ministre des Arm\u00e9es, S\u00e9bastien Lecornu, a rencontr\u00e9 son homologue am\u00e9ricain pour clarifier les strat\u00e9gies du Pentagone.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/interrogations-francaises-sur-un-risque-d-escalade-en-mer-rouge-20231227"
    },
    {
        "title": "Transport maritime : Maersk et CMA-CGM font leur retour dans la mer Rouge",
        "summary": "Les deux compagnies maritimes ont annonc\u00e9 ce mercredi que certains navires transiteront de nouveau par le Canal de Suez.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/transport-maritime-maersk-et-cma-cgm-font-leur-retour-dans-la-mer-rouge-20231227"
    },
    {
        "title": "Washington d\u00e9bloque sa derni\u00e8re tranche d'aide militaire disponible pour l'Ukraine",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/washington-debloque-sa-derniere-tranche-d-aide-militaire-disponible-pour-l-ukraine-20231227"
    },
    {
        "title": "Premier League : Nkunku et Chelsea s\u2019imposent face \u00e0 Crystal Palace, Manchester City se relance",
        "summary": "Ce mercredi soir pour le compte de la 19e journ\u00e9e de championnat, Chelsea s\u2019est impos\u00e9 face \u00e0 Crystal Palace (2-1). Manchester City a fait de m\u00eame \u00e0 Everton (3-1).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/angleterre/multiplex-premier-league-nkunku-et-chelsea-s-imposent-sur-le-fil-face-a-crystal-palace-20231227"
    },
    {
        "title": "Concert de Taylor Swift \u00e0 Rio : la fan d\u00e9c\u00e9d\u00e9e a \u00e9t\u00e9 victime d'un coup de chaleur, selon l'autopsie",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/concert-de-taylor-swift-a-rio-la-fan-decedee-a-ete-victime-d-un-coup-de-chaleur-selon-l-autopsie-20231227"
    },
    {
        "title": "Quintuple homicide \u00e0 Meaux : le p\u00e8re de famille entendu par les enqu\u00eateurs",
        "summary": "Ce suspect de 33 ans avait \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 \u00e0 Sevran mardi matin, devant le domicile de son p\u00e8re. Un couteau de cuisine a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 sur lui et il portait des v\u00eatements tach\u00e9s de sang.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/quintuple-homicide-a-meaux-le-pere-de-famille-entendu-par-les-enqueteurs-20231227"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n\u2019ach\u00e8te pas un enfant\u00bb: de la Colombie \u00e0 la G\u00e9orgie, les nouvelles fili\u00e8res d\u2019une pratique \u00abd\u00e9complex\u00e9e\u00bb de la GPA",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - 200.000 dollars aux \u00c9tats-Unis, 90.000 en Argentine, 60.000 euros en R\u00e9publique tch\u00e8que... Le business de la gestation par autrui se d\u00e9veloppe malgr\u00e9 les barri\u00e8res administratives, une fois l\u2019enfant n\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/je-n-achete-pas-un-enfant-de-la-colombie-a-la-georgie-les-nouvelles-frontieres-d-une-pratique-decomplexee-20231227"
    },
    {
        "title": "En Europe, la bataille de la reconnaissance de la GPA\u00a0fait rage",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Certificat europ\u00e9en de filiation, traite des \u00eatres humains\u2026 Partisans et opposants du recours aux m\u00e8res porteuses s\u2019affrontent sur de nouveaux terrains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/en-europe-la-bataille-de-la-reconnaissance-de-la-gpa-fait-rage-20231227"
    },
    {
        "title": "\u00abUne bi\u00e8re avec\u00bb : en t\u00eate du \u00abbeer test\u00bb, Philippe, Le Pen et Attal distancent Macron et Mar\u00e9chal",
        "summary": "SONDAGE - L\u2019\u00e9tude Ifop pour Coriolink, que d\u00e9voile Le Figaro, rel\u00e8gue le ministre Darmanin loin derri\u00e8re, en d\u00e9pit de sa proximit\u00e9 revendiqu\u00e9e avec les classes populaires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/une-biere-avec-en-tete-du-beer-test-philippe-le-pen-et-attal-distancent-macron-et-marechal-20231227"
    },
    {
        "title": "Comment le Hamas a organis\u00e9 dans le plus grand secret son attaque contre Isra\u00ebl",
        "summary": "ENQU\u00caTE - \u00c0 Beyrouth, Amman et Doha, Le Figaro\u200a a rencontr\u00e9 cadres et proches du mouvement islamiste pour comprendre la gen\u00e8se du raid terroriste et les objectifs poursuivis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/comment-le-hamas-a-organise-dans-le-plus-grand-secret-son-attaque-contre-israel-20231226"
    },
    {
        "title": "Permis de conduire \u00e0 17 ans, prix des cigarettes, exc\u00e8s de vitesse... Ce qui change au 1er janvier 2024",
        "summary": "Le Figaro fait le point sur ces nombreuses nouveaut\u00e9s qui vont entrer dans le quotidien des Fran\u00e7ais une fois la nouvelle ann\u00e9e commenc\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/permis-de-conduire-a-17-ans-prix-des-cigarettes-exces-de-vitesse-ce-qui-change-au-1er-janvier-2024-20231227"
    },
    {
        "title": "GPA: les d\u00e9partements refusent de payer la facture des m\u00e8res porteuses ukrainiennes",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le Var et la Charente-Maritime l\u2019ont adress\u00e9 aux parents d\u2019intention de l\u2019enfant n\u00e9 lors d\u2019un accouchement sous X.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/meres-porteuses-ukrainiennes-des-departements-refusent-de-payer-la-facture-20231227"
    },
    {
        "title": "Intermarch\u00e9 contraint de revendre trois des 61 magasins achet\u00e9s \u00e0 Casino",
        "summary": "L\u2019Autorit\u00e9 de la concurrence a \u00e9mis des \u00abdoutes tr\u00e8s s\u00e9rieux sur la concurrence de la zone de chalandise de ces trois grandes surfaces\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/intermarche-contraint-de-revendre-trois-des-61-magasins-achetes-a-casino-20231227"
    },
    {
        "title": "\u00abOn a subi des attaques quasiment tous les jours\u00bb: la guerre contre le Hamas racont\u00e9e par les soldats de Tsahal bless\u00e9s",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - Certains estiment la guerre in\u00e9vitable. D\u2019autres commencent anonymement \u00e0 \u00e9voquer leurs doutes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/on-a-subi-des-attaques-quasiment-tous-les-jours-la-guerre-contre-le-hamas-racontee-par-les-soldats-de-tsahal-blesses-20231228"
    },
    {
        "title": "Premier League : City en patron, la d\u00e9fense de Brentford g\u00e9n\u00e9reuse... les tops et les flops",
        "summary": "TOPS/FLOPS - Le doubl\u00e9 de Hwang pour Wolverhampton, le manque de r\u00e9alisme de Crystal Palace, la belle r\u00e9action de City... Tout ce qu\u2019il faut retenir de cette 19e journ\u00e9e de Premier League.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/angleterre/multiplex-premier-league-city-en-patron-la-defense-de-brentford-genereuse-les-tops-et-les-flops-de-cette-19e-journee-20231227"
    },
    {
        "title": "Conflit Isra\u00ebl-Gaza : Tsahal multiplie les raids, Macron appelle \u00e0 un \u00abcessez-le-feu durable\u00bb",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Outre la bande de Gaza, les forces isra\u00e9liennes ont multipli\u00e9 dans la nuit les raids dans des grandes villes de Cisjordanie occup\u00e9e",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-israel-gaza-tsahal-multiplie-les-raids-macron-appelle-a-un-cessez-le-feu-durable-20231228"
    },
    {
        "title": "Bordeaux serait la m\u00e9tropole la plus attractive de France, selon un sondage",
        "summary": "L\u2019Observatoire des M\u00e9tropoles a command\u00e9 une enqu\u00eate aupr\u00e8s des chefs d\u2019entreprise et des salari\u00e9s, pour classer les douze principales m\u00e9tropoles fran\u00e7aises en fonction de leur attractivit\u00e9. Bordeaux est en t\u00eate du palmar\u00e8s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/bordeaux-serait-la-metropole-la-plus-attractive-de-france-selon-un-sondage-20231228"
    },
    {
        "title": "Les hu\u00eetres du Bassin d\u2019Arcachon interdites \u00e0 la vente apr\u00e8s plusieurs intoxications",
        "summary": "Les professionnels redoutent \u00abune crise \u00e9conomique sans pr\u00e9c\u00e9dent\u00bb \u00e0 quelques jours du Nouvel An et demandent \u00abqui va payer l'addition\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/les-huitres-du-bassin-d-arcachon-interdites-a-la-vente-apres-des-intoxications-20231228"
    },
    {
        "title": "Marseille : qui \u00e9tait \u00abNono\u00bb, le baron de la drogue abattu en pleine rue le soir de No\u00ebl ?",
        "summary": "PORTRAIT - \u00c2g\u00e9 de 42 ans, Nordine Achouri a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 alors qu\u2019il d\u00e9ambulait seul sur la voie publique. Ce ca\u00efd de la cit\u00e9 Castellane, l\u00e0 o\u00f9 est install\u00e9 un vaste trafic de stup\u00e9fiants, \u00e9tait connu pour son train de vie luxueux et avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour ses activit\u00e9s ill\u00e9gales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-qui-etait-nono-le-baron-de-la-drogue-abattu-en-pleine-rue-le-soir-de-noel-20231227"
    },
    {
        "title": "Des gambas rappel\u00e9es \u00e0 cause d\u2019une bact\u00e9rie mangeuse de chair potentiellement mortelle",
        "summary": "La bact\u00e9rie Vibrio vulnificus, pr\u00e9sente dans ces produits vendus dans les magasins Super U, peut provoquer de graves troubles gastro-intestinaux ou une infection g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/des-gambas-rappelees-a-cause-d-une-bacterie-mangeuse-de-chair-potentiellement-mortelle-20231227"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Chypre, les autorit\u00e9s et le FBI traquent l\u2019argent sale russe",
        "summary": "ENQU\u00caTE - La\u00a0petite \u00eele, membre de\u00a0l\u2019Union europ\u00e9enne s\u00e9duit gr\u00e2ce\u00a0\u00e0 ses\u00a0avantages fiscaux et\u00a0\u00e0\u00a0sa grande discr\u00e9tion. Mais ces\u00a0pratiques comme ces liens avec des\u00a0individus souvent proches du\u00a0Kremlin sont, depuis la guerre en\u00a0Ukraine, de moins en\u00a0moins tol\u00e9r\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-chypre-les-autorites-et-le-fbi-traquent-l-argent-sale-russe-20231228"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : comment une commune allemande bloque les livraisons d\u2019armes \u00e0 l\u2019Ukraine",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - La municipalit\u00e9 de Troisdorf refuse l\u2019exploitation d\u2019un terrain pour augmenter la production d\u2019armes au profit de l'Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-comment-une-commune-allemande-bloque-les-livraisons-d-armes-a-l-ukraine-20231228"
    },
    {
        "title": "Nouvel An : un week-end class\u00e9 vert par Bison Fut\u00e9, \u00e0 l\u2019exception de l\u2019Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
        "summary": "Le pr\u00e9visionniste recommande d'\u00e9viter les axes principaux comme l'A43 entre Lyon et Chamb\u00e9ry de 10 \u00e0 19 heures, l'A40 entre M\u00e2con et Annemasse entre 14 et 16 heures ou encore l'A7 entre Lyon et Orange de 16 \u00e0 18 heures.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/nouvel-an-un-week-end-classe-vert-par-bison-fute-a-l-exception-de-l-auvergne-rhone-alpes-20231228"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Nord : Kim Jong-un appelle \u00e0 \u00abacc\u00e9l\u00e9rer les pr\u00e9paratifs de guerre\u00bb",
        "summary": "Le dirigeant nord-cor\u00e9en estime que la situation est \u00abgrave\u00bb en raison des \u00abman\u0153uvres de confrontation\u00bb des Am\u00e9ricains et de leurs alli\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/coree-du-nord-kim-jong-un-appelle-a-accelerer-les-preparatifs-de-guerre-20231228"
    },
    {
        "title": "En difficult\u00e9, Kiev tente de reprendre la main face \u00e0 Moscou",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Si l\u2019arm\u00e9e ukrainienne a remport\u00e9 un succ\u00e8s en mer Noire en d\u00e9truisant le navire russe \u00abNovotcherkassk\u00bb, elle continue de reculer \u00e0 Marinka, dans la r\u00e9gion de Donetsk.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-difficulte-kiev-tente-de-reprendre-la-main-face-a-moscou-20231227"
    },
    {
        "title": "\u00abCes monstres m'ont d\u00e9truite\u00bb : les vies bris\u00e9es des victimes du site pornographique \u00abFrench Bukkake\u00bb",
        "summary": "ENQU\u00caTE SUR LE SCANDALE \u00abFRENCH BUKKAKE\u00bb (4/4) - Dans cette affaire hors norme de violences sexuelles, une cinquantaine de femmes d\u00e9noncent des pratiques d\u00e9gradantes et violentes qui leur ont laiss\u00e9 de lourdes s\u00e9quelles physiques et psychologiques. La diffusion de centaines de vid\u00e9os les a ensuite condamn\u00e9es \u00e0 une \u00abmort sociale\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/ces-monstres-m-ont-detruite-apres-les-viols-la-vie-brisee-des-victimes-du-site-pornographique-french-bukkake-20231228"
    },
    {
        "title": "Mort de Jacques Delors : les hommages europ\u00e9ens se succ\u00e8dent pour le \u00abb\u00e2tisseur\u00bb du Vieux Continent",
        "summary": "De nombreux dirigeants europ\u00e9ens ont rendu hommage \u00e0 Jacques Delors, ancien pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 98 ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/mort-de-jacques-delors-les-hommages-europeens-se-succedent-pour-le-batisseur-du-vieux-continent-20231228"
    },
    {
        "title": "L'enseigne d'ameublement Habitat sur le point d'\u00eatre liquid\u00e9e",
        "summary": "Depuis plusieurs ann\u00e9es sur la sellette, l\u2019enseigne d\u2019ameublement et de d\u00e9corations qui emploie 315 salari\u00e9s, sera fix\u00e9e ce jour sur son sort.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/l-enseigne-d-ameublement-habitat-sur-le-point-d-etre-liquidee-20231228"
    },
    {
        "title": "Crise migratoire : la visite d'urgence de Blinken \u00e0 Mexico jug\u00e9e fructueuse",
        "summary": "En visite \u00e0 Mexico, Antony Blinken et son homologue Mexicain Andres Manuel Lopez Obrador disent avoir obtenu des accords importants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/crise-migratoire-la-visite-d-urgence-de-blinken-a-mexico-jugee-fructueuse-20231228"
    },
    {
        "title": "\u00abVos mots signent une impunit\u00e9 fran\u00e7aise\u00bb : des f\u00e9ministes d\u00e9noncent le soutien de Macron \u00e0 Depardieu",
        "summary": "Initi\u00e9e par le collectif #MeTooMedia, cette lettre ouverte publi\u00e9e dans Le Monde, d\u00e9nonce les propos et le soutien du chef de l\u2019\u00c9tat \u00e0 l\u2019\u00e9gard de l\u2019acteur, d\u00e9cid\u00e9ment au centre de tous les d\u00e9bats en cette fin d\u2019ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/vos-mots-signent-une-impunite-francaise-des-feministes-denoncent-le-soutien-de-macron-a-depardieu-20231228"
    },
    {
        "title": "\u00abN\u2019effacez pas G\u00e9rard Depardieu\u00bb : l\u2019appel de 50 personnalit\u00e9s du monde de la culture",
        "summary": "TRIBUNE - Alors que l\u2019acteur est mis en examen pour viols et agressions sexuelles et que ses propos diffus\u00e9s dans \u00abCompl\u00e9ment d\u2019enqu\u00eate\u00bb ont suscit\u00e9 l\u2019indignation, plusieurs personnalit\u00e9s, parmi lesquelles Nathalie Baye, Pierre Richard ou Carla Bruni appellent \u00e0 ne pas se substituer \u00e0 la justice et \u00e0 permettre \u00e0 ce \u00abg\u00e9ant du cin\u00e9ma\u00bb de continuer \u00e0 jouer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/culture/n-effacez-pas-gerard-depardieu-l-appel-de-50-personnalites-du-monde-la-culture-20231225"
    },
    {
        "title": "Trafic de drogue : le parquet r\u00e9clame un proc\u00e8s contre la maire de Canteleu",
        "summary": "Un proc\u00e8s a \u00e9t\u00e9 requis pour \u00abcomplicit\u00e9 de trafic de stup\u00e9fiants\u00bb \u00e0 l\u2019encontre de M\u00e9lanie Boulanger, t\u00eate de liste PS-EELV aux r\u00e9gionales de 2021.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/trafic-de-drogue-le-parquet-reclame-un-proces-contre-la-maire-de-canteleu-20231228"
    },
    {
        "title": "Finale de Coupe du monde, difficult\u00e9s au PSG, relation avec Mbapp\u00e9: les v\u00e9rit\u00e9s de Kolo Muani",
        "summary": "Interrog\u00e9 par le magazine Gaffer, Randal Kolo Muani sait qu'il doit encore progresser sous le maillot parisien. Et l'international fran\u00e7ais n'a pas oubli\u00e9 la finale perdue face \u00e0 l'Argentine lors du Mondial au Qatar, en 2022.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/equipe-de-france/les-bleus-auraient-du-gagner-la-coupe-du-monde-assume-kolo-muani-heureux-de-jouer-avec-mbappe-et-dembele-20231228"
    },
    {
        "title": "Iran : mar\u00e9e humaine aux fun\u00e9railles de Razi Moussavi, commandant des Gardiens de la R\u00e9volution tu\u00e9 en Syrie",
        "summary": "Plusieurs milliers de personnes se sont rassembl\u00e9es pour assister aux fun\u00e9railles de l\u2019ancien commandant des Gardiens de la R\u00e9volution. Des manifestations anti-Isra\u00ebl ont ensuite d\u00e9but\u00e9es dans le centre de T\u00e9h\u00e9ran.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/iran-maree-humaine-aux-funerailles-de-razi-moussavi-commandant-des-gardiens-de-la-revolution-tue-en-syrie-20231228"
    },
    {
        "title": "Quintuple meurtre \u00e0 Meaux : le p\u00e8re de famille reconna\u00eet les faits et dit avoir \u00abentendu des voix\u00bb lui demandant de \u00abfaire du mal\u00bb",
        "summary": "La compagne de cet homme de 33 ans et leurs quatre enfants ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s morts chez eux le jour de No\u00ebl.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/quintuple-meurtre-a-meaux-le-pere-de-famille-reconnait-les-faits-et-dit-avoir-entendu-des-voix-20231228"
    },
    {
        "title": "Mort de Jacques Delors : l\u2019hommage du LOSC \u00e0 \u00abl\u2019un de ses plus anciens et fid\u00e8les supporters\u00bb",
        "summary": "Le club lillois a rendu hommage \u00e0 l\u2019homme politique fran\u00e7ais, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ce mercredi \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 98 ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/mort-de-jacques-delors-l-hommage-du-losc-a-l-un-de-ses-plus-anciens-et-fideles-supporters-20231228"
    },
    {
        "title": "March\u00e9 unique, euro, Erasmus\u2026 Jugez-vous positif l\u2019h\u00e9ritage europ\u00e9en de Jacques Delors ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/marche-unique-euro-erasmus-jugez-vous-positif-l-heritage-europeen-de-jacques-delors-20231228"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections ta\u00efwanaises : P\u00e9kin accuse Ta\u00efwan d'\u00abexag\u00e9rer\u00bb l'interf\u00e9rence chinoise",
        "summary": "Le minist\u00e8re chinois de la D\u00e9fense estime que Ta\u00efwan exag\u00e8re les ing\u00e9rences Chinoise dans les \u00e9lections.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/elections-taiwanaises-pekin-accuse-taiwan-d-exagerer-l-interference-chinoise-20231228"
    },
    {
        "title": "Explosion d'un camion-citerne au Liberia : le pr\u00e9sident Weah exprime sa \u00abprofonde compassion\u00bb apr\u00e8s la mort d\u2019au moins 40 personnes",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/explosion-d-un-camion-citerne-au-liberia-compassion-du-president-weah-apres-la-mort-de-40-personnes-20231228"
    },
    {
        "title": "\u00abRouler lentement\u00bb, \u00abprendre des petites routes\u00bb, \u00absucer des bonbons \u00e0 la menthe\u00bb : la Pr\u00e9vention Routi\u00e8re s\u2019inqui\u00e8te des solutions envisag\u00e9es par les conducteurs ayant trop bu le soir du r\u00e9veillon",
        "summary": "Selon le barom\u00e8tre de l\u2019association, 27 % des Fran\u00e7ais rentreront en voiture apr\u00e8s avoir fait la f\u00eate dans la nuit du 31 d\u00e9cembre au 1er janvier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/rouler-lentement-prendre-des-petites-routes-sucer-des-bonbons-a-la-menthe-la-prevention-routiere-s-inquiete-des-solutions-envisagees-par-les-conducteurs-ayant-trop-bu-le-soir-du-reveillon-20231228"
    },
    {
        "title": "L\u2019entrevue secr\u00e8te entre Jacques Delors et Fran\u00e7ois Bayrou qui aurait pu bouleverser la cinqui\u00e8me R\u00e9publique",
        "summary": "Un journaliste du Figaro a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 en 2012 un rendez-vous entre les deux hommes, au mois de d\u00e9cembre 1994, qui aurait particip\u00e9 au renoncement du socialiste \u00e0 se porter candidat \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/l-entrevue-secrete-entre-jacques-delors-et-francois-bayrou-qui-aurait-pu-bouleverser-la-cinquieme-republique-20231228"
    },
    {
        "title": "\u00ab Jacques Delors a pos\u00e9 les fondations d\u2019une Union europ\u00e9enne qui s\u2019est retourn\u00e9e contre les nations \u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le sondeur et politologue St\u00e9phane Roz\u00e8s retrace le parcours de l\u2019ancien pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ce mercredi \u00e0 98 ans. Homme de conviction, d\u2019une grande coh\u00e9rence, Jacques Delors a \u00e9t\u00e9 un acteur de la construction europ\u00e9enne et de sa d\u00e9rive n\u00e9olib\u00e9rale, analyse-t-il.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/jacques-delors-a-pose-les-fondations-d-une-union-europeenne-qui-s-est-retournee-contre-les-nations-20231228"
    },
    {
        "title": "Turquie : une pr\u00e9sentatrice licenci\u00e9e pour un gobelet Starbucks, symbole jug\u00e9 pro-isra\u00e9lien",
        "summary": "Meltem G\u00fcnay est apparue avec un gobelet de la c\u00e9l\u00e8bre marque de caf\u00e9 am\u00e9ricaine lors du journal t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 du 24 d\u00e9cembre. Face aux plaintes de nombreux t\u00e9l\u00e9spectateurs, elle a \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9e par la cha\u00eene.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/turquie-une-presentatrice-licenciee-pour-un-gobelet-starbucks-symbole-juge-pro-israelien-20231228"
    },
    {
        "title": "Un navire commercial en direction de l\u2019Ukraine heurte une mine, deux bless\u00e9s",
        "summary": "L\u2019explosion d\u2019une mine marine ennemie en mer Noire est survenue alors que le vraquier se rendait dans un port du Danube afin d\u2019y acheminer des c\u00e9r\u00e9ales, selon les gardes-fronti\u00e8res.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/un-navire-commercial-en-direction-de-l-ukraine-heurte-une-mine-deux-blesses-20231228"
    },
    {
        "title": "Aix-en-Provence : un homme menace avec un couteau les employ\u00e9s d\u2019un fast-food et repart avec 2000 euros",
        "summary": "Un homme est entr\u00e9 cagoul\u00e9 dans un Quick \u00e0 Aix-en-Provence, arm\u00e9 d\u2019un petit couteau. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/aix-en-provence-un-homme-menace-avec-un-couteau-les-employes-d-un-fast-food-et-repart-avec-2000-euros-20231228"
    },
    {
        "title": "\u00abCette agression est raciste\u00bb, raconte la fille du maire is\u00e9rois tabass\u00e9 \u00e0 Avignon",
        "summary": "Naomi Mondange assure que deux hommes s\u2019en sont pris \u00e0 son p\u00e8re, maire de P\u00e9age-de-Roussillon, apr\u00e8s une altercation o\u00f9 ils ont tenu des propos visant sa couleur de peau et celle de sa m\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/cette-agression-est-raciste-raconte-la-fille-du-maire-iserois-tabasse-a-avignon-20231228"
    },
    {
        "title": "Marseille : un individu interpell\u00e9 apr\u00e8s avoir agress\u00e9 un passant au couteau",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Le mis en cause, en \u00e9tat d\u2019\u00e9bri\u00e9t\u00e9 av\u00e9r\u00e9, a \u00e9t\u00e9 entendu hurlant \u00abAllah Akbar\u00bb. Plac\u00e9 en garde \u00e0 vue, il a fait l\u2019objet d\u2019une admission en soins psychiatriques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-un-individu-interpelle-apres-avoir-agresse-un-passant-au-couteau-20231228"
    },
    {
        "title": "Habitat, la fin d\u2019une enseigne ic\u00f4ne du design",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le tribunal de commerce de Bobigny a prononc\u00e9 la liquidation de l\u2019enseigne ce jeudi. Une d\u00e9cision qui acte la disparition de cet incontournable de la d\u00e9coration qui aura orn\u00e9 pendant pr\u00e8s de cinquante ans les int\u00e9rieurs fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/habitat-la-fin-d-une-enseigne-icone-du-design-20231219"
    },
    {
        "title": "\u00abNous n'avons jamais \u00e9t\u00e9 inform\u00e9s des difficult\u00e9s d\u2019Habitat\u00bb : la col\u00e8re de ces milliers de clients qui ne recevront jamais leurs meubles",
        "summary": "ENQU\u00caTE - L\u2019enseigne, qui a \u00e9t\u00e9 liquid\u00e9e ce jeudi par le tribunal de commerce de Bobigny, doit toujours plusieurs millions d\u2019euros d\u2019acompte \u00e0 ses clients. Une situation qui rappelle le peu de protection dont b\u00e9n\u00e9ficient les consommateurs en cas de faillite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/nous-n-avons-jamais-ete-informes-des-difficultes-d-habitat-la-colere-de-ces-milliers-de-clients-qui-ne-recevront-jamais-leurs-meubles-20231221"
    },
    {
        "title": "Ast\u00e9rix, Gaston Lagaffe et le prix Goncourt \u00abVeiller sur elle\u00bb en t\u00eate des livres les plus vendus de 2023",
        "summary": "Livres Hebdo a publi\u00e9 ce jeudi le top 50 des livres \u00e0 succ\u00e8s de l\u2019ann\u00e9e. Le \u00abfeel good\u00bb et la \u00abnew romance\u00bb y figurent en tr\u00e8s bonne place.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/asterix-gaston-lagaffe-et-le-prix-goncourt-veiller-sur-elle-en-tete-des-livres-les-plus-vendus-de-2023-20231228"
    },
    {
        "title": "Ski alpin : Marco Schwarz \u00e9vacu\u00e9 en h\u00e9licopt\u00e8re apr\u00e8s une chute dans la descente de Bormio",
        "summary": "Bless\u00e9 au genou, le leader autrichien du classement g\u00e9n\u00e9ral de la Coupe du monde n\u2019a pas termin\u00e9 la descente ce jeudi en Italie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/sports-d-hiver/ski-alpin-marco-schwarz-evacue-en-helicoptere-apres-une-chute-dans-la-descente-de-bormio-20231228"
    },
    {
        "title": "Rugby : Antoine Dupont ne devrait pas partir au Japon apr\u00e8s les JO 2024",
        "summary": "Le demi de m\u00eal\u00e9e, dont une pige \u00e0 l\u2019\u00e9tranger apr\u00e8s les JO de Paris avait \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9e, devrait rester \u00e0 Toulouse mais pourrait toutefois b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une petite pause.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/rugby-antoine-dupont-ne-partira-pas-au-japon-apres-les-jo-2024-20231228"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai trop \u00e0 perdre, socialement et \u00e9conomiquement\u00bb : quand certains restent en couple pour maintenir leur niveau de vie",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGE - Logement, revenus, relations : en unissant ses forces, le couple voit plus grand. Mais s\u00e9par\u00e9s, ses membres, surtout les femmes, peuvent prendre le risque d'un d\u00e9classement. L'une d'entre elles t\u00e9moigne.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/psycho/j-ai-trop-a-perdre-socialement-et-economiquement-quand-certains-restent-en-couple-pour-maintenir-leur-niveau-de-vie-20231227"
    },
    {
        "title": "Ski alpin: Cyprien Sarrazin remporte la descente de Bormio, jour de gloire pour le clan fran\u00e7ais",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais a sign\u00e9 une magnifique performance ce jeudi en s\u2019adjugeant l\u2019une des descentes-reine de la saison \u00e0 Bormio.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/sports-d-hiver/ski-alpin-cyprien-sarrazin-remporte-la-descente-de-bormio-jour-de-gloire-pour-le-ski-francais-20231228"
    },
    {
        "title": "Ski alpin : en vid\u00e9o, la descente magistrale de Cyprien Sarrazin qui \u00absucc\u00e8de\u00bb \u00e0 Luc Alphand",
        "summary": "Auteur d\u2019un temps canon, le skieur fran\u00e7ais a dompt\u00e9 la prestigieuse piste de Bormio en Italie, devan\u00e7ant le favori suisse Marco Odermatt.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/sports-d-hiver/ski-alpin-en-video-la-descente-magistrale-de-clement-sarrazin-qui-succede-a-luc-alphand-20231228"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai explos\u00e9 en 24h\u00bb : pourquoi les salari\u00e9s qui craquent du jour au lendemain sont aussi les plus dou\u00e9s",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - De plus en plus souvent, des salari\u00e9s chez qui \u00abtout va bien\u00bb basculent du jour au lendemain. Tr\u00e8s souvent, ce sont ceux qui sont les plus intelligents et les plus impliqu\u00e9s. Explications.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/decideurs/management/j-ai-explose-en-24h-pourquoi-les-salaries-qui-craquent-du-jour-au-lendemain-sont-aussi-les-plus-doues-20231001"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne demandais qu\u2019\u00e0 grandir tranquille\u00bb: Isabelle Carr\u00e9 r\u00e9pond \u00e0 la tribune en soutien \u00e0 G\u00e9rard Depardieu",
        "summary": "\u00c0 la suite de la publication d\u2019une tribune en soutien \u00e0 l\u2019acteur fran\u00e7ais, Isabelle Carr\u00e9 a r\u00e9agi dans les colonnes du magazine Elle et a t\u00e9moign\u00e9 de son exp\u00e9rience.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/je-ne-demandais-qu-a-grandir-tranquille-isabelle-carre-repond-a-la-tribune-en-soutien-a-gerard-depardieu-20231228"
    },
    {
        "title": "La temp\u00eate Gerrit frappe le Royaume-Uni et traverse le nord de la France",
        "summary": "Jusqu\u2019au Nouvel An, des vents violents atteignant les 100 km/h venus du Royaume-Uni vont souffler sur les r\u00e9gions voisines de la Manche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/la-tempete-gerrit-va-souffler-ce-mercredi-de-la-loire-au-pas-de-calais-en-passant-par-la-bretagne-20231227"
    },
    {
        "title": "Catastrophes naturelles: le prix des assurances augmentera en 2025",
        "summary": "La surprime qui finance le r\u00e9gime des catastrophes naturelles des assureurs sera augment\u00e9e \u00e0 partir du 1er janvier 2025, passant de 12% \u00e0 20% pour les habitations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/catastrophes-naturelles-le-prix-des-assurances-augmentera-en-2025-20231228"
    },
    {
        "title": "Loire-Atlantique : les plages de Pornic et de Saint-Nazaire pollu\u00e9es au microplastique",
        "summary": "Une nouvelle vague de d\u00e9chets plastiques a \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9e cette semaine, au d\u00e9bouch\u00e9 de l\u2019estuaire de la Loire. Comme lors des pr\u00e9c\u00e9dents \u00e9pisodes, cette nouvelle fuite pourrait \u00e0 nouveau \u00eatre d\u2019origine industrielle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/loire-atlantique-les-plages-de-pornic-et-de-saint-nazaire-polluees-au-microplastique-20231228"
    },
    {
        "title": "Bordeaux : en trottinette \u00e9lectrique, il est arr\u00eat\u00e9 plus de deux fois au-dessus de la vitesse maximum autoris\u00e9e",
        "summary": "Un Bordelais de 26 ans a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 par la police mardi, alors qu\u2019il roulait \u00e0 plus de 60km/h. Il avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 contr\u00f4l\u00e9 en exc\u00e8s de vitesse par le pass\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/bordeaux-en-trottinette-electrique-il-est-arrete-plus-de-deux-fois-au-dessus-de-la-vitesse-maximum-autorisee-20231228"
    },
    {
        "title": "Riner, Bryant, Deschamps... Djokovic \u00e9voque ses relations privil\u00e9gi\u00e9es avec des grands noms du sport",
        "summary": "L\u00e9gende de son sport, le Serbe avoue s\u2019inspirer d\u2019autres grands champions comme Teddy Riner et Kobe Bryant.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/riner-bryant-deschamps-djokovic-evoque-ses-relations-privilegiees-avec-des-grands-noms-du-sport-20231228"
    },
    {
        "title": "Transmission de patrimoine : la loi de finances met un terme \u00e0 un montage tr\u00e8s avantageux pour les donateurs",
        "summary": "Donner la nue-propri\u00e9t\u00e9 d'une somme d'argent est tout \u00e0 fait possible. Mais ces donations perdent tout int\u00e9r\u00eat fiscal avec la loi de finances pour 2024. Un nouveau dispositif anti-abus cible en effet ces op\u00e9rations lorsqu'elles laissent au donateur la libre disposition du capital transmis. D'autres actions sont plac\u00e9es sous surveillance.",
        "link": "https://leparticulier.lefigaro.fr/jcms/c_120793/succession/transmission-de-patrimoine-la-loi-de-finances-met-un-terme-a-un-montage-tres-avantageux-pour-les-donateurs-20231227"
    }
]