[
    {
        "title": "Pape Fran\u00e7ois : avec la France de Macron, une s\u00e9rie de rendez-vous manqu\u00e9s",
        "summary": "ANALYSE - S\u2019il s\u2019est rendu \u00e0 Strasbourg, \u00e0 Marseille et \u00e0 Ajaccio, Fran\u00e7ois n\u2019a jamais gratifi\u00e9 la \u00abfille a\u00een\u00e9e de l\u2019\u00c9glise\u00bb d\u2019une \u00abvisite officielle\u00bb. Pas plus d\u2019ailleurs qu\u2019il ne s\u2019est vraiment entendu avec le pr\u00e9sident.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/pape-francois-avec-la-france-de-macron-une-serie-de-rendez-vous-manques-20250422"
    },
    {
        "title": "Mort de Fran\u00e7ois : l\u2019hommage appuy\u00e9 de la gauche \u00e0 un pape tr\u00e8s politique, l\u2019\u00e9motion et la sobri\u00e9t\u00e9 \u00e0 droite",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les engagements du souverain pontife n\u2019ont pas laiss\u00e9 indiff\u00e9rents les \u00e9lus et furent parfois instrumentalis\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/mort-de-francois-l-hommage-appuye-de-la-gauche-a-un-pape-tres-politique-l-emotion-et-la-sobriete-a-droite-20250422"
    },
    {
        "title": "Mort du pape Fran\u00e7ois : les drapeaux mis en berne en France samedi",
        "summary": "Tous les b\u00e2timents publics sont concern\u00e9s par la mesure, samedi, jour des obs\u00e8ques du pape Fran\u00e7ois. Emmanuel Macron se rendra \u00e0 Rome pour l\u2019occasion, alors que Fran\u00e7ois Bayrou restera sur le sol national.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/en-direct-mort-du-pape-le-vatican-annonce-ce-mardi-la-date-des-funerailles-de-francois-20250422"
    },
    {
        "title": "Entre la mort de Jean-Paul II et de Fran\u00e7ois, la volte-face de Bayrou sur la mise en berne des drapeaux",
        "summary": "Alors que la mesure, annonc\u00e9e par Matignon, doit s\u2019appliquer samedi, jour des fun\u00e9railles du souverain pontife, le premier ministre n\u2019y a pas toujours \u00e9t\u00e9 favorable.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/entre-la-mort-de-jean-paul-ii-et-de-francois-la-volte-face-de-bayrou-sur-la-mise-en-berne-des-drapeaux-20250422"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram : la fille de Fran\u00e7ois Bayrou r\u00e9v\u00e8le avoir \u00e9t\u00e9 victime de violences",
        "summary": "La fille du premier ministre H\u00e9l\u00e8ne Perlant assure que son p\u00e8re n\u2019\u00e9tait pas au courant des actes de violences dont elle t\u00e9moigne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/affaire-betharram-la-fille-de-francois-bayrou-revele-avoir-ete-victime-de-violences-dans-l-etablissement-20250422"
    },
    {
        "title": "Le Parlement europ\u00e9en r\u00e9clame 3,5 millions d\u2019euros de dommages-int\u00e9r\u00eats au Rassemblement national",
        "summary": "L\u2019instance europ\u00e9enne r\u00e9clame cette somme au parti nationaliste \u00e0 la suite du jugement prononc\u00e9 fin mars dans l\u2019affaire des assistants parlementaires du FN.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-parlement-europeen-reclame-3-5-millions-d-euros-de-dommages-interets-au-rassemblement-national-20250422"
    },
    {
        "title": "L\u2019Alg\u00e9rie adopte une loi afin de permettre la mobilisation g\u00e9n\u00e9rale et la guerre",
        "summary": "Dans un contexte r\u00e9gional toujours plus tendu, le r\u00e9gime d\u2019Alger a adopt\u00e9 un texte pr\u00e9cisant les \u00abdispositions li\u00e9es aux modalit\u00e9s d\u2019organisation, de pr\u00e9paration et de mise en \u0153uvre de la mobilisation g\u00e9n\u00e9rale\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-algerie-adopte-une-loi-afin-de-permettre-la-mobilisation-generale-et-la-guerre-20250422"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : le gouvernement annonce qu\u2019il va collecter les dettes \u00e9tudiantes impay\u00e9es",
        "summary": "Aux \u00c9tats-Unis, les \u00e9tudes universitaires peuvent souvent co\u00fbter entre 10.000 et 70.000 dollars par an, laissant certains dipl\u00f4m\u00e9s avec une dette \u00e9crasante lorsqu\u2019ils entrent dans la vie active.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-le-gouvernement-annonce-qu-il-va-collecter-les-dettes-etudiantes-impayees-20250422"
    },
    {
        "title": "Un jury reflet de l\u2019Am\u00e9rique : une premi\u00e8re \u00e9tape cruciale franchie au proc\u00e8s Weinstein",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - La s\u00e9lection du jury a \u00e9t\u00e9 finalis\u00e9e ce mardi. Sept femmes et cinq hommes s\u2019appr\u00eatent \u00e0 juger le magnat du cin\u00e9ma am\u00e9ricain accus\u00e9 de viol et d\u2019agression sexuelle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/un-jury-reflet-de-l-amerique-une-premiere-etape-cruciale-bientot-franchie-au-proces-weinstein-20250422"
    },
    {
        "title": "Oliver Burkeman: \u00abNous n\u2019avons que 4000 semaines \u00e0 vivre : comment ne pas perdre son temps ?\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le journaliste anglais publie en fran\u00e7ais son antimanuel de gestion du temps, best-seller vendu \u00e0 un million d\u2019exemplaires. Il explique comment se d\u00e9livrer de l\u2019obsession de la productivit\u00e9 pour retrouver le sens des limites, afin de savourer \u00e0 nouveau la vie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/oliver-burkeman-nous-n-avons-que-4000-semaines-a-vivre-comment-ne-pas-perdre-son-temps-20250422"
    },
    {
        "title": "La justice ordonne le r\u00e9tablissement de Voice of America",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-justice-ordonne-le-retablissement-de-voice-of-america-20250423"
    },
    {
        "title": "Musk dit qu'il consacrera beaucoup moins de temps \u00e0 l'administration Trump \u00abd\u00e8s mai\u00bb",
        "summary": "\u00ab\u00c0 partir du mois prochain, je vais allouer davantage de mon temps \u00e0 Tesla\u00bb, a annonc\u00e9 mardi le patron du groupe automobile, dont les ventes ont chut\u00e9 dans le monde entier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/musk-dit-qu-il-consacrera-beaucoup-moins-de-temps-a-l-administration-trump-des-mai-20250423"
    },
    {
        "title": "Nantes-PSG : On a retrouv\u00e9 Vitinha, Demb\u00e9l\u00e9 et Kvaratskhelia dans un mauvais soir... Les tops et les flops",
        "summary": "Le PSG a \u00e9t\u00e9 tenu en \u00e9chec \u00e0 Nantes, en match en retard de la 29e journ\u00e9e de Ligue 1 (1-1). Retrouvez les tops et les flops de cette rencontre plus disput\u00e9e que pr\u00e9vue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/nantes-psg-on-a-retrouve-vitinha-dembele-et-kvaratskhelia-dans-un-mauvais-soir-les-tops-et-les-flops-20250422"
    },
    {
        "title": "Aur\u00e9lie Jean et Erwan Le\u00a0Noan\u00a0: \u00abOn ne na\u00eet pas lib\u00e9ral, on le devient\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - La fa\u00e7on caricaturale dont est pr\u00e9sent\u00e9 le lib\u00e9ralisme dans le d\u00e9bat public est la preuve d\u2019un manque criant de culture sur cette \u00e9cole de pens\u00e9e, son exercice pratique, mais aussi sur ses acteurs et leurs origines, regrettent la docteur en sciences et l\u2019essayiste*.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/aurelie-jean-et-erwan-le-noan-on-ne-nait-pas-liberal-on-le-devient-20250422"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois, dernier pape avant l\u2019Apocalypse ? La curieuse proph\u00e9tie \u00e9tablie au XIIe si\u00e8cle par saint Malachie",
        "summary": "Alors que le d\u00e9c\u00e8s du souverain pontife ouvre la voie au conclave pour \u00e9lire son successeur, une \u00e9tonnante pr\u00e9diction \u00e9tablie par saint Malachie, un \u00e9v\u00eaque irlandais du XIIe si\u00e8cle, proph\u00e9tise le retour de l\u2019ap\u00f4tre Pierre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/francois-dernier-pape-avant-le-retour-de-saint-pierre-la-curieuse-prophetie-etablie-au-xiie-siecle-par-saint-malachie-20250422"
    },
    {
        "title": "\u00abIl partira vite fait\u00bb : pourquoi \u00e9vincer le patron de la Fed ne sera pas \u00e9vident pour Donald Trump",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - S\u2019il souhaite se d\u00e9barrasser de Jerome Powell, le 47e pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis n\u2019en a l\u00e9galement pas le droit. M\u00eame si un flou juridique entoure cette question, qui ne conna\u00eet aucune jurisprudence.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/il-partira-vite-fait-pourquoi-evincer-le-patron-de-la-fed-ne-sera-pas-evident-pour-donald-trump-20250422"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019\u00e9conomie mondiale est \u00e0 un moment critique\u00bb, alerte le FMI",
        "summary": "L\u2019organisation internationale r\u00e9vise \u00e0 la baisse de pr\u00e8s d\u2019un point sa pr\u00e9vision de croissance pour les \u00c9tats-Unis en 2025, \u00e0 1,8\u00a0%. La guerre commerciale va freiner l\u2019activit\u00e9 sur l\u2019ensemble de la plan\u00e8te.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/l-economie-mondiale-est-a-un-moment-critique-alerte-le-fmi-20250422"
    },
    {
        "title": "Bertille Bayart : \u00abPolitiques et patrons, qui donne des le\u00e7ons \u00e0 qui\u00a0?\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - La guerre commerciale lanc\u00e9e par Donald Trump rend son primat au politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/bertille-bayart-politiques-et-patrons-qui-donne-des-lecons-a-qui-20250422"
    },
    {
        "title": "Mort du pape Fran\u00e7ois : qu\u2019est-ce que la thanatopraxie, utilis\u00e9e pour embaumer et maquiller le corps du pape ?",
        "summary": "\u00c0 partir de mercredi matin, le corps de Fran\u00e7ois sera expos\u00e9 dans la basilique Saint-Pierre pour permettre \u00e0 des dizaines de milliers de fid\u00e8les de lui faire leurs adieux.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/medecine/mort-du-pape-francois-qu-est-ce-que-la-thanatopraxie-utilisee-pour-embaumer-et-maquiller-le-corps-du-pape-20250422"
    },
    {
        "title": "Commissions excessives, pratiques anticoncurrentielles... Des h\u00f4teliers reviennent \u00e0 la charge contre Booking en France",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les autorit\u00e9s de concurrence de nombreux pays sont r\u00e9guli\u00e8rement mobilis\u00e9es sur le sujet. Apr\u00e8s l\u2019Espagne, une action collective est ouverte dans l\u2019Hexagone.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/commissions-excessives-pratiques-anticoncurrentielles-des-hoteliers-reviennent-a-la-charge-contre-booking-en-france-20250423"
    }
]