[
    {
        "title": "Cinq sc\u00e9narios d\u2019un d\u00e9ploiement fran\u00e7ais en Ukraine",
        "summary": "\u00abNotre devoir est de se pr\u00e9parer \u00e0 tous les sc\u00e9narios\u00bb, a redit Emmanuel Macron le 16 mars au Parisien. \u00abRien ne doit \u00eatre exclu\u00bb, avait-il d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9venu le 26 f\u00e9vrier dernier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/cinq-scenarios-d-un-deploiement-francais-en-ukraine-20240323"
    },
    {
        "title": "Ukraine : \u00abLes propos d\u2019Emmanuel Macron sont un danger\u00bb pour l'Europe, affirme Salvini",
        "summary": "\u00abNous ne voulons pas laisser \u00e0 nos enfants un continent pr\u00eat \u00e0 entrer dans la Troisi\u00e8me Guerre mondiale\u00bb, a ajout\u00e9 le vice premier ministre italien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/ukraine-les-propos-d-emmanuel-macron-sont-un-danger-pour-l-europe-affirme-salvini-20240323"
    },
    {
        "title": "Ukraine : survivre dans un champ de ruines",
        "summary": "REPORTAGE - Depuis plus de deux ans, l'Ukraine subit le feu de cette guerre d\u00e9clench\u00e9e par Poutine en f\u00e9vrier 2022. Dans les localit\u00e9s d\u00e9truites, certains habitants ont choisi de ne jamais partir ou de revenir, pour vivre chez eux, libres, m\u00eame au milieu des d\u00e9combres de leurs maisons.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ukraine-survivre-dans-un-champ-de-ruines-20240323"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : une attaque massive de missiles contre la Crim\u00e9e",
        "summary": "Des missiles SCALP et Storm Shadow auraient \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9s pour cette attaque.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/guerre-en-ukraine-une-attaque-massive-de-missiles-contre-la-crimee-20240323"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Russie revendique la prise d'un village pr\u00e8s de Bakhmout",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Moscou a de m\u00eame indiqu\u00e9 avoir neutralis\u00e9 \u00ab12 drones ukrainiens\u00bb dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-incendie-dans-une-raffinerie-de-petrole-russe-apres-une-attaque-de-drone-20240323"
    },
    {
        "title": "Attentat de Moscou : le silence tenace de Vladimir Poutine sur la revendication de l\u2019\u00c9tat islamique",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le pr\u00e9sident russe a \u00e9lud\u00e9 samedi les revendications r\u00e9p\u00e9t\u00e9es de Daech, d\u00e9signant de fa\u00e7on insistante la responsabilit\u00e9 suppos\u00e9e de l\u2019Ukraine qui d\u00e9nonce de son c\u00f4t\u00e9 des accusations \u00ababsurdes\u00bb pour provoquer l\u2019escalade.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/attentat-de-moscou-le-silence-tenace-de-vladimir-poutine-sur-la-revendication-de-l-etat-islamique-20240323"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s l'attaque terroriste de Moscou, craignez-vous des attentats de l'\u00c9tat islamique en Europe ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/apres-l-attaque-terroriste-de-moscou-craignez-vous-des-attentats-de-l-etat-islamique-en-europe-20240323"
    },
    {
        "title": "Les notes des Bleus: Thuram invisible, Mbapp\u00e9 d\u00e9cevant\u2026 Un vrai naufrage collectif",
        "summary": "Retrouvez les notes de l'\u00e9quipe de France apr\u00e8s la d\u00e9faite (0-2) contre l'Allemagne samedi soir au Groupama Stadium.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/equipe-de-france/les-notes-des-bleus-thuram-invisible-mbappe-decevant-un-vrai-naufrage-collectif-20240323"
    },
    {
        "title": "Deschamps apr\u00e8s le naufrage contre l'Allemagne : \u00abLe premier responsable, c'est moi\u00bb",
        "summary": "Le s\u00e9lectionneur des Bleus a eu du mal \u00e0 comprendre la soir\u00e9e cauchemardesque contre l'Allemagne (0-2) samedi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/equipe-de-france/deschamps-apres-le-naufrage-contre-l-allemagne-le-premier-responsable-c-est-moi-20240324"
    },
    {
        "title": "Revivez le naufrage des Bleus face \u00e0 l\u2019Allemagne",
        "summary": "\u00c0 moins de trois mois du coup d\u2019envoi de l\u2019Euro 2024 en Allemagne, l\u2019\u00e9quipe de France a \u00e9t\u00e9 nettement domin\u00e9e par la Mannschaft ce samedi soir \u00e0 Lyon (0-2).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/equipe-de-france/en-direct-france-allemagne-premier-gros-test-pour-les-bleus-avant-l-euro-20240323"
    },
    {
        "title": "Surclass\u00e9s par l\u2019Allemagne, les Bleus prennent une sacr\u00e9e claque",
        "summary": "Les hommes de Didier Deschamps ont \u00e9t\u00e9 domin\u00e9s par une \u00e9quipe allemande clinique et r\u00e9aliste (0-2) ce samedi soir \u00e0 Lyon dans le cadre d\u2019un match amical.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/equipe-de-france/foot-peu-inspires-les-bleus-assommes-a-domicile-par-l-allemagne-20240323"
    },
    {
        "title": "Le MMA signe-t-il le retour sur le devant de la sc\u00e8ne des pratiques virilistes ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019Accor Arena \u00e9tait pleine \u00e0 craquer, le 7 mars, pour le combat qui opposait C\u00e9dric Doumb\u00e8 et Baissangour Chamsoudinov dit \u00abBaki\u00bb. En quelques ann\u00e9es, ce sport ultraviolent s\u2019est impos\u00e9 en France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-mma-signe-t-il-le-retour-sur-le-devant-de-la-scene-des-pratiques-virilistes-20240323"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Attentat \u00e0 Moscou : Zelensky accuse Poutine de vouloir \u00abrejeter la faute\u00bb sur l'Ukraine",
        "summary": "L\u2019attaque d\u2019une salle de concert vendredi soir par des terroristes a fait au moins 133 morts et 107 bless\u00e9s, dont trois enfants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-russie-plusieurs-morts-lors-d-une-fusillade-dans-une-salle-de-concert-a-moscou-20240322"
    },
    {
        "title": "David Ga\u00fcz\u00e8re: \u00abL\u2019agression russe en Ukraine a renforc\u00e9 le terrorisme d\u2019Asie centrale\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le g\u00e9ographe, sp\u00e9cialiste du terrorisme dans le Caucase, retrace la mont\u00e9e de l\u2019\u00c9tat islamique en Asie centrale, suite au d\u00e9sengagement russe \u00e0 la fronti\u00e8re entre le Tadjikistan et l\u2019Afghanistan.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/david-gauezere-l-agression-russe-en-ukraine-a-renforce-le-terrorisme-d-asie-centrale-20240323"
    },
    {
        "title": "Attentat \u00e0 Moscou : malgr\u00e9 le foss\u00e9 diplomatique avec la Russie, le monde occidental exprime ses condol\u00e9ances",
        "summary": "L\u2019Europe et les \u00c9tats-Unis joignent leurs voix aux condamnations du monde entier apr\u00e8s l\u2019attentat meurtrier \u00e0 Moscou, revendiqu\u00e9 par Daech.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/attentat-a-moscou-malgre-le-fosse-diplomatique-avec-la-russie-le-monde-occidental-exprime-ses-condoleances-20240323"
    },
    {
        "title": "Frapp\u00e9s par une attaque terroriste \u00e0 Moscou, les Russes vivent leur \u00abBataclan\u00bb",
        "summary": "ANALYSE - Apr\u00e8s la violente attaque terroriste men\u00e9e vendredi contre le Crocus City Hall, les voix lib\u00e9rales d\u00e9noncent les failles de s\u00e9curit\u00e9 imput\u00e9es aux \u00abservices\u00bb, tandis que la ligne pro-Kremlin pointe vers l\u2019Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/frappes-par-une-attaque-terroriste-a-moscou-les-russes-vivent-leur-bataclan-20240323"
    },
    {
        "title": "\u00abOn s\u2019est fait surclasser\u00bb: Tchouam\u00e9ni agac\u00e9 apr\u00e8s le revers des Bleus",
        "summary": "Le milieu de terrain de l\u2019\u00e9quipe de France a reconnu la domination des Allemands ce samedi soir \u00e0 Lyon dans la d\u00e9faite 2-0 des Bleus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/equipe-de-france/on-s-est-fait-surclasser-dans-tous-les-compartiments-du-jeu-avoue-tchouameni-apres-la-defaite-des-bleus-contre-l-allemagne-20240323"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle slovaque : Pellegrini et Korcok au 2e tour",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/presidentielle-slovaque-pellegrini-et-korcok-au-2e-tour-20240323"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : les R\u00e9publicains bannissent l\u2019\u00e9tendard LGBT des ambassades, Biden critique",
        "summary": "La loi dispose que seule la banni\u00e8re \u00e9toil\u00e9e am\u00e9ricaine et des drapeaux officiels peuvent b\u00e9n\u00e9ficier de financements pour flotter au m\u00e2t des chancelleries.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/etats-unis-les-republicains-bannissent-l-etendard-lgbt-des-ambassades-biden-critique-20240323"
    },
    {
        "title": "Le viol, tabou supr\u00eame de la guerre en Ukraine",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Les t\u00e9moignages laissent entrevoir l'ampleur des violences sexuelles perp\u00e9tr\u00e9es dans les territoires occup\u00e9s par la Russie et dans les camps de prisonniers de guerre. Les autorit\u00e9s ukrainiennes cherchent activement \u00e0 identifier les coupables et \u00e0 \u00e9tablir la responsabilit\u00e9 du commandement russe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-viol-tabou-supreme-de-la-guerre-en-ukraine-20240323"
    },
    {
        "title": "Formule 1 : Sainz s\u2019impose en Australie, Verstappen abandonne",
        "summary": "Ev\u00e8nement \u00e0 Melbourne. Carlos Sainz s\u2019est impos\u00e9 pour la 3e fois de carri\u00e8re en F1. Ferrari signe un doubl\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 Charles Leclerc alors que Lando Norris compl\u00e8te le podium. Max Verstappen a lui abandonn\u00e9 au 3e tour.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/formule-1/formule-1-sainz-s-impose-en-australie-verstappen-abandonne-20240324"
    },
    {
        "title": "France-Allemagne : une d\u00e9faite indigne de vice-champions du monde",
        "summary": "HUMEUR - Surclass\u00e9s par les Allemands samedi soir (0-2) en amical, les Bleus ont rendu une copie insignifiante.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/france-allemagne-une-defaite-indigne-de-vice-champions-du-monde-20240324"
    },
    {
        "title": "\u00abLe\u00e7on\u00bb, \u00abPiq\u00fbre de rappel\u00bb, \u00absoir\u00e9e \u00e0 oublier\u00bb: les Bleus sonn\u00e9s apr\u00e8s la gifle contre l'Allemagne",
        "summary": "Les joueurs de Didier Deschamps, conscients de leur naufrage samedi soir contre les Allemands (2-0), n'ont pas fui leur responsabilit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/lecon-piqure-de-rappel-soiree-a-oublier-les-bleus-sonnes-apres-la-gifle-contre-l-allemagne-20240324"
    },
    {
        "title": "Au salon de d\u00e9tatouage, \u00abon voit tous les jours des personnes qui souhaitent faire retirer le nom de leur ex\u00bb",
        "summary": "REPORTAGE - Avec 20 % de Fran\u00e7ais tatou\u00e9s, l\u2019activit\u00e9 conna\u00eet un d\u00e9veloppement rapide. Le Figaro s\u2019est rendu dans un centre qui utilise le laser, une technique efficace, mais chronophage et co\u00fbteuse.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/mieux-etre/au-salon-de-detatouage-on-voit-tous-les-jours-des-personnes-qui-souhaitent-faire-retirer-le-nom-de-leur-ex-20240324"
    },
    {
        "title": "Au S\u00e9n\u00e9gal, le duo panafricaniste Sonko et Faye se voit arriver au pouvoir",
        "summary": "R\u00c9CIT - Les deux opposants esp\u00e8rent une razzia d\u00e8s le premier tour de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/au-senegal-le-duo-panafricaniste-sonko-et-faye-se-voit-arriver-au-pouvoir-20240323"
    },
    {
        "title": "La disparition du Haut-Karabakh, chronique d'une promesse fran\u00e7aise impossible",
        "summary": "Six mois apr\u00e8s la conqu\u00eate \u00e9clair de l\u2019enclave arm\u00e9nienne par l'Azerba\u00efdjan, Le Figaro revient sur les coulisses politiques d\u2019un dossier sur lequel la France, en raison de ses liens avec l\u2019Arm\u00e9nie, \u00e9tait particuli\u00e8rement attendue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-disparition-du-haut-karabakh-chronique-d-une-promesse-francaise-impossible-20240324"
    },
    {
        "title": "Malika Sorel rejoint Jordan Bardella : \u00abJe souhaite participer \u00e0 la recomposition fran\u00e7aise\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - Dans une interview au Figaro, l\u2019essayiste annonce devenir num\u00e9ro 2 de la liste du RN pour les europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/malika-sorel-rejoint-jordan-bardella-je-souhaite-participer-a-la-recomposition-francaise-20240324"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Aubervilliers, Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy exhorte la droite militante \u00e0 \u00abchanger l'histoire\u00bb",
        "summary": "REPORTAGE - Samedi, le chef de file des R\u00e9publicains et ses deux premiers colistiers ont lanc\u00e9 la campagne des europ\u00e9ennes avec 3500 militants en rendant un \u00e9mouvant hommage \u00e0 Arnaud Beltrame",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/a-aubervilliers-francois-xavier-bellamy-exhorte-la-droite-militante-a-changer-l-histoire-20240323"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Frapp\u00e9e par l\u2019attentat de Moscou, la Russie observe un jour de deuil national",
        "summary": "Les Russes observent ce dimanche une journ\u00e9e de deuil national apr\u00e8s le massacre du Crocus City Hall, pire attaque sur le sol europ\u00e9en revendiqu\u00e9e par l\u2019\u00c9tat islamique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-frappee-par-l-attentat-de-moscou-la-russie-observe-un-jour-de-deuil-national-20240324"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Moscou, effroi et larmes face au retour du terrorisme de masse",
        "summary": "REPORTAGE - La capitale russe est sous le choc apr\u00e8s le terrible attentat de vendredi soir dans une populaire salle de concert.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-moscou-effroi-et-larmes-face-au-retour-du-terrorisme-de-masse-20240324"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : un missile russe viole l'espace a\u00e9rien polonais",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Les forces russes ont lanc\u00e9 ce dimanche \u00e0 l'aube des attaques a\u00e9riennes contre Kiev ainsi que la r\u00e9gion de Lviv dans l'ouest de l'Ukraine, selon des responsables locaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-un-missile-de-croisiere-russe-viole-l-espace-aerien-polonais-20240324"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s des ann\u00e9es de crise, les S\u00e9n\u00e9galais votent pour \u00e9lire un nouveau pr\u00e9sident",
        "summary": "Le scrutin de ce dimanche a lieu dans une ambiance tendue apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 report\u00e9 par le pouvoir, suscitant des manifestations violemment r\u00e9prim\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/senegal-les-electeurs-appeles-aux-urnes-pour-elire-leur-nouveau-president-apres-des-annees-de-crise-20240324"
    },
    {
        "title": "Tops/Flops GP Australie : Ferrari en pleine lumi\u00e8re, premier couac pour Verstappen",
        "summary": "Le doubl\u00e9 de la Scuderia, les bonnes courses de McLaren et Haas mais aussi les d\u00e9boires de Max Verstappen et Mercedes, retrouvez les tops et les flops du GP d\u2019Australie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/formule-1/tops-flops-gp-australie-ferrari-en-pleine-lumiere-premier-couac-pour-verstappen-20240324"
    },
    {
        "title": "Attentat de Moscou : de Londres \u00e0 Istanbul, les hommages aux victimes se multiplient",
        "summary": "EN IMAGES - Au moins 133 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es dans une attaque revendiqu\u00e9e par l\u2019\u00c9tat islamique, vendredi 22 mars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/attentat-de-moscou-de-londres-a-istanbul-les-hommages-aux-victimes-se-multiplient-20240324"
    },
    {
        "title": "France-Allemagne : Les coups de c\u0153ur et coups de griffes de notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial",
        "summary": "D\u00e9couvrez ce qui a plu et d\u00e9plu \u00e0 notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial lors de la d\u00e9faite des Bleus contre l'Allemagne (0-2) samedi soir au Groupama Stadium.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/france-allemagne-les-coups-de-coeur-et-coups-de-griffes-de-notre-envoye-special-20240324"
    },
    {
        "title": "Daniel Beretta, voix fran\u00e7aise d'Arnold Schwarzenegger, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9",
        "summary": "Le com\u00e9dien, auteur, compositeur et interpr\u00e8te, s\u2019est \u00e9teint dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi \u00e0 Ajaccio. Il avait 77 ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/daniel-beretta-voix-francaise-d-arnold-schwarzenegger-est-decede-20240324"
    },
    {
        "title": "Derri\u00e8re le choc du cancer de Kate Middleton, le drame de Lady Diana",
        "summary": "Depuis l\u2019annonce du cancer de Kate Middleton, le Royaume-Uni est en \u00e9moi. Priant pour leur princesse, regrettant toutes les sp\u00e9culations pass\u00e9es. Mais ne pouvant pas s\u2019emp\u00eacher de penser \u00e0 une autre princesse de Galles ?",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/derriere-le-choc-du-cancer-de-kate-middleton-le-drame-de-lady-diana-20240324"
    },
    {
        "title": "Richard Fitzwilliams sur le cancer de Kate Middleton : \u00abElle a l'air vuln\u00e9rable, ce qui est inhabituel chez elle\u00bb",
        "summary": "INTERVIEW. - Le correspondant royal tente pour nous de dessiner les contours de ce que repr\u00e9sente cette annonce pour le pays et la Couronne, et de ce qu'elle laisse pr\u00e9sager pour la suite.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/richard-fitzwilliams-sur-le-cancer-de-kate-middleton-elle-a-l-air-vulnerable-ce-qui-est-inhabituel-chez-elle-20240323"
    },
    {
        "title": "\u00abVous n'\u00eates pas seule\u00bb : le Royaume-Uni sous le choc du cancer de Kate Middleton",
        "summary": "R\u00c9CIT - Au-del\u00e0 du combat de la princesse contre la maladie, la presse britannique s\u2019interroge sur la mani\u00e8re dont la Couronne va faire face \u00e0 ses obligations officielles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/vous-n-etes-pas-seule-le-royaume-uni-sous-le-choc-du-cancer-de-kate-middleton-20240323"
    },
    {
        "title": "Kate Middleton atteinte d\u2019un cancer : qu'est-ce qu'une chimioth\u00e9rapie pr\u00e9ventive?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La princesse de Galles a annonc\u00e9 vendredi 22 mars \u00eatre atteinte d\u2019un cancer, diagnostiqu\u00e9 apr\u00e8s une op\u00e9ration abdominale fin janvier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/la-princesse-kate-atteinte-d-un-cancer-qu-est-ce-qu-une-chimiotherapie-preventive-20240323"
    },
    {
        "title": "\u00abOn est fier que nos chiens en sauvent d'autres\u00bb : comme les humains, les animaux peuvent aussi donner leur sang",
        "summary": "REPORTAGE - Peu de propri\u00e9taires le savent, mais leur chien, chat ou lapin peuvent donner leur sang. Dans la clinique v\u00e9t\u00e9rinaire de Guyancourt, les professionnels tentent de sensibiliser autour de cette pratique qui peut sauver des vies animales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/on-est-fier-que-nos-chiens-en-sauvent-d-autres-comme-les-humains-les-animaux-peuvent-aussi-donner-leur-sang-20240323"
    },
    {
        "title": "Kate Middleton et le prince William se disent \u00abextr\u00eamement touch\u00e9s\u00bb par les messages de soutien qu\u2019ils re\u00e7oivent",
        "summary": "Le prince et la princesse de Galles ont demand\u00e9 \u00e0 leurs fans de respecter leur vie priv\u00e9e en ces temps difficiles. Depuis l\u2019annonce du cancer de Kate Middleton, le vendredi 22 mars, les messages de soutien affluent.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/kate-middleton-et-le-prince-william-se-disent-extremement-touches-par-les-messages-de-soutien-qu-ils-recoivent-20240324"
    },
    {
        "title": "Suicide, accident ou mauvaise rencontre: l'\u00e9pais myst\u00e8re autour du sort du p\u00e8re Gu\u00e9gan, deux mois apr\u00e8s sa disparition",
        "summary": "R\u00c9CIT - Apr\u00e8s la volatilisation du pr\u00eatre, une nuit de janvier, les chiens pisteurs des gendarmes les ont men\u00e9s jusqu\u2019aux Roches du Diable, devant un dangereux torrent. Depuis, l\u2019enqu\u00eate pour disparition inqui\u00e9tante se poursuit. Et le sort de cette figure charismatique continue de tourmenter ses proches.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/suicide-accident-ou-mauvaise-rencontre-l-epais-mystere-autour-du-sort-du-pere-guegan-deux-mois-apres-sa-disparition-20240324"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s l\u2019attentat de Moscou, craignez-vous une escalade du conflit en Ukraine ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/apres-l-attentat-de-moscou-craignez-vous-une-escalade-du-conflit-en-ukraine-20240324"
    },
    {
        "title": "Mondiaux de patinage: le Fran\u00e7ais Adam Siao Him Fa enflamme le public avec un exceptionnel programme libre",
        "summary": "Totalement pass\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de son programme court, le Tricolore a sign\u00e9 une \u00e9tourdissante prestation samedi \u00e0 Montr\u00e9al pour monter sur le podium.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/sports-d-hiver/mondiaux-de-patinage-le-francais-adam-siao-him-fa-enflamme-le-public-avec-un-exceptionnel-programme-libre-20240324"
    },
    {
        "title": "\u00abApathiques\u00bb, \u00abLa grosse claque\u00bb, \u00abUne le\u00e7on d\u2019allemand\u00bb, la triste prestation des Bleus pass\u00e9e au crible",
        "summary": "REVUE DE PRESSE - Les m\u00e9dias fran\u00e7ais et allemands s\u2019interrogent apr\u00e8s le non-match des hommes de Didier Deschamps face \u00e0 l\u2019Allemagne \u00e0 Lyon samedi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/equipe-de-france/apathique-la-grosse-claque-une-lecon-d-allemand-la-triste-prestation-des-bleus-passee-au-crible-20240324"
    },
    {
        "title": "Ascension au sommet du chantier de la fl\u00e8che Saint-Michel \u00e0 Bordeaux, le plus haut clocher du sud de la France",
        "summary": "EN IMAGES - Construite au XVe si\u00e8cle sur une ancienne chapelle, la fl\u00e8che Saint-Michel fait l\u2019objet depuis 2022 d\u2019un vaste chantier de r\u00e9novation, afin de remettre en \u00e9tat cet ouvrage fragilis\u00e9, embl\u00e9matique du patrimoine bordelais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/ascension-au-sommet-du-chantier-de-la-fleche-saint-michel-a-bordeaux-le-plus-haut-clocher-du-sud-de-la-france-20240324"
    },
    {
        "title": "Christophe Rocancourt: les confessions du plus grand escroc fran\u00e7ais",
        "summary": "Avant la sortie en salles, en avril, d\u2019un documentaire sur lui, l\u2019escroc fran\u00e7ais qui a s\u00e9vi de Paris \u00e0 Hollywood et fut incarc\u00e9r\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises a accept\u00e9 de se livrer au Figaro Magazine et de revenir sur son invraisemblable parcours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/christophe-rocancourt-les-confessionsdu-plus-grand-escroc-francais-20240324"
    },
    {
        "title": "Saint-\u00c9tienne : un \u00e9l\u00e8ve de 8 ans menace de poignarder sa ma\u00eetresse et des policiers",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Le jeune gar\u00e7on scolaris\u00e9 en CE2 et ses parents ont \u00e9t\u00e9 entendus par la police vendredi 22 mars. Son \u00e2ge emp\u00eache toute poursuite, indique le parquet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/saint-etienne-un-eleve-de-8-ans-menace-de-poignarder-sa-maitresse-et-des-policiers-20240324"
    },
    {
        "title": "Pluies, vents, averses... Quelles r\u00e9gions sont concern\u00e9es par le mauvais temps la semaine prochaine ?",
        "summary": "La semaine \u00e0 venir sera perturb\u00e9e. L\u2019Hexagone sera sous l'influence d'une d\u00e9pression peu mobile centr\u00e9e sur l'Atlantique qui entra\u00eenera plusieurs vagues pluvieuses.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/pluies-vents-averses-quelles-regions-sont-concernees-par-le-mauvais-temps-la-semaine-prochaine-20240324"
    },
    {
        "title": "Nigeria : lib\u00e9ration de dizaines d'\u00e9l\u00e8ves enlev\u00e9s d\u00e9but mars",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/nigeria-liberation-de-dizaines-d-eleves-enleves-debut-mars-20240324"
    },
    {
        "title": "Pourquoi le gel est-il une menace redoutable au d\u00e9but du printemps ?",
        "summary": "L'avanc\u00e9e pr\u00e9coce de la v\u00e9g\u00e9tation fait craindre un risque pour les saisons agricoles, en particulier pour les vignes et les fruitiers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/pourquoi-le-gel-est-il-une-menace-redoutable-au-debut-du-printemps-20240323"
    },
    {
        "title": "Ces 10 vins de Bordeaux confidentiels que les jeunes sommeliers s'arrachent",
        "summary": "NOS CONSEILS - Si les grandes signatures de Bordeaux sont largement repr\u00e9sent\u00e9es chez les \u00e9toil\u00e9s, elles restent absentes du champ de la bistronomie. Mais quelques p\u00e9pites plus discr\u00e8tes sont convoit\u00e9es par des \u00e9toiles montantes de la sommellerie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/gastronomie/ces-10-vins-de-bordeaux-confidentiels-que-les-jeunes-sommeliers-s-arrachent-20240323"
    },
    {
        "title": "Attentat de Moscou : faut-il s'attendre \u00e0 une nouvelle vague d'attentats en Europe ?",
        "summary": "ENTRETIEN - S\u2019il est trop t\u00f4t pour tirer des le\u00e7ons d\u00e9finitives, l\u2019attentat de Moscou, qui a fait au moins 133 morts, illustre une volont\u00e9 des groupes islamistes de montrer qu\u2019ils peuvent frapper n\u2019importe o\u00f9 et n\u2019importe quand, analyse \u00c9ric Delbecque, expert en s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/attentat-de-moscou-faut-il-s-attendre-a-une-nouvelle-vague-d-attentats-en-europe-20240324"
    },
    {
        "title": "Jean de Gliniasty : \u00abLa solidarit\u00e9 occidentale va au peuple russe, pas aux autorit\u00e9s\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - L\u2019ancien ambassadeur de France en Russie admet que l\u2019attentat de Moscou peut cr\u00e9er un sursaut de solidarit\u00e9 nationale, mais cet acte terroriste ne devrait pas changer les \u00e9quilibres g\u00e9opolitiques autour du Kremlin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/jean-de-gliniasty-la-solidarite-occidentale-va-au-peuple-russe-pas-aux-autorites-20240324"
    },
    {
        "title": "Attentat \u00e0 Moscou : des parlementaires russes r\u00e9clament le retour de la peine de mort",
        "summary": "La peine de mort n\u2019est plus appliqu\u00e9e en Russie depuis un moratoire en 1996 mais n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 officiellement abolie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/attentat-a-moscou-des-parlementaires-russes-reclament-le-retour-de-la-peine-de-mort-20240324"
    },
    {
        "title": "Cyril Gelibter : \u00abConcentr\u00e9s sur l'Ukraine, les services de renseignement russes ont minimis\u00e9 la menace islamiste\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Les alertes concernant le risque terroriste sur son sol ont \u00e9t\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises minimis\u00e9es par Moscou, m\u00eame apr\u00e8s le d\u00e9mant\u00e8lement d\u00e9but mars d'une cellule de l\u2019\u00c9tat islamique au Khorasan qui comptait attaquer une synagogue en Russie centrale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/cyril-gelibter-concentres-sur-l-ukraine-les-services-de-renseignement-russes-ont-minimise-la-menace-islamiste-20240324"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : nouvelles frappes isra\u00e9liennes au Liban, l\u2019ONU plaide pour plus d\u2019aide humanitaire \u00e0 Gaza",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Les responsables des services de renseignement des \u00c9tats-Unis et d\u2019Isra\u00ebl \u00e9taient quant \u00e0 eux au Qatar pour de nouveaux pourparlers, qui ont notamment port\u00e9 sur les \u00e9changes d\u2019otages et de prisonniers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-nouvelles-frappes-israeliennes-au-liban-l-onu-plaide-pour-plus-d-aide-humanitaire-a-gaza-20240324"
    },
    {
        "title": "Belgique : deux morts dans des fusillades \u00e0 Bruxelles, sur fond de progression du trafic de drogue",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/belgique-deux-morts-dans-des-fusillades-a-bruxelles-sur-fond-de-progression-du-trafic-de-drogue-20240324"
    },
    {
        "title": "\u00abLes gens tombaient en silence comme des mouches\u00bb : dans les ann\u00e9es 1980, quand avoir le VIH \u00e9tait une honte",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - L\u2019association Sidaction f\u00eate ses 30 ans de lutte contre le VIH. \u00c0 cette occasion, plusieurs s\u00e9ropositifs racontent au Figaro l\u2019effrayante d\u00e9couverte de leur diagnostic \u00e0 l\u2019or\u00e9e d\u2019une \u00e9pid\u00e9mie m\u00e9connue que l\u2019on appelait alors \u00abcancer gay\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/les-gens-tombaient-en-silence-comme-des-mouches-dans-les-annees-1980-quand-avoir-le-vih-etait-une-honte-20240323"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : \u00abIl faut que la peur change de camp\u00bb estime Bernard Guetta (Renaissance)",
        "summary": "Invit\u00e9 du Grand Jury RTL-Le Figaro-M6-Paris Premi\u00e8re, l\u2019eurod\u00e9put\u00e9 macroniste Bernard Guetta appelle \u00e0 durcir le ton contre Vladimir Poutine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/guerre-en-ukraine-il-faut-que-la-peur-change-de-camp-estime-bernard-guetta-renaissance-20240324"
    },
    {
        "title": "\u00abLes gens seront au courant\u00bb, Kylian Mbapp\u00e9 donnera sa d\u00e9cision sur son avenir avant l\u2019Euro",
        "summary": "Au micro de T\u00e9l\u00e9foot, le capitaine de l\u2019\u00e9quipe de France a affirm\u00e9 qu\u2019il ferait part au public de son choix de quitter le Paris Saint-Germain ou non avant l\u2019Euro en juin prochain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/equipe-de-france/les-gens-seront-au-courant-kylian-mbappe-assure-qu-il-donnera-sa-decision-sur-son-avenir-avant-l-euro-20240324"
    },
    {
        "title": "Vacances d'\u00e9t\u00e9: pourquoi il faut r\u00e9server ses billets de train le plus vite possible",
        "summary": "Plus d'un million et demi de billets de train ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9j\u00e0 vendus par la SNCF pour la p\u00e9riode estivale. Les Fran\u00e7ais qui redoutent de rester \u00e0 quai ou de payer leurs billets au prix fort ont tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 se rendre sur les plateformes de r\u00e9servation sans attendre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/vacances-d-ete-pourquoi-il-faut-reserver-ses-billets-de-train-le-plus-vite-possible-20240324"
    },
    {
        "title": "Installer une alarme ou une cam\u00e9ra de surveillance chez soi, est-ce vraiment efficace contre les cambriolages ?",
        "summary": "LE + \u00c9CO - Alors que le nombre de cambriolages est en hausse, les Fran\u00e7ais sont de plus en plus nombreux \u00e0 installer des dispositifs de protection chez eux. Mais est-ce vraiment utile ? Et comment bien choisir son syst\u00e8me ? Le Figaro a enqu\u00eat\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/installer-une-alarme-chez-soi-est-ce-vraiment-efficace-contre-les-cambriolages-20230603"
    },
    {
        "title": "Le pape Fran\u00e7ois renonce \u00e0 prononcer son hom\u00e9lie en pleine messe des rameaux",
        "summary": "Alors qu\u2019il c\u00e9l\u00e9brait la messe du dimanche des rameaux, \u00e0 l\u2019aube de la Semaine sainte, le pape Fran\u00e7ois n\u2019a pas prononc\u00e9 le texte de son hom\u00e9lie, mais a continu\u00e9 \u00e0 pr\u00e9sider la c\u00e9l\u00e9bration jusqu\u2019au bout.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-pape-francois-renonce-a-prononcer-son-homelie-en-pleine-messe-des-rameaux-20240324"
    },
    {
        "title": "Rallye : quatre morts et plusieurs bless\u00e9s dans un accident lors d'une course en Hongrie",
        "summary": "Un v\u00e9hicule a percut\u00e9 les spectateurs apr\u00e8s une sortie de route.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/autres-sports/rallye-quatre-morts-et-plusieurs-blesses-dans-un-accident-lors-d-une-course-en-hongrie-20240324"
    },
    {
        "title": "\u00c0 La Castellane, une semaine apr\u00e8s la visite de Macron, la police maintient la pression",
        "summary": "REPORTAGE - Depuis une semaine, dans le cadre de l'op\u00e9ration \u00abplace nette XXL\u00bb, les forces de l\u2019ordre surveillent en permanence cette cit\u00e9 des quartiers nord.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/a-la-castellane-une-semaine-apres-la-visite-de-macron-la-police-maintient-la-pression-20240324"
    },
    {
        "title": "Cr\u00e9dit immobilier: comment profiter au mieux de la baisse des taux",
        "summary": "Les taux de cr\u00e9dit baissent mais pas assez rapidement aux yeux des acheteurs. Quelle strat\u00e9gie adopter? Faut-il attendre qu\u2019ils reculent plus fortement ou acheter d\u00e8s maintenant?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/finances-perso/credit-immobilier-comment-profiter-au-mieux-de-la-baisse-des-taux-20240323"
    },
    {
        "title": "D\u00e9couvrez les derniers prix immobiliers en \u00cele-de-France et les communes o\u00f9 faire des affaires",
        "summary": "EXCLUSIF - Le d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2024 signe le retour des acqu\u00e9reurs. S'ils sont moins attentistes que l'an pass\u00e9, leurs exigences en mati\u00e8re de prix, de localisation et d'\u00e9tat g\u00e9n\u00e9ral du bien demeurent \u00e9lev\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/decouvrez-les-derniers-prix-immobiliers-en-ile-de-france-et-les-communes-ou-faire-des-affaires-20240322"
    },
    {
        "title": "Tous les prix immobiliers \u00e0 Paris par quartiers: jusqu\u2019o\u00f9 la baisse?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Dans la capitale, tous les arrondissements sont dans le rouge, avec de grosses disparit\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/tous-les-prix-immobiliers-a-paris-par-quartiers-jusqu-ou-la-baisse-20240322"
    }
]