[
    {
        "title": "EN DIRECT - Conflit Isra\u00ebl-Hamas : \u00abSi le g\u00e9nocide \u00e0 Gaza continue\u00bb, les \u00c9tats-Unis \u00abne seront pas \u00e9pargn\u00e9s\u00bb, avertit l\u2019Iran",
        "summary": "Le ministre iranien des Affaires \u00e9trang\u00e8res a une nouvelle fois \u00abmis en garde\u00bb Washington contre \u00ables cons\u00e9quences incontr\u00f4lables des armes financi\u00e8res illimit\u00e9es et du soutien op\u00e9rationnel de la Maison-Blanche au r\u00e9gime de Tel-Aviv.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-israel-hamas-tsahal-continue-de-preparer-l-offensive-terrestre-contre-le-hamas-20231026"
    },
    {
        "title": "Conflit Isra\u00ebl-Hamas : 719 actes antis\u00e9mites en France depuis le 7 octobre, annonce Darmanin",
        "summary": "Dans une interview au Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9, publi\u00e9e jeudi soir, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur souligne \u00e9galement la forte hausse des interpellations depuis trois semaines, en lien avec ces actes antijuifs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/conflit-israel-hamas-719-actes-antisemites-en-france-depuis-le-7-octobre-annonce-darmanin-20231026"
    },
    {
        "title": "En Isra\u00ebl, les ultra-religieux s'arment face aux terroristes",
        "summary": "REPORTAGE - Les haredim, ces ultra-orthodoxes qui \u00e9vitent le service militaire et le recours \u00e0 la violence, veulent aujourd'hui se d\u00e9fendre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-elad-au-centre-d-israel-les-haredim-aussi-s-arment-20231026"
    },
    {
        "title": "Premi\u00e8re incursion de chars isra\u00e9liens dans la bande de Gaza",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les raids a\u00e9riens conduits \u00e0 Gaza en repr\u00e9sailles d\u00e8s le 7 octobre ont d\u00e9j\u00e0 fait 7028 morts.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/premiere-incursion-de-chars-israeliens-dans-la-bande-de-gaza-20231026"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl-Gaza : une majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais approuve la visite d\u2019Emmanuel Macron au Proche-Orient mais doute de son efficacit\u00e9",
        "summary": "SONDAGE - La derni\u00e8re vague de l\u2019\u00e9tude Odoxa-Backbone Consulting pour Le Figaro r\u00e9v\u00e8le que le pays soutiendrait une extension de la coalition anti-Daesh \u00e0 la lutte contre le Hamas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/israel-gaza-une-majorite-de-francais-approuve-la-visite-d-emmanuel-macron-au-proche-orient-mais-doute-de-son-efficacite-20231026"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : le bilan grimpe \u00e0 35 Fran\u00e7ais tu\u00e9s dans les attaques terroristes du 7 octobre",
        "summary": "Neuf Fran\u00e7ais sont toujours port\u00e9s disparus, selon un nouveau bilan d\u00e9voil\u00e9 jeudi 26 octobre par le minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-le-bilan-grimpe-a-35-francais-tues-dans-les-attaques-terroristes-du-7-octobre-20231026"
    },
    {
        "title": "L\u2019ouragan Elon Musk n\u2019en finit pas de d\u00e9stabiliser Twitter",
        "summary": "R\u00c9CIT - Un an apr\u00e8s son rachat par le milliardaire, le r\u00e9seau social, rebaptis\u00e9\u00a0X, est toujours debout. Mais son image est ab\u00eem\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/l-ouragan-elon-musk-n-en-finit-pas-de-destabiliser-twitter-20231026"
    },
    {
        "title": "\u00abNous n\u2019en avons jamais eu autant\u00bb: de Lampedusa \u00e0 Milan, le parcours chaotique des mineurs \u00e9trangers",
        "summary": "REPORTAGE - Au 30\u00a0juin de cette ann\u00e9e, l\u2019Italie h\u00e9bergeait officiellement 21.000 mineurs \u00e9trangers non accompagn\u00e9s, contre 16.000 un an auparavant. Des chiffres probablement en de\u00e7\u00e0 de la r\u00e9alit\u00e9, car beaucoup pr\u00e9f\u00e8rent se d\u00e9clarer majeurs, privil\u00e9giant la libert\u00e9 \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de la prise en charge.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/nous-n-en-avons-jamais-eu-autant-de-lampedusa-a-milan-le-parcours-chaotique-des-mineurs-etrangers-20231026"
    },
    {
        "title": "Immigration: la politique nationale d\u00e9fi\u00e9e par la justice europ\u00e9enne",
        "summary": "ANALYSE - Pour faire ses r\u00e9formes, la France est prise entre deux\u00a0feux: la CEDH et\u00a0la\u00a0CJUE. Un subtil jeu de pouvoirs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/immigration-la-politique-nationale-defiee-par-la-justice-europeenne-20231026"
    },
    {
        "title": "Quel est ce huiti\u00e8me continent que les scientifiques viennent de cartographier dans le Pacifique?",
        "summary": "INFOGRAPHIE - Il n\u2019y aurait pas sept, mais huit continents si l\u2019on compte la myst\u00e9rieuse terre de Zealandia. Immerg\u00e9e depuis 25 millions d\u2019ann\u00e9es sous les eaux du Pacifique, elle vient d\u2019\u00eatre cartographi\u00e9e de fa\u00e7on tr\u00e8s pr\u00e9cise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/quel-est-ce-huitieme-continent-que-les-scientifiques-viennent-de-cartographier-dans-le-pacifique-20231026"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Washington, le ministre chinois des Affaires \u00e9trang\u00e8res appelle \u00e0 une relation \u00abstable\u00bb avec les \u00c9tats-Unis",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/a-washington-le-ministre-chinois-des-affaires-etrangeres-appelle-a-une-relation-stable-avec-les-etats-unis-20231026"
    },
    {
        "title": "Conflit Isra\u00ebl-Hamas : pour Marion Mar\u00e9chal, \u00abl\u2019extr\u00eame gauche fait un calcul \u00e9lectoral bien d\u00e9gueulasse\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9e de BFMTV jeudi soir, la t\u00eate de liste Reconqu\u00eate! aux prochaines europ\u00e9ennes a fustig\u00e9 \u00abtous les idiots utiles qui sont dans un islamogauchiste d\u00e9goulinant.\u00bb",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/conflit-israel-hamas-pour-marion-marechal-l-extreme-gauche-fait-un-calcul-electoral-bien-degueulasse-20231026"
    },
    {
        "title": "Ligue Europa : sans surprise, Toulouse s\u2019incline lourdement \u00e0 Liverpool",
        "summary": "Ce jeudi soir pour le compte de la 3e journ\u00e9e, le T\u00e9f\u00e9c\u00e9 s\u2019est lourdement et logiquement inclin\u00e9 face aux Reds (5-1).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-europa/ligue-europa-sans-surprise-toulouse-s-incline-lourdement-a-liverpool-20231026"
    },
    {
        "title": "Le paisible \u00c9tat du Maine sous le choc apr\u00e8s une tuerie de masse",
        "summary": "Cet \u00c9tat rural et frontalier du Qu\u00e9bec vient de conna\u00eetre la pire fusillade de son histoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-paisible-etat-du-maine-sous-le-choc-apres-une-tuerie-de-masse-20231026"
    },
    {
        "title": "Qui est Robert Card, l\u2019auteur de la fusillade aux \u00c9tats-Unis la plus meurtri\u00e8re de l\u2019ann\u00e9e ?",
        "summary": "La tuerie a eu lieu \u00e0 Lewiston dans le Maine (au nord-est des \u00c9tats-Unis), et a fait au moins 18 morts ainsi qu\u2019une cinquantaine de bless\u00e9s. Le tireur pr\u00e9sum\u00e9 est activement recherch\u00e9 par les forces de l\u2019ordre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/qui-est-robert-card-l-auteur-de-la-fusillade-aux-etats-unis-la-plus-meurtriere-de-l-annee-20231026"
    },
    {
        "title": "Ce que l\u2019on sait de la fusillade qui a fait au moins 18 morts aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "La tuerie a eu lieu \u00e0 Lewiston dans le Maine (nord-est des \u00c9tats-Unis) et a fait au moins 18 morts ainsi qu\u2019une cinquantaine de bless\u00e9s. Le tireur pr\u00e9sum\u00e9 est activement recherch\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ce-que-l-on-sait-de-la-fusillade-qui-a-fait-au-moins-22-morts-aux-etats-unis-20231026"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Russie \u00abex\u00e9cute des soldats\u00bb qui refusent d'ob\u00e9ir aux ordres, accuse la Maison-Blanche",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Les d\u00e9put\u00e9s russes ont, en outre, approuv\u00e9 jeudi en premi\u00e8re lecture le projet de loi du budget 2024-2026 pr\u00e9voyant une envol\u00e9e de 70% des d\u00e9penses militaires l'an prochain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-la-slovaquie-annonce-l-arret-des-livraisons-d-armes-a-kiev-20231026"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : pourquoi l\u2019impressionnante hausse du budget de la d\u00e9fense russe est un trompe-l'\u0153il",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En 2024, le budget de la d\u00e9fense va atteindre 10.800 milliards de roubles, soit une augmentation de pr\u00e8s de 70% par rapport aux pr\u00e9visions de 2023. Mais il reste faible pour un pays engag\u00e9 dans une guerre de haute intensit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-pourquoi-l-impressionnante-hausse-du-budget-de-la-defense-russe-est-en-trompe-l-oeil-20230928"
    },
    {
        "title": "\u00abOn \u00e9tait sous surveillance\u00bb : l\u2019aile gauche macroniste s\u2019agace de la pr\u00e9sence du suppl\u00e9ant de Borne \u00e0 une r\u00e9union sur la loi immigration",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Mercredi soir, plusieurs d\u00e9put\u00e9s de la majorit\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 surpris de croiser Freddy Sertin, le suppl\u00e9ant d\u2019\u00c9lisabeth Borne, \u00e0 un rendez-vous organis\u00e9 pour d\u00e9finir une strat\u00e9gie vis-\u00e0-vis de l\u2019ex\u00e9cutif sur ce projet de loi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/on-etait-sous-surveillance-l-aile-gauche-macroniste-s-agace-de-la-presence-du-suppleant-de-borne-a-une-reunion-sur-la-loi-immigration-20231026"
    },
    {
        "title": "Immigration: pourquoi all\u00e9ger le millefeuille administratif des expulsions d\u2019ill\u00e9gaux ne suffira pas",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Chaque semaine, des milliers de clandestins franchissent les fronti\u00e8res fran\u00e7aises, malgr\u00e9 les incantations \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/immigration-pourquoi-alleger-le-millefeuille-administratif-des-expulsions-d-illegaux-ne-suffira-pas-20231026"
    },
    {
        "title": "L\u2019UE appelle \u00e0 des \u00abpauses \u00bb pour acheminer humanitaire de l\u2019aide \u00e0 Gaza",
        "summary": "R\u00e9unis jeudi \u00e0 Bruxelles, les Vingt-Sept se disent \u00abvivement pr\u00e9occup\u00e9s par la d\u00e9t\u00e9rioration\u00bb de la situation des Gazaouis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-ue-appelle-a-des-pauses-pour-acheminer-humanitaire-de-l-aide-a-gaza-20231027"
    },
    {
        "title": "L'ancien premier ministre chinois Li Keqiang emport\u00e9 par une crise cardiaque",
        "summary": "Li Keqiang avait \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9 \u00e0 son poste de premier ministre en mars dernier, apr\u00e8s avoir exerc\u00e9 cette fonction pendant dix ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-ancien-premier-ministre-chinois-li-keqiang-meurt-d-une-crise-cardiaque-20231027"
    },
    {
        "title": "Discrets, incassables, infaillibles : ces nouveaux radars high-tech qui arrivent sur les routes de France",
        "summary": "Les radars automatiques tr\u00f4nent depuis 20 ans sur les routes fran\u00e7aises pour verbaliser les conducteurs imprudents. Leur contr\u00f4le devrait se renforcer avec l\u2019arriv\u00e9e de nouveaux bo\u00eetiers de surveillance \u00e0 la pointe de l\u2019innovation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/discrets-incassables-infaillibles-ces-nouveaux-radars-high-tech-qui-arrivent-sur-les-routes-de-france-20231027"
    },
    {
        "title": "Radars automatiques: vingt ans de tensions, de pol\u00e9miques mais aussi de vies sauv\u00e9es",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - De 43 en 2003, le nombre de machines est pass\u00e9 \u00e0 4600 cette ann\u00e9e, avec des mod\u00e8les plus performants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/radars-automatiques-vingt-ans-de-tensions-de-polemiques-mais-aussi-de-vies-sauvees-20231027"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Conflit Isra\u00ebl-Hamas : les \u00c9tats-Unis frappent deux installations pro-iraniennes en Syrie",
        "summary": "Le pr\u00e9sident Joe Biden avait adress\u00e9 auparavant un message au dirigeant supr\u00eame iranien, l'ayatollah Ali Khamenei, pour le mettre en garde contre toute attaque visant les troupes am\u00e9ricaines.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-conflit-israel-hamas-les-etats-unis-frappent-deux-installations-pro-iraniennes-en-syrie-20231027"
    },
    {
        "title": "D\u00e9chets nucl\u00e9aires enfouis: le droit des g\u00e9n\u00e9rations futures devant le Conseil constitutionnel",
        "summary": "Les Sages se prononcent sur le droit des g\u00e9n\u00e9rations futures invoqu\u00e9 par les opposants au projet de centre Cig\u00e9o d'enfouissement des d\u00e9chets les plus radioactifs \u00e0 Bure issues des centrales nucl\u00e9aires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/dechets-nucleaires-enfouis-le-droit-des-generations-futures-devant-le-conseil-constitutionnel-20231027"
    },
    {
        "title": "\u00abUne omerta s\u2019est install\u00e9e\u00bb : \u00e0 Nice, une enqu\u00eate ouverte apr\u00e8s le suicide d\u2019une fonctionnaire",
        "summary": "Une employ\u00e9e de la direction g\u00e9n\u00e9rale adjointe de la s\u00e9curit\u00e9 de Nice a mis fin \u00e0 ses jours, d\u00e9but octobre, ce qui a pouss\u00e9 le parquet \u00e0 ouvrir une enqu\u00eate. Depuis longtemps, les syndicats d\u00e9noncent de mauvaises conditions de travail.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/une-omerta-s-est-installee-a-nice-une-enquete-ouverte-apres-le-suicide-d-une-fonctionnaire-20231027"
    },
    {
        "title": "Ford estime l\u2019impact de la gr\u00e8ve aux \u00c9tats-Unis \u00e0 1,3 milliard de dollars",
        "summary": "L\u2019entreprise a indiqu\u00e9 que l'impact est estim\u00e9 \u00e0 100 millions de dollars sur le b\u00e9n\u00e9fice d'exploitation du troisi\u00e8me trimestre et \u00e0 1,3 milliard au total. \u00abEnviron 80.000 v\u00e9hicules\u00bb n'ont pas \u00e9t\u00e9 fabriqu\u00e9s suite au mouvement social.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/ford-estime-que-la-greve-aux-etats-unis-lui-a-coute-1-3-milliard-de-dollars-20231027"
    },
    {
        "title": "\u00c9lisabeth Borne d\u00e9voile ce vendredi ses mesures pour les quartiers populaires",
        "summary": "La Premi\u00e8re ministre rencontrera ce matin des \u00e9lus \u00e0 Chanteloup-les-Vignes, lors d\u2019une r\u00e9union qui devra aborder les nombreux aspects de la politique de la ville.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/elisabeth-borne-devoile-ce-vendredi-ses-mesures-pour-les-quartiers-populaires-20231027"
    },
    {
        "title": "Ce que contient le plan \u00abanti-\u00e9meutes\u00bb du gouvernement",
        "summary": "\u00c9lisabeth Borne a d\u00e9voil\u00e9 une s\u00e9rie de sanctions et d'aides pour \u00abaccompagner et responsabiliser\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ce-que-contient-le-plan-anti-emeutes-du-gouvernement-20231026"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s les violences, la nouvelle vie de Vincent Jeanbrun",
        "summary": "Le 2\u00a0juillet, alors que les \u00e9meutes embrasent la France, la maison familiale du maire de L\u2019Ha\u00ff-les-Roses est vis\u00e9e par une attaque \u00e0 la voiture b\u00e9lier en feu. Depuis cet \u00e9pisode, l\u2019\u00e9dile jouit d\u2019une notori\u00e9t\u00e9 inattendue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/apres-les-violences-la-nouvelle-vie-de-vincent-jeanbrun-20231026"
    },
    {
        "title": "\u00c9meutes: quatre mois apr\u00e8s, il manque toujours une r\u00e9ponse pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "CONTRE-POINT - Emmanuel Macron ne s\u2019est finalement jamais adress\u00e9 aux Fran\u00e7ais pour tirer les le\u00e7ons de cet \u00e9v\u00e9nement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/emeutes-quatre-mois-apres-il-manque-toujours-une-reponse-presidentielle-20231026"
    },
    {
        "title": "Conflit Isra\u00ebl-Hamas: pourquoi l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu ne peut pas accepter un \u00abcessez-le-feu humanitaire\u00bb \u00e0 Gaza",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les pays europ\u00e9ens ont pein\u00e9 \u00e0 s\u2019accorder sur cette notion restrictive, lui pr\u00e9f\u00e9rant finalement celle de \u00abpauses humanitaires\u00bb. Mais \u00e0 l\u2019ONU comme dans la rue, les appels au \u00abcessez-le-feu\u00bb se poursuivent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-israel-hamas-pourquoi-l-etat-hebreu-ne-peut-pas-accepter-un-cessez-le-feu-humanitaire-a-gaza-20231026"
    },
    {
        "title": "Moyen-Orient: Isra\u00ebl face \u00e0 une nouvelle donne",
        "summary": "LES CL\u00c9S POUR COMPRENDRE - La crise de Gaza r\u00e9v\u00e8le combien la r\u00e9gion conna\u00eet un nouvel ordre mondial. Les \u00c9tats-Unis ont perdu du poids politique et l'Iran en a acquis. Autant de le\u00e7ons pour l'\u00c9tat h\u00e9breu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/moyen-orient-israel-face-a-une-nouvelle-donne-20231027"
    },
    {
        "title": "Au moins 624 personnes vivant dans la rue sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es l'an dernier, selon un collectif",
        "summary": "Un chiffre stable par rapport \u00e0 l\u2019ann\u00e9e 2021. Un d\u00e9c\u00e8s sur cinq est li\u00e9 \u00e0 une mort violente (agression, accident, suicide) et un sur sept \u00e0 une maladie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/au-moins-624-sdf-sont-decedes-l-an-dernier-selon-un-collectif-20231027"
    },
    {
        "title": "Voiture \u00e9lectrique : l\u2019ex\u00e9cutif d\u00e9bloque 200 millions d'euros pour acc\u00e9l\u00e9rer l\u2019installation de bornes de recharge",
        "summary": "En parall\u00e8le, le bonus \u00e9cologique accord\u00e9 aux plus modestes pour acheter un v\u00e9hicule \u00e9lectrique, actuellement de 7000 euros, va \u00eatre \u00abrevaloris\u00e9\u00bb, et le cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t pour installer une borne \u00e0 domicile doit passer de 300 \u00e0 500 euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/voiture-electrique-l-executif-debloque-200-millions-d-euros-pour-accelerer-l-installation-de-bornes-de-recharge-20231027"
    },
    {
        "title": "Port\u00e9 par l\u2019envol\u00e9e des voyages cet \u00e9t\u00e9, Air France-KLM double son b\u00e9n\u00e9fice trimestriel",
        "summary": "Le groupe a d\u00e9gag\u00e9, cet \u00e9t\u00e9, le plus important b\u00e9n\u00e9fice d'exploitation trimestriel de son histoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/portee-par-l-envolee-des-voyages-cet-ete-air-france-klm-double-son-benefice-trimestriel-20231027"
    },
    {
        "title": "Exp\u00e9rience de mort imminente: les nouvelles d\u00e9couvertes de la science",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Popularis\u00e9es au milieu des ann\u00e9es 1970 gr\u00e2ce au best-seller de Raymond Moody La Vie apr\u00e8s la vie, les exp\u00e9riences de mort imminente livrent des secrets toujours plus \u00e9tonnants sur l'au-del\u00e0 et la conscience humaine. Faut-il y croire ? Une \u00e9tude am\u00e9ricaine r\u00e9cente r\u00e9v\u00e8le que, durant les derniers instants de l'existence, l'activit\u00e9 c\u00e9r\u00e9brale redouble.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/experience-de-mort-imminente-les-nouvelles-decouvertes-de-la-science-20231027"
    },
    {
        "title": "Conflit Isra\u00ebl-Hamas : avec 35 victimes, la France pays \u00e9tranger le plus touch\u00e9",
        "summary": "Plus de 200 ressortissants \u00e9trangers, dont beaucoup avaient \u00e9galement la nationalit\u00e9 isra\u00e9lienne, sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9s apr\u00e8s l\u2019attaque d\u00e9clench\u00e9e par le Hamas contre Isra\u00ebl, le 7 octobre dernier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-israel-hamas-la-france-deplore-le-plus-grand-nombre-de-victimes-etrangeres-20231027"
    },
    {
        "title": "Port\u00e9 par les audiences \u00abhistoriques\u00bb du Mondial de Rugby, TF1 a vu son b\u00e9n\u00e9fice bondir au trimestre dernier",
        "summary": "Le groupe audiovisuel a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 un b\u00e9n\u00e9fice en progression de 57% au dernier trimestre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/porte-par-les-audiences-historiques-du-mondial-de-rugby-tf1-a-vu-son-benefice-bondir-au-trimestre-dernier-20231027"
    },
    {
        "title": "Immobilier : les permis de construire s\u2019effondrent \u00e0 nouveau en septembre",
        "summary": "Le mois dernier, la baisse annuelle a atteint 28,3%, selon des donn\u00e9es provisoires publi\u00e9es par le minist\u00e8re de la Transition \u00e9cologique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/immobilier-les-permis-de-construire-s-effondrent-a-nouveau-en-septembre-20231027"
    },
    {
        "title": "Syrie:  l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine frappe deux installations des Gardiens de la r\u00e9volution iraniens",
        "summary": "\u00abCes frappes de l\u00e9gitime d\u00e9fense et de pr\u00e9cision sont une riposte \u00e0 une s\u00e9rie d'attaques en cours contre le personnel am\u00e9ricain en Irak et en Syrie par des milices soutenues par l'Iran\u00bb, a indiqu\u00e9 le ministre de la D\u00e9fense.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/syrie-l-armee-americaine-frappe-deux-installations-des-gardiens-de-la-revolution-iraniens-20231027"
    },
    {
        "title": "La Fran\u00e7aise Nina M\u00e9tayer remporte le titre de meilleur P\u00e2tissier mondial",
        "summary": "La Rochelaise de 35 ans a re\u00e7u mercredi le titre 2023, d\u00e9cern\u00e9 par ses pairs. C\u2019est la premi\u00e8re fois qu\u2019une femme obtient cette distinction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/gastronomie/la-francaise-nina-metayer-remporte-le-titre-de-meilleur-patissier-mondial-20231026"
    },
    {
        "title": "Op\u00e9ration terrestre \u00e9clair \u00e0 Gaza : \u00abL\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a sond\u00e9 le terrain\u00bb pour \u00e9valuer les forces de l\u2019ennemi",
        "summary": "ENTRETIEN - L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a affirm\u00e9 avoir men\u00e9 dans la nuit du 26 octobre une incursion terrestre \u00e0 Gaza. Pour le g\u00e9n\u00e9ral (2S) Chauvancy, cette op\u00e9ration vise \u00e0 collecter des renseignements sur le Hamas avant l\u2019offensive promise par Netanyahou.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/operation-terrestre-eclair-a-gaza-l-armee-israelienne-a-sonde-le-terrain-pour-evaluer-les-forces-de-l-ennemi-20231026"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Russie accuse l'Ukraine d'avoir vis\u00e9 une centrale nucl\u00e9aire",
        "summary": "L\u2019attaque n\u2019aurait fait aucun d\u00e9g\u00e2t selon Moscou.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-la-russie-accuse-l-ukraine-d-avoir-vise-une-centrale-nucleaire-20231027"
    },
    {
        "title": "Un sp\u00e9cialiste des poisons accus\u00e9... d'avoir empoisonn\u00e9 sa femme",
        "summary": "Dans le Minnesota, aux \u00c9tats-Unis, le Dr Connor Bowman a \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9 apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de son \u00e9pouse provoqu\u00e9 par les effets toxiques d'un m\u00e9dicament sur lequel il avait fait des recherches.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/un-specialiste-des-poisons-accuse-d-avoir-empoisonne-sa-femme-20231027"
    },
    {
        "title": "M\u00e9decine esth\u00e9tique : les acteurs sont-ils des actrices comme les autres ?",
        "summary": "D\u00e9mocratis\u00e9es par les com\u00e9diens de Hollywood et les r\u00e9seaux sociaux, les interventions chirurgicales s\u00e9duisent toujours plus d'hommes, soumis, eux aussi, aux injonctions du \u00ab\u200abien vieillir\u200a\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/industrie-mode/medecine-esthetique-les-acteurs-sont-ils-des-actrices-comme-les-autres-20231026"
    },
    {
        "title": "Autodaf\u00e9s du Coran : le Danemark modifie son projet de loi",
        "summary": "Des critiques d\u00e9non\u00e7aient des restrictions \u00e0 la libert\u00e9 d'expression et des difficult\u00e9s de mise en \u0153uvre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/autodafes-du-coran-le-danemark-modifie-son-projet-de-loi-20231027"
    },
    {
        "title": "Notre classement des pays o\u00f9 s\u2019installer pour t\u00e9l\u00e9travailler au soleil cet hiver",
        "summary": "EXCLUSIF \u2013 Cadre de vie, transports, s\u00e9curit\u00e9, co\u00fbt de la vie, conditions de t\u00e9l\u00e9travail\u2026 Sur la base de 16 crit\u00e8res, Le Figaro a compar\u00e9 33 pays o\u00f9 profiter du soleil ces prochains mois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/notre-classement-des-pays-ou-s-installer-pour-teletravailler-au-soleil-cet-hiver-20231025"
    },
    {
        "title": "Pourquoi le \u00abCollectif Palestine Vaincra\u00bb est toujours dans le viseur de l\u2019\u00c9tat",
        "summary": "Apr\u00e8s un premier \u00e9chec devant le Conseil d\u2019\u00c9tat en 2022, G\u00e9rald Darmanin esp\u00e8re toujours obtenir la dissolution de ce collectif, qui s\u2019est r\u00e9joui dans un communiqu\u00e9 des tueries commises par le Hamas le 7 octobre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pourquoi-le-collectif-palestine-vaincra-est-toujours-dans-le-viseur-de-l-etat-20231027"
    },
    {
        "title": "\u00abMessage pour les juifs : je vais vous d\u00e9capiter\u00bb : une connaissance de l\u2019assaillant d\u2019Arras arr\u00eat\u00e9 pour apologie du terrorisme",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Un jeune de 18 ans r\u00e9sidant dans le m\u00eame quartier que Mohammed Mogouchkov a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 pour avoir clam\u00e9 sa volont\u00e9 de tuer des juifs et de faire le djihad.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/message-pour-les-juifs-je-vais-vous-decapiter-une-connaissance-de-l-assaillant-d-arras-arrete-pour-apologie-du-terrorisme-20231027"
    },
    {
        "title": "La qualit\u00e9 de la restauration dans les Ehpad \u00e9pingl\u00e9e par 60 millions de consommateurs",
        "summary": "Le magazine pointe le manque de saveurs des repas servis et des portions souvent r\u00e9duites dans un souci de rentabilit\u00e9. Des n\u00e9gligences susceptibles de nuire gravement \u00e0 la sant\u00e9 des r\u00e9sidents.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/la-qualite-de-la-restauration-dans-les-ehpad-epinglee-par-60-millions-de-consommateurs-20231027"
    },
    {
        "title": "Avec Le Gar\u00e7on et le h\u00e9ron, le ma\u00eetre Miyazaki offre, apr\u00e8s dix ans d'absence, un conte testamentaire",
        "summary": "Le douzi\u00e8me film du r\u00e9alisateur de Mon Voisin Totoro, qui sort en France mercredi 1er novembre, a demand\u00e9 plus de cinq ann\u00e9es de travail. La l\u00e9gende de l\u2019animation semble y livrer ses derni\u00e8res volont\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/avec-le-garcon-et-le-heron-le-maitre-miyazaki-offre-apres-dix-ans-d-absence-un-conte-testamentaire-20231027"
    },
    {
        "title": "Lyon : l\u2019inauguration d\u2019une mosqu\u00e9e par le maire \u00e9cologiste Gr\u00e9gory Doucet fait pol\u00e9mique",
        "summary": "Le maire de Lyon est critiqu\u00e9 pour avoir accept\u00e9 d\u2019inaugurer une mosqu\u00e9e cette semaine, alors qu\u2019il refuse de participer au V\u0153u des \u00c9chevins depuis son \u00e9lection. L\u2019\u00e9lu EELV assure s\u2019en tenir \u00e0 la stricte loi sur la la\u00efcit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/lyon-l-inauguration-d-une-mosquee-par-le-maire-gregory-doucet-fait-polemique-20231027"
    },
    {
        "title": "M\u00e9dicaments, soins dentaires, transport sanitaire... L\u2019ex\u00e9cutif veut faire des \u00e9conomies sur le syst\u00e8me de sant\u00e9",
        "summary": "Le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9 des Comptes publics, Thomas Cazenave, estime \u00abqu'un syst\u00e8me qui n'est pas financ\u00e9 est un syst\u00e8me en danger\u00bb .",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/medicaments-soins-dentaires-transport-sanitaire-l-executif-veut-faire-des-economies-sur-le-systeme-de-sante-20231027"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : \u00abLes civils seront rel\u00e2ch\u00e9s sans aucun doute\u00bb, d\u00e9clare le num\u00e9ro deux du Hamas",
        "summary": "\u00abNous n'avons pas d'int\u00e9r\u00eat \u00e0 les garder\u00bb, assure Moussa Abou Marzouk, lors d'un entretien exclusif accord\u00e9 \u00e0 \u00abCompl\u00e9ment d'enqu\u00eate\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/guerre-israel-hamas-les-civils-seront-relaches-sans-aucun-doute-declare-le-numero-deux-du-hamas-20231027"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate Aline : les Alpes-Maritimes annoncent d\u00e9bloquer 15 millions d\u2019euros pour les vall\u00e9es",
        "summary": "Une semaine apr\u00e8s le passage d\u2019Aline, ni la M\u00e9tropole de Nice ni l\u2019\u00c9tat ne se sont pour l\u2019heure avanc\u00e9s sur le plan des chiffres. Seul le d\u00e9partement, lors d'une conf\u00e9rence de presse jeudi, en pr\u00e9sence des maires des vall\u00e9es sinistr\u00e9s, a annonc\u00e9 un plan d'urgence.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/tempete-aline-les-alpes-maritimes-annoncent-debloquer-15-millions-d-euros-pour-les-vallees-20231027"
    },
    {
        "title": "Nice : un p\u00e8re de famille poignard\u00e9 apr\u00e8s avoir voulu d\u00e9fendre sa fille harcel\u00e9e",
        "summary": "Deux suspects, qui attendaient en bas de l\u2019immeuble et qui s\u2019en sont aussi pris aussi au fils, ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s et plac\u00e9s en garde \u00e0 vue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/nice-un-pere-de-famille-poignarde-apres-avoir-voulu-defendre-sa-fille-harcelee-20231027"
    },
    {
        "title": "Plan anti\u00e9meutes : qu\u2019est-ce que le \u00abplacement de nuit\u00bb propos\u00e9 par le ministre de la Justice ?",
        "summary": "Le gouvernement a pr\u00e9sent\u00e9 une s\u00e9rie de mesures en r\u00e9ponse aux \u00e9meutes urbaines de l\u2019\u00e9t\u00e9. Dans le viseur du garde des Sceaux : les \u00e9meutiers mineurs, responsables de la plupart des d\u00e9gradations caus\u00e9es par ces violences.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/plan-antiemeutes-qu-est-ce-que-le-placement-de-nuit-propose-par-le-ministre-de-la-justice-20231027"
    },
    {
        "title": "Mixit\u00e9 sociale, emploi, services publics... Ce qu\u2019il faut retenir des annonces de l\u2019ex\u00e9cutif sur les quartiers populaires",
        "summary": "La premi\u00e8re ministre a dessin\u00e9 vendredi plusieurs axes de l'action sociale du gouvernement pour r\u00e9sorber les difficult\u00e9s des quartiers prioritaires apr\u00e8s les \u00e9meutes de l\u2019\u00e9t\u00e9 2023.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/mixite-sociale-l-executif-ne-veut-plus-attribuer-de-logements-aux-plus-precaires-dans-les-quartiers-prioritaires-20231027"
    },
    {
        "title": "Plan anti-\u00e9meutes : qu\u2019est-ce que la force d\u2019action r\u00e9publicaine \u00e9voqu\u00e9e par \u00c9lisabeth Borne ?",
        "summary": "La premi\u00e8re ministre a pr\u00e9sent\u00e9 une s\u00e9rie de mesures en r\u00e9ponse aux \u00e9meutes urbaines qui ont secou\u00e9 de nombreuses communes fran\u00e7aises l\u2019\u00e9t\u00e9 dernier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/plan-anti-emeutes-qu-est-ce-que-la-force-d-action-republicaine-evoquee-par-elisabeth-borne-20231027"
    },
    {
        "title": "Assassinat de Samuel Paty: huit majeurs seront jug\u00e9s fin 2024",
        "summary": "Les proc\u00e8s se d\u00e9rouleront devant les assises sp\u00e9ciales pour huit majeurs et devant le tribunal pour enfants pour six adolescents, tous mis en cause dans l'enqu\u00eate sur l'assassinat en 2020 du professeur Samuel Paty.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/assassinat-de-samuel-paty-huit-majeurs-seront-juges-fin-2024-20231027"
    },
    {
        "title": "Attentat de Bruxelles : une personne interpell\u00e9e en Espagne",
        "summary": "Deux Su\u00e9dois avaient \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s lors d\u2019un attentat jihadiste le 16 octobre en Belgique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/attentat-de-bruxelles-une-personne-interpellee-en-espagne-20231027"
    },
    {
        "title": "Transat Jacques Vabre : Charlie Dalin renonce, victime d'un \u00abprobl\u00e8me m\u00e9dical\u00bb",
        "summary": "Le Havrais prendra tout de m\u00eame le d\u00e9part de l'\u00e9preuve dimanche \u00e0 la barre de Macif avant de jeter l'\u00e9ponge une fois franchie la ligne de d\u00e9part.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/transat-jacques-vabre-charlie-dalin-renonce-victime-d-un-probleme-medical-20231027"
    },
    {
        "title": "Vents violents, trombes d\u2019eau... Un week-end sous le signe de la grisaille",
        "summary": "Une d\u00e9pression sur le proche Atlantique provoquera un coup de vent dans le nord-ouest du pays avec des rafales qui pourront atteindre 90-100 km/h en bord de mer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/la-meteo-du-vendredi-27-octobre-la-pluie-diminue-mais-les-averses-perdurent-20231026"
    },
    {
        "title": "Les 10 meilleurs restaurants de Paris 17e \u00e0 moins de 50 euros",
        "summary": "LA S\u00c9LECTION DU FIGARO - Pioch\u00e9es parmi les nouveaut\u00e9s comme les valeurs s\u00fbres, voici nos dix adresses favorites \u00e0 moins de 50\u00a0euros, des Batignolles aux Ternes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/gastronomie/les-10-meilleurs-restaurants-de-paris-17e-a-moins-de-50-euros-20231020"
    },
    {
        "title": "\u00abPlut\u00f4t que de multiplier les mesures \u201canti-\u00e9meutes\u201d, faisons d'abord respecter nos lois de mani\u00e8re uniforme\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/TRIBUNE - Apr\u00e8s les violences qui ont \u00e9maill\u00e9 la France cet \u00e9t\u00e9, \u00c9lisabeth Borne a d\u00e9voil\u00e9, jeudi, un plan \u00abanti-\u00e9meutes\u00bb. Pour le sociologue Tarik Yildiz, les politiques visant sp\u00e9cifiquement les \u00abjeunes des quartiers \u00bb ne peuvent que d\u00e9boucher sur un \u00e9chec, car cette population n\u2019est pas homog\u00e8ne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/plutot-que-de-multiplier-les-mesures-anti-emeutes-faisons-d-abord-respecter-nos-lois-de-maniere-uniforme-20231027"
    },
    {
        "title": "L\u2019Arm\u00e9nie en France \u00e0 l\u2019honneur de l\u2019ann\u00e9e 2024 annonce la ministre de la Culture",
        "summary": "Rima Abdul-Malak rencontre aujourd\u2019hui 27 octobre \u00e0 Erevan le Premier ministre arm\u00e9nien Nikol Pachinian afin d\u2019\u00e9voquer notamment la c\u00e9l\u00e9bration du centenaire de la naissance de Charles Aznavour.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/l-armenie-en-france-a-l-honneur-de-l-annee-2024-annonce-la-ministre-de-la-culture-20231027"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de Lyon : 260 kilos de cannabis trouv\u00e9s dans une voiture \u00e0 Vaulx-en-Velin",
        "summary": "Les policiers de la police judiciaire de Lyon ont re\u00e7u le renfort de la brigade cynophile permettant de rep\u00e9rer 260 kilos de r\u00e9sine de cannabis dans une berline allemande, gar\u00e9e sur un parking de Vaulx-en-Velin, en d\u00e9but de semaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/pres-de-lyon-260-kilos-de-cannabis-trouves-dans-une-voiture-a-vaulx-en-velin-20231027"
    },
    {
        "title": "USA: inflation stable en septembre, 3,4% sur un an",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/usa-inflation-stable-en-septembre-3-4-sur-un-an-20231027"
    },
    {
        "title": "Plong\u00e9e dans la discr\u00e8te \u00abarm\u00e9e de r\u00e9serve\u00bb du camp Macron",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Anciens et actuels collaborateurs se sont regroup\u00e9s dans un r\u00e9seau incontournable lors des remaniements et des campagnes. Ils veulent grossir leurs rangs pour faire perdurer l'h\u00e9ritage du chef de l'\u00c9tat au-del\u00e0 de 2027.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/plongee-dans-la-discrete-armee-de-reserve-du-camp-macron-20231027"
    },
    {
        "title": "Conflit Isra\u00ebl-Hamas : quand N\u00e9tanyahou \u00e9voque le \u00abpeuple des t\u00e9n\u00e8bres\u00bb et promet de r\u00e9aliser la \u00abproph\u00e9tie d'Isa\u00efe\u00bb",
        "summary": "Dans un discours t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 aux accents messianiques, le premier ministre isra\u00e9lien a \u00e9voqu\u00e9 le combat du \u00abpeuple de la lumi\u00e8re\u00bb contre le \u00abpeuple des t\u00e9n\u00e8bres\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-israel-hamas-quand-netanyahou-evoque-le-peuple-des-tenebres-et-promet-de-realiser-la-prophetie-d-isaie-20231027"
    },
    {
        "title": "Situation au Proche-Orient, guerre en Ukraine.... Ce qu\u2019il faut retenir des d\u00e9clarations d\u2019Emmanuel Macron \u00e0 Bruxelles",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a \u00e9voqu\u00e9 la situation au Proche-Orient ainsi que la rencontre Orban-Poutine lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse, intervenant au dernier jour du sommet de l'Union europ\u00e9enne au si\u00e8ge de l'UE \u00e0 Bruxelles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/situation-au-proche-orient-guerre-en-ukraine-ce-qu-il-faut-retenir-des-declarations-d-emmanuel-macron-a-bruxelles-20231027"
    },
    {
        "title": "Amiante, bidons de javel... Un terrain du Hellfest recouvert d\u2019ordures, une plainte d\u00e9pos\u00e9e",
        "summary": "L\u2019\u00e9quipe du festival de m\u00e9tal de Clisson, choqu\u00e9e, pense que ces d\u00e9chets ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s volontairement pour leur nuire. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/amiante-bidons-de-javel-un-terrain-du-hellfest-recouvert-d-ordures-une-plainte-deposee-20231027"
    },
    {
        "title": "Carburants : les prix repartent \u00e0 la hausse malgr\u00e9 les op\u00e9rations \u00e0 \u00abprix co\u00fbtant\u00bb",
        "summary": "INFOGRAPHIES \u2013 Alors que les tarifs avaient recul\u00e9 de six \u00e0 dix centimes en moyenne depuis la fin septembre, ils ont de nouveau augment\u00e9 cette semaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/avant-le-week-end-le-sp-98-a-son-plus-haut-depuis-le-debut-de-l-annee-20231006"
    }
]