[
    {
        "title": "L\u00e9gislatives: ces vingt jours qui ont fait exploser le paysage politique fran\u00e7ais",
        "summary": "R\u00c9CIT - Provoqu\u00e9e par la dissolution surprise de l\u2019Assembl\u00e9e, la campagne \u00e9clair qui s\u2019ach\u00e8ve a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par une s\u00e9rie de rebondissements in\u00e9dits.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-ces-vingt-jours-qui-ont-fait-exploser-le-paysage-politique-francais-20240628"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : un candidat Renaissance publie une vid\u00e9o qui soutient sa candidature pendant la tr\u00eave \u00e9lectorale",
        "summary": "Jean-Pierre Pont, candidat dans la 5e circonscription du Pas-de-Calais a publi\u00e9 ce samedi sur X une vid\u00e9o dans laquelle l'ancienne pr\u00e9sidente de l'assembl\u00e9e nationale, Ya\u00ebl Braun-Pivet, l\u2019assure de son soutien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/legislatives-un-candidat-renaissance-publie-une-video-qui-soutient-sa-candidature-pendant-la-treve-electorale-20240629"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives: derri\u00e8re le flou des unions politiques, les comptes d'apothicaire de la campagne",
        "summary": "Les politiques ont ressorti leur calculette \u00e0 la faveur de ces l\u00e9gislatives surprises, et pas uniquement pour chiffrer leurs programmes. Les alliances politiques de derni\u00e8re minute remettent les questions d\u2019argent sur la table.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/legislatives-derriere-le-flou-des-unions-politiques-les-comptes-d-apothicaire-de-la-campagne-20240629"
    },
    {
        "title": "\u00abDepuis trente ans, la police demande \u00e0 s\u2019en d\u00e9barrasser\u00bb : les commissariats face au raz-de-mar\u00e9e des demandes de procurations",
        "summary": "Le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur a d\u00e9j\u00e0 recens\u00e9 plus de 2 millions de demandes pour les l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/depuis-trente-ans-la-police-demande-a-s-en-debarrasser-les-commissariats-face-au-raz-de-maree-des-demandes-de-procurations-20240628"
    },
    {
        "title": "Le camp Macron pr\u00e9pare d\u00e9j\u00e0 la prochaine dissolution... Les indiscrets du Figaro",
        "summary": "CONFIDENTIELS - Chaque semaine, la r\u00e9daction emm\u00e8ne ses lecteurs dans les coulisses de la vie politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/edouard-philippe-le-pote-de-droite-episode-4-les-indiscrets-du-figaro-20240628"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c7a a cr\u00e9\u00e9 des \u00e9motions sur place\u2026\u00bb : un enfant de 3 ans, disparu plusieurs heures, retrouv\u00e9 au milieu de la nuit dans une for\u00eat de Haute-Savoie",
        "summary": "Un petit gar\u00e7on a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 sain et sauf apr\u00e8s avoir \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 la surveillance de ses parents. Plusieurs dizaines de gendarmes, pompiers et b\u00e9n\u00e9voles l\u2019ont recherch\u00e9 toute la nuit de vendredi \u00e0 samedi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/ca-a-cree-des-emotions-sur-place-un-enfant-de-3-ans-disparu-plusieurs-heures-retrouve-au-milieu-de-la-nuit-dans-une-foret-de-haute-savoie-20240629"
    },
    {
        "title": "Une bouteille de pastis et des morceaux de tibia : les derniers myst\u00e8res des soldats rapatri\u00e9s de Di\u00ean Bi\u00ean Phu",
        "summary": "REPORTAGE - Les six d\u00e9pouilles de soldats de l\u2019arm\u00e9e fran\u00e7aise rapatri\u00e9es en avril du Vietnam ont \u00e9t\u00e9 analys\u00e9es par un laboratoire marseillais, que Le Figaro a pu visiter.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/une-bouteille-de-pastis-et-des-morceaux-de-tibia-les-derniers-mysteres-des-soldats-rapatries-de-dien-bien-phu-20240629"
    },
    {
        "title": "Allemagne-Danemark: le duo Havertz-Schlotterbeck, le rendez-vous rat\u00e9 d\u2019Hojlund... Les tops et les flops",
        "summary": "TOPS-FLOPS - L\u2019Allemagne s\u2019est qualifi\u00e9e pour les quarts de finale en sortant difficilement le Danemark (2-0), samedi soir, \u00e0 Dortmund.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/allemagne-danemark-le-duo-havertz-schlotterbeck-le-rendez-vous-rate-d-hojlund-les-tops-et-les-flops-20240629"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : l\u2019Allemagne s\u2019impose face au Danemark apr\u00e8s une bonne seconde p\u00e9riode et rejoint les quarts de finale",
        "summary": "La Mannschaft s\u2019est impos\u00e9e ce samedi soir face au Danemark (2-0) en 8e de finale de l\u2019Euro apr\u00e8s une premi\u00e8re p\u00e9riode en demi-teinte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/euro-2024-l-allemagne-s-impose-face-au-danemark-apres-une-bonne-seconde-periode-et-rejoint-les-quarts-de-finale-20240629"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : \u00abPersonne ne m'a appel\u00e9 et pourtant je suis Fran\u00e7ais\u00bb, David Guetta ne sera pas \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture",
        "summary": "L\u2019artiste fran\u00e7ais a fait part de sa d\u00e9ception de ne pas avoir \u00e9t\u00e9 appel\u00e9 pour participer \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des JO en juillet prochain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-personne-ne-m-a-appele-et-pourtant-je-suis-francais-david-guetta-ne-sera-pas-a-la-ceremonie-d-ouverture-20240629"
    },
    {
        "title": "Seine-et-Marne : un Tunisien sous OQTF mis en examen pour \u00abviol et agression sexuelle\u00bb sur une lyc\u00e9enne ukrainienne",
        "summary": "INFO LE FIGARO - D\u00e9j\u00e0 connu des services de police et de la justice, le suspect de 27 ans a abord\u00e9 la victime dans la rue. Il a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire ce samedi 29 juin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/seine-et-marne-un-tunisien-sous-oqtf-suspecte-d-avoir-enleve-sequestre-et-viole-une-lyceenne-ukrainienne-de-15-ans-20240628"
    },
    {
        "title": "\u00abLes gens veulent encore aider mais sans avoir un fil \u00e0 la patte\u00bb : ces Fran\u00e7ais qui consacrent une \u00abheure civique\u00bb \u00e0 leur commune",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Confront\u00e9s au recul des services publics et \u00e0 l\u2019\u00e9rosion du b\u00e9n\u00e9volat dans les associations, de plus en plus de maires font appel aux \u00abr\u00e9serves territoriales citoyennes\u00bb pour maintenir le lien social dans les villes et les villages. Une mani\u00e8re d\u2019aider de mani\u00e8re ponctuelle et sans engagement qui s\u00e9duit de plus en plus de volontaires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/les-gens-veulent-encore-aider-mais-sans-avoir-un-fil-a-la-patte-ces-francais-qui-consacrent-une-heure-civique-a-leur-commune-20240629"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : l\u2019image incroyable de l\u2019orage lors d\u2019Allemagne-Danemark",
        "summary": "LE SCAN SPORT - Interrompu pendant plusieurs minutes, le huiti\u00e8me de finale entre l\u2019Allemagne et le Danemark a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par un orage impressionnant, samedi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/euro-2024-l-image-incroyable-de-l-orage-lors-d-allemagne-danemark-20240629"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : l\u2019Italie, tenante du titre, battue par la Suisse et \u00e9limin\u00e9e de la comp\u00e9tition",
        "summary": "La Squadra Azzura s\u2019est inclin\u00e9e ce samedi en 8es de finale de l\u2019Euro face \u00e0 la Nati (2-0).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/euro-2024-l-italie-battue-par-la-suisse-et-eliminee-de-la-competition-20240629"
    },
    {
        "title": "Suisse-Italie : le duo Aebischer-Freuler, Barella dans les nuages ... Les tops/flops de la rencontre",
        "summary": "La Suisse a r\u00e9alis\u00e9 une grande prestation contre l\u2019Italie en huiti\u00e8me de finale de l\u2019Euro, samedi (2-0). Port\u00e9e par un entrejeu chirurgical, la Nati a fait le match parfait contre une Squadra Azzura en panne d\u2019id\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/euro-2024-le-duo-aebischer-freuler-barella-dans-les-nuages-les-tops-flops-de-suisse-italie-20240629"
    },
    {
        "title": "Nouveau souffle de Bordeaux, crise en Bourgogne, futures stars du vignoble\u2026 Jon Bonn\u00e9, l'Am\u00e9ricain qui pr\u00e9dit l'avenir du vin fran\u00e7ais",
        "summary": "Le plus grand expert des vins fran\u00e7ais serait-il\u2026 m\u00e9ricain\u202f? C'est bien ce que tend \u00e0 d\u00e9montrer The New French Wine, l'ouvrage fleuve de Jon Bonn\u00e9, auteur et journaliste am\u00e9ricain, qui rencontre en librairie un succ\u00e8s sans pr\u00e9c\u00e9dent. Nous l'avons rencontr\u00e9.",
        "link": "https://avis-vin.lefigaro.fr/economie-du-vin/nouveau-souffle-de-bordeaux-crise-en-bourgogne-futures-stars-du-vignoble-jon-bonne-l-americain-qui-predit-l-avenir-du-vin-francais-20240629"
    },
    {
        "title": "\u00abFort Boyard\u00bb : immersion in\u00e9dite dans la cr\u00e9ation d\u2019une nouvelle \u00e9preuve",
        "summary": "EXCLUSIF - Reportage \u00e0 Paris, en r\u00e9gion parisienne et en Charente-Maritime pour suivre la conception d'une \u00e9preuve du jeu de France 2. Des premi\u00e8res r\u00e9flexions \u00e0 sa construction.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/test-projection-fabrication-immersion-inedite-dans-la-creation-d-une-nouvelle-epreuve-de-fort-boyard-20240629"
    },
    {
        "title": "\u00ab Qui est le Commandant en chef ? \u00bb : Jill Biden tient le sort de la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine entre ses mains",
        "summary": "Terrass\u00e9 par Donald Trump, contest\u00e9 dans son propre camp, affaibli par son \u00e2ge, Joe Biden traverse une zone de turbulences. Sa femme, Jill, tr\u00e8s pr\u00e9sente dans la campagne, concentre aussi les critiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/qui-est-le-commandant-en-chef-jill-biden-tient-le-sort-de-la-presidentielle-entre-ses-mains-20240630"
    },
    {
        "title": "Tests, isolement, masques\u2026 Alors que le Covid repart, plus personne ne sait quoi faire",
        "summary": "En l\u2019absence de recommandations claires, deux sp\u00e9cialistes rappellent la marche \u00e0 suivre en cas de sympt\u00f4mes du Covid-19.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/social/sante-publique/test-isolement-masques-alors-que-le-covid-repart-plus-personne-ne-sait-quoi-faire-20240629"
    },
    {
        "title": "Jupe longue, cours de cuisine... Pr\u00e8s de Lyon, l'ouverture d'un coll\u00e8ge traditionaliste pour filles interroge",
        "summary": "La maison Pauline Marie Jaricot qui ouvrira ses portes en septembre \u00e0 Ch\u00e2tillon-sur-Chalaronne (Ain) suscite d\u00e9j\u00e0 les critiques de d\u00e9tracteurs pour sa p\u00e9dagogie jug\u00e9 pass\u00e9iste et genr\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/jupe-longue-cours-de-cuisine-pres-de-lyon-l-ouverture-d-un-college-traditionaliste-pour-filles-interroge-20240630"
    },
    {
        "title": "33 tombes de l\u2019\u00c9gypte antique d\u00e9couvertes \u00e0 l'ouest d'Assouan",
        "summary": "Une mission arch\u00e9ologique \u00e9gypto-italienne organisait des fouilles pr\u00e8s du mausol\u00e9e de l\u2019Aga Khan depuis 2018.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/33-tombes-de-l-egypte-antique-decouvertes-a-l-ouest-d-assouan-20240630"
    },
    {
        "title": "Madrid, capitale de son c\u0153ur, rend hommage \u00e0 Pedro Almod\u00f3var \u00e0 travers une exposition",
        "summary": "Madrid, chica Almod\u00f3var pr\u00e9sente 200 photos issues des 23 films ou d'archives personnelles qui retracent l\u2019histoire passionn\u00e9e du cin\u00e9aste pour sa ville.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/madrid-capitale-de-son-coeur-rend-hommage-a-pedro-almodovar-a-travers-une-exposition-20240630"
    },
    {
        "title": "Antoine de Caunes: \u00abJe fais partie de ces boomers qui ont profit\u00e9 des Trente Glorieuses, je ne vais pas me flageller pour \u00e7a\u00bb",
        "summary": "Le c\u00e9l\u00e8bre animateur de Canal+ revient \u00e0 ses premi\u00e8res amours: la presse \u00e9crite. Il est devenu plume et conseiller \u00e9ditorial de Vieux un trimestriel sans tabou sur les seniors, mais destin\u00e9 \u00e0 tous les publics.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/antoine-de-caunes-je-fais-partie-de-ces-boomers-qui-ont-profite-des-trente-glorieuses-je-ne-vais-pas-me-flageller-pour-ca-20240630"
    },
    {
        "title": "Huit s\u00e9ries \u00e0 voir ou \u00e0 revoir pendant les grandes vacances \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 et sur les plateformes",
        "summary": "Parce que la m\u00e9t\u00e9o n\u2019est plus jamais certaine, la r\u00e9daction vous a pr\u00e9par\u00e9 une petite s\u00e9lection des meilleures s\u00e9ries diffus\u00e9es cette saison, tous diffuseurs et tous genres confondus.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/series/huit-series-a-voir-ou-a-revoir-pendant-les-grandes-vacances-20240630"
    }
]