[
    {
        "title": "EN DIRECT - Joe Biden se dit oppos\u00e9 \u00e0 des frappes isra\u00e9liennes sur les installations nucl\u00e9aires iraniennes",
        "summary": "Tsahal a par ailleurs annonc\u00e9 le d\u00e9ploiement de nouvelles unit\u00e9s r\u00e9guli\u00e8res d'infanterie et de blind\u00e9s dans le sud du Liban, o\u00f9 Isra\u00ebl dit vouloir d\u00e9truire les capacit\u00e9s du Hezbollah.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-au-proche-orient-israel-menace-l-iran-d-une-riposte-apres-l-attaque-de-missiles-de-teheran-20241002"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9ditorial du Figaro : \u00abIsra\u00ebl-Iran, le dangereux engrenage d'un conflit au Moyen-Orient\u00bb",
        "summary": "Arsenal balistique, milices r\u00e9gionales, alliances globales avec la Russie et la Chine, terrorisme international : le r\u00e9gime iranien se servira de toutes ses armes pour \u00e9branler le monde occidental.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/l-editorial-du-figaro-israel-iran-le-dangereux-engrenage-d-un-conflit-au-moyen-orient-20241002"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl prouve \u00e0 nouveau l\u2019efficacit\u00e9 du syst\u00e8me multicouche",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Tsahal a intercept\u00e9 la plupart des missiles tir\u00e9s par l\u2019Iran ce mardi. Un succ\u00e8s d\u00fb \u00e0 sa d\u00e9fense a\u00e9rienne multicouche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-prouve-a-nouveau-l-efficacite-du-systeme-multicouche-20241002"
    },
    {
        "title": "Comment Isra\u00ebl pr\u00e9pare sa riposte apr\u00e8s les frappes de l'Iran",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La pluie de missiles balistiques tir\u00e9s mardi soir par l\u2019Iran sur les grandes villes isra\u00e9liennes a chang\u00e9 la donne. Fort du soutien am\u00e9ricain, l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu promet une r\u00e9plique s\u00e9v\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/comment-israel-prepare-sa-riposte-apres-les-frappes-de-l-iran-20241002"
    },
    {
        "title": "Les \u00c9tats-Unis entendent calibrer la riposte militaire d\u2019Isra\u00ebl",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019Administration Biden est pr\u00eate \u00e0 apporter son soutien \u00e0 une riposte isra\u00e9lienne contre T\u00e9h\u00e9ran, tout en essayant une fois de plus d\u2019\u00e9viter l\u2019embrasement de tout le Moyen-Orient.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-etats-unis-entendent-calibrer-la-riposte-militaire-d-israel-20241002"
    },
    {
        "title": "Assaut contre le capitole : le procureur sp\u00e9cial verse de nouveaux t\u00e9moignages contre Trump",
        "summary": "L\u2019accusation entend d\u00e9montrer que l\u2019ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain agissait \u00e0 titre priv\u00e9 quand il a tent\u00e9 d\u2019inverser le r\u00e9sultat de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en 2020, et ne peut donc b\u00e9n\u00e9ficier de l\u2019immunit\u00e9 pr\u00e9sidentielle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/trump-agissait-a-titre-prive-en-tentant-d-inverser-les-resultats-de-l-election-de-2020-affirme-l-accusation-20241003"
    },
    {
        "title": "\u00abIl y a eu des deals\u00bb : \u00e0 l'Assembl\u00e9e, comment des macronistes et le RN se sont entraid\u00e9s pour obtenir des postes-cl\u00e9s",
        "summary": "R\u00c9CIT - L\u2019ancien vice-pr\u00e9sident RN de l\u2019Assembl\u00e9e, S\u00e9bastien Chenu, a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu \u00e0 la t\u00eate de la commission charg\u00e9e d'apurer les comptes de l'Assembl\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 des votes macronistes. Dans d\u2019autres commissions, des d\u00e9put\u00e9s de l\u2019ex-majorit\u00e9 ont eux obtenu le soutien du RN.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/il-y-a-eu-des-deals-a-l-assemblee-comment-des-macronistes-et-le-rn-se-sont-entraides-pour-obtenir-des-postes-cles-20241002"
    },
    {
        "title": "Lille-Real Madrid : \u00abChapeau \u00e0 mes joueurs\u00bb, Bruno Genesio \u00abfier\u00bb apr\u00e8s le succ\u00e8s historique",
        "summary": "Le technicien nordiste a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 saluer la performance collective plut\u00f4t que d'\u00e9voquer son cas personnel apr\u00e8s la victoire contre le Real Madrid (1-0) mercredi soir en Ligue des champions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/lille-real-madrid-chapeau-a-mes-joueurs-bruno-genesio-fier-apres-le-succes-historique-20241003"
    },
    {
        "title": "Conseil de Paris : Rachida Dati fait son retour \u00e0 la t\u00eate du groupe \u00abChanger Paris\u00bb",
        "summary": "La maire du 7e arrondissement de Paris avait quitt\u00e9 la pr\u00e9sidence du groupe d\u2019opposition lors de son entr\u00e9e au gouvernement en janvier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/conseil-de-paris-rachida-dati-fait-son-retour-a-la-tete-du-groupe-changer-paris-20241002"
    },
    {
        "title": "Les notes de Lille contre le Real Madrid : Chevalier h\u00e9ro\u00efque, Zhegrova d\u00e9licieux, David clinique",
        "summary": "Retrouvez les notes de notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial lors de la victoire historique de Lille contre le Real Madrid mercredi soir en Ligue des champions (1-0).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-sport/les-notes-de-lille-contre-le-real-madrid-chevalier-heroique-zhegrova-delicieux-david-clinique-20241002"
    },
    {
        "title": "Lille-Real Madrid : une soir\u00e9e majuscule pour un exploit historique",
        "summary": "Dans un stade Pierre Mauroy incandescent, le club lillois a r\u00e9alis\u00e9 une performance XXL pour balayer le plus grand club du monde (1-0).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/lille-real-madrid-exploit-des-nordistes-face-au-tenant-du-titre-de-la-ligue-des-champions-20241002"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : Monaco revient de loin en d\u00e9crochant un match nul \u00e0 Zagreb",
        "summary": "Longtemps men\u00e9s, les Mon\u00e9gasques ont d\u00e9croch\u00e9 un match nul presque inesp\u00e9r\u00e9 face au Dinamo Zagreb (2-2)",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-monaco-revient-de-loin-en-decrochant-un-match-nul-a-zagreb-20241002"
    },
    {
        "title": "Les encombrants frais de bouche d\u2019Anne Hidalgo",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Des associations r\u00e9clament ces factures datant de 2020 que la ville de Paris assure avoir produites. La justice tranchera ce jeudi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/les-encombrants-frais-de-bouche-d-anne-hidalgo-20241002"
    },
    {
        "title": "Palestiniens \u00abpotentiellement dangereux\u00bb, Espagne submerg\u00e9e, ONG mises en cause : cette note confidentielle qui alerte sur la pression migratoire",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Dans cette note obtenue par Le Figaro, les autorit\u00e9s s\u2019inqui\u00e8tent des comportements \u00e0 risque des passeurs, et de la saturation des dispositifs s\u00e9curitaires par des vagues de migrants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/palestiniens-potentiellement-dangereux-espagne-submergee-ong-sanctionnees-cette-note-confidentielle-qui-alerte-sur-la-pression-migratoire-20241002"
    },
    {
        "title": "\u00abM\u00e9lenchon, ministre de l'amiti\u00e9 avec le Hezbollah\u00bb : le s\u00e9nateur Claude Malhuret se moque d\u2019un hypoth\u00e9tique gouvernement Castets",
        "summary": "En r\u00e9ponse \u00e0 Michel Barnier qui a prononc\u00e9 une nouvelle fois ce mercredi son discours de politique g\u00e9n\u00e9rale devant les s\u00e9nateurs, l\u2019\u00e9lu (Les Ind\u00e9pendants) de l\u2019Allier a ironis\u00e9 sur son \u00abcauchemar \u00e9veill\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/melenchon-ministre-de-l-amitie-avec-le-hezbollah-le-senateur-claude-malhuret-se-moque-d-un-hypothetique-gouvernement-castets-20241002"
    },
    {
        "title": "Baisser les effectifs et imposer une \u00abculture de l\u2019\u00e9valuation\u00bb... Ce que pr\u00e9pare Michel Barnier pour les fonctionnaires",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Entre un contexte budg\u00e9taire tr\u00e8s tendu et des attentes fortes des Fran\u00e7ais en mati\u00e8re d'efficacit\u00e9 des services publics, le premier ministre pourrait op\u00e9rer un v\u00e9ritable changement de bord par rapport \u00e0 ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/baisser-les-effectifs-et-imposer-une-culture-de-l-evaluation-ce-que-prepare-michel-barnier-pour-les-fonctionnaires-20241002"
    },
    {
        "title": "Mort de Matthew Perry : un docteur plaide coupable pour avoir vendu ill\u00e9galement de la k\u00e9tamine",
        "summary": "L'enqu\u00eate a d\u00e9termin\u00e9 que le com\u00e9dien de Friends, mort noy\u00e9 en octobre 2023, \u00e9tait d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 cause des \u00abeffets\u00bb de la k\u00e9tamine, substance \u00e0 laquelle \u00e9tait addict : il s'en faisait administrer 8 \u00e0 10 fois par jour lors de sessions supervis\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/mort-de-matthew-perry-un-docteur-plaide-coupable-pour-avoir-vendu-illegalement-de-la-ketamine-20241002"
    },
    {
        "title": "Des dizaines de membres d'un gang n\u00e9onazi inculp\u00e9s en Californie",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/des-dizaines-de-membres-d-un-gang-neonazi-inculpes-en-californie-20241003"
    },
    {
        "title": "Melania Trump d\u00e9fend l'avortement dans ses m\u00e9moires \u00e0 para\u00eetre mardi",
        "summary": "Les femmes doivent \u00eatre \u00ablibres de toute intervention ou pression de la part du gouvernement\u00bb, insiste l'\u00e9pouse du candidat r\u00e9publicain, aux antipodes des id\u00e9es d\u00e9fendues par son mari.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/melania-trump-defend-l-avortement-dans-ses-memoires-a-paraitre-mardi-20241003"
    },
    {
        "title": "Le programme nucl\u00e9aire iranien, prochaine cible d'Isra\u00ebl?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Dans un pari militaire risqu\u00e9, le premier ministre Benyamin Netanyahou pourrait \u00eatre tent\u00e9 de forcer le destin, voire d'entra\u00eener ses alli\u00e9s dans un engrenage.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-programme-nucleaire-iranien-prochaine-cible-d-israel-20241003"
    },
    {
        "title": "Moyen-Orient : les Russes et Chinois en soutien de l\u2019Iran",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Face aux risques d\u2019un embrasement r\u00e9gional, les deux puissances envisagent avec circonspection un appui \u00e0 leur partenaire iranien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-russes-et-chinois-en-soutien-de-l-iran-20241002"
    },
    {
        "title": "Paris et \u00cele-de-France : quels sont les coll\u00e8ges qui ont le plus de moyens pour enseigner&nbsp;?",
        "summary": "PALMAR\u00c8S EXCLUSIF - Nous avons compar\u00e9 les 1107 \u00e9tablissements franciliens priv\u00e9s et publics selon les moyens qui leur sont allou\u00e9s par le minist\u00e8re de l\u2019\u00c9ducation nationale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/paris-et-ile-de-france-quels-sont-les-colleges-qui-ont-le-plus-de-moyens-pour-enseigner-20241003"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre au Liban : nouvelle frappe isra\u00e9lienne mortelle sur Beyrouth",
        "summary": "Le raid isra\u00e9lien qui a vis\u00e9 un centre de secours du Hezbollah en plein c\u0153ur de Beyrouth a fait six morts, selon le minist\u00e8re de la sant\u00e9 libanais. Sept autres bless\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9s vers des h\u00f4pitaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-au-liban-nouvelle-frappe-israelienne-mortelle-sur-beyrouth-20241003"
    },
    {
        "title": "Plus de six actifs sur dix se disent g\u00ean\u00e9s par le bruit au travail",
        "summary": "Les personnes qui travaillent en open space sont les plus touch\u00e9es par les nuisances sonores (74%) devant celles qui travaillent en atelier, en usine ou sur des chantiers (71%), selon une \u00e9tude Ifop pour l'Association nationale de l'audition.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/plus-de-six-actifs-sur-dix-se-disent-genes-par-le-bruit-au-travail-20241003"
    },
    {
        "title": "Nucl\u00e9aire : Greenpeace d\u00e9nonce une prise en compte insuffisante du risque de submersion marine \u00e0 Gravelines",
        "summary": "L\u2019ONG fustige \u00abune prise en compte relative et obsol\u00e8te du d\u00e9r\u00e8glement climatique\u00bb par EDF dans le projet de construction de r\u00e9acteurs EPR2 dans cette ville situ\u00e9e sur la c\u00f4te de la mer du Nord.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/nucleaire-greenpeace-denonce-une-prise-en-compte-insuffisante-du-risque-de-submersion-marine-a-gravelines-20241003"
    },
    {
        "title": "En Loire-Atlantique, un \u00e9leveur met en cause les \u00e9oliennes apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de six de ses vaches",
        "summary": "REPORTAGE - \u00c9leveur \u00e0 La Remaudi\u00e8re, Fabien Pineau observe une d\u00e9gradation de la sant\u00e9 de son troupeau, ainsi qu\u2019une baisse de sa production de lait, depuis l\u2019arriv\u00e9e d\u2019un parc \u00e9olien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/en-loire-atlantique-un-eleveur-met-en-cause-les-eoliennes-apres-le-deces-de-six-de-ses-vaches-20241003"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les hausses d\u2019imp\u00f4ts pourraient nuire \u00e0 la reprise de l\u2019industrie",
        "summary": "EXCLUSIF - Le secteur a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de 5,7&nbsp;milliards de baisses d\u2019imp\u00f4ts depuis 2017, selon une \u00e9tude Rexecode.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/pourquoi-les-hausses-d-impots-pourraient-nuire-a-la-reprise-de-l-industrie-20241003"
    },
    {
        "title": "Lille-Real Madrid: la statistique fabuleuse de \u00abPep\u00bb Genesio contre les plus grands entra\u00eeneurs du monde",
        "summary": "Le technicien nordiste, vainqueur du Real Madrid avec le LOSC (1-0) mercredi soir en Ligue des champions, d\u00e9tient d\u00e9sormais un tableau de chasse savoureux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/lille-real-madrid-la-statistique-fabuleuse-de-pep-genesio-contre-les-plus-grands-entraineurs-du-monde-20241003"
    },
    {
        "title": "\u00abVictoire historique\u00bb, \u00abpas un braquage\u00bb, \u00abcombat de guerriers\u00bb : les Lillois sur un nuage apr\u00e8s avoir \u00e9teint le Real Madrid",
        "summary": "Le gardien du Losc, monstrueux contre le Real Madrid (1-0) en Ligue des champions, avait du mal \u00e0 r\u00e9aliser la port\u00e9e de l\u2019exploit historique. Ses partenaires aussi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/victoire-historique-pas-un-braquage-combat-de-guerriers-les-lillois-sur-un-nuage-apres-avoir-eteint-le-real-madrid-20241003"
    },
    {
        "title": "Les hausses d\u2019imp\u00f4ts concerneront \u00ab0,3%\u00bb des m\u00e9nages les plus fortun\u00e9s, gagnant \u00abplus de 500.000 euros\u00bb par an, annonce le ministre du Budget",
        "summary": "Le premier ministre Michel Barnier avait annonc\u00e9 mardi une \u00abcontribution exceptionnelle\u00bb des \u00abFran\u00e7ais les plus fortun\u00e9s\u00bb lors de son discours de politique g\u00e9n\u00e9rale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/les-hausses-d-impots-concerneront-0-3-des-menages-les-plus-fortunes-gagnant-plus-de-500-000-euros-par-an-annonce-le-ministre-du-budget-20241003"
    },
    {
        "title": "Avec son plan de 50&nbsp;milliards d\u2019\u00e9conomies, Wauquiez veut envoyer un signal \u00e0 la \u00abFrance qui travaille\u00bb",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le chef des d\u00e9put\u00e9s Droite r\u00e9publicaine, qui se revendique contre les augmentations d\u2019imp\u00f4ts, a pr\u00e9sent\u00e9 sa feuille de route budg\u00e9taire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/avec-son-plan-de-50-milliards-d-economies-wauquiez-veut-envoyer-un-signal-a-la-france-qui-travaille-20241002"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement a besoin de 60 milliards d\u2019euros pour boucler son budget 2025",
        "summary": "Dans le projet de loi de finances qui sera pr\u00e9sent\u00e9 la semaine prochaine, le gouvernement pr\u00e9voit 40 milliards d\u2019euros de coupes dans les d\u00e9penses et 20 milliards d\u2019euros de hausses d\u2019imp\u00f4ts.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-france-a-besoin-de-60-milliards-pour-boucler-son-budget-2025-20241002"
    },
    {
        "title": "Eug\u00e9nie Basti\u00e9: \u00abApr\u00e8s le 7 octobre, requiem pour le lib\u00e9ralisme\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Dans Ce que je veux sauver, la journaliste Peggy Sastre pr\u00e9sente ses d\u00e9sillusions profondes apr\u00e8s le choc du 7&nbsp;octobre. Et se demande si des soci\u00e9t\u00e9s lib\u00e9rales ouvertes et pluralistes peuvent durer dans le temps.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/eugenie-bastie-apres-le-7-octobre-requiem-pour-le-liberalisme-20241003"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Saint-Nazaire, la mairie s\u2019engage \u00e0 mieux g\u00e9rer les nuisances sonores d\u2019un stand de tir",
        "summary": "Le maire socialiste, David Samzun, a promis en conseil municipal de mieux r\u00e9guler les bruits intempestifs g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par un centre de tir, alors que celui-ci devrait bient\u00f4t \u00eatre \u00e9galement mis \u00e0 disposition de la gendarmerie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/a-saint-nazaire-la-mairie-s-engage-a-mieux-gerer-les-nuisances-sonores-d-un-stand-de-tir-20241003"
    },
    {
        "title": "Ta\u00efwan : le typhon Krathon a touch\u00e9 terre",
        "summary": "Le bilan est pour le moment de deux morts et plus de 100 bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/taiwan-le-typhon-krathon-a-touche-terre-20241003"
    },
    {
        "title": "\u00abIl est imp\u00e9ratif de garantir aux femmes l'autonomie de d\u00e9cider\u00bb : Melania Trump d\u00e9fend le droit \u00e0 l\u2019avortement",
        "summary": "L\u2019\u00e9pouse de Donald Trump s\u2019appr\u00eate \u00e0 publier ses m\u00e9moires dans lesquels elle n\u2019h\u00e9site pas \u00e0 affirmer des positions politiques \u00e0 l\u2019oppos\u00e9 de celles de son mari.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/societe/actu/il-est-imperatif-de-garantir-aux-femmes-l-autonomie-de-decider-melania-trump-defend-le-droit-a-l-avortement-20241003"
    },
    {
        "title": "\u00abLa temp\u00eate dans un verre d\u2019eau\u00bb : Bruno Retailleau d\u00e9ment vouloir \u00ababolir l\u2019\u00c9tat de droit\u00bb",
        "summary": "Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur s\u2019est attir\u00e9 les foudres de la gauche et des macronistes en d\u00e9clarant dimanche dernier que l\u2019\u00c9tat de droit n\u2019est \u00abpas intangible, ni sacr\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-tempete-dans-un-verre-d-eau-bruno-retailleau-dement-vouloir-abolir-l-etat-de-droit-20241003"
    },
    {
        "title": "Faites-vous partie des contribuables qui paient d\u00e9j\u00e0 le plus d\u2019imp\u00f4ts ? D\u00e9couvrez notre simulateur",
        "summary": "Alors que la menace d\u2019une nouvelle hausse des pr\u00e9l\u00e8vements p\u00e8se sur les plus ais\u00e9s, il est bon de savoir o\u00f9 vous vous situez parmi les Fran\u00e7ais. Le Figaro a mis au point un outil qui vous permet de le savoir en un clin d\u2019\u0153il.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/faites-vous-partie-des-contribuables-qui-paient-deja-le-plus-d-impots-20240920"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis pr\u00eat \u00e0 quitter la France\u00bb : furieux de la hausse d'imp\u00f4ts, des propri\u00e9taires envisagent l'expatriation en Italie",
        "summary": "La hausse d\u2019imp\u00f4ts pour les plus ais\u00e9s donne des envies d\u2019ailleurs \u00e0 certains Fran\u00e7ais. L\u2019Italie est une des destinations privil\u00e9gi\u00e9es selon des fiscalistes, qui conseillent leurs clients sur les bonnes \u00e9tapes \u00e0 suivre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/impots/si-mes-impots-augmentent-je-quitte-la-france-furieux-ces-proprietaires-envisagent-une-expatriation-en-italie-20240927"
    },
    {
        "title": "\u00abNuit noire\u00bb, \u00abd\u00e9sastre\u00bb, \u00abgifle\u00bb... La presse espagnole n\u2019\u00e9pargne pas le Real Madrid apr\u00e8s la d\u00e9faite \u00e0 Lille",
        "summary": "Les quotidiens sportifs espagnols ne sont pas tendres avec les Merengue, battus pour la premi\u00e8re fois mercredi soir en 36 rencontres de coupe d\u2019Europe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/nuit-noire-desastre-gifle-la-presse-espagnole-n-epargne-pas-le-real-madrid-apres-la-defaite-a-lille-20241003"
    },
    {
        "title": "Am\u00e9rique du Sud : les magnifiques images de l\u2019\u00e9clipse avec \u00abanneau de feu\u00bb",
        "summary": "EN IMAGES - La pointe sud du continent de l\u2019\u00eele de P\u00e2ques a pu observer l\u2019\u00e9v\u00e9nement en totalit\u00e9. L\u2019\u00e9clipse \u00e9tait visible partiellement dans plusieurs pays sud am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/amerique-du-sud-les-magnifiques-images-de-l-eclipse-avec-anneau-de-feu-20241003"
    },
    {
        "title": "La loi \u00abinfirmi\u00e8res-infirmiers\u00bb promise par Michel Barnier, pl\u00e9biscit\u00e9e par les professionnels",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Lors de son discours de politique g\u00e9n\u00e9rale, prononc\u00e9 ce mardi, le premier ministre a indiqu\u00e9 vouloir \u00abacc\u00e9l\u00e9rer l\u2019acc\u00e8s au soin\u00bb gr\u00e2ce \u00e0 cette loi, d\u00e9j\u00e0 dans les tuyaux depuis plus d\u2019un an.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/la-loi-infirmieres-infirmiers-promises-par-michel-barnier-plebiscitee-par-les-professionnels-20241003"
    },
    {
        "title": "Budget Barnier : le projet est \u00abinacceptable\u00bb estime Darmanin qui s\u2019oppose \u00e0 toutes augmentations d\u2019imp\u00f4ts",
        "summary": "L\u2019ancien ministre de l\u2019Int\u00e9rieur, redevenu d\u00e9put\u00e9, a annonc\u00e9 qu\u2019il ne votera pas les augmentations d\u2019imp\u00f4ts voulues par le premier ministre Michel Barnier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-barnier-inacceptable-selon-darmanin-qui-s-oppose-a-toute-augmentation-d-impots-20241003"
    },
    {
        "title": "Conflit au Moyen-Orient : quelles compagnies a\u00e9riennes suspendent leurs vols ?",
        "summary": "Face aux tensions croissantes au Moyen-Orient, les compagnies a\u00e9riennes internationales ont d\u00e9cid\u00e9 de suspendre temporairement leurs vols vers cette zone ou d'\u00e9viter les espaces a\u00e9riens concern\u00e9s. Voici la liste compl\u00e8te.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/conflit-au-moyen-orient-quelles-compagnies-aeriennes-suspendent-leurs-vols-20241003"
    },
    {
        "title": "Lille-Real Madrid : un exploit majuscule, un air de JO, Mbapp\u00e9 rentr\u00e9e rat\u00e9e... Coups de coeur et coups de griffe",
        "summary": "Retrouvez ce qui a plu et d\u00e9plu \u00e0 notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial apr\u00e8s la victoire de Lille contre le Real Madrid (1-0) mercredi soir en Ligue des champions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/lille-real-madrid-un-exploit-majuscule-un-air-de-jo-mbappe-rentree-ratee-coups-de-coeur-et-coups-de-griffe-20241003"
    },
    {
        "title": "Paris : une femme s\u00e9questr\u00e9e par son ex-compagnon devant ses enfants",
        "summary": "INFO LE FIGARO - La victime a \u00e9t\u00e9 retenue pendant 45 minutes contre son gr\u00e9, dans son domicile \u00e0 Paris (12e). Le suspect est toujours en fuite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-une-femme-sequestree-par-son-ex-compagnon-devant-ses-enfants-20241003"
    },
    {
        "title": "Liban : pourquoi la France refuse de consid\u00e9rer la branche politique du Hezbollah comme terroriste",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019Union europ\u00e9enne a qualifi\u00e9 sa branche arm\u00e9e de terroriste depuis 2013. Depuis peu, le Royaume-Uni et l\u2019Allemagne ne font plus la distinction, s\u2019alignant sur les \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/liban-pourquoi-la-france-refuse-de-considerer-la-branche-politique-du-hezbollah-comme-terroriste-20241003"
    },
    {
        "title": "Sondage : Emmanuel Macron au plus bas depuis sa r\u00e9\u00e9lection",
        "summary": "BAROM\u00c8TRE FIGARO MAGAZINE - La cote de confiance du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique perd 3 points en un mois et tombe \u00e0 22 %.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/sondage-emmanuel-macron-au-plus-bas-depuis-sa-reelection-20241003"
    },
    {
        "title": "Rugby : \u00abAucun adulte n'est intervenu\u00bb pour sauver Medhi Narjissi, le t\u00e9moignage accablant contre le staff des U18",
        "summary": "Dans Le Parisien, le p\u00e8re du jeune Oscar Boutez raconte comment son fils a essay\u00e9 en vain de porter secours \u00e0 son co\u00e9quipier lors de sa disparition en mer le 7 ao\u00fbt en Afrique du Sud. Sans que l\u2019encadrement n\u2019intervienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/il-a-fonce-a-nage-comme-il-sait-le-faire-un-coequipier-du-rugbyman-medhi-narjissi-a-tout-tente-pour-le-sauver-de-la-noyade-20241003"
    },
    {
        "title": "Report de la revalorisation des retraites : un effort \u00abtr\u00e8s limit\u00e9\u00bb, correspondant \u00e0 \u00ab1% des d\u00e9penses de retraite\u00bb, d\u00e9fend le pr\u00e9sident du COR",
        "summary": "\u00abPour un retrait\u00e9 qui b\u00e9n\u00e9ficie d'une retraite au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral de 1500 euros, l'effort sera de 15 euros par mois pendant six mois, de janvier \u00e0 juin\u00bb, a pr\u00e9cis\u00e9 Gilbert Cette.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/report-de-la-revalorisation-des-retraites-un-effort-tres-limite-correspondant-a-1-des-depenses-de-retraite-defend-le-president-du-cor-20241003"
    },
    {
        "title": "Marseille : un individu mena\u00e7ant s\u2019introduit dans un lyc\u00e9e des quartiers nord",
        "summary": "Un individu a r\u00e9ussi \u00e0 s\u2019introduire jeudi matin au sein du lyc\u00e9e Saint-Exup\u00e9ry \u00e0 Marseille, en tenant des propos mena\u00e7ants envers le personnel. Les 1478 \u00e9l\u00e8ves de l\u2019\u00e9tablissement ont \u00e9t\u00e9 confin\u00e9s par mesure de pr\u00e9caution.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-un-individu-menacant-s-introduit-dans-un-lycee-des-quartiers-nord-20241003"
    },
    {
        "title": "Encadrement des loyers \u00e0 Lyon : 200.000 euros restitu\u00e9s aux locataires",
        "summary": "Trois ans apr\u00e8s le d\u00e9but de l'exp\u00e9rimentation de l'encadrement des loyers \u00e0 Lyon et Villeurbanne, la m\u00e9tropole et la pr\u00e9fecture ont salu\u00e9 mercredi le dispositif.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/encadrement-des-loyers-a-lyon-200-000-euros-restitues-aux-locataires-20241003"
    },
    {
        "title": "Chouette d\u2019or : le tr\u00e9sor cach\u00e9 il y a plus de 30 ans a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9, annonce l\u2019organisateur",
        "summary": "L\u2019objet a \u00e9t\u00e9 d\u00e9terr\u00e9 cette nuit de sa cachette quelque part en France, a pr\u00e9cis\u00e9 Michel Becker, sans donner d\u2019avantage d\u2019information pour le moment sur l\u2019identit\u00e9 du \u00abtrouveur\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/chouette-d-or-le-tresor-cache-il-y-a-plus-de-30-ans-a-ete-retrouve-annonce-l-organisateur-20241003"
    },
    {
        "title": "\u00cates-vous favorable \u00e0 une hausse d'imp\u00f4ts pour les couples aux revenus sup\u00e9rieurs \u00e0 500.000 euros par an ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/etes-vous-favorable-a-une-hausse-d-impots-pour-les-couples-aux-revenus-superieurs-a-500-000-euros-par-an-20241003"
    },
    {
        "title": "\u00c9cole : plus de 3600 actes racistes et antis\u00e9mites recens\u00e9s l\u2019an dernier, un chiffre en forte hausse",
        "summary": "Depuis l\u2019attaque du 7 octobre, les actes racistes et antis\u00e9mites recens\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9cole ont \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9s par pr\u00e8s de trois sur un an, d\u2019apr\u00e8s le minist\u00e8re de l\u2019\u00c9ducation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ecole-plus-de-3600-actes-racistes-et-antisemites-recenses-l-an-dernier-un-chiffre-en-forte-hausse-20241003"
    },
    {
        "title": "Darmanin s\u2019oppose \u00e0 Barnier, 65.000 m\u00e9nages concern\u00e9s par la hausse d\u2019imp\u00f4ts, noyade du rugbyman Medhi Narjissi... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l'essentiel de l'actualit\u00e9 parue ce jeudi 3 octobre au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/darmanin-s-oppose-a-barnier-65-000-menages-concernes-par-la-hausse-d-impots-noyade-du-rugbyman-medhi-narjissi-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20241003"
    },
    {
        "title": "\u00ab&nbsp;Je me demande comment nous avons surv\u00e9cu&nbsp;\u00bb, t\u00e9moigne Jean-Marie Villemin dans une BD sur l'affaire Gr\u00e9gory",
        "summary": "Pr\u00e9fac\u00e9e par le p\u00e8re de l\u2019enfant assassin\u00e9 il y a 40 ans, une bande dessin\u00e9e revient sur l\u2019affaire criminelle toujours en cours d'instruction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bd/je-me-demande-comment-nous-avons-survecu-temoigne-jean-marie-villemin-dans-une-bd-sur-l-affaire-gregory-20241003"
    },
    {
        "title": "La France r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 un syst\u00e8me de bonus-malus concernant l\u2019incorporation de plastiques recycl\u00e9s",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/la-france-reflechit-a-un-systeme-de-bonus-malus-concernant-l-incorporation-de-plastiques-recycles-20241003"
    },
    {
        "title": "Nigeria&nbsp;: l'ONU d\u00e9bloque 5 millions de dollars pour aider les victimes des inondations",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/nigeria-l-onu-debloque-5-millions-de-dollars-pour-aider-les-victimes-des-inondations-20241003"
    },
    {
        "title": "St\u00e9phane Guillon: \u00abJean-Luc M\u00e9lenchon est devenu fou, incontr\u00f4lable et irresponsable\u00bb",
        "summary": "VID\u00c9O - Alors qu\u2019il se pr\u00e9pare \u00e0 remonter sur sc\u00e8ne St\u00e9phane Guillon s\u2019est pr\u00eat\u00e9 au jeu d\u2019une nouvelle d\u00e9ambulation dans Figaro La Nuit. L\u2019humoriste en a \u00e9videmment profit\u00e9 pour \u00e9gratigner les extr\u00eames en politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/stephane-guillon-jean-luc-melenchon-est-devenu-fou-incontrolable-et-irresponsable-20241003"
    },
    {
        "title": "Covid-19 : Didier Raoult interdit d\u2019exercer la m\u00e9decine pendant deux ans",
        "summary": "En 2021, le Conseil national de l'Ordre des m\u00e9decins avait fait appel du simple bl\u00e2me inflig\u00e9 au professeur controvers\u00e9 pour avoir promu l'hydroxychloroquine comme traitement du Covid-19.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/social/sante-publique/covid-19-didier-raoult-interdit-d-exercer-la-medecine-pendant-deux-ans-20241003"
    },
    {
        "title": "Les derniers myst\u00e8res de la chouette d'or des Vosges, la chasse au tr\u00e9sor qui rend fou",
        "summary": "REPORTAGE - Plus de trente ans apr\u00e8s sa cr\u00e9ation, une des plus vieilles chasses au tr\u00e9sor du monde a \u00e9t\u00e9 relanc\u00e9e apr\u00e8s des ann\u00e9es d'abandon. Des milliers de chercheurs sillonnent la France \u00e0 la recherche de l'objet toujours introuvable.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/les-derniers-mysteres-de-la-chouette-d-or-des-vosges-la-chasse-au-tresor-qui-rend-fou-20240224"
    },
    {
        "title": "Fabrice Luchini dans La Fontaine et le confinement sur TMC : \u00abAu th\u00e9\u00e2tre, ma libido reste intacte&nbsp;!\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Il fait sa rentr\u00e9e avec Victor Hugo sur la sc\u00e8ne de l\u2019Atelier \u00e0 Paris, alors que la cha\u00eene diffuse son spectacle le 9 octobre \u00e0 21h25. Sans oublier ses d\u00e9clarations d'amour dominicales aux auteurs sur France Inter. Confessions d'un \u00e9ternel admirateur.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/fabrice-luchini-dans-la-fontaine-et-le-confinement-sur-tmc-au-theatre-ma-libido-reste-intacte-20241003"
    },
    {
        "title": "Le parti Renaissance reporte son bureau ex\u00e9cutif sur l'organisation de son congr\u00e8s",
        "summary": "Le parti d'Emmanuel Macron a report\u00e9 son bureau ex\u00e9cutif pr\u00e9vu ce jeudi au 10 octobre selon une source du parti. Pour l\u2019heure, \u00c9lisabeth Borne est la seule candidate d\u00e9clar\u00e9e \u00e0 la t\u00eate du mouvement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-parti-renaissance-reporte-son-bureau-executif-sur-l-organisation-de-son-congres-20241003"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Cannes, une c\u00e9r\u00e9monie de mariage annul\u00e9e \u00e0 cause d\u2019un cort\u00e8ge virulent et de menaces envers un policier",
        "summary": "\u00c0 trois reprises, des policiers municipaux ont ordonn\u00e9 aux amis des mari\u00e9s de respecter le code de la route, en vain, au point qu\u2019un convive menace un agent et que celui-ci porte plainte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/a-cannes-une-ceremonie-de-mariage-annulee-a-cause-d-un-cortege-virulent-et-de-menaces-envers-un-policier-20241003"
    },
    {
        "title": "Equipe de France : Nkunku remplace Griezmann, Mbapp\u00e9 laiss\u00e9 au repos...Deschamps d\u00e9voile sa liste pour la Ligue des nations",
        "summary": "Didier Deschamps a d\u00e9voil\u00e9, ce jeudi, la liste des 23 joueurs s\u00e9lectionn\u00e9s pour les deux matches de Ligue des nations, face \u00e0 Isra\u00ebl et la Belgique, les 10 et 14 octobre prochains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/equipe-de-france/equipe-de-france-nkunku-remplace-griezmann-mbappe-laisse-au-repos-20241003"
    },
    {
        "title": "Fallait-il licencier Guillaume Meurice et d\u00e9programmer Cyril Hanouna? St\u00e9phane Guillon prend position",
        "summary": "VID\u00c9O - Revenant sur son propre licenciement en 2010 de France Inter, St\u00e9phane Guillon s\u2019est exprim\u00e9 sur les cas de Guillaume Meurice et de Cyril Hanouna.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/fallait-il-licencier-guillaume-meurice-et-deprogrammer-cyril-hanouna-stephane-guillon-prend-position-20241003"
    },
    {
        "title": "Augmenter les imp\u00f4ts et diminuer les d\u00e9penses, ces \u00abcures d'aust\u00e9rit\u00e9\u00bb dont on pr\u00e9f\u00e8re (toujours) taire le nom",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En qu\u00eate de 60 milliards d\u2019euros d\u2019\u00e9conomies pour boucler le budget 2025, le nouveau premier ministre signe le grand retour de la rigueur. Une politique taboue, difficile \u00e0 porter et bien souvent associ\u00e9e \u00e0 des souvenirs douloureux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/augmenter-les-impots-et-diminuer-les-depenses-ces-cures-d-austerite-dont-on-prefere-toujours-taire-le-nom-20241003"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine&nbsp;: Zelensky accuse les Occidentaux de faire \u00ab&nbsp;tra\u00eener&nbsp;\u00bb les livraisons de missiles",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - L'Ukraine veut \u00ab&nbsp;convaincre&nbsp;\u00bb ses alli\u00e9s occidentaux d'\u00ab&nbsp;abattre les missiles et drones russes&nbsp;\u00bb qui la visent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-moscou-annonce-avoir-abattu-113-drones-ukrainiens-20241003"
    },
    {
        "title": "\u00abL'\u00c9tat de droit est essentiel \u00e0 la d\u00e9mocratie, mais il n'a jamais \u00e9t\u00e9 fig\u00e9\u00bb : l\u2019appel de 170 parlementaires en soutien \u00e0 Bruno Retailleau",
        "summary": "FIGAROVOX/TRIBUNE - Dans un texte collectif, pr\u00e8s de 170 d\u00e9put\u00e9s et s\u00e9nateurs Les R\u00e9publicains apportent leur soutien au ministre de l\u2019Int\u00e9rieur, \u00e0 la suite de ses propos au JDD sur l'\u00c9tat de droit qui ne serait \u00abpas intangible, ni sacr\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/l-etat-de-droit-n-a-jamais-ete-fige-l-appel-de-170-parlementaires-en-soutien-a-bruno-retailleau-20241003"
    },
    {
        "title": "Cours\u00e9e par une autruche, une famille porte plainte contre le zoo de Bordeaux-Pessac",
        "summary": "Un couple estime \u00eatre pass\u00e9 \u00ab\u00e0 c\u00f4t\u00e9 du pire\u00bb apr\u00e8s avoir fait face \u00e0 une autruche qui s\u2019\u00e9tait \u00e9chapp\u00e9e de son enclos avec leurs deux enfants, \u00e2g\u00e9s de 2 et 6 ans, dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/coursee-par-une-autruche-une-famille-porte-plainte-contre-le-zoo-de-bordeaux-pessac-20241003"
    },
    {
        "title": "Griezmann retrait\u00e9, Mbapp\u00e9 absent et \u00abd\u00e9tach\u00e9\u00bb : les r\u00e9ponses de Didier Deschamps",
        "summary": "Le s\u00e9lectionneur des Bleus a r\u00e9pondu aux m\u00e9dias apr\u00e8s l'annonce de sa liste pour les rencontres de Ligue des nations contre Isra\u00ebl et la Belgique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-nations/griezmann-retraite-mbappe-absent-et-detache-les-reponses-de-didier-deschamps-20241003"
    },
    {
        "title": "Maurice obtient un accord \u00ab&nbsp;historique&nbsp;\u00bb avec le Royaume-Uni sur la souverainet\u00e9 des \u00celes Chagos",
        "summary": "L\u2019archipel Chagos est administr\u00e9 par Londres, qui y a install\u00e9 une base militaire commune avec les \u00c9tats-Unis sur l'\u00eele principale de Diego Garcia.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/maurice-obtient-un-accord-historique-avec-le-royaume-uni-sur-la-souverainete-des-iles-chagos-20241003"
    },
    {
        "title": "Les p\u00e9dagogistes sont-ils en train de perdre la bataille de l'\u00e9cole ?",
        "summary": "R\u00c9CIT - Anne Genetet, qui vient d\u2019\u00eatre nomm\u00e9e ministre de l\u2019\u00c9ducation nationale, succ\u00e8de \u00e0 quatre ministres en pr\u00e8s de deux ans Rue de Grenelle. Si tout le monde s'accorde sur la faillite de l'\u00e9cole, la bataille entre ceux qui veulent mettre l'enfant au centre et ceux qui veulent restaurer l'autorit\u00e9 se poursuit toujours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/les-pedagogistes-sont-ils-en-train-de-perdre-la-bataille-de-l-ecole-20241003"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan&nbsp;: le mari de Gis\u00e8le Pelicot ne sait \u00ab&nbsp;toujours pas expliquer&nbsp;\u00bb ses actes",
        "summary": "\u00ab&nbsp;J'ai pris du plaisir, mais je ne la voyais pas comme un objet&nbsp;\u00bb, a r\u00e9pondu Dominique Pelicot \u00e0 la question du pr\u00e9sident de la cour s'il consid\u00e9rait son \u00e9pouse comme \u00ab&nbsp;une marchandise&nbsp;\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/proces-des-viols-de-mazan-le-mari-de-gisele-pelicot-ne-sait-toujours-pas-expliquer-ses-actes-20241003"
    },
    {
        "title": "Argenteuil : une \u00e9lue \u00e9cologiste traite des policiers de \u00abFran\u00e7ais de merde\u00bb et \u00e9cope d\u2019un stage de citoyennet\u00e9",
        "summary": "Donia Lassoued, conseill\u00e8re municipale de la commune du Val-d\u2019Oise et \u00e9lue locale Europe \u00c9cologie Les Verts, avait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 par les forces de l\u2019ordre lors d\u2019un contr\u00f4le routier vendredi 25 septembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/argenteuil-une-elue-ecologiste-traite-des-policiers-de-francais-de-merde-et-ecope-d-un-stage-de-citoyennete-20241003"
    },
    {
        "title": "\u00ab30% de d\u00e9chets en moins\u00bb : la mise en d\u00e9charge en forte baisse, selon la ministre de l'\u00c9cologie",
        "summary": "Agn\u00e8s Pannier-Runacher a assur\u00e9 que 14 millions de tonnes de d\u00e9chets avaient \u00e9t\u00e9 mises en d\u00e9charge en 2023. Un chiffre en forte baisse, s\u2019est-elle f\u00e9licit\u00e9e lors des assises nationales des d\u00e9chets organis\u00e9es \u00e0 Nantes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/30-de-dechets-en-moins-la-mise-en-decharge-en-forte-baisse-selon-la-ministre-de-l-ecologie-20241003"
    },
    {
        "title": "\u00c0 V\u00e9nissieux, un lyc\u00e9e et ses enseignants cibl\u00e9s par des tirs de mortiers et des jets de pierres",
        "summary": "Une personne a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9e ce jeudi matin apr\u00e8s que le lyc\u00e9e Marcel Sembat de V\u00e9nissieux a \u00e9t\u00e9 pris pour cible. Un v\u00e9hicule a \u00e9t\u00e9 incendi\u00e9 dans une rue voisine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/a-venissieux-un-lycee-et-ses-enseignants-cibles-par-des-tirs-de-mortiers-et-des-jets-de-pierres-20241003"
    },
    {
        "title": "\u00abT\u00e9moigner pour ne pas en finir\u00bb : Christophe Girard, un policier revenu des t\u00e9n\u00e8bres apr\u00e8s sa tentative de suicide",
        "summary": "R\u00c9CIT - Apr\u00e8s 23 ans \u00e0 la Brigade anticriminalit\u00e9, ce p\u00e8re de deux enfants, passionn\u00e9 par son m\u00e9tier, a failli mettre fin \u00e0 ses jours avec son arme de service. Face \u00e0 la violence du terrain et au suivi psychologique erratique au sein de la police, il alerte aujourd\u2019hui dans un livre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/temoigner-pour-ne-pas-en-finir-christophe-girard-un-policier-revenu-des-tenebres-apres-sa-tentative-de-suicide-20241003"
    },
    {
        "title": "Taxer davantage les jeux d\u2019argent : la nouvelle piste de Bercy pour r\u00e9cup\u00e9rer 500 millions d\u2019euros chaque ann\u00e9e",
        "summary": "Pour soulager les caisses de la S\u00e9curit\u00e9 sociale, promise \u00e0 une cure d\u2019aust\u00e9rit\u00e9 dans le cadre du prochain budget, le gouvernement viserait une refonte de cette fiscalit\u00e9 tr\u00e8s complexe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/taxer-davantage-les-jeux-d-argent-la-nouvelle-piste-de-bercy-pour-recuperer-500-millions-d-euros-chaque-annee-20241003"
    },
    {
        "title": "Poitiers&nbsp;: incendie et \u00ab&nbsp;d\u00e9gradations&nbsp;\u00bb dans une \u00e9glise class\u00e9e \u00e0 l'Unesco",
        "summary": "Le parquet de Poitiers a ouvert une enqu\u00eate pour d\u00e9gradations et d\u00e9t\u00e9riorations de cette \u00e9glise du Xe si\u00e8cle, b\u00e2tie selon la tradition au-dessus du tombeau de Saint-Hilaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/poitiers-incendie-et-degradations-dans-une-eglise-classee-a-l-unesco-20241003"
    },
    {
        "title": "Les Fran\u00e7ais valident les hausses d\u2019imp\u00f4ts propos\u00e9es par Barnier, mais craignent leur g\u00e9n\u00e9ralisation",
        "summary": "SONDAGE - S\u00e9duits par l\u2019id\u00e9e d\u2019un effort fiscal temporaire des grandes entreprises et des plus ais\u00e9s, 71% des Fran\u00e7ais redoutent que la hausse d\u2019imp\u00f4ts touche l\u2019ensemble des m\u00e9nages, selon un sondage Odoxa-Backbone pour Le Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/les-francais-valident-les-hausses-d-impots-proposees-par-barnier-mais-craignent-leur-generalisation-20241003"
    },
    {
        "title": "\u00abOn est d\u00e9j\u00e0 press\u00e9s comme des citrons\u00bb : la grogne des maires face \u00e0 un budget 2025 \u00abinconcevable\u00bb",
        "summary": "R\u00e9unis au congr\u00e8s de l'association Villes de France \u00e0 S\u00e9lestat (Bas-Rhin), les \u00e9diles ont t\u00e9moign\u00e9 de leur col\u00e8re et de leur ferme opposition \u00e0 toutes futures coupes budg\u00e9taires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/budget-2025-les-collectivites-sont-deja-pressees-comme-des-citrons-assure-un-maire-20241003"
    },
    {
        "title": "Londres&nbsp;: un homme arr\u00eat\u00e9 apr\u00e8s une attaque pr\u00e9sum\u00e9e \u00e0 l'acide",
        "summary": "L\u2019homme de 35&nbsp;ans est suspect\u00e9 d\u2019avoir bless\u00e9 deux adolescents devant un \u00e9tablissement scolaire lundi. Une adolescente de 14&nbsp;ans est toujours hospitalis\u00e9e et souffre de blessures \u00ab&nbsp;potentiellement irr\u00e9versibles&nbsp;\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/londres-un-homme-arrete-apres-une-attaque-presumee-a-l-acide-20241003"
    },
    {
        "title": "Casses et \u00abhome jacking\u00bb : trois r\u00e9cidivistes interpell\u00e9s dans des camps de gens du voyage autour de Nantes",
        "summary": "Plus de 130 policiers et gendarmes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9s en p\u00e9riph\u00e9rie nantaise pour arr\u00eater ces individus soup\u00e7onn\u00e9s d\u2019avoir s\u00e9vi dans l\u2019ouest et le centre de l\u2019Hexagone.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/casses-et-home-jacking-trois-recidivistes-interpelles-dans-des-camps-de-gens-du-voyage-autour-de-nantes-20241003"
    },
    {
        "title": "La plainte de l\u2019Alg\u00e9rie contre Sarah Knafo est class\u00e9e sans suite",
        "summary": "Alger reprochait \u00e0 Sarah Knafo, repr\u00e9sentante du parti Reconqu\u00eate&nbsp;! au Parlement europ\u00e9en, ses d\u00e9clarations sur la radio RMC le 20&nbsp;septembre. Elle avait d\u00e9clar\u00e9 que la France donnait chaque ann\u00e9e 800&nbsp;millions d\u2019euros \u00e0 l\u2019Alg\u00e9rie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/la-plainte-de-l-algerie-contre-sarah-knafo-est-classee-sans-suite-20241003"
    },
    {
        "title": "Affaire Kiabi : mais o\u00f9 sont pass\u00e9s les 100 millions d\u2019euros d\u00e9tourn\u00e9s ?",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Si la principale suspecte, soup\u00e7onn\u00e9e d\u2019\u00eatre \u00e0 l\u2019origine de la fraude au d\u00e9triment de son ancien employeur Kiabi, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e cet \u00e9t\u00e9, le magot n\u2019a quant \u00e0 lui toujours pas \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/affaire-kiabi-mais-ou-sont-passes-les-100-millions-d-euros-detournes-20241003"
    },
    {
        "title": "La France a-t-elle vers\u00e9 800 millions d\u2019euros \u00e0 l\u2019Alg\u00e9rie comme l\u2019affirme Sarah Knafo ?",
        "summary": "LA V\u00c9RIFICATION - Vendredi dernier, la d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne Sarah Knafo a d\u00e9clar\u00e9 que la France avait donn\u00e9 800 millions d'euros \u00e0 l'Alg\u00e9rie en aide publique au d\u00e9veloppement. L\u2019\u00c9tat Alg\u00e9rien a annonc\u00e9 ce jeudi avoir port\u00e9 plainte \u00e0 son encontre pour fake news.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/la-france-a-t-elle-verse-800-millions-a-l-algerie-comme-l-affirme-sarah-knafo-20240926"
    },
    {
        "title": "Sarah Knafo : \u00abMonsieur Barnier, supprimez les d\u00e9penses inutiles, comme le salaire des humoristes de France Inter, au lieu d\u2019augmenter les imp\u00f4ts\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/TRIBUNE - La \u00abcontribution exceptionnelle\u00bb demand\u00e9e par Michel Barnier aux m\u00e9nages les plus ais\u00e9s ne va en rien redresser la situation \u00e9conomique de notre pays, estime la d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne (Reconqu\u00eate!). Mieux vaut, selon elle, supprimer toutes les d\u00e9penses inutiles, voire n\u00e9fastes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/sarah-knafo-monsieur-barnier-supprimez-les-depenses-inutiles-comme-le-salaire-des-humoristes-de-france-inter-au-lieu-d-augmenter-les-impots-20241003"
    },
    {
        "title": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales : en col\u00e8re, les \u00abJeunes Agriculteurs\u00bb d\u00e9montent les panneaux \u00e0 l\u2019entr\u00e9e des communes",
        "summary": "Depuis deux nuits, une centaine de communes sont priv\u00e9es de leurs panneaux signal\u00e9tiques. L\u2019initiative du syndicat des JA vise \u00e0 alerter la nouvelle ministre sur la crise agricole dans un d\u00e9partement o\u00f9 l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019eau est un enjeu crucial.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pyrenees-orientales-en-colere-les-jeunes-agriculteurs-demontent-les-panneaux-a-l-entree-des-communes-20241003"
    },
    {
        "title": "Marseille : la patiente qui avait agress\u00e9 une m\u00e9decin condamn\u00e9e \u00e0 porter un bracelet \u00e9lectronique pendant un an",
        "summary": "\u00c2g\u00e9e de 20 ans, cette jeune femme avait violemment agress\u00e9 une praticienne dans son cabinet des quartiers nord pour une simple ordonnance. Le tribunal correctionnel de Marseille l\u2019a condamn\u00e9e ce jeudi \u00e0 24 mois de prison dont 12 sous surveillance \u00e9lectronique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-la-patiente-qui-avait-agresse-une-medecin-condamnee-a-porter-un-bracelet-electronique-pendant-un-an-20241003"
    },
    {
        "title": "Le p\u00e9trole en hausse apr\u00e8s une d\u00e9claration de Joe Biden sur d'\u00e9ventuelles frappes en Iran",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a dit \u00eatre \u00aben discussion\u00bb avec Isra\u00ebl pour une offensive sur des installations p\u00e9troli\u00e8res du pays du Moyen-Orient.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-petrole-en-hausse-apres-une-declaration-de-joe-biden-sur-d-eventuelles-frappes-en-iran-20241003"
    },
    {
        "title": "Agressions, guet-apens, refus d'obtemp\u00e9rer\u2026 Comment les forces de l'ordre sont devenues des cibles ordinaires",
        "summary": "R\u00c9CIT - En civil ou en uniforme, les forces de l\u2019ordre n'\u00e9chappent plus au jeu de massacre: vingt-trois sont bless\u00e9s en moyenne chaque jour en France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/agressions-guet-apens-refus-d-obtemperer-comment-les-forces-de-l-ordre-sont-devenues-des-cibles-ordinaires-20241003"
    },
    {
        "title": "Policiers et gendarmes pris pour cibles : dans l\u2019ombre, leurs familles elles aussi sous le joug de la menace",
        "summary": "R\u00c9CIT - Messages haineux, v\u00e9hicules d\u00e9grad\u00e9s, agressions\u2026 Elles sont \u00e9galement des cibles pour les d\u00e9linquants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/dans-l-ombre-des-forces-de-l-ordre-des-epouses-et-des-familles-sous-le-joug-de-la-menace-20241003"
    },
    {
        "title": "Attentat de Charlie Hebdo : le djihadiste Peter Cherif condamn\u00e9 \u00e0 la r\u00e9clusion criminelle \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9",
        "summary": "Il lui \u00e9tait reproch\u00e9 d'avoir rejoint les rangs d'Al-Qa\u00efda dans la P\u00e9ninsule arabique et d'avoir particip\u00e9 \u00e0 la formation de son ami d'enfance Ch\u00e9rif Kouachi \u00e0 l'attentat du 7 janvier 2015 commis chez le journal Charlie Hebdo.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/attentat-de-charlie-hebdo-verdict-attendu-dans-le-proces-du-djihadiste-peter-cherif-proche-des-assaillants-20241003"
    },
    {
        "title": "Dans le sud du Liban, l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne se heurte \u00e0 la r\u00e9sistance du Hezbollah",
        "summary": "R\u00c9CIT - Un premier bilan des combats r\u00e9veille les mauvais souvenirs de la guerre de 2006. Tsahal dit ne mener que des raids cibl\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/dans-le-sud-du-liban-l-armee-israelienne-se-heurte-a-la-resistance-du-hezbollah-20241003"
    },
    {
        "title": "La fragile unit\u00e9 des Libanais face au drame humanitaire",
        "summary": "R\u00c9CIT - La population a le sentiment que plus aucun lieu n\u2019est hors de port\u00e9e des bombes isra\u00e9liennes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-fragile-unite-des-libanais-face-au-drame-humanitaire-20241003"
    },
    {
        "title": "La vaccination gratuite contre la fi\u00e8vre ovine \u00e9tendue \u00e0 toute la France",
        "summary": "\u00abNous devons \u00e0 tout prix stopper l'extension des foyers et de leur impact\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 la nouvelle ministre de l'Agriculture, Annie Genevard.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/la-vaccination-gratuite-contre-la-fievre-ovine-etendue-a-toute-la-france-20241003"
    },
    {
        "title": "Cour d'arbitrage : Kiev demande un d\u00e9mant\u00e8lement du pont de Crim\u00e9e par la Russie",
        "summary": "L\u2019Ukraine estime qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 ill\u00e9galement construit par la Russie et exige sa destruction pour \u00abpour permettre le passage dans le d\u00e9troit de Kertch, conform\u00e9ment au droit international\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/cour-d-arbitrage-kiev-demande-un-demantelement-du-pont-de-crimee-par-la-russie-20241003"
    }
]