[
    {
        "title": "Remaniement: Macron et Ferrand \u00e9cartent l\u2019hypoth\u00e8se Matignon, le bal des pr\u00e9tendants se poursuit",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique doit s\u2019entretenir avec Bruno Le Maire ce vendredi soir, quelques jours apr\u00e8s que Cl\u00e9ment Beaune est all\u00e9 \u00abfaire acte de contrition\u00bb aupr\u00e8s d\u2019Alexis Kohler.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/remaniement-macron-et-ferrand-ecartent-l-hypothese-matignon-le-bal-des-pretendants-se-poursuit-20240105"
    },
    {
        "title": "Remaniement : Gabriel Attal et Bruno Le Maire favoris pour remplacer \u00c9lisabeth Borne \u00e0 Matignon",
        "summary": "SONDAGE - La derni\u00e8re vague de notre \u00e9tude Odoxa-Backbone Consulting pour Le Figaro r\u00e9v\u00e8le que deux tiers des Fran\u00e7ais souhaitent le d\u00e9part de la premi\u00e8re ministre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/remaniement-gabriel-attal-et-bruno-le-maire-favoris-pour-remplacer-elisabeth-borne-a-matignon-20240104"
    },
    {
        "title": "\u00abRemaniement: sortir de la bulle, revenir aux Fran\u00e7ais\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Changer de premier ministre pour poursuivre avec d\u2019autres visages et des ministres interchang\u00e9s ; ce quinquennat claudicant ne ralentira pas le triste effilochage auquel nous assistons.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/remaniement-sortir-de-la-bulle-revenir-aux-francais-20240105"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron peut-il se relancer en changeant de premier ministre ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/emmanuel-macron-peut-il-se-relancer-en-changeant-de-premier-ministre-20240105"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : la Cour supr\u00eame va examiner la question de l'in\u00e9ligibilit\u00e9 de Donald Trump",
        "summary": "L'ex-pr\u00e9sident am\u00e9ricain avait demand\u00e9 mercredi \u00e0 la Cour supr\u00eame des \u00c9tats-Unis de casser une d\u00e9cision de la plus haute cour du Colorado, qui l\u2019a d\u00e9clar\u00e9 in\u00e9ligible \u00e0 la pr\u00e9sidence en raison de l'assaut du Capitole.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-la-cour-supreme-va-examiner-la-question-de-l-ineligibilite-de-donald-trump-20240105"
    },
    {
        "title": "Les colonies sauvages se multiplient en Cisjordanie \u00e0 un rythme \u00absans pr\u00e9c\u00e9dent\u00bb",
        "summary": "Selon l\u2019ONG isra\u00e9lienne Peace Now, neuf colonies sauvages ont fait leur apparition en Cisjordanie depuis le d\u00e9but de la guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas le 7 octobre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-colonies-sauvages-se-multiplient-en-cisjordanie-a-un-rythme-sans-precedent-20240106"
    },
    {
        "title": "Le chef du Pentagone Lloyd Austin hospitalis\u00e9",
        "summary": "Le gouvernement am\u00e9ricain n\u2019a rendu l\u2019information publique que vendredi, alors que l\u2019intervention a eu lieu lundi 1er janvier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-chef-du-pentagone-hospitalise-apres-des-complications-de-sante-20240106"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : il part acheter des cigarettes en 2013, son cadavre est retrouv\u00e9 dix ans plus tard par un Youtubeur",
        "summary": "Donald L. Erwin, un v\u00e9t\u00e9ran de 59 ans, a disparu en d\u00e9cembre 2013 dans l\u2019\u00c9tat am\u00e9ricain du Missouri. Sa voiture et son cadavre ont \u00e9t\u00e9 rep\u00each\u00e9s dix ans plus tard dans un \u00e9tang.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-il-part-acheter-des-cigarettes-en-2013-son-cadavre-est-retrouve-dix-ans-plus-tard-par-un-youtubeur-20240105"
    },
    {
        "title": "Trump utilise la rh\u00e9torique de \u00abl\u2019Allemagne nazie\u00bb, accuse Biden dans un discours de campagne",
        "summary": "\u00abIl parle du sang des Am\u00e9ricains qui est empoisonn\u00e9, utilisant exactement le m\u00eame langage que celui utilis\u00e9 dans l'Allemagne nazie\u00bb, a lanc\u00e9 le pr\u00e9sident d\u00e9mocrate lors d'un discours pr\u00e8s de Valley Forge, en Pennsylvanie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/trump-utilise-la-rhetorique-de-l-allemagne-nazie-accuse-biden-dans-un-discours-de-campagne-20240105"
    },
    {
        "title": "Joe Biden, pr\u00e9sident emp\u00eatr\u00e9 dans un monde en crise",
        "summary": "R\u00c9CIT - Sa politique \u00e9trang\u00e8re peine \u00e0 colmater les fissures de l\u2019ordre international et \u00e0 enrayer le d\u00e9clin de la premi\u00e8re puissance mondiale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/joe-biden-president-empetre-dans-un-monde-en-crise-20240105"
    },
    {
        "title": "Avant la baisse des taux, o\u00f9 bien placer son argent en 2024",
        "summary": "ANALYSE - Le Figaro vous pr\u00e9sente cinq opportunit\u00e9s \u00e0 saisir cette ann\u00e9e. Des produits d\u2019\u00e9pargne qui offrent des rendements attractifs, sans risque ou presque.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/placement/avant-la-baisse-des-taux-ou-bien-placer-son-argent-en-2024-20240105"
    },
    {
        "title": "Vague de froid ce week-end : le \u00abMoscou Paris\u00bb s'abat sur la France",
        "summary": "Ce froid venu de Russie et de Scandinavie s\u2019annonce intense, indique La Cha\u00eene M\u00e9t\u00e9o. Les temp\u00e9ratures seront entre 2 \u00e0 3\u00b0C en dessous des normales de saison.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/gros-coup-de-froid-ce-week-end-le-moscou-paris-entre-en-scene-et-pourrait-durer-20240103"
    },
    {
        "title": "Neuf experts livrent leurs conseils pour faire baisser votre facture de chauffage",
        "summary": "LE + \u00c9CO - Il existe plusieurs astuces pour r\u00e9aliser des \u00e9conomies de chauffage importantes cet hiver. Comment s\u2019y prendre ? Vers qui se tourner ? Plusieurs experts d\u00e9voilent leurs bons plans et astuces.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/neuf-experts-livrent-leurs-conseils-pour-faire-baisser-votre-facture-de-chauffage-20231209"
    },
    {
        "title": "La vague de froid va-t-elle menacer l\u2019approvisionnement en \u00e9lectricit\u00e9 et en gaz ?",
        "summary": "Une vague de froid venue de Russie et de Scandinavie va faire chuter les temp\u00e9ratures ce week-end de 2 \u00e0 3\u00b0C par rapport aux normales de saison. De quoi faire planer un risque sur le syst\u00e8me \u00e9nerg\u00e9tique hexagonal ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/la-vague-de-froid-menace-t-elle-l-approvisionnement-en-electricite-et-en-gaz-20240105"
    },
    {
        "title": "Jean-Pierre Mustier (Atos) au Figaro : \u00abJe sais, moi aussi, \u00eatre dur en affaires\u00bb",
        "summary": "EXCLUSIF - Pour sa premi\u00e8re interview depuis son arriv\u00e9e aux manettes, le pr\u00e9sident d\u2019Atos veut que tous les acteurs prennent leurs responsabilit\u00e9s pour \u00e9viter la d\u00e9route du groupe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/jean-pierre-mustier-atos-au-figaro-je-sais-moi-aussi-etre-dur-en-affaires-20240105"
    },
    {
        "title": "Seine-Saint-Denis : un homme d\u00e9c\u00e8de apr\u00e8s avoir re\u00e7u une dizaine de d\u00e9charges de taser lors de son interpellation",
        "summary": "Six policiers ont fait usage de leur pistolet \u00e0 impulsion \u00e9lectrique dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi, d\u2019apr\u00e8s les premiers \u00e9l\u00e9ments de l'enqu\u00eate cit\u00e9s par le parquet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/seine-saint-denis-un-homme-decede-apres-avoir-recu-des-decharges-de-taser-lors-de-son-interpellation-20240105"
    },
    {
        "title": "Le Taser, une arme \u00e9lectrique \u00abnon l\u00e9tale\u00bb et pourtant tr\u00e8s r\u00e9glement\u00e9e",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La mort d\u2019un homme mena\u00e7ant, qui aurait re\u00e7u pas moins de 12 d\u00e9charges de pistolet \u00e0 impulsion \u00e9lectrique lors de son interpellation, relance le d\u00e9bat sur l\u2019usage de ces armes \u00abnon l\u00e9tales\u00bb, de plus en plus utilis\u00e9es par les policiers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-taser-une-arme-electrique-non-letale-et-pourtant-tres-reglementee-20240105"
    },
    {
        "title": "Pourquoi la famille Delon se d\u00e9chire",
        "summary": "R\u00c9CIT - Main courante, plaintes, accusations\u2026 Les trois enfants de l\u2019acteur, fragilis\u00e9, s\u2019entred\u00e9chirent sur fond de ranc\u0153urs et de succession.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pourquoi-la-famille-delon-se-dechire-20240105"
    },
    {
        "title": "Affaire Alain Delon : \u00abMa s\u0153ur aura 50%, et moi 25%\u00bb de l\u2019h\u00e9ritage, affirme son fils Anthony",
        "summary": "Invit\u00e9 de l\u2019Heure des Pros sur CNews, le fils a\u00een\u00e9 de la fratrie Delon s\u2019est expliqu\u00e9 sur le conflit familial autour de son p\u00e8re, qui se transforme en une bataille intempestive de plaintes depuis le 4 janvier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/anouchka-son-pere-heritage-anthony-delon-veut-dire-la-verite-alors-que-le-clan-de-l-acteur-implose-20240105"
    }
]