[
    {
        "title": "Mort de l\u2019ex-pr\u00e9sident Jimmy Carter, la bonne conscience de l'Am\u00e9rique",
        "summary": "DISPARITION - Le 39e pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis, prix Nobel de la Paix en 2002, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 100 ans. Attachant, \u00e0 d\u00e9faut d'avoir \u00e9t\u00e9 convaincant, il a sans aucun doute \u00e9t\u00e9 un meilleur ex-pr\u00e9sident qu'un chef marquant de l'ex\u00e9cutif \u00e0 Washington.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/mort-de-jimmy-carter-la-bonne-conscience-de-l-amerique-20241229"
    },
    {
        "title": "Un \u00abhomme de principe\u00bb, promoteur de \u00abpaix\u00bb : les hommages affluent apr\u00e8s la mort de Jimmy Carter",
        "summary": "Bill Clinton, Donald Trump, Barack Obama ou encore Emmanuel Macron ont salu\u00e9 le parcours et les engagements du 39e pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dimanche \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 100 ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/un-homme-de-principe-promoteur-de-paix-les-chefs-d-etat-du-monde-entier-reagissent-a-la-mort-de-jimmy-carter-20241229"
    },
    {
        "title": "En 2002, Jimmy Carter recevait le prix Nobel de la paix",
        "summary": "LES ARCHIVES DU FIGARO - Le 11 octobre 2002 le prix Nobel de la paix \u00e9tait d\u00e9cern\u00e9 \u00e0 l\u2019ancien pr\u00e9sident d\u00e9mocrate am\u00e9ricain, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dimanche \u00e0 100 ans, pour ses efforts en faveur d\u2019une r\u00e9solution pacifique des conflits",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/histoire/archives/jimmy-carter-recevait-le-prix-nobel-de-la-paix-en-2002-20241229"
    },
    {
        "title": "L\u2019ex-pr\u00e9sident am\u00e9ricain Jimmy Carter avait f\u00eat\u00e9 ses 100 ans en octobre",
        "summary": "EN IMAGES - Le d\u00e9mocrate, 39e pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis de 1977 \u00e0 1981, \u00e9tait \u00e9galement un infatigable militant pour la paix, r\u00e9compens\u00e9 par un prix Nobel en 2002.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-l-ex-president-americain-jimmy-carter-fete-ses-100-ans-20241001"
    },
    {
        "title": "Catastrophe a\u00e9rienne dans une Cor\u00e9e du Sud en pleine crise",
        "summary": "Le crash d\u2019un Boeing a fait 179&#160;morts, sonnant un deuil national en pleine crise politique apr\u00e8s la destitution du pr\u00e9sident Yoon Suk-yeol.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/catastrophe-aerienne-dans-une-coree-du-sud-en-pleine-crise-20241229"
    },
    {
        "title": "\u00abQue s\u2019est-il pass\u00e9 ? O\u00f9 suis-je ?\u00bb : ce que l\u2019on sait sur les deux seuls survivants du crash en Cor\u00e9e du Sud",
        "summary": "Ces membres de l\u2019\u00e9quipage, qui souffrent de plusieurs fractures, sont les seuls \u00e0 avoir surv\u00e9cu au crash survenu dimanche \u00e0 Muan o\u00f9 179 personnes ont perdu la vie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/que-s-est-il-passe-ou-suis-je-ce-que-l-on-sait-sur-les-deux-seuls-survivants-du-crash-en-coree-du-sud-20241229"
    },
    {
        "title": "Crash d\u2019un avion en Cor\u00e9e du Sud : 179 morts et deux survivants, les bo\u00eetes noires retrouv\u00e9es",
        "summary": "Selon les autorit\u00e9s, 175 passagers et 6 membres d\u2019\u00e9quipage se trouvaient \u00e0 bord de l\u2019avion. Il s\u2019agit de la pire catastrophe a\u00e9rienne connue par le pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/coree-du-sud-crash-d-un-avion-transportant-181-personnes-au-moins-28-morts-20241229"
    },
    {
        "title": "Crash a\u00e9rien en Cor\u00e9e du Sud : les images de l\u2019accident qui a fait 179 morts",
        "summary": "EN IMAGES - Selon les autorit\u00e9s, 175 passagers et 6 membres d\u2019\u00e9quipage se trouvaient \u00e0 bord de l\u2019avion qui s\u2019est \u00e9cras\u00e9 samedi 28 d\u00e9cembre au moment de son atterrissage \u00e0 l\u2019a\u00e9roport de Muan, dans le sud-ouest du pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/crash-aerien-en-coree-du-sud-les-images-de-l-accident-qui-a-fait-au-moins-124-morts-20241229"
    },
    {
        "title": "Crash a\u00e9rien : les oiseaux \u00e0 l'origine de nombreux incidents sont la hantise des pilotes",
        "summary": "Les collisions avec des oiseaux, cause possible du crash meurtrier d\u2019un Boeing dimanche en Cor\u00e9e du Sud, sont \u00e0 l\u2019origine de nombreux accidents a\u00e9riens dans le monde, m\u00eame si la plupart ne sont que mineurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/crash-aerien-les-oiseaux-a-l-origine-de-nombreux-incidents-sont-la-hantise-des-pilotes-20241229"
    },
    {
        "title": "Notre palmar\u00e8s des whiskys d\u2019exception entre 35 et 100 euros",
        "summary": "EXCLUSIF - Le Figaro a recens\u00e9 les bouteilles, disponibles \u00e0 l\u2019achat, obtenant les meilleures notes dans la Bible du Whisky et affichant en m\u00eame temps les prix les plus doux. Avis aux amateurs.",
        "link": "https://avis-vin.lefigaro.fr/spiritueux/notre-palmares-des-whiskys-d-exception-entre-35-et-100-euros-20240907"
    },
    {
        "title": "Un \u00abprisonnier politique\u00bb : la riposte du comit\u00e9 de soutien \u00e0 Boualem Sansal apr\u00e8s les attaques du pr\u00e9sident alg\u00e9rien Tebboune",
        "summary": "Abdelmadjid Tebboune s\u2019en est ouvertement pris au romancier dimanche, le qualifiant d\u2019\u00abimposteur\u00bb envoy\u00e9 par la France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/un-prisonnier-politique-la-riposte-du-comite-de-soutien-a-boualem-sansal-apres-les-attaques-du-president-algerien-tebboune-20241229"
    },
    {
        "title": "Alg\u00e9rie: le pr\u00e9sident Tebboune qualifie l\u2019\u00e9crivain Boualem Sansal d'\u00abimposteur\u00bb envoy\u00e9 par la France",
        "summary": "Critique du pouvoir alg\u00e9rien, l\u2019\u00e9crivain, n\u00e9 d\u2019un p\u00e8re marocain et d\u2019une m\u00e8re alg\u00e9rienne, est incarc\u00e9r\u00e9 depuis la mi-novembre pour atteinte \u00e0 la s\u00fbret\u00e9 de l\u2019\u00c9tat et se trouve dans une unit\u00e9 de soins depuis la mi-d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/algerie-le-president-tebboune-qualifie-l-ecrivain-boualem-sansal-d-imposteur-envoye-par-la-france-20241229"
    },
    {
        "title": "Italie : l'AC Milan se s\u00e9pare de son entra\u00eeneur Paulo Fonseca",
        "summary": "Selon la presse italienne, un autre technicien portugais, Sergio Conceicao, sans poste depuis son d\u00e9part de Porto en juin dernier, va succ\u00e9der \u00e0 Fonseca.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/italie-l-ac-milan-se-separe-de-son-entraineur-paulo-fonseca-20241230"
    },
    {
        "title": "Toulouse-Stade Fran\u00e7ais : Les \u00abgros\u00bb avaient faim, Ntamack se lib\u00e8re, Paris toujours z\u00e9ro point\u00e9 \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur... Les tops et les flops",
        "summary": "Apr\u00e8s la victoire sans briller du Stade Toulousain dimanche soir \u00e0 domicile dans le Classico face \u00e0 Paris (38-23), d\u00e9couvrez ce qui a plu... et moins plu \u00e0 notre r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/les-gros-avaient-faim-ntamack-se-libere-paris-toujours-zero-pointe-a-l-exterieur-les-tops-et-flops-du-classico-toulouse-stade-francais-20241230"
    },
    {
        "title": "Top 14 : en vid\u00e9o, les plus beaux essais de Toulouse-Stade Fran\u00e7ais",
        "summary": "5 essais pour les champions de France, 2 pour les Parisiens. Revivez les quatre plus beaux apr\u00e8s la victoire toulousaine 38 \u00e0 23.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-en-video-les-plus-beaux-essais-de-toulouse-stade-francais-20241229"
    },
    {
        "title": "Attendus de pied ferme \u00e0 Mayotte, Fran\u00e7ois Bayrou et cinq ministres arrivent dans l\u2019archipel",
        "summary": "Deux semaines apr\u00e8s le cyclone Chido, le premier ministre et son gouvernement entendent faire oublier sur place les pol\u00e9miques autour de la gestion de la crise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/attendus-de-pied-ferme-a-mayotte-francois-bayrou-et-cinq-ministres-arrivent-dans-l-archipel-20241229"
    },
    {
        "title": "Mayotte : grand nettoyage dans les rues de Mamoudzou avant l\u2019arriv\u00e9e de Bayrou",
        "summary": "Pr\u00e8s de 200 agents et une centaine d\u2019entreprises sont \u00e0 pied d\u2019\u0153uvre depuis samedi pour pr\u00e9parer la visite du premier ministre et une d\u00e9l\u00e9gation de cinq membres de son gouvernement, deux semaines apr\u00e8s le passage d\u00e9vastateur du cyclone Chido.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/mayotte-grand-nettoyage-dans-les-rues-de-mamoudzou-avant-l-arrivee-de-bayrou-20241229"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Mayotte, l\u2019heure est \u00e0 la reconstruction\u2026 et aux pillages",
        "summary": "Alors que des avions continuent d\u2019acheminer du mat\u00e9riel, des renforts, de la nourriture et de l\u2019eau, plusieurs \u00e9coles ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9valis\u00e9es. Accompagn\u00e9 de cinq ministres, Fran\u00e7ois Bayrou arrive ce lundi sur l\u2019archipel pour une visite d\u2019une journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/a-mayotte-l-heure-est-a-la-reconstruction-et-aux-pillages-20241229"
    },
    {
        "title": "\u00c9lectricit\u00e9: la refonte du syst\u00e8me des heures creuses en 2025 se pr\u00e9cise",
        "summary": "L\u2019un des objectifs de cette modification, attendue au courant de l\u2019ann\u00e9e, est d\u2019inciter \u00e0 utiliser les heures creuses en \u00e9t\u00e9, par exemple pour la recharge des batteries des voitures \u00e9lectriques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/electricite-la-refonte-du-systeme-des-heures-creuses-en-2025-se-precise-20241229"
    },
    {
        "title": "Refus d\u2019obtemp\u00e9rer pr\u00e8s de Marseille : ils ouvrent le feu sur les policiers \u00e0 bord d\u2019une voiture vol\u00e9e",
        "summary": "Selon La Provence, les trois malfaiteurs ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s en garde \u00e0 vue. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte par le parquet de Marseille.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/refus-d-obtemperer-pres-de-marseille-ils-ouvrent-le-feu-sur-les-policiers-a-bord-d-une-voiture-volee-20241229"
    },
    {
        "title": "La politique de r\u00e9conciliation de Jimmy Carter en Am\u00e9rique latine",
        "summary": "L\u2019ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain, mort dimanche \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 100 ans, a exerc\u00e9 une politique orient\u00e9e vers les valeurs d\u00e9mocratiques et les droits humains en Am\u00e9rique latine, en pacifiant les relations avec Cuba ou encore en signant la r\u00e9trocession du Canal du Panama.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-politique-de-reconciliation-de-jimmy-carter-en-amerique-latine-20241230"
    },
    {
        "title": "Deuil national en Cor\u00e9e du Sud apr\u00e8s le pire crash a\u00e9rien de son histoire",
        "summary": "S\u00e9oul envisage de lancer des \u00abinspections sp\u00e9ciales\u00bb de ses 101 Boeing 737-800 apr\u00e8s la catastrophe a\u00e9rienne qui a fait 179 morts dimanche et le fait qu\u2019un autre appareil a subi un dysfonctionnement li\u00e9 au train d\u2019atterrissage le lendemain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/deuil-national-en-coree-du-sud-apres-le-pire-crash-aerien-de-son-histoire-20241230"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Sud : un mandat d'arr\u00eat demand\u00e9 contre le pr\u00e9sident d\u00e9chu Yoon",
        "summary": "Apr\u00e8s un troisi\u00e8me refus de l\u2019ancien pr\u00e9sident de se pr\u00e9senter \u00e0 un interrogatoire au sujet de sa tentative rat\u00e9e d\u2019imposer la loi martiale, les services d\u2019enqu\u00eate ont demand\u00e9 un mandat d\u2019arr\u00eat \u00e0 son encontre aupr\u00e8s d\u2019un tribunal de S\u00e9oul.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/coree-du-sud-un-mandat-d-arret-demande-contre-le-president-dechu-yoon-20241230"
    }
]