[
    {
        "title": "Standard &amp; Poor\u2019s ne d\u00e9grade pas la note de la France, maintenue \u00e0 \u00abAA\u00bb",
        "summary": "Bercy \u00e9vite la sanction. Le minist\u00e8re des Finances est parvenu \u00e0 convaincre l\u2019agence new-yorkaise de sa ma\u00eetrise de la dette publique et de son volontarisme r\u00e9formiste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/standard-poor-s-ne-degrade-pas-la-note-de-la-france-maintenue-a-aa-20231201"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s d\u2019\u00c9ric Dupond-Moretti: Fran\u00e7ois Molins, celui par qui l\u2019affaire est arriv\u00e9e",
        "summary": "PORTRAIT - La tribune de l\u2019ancien procureur g\u00e9n\u00e9ral a \u00e9t\u00e9 prise comme un blanc-seing donn\u00e9 \u00e0 l\u2019action en justice des syndicats contre le garde des Sceaux \u00c9ric Dupond-Moretti, aujourd\u2019hui relax\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/francois-molins-celui-par-qui-l-affaire-est-arrivee-20231201"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la tr\u00eave, Gaza replonge dans la guerre",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Un d\u00e9saccord sur la lib\u00e9ration des otages a provoqu\u00e9 de nouveaux bombardements.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/apres-la-treve-gaza-replonge-dans-la-guerre-20231201"
    },
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza : entre Isra\u00ebl et le Hamas, qui a le plus profit\u00e9 de la tr\u00eave ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les combats ont cess\u00e9 pendant six jours, pendant que d\u2019importantes tractations politiques ont permis la lib\u00e9ration d\u2019otages du Hamas en \u00e9change de celle de prisonniers palestiniens. Quel est le bilan militaire et politique de cette tr\u00eave, alors que les combats ont repris ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-a-gaza-entre-israel-et-le-hamas-qui-a-le-plus-profite-de-la-treve-20231201"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl : la tr\u00eave d\u2019une semaine \u00e0 Gaza, une pause humanitaire utile, mais insuffisante",
        "summary": "Durant les six jours de pause dans le conflit, les organisations humanitaires internationales ont pu librement venir en aide \u00e0 une partie de la population gazaoui, durement touch\u00e9e par les bombardements.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-hamas-israel-la-treve-d-une-semaine-a-gaza-une-pause-humanitaire-utile-mais-insuffisante-20231201"
    },
    {
        "title": "Contre les dirigeants du Hamas en exil, Isra\u00ebl veut reprendre ses assassinats cibl\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9tranger",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les services isra\u00e9liens r\u00e9coltent des renseignements sur la localisation des leaders du Hamas \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, selon le Wall Street Journal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/contre-les-dirigeants-du-hamas-en-exil-israel-veut-reprendre-ses-assassinats-cibles-a-l-etranger-20231201"
    },
    {
        "title": "Attaques du 7 octobre: un document de 40 pages avait d\u00e9taill\u00e9 les plans du Hamas aux autorit\u00e9s isra\u00e9liennes",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Selon le journaliste Ronen Bergman, qui publie cette r\u00e9v\u00e9lation dans le New York Times, seule la date de l\u2019op\u00e9ration manquait dans le document nomm\u00e9 \u00abMuraille de J\u00e9richo\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/un-document-de-40-pages-avait-detaille-les-plans-du-hamas-aux-autorites-israeliennes-20231201"
    },
    {
        "title": "Reims-Strasbourg : Teuma se balade, l\u2019attaque alsacienne g\u00e2che\u2026 Les tops et les flops",
        "summary": "Le Stade de Reims s\u2019est impos\u00e9 face \u00e0 Strasbourg ce vendredi soir \u00e0 domicile (2-1), en ouverture de la 14e journ\u00e9e de Ligue 1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/reims-strasbourg-teuma-se-balade-l-attaque-alsacienne-gache-les-tops-et-les-flops-20231201"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Reims enfonce Strasbourg",
        "summary": "Apr\u00e8s deux d\u00e9faites, le Stade de Reims a retrouv\u00e9 le chemin de la victoire ce vendredi face \u00e0 Strasbourg, en ouverture de la 14e journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-reims-enfonce-strasbourg-20231201"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre Hamas-Isra\u00ebl : l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne dit avoir confirm\u00e9 la mort de cinq otages \u00e0 Gaza",
        "summary": "Sur les quelque 240 personnes enlev\u00e9es le 7 octobre par le Hamas, 137 sont toujours retenues \u00e0 Gaza, ont annonc\u00e9 les autorit\u00e9s isra\u00e9liennes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-hamas-israel-tirs-de-roquettes-sur-israel-et-explosions-entendues-a-gaza-alors-que-la-treve-arrive-a-expiration-20231201"
    },
    {
        "title": "\u00abOn repart de z\u00e9ro\u00bb : pr\u00e8s de Nice, une poign\u00e9e d\u2019adeptes de la \u00absecte du yoga\u00bb s\u2019appr\u00eate \u00e0 fuir vers les pays de l\u2019Est",
        "summary": "REPORTAGE - Depuis la villa qu\u2019ils occupent dans la vall\u00e9e du Paillon, quelques fid\u00e8les d'un gourou roumain interpell\u00e9 \u00e0 Paris en d\u00e9but de semaine pr\u00e9parent leur fuite. Ils sont persuad\u00e9s que la police, voire l\u2019arm\u00e9e, va venir les assigner \u00e0 r\u00e9sidence pour, \u00e0 terme, les emprisonner.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/on-repart-de-zero-pres-de-nice-une-poignee-d-adeptes-de-la-secte-du-yoga-s-apprete-a-fuir-vers-les-pays-de-l-est-20231201"
    },
    {
        "title": "Viols, lavage de cerveau, yoga tantrique: l\u2019effrayant parcours de Gregorian Bivolaru, le gourou roumain mis en examen et \u00e9crou\u00e9 en France",
        "summary": "PORTRAIT - L\u2019influent criminel est accus\u00e9 d\u2019avoir mis en place sur le territoire un syst\u00e8me savamment rod\u00e9 d\u2019emprise mentale et d\u2019abus sexuels sur de multiples victimes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/viols-lavage-de-cerveau-yoga-tantrique-l-effrayant-parcours-de-gregorian-bivolaru-le-gourou-roumain-arrete-en-france-20231128"
    },
    {
        "title": "Soup\u00e7ons de viols dans une secte : le gourou roumain mis en examen et \u00e9crou\u00e9",
        "summary": "Gregorian Bivolaru a \u00e9t\u00e9 mis en examen pour viols, abus de faiblesse, s\u00e9questration et traite d'\u00eatres humains en bande organis\u00e9e, pour des faits qui seraient survenus au sein de son mouvement international de yoga.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/soupcons-de-viols-dans-une-secte-le-gourou-roumain-mis-en-examen-et-ecroue-20231201"
    },
    {
        "title": "\u00abIls se filment en train de vider leurs chargeurs sur les murs\u00bb : le drame des victimes collat\u00e9rales de la guerre entre dealers",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Apr\u00e8s Fayed \u00e0 N\u00eemes et Socayna \u00e0 Marseille, un p\u00e8re de famille vivant dans un quartier sensible de Dijon a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 dans son sommeil par une balle perdue. Des r\u00e8glements de comptes qui cr\u00e9ent la psychose chez les habitants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ils-se-filment-en-train-de-vider-leurs-chargeurs-sur-les-murs-de-marseille-a-dijon-le-drame-des-victimes-collaterales-de-la-guerre-entre-dealers-20231201"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est de la diffamation\u00bb : Cyril Hanouna et ses chroniqueurs d\u00e9briefent le \u00abCompl\u00e9ment d'enqu\u00eate\u00bb",
        "summary": "Le magazine d\u2019investigation sur l\u2019animateur de C8 a sign\u00e9 un record d\u2019audience ce jeudi 30 novembre. Au lendemain de sa diffusion, le \u00abparrain du PAF\u00bb a tenu \u00e0 revenir en d\u00e9tail sur le reportage.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/c-est-de-la-diffamation-cyril-hanouna-et-ses-chroniqueurs-debriefent-le-complement-d-enquete-20231201"
    },
    {
        "title": "\u00abOn peut faire des proc\u00e8s pendant tr\u00e8s longtemps\u00bb : Cyril Hanouna menace d\u2019attaquer en justice Booba apr\u00e8s son passage dans \u00abCompl\u00e9ment d\u2019enqu\u00eate\u00bb",
        "summary": "Le ton monte entre les deux hommes. Le rappeur a t\u00e9moign\u00e9 dans le magazine d\u2019investigation diffus\u00e9 sur France 2 ce jeudi 30 novembre. Un comportement qui n\u2019a visiblement pas plu \u00e0 l\u2019animateur.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/on-peut-faire-des-proces-pendant-tres-longtemps-cyril-hanouna-menace-d-attaquer-en-justice-booba-apres-son-passage-dans-complement-d-enquete-20231201"
    },
    {
        "title": "SMS injurieux, yacht \u00e0 3 millions d\u2019euros, optimisation fiscale... Ce qu\u2019il faut retenir du \u00abCompl\u00e9ment d\u2019enqu\u00eate\u00bb sur Cyril Hanouna",
        "summary": "Il est pr\u00e9sent\u00e9 comme \u00able nouveau parrain du PAF\u00bb. Ce jeudi, en seconde partie de soir\u00e9e, France 2 a r\u00e9serv\u00e9 un num\u00e9ro sp\u00e9cial du magazine d\u2019investigation \u00e0 l\u2019animateur de C8.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/sms-injurieux-yacht-a-3-millions-d-euros-optimisation-fiscale-ce-qu-il-faut-retenir-du-complement-d-enquete-sur-cyril-hanouna-20231201"
    },
    {
        "title": "Le grand retour des ovnis : les observations troublantes de la Nasa\u2026 et les r\u00e9ponses de la science",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Aux \u00c9tats-Unis, l'arm\u00e9e a admis, apr\u00e8s des ann\u00e9es de silence total, l'existence de nombreux \u00abph\u00e9nom\u00e8nes a\u00e9riens non identifi\u00e9s\u00bb (PANs). D'autres t\u00e9moignages venus de diff\u00e9rents endroits du globe terrestre corroborent les observations de la Nasa. Et les scientifiques s'interrogent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/le-grand-retour-des-ovnis-les-observations-troublantes-de-la-nasa-et-les-reponses-de-la-science-20231201"
    },
    {
        "title": "Hommage \u00e0 Thomas : 200 personnes \u00e0 un rassemblement identitaire \u00e0 Paris",
        "summary": "Le tribunal administratif de Paris a suspendu l\u2019interdiction du pr\u00e9fet de police visant un rassemblement du collectif \u00abLes Natifs\u00bb, qui a eu lieu dans le calme ce vendredi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/hommage-a-thomas-un-rassemblement-identitaire-a-paris-est-finalement-autorise-par-la-justice-20231201"
    }
]