[
    {
        "title": "EN DIRECT - Attentat \u00e0 Moscou : l\u2019\u00c9tat islamique revendique l\u2019attaque qui a fait au moins 40 morts dans une salle de concert",
        "summary": "Des individus en tenue de camouflage ont fait irruption sur le parterre du Crocus City Hall pendant un concert, faisant de nombreuses victimes. La diplomatie russe a d\u00e9nonc\u00e9 un \u00abattentat terroriste\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-russie-plusieurs-morts-lors-d-une-fusillade-dans-une-salle-de-concert-a-moscou-20240322"
    },
    {
        "title": "\u00abLe Bataclan en Russie\u00bb : l\u2019effroyable carnage d\u2019un commando de Daech dans une salle de concert moscovite",
        "summary": "R\u00c9CIT - Dans la banlieue de Moscou, une violente attaque a fait au moins 40 morts. L\u2019\u00c9tat islamique a revendiqu\u00e9 l\u2019attentat, alors que la Russie soup\u00e7onnait l\u2019implication de l\u2019Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-bataclan-en-russie-l-effroyable-carnage-d-un-commando-de-daech-dans-une-salle-de-concert-moscovite-20240323"
    },
    {
        "title": "Attentat \u00e0 Moscou : l\u2019ambassade am\u00e9ricaine avait averti ses citoyens que des \u00abextr\u00e9mistes envisagent de cibler de grands rassemblements\u00bb",
        "summary": "\u00abL'ambassade surveille les informations selon lesquelles des extr\u00e9mistes envisagent de cibler de grands rassemblements \u00e0 Moscou, y compris des concerts\u00bb, avait averti l\u2019ambassade dans un message le 7 mars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/attentat-a-moscou-l-ambassade-americaine-avait-averti-ses-citoyens-que-des-extremistes-envisagent-de-cibler-de-grands-rassemblements-20240322"
    },
    {
        "title": "Fusillade \u00e0 Moscou : qu\u2019est-ce que le Crocus City Hall vis\u00e9 par l\u2019attaque ?",
        "summary": "La salle de concert inaugur\u00e9e en 2009 en l\u2019hommage du chanteur Muslim Magomayev est le lieu ce vendredi d\u2019une vaste attaque arm\u00e9e dans la p\u00e9riph\u00e9rie de la capitale russe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/fusillade-a-moscou-qu-est-ce-que-le-crocus-city-hall-actuellement-en-feu-20240322"
    },
    {
        "title": "Moscou : le groupe de rock russe Piknik \u00e9tait en concert au moment de la fusillade",
        "summary": "Ce groupe fond\u00e9 en 1978 jouait dans le Crocus City Hall quand une attaque arm\u00e9e a \u00e9clat\u00e9, faisant au moins 40 morts. Le directeur du concert est sans nouvelle d\u2019un des quatre rockeurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/moscou-le-groupe-de-rock-russe-piknik-etait-en-concert-au-moment-de-la-fusillade-20240322"
    },
    {
        "title": "De quel cancer Kate Middleton est-elle atteinte ? Le refus de Kensington Palace d\u2019en dire plus",
        "summary": "La princesse de Galles a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 ce soir, dans une vid\u00e9o publi\u00e9e sur Instagram, \u00eatre atteinte d\u2019un cancer. Peu de d\u00e9tails ont \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9s par le palais de Kensington, qui va devoir g\u00e9rer un nouveau flot d\u2019interrogations.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/de-quel-cancer-kate-middleton-est-elle-atteinte-le-refus-de-kensington-palace-d-en-dire-plus-20240322"
    },
    {
        "title": "Atteinte d'un cancer, Kate Middleton annonce avoir entam\u00e9 une chimioth\u00e9rapie",
        "summary": "Apr\u00e8s des semaines de rumeurs sur son \u00e9tat de sant\u00e9, la princesse de Galles a d\u00e9voil\u00e9 dans une vid\u00e9o qu\u2019un cancer a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert apr\u00e8s la chirurgie de l\u2019abdomen \u00e0 laquelle elle a \u00e9t\u00e9 soumise en janvier.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/atteinte-d-un-cancer-la-princesse-kate-annonce-avoir-entame-une-chimiotherapie-20240322"
    },
    {
        "title": "\u00abSant\u00e9 et gu\u00e9rison \u00e0 Kate et \u00e0 sa famille\u00bb : les bons mots de Meghan et Harry apr\u00e8s l\u2019annonce du cancer de Kate Middleton",
        "summary": "Par la voie d\u2019un communiqu\u00e9, le duc et la duchesse de Sussex s\u2019expriment sur l\u2019annonce inattendue du cancer de Kate Middleton.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/sante-et-guerison-a-kate-et-a-sa-famille-les-bons-mots-de-meghan-et-harry-apres-l-annonce-du-cancer-de-kate-middleton-20240322"
    },
    {
        "title": "Le roi Charles est \u00absi fier\u00bb du courage de Kate Middleton, apr\u00e8s l\u2019annonce de son cancer",
        "summary": "Quelques minutes apr\u00e8s l\u2019annonce de la princesse de Galles, ce vendredi 22 mars 2024, le roi Charles III lui a d\u00e9clar\u00e9 tout son amour et son soutien.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/le-roi-charles-est-si-fier-de-kate-middleton-apres-l-annonce-de-son-cancer-20240322"
    },
    {
        "title": "M\u00e8re de six enfants, voix surnaturelle : qui est Sophia M., la \u00abm\u00e9dium\u00bb \u00e9crou\u00e9e pour escroquerie aux c\u00f4t\u00e9s du maire d\u2019Agde ?",
        "summary": "Mise en examen, la quadrag\u00e9naire accus\u00e9e d\u2019avoir escroqu\u00e9 ses clients au moyen d\u2019un talent de ventriloque s\u2019\u00e9tait forg\u00e9 une r\u00e9putation de m\u00e9dium \u00ab\u00e9poustouflante\u00bb dans la r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/mere-de-six-enfants-voix-surnaturelle-qui-est-sophia-m-la-medium-ecrouee-pour-escroquerie-aux-cotes-du-maire-d-agde-20240322"
    },
    {
        "title": "Tunisie : un journaliste critique du pr\u00e9sident Saied a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/tunisie-un-journaliste-critique-du-president-saied-a-ete-place-en-garde-a-vue-20240322"
    },
    {
        "title": "\u00abLe choc du cancer de Kate\u00bb : la presse britannique en \u00e9moi apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations de Kate Middleton",
        "summary": "Ce vendredi 22 mars 2024, l\u2019annonce du cancer de la Princesse de Galles bouleverse les Anglais et leurs journaux. Tour d'horizon des r\u00e9actions outre-manche.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/kate-i-have-cancer-l-emotion-des-journaux-anglais-apres-les-revelations-de-kate-middleton-20240322"
    },
    {
        "title": "Kate Middleton atteinte d\u2019un cancer : Emmanuel Macron salue la \u00abr\u00e9silience\u00bb de la princesse de Galles",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et la premi\u00e8re dame ont souhait\u00e9 un \u00abplein r\u00e9tablissement\u00bb \u00e0 la belle-fille du roi Charles III.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/kate-middleton-atteinte-d-un-cancer-emmanuel-macron-salue-la-resilience-de-la-princesse-de-galles-20240322"
    },
    {
        "title": "Le prince Harry serait \u00abinquiet\u00bb pour Kate Middleton",
        "summary": "En convalescence depuis une op\u00e9ration subie mi-janvier, la princesse de Galles n'a \u00e9t\u00e9 aper\u00e7ue en public qu'en de rares occasions. Une absence qui a fait la une des tablo\u00efds, suscitant l'inqui\u00e9tude du duc de Sussex, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 Page Six. La princesse a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 ce vendredi qu\u2019elle \u00e9tait atteinte d\u2019un cancer.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/le-prince-harry-serait-inquiet-pour-kate-middleton-20240322"
    },
    {
        "title": "Cancers de Kate Middleton, Charles III et Sarah Ferguson : 2024, un cauchemar pour les Windsor",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e, trois membres de la famille Windsor ont annonc\u00e9 souffrir d\u2019un cancer. Parmi lesquels les membres les plus \u00e9minents de la monarchie britannique : le roi Charles III et Kate Middleton.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/cancers-de-kate-middleton-charles-iii-et-sarah-ferguson-2024-annus-horibilis-pour-les-windsor-20240322"
    },
    {
        "title": "Tous les prix immobiliers \u00e0 Paris par quartiers: jusqu\u2019o\u00f9 la baisse?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Dans la capitale, tous les arrondissements sont dans le rouge, avec de grosses disparit\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/tous-les-prix-immobiliers-a-paris-par-quartiers-jusqu-ou-la-baisse-20240322"
    },
    {
        "title": "D\u00e9couvrez les derniers prix immobiliers en \u00cele-de-France et les communes o\u00f9 faire des affaires",
        "summary": "EXCLUSIF - Le d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2024 signe le retour des acqu\u00e9reurs. S'ils sont moins attentistes que l'an pass\u00e9, leurs exigences en mati\u00e8re de prix, de localisation et d'\u00e9tat g\u00e9n\u00e9ral du bien demeurent \u00e9lev\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/decouvrez-les-derniers-prix-immobiliers-en-ile-de-france-et-les-communes-ou-faire-des-affaires-20240322"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 la \u00abd\u00e9gradation des finances publiques\u00bb, il faudra \u00abcompl\u00e9ter\u00bb l'effort budg\u00e9taire, affirme Macron",
        "summary": "Au conseil europ\u00e9en, le pr\u00e9sident a laiss\u00e9 entendre que ces nouvelles \u00e9conomies devraient concerner les d\u00e9penses sociales ou des collectivit\u00e9s locales plut\u00f4t que le budget de l'\u00c9tat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/face-a-la-degradation-des-finances-publiques-il-faudra-completer-l-effort-budgetaire-affirme-macron-20240322"
    },
    {
        "title": "80 ans apr\u00e8s, la montre d\u2019un d\u00e9port\u00e9 lyonnais tu\u00e9 par les nazis remise \u00e0 sa famille",
        "summary": "R\u00c9CIT - Yvon Montagny, injustement accus\u00e9 de sabotage, est mort en d\u00e9portation en 1945, \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 19 ans. D\u00e9but mars, son neveu a pu r\u00e9cup\u00e9rer la montre lui ayant appartenu, conserv\u00e9e jusque-l\u00e0 aux archives Arolsen, en Allemagne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/80-ans-apres-la-montre-d-un-deporte-lyonnais-tue-par-les-nazis-remise-a-sa-famille-20240323"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Paris, une exposition sur la France post-Covid vue par 200 photojournalistes",
        "summary": "F\u00e9minicides, absence de libert\u00e9s, cyberharc\u00e8lement, prostitu\u00e9es... L\u2019exposition, intitul\u00e9e La France sous leurs yeux, parle tr\u00e8s peu du virus mais plus d'un pays ab\u00eem\u00e9 qui cherche de nouveaux rep\u00e8res dans tous les domaines.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/arts-expositions/a-paris-une-exposition-sur-la-france-post-covid-vue-par-200-photojournalistes-20240323"
    },
    {
        "title": "\u00abSi tu n'es pas de gauche, tu es class\u00e9 facho\u00bb : \u00e0 Sciences Po, la chappe de plomb qui p\u00e8se sur les \u00e9tudiants de droite",
        "summary": "R\u00c9CIT - D\u2019anciens \u00e9tudiants des instituts d\u2019\u00e9tude politique de Paris ou de r\u00e9gion d\u00e9peignent une atmosph\u00e8re asphyxiante pour qui ne pense pas comme la majorit\u00e9 estudiantine ou enseignante, marqu\u00e9e \u00e0 gauche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/si-tu-n-es-pas-de-gauche-tu-es-classe-facho-a-sciences-po-la-chappe-de-plomb-qui-pese-sur-les-etudiants-de-droite-20240323"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : le S\u00e9nat trouve un accord de derni\u00e8re minute sur le budget",
        "summary": "Le chef d\u00e9mocrate du S\u00e9nat a annonc\u00e9 vendredi soir \u00abun accord pour finacer l\u2019Etat f\u00e9d\u00e9ral\u00bb, \u00e9vitant ainsi le \u00abshutdown\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-le-senat-trouve-un-accord-de-derniere-minute-sur-le-budget-20240323"
    },
    {
        "title": "\u00abPourquoi changer quand \u00e7a marche?\u00bb: ces noms de rue obligatoires qui irritent dans les villages",
        "summary": "R\u00c9CIT - Les communes de moins de 2000 habitants ont jusqu\u2019au 1er juin pour donner des noms \u00e0 chacune de leur rue et des num\u00e9ros \u00e0 chaque habitation. Une loi qui a pour effet de faire dispara\u00eetre des noms de lieux-dits, au grand dam des riverains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pourquoi-changer-quand-ca-marche-ces-noms-de-rue-obligatoires-qui-irritent-dans-les-villages-20240323"
    },
    {
        "title": "\u00abLes imp\u00f4ts n\u2019augmenteront pas, ce n\u2019est pas la bonne solution\u00bb, insiste Bruno Le Maire",
        "summary": "\u00abC\u2019est un engagement que nous avons pris avec le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, tout simplement parce qu'ils (les imp\u00f4ts) sont d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9s\u00bb, a rappel\u00e9 le ministre de l'\u00c9conomie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/les-impots-n-augmenteront-pas-ce-n-est-pas-la-bonne-solution-insiste-bruno-le-maire-20240322"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : incendie dans une raffinerie de p\u00e9trole russe apr\u00e8s une attaque de drone",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Le minist\u00e8re russe de la D\u00e9fense a indiqu\u00e9 avoir neutralis\u00e9 \u00ab12 drones ukrainiens\u00bb dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-incendie-dans-une-raffinerie-de-petrole-russe-apres-une-attaque-de-drone-20240323"
    },
    {
        "title": "Les premiers logements 100% bois verront le jour en 2025 \u00e0 Angers",
        "summary": "EN IMAGES - Le projet Accords Bois\u00e9s, qui comprendra 70 logements, sera livr\u00e9 en f\u00e9vrier 2025. Une op\u00e9ration moins rentable qu\u2019une r\u00e9sidence en b\u00e9ton mais plus \u00e9cologique.",
        "link": "https://immobilier.lefigaro.fr/article/les-premiers-logements-100-bois-verront-le-jour-en-2025-a-angers_79baa2b4-e85f-11ee-bacb-2a769182069f/"
    },
    {
        "title": "En Gironde, ce cabaret transformiste fait recette \u00abau milieu des chasseurs et des mecs de la vigne\u00bb",
        "summary": "REPORTAGE - Dans un bourg de 250 \u00e2mes, situ\u00e9 dans le M\u00e9doc et baptis\u00e9 Couqu\u00e8ques, Le Saint Sabastien tire son \u00e9pingle du jeu au milieu des vignes depuis 1996.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/en-gironde-ce-cabaret-transformiste-fait-recette-au-milieu-des-chasseurs-et-des-mecs-de-la-vigne-20240323"
    },
    {
        "title": "Formule 1: Verstappen en pole en Australie, Hamilton souffre, Alpine encore derri\u00e8re",
        "summary": "Le N\u00e9erlandais a une nouvelle fois domin\u00e9 les qualifications en Australie. Les deux pilotes Alpine ont \u00e9t\u00e9 rel\u00e9gu\u00e9es en fin de grille et Lewis Hamilton a \u00e9t\u00e9 sorti en Q2.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/formule-1/formule-1-verstappen-en-pole-en-australie-hamilton-souffre-alpine-encore-derriere-20240323"
    },
    {
        "title": "Attentat \u00e0 Moscou : les images d\u2019une nuit d\u2019effroi",
        "summary": "EN IMAGES - Au moins 60 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es et 115 autres bless\u00e9es au cours d\u2019un attentat dans une salle de concert, vendredi. Les assaillants sont toujours recherch\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/attentat-a-moscou-les-images-d-une-nuit-d-effroi-20240323"
    },
    {
        "title": "Ultra-trail : Jasmin Paris, premi\u00e8re femme \u00e0 terminer le d\u00e9fi de la Barkley",
        "summary": "L\u2019Ecossaise a boucl\u00e9 l\u2019\u00e9preuve, consid\u00e9r\u00e9e comme la plus relev\u00e9e de la plan\u00e8te en en 59 heures et 58 minutes, soit deux minutes avant l\u2019heure limite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-sport/ultra-trail-jasmin-paris-premiere-femme-a-terminer-le-defi-de-la-barkley-20240323"
    },
    {
        "title": "NBA : contre, rebond et dunk, l\u2019action ph\u00e9nom\u00e9nale de Wembanyama avec les Spurs",
        "summary": "M\u00eame si son \u00e9quipe a subi une d\u00e9faite face aux Grizzlies, le Fran\u00e7ais a sign\u00e9 une action exceptionnelle avec San Antonio.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/basket/nba/nba-contre-rebond-et-dunk-l-action-phenomenale-de-wembanyama-avec-les-spurs-20240323"
    },
    {
        "title": "Attentat \u00e0 Moscou : le match de football Russie-Paraguay annul\u00e9",
        "summary": "Programm\u00e9e lundi, la rencontre amicale entre les deux nations a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e en raison de l\u2019attaque terroriste survenue \u00e0 Moscou vendredi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/attentat-a-moscou-le-match-de-football-russie-paraguay-annule-20240323"
    },
    {
        "title": "Br\u00e9sil: \u00abDes crimes brutaux\u00bb, la Sele\u00e7ao s\u2019exprime apr\u00e8s les affaires de viol avec Dani Alves et Robinho",
        "summary": "Dorival Junior, le nouveau s\u00e9lectionneur, s\u2019est exprim\u00e9 sur la situation des deux anciens internationaux coupables dans des affaires de viol.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/bresil-des-crimes-brutaux-la-selecao-s-exprime-apres-les-affaires-de-viol-avec-dani-alves-et-robinho-20240323"
    },
    {
        "title": "Mort de Laurent de Brunhoff, le deuxi\u00e8me p\u00e8re de Babar l\u2019\u00e9l\u00e9phant",
        "summary": "DISPARITION - L'auteur fran\u00e7ais, qui a repris avec succ\u00e8s les aventures du c\u00e9l\u00e8bre personnage cr\u00e9\u00e9 par ses parents en 1931, s'est \u00e9teint \u00e0 98 ans, aux \u00c9tats-Unis dans sa r\u00e9sidence de Key West, en Floride.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/livres/mort-de-laurent-de-brunhoff-l-un-des-peres-de-babar-20240323"
    },
    {
        "title": "\u00abDans 10 ans, j\u2019arr\u00eate de travailler\u00bb : comment Thomas a tout calcul\u00e9 pour partir \u00e0 la retraite \u00e0 45 ans",
        "summary": "MA VIE D\u2019APR\u00c8S - La retraite, une p\u00e9riode qui angoisse autant qu'elle fait r\u00eaver. Dans cette nouvelle s\u00e9rie, les Fran\u00e7ais racontent au Figaro leurs projets, leurs envies, mais aussi leurs d\u00e9convenues. \u00c0 37 ans, Thomas a d\u00e9j\u00e0 (presque) tout pr\u00e9vu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/finances-perso/dans-10-ans-j-arrete-de-travailler-comment-thomas-a-tout-calcule-pour-partir-a-la-retraite-a-45-ans-20240322"
    },
    {
        "title": "Attentat \u00e0 Moscou : malgr\u00e9 le foss\u00e9 diplomatique avec la Russie, le monde occidental exprime ses condol\u00e9ances",
        "summary": "L\u2019Europe et les \u00c9tats-Unis joignent leurs voix aux condamnations du monde entier apr\u00e8s l\u2019attentat meurtrier \u00e0 Moscou, revendiqu\u00e9 par Daech.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/attentat-a-moscou-malgre-le-fosse-diplomatique-avec-la-russie-le-monde-occidental-exprime-ses-condoleances-20240323"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s l'attaque terroriste de Moscou, craignez-vous des attentats de l'\u00c9tat islamique en Europe ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/apres-l-attaque-terroriste-de-moscou-craignez-vous-des-attentats-de-l-etat-islamique-en-europe-20240323"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis vraiment d\u00e9sol\u00e9e\u00bb : Blake Lively fait son mea culpa suite \u00e0 l\u2019annonce du cancer de Kate Middleton",
        "summary": "L\u2019actrice avait partag\u00e9 une photo d\u2019elle truqu\u00e9e pour faire la promotion de sa marque de boissons alcoolis\u00e9e, suscitant un flot de commentaires. Depuis l\u2019annonce du cancer de la princesse de Galles, elle a pr\u00e9sent\u00e9 ses excuses publiquement.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/je-suis-vraiment-desolee-blake-lively-fait-son-mea-culpa-suite-a-l-annonce-du-cancer-de-kate-middleton-20240323"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Strasbourg, \u00abCapitale mondiale du livre 2024\u00bb, des librairies en souffrance",
        "summary": "Dettes, hausses des co\u00fbts, inflation...des libraires ind\u00e9pendants de la cit\u00e9 alsacienne alertent sur leur situation difficile dans un secteur fragile.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/a-strasbourg-capitale-mondiale-du-livre-2024-des-librairies-en-souffrance-20240323"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019est-ce que l\u2019\u00c9tat islamique Khorasan, qui revendique l\u2019attentat \u00e0 Moscou ?",
        "summary": "FOCUS - Le groupe de djihadistes, r\u00e9put\u00e9s pour leur \u00abextr\u00eame brutalit\u00e9\u00bb, est notamment connu pour \u00eatre l\u2019auteur de l\u2019attentat de l\u2019a\u00e9roport de Kaboul en ao\u00fbt 2021.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/qu-est-ce-que-l-etat-islamique-khorasan-qui-revendique-l-attentat-a-moscou-20240323"
    },
    {
        "title": "Hauts-de-France : des \u00e9tablissements vis\u00e9s par des menaces d'attentat terroriste",
        "summary": "Les messages ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s vendredi soir et samedi matin via les Espaces num\u00e9riques de travail (ENT) pirat\u00e9s, r\u00e9v\u00e8le l\u2019AFP. En d\u00e9but de semaine, une cinquantaine d'\u00e9tablissements d'\u00cele-de-France \u00e9taient vis\u00e9s par des menaces similaires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/hauts-de-france-des-etablissements-vises-par-des-menaces-d-attentat-terroriste-20240323"
    },
    {
        "title": "Hong Kong : tour de vis r\u00e9pressif avec l\u2019entr\u00e9e en vigueur de la nouvelle loi sur la s\u00e9curit\u00e9 nationale",
        "summary": "Plusieurs pays occidentaux se sont dits alarm\u00e9s par cette nouvelle loi qui pr\u00e9voit des peines de prison \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 pour des infractions telles que la trahison et l'insurrection.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/hong-kong-tour-de-vis-repressif-avec-l-entree-en-vigueur-de-la-nouvelle-loi-sur-la-securite-nationale-20240323"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : le chef de l'ONU attendu en \u00c9gypte \u00e0 la fronti\u00e8re avec Gaza",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Antonio Guterres est attendu ce samedi en \u00c9gypte \u00e0 la fronti\u00e8re avec la bande de Gaza, sur fond d'inqui\u00e9tudes grandissantes sur une prochaine offensive terrestre isra\u00e9lienne dans la ville surpeupl\u00e9e de Rafah.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-le-chef-de-l-onu-attendu-en-egypte-a-la-frontiere-avec-gaza-20240323"
    },
    {
        "title": "Cr\u00e9dit immobilier: comment profiter au mieux de la baisse des taux",
        "summary": "Les taux de cr\u00e9dit baissent mais pas assez rapidement aux yeux des acheteurs. Quelle strat\u00e9gie adopter? Faut-il attendre qu\u2019ils reculent plus fortement ou acheter d\u00e8s maintenant?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/finances-perso/credit-immobilier-comment-profiter-au-mieux-de-la-baisse-des-taux-20240323"
    },
    {
        "title": "Attentat de Moscou : ce djihadisme d\u2019Asie centrale qui menace aussi la France",
        "summary": "Les services antiterroristes sont particuli\u00e8rement inquiets des activit\u00e9s de djihadistes russophones sur le territoire fran\u00e7ais. C\u00e9line Berthon, la directrice g\u00e9n\u00e9rale de la DGSI, rappelle que le risque terroriste est \u00ab \u00e0 la hausse depuis un peu plus d'un an \u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/attentat-de-moscou-ce-djihadisme-d-asie-centrale-qui-menace-aussi-la-france-20240323"
    },
    {
        "title": "Frapp\u00e9s par une attaque terroriste \u00e0 Moscou, les Russes vivent leur \u00abBataclan\u00bb",
        "summary": "ANALYSE - Apr\u00e8s la violente attaque terroriste men\u00e9e vendredi contre le Crocus City Hall, les voies lib\u00e9rales d\u00e9noncent les failles de s\u00e9curit\u00e9 imput\u00e9es aux \u00abservices\u00bb, tandis que la ligne pro-Kremlin pointe vers l\u2019Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/frappes-par-une-attaque-terroriste-a-moscou-les-russes-vivent-leur-bataclan-20240323"
    },
    {
        "title": "Kate Middleton atteinte d\u2019un cancer : qu'est-ce qu'une chimioth\u00e9rapie pr\u00e9ventive?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La princesse de Galles a annonc\u00e9 vendredi 22 mars \u00eatre atteinte d\u2019un cancer, diagnostiqu\u00e9 apr\u00e8s une op\u00e9ration abdominale fin janvier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/la-princesse-kate-atteinte-d-un-cancer-qu-est-ce-qu-une-chimiotherapie-preventive-20240323"
    },
    {
        "title": "Fermeture d'\u00e9coles d'art : pas \u00abun objectif\u00bb mais \u00abun risque\u00bb, selon Rachida Dati",
        "summary": "La ministre de la Culture a \u00e9voqu\u00e9, cette semaine lors d'une audition \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, la possibilit\u00e9 de fermer certains \u00e9tablissements en crise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/fermeture-d-ecoles-d-art-pas-un-objectif-mais-un-risque-selon-rachida-dati-20240323"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron au Br\u00e9sil mardi pour sceller les retrouvailles franco-br\u00e9siliennes",
        "summary": "Lula accorde \u00e0 son h\u00f4te l'honneur d'une visite d'\u00c9tat, la seconde seulement depuis sa r\u00e9\u00e9lection fin 2022.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/emmanuel-macron-au-bresil-mardi-pour-sceller-les-retrouvailles-franco-bresiliennes-20240323"
    },
    {
        "title": "\u00abVous n'\u00eates pas seule\u00bb : le Royaume-Uni sous le choc du cancer de Kate Middleton",
        "summary": "R\u00c9CIT - Au-del\u00e0 du combat de la princesse contre la maladie, la presse britannique s\u2019interroge sur la mani\u00e8re dont la Couronne va faire face \u00e0 ses obligations officielles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/vous-n-etes-pas-seule-le-royaume-uni-sous-le-choc-du-cancer-de-kate-middleton-20240323"
    },
    {
        "title": "Foot : \u00abDe la discrimination religieuse\u00bb, Habib Beye d\u00e9nonce une \u00abstigmatisation des Musulmans pratiquant le ramadan",
        "summary": "Regrettant la \u00abdiscrimination religieuse\u00bb envers les musulmans, l\u2019entra\u00eeneur du Red Star Habib Beye plaide pour le respect de toutes les religions et des pratiques qui en d\u00e9coulent au sein du monde sportif.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/foot-de-la-discrimination-religieuse-habib-beye-denonce-une-stigmatisation-des-musulmans-pratiquant-le-ramadan-20240323"
    },
    {
        "title": "Mort de Maurizio Pollini, un jeu d\u2019excellence au service du piano",
        "summary": "Arm\u00e9 de sa perfection digitale \u00e0 nulle autre pareille, le virtuose lombard a cherch\u00e9 dans le respect de la partition une ouverture vers la po\u00e9sie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/mort-de-maurizio-pollini-un-jeu-d-excellence-au-service-du-piano-20240323"
    },
    {
        "title": "Richard Fitzwilliams sur le cancer de Kate Middleton : \u00abElle a l'air vuln\u00e9rable, ce qui est inhabituel chez elle\u00bb",
        "summary": "INTERVIEW. - Le correspondant royal tente pour nous de dessiner les contours de ce que repr\u00e9sente cette annonce pour le pays et la Couronne, et de ce qu'elle laisse pr\u00e9sager pour la suite.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/richard-fitzwilliams-sur-le-cancer-de-kate-middleton-elle-a-l-air-vulnerable-ce-qui-est-inhabituel-chez-elle-20240323"
    },
    {
        "title": "TotalEnergies: des militants d\u2019Extinction Rebellion p\u00e9n\u00e8trent le site de Donges",
        "summary": "Les activistes, d\u00e9guis\u00e9s en clown, sont entr\u00e9s dans la raffinerie en fin de matin\u00e9e. Ils ont projet\u00e9 de la peinture color\u00e9e et d\u00e9ploy\u00e9 une large banni\u00e8re d\u00e9non\u00e7ant les \u00abcrimes\u00bb du p\u00e9trolier, avant de se disperser.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/totalenergies-des-militants-d-extinction-rebellion-penetrent-le-site-de-donges-20240323"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : l'UDI vote l'alliance avec le camp Macron en d\u00e9pit de r\u00e9ticences internes",
        "summary": "Une quinzaine de participants ont vot\u00e9 contre. En 2019, le parti avait r\u00e9colt\u00e9 2,5% des suffrages, n\u2019envoyant aucun d\u00e9put\u00e9 au Parlement europ\u00e9en.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/europeennes-l-udi-vote-l-alliance-avec-le-camp-macron-en-depit-de-reticences-internes-20240323"
    },
    {
        "title": "Pourquoi le gel est-il une menace redoutable au d\u00e9but du printemps ?",
        "summary": "L'avanc\u00e9e pr\u00e9coce de la v\u00e9g\u00e9tation fait craindre un risque pour les saisons agricoles, en particulier pour les vignes et les fruitiers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/pourquoi-le-gel-est-il-une-menace-redoutable-au-debut-du-printemps-20240323"
    },
    {
        "title": "La m\u00e9t\u00e9o du week-end : le froid de retour apr\u00e8s une parenth\u00e8se printani\u00e8re",
        "summary": "La m\u00e9t\u00e9o de ce samedi 23 et de ce dimanche 24 mars est typique des giboul\u00e9es de mars. Le temps sera d\u00e9grad\u00e9 et instable, avec une importante chute des temp\u00e9ratures.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/la-meteo-du-week-end-le-froid-de-retour-apres-une-parenthese-printaniere-20240322"
    },
    {
        "title": "\u00ab C'est la premi\u00e8re fois en France qu'un h\u00f4pital recrute un chien \u00e0 temps plein \u00bb : quand les animaux nous soignent",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Les \u00abth\u00e9rapies assist\u00e9es par animal\u00bb sont en plein essor en France. Retour sur les bienfaits de cette pratique bien plus ancienne qu\u2019on ne l\u2019imagine.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/mieux-etre/chiens-chevaux-et-cochons-d-inde-quand-les-animaux-nous-soignent-20240323"
    },
    {
        "title": "Dans les coulisses de l\u2019usine de la Hague, pi\u00e8ce ma\u00eetresse du nucl\u00e9aire fran\u00e7ais",
        "summary": "REPORTAGE - Le site d\u2019Orano dans le Cotentin, \u00e0 une encablure de la centrale de la Flamanville, est un des endroits les mieux prot\u00e9g\u00e9s de France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/dans-les-coulisses-de-l-usine-de-la-hague-piece-maitresse-du-nucleaire-francais-20240322"
    },
    {
        "title": "Gaza : le Hamas accuse Isra\u00ebl d\u2019avoir tir\u00e9 dans la foule pendant une distribution humanitaire, tuant neuf personnes",
        "summary": "Le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 du Hamas d\u00e9nonce dans un communiqu\u00e9 des tirs isra\u00e9liens pendant une distribution d\u2019aide au rond-point de Kowe\u00eft, dans le nord de Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-le-hamas-accuse-israel-d-avoir-tire-dans-la-foule-pendant-une-distribution-humanitaire-tuant-neuf-personnes-20240323"
    },
    {
        "title": "Le march\u00e9 du livre d'occasion en ligne menace d\u00e9sormais l'\u00e9dition",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Alors qu'internet repr\u00e9sente un livre d'occasion achet\u00e9 sur deux, l\u2019on assiste \u00e0 une \u00abquasi-industrialisation du march\u00e9\u00bb. Au d\u00e9triment des \u00e9diteurs et des auteurs, qui ne per\u00e7oivent aucun revenu issu de ces ventes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/livres/le-marche-du-livre-d-occasion-en-ligne-menace-l-edition-20240323"
    },
    {
        "title": "Six Nations (F) : les Bleues commencent fort en \u00e9crasant l\u2019Irlande",
        "summary": "Pour le compte de la premi\u00e8re journ\u00e9e du Tournoi, l\u2019\u00e9quipe de France f\u00e9minine a largement domin\u00e9 le XV du Tr\u00e8fle (38-17) au Mans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/six-nations-f-les-bleues-commencent-fort-en-ecrasant-l-irlande-20240323"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est une catastrophe\u00bb : le train des Merveilles, ligne de vie entre Nice et le Mercantour, bient\u00f4t \u00e0 l'arr\u00eat",
        "summary": "REPORTAGE - \u00c0 compter du 2 septembre prochain et pour une dur\u00e9e de 16 mois, le Nice-Tende ne circulera plus en raison d'importants travaux de r\u00e9habilitation sur la ligne. Un passage oblig\u00e9 que certains per\u00e7oivent comme une mise \u00e0 mort des vall\u00e9es jusqu'ici desservies par le rail.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/c-est-une-catastrophe-le-train-des-merveilles-ligne-de-vie-entre-nice-et-le-mercantour-bientot-a-l-arret-20240323"
    },
    {
        "title": "Top 14 : Toulon lamine Montpellier en inscrivant huit essais",
        "summary": "Le Rugby Club Toulonnais a surclass\u00e9 (54-7) la formation h\u00e9raultaise \u00e0 Mayol en ouverture de la 19e journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-toulon-lamine-montpellier-en-inscrivant-huit-essais-20240323"
    },
    {
        "title": "\u00abMacron fraudeur\u00bb : \u00e0 Pau, un homme interpell\u00e9 pour outrages envers le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique",
        "summary": "Cet homme de 51 ans est suspect\u00e9 d\u2019avoir affich\u00e9 sur son garage des slogans hostiles \u00e0 Emmanuel Macron et son \u00e9pouse. Il a fait l\u2019objet d\u2019un examen psychiatrique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/macron-fraudeur-a-pau-un-homme-interpelle-pour-outrages-envers-le-president-de-la-republique-20240323"
    },
    {
        "title": "Caviar, op\u00e9ra et superettes russes : comment Duba\u00ef est devenue \u00abDuba\u00efgrad\u00bb",
        "summary": "R\u00c9CIT - L'\u00e9mirat a ouvert ses bras \u00e0 des centaines de milliers de Russes depuis l\u2019invasion de l\u2019Ukraine en 2022, dont des oligarques sous sanctions. Les classes moyennes ont suivi. Cette nationalit\u00e9 repr\u00e9senterait d\u00e9sormais un habitant sur sept.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/caviar-opera-et-superettes-russes-comment-dubai-est-devenue-dubaigrad-20240323"
    },
    {
        "title": "Le MMA signe-t-il le retour sur le devant de la sc\u00e8ne des pratiques virilistes ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019Accor Arena \u00e9tait pleine \u00e0 craquer, le 7 mars, pour le combat qui opposait C\u00e9dric Doumb\u00e8 et Baissangour Chamsoudinov dit \u00abBaki\u00bb. En quelques ann\u00e9es, ce sport ultraviolent s\u2019est impos\u00e9 en France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-mma-signe-t-il-le-retour-sur-le-devant-de-la-scene-des-pratiques-virilistes-20240323"
    },
    {
        "title": "Toulon-Montpellier : d\u00e9monstration de Jaminet, la d\u00e9fense montpelli\u00e9raine prend l\u2019eau... Les tops et flops",
        "summary": "En crise, Toulon s\u2019est balad\u00e9 \u00e0 Mayol face \u00e0 Montpellier (54-7) gr\u00e2ce \u00e0 huit essais inscrits et une d\u00e9fense visiteuse perdue. Les tops et flops de la rencontre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/toulon-montpellier-demonstration-de-jaminet-la-defense-montpellieraine-prend-l-eau-les-tops-et-flops-20240323"
    },
    {
        "title": "Ces 10 vins de Bordeaux confidentiels que les jeunes sommeliers s'arrachent",
        "summary": "NOS CONSEILS - Si les grandes signatures de Bordeaux sont encore largement repr\u00e9sent\u00e9es sur les cartes des \u00e9toil\u00e9s, elles restent absentes du champ de la bistronomie. Mais quelques p\u00e9pites plus discr\u00e8tes sont convoit\u00e9es par des \u00e9toiles montantes de la sommellerie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/gastronomie/ces-10-vins-de-bordeaux-confidentiels-que-les-jeunes-sommeliers-s-arrachent-20240323"
    },
    {
        "title": "Attentat de Moscou : le silence tenace de Vladimir Poutine sur la revendication de l\u2019\u00c9tat islamique",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le pr\u00e9sident russe a \u00e9lud\u00e9 samedi les revendications r\u00e9p\u00e9t\u00e9es de Daech, d\u00e9signant de fa\u00e7on insistante la responsabilit\u00e9 suppos\u00e9e de l\u2019Ukraine qui d\u00e9nonce de son c\u00f4t\u00e9 des accusations \u00ababsurdes\u00bb pour provoquer l\u2019escalade.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/attentat-de-moscou-le-silence-tenace-de-vladimir-poutine-sur-la-revendication-de-l-etat-islamique-20240323"
    },
    {
        "title": "Six Nations (F) : en vid\u00e9o, le r\u00e9sum\u00e9 de la large victoire des Bleues face \u00e0 l\u2019Irlande",
        "summary": "L\u2019\u00e9quipe de France f\u00e9minine a remport\u00e9 son premier match dans le Tournoi ce samedi face \u00e0 l\u2019Irlande (38-17).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/six-nations-f-en-video-le-resume-de-la-large-victoire-des-bleues-face-a-l-irlande-20240323"
    },
    {
        "title": "Espagne : un juge ordonne la suspension temporaire de Telegram",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/espagne-un-juge-ordonne-la-suspension-temporaire-de-telegram-20240323"
    },
    {
        "title": "Gaza : Isra\u00ebl poursuivra son op\u00e9ration \u00e0 l'h\u00f4pital Al-Shifa jusqu'\u00e0 la capture \u00abdu dernier terroriste\u00bb",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/gaza-israel-poursuivra-son-operation-a-l-hopital-al-shifa-jusqu-a-la-capture-du-dernier-terroriste-20240323"
    }
]