[
    {
        "title": "EN DIRECT - Tensions au Liban : Emmanuel Macron d\u00e9clare que ce serait une \u00abfaute\u00bb du premier ministre isra\u00e9lien de \u00abrefuser\u00bb le cessez-le-feu",
        "summary": "En d\u00e9placement au Canada, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a \u00e9voqu\u00e9 le nombre \u00ababsolument choquant\u00bb de victimes civiles. \u00abIsra\u00ebl doit cesser ses frappes et le Hezbollah sortir de sa logique de repr\u00e9sailles\u00bb, a-t-il ajout\u00e9 depuis Montr\u00e9al.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-bombardements-au-liban-la-france-et-les-etats-unis-pressent-pour-un-cessez-le-feu-immediat-de-21-jours-20240926"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl rejette l\u2019id\u00e9e d\u2019un cessez-le-feu au Liban",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le premier ministre, Benyamin Netanyahou, attendu \u00e0 New York, n\u2019a pas r\u00e9pondu \u00e0 la proposition port\u00e9e par les \u00c9tats-Unis et la France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-rejette-l-idee-d-un-cessez-le-feu-au-liban-20240926"
    },
    {
        "title": "De Gaza au Liban, Isra\u00ebl teste les lignes rouges du droit de la guerre",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Apr\u00e8s l\u2019attaque des bipeurs, les critiques se sont encore accrues, accusant Isra\u00ebl de violer le droit humanitaire international.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/de-gaza-au-liban-israel-teste-les-lignes-rouges-du-droit-de-la-guerre-20240926"
    },
    {
        "title": "Liban: \u00abFace au Hezbollah, Isra\u00ebl m\u00e8ne la m\u00eame guerre existentielle que contre le Hamas\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/ENTRETIEN - Pour le r\u00e9dacteur en chef de la revue Conflits, Jean-Baptiste No\u00e9, les frappes d\u2019Isra\u00ebl au Liban peuvent se lire comme la deuxi\u00e8me phase de l'op\u00e9ration men\u00e9e \u00e0 la suite de l'attaque du 7 octobre. Avec, explique-t-il, un m\u00eame objectif: \u00e9radiquer ceux qui veulent en finir avec Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/liban-face-au-hezbollah-israel-mene-la-meme-guerre-existentielle-que-contre-le-hamas-20240926"
    },
    {
        "title": "Thomas Piketty, le pape de la gauche radicale de plus en plus contest\u00e9",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Le d\u00e9bat fiscal en Occident, et particuli\u00e8rement en France, est fa\u00e7onn\u00e9 par la th\u00e8se de Thomas Piketty d\u2019une explosion des in\u00e9galit\u00e9s. De nombreux chercheurs la remettent pourtant aujourd\u2019hui en cause.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/thomas-piketty-le-pape-de-la-gauche-radicale-de-plus-en-plus-conteste-20240926"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 Matignon, la fin de la toute-puissance pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "R\u00c9CIT - Priv\u00e9 d\u2019une partie de ses pouvoirs depuis sa lourde d\u00e9faite aux l\u00e9gislatives, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique va devoir proc\u00e9der \u00e0 une vaste r\u00e9organisation de son cabinet, o\u00f9 des d\u00e9parts sont \u00e0 pr\u00e9voir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/face-a-matignon-la-fin-de-la-toute-puissance-presidentielle-20240926"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Philippine : Macron exhorte le gouvernement \u00ab\u00e0 mieux prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais\u00bb, \u00able faire et moins dire\u00bb",
        "summary": "Depuis Montr\u00e9al, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique s\u2019est exprim\u00e9 jeudi soir pour la premi\u00e8re fois sur la mort de la jeune \u00e9tudiante parisienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/meurtre-de-philippine-macron-exhorte-le-gouvernement-a-mieux-proteger-les-francais-le-faire-et-moins-dire-20240926"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Philippine : Jordan Bardella accuse l\u2019\u00c9tat d\u2019\u00abavoir failli\u00bb et la justice d\u2019\u00eatre \u00abirresponsable\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9 jeudi du \u00ab20 heures\u00bb de France 2, le pr\u00e9sident du Rassemblement national a rappel\u00e9 que les d\u00e9put\u00e9s de son parti vont proposer le r\u00e9tablissement de la \u00abdouble peine\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/meurtre-de-philippine-jordan-bardella-accuse-l-etat-d-avoir-failli-et-la-justice-d-etre-irresponsable-20240926"
    },
    {
        "title": "Le nouveau ministre de l\u2019Enseignement sup\u00e9rieur r\u00e9agit apr\u00e8s le meurtre de Philippine : \u00abJ'ai pens\u00e9 tout de suite \u00e0 sa famille, ses proches\u00bb",
        "summary": "EXCLUSIF-Patrick Hetzel s\u2019est exprim\u00e9 aupr\u00e8s du Figaro Etudiant au sujet de la s\u00e9curit\u00e9 sur les campus.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/etudes/le-nouveau-ministre-de-l-enseignement-superieur-reagit-apres-le-meurtre-de-philippine-j-ai-pense-tout-de-suite-a-sa-famille-ses-proches-20240926/"
    },
    {
        "title": "\u00abElle a eu la sensation de sauver sa peau\u00bb : \u00e0 l\u2019\u00e9t\u00e9 2019, le meurtrier pr\u00e9sum\u00e9 de Philippine violait une \u00e9tudiante de 23 ans dans une for\u00eat",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGE EXCLUSIF - Peu apr\u00e8s son arriv\u00e9e en France, Taha O. a agress\u00e9 une jeune femme \u00e0 Taverny. Fr\u00e9d\u00e9ric Lauze, ancien chef de la police du Val-d\u2019Oise qui a suivi l\u2019enqu\u00eate, se confie au Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/elle-a-eu-la-sensation-de-sauver-sa-peau-a-l-ete-2019-le-meurtrier-presume-de-philippine-violait-une-etudiante-de-23-ans-dans-une-foret-20240925"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis: un r\u00e9gulateur incite \u00e0 v\u00e9rifier en urgence le gouvernail de certains Boeing 737",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/etats-unis-un-regulateur-incite-a-verifier-en-urgence-le-gouvernail-de-certains-boeing-737-20240927"
    },
    {
        "title": "V\u00e9ran, Buzyn, Bachelot... Huit anciens ministres de la Sant\u00e9 somment le gouvernement de ne pas \u00abremettre en cause\u00bb l\u2019AME",
        "summary": "Dans une tribune au Monde, ces personnalit\u00e9s d\u00e9noncent la transformation de l\u2019aide m\u00e9dicale d\u2019\u00c9tat en aide m\u00e9dicale d\u2019urgence, comme le souhaite le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur Bruno Retailleau.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/veran-buzyn-bachelot-huit-anciens-ministres-de-la-sante-somment-le-gouvernement-de-ne-pas-remettre-en-cause-l-ame-20240926"
    },
    {
        "title": "Un responsable am\u00e9ricain affirme que la Chine a cach\u00e9 le naufrage d'un de ses sous-marins \u00e0 propulsion nucl\u00e9aire",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/un-responsable-americain-affirme-que-la-chine-a-cache-le-naufrage-d-un-de-ses-sous-marins-a-propulsion-nucleaire-20240926"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Philippine : faut-il instaurer une responsabilit\u00e9 personnelle des magistrats ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/meurtre-de-philippine-faut-il-instaurer-une-responsabilite-personnelle-des-magistrats-20240926"
    },
    {
        "title": "Un an de prison avec sursis requis contre Nicolas Bedos, pour agressions et harc\u00e8lement sexuels",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - L'acteur et r\u00e9alisateur est jug\u00e9 pour agressions et harc\u00e8lement sexuels sur trois femmes entre 2018 et 2023. Il s\u2019est d\u00e9fendu d'\u00eatre un \u00abagresseur sexuel\u00bb ce jeudi, au tribunal de Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/je-ne-serai-jamais-un-agresseur-se-defend-nicolas-bedos-a-son-proces-pour-agressions-et-harcelement-sexuels-20240926"
    },
    {
        "title": "Fraude sociale, absent\u00e9isme, surr\u00e9glementation... Le plan d'\u00e9conomies de 30 milliards du Medef",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Alors que le gouvernement envisage de taxer les entreprises, Patrick Martin met en garde contre une \u00abpotion qui rel\u00e8ve du poison\u00bb. Et formule ses propres pistes pour remettre les comptes publics d\u2019\u00e9querre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/fraude-sociale-absenteisme-surreglementation-le-plan-d-economies-de-30-milliards-du-medef-20240926"
    },
    {
        "title": "Suicide assist\u00e9 : une Am\u00e9ricaine de 64 ans meurt dans la capsule Sarco",
        "summary": "VU D\u2019AILLEURS - Malgr\u00e9 le mot d'ordre du Conseil f\u00e9d\u00e9ral lundi, la capsule a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9e pour la premi\u00e8re fois pour un suicide assist\u00e9 dans une for\u00eat vers Schaffhouse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/une-americaine-de-64-ans-meurt-dans-la-capsule-de-suicide-sarco-20240926"
    },
    {
        "title": "Castets \u00abfavorable\u00bb \u00e0 la r\u00e9gularisation de \u00abtous les sans-papiers\u00bb : Royal d\u00e9nonce un \u00abprobl\u00e8me d\u2019exp\u00e9rience et de comp\u00e9tence\u00bb",
        "summary": "Sur BFMTV jeudi soir, l\u2019ancienne candidate \u00e0 la pr\u00e9sidentielle a tanc\u00e9 une proposition \u00abid\u00e9ologique\u00bb et \u00abimpossible\u00bb \u00e0 mettre en \u0153uvre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/castets-favorable-a-la-regulation-de-tous-les-sans-papiers-royal-denonce-un-probleme-d-experience-et-de-competence-20240926"
    },
    {
        "title": "Immigration, s\u00e9curit\u00e9\u2026 Trois Fran\u00e7ais sur quatre approuvent les mesures propos\u00e9es par Bruno Retailleau",
        "summary": "Signe que le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur doit combler un d\u00e9ficit de notori\u00e9t\u00e9 selon le sondage Odoxa-Backbone pour Le Figaro, pr\u00e8s d\u2019un Fran\u00e7ais sur deux ne conna\u00eet pas ou pas assez le Vend\u00e9en pour se prononcer sur sa nomination.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/immigration-securite-trois-francais-sur-quatre-approuvent-les-mesures-proposees-par-bruno-retailleau-20240926"
    },
    {
        "title": "LVMH s'allie au patron et premier actionnaire de Moncler",
        "summary": "Le leader mondial du luxe a sign\u00e9 un accord avec Remo Ruffini en vue de prendre jusqu'\u00e0 22% de la holding d\u00e9tenant 15% du sp\u00e9cialiste des doudounes de luxe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/lvmh-s-allie-au-patron-et-premier-actionnaire-de-moncler-20240926"
    },
    {
        "title": "Les anneaux olympiques de la tour Eiffel ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s",
        "summary": "La Ville de Paris, propri\u00e9taire du monument, et le CIO, propri\u00e9taire du logo olympique, ont dit travailler \u00e0 la construction de nouveaux anneaux p\u00e9rennes, plus l\u00e9gers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/les-anneaux-olympiques-de-la-tour-eiffel-ont-ete-deposes-20240927"
    },
    {
        "title": "Deux condamn\u00e9s ex\u00e9cut\u00e9s aux \u00c9tats-Unis, dont l'un par inhalation d'azote",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/deux-condamnes-executes-aux-etats-unis-dont-l-un-par-inhalation-d-azote-20240927"
    },
    {
        "title": "En DIRECT - Tensions au Liban : Isra\u00ebl va poursuivre ses r\u00e9unions sur les propositions de cessez-le-feu am\u00e9ricaines, d\u00e9clare Netanyahou",
        "summary": "Des \u00e9quipes isra\u00e9liennes et am\u00e9ricaines vont se r\u00e9unir pour discuter de l'initiative am\u00e9ricaine en faveur d'un cessez-le-feu au Liban, a indiqu\u00e9 le bureau du premier ministre isra\u00e9lien Benyamin Netanyahou.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-tensions-au-liban-israel-va-poursuivre-ses-reunions-sur-les-propositions-de-cessez-le-feu-americaines-declare-netanyahou-20240927"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est une question de temps avant que cela arrive chez vous\u00bb : en Isra\u00ebl, les r\u00e9cits des survivants du 7 octobre",
        "summary": "EXCLUSIF - Ce jour-l\u00e0, d\u00e9sormais baptis\u00e9 le Shabbat noir, les terroristes du Hamas ont tu\u00e9 1180 citoyens isra\u00e9liens et kidnapp\u00e9 des centaines d'autres. Des survivants de cet enfer ont accept\u00e9 de nous raconter leur douleur, leur col\u00e8re et leur retour \u00e0 la vie, et de revenir sur les lieux des attaques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/c-est-une-question-de-temps-avant-que-cela-arrive-chez-vous-en-israel-les-recits-des-survivants-du-7-octobre-20240927"
    },
    {
        "title": "\u00abIls essayent de faire du marketing\u00bb : l\u2019ex-maire de droite tire \u00e0 boulets rouges sur le bilan des \u00e9cologistes \u00e0 Bordeaux",
        "summary": "Nicolas Florian, ancien maire (Les R\u00e9publicains) de Bordeaux, accuse son successeur, l\u2019\u00e9cologiste Pierre Hurmic, de vouloir \u00abmasquer un bilan faible\u00bb en reprenant certaines id\u00e9es qui auraient \u00e9t\u00e9 mises en avant par la droite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/ils-essayent-de-faire-du-marketing-l-ex-maire-de-droite-tire-a-boulets-rouges-sur-le-bilan-des-ecologistes-a-bordeaux-20240927"
    },
    {
        "title": "Fin de la vigilance rouge \u00abfortes pluies et orages\u00bb en Guadeloupe",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/fin-de-la-vigilance-rouge-fortes-pluies-et-orages-en-guadeloupe-20240927"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est la d\u00e9faite la plus totale\u00bb&nbsp;: le d\u00e9sarroi des habitants de l\u2019immeuble \u00e9vacu\u00e9 \u00e0 \u00c9chirolles \u00e0 cause du trafic de drogue",
        "summary": "REPORTAGE - Dans la banlieue grenobloise, des logements fortement d\u00e9labr\u00e9s, au c\u0153ur des points de deal, ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s en raison d\u2019un \u00ab&nbsp;danger de mort permanent&nbsp;\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/c-est-la-defaite-la-plus-totale-le-desarroi-des-habitants-de-l-immeuble-evacue-a-echirolles-a-cause-du-trafic-de-drogue-20240926"
    },
    {
        "title": "Un \u00e9lu d\u2019\u00c9chirolles condamn\u00e9 en appel pour apologie du terrorisme \u00e0 quatre mois de prison avec sursis",
        "summary": "Mohamed Makni avait qualifi\u00e9 l'attaque terroriste du Hamas contre Isra\u00ebl \u00abd'acte de r\u00e9sistance\u00bb. Il avait formul\u00e9 un appel contre la d\u00e9cision en premi\u00e8re instance du tribunal de Grenoble.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/un-elu-d-echirolles-de-nouveau-condamne-pour-apologie-du-terrorisme-a-quatre-mois-de-prison-avec-sursis-20240926"
    },
    {
        "title": "D\u00e9poss\u00e9d\u00e9 d\u2019une partie de son pouvoir, \u00abl\u2019hyperpr\u00e9sident\u00bb Macron menac\u00e9 par l\u2019impuissance",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - R\u00e9guli\u00e8rement attaqu\u00e9 pour sa pratique hyperpr\u00e9sidentialiste du pouvoir, Emmanuel Macron voit d\u00e9sormais sa marge de man\u0153uvre consid\u00e9rablement r\u00e9duite par la coalition entre son camp et LR.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/depossede-d-une-partie-de-son-pouvoir-l-hyperpresident-menace-par-l-impuissance-20240927"
    },
    {
        "title": "La Seine-et-Marne plac\u00e9e en vigilance orange avec la crue importante de la rivi\u00e8re du Grand Morin",
        "summary": "Les fortes pluies qui ont arros\u00e9 l'\u00cele-de-France depuis plusieurs jours font d\u00e9border des cours d'eau. Vigicrues&nbsp;a plac\u00e9 le tron\u00e7on du Grand Morin, en Seine-et-Marne, en vigilance orange aux crues.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/la-seine-et-marne-placee-en-vigilance-orange-avec-la-crue-importante-de-la-riviere-du-grand-morin-20240927"
    },
    {
        "title": "D\u00e9missions en cascade, \u00abd\u00e9rapages budg\u00e9taires\u00bb... L\u00e2ch\u00e9 par sa majorit\u00e9, le maire de Menton r\u00e9siste",
        "summary": "Depuis son \u00e9lection en f\u00e9vrier 2022 apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de son pr\u00e9d\u00e9cesseur, Yves Juhel a vu onze de ses \u00e9lus quitter les rangs de la majorit\u00e9, dont cinq ce mois-ci.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/demissions-en-cascade-derapages-budgetaires-lache-par-sa-majorite-le-maire-de-menton-accule-20240927"
    },
    {
        "title": "Euromillions : un jackpot de 130 millions d\u2019euros \u00e0 gagner ce vendredi",
        "summary": "La cagnotte de la loterie europ\u00e9enne commence \u00e0 grossir. Si elle \u00e9tait remport\u00e9e en France, ce serait le 130e gain le plus important de l\u2019histoire de la FDJ.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/euromillions-un-jackpot-de-130-millions-d-euros-a-gagner-ce-vendredi-20240927"
    },
    {
        "title": "La dette fran\u00e7aise poursuit sa folle envol\u00e9e et atteint 3228,4 milliards d\u2019euros",
        "summary": "Elle p\u00e8se 112 % du PIB \u00e0 la fin du deuxi\u00e8me trimestre, selon les derniers chiffres publi\u00e9s ce vendredi matin par l\u2019Insee. En sept ans, l'addition a bondi de plus de 900 milliards d'euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-dette-francaise-poursuit-sa-folle-envolee-et-atteint-3228-4-milliards-d-euros-20240927"
    },
    {
        "title": "\u00abVous avez du sang sur les mains. Honte \u00e0 vous\u00bb : Macron vivement interpell\u00e9 sur la situation \u00e0 Gaza",
        "summary": "Emmanuel Macron a \u00e9t\u00e9 vivement interpell\u00e9 \u00e0 Montr\u00e9al par des manifestants critiques de la position de la France sur le conflit \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/vous-avez-du-sang-sur-les-mains-honte-a-vous-macron-vivement-interpelle-sur-la-situation-a-gaza-20240927"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c7a, c\u2019est le cr\u00e2ne du petit\u00bb, la randonneuse qui a trouv\u00e9 les ossements du petit Emile t\u00e9moigne",
        "summary": "Le 30 mars, Sadia d\u00e9couvre les ossements du petit Emile sur un sentier qu\u2019elle avait pour habitude de prendre, dans le Haut Vernet. Sur RTL, la sexag\u00e9naire se confie sur cette journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/ca-c-est-le-crane-du-petit-la-randonneuse-qui-a-trouve-les-ossements-du-petit-emile-temoigne-20240927"
    },
    {
        "title": "Ces copropri\u00e9taires d\u2019\u00c9chirolles devront payer des travaux \u00e0 cause du trafic de drogue",
        "summary": "Le Figaro s\u2019est procur\u00e9 les deux arr\u00eat\u00e9s qui ordonnent l\u2019\u00e9vacuation d\u2019un immeuble entier gangren\u00e9 par le trafic de drogue, pr\u00e8s de Grenoble. La municipalit\u00e9 d\u00e9nonce le manque d\u2019implication de certains copropri\u00e9taires mais ces derniers se sentent d\u00e9munis.",
        "link": "https://immobilier.lefigaro.fr/article/ces-coproprietaires-d-echirolles-devront-payer-des-travaux-a-cause-du-trafic-de-drogue_fd1d915a-7b1e-11ef-8521-4d151b01386d/"
    },
    {
        "title": "Kiabi annonce avoir \u00e9t\u00e9 victime d'une \u00abfraude financi\u00e8re sophistiqu\u00e9e d'ampleur\u00bb",
        "summary": "Bien que ce d\u00e9tournement lui ait co\u00fbt\u00e9 \u00ab100 millions d'euros\u00bb, l\u2019enseigne fran\u00e7aise se veut rassurante sur sa solidit\u00e9 financi\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/kiabi-annonce-avoir-ete-victime-d-une-fraude-financiere-sophistiquee-d-ampleur-20240927"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : une attaque de drones russes fait trois morts et 11 bless\u00e9s dans le Sud",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION -&nbsp;Les services de s\u00e9curit\u00e9 russes (FSB) ont, par ailleurs, arr\u00eat\u00e9 deux personnes accus\u00e9es d'avoir transmis des informations militaires au renseignement de Kiev depuis la Crim\u00e9e, p\u00e9ninsule ukrainienne annex\u00e9e en 2014.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-une-attaque-de-drones-russes-fait-trois-morts-et-11-blesses-dans-le-sud-20240927"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Bordeaux, 15 chefs et 13 vignerons s\u2019associent dans le cadre d\u2019un d\u00eener caritatif",
        "summary": "Vendredi 18 octobre, un d\u00eener sera organis\u00e9 dans les salons de la mairie au b\u00e9n\u00e9fice de la Banque alimentaire de Bordeaux et de la Gironde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/a-bordeaux-15-chefs-et-13-vignerons-s-associent-dans-le-cadre-d-un-diner-caritatif-20240927"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Philippine : une importante foule attendue pour les obs\u00e8ques ce vendredi",
        "summary": "L\u2019enterrement doit se tenir \u00e0 la cath\u00e9drale Saint-Louis \u00e0 Versailles. Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur est notamment attendu sur place.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/meurtre-de-philippine-une-importante-foule-attendue-pour-les-obseques-ce-vendredi-20240927"
    },
    {
        "title": "Fausse garde \u00e0 vue d\u2019un trafiquant : quatre ans de prison avec sursis requis contre l\u2019ex-patron des \u00abstups\u00bb",
        "summary": "Soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir organis\u00e9 une fausse garde \u00e0 vue d'un trafiquant de drogues pour pouvoir le recruter comme informateur, Fran\u00e7ois Thierry est jug\u00e9 \u00e0 Lyon depuis lundi. Le procureur a demand\u00e9 l\u2019interdiction d\u00e9finitive d'exercer une fonction publique, avec effet imm\u00e9diat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/fausse-garde-a-vue-d-un-trafiquant-quatre-ans-de-prison-avec-sursis-requis-contre-l-ex-patron-des-stups-20240927"
    },
    {
        "title": "Deux personnes gravement bless\u00e9es par balles \u00e0 Cagnes-sur-Mer",
        "summary": "Quatre individus ont \u00e9t\u00e9 rapidement interpell\u00e9s apr\u00e8s les tirs et une voiture calcin\u00e9e a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/deux-personnes-gravement-blessees-par-balles-a-cagnes-sur-mer-20240927"
    },
    {
        "title": "L\u2019ouragan H\u00e9l\u00e8ne qui a touch\u00e9 terre en Floride r\u00e9trograd\u00e9 en cat\u00e9gorie 2",
        "summary": "Ce vendredi les vents soufflent au maximum \u00e0 175 km/h. H\u00e9l\u00e8ne a n\u00e9anmoins provoqu\u00e9 la mort de 3 personnes aux Etats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/floride-le-tres-dangereux-ouragan-helene-va-toucher-terre-en-fin-de-journee-20240926"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Philippine : \u00abOn ne peut pas l\u00e9gif\u00e9rer sous le coup de l\u2019\u00e9motion\u00bb, affirme Didier Migaud",
        "summary": "Apr\u00e8s le meurtre de l\u2019\u00e9tudiante, le ministre de la Justice a jug\u00e9 \u00abpossible de faire \u00e9voluer l'arsenal juridique\u00bb tout en appelant \u00e0 ne pas l\u00e9gif\u00e9rer \u00abdans l\u2019urgence\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/meurtre-de-philippine-on-ne-peut-pas-legiferer-sous-le-coup-de-l-emotion-affirme-didier-migaud-20240927"
    },
    {
        "title": "\u00abSi mes imp\u00f4ts augmentent, je quitte la France\u00bb : furieux, ces propri\u00e9taires envisagent une expatriation en Italie",
        "summary": "La menace d\u2019une hausse d\u2019imp\u00f4ts pour les plus ais\u00e9s donne des envies d\u2019ailleurs \u00e0 certains Fran\u00e7ais. L\u2019Italie est une des destinations privil\u00e9gi\u00e9es selon des fiscalistes, qui conseillent leurs clients sur les bonnes \u00e9tapes \u00e0 suivre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/impots/si-mes-impots-augmentent-je-quitte-la-france-furieux-ces-proprietaires-envisagent-une-expatriation-en-italie-20240927"
    },
    {
        "title": "Les 100 sandwichs \u00e0 go\u00fbter au moins une fois dans sa vie \u00e0 Paris",
        "summary": "LA S\u00c9LECTION DU FIGARO - Jambon beurre, croque-monsieur, club-sandwich, focaccia v\u00e9g\u00e9tarienne, kebab, banh mi, sando ou burger : nos en-cas pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s dans la capitale pour vos pauses d\u00e9jeuner et autres repas sur le pouce.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sortir-paris/les-100-sandwichs-a-gouter-au-moins-une-fois-dans-sa-vie-a-paris-20240927"
    },
    {
        "title": "Un masseur accus\u00e9 de tentative de viol et d\u2019agressions sexuelles mis en examen",
        "summary": "Au cours de la garde \u00e0 vue, les enqu\u00eateurs ont d\u00e9couvert trois vid\u00e9os de jeunes femmes d\u00e9nud\u00e9es sur une table de massage dans le t\u00e9l\u00e9phone portable du masseur, dont une vid\u00e9o correspondant \u00e0 sa derni\u00e8re cliente.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/un-masseur-accuse-de-tentative-de-viol-et-d-agressions-sexuelles-mis-en-examen-20240927"
    },
    {
        "title": "Su\u00e8de: le gouvernement veut autoriser les t\u00e9moignages anonymes pour lutter contre les gangs",
        "summary": "Stockholm peine \u00e0 endiguer les violences des bandes criminelles qui se disputent le contr\u00f4le du trafic de drogue \u00e0 coups de fusillades et d'attaques \u00e0 l'engin explosif artisanal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/suede-le-gouvernement-veut-autoriser-les-temoignages-anonymes-pour-lutter-contre-les-gangs-20240927"
    },
    {
        "title": "Kiabi victime d\u2019une vaste fraude, Didier Migaud s\u2019exprime sur le meurtre de Philippine, la dette fran\u00e7aise s\u2019envole... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l'essentiel de l'actualit\u00e9 parue ce vendredi 27 septembre au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/kiabi-victime-d-une-vaste-fraude-didier-migaud-s-exprime-sur-le-meurtre-de-philippine-la-dette-francaise-s-envole-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20240927"
    },
    {
        "title": "Roger Karoutchi retire sa candidature \u00e0 la pr\u00e9sidence du groupe Les R\u00e9publicains au S\u00e9nat",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Selon nos informations, le s\u00e9nateur Mathieu Darnaud devrait se porter candidat pour succ\u00e9der \u00e0 Bruno Retailleau.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/roger-karoutchi-retire-sa-candidature-a-la-presidence-du-groupe-les-republicains-au-senat-20240927"
    }
]