[
    {
        "title": "JO Paris 2024: \u00abStratosph\u00e9rique\u00bb, \u00abun moment d\u00e9mentiel\u00bb... L\u00e9on Marchand, l'or et la mani\u00e8re",
        "summary": "La t\u00eate d'affiche de la natation fran\u00e7aise a d\u00e9croch\u00e9 sa premi\u00e8re m\u00e9daille olympique avec l'or du 400 m 4 nages. Le festin d\u00e9bute.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/stratospherique-un-moment-dementiel-leon-marchand-l-or-et-la-maniere-20240728"
    },
    {
        "title": "JO - Natation : \u00ab Je vais m'en souvenir pendant longtemps\u00bb, savoure Marchand",
        "summary": "Le prodige fran\u00e7ais a survol\u00e9 la finale du 400 m 4 nages. Apr\u00e8s le tourbillon des sollicitations, il a rapidement revisit\u00e9 4 minutes de magie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-natation-je-vais-m-en-souvenir-pendant-longtemps-savoure-marchand-20240728"
    },
    {
        "title": "JO - Natation : L\u00e9on Marchand survole le 400m 4 nages et s\u2019offre sa premi\u00e8re m\u00e9daille d\u2019or",
        "summary": "Pour sa premi\u00e8re finale, L\u00e9on Marchand n\u2019a pas fait de cadeau. Il s\u2019impose logiquement sur le 400m 4 nages, dans un temps de 4m02\u201995. Il se permet de voler le record olympique \u00e0 Michael Phelps.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-natation-leon-marchand-survole-le-400m-4-nages-et-s-offre-sa-premiere-medaille-d-or-20240728"
    },
    {
        "title": "JO - Natation : en vid\u00e9o, la derni\u00e8re minute stratosph\u00e9rique de Marchand qui a \u00e9cras\u00e9 la finale du 400 m 4 nages",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais a \u00e9crabouill\u00e9 la finale du 400 m 4 nages remport\u00e9e avec un nouveau record olympique \u00e0 la cl\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-natation-en-video-la-derniere-minute-stratospherique-de-marchand-qui-a-ecrase-la-finale-du-400-m-4-nages-20240728"
    },
    {
        "title": "C\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture, organisation des JO... Qui va payer la facture de plusieurs milliards d\u2019euros ?",
        "summary": "Si le co\u00fbt des Jeux olympiques est estim\u00e9 \u00e0 8,8 milliards d\u2019euros, hors s\u00e9curit\u00e9 et primes des fonctionnaires, certains s\u2019interrogent sur son financement \u00abextr\u00eamement tabou depuis le d\u00e9but\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/ceremonie-d-ouverture-organisation-des-jo-qui-va-payer-la-facture-de-plusieurs-milliards-d-euros-20240726"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : \u00eates-vous concern\u00e9 par la canicule la semaine prochaine ?",
        "summary": "Une vague de chaleur traversera la France de lundi 29 \u00e0 mercredi 31 juillet. La Cha\u00eene M\u00e9t\u00e9o a plac\u00e9 40 d\u00e9partements en \u00abrisque important\u00bb ou en \u00abvigilance orange\u00bb pour les trois prochains jours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/meteo-etes-vous-concerne-par-la-canicule-la-semaine-prochaine-20240728"
    },
    {
        "title": "L'avenir de l'Ukraine suspendu \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine",
        "summary": "ANALYSE - Si le front militaire est gel\u00e9, toute initiative politique ou diplomatique est mise entre parenth\u00e8ses jusqu\u2019au r\u00e9sultat du duel du 6&amp;nbsp;novembre aux \u00c9tats-Unis entre Kamala Harris et Donald Trump.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-avenir-de-l-ukraine-suspendu-a-la-presidentielle-americaine-20240728"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine: la ligne de front se fissure sous la pression de l\u2019arm\u00e9e russe",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les forces de Moscou acc\u00e9l\u00e8rent le tempo dans le Donbass pour tenter de reprendre la totalit\u00e9 de l\u2019oblast de Donetsk avant l\u2019arriv\u00e9e des boues d\u2019automne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-la-ligne-de-front-se-fissure-sous-la-pression-de-l-armee-russe-20240728"
    },
    {
        "title": "Vladimir Poutine relancera la production d'armes nucl\u00e9aires \u00e0 port\u00e9e interm\u00e9diaire si les \u00c9tats-Unis d\u00e9ploient des missiles en Europe",
        "summary": "Le Kremlin avait d\u00e9j\u00e0 averti en juillet que les capitales europ\u00e9ennes deviendraient des cibles l\u00e9gitimes pour la Russie en cas de d\u00e9ploiement de missiles am\u00e9ricains sur le continent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/vladimir-poutine-relancera-la-production-d-armes-nucleaires-a-portee-intermediaire-si-les-etats-unis-deploient-des-missiles-en-europe-20240728"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine: les deux camps se pr\u00e9parent \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e prochaine des F-16",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les avions de combat am\u00e9ricains devraient entrer en action sur le front dans les prochaines semaines.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-les-deux-camps-se-preparent-a-l-arrivee-prochaine-des-f-16-20240728"
    },
    {
        "title": "JO \u2013 Escrime : \u00abLa ferveur du public m'oblige\u00bb, avoue Yannick Borel",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais, enfin m\u00e9daill\u00e9 en individuel aux Jeux, \u00e0 35 ans, savourait sa m\u00e9daille d'argent malgr\u00e9 la petite d\u00e9ception d\u2019une finale perdue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-escrime-la-ferveur-du-public-m-obligeait-avoue-yannick-borel-20240729"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : C\u00e9line Dion n'a pas chant\u00e9 en playback lors de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture",
        "summary": "La star canadienne a souhait\u00e9 \u00abchanter r\u00e9ellement\u00bb, selon le directeur musical de l'\u00e9v\u00e9nement Victor Le Masne, alors que toutes les prestations musicales avaient \u00e9t\u00e9 pr\u00e9-enregistr\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/jo-de-paris-2024-celine-dion-n-a-pas-chante-en-playback-lors-de-la-ceremonie-d-ouverture-20240728"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024: quatre m\u00e9dailles dimanche pour les Bleus qui stagnent au classement des nations",
        "summary": "Deuxi\u00e8me journ\u00e9e et moisson presque similaire pour les Bleus qui r\u00e9coltent quatre nouvelles m\u00e9dailles et restent quatri\u00e8mes au classement des nations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-quatre-breloques-dimanche-pour-les-bleus-qui-stagnent-au-classement-des-medailles-20240728"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : Marchand, Ferrand-Pr\u00e9vot, Lebrun... les r\u00e9sultats des Fran\u00e7ais ce dimanche 28 juillet",
        "summary": "RESULTATS - Retrouvez tous les r\u00e9sultats des Fran\u00e7ais(es) engag\u00e9s ce dimanche 28 juillet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-marchand-thibus-lebrun-le-programme-et-les-resultats-des-francais-ce-dimanche-28-juillet-20240728"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : Marchand, Borel, Ferrand-Pr\u00e9vot...revivez les moments forts du dimanche 28 juillet",
        "summary": "Tout ce qu\u2019il faut savoir sur la journ\u00e9e du dimanche 28 juillet avec quatre nouvelles m\u00e9dailles, d\u2019or pour Pauline Ferrand-Pr\u00e9v\u00f4t (VTT) et L\u00e9on Marchand (natation), d\u2019argent pour Borel (\u00e9p\u00e9e) et de bronze pour Amandine Buchard (judo).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/en-direct-jo-paris-2024-la-seine-trop-polluee-l-entrainement-de-triathlon-annule-20240728"
    },
    {
        "title": "JO - Foot : les Bleues craquent face au Canada et perdent Renard et Peyraud-Magnin",
        "summary": "Virtuellement en quarts \u00e0 la mi-temps, la France a \u00e9t\u00e9 renvers\u00e9e par le Canada dimanche (1-2). Elle a aussi perdu sa gardienne Peyraud-Magnin et sa capitaine Renard sur blessures.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-foot-desillusion-pour-les-bleues-battues-sur-le-fil-par-les-canadiennes-20240728"
    },
    {
        "title": "JO - Escrime (H): Yannick Borel, la vendange olympique tardive",
        "summary": "Deuxi\u00e8me finale perdue en deux jours au Grand Palais \u00e0 l\u2019\u00e9p\u00e9e. Apr\u00e8s Auriane Mallo-Breton, samedi soir, Yannick Borel prend la m\u00e9daille d\u2019argent. A 35 ans, pour sa 4e participation aux JO, il a enfin d\u00e9croch\u00e9 une m\u00e9daille en individuel. Mais l'or lui a \u00e9chapp\u00e9 en finale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-escrime-h-yannick-borel-battu-en-finale-troisieme-medaille-d-argent-pour-les-bleus-20240728"
    },
    {
        "title": "F\u00e9lix et Alexis Lebrun au Figaro: \u00abTout est all\u00e9 tr\u00e8s vite pour nous\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - \u00c0 respectivement 17 et 20&amp;nbsp;ans, les deux fr\u00e8res pongistes vivent \u00e0 Paris leurs premiers Jeux olympiques. Avec ambition.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/felix-et-alexis-lebrun-tout-est-alle-tres-vite-pour-nous-20240728"
    },
    {
        "title": "JO - Judo: un judoka alg\u00e9rien retir\u00e9 du tableau avant son combat contre un Isra\u00e9lien",
        "summary": "L'Alg\u00e9rien Messaoud Redouane Dris, qui devait affronter lundi l'Isra\u00e9lien Tohar Butbul aux Jeux olympiques de Paris, a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9 du tableau pour avoir d\u00e9pass\u00e9 le poids de sa cat\u00e9gorie des -73 kg",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-judo-un-judoka-algerien-retire-du-tableau-avant-son-combat-contre-un-israelien-20240728"
    },
    {
        "title": "Sabotage des lignes TGV : les enqu\u00eateurs sur les traces de l'ultragauche",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Une cinquantaine de gendarmes sp\u00e9cialis\u00e9s dans l\u2019identification criminelle tentent de faire parler des nombreux indices. Selon G\u00e9rald Darmanin, les pirates du rail pourraient \u00eatre vite identifi\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/sabotage-des-lignes-tgv-les-enqueteurs-sur-les-traces-de-l-ultragauche-20240728"
    },
    {
        "title": "JO - Foot (F) : Herv\u00e9 Renard donne des nouvelles de ses deux joueuses bless\u00e9es",
        "summary": "Le s\u00e9lectionneur de l\u2019\u00e9quipe de France f\u00e9minine de football se veut rassurant apr\u00e8s les sorties de Wendie Renard et Pauline Peyraud-Magnin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-foot-f-herve-renard-donne-des-nouvelles-de-ses-deux-joueuses-blessees-20240729"
    },
    {
        "title": "\u00abLes cheminots ont termin\u00e9 les travaux en un temps record\u00bb: apr\u00e8s le sabotage de ses lignes, comment la SNCF a r\u00e9par\u00e9 son r\u00e9seau",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Des centaines d\u2019agents ont fait les trois-huit ces trois derniers jours pour remettre en \u00e9tat les installations endommag\u00e9es par les saboteurs et permettre aux TGV de rouler normalement d\u00e8s lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/sabotage-des-lignes-tgv-comment-la-sncf-a-repare-son-reseau-20240728"
    },
    {
        "title": "Haute-Garonne : un tag anti-JO retrouv\u00e9 pr\u00e8s d\u2019une antenne relais incendi\u00e9e",
        "summary": "Un tag \u00abNO J.O.\u00bb a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 \u00e0 proximit\u00e9 du lieu de l'incendie, \u00e0 Saint-Orens de Gameville, \u00e0 une quinzaine de kilom\u00e8tres au sud-est de Toulouse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/haute-garonne-un-tag-anti-jo-retrouve-pres-d-une-antenne-relais-incendiee-20240728"
    },
    {
        "title": "\u00abUn chaos de voitures\u00bb : le quotidien des Nantais perturb\u00e9 par les grands travaux d'\u00e9t\u00e9",
        "summary": "REPORTAGE - Pas moins de 90 chantiers animent le centre-ville de la m\u00e9tropole nantaise cet \u00e9t\u00e9. Outre les nuisances sonores habituelles, nombre d\u2019entre eux entra\u00eenent la fermeture d\u2019axes importants de l\u2019agglom\u00e9ration et \u00e9puisent automobilistes comme riverains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/un-chaos-de-voitures-le-quotidien-des-nantais-perturbe-par-les-grands-travaux-d-ete-20240729"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : Oumiha, Cysique, Lefort... Le programme et les r\u00e9sultats des Fran\u00e7ais ce lundi 29 juillet",
        "summary": "PROGRAMME&amp;nbsp;- Retrouvez heure par heure les Fran\u00e7ais \u00e0 suivre et les r\u00e9sultats de cette cinqui\u00e8me journ\u00e9e des Jeux olympiques Paris 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-le-programme-et-les-resultats-des-francais-ce-lundi-29-juillet-20240729"
    },
    {
        "title": "Venezuela: Maduro remporte un troisi\u00e8me mandat, selon les autorit\u00e9s \u00e9lectorales, contredisant les sondages \u00e0 la sortie des urnes",
        "summary": "Le pr\u00e9sident sortant aurait obtenu 51,20 % des suffrages, selon les chiffres officiels. Les \u00c9tats-Unis ont toutefois appel\u00e9 lundi \u00e0 un d\u00e9compte \u00abjuste et transparent\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/venezuela-nicolas-maduro-reelu-pour-un-troisieme-mandat-a-la-presidence-selon-le-conseil-national-electoral-20240729"
    },
    {
        "title": "Au Venezuela, Nicolas Maduro lance une nouvelle purge pour garder le pouvoir",
        "summary": "R\u00c9CIT - De nombreux hauts grad\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 limog\u00e9s et accus\u00e9s, \u00e0 l\u2019instar de dizaines de d\u00e9fenseurs des droits de l\u2019homme, de conspiration \u00abcriminelle et terroriste\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/au-venezuela-nicolas-maduro-lance-une-nouvelle-purge-pour-garder-le-pouvoir-20240126"
    },
    {
        "title": "\u00abLes V\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens ont lanc\u00e9 une v\u00e9ritable r\u00e9bellion populaire et pacifique contre le r\u00e9gime totalitaire de Maduro\u00bb",
        "summary": "GRAND ENTRETIEN - Alors que des \u00e9lections se tiennent ce dimanche, l'historienne v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lienne Elizabeth Burgos d\u00e9crit les ravages accomplis par le chavisme dans son pays et analyse la popularit\u00e9 de Mar\u00eda Corina Machado, principale opposante au dictateur. Si un vent de lib\u00e9ralisme souffle en Am\u00e9rique latine, le populisme chaviste continue de fasciner la gauche radicale fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/les-venezueliens-ont-lance-une-veritable-rebellion-populaire-et-pacifique-contre-le-regime-inique-de-maduro-20240726"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024: le second entra\u00eenement du triathlon dans la Seine annul\u00e9",
        "summary": "Les pluies tomb\u00e9es vendredi et samedi sur Paris ont souill\u00e9 la Seine et contraint les organisateurs \u00e0 annuler le second entra\u00eenement pr\u00e9vu lundi matin dans le fleuve, apr\u00e8s celui de dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/jo-paris-2024-le-second-entrainement-du-triathlon-dans-la-seine-annule-20240729"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : escrime, \u00e9quitation, tennis, hand... Les \u00e9preuves \u00e0 ne pas manquer ce lundi 29 juillet",
        "summary": "PROGRAMME - D\u00e9couvrez le programme et les horaires des \u00e9preuves \u00e0 suivre lors de cette cinqui\u00e8me journ\u00e9e d'\u00e9preuves des Jeux olympiques Paris 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-escrime-equitation-tennis-hand-les-epreuves-a-ne-pas-manquer-ce-lundi-29-juillet-20240729"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024: Enzo Lefort, toujours l\u2019\u0153il du tigre pour un dernier d\u00e9fi olympique",
        "summary": "PORTRAIT - \u00c0 32&amp;nbsp;ans, l\u2019\u00e9p\u00e9iste multim\u00e9daill\u00e9s rel\u00e8ve son dernier d\u00e9fi olympique. Une qu\u00eate qu\u2019il accompagne de nombreux projets indispensables \u00e0 son \u00e9panouissement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-enzo-lefort-toujours-l-oeil-du-tigre-pour-un-dernier-defi-olympique-20240729"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : toutes les m\u00e9dailles fran\u00e7aises en images",
        "summary": "EN IMAGES - Retrouvez toutes les m\u00e9dailles remport\u00e9es par la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise aux Jeux Olympiques de Paris 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-toutes-les-medailles-francaises-en-images-20240727"
    },
    {
        "title": "Sabotage du r\u00e9seau TGV : \u00abtous les trains circulent\u00bb ce lundi matin, assure le ministre des Transports",
        "summary": "Environ \u00ab100.000 voyageurs\u00bb ont \u00e9t\u00e9 affect\u00e9s par des annulations de leurs trajets, selon Patrice Vergriete.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/sabotage-du-reseau-tgv-la-sncf-annonce-la-fin-des-travaux-sur-toutes-les-lignes-20240728"
    },
    {
        "title": "JO - Natation : quelles sont les prochaines courses o\u00f9 L\u00e9on Marchand peut accrocher une m\u00e9daille ?",
        "summary": "Tout juste aur\u00e9ol\u00e9 du titre olympique sur le 400m 4 nages, L\u00e9on Marchand peut encore d\u00e9crocher cinq m\u00e9dailles dont trois en individuel. Le point sur les courses \u00e0 venir de la star de la natation fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-natation-le-programme-des-cinq-courses-ou-leon-marchand-peut-accrocher-une-medaille-20240728"
    },
    {
        "title": "\u00abG\u00e9ant\u00bb, \u00abZinzin\u00bb, \u00abCrack\u00bb... Les personnalit\u00e9s s\u2019enflamment pour L\u00e9on Marchand",
        "summary": "Dimanche, Le Fran\u00e7ais de 22 ans a remport\u00e9 sa premi\u00e8re m\u00e9daille d\u2019or sur le 400m quatre nages. Un titre qui a suscit\u00e9 de nombreuses r\u00e9actions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/geant-zinzin-crack-les-personnalites-s-enflamment-sur-leon-marchand-20240729"
    },
    {
        "title": "Chine: les chats accueillis pour une Nuit au Mus\u00e9e \u00e0 Shanghai",
        "summary": "De nombreux propri\u00e9taires de f\u00e9lins y voient l'occasion de partager une exp\u00e9rience avec leur compagnon \u00e0 quatre pattes et souvent de publier des photos sur les r\u00e9seaux sociaux de leur chat, pour la plupart de race.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/chine-les-chats-accueillis-pour-une-nuit-au-musee-a-shanghai-20240729"
    },
    {
        "title": "Chine: Giorgia Meloni doit rencontrer Xi Jinping ce lundi",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/chine-giorgia-meloni-doit-rencontrer-xi-jinping-ce-lundi-20240729"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - JO Paris 2024 : la Seine toujours trop pollu\u00e9e, L\u00e9on Marchand r\u00e9colte les louanges",
        "summary": "Le choc entre Rafael Nadal et Novak Djokovic en tennis va marquer la journ\u00e9e ce lundi 20 juillet. \u00c0 suivre \u00e9galement Enzo Lefort en escrime, Sarah-L\u00e9onie Cysique en judo, Nikola Karabatic et les Bleus en handball.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/en-direct-jo-paris-2024-la-seine-toujours-trop-polluee-leon-marchand-recolte-les-louanges-20240729"
    },
    {
        "title": "JO \u2013 Tennis : \u00abC'est toujours sp\u00e9cial de jouer contre Djokovic\u00bb, souffle Nadal",
        "summary": "Tombeur dans la douleur de Marton Fucsovics, l'Espagnol s'est donn\u00e9 le droit d'affronter une 60e fois son vieux rival lors du 2e tour, pr\u00e9vu lundi dans l\u2019apr\u00e8s-midi. Peut-\u00eatre le dernier combat entre les deux l\u00e9gendes vivantes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-tennis-c-est-toujours-special-de-jouer-contre-djokovic-souffle-nadal-20240728"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine: la Russie dit avoir d\u00e9truit 39 drones ukrainiens",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/guerre-en-ukraine-la-russie-dit-avoir-detruit-39-drones-ukrainiens-20240729"
    },
    {
        "title": "Le cadre sublime de la tour Eiffel, la beaut\u00e9 de Versailles, la splendeur du Grand Palais... En images, ces sites des JO qui font sensation",
        "summary": "DIAPORAMA - D\u00e9couvrez, en images, les sites les plus sublimes de ces JO de Paris 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/le-cadre-sublime-de-la-tour-eiffel-la-beaute-de-versailles-la-splendeur-du-grand-palais-en-images-ces-sites-des-jo-qui-font-sensation-20240729"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : \u00abil faut des places \u00e0 10 ou 5\u20ac\u00bb, un \u00e9lu de Marseille propose une baisse des tarifs pour lutter contre les tribunes vides",
        "summary": "LE SCAN SPORT - S\u00e9bastien Jibrayel - adjoint aux sports de la ville de Marseille - propose de brader les places de football des Jeux au prix de 5 ou 10 euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-un-elu-de-la-ville-de-marseille-propose-une-baisse-des-tarifs-pour-lutter-contre-les-tribunes-vides-20240729"
    },
    {
        "title": "Sabotage du r\u00e9seau SNCF : un militant d'ultragauche interpell\u00e9 dimanche sur un site de Seine-Maritime",
        "summary": "Il \u00e9tait notamment muni \u00abdes cl\u00e9s d'acc\u00e8s \u00e0 des locaux techniques de la SNCF\u00bb, des \u00abpinces coupantes\u00bb et un \u00abjeu de cl\u00e9s universelles\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/demain/societe/sabotage-du-reseau-sncf-un-militant-d-ultragauche-interpelle-dimanche-sur-un-site-de-seine-maritime-20240729"
    },
    {
        "title": "Plusieurs r\u00e9seaux de fibres optiques victimes de \u00absabotage\u00bb dans six d\u00e9partements, Paris \u00e9pargn\u00e9e",
        "summary": "Sont concern\u00e9s les Bouches-du-Rh\u00f4ne, l'Aude, l'Oise, l'H\u00e9rault, la Meuse et la Dr\u00f4me.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/plusieurs-reseaux-de-fibres-optiques-victimes-de-sabotage-dans-six-departements-20240729"
    },
    {
        "title": "Automobile : Mitsubishi Motors veut s'allier \u00e0 Honda et Nissan, selon un m\u00e9dia japonais",
        "summary": "D'apr\u00e8s le journal japonais Nikkel, Mitsubishi Motors rejoindra le cadre de l'alliance Honda-Nissan afin de survivre sur un march\u00e9 hautement concurrentiel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/automobile-mitsubishi-motors-veut-s-allier-a-honda-et-nissan-selon-un-media-japonais-20240729"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : 100.000 billets \u00e9coul\u00e9s en une journ\u00e9e, p\u00e9tition pour la garder... la vasque olympique victime de son succ\u00e8s",
        "summary": "Nich\u00e9e au c\u0153ur du Jardin de Tuileries, la vasque olympique est devenue une attraction des JOde Paris 2024, si bien que nombreux sont ceux \u00e0 militer pour la garder au-del\u00e0 des Jeux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-100-000-billets-ecoules-en-une-journee-petition-pour-la-garder-la-vasque-olympique-victime-de-son-succes-20240729"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : un salari\u00e9 a-t-il le droit de regarder les \u00e9preuves au bureau?",
        "summary": "NOS CONSEILS - Entre le droit du travail et la tol\u00e9rance de votre employeur, regarder des comp\u00e9titions sportives dans son entreprise s'appr\u00e9cie au cas par cas. Surtout lorsqu\u2019il s\u2019agit d\u2019un \u00e9v\u00e8nement plan\u00e9taire, qui se d\u00e9roule a fortiori en plein \u00e9t\u00e9, lorsque l\u2019activit\u00e9 ralentit.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/decideurs/management/un-salarie-a-t-il-le-droit-de-regarder-le-tour-de-france-au-bureau-20220701"
    },
    {
        "title": "Sahara occidental : Alger et Paris au bord d\u2019une nouvelle crise diplomatique",
        "summary": "Jeudi 25 juillet, le minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res alg\u00e9rien a exprim\u00e9 dans un communiqu\u00e9 sa \u00abprofonde d\u00e9sapprobation\u00bb de la d\u00e9cision \u00abinattendue, inopportune et contre-productive\u00bb de la France d'apporter son soutien au plan d'autonomie d\u00e9fendu par le Maroc pour le Sahara occidental.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/sahara-occidental-alger-et-paris-au-bord-de-la-crise-diplomatique-20240728"
    },
    {
        "title": "Sciences Po, du service de l\u2019\u00c9tat au Starbucks universitaire",
        "summary": "SCIENCES PO, UNE INSTITUTION DANS LA TOURMENTE (1/6) - Apr\u00e8s les scandales qui ont \u00e9maill\u00e9 l\u2019ann\u00e9e 2024, enseignants et anciens \u00e9tudiants s\u2019interrogent sur l\u2019identit\u00e9 et l\u2019avenir de l\u2019\u00e9cole.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/sciences-po-du-service-de-l-etat-au-starbucks-universitaire-20240729"
    },
    {
        "title": "En Jordanie, un village vieux de 2000 ans inscrit au patrimoine mondial de L\u2019Unesco",
        "summary": "Le village d'Umm al-Jimal, connu sous le nom d'\u00aboasis noire\u00bb, devient le septi\u00e8me site historique de Jordanie \u00e0 \u00eatre inscrit sur la liste de l'Unesco. Certaines de ses constructions remonteraient au premier si\u00e8cle de notre \u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/patrimoine/en-jordanie-un-village-vieux-de-2000-ans-inscrit-au-patrimoine-mondial-de-l-unesco-20240729"
    },
    {
        "title": "JO - VTT : en vid\u00e9o, Patrick Montel commente la victoire de Pauline Ferrand-Pr\u00e9vot dans... une moissonneuse-batteuse",
        "summary": "LE SCAN SPORT - Ex-voix embl\u00e9matique de France T\u00e9l\u00e9visions, Patrick Montel est mont\u00e9 \u00e0 bord d\u2019une moissonneuse-batteuse pour vivre le sacre olympique de Pauline Ferrand-Pr\u00e9vot.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-vtt-en-video-patrick-montel-commente-la-victoire-de-pauline-ferrand-prevot-dans-une-moissonneuse-batteuse-20240729"
    },
    {
        "title": "Bangladesh : un groupe d'\u00e9tudiants appelle \u00e0 reprendre les manifestations",
        "summary": "\u00abLe gouvernement continue de faire preuve d'une insensibilit\u00e9 totale\u00bb selon les repr\u00e9sentants du mouvement qui s'opposent aux quotas d'embauche dans la fonction publique. Au moins 9000 personnes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es depuis le d\u00e9but de la mobilisation, et 205 ont perdu la vie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/bangladesh-un-groupe-d-etudiants-appelle-a-reprendre-les-manifestations-20240729"
    },
    {
        "title": "Gabriel Attal, premier ministre d\u2019un gouvernement qui n'a presque jamais gouvern\u00e9",
        "summary": "Enferm\u00e9 dans une interminable p\u00e9riode de r\u00e9serve \u00e9lectorale, avant d\u2019\u00eatre r\u00e9duit au traitement des affaires courantes, le d\u00e9missionnaire va quitter Matignon sans bilan.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gabriel-attal-premier-ministre-d-un-gouvernement-qui-n-a-presque-jamais-gouverne-20240729"
    },
    {
        "title": "\u00cates-vous inquiet que la France soit sans gouvernement ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/etes-vous-inquiet-que-la-france-soit-sans-gouvernement-20240729"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les march\u00e9s se satisfont d\u2019un gouvernement charg\u00e9 des affaires courantes",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Indiff\u00e9rents \u00e0 toute logique d\u00e9mocratique, les investisseurs semblent ravis du blocage qui caract\u00e9rise la sc\u00e8ne politique fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/pourquoi-les-marches-se-satisfont-d-un-gouvernement-charge-des-affaires-courantes-20240729"
    },
    {
        "title": "JO - Judo : un Isra\u00e9lien qualifi\u00e9 ... sans combattre apr\u00e8s le refus de son adversaire alg\u00e9rien de l'affronter",
        "summary": "LE SCAN SPORT - Comme annonc\u00e9 la veille, Tohar Butbul a franchi le 1er tour sans avoir \u00e0 transpirer en raison du forfait de Redouane Messaoud Dris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-judo-un-israelien-qualifie-sans-combattre-apres-le-refus-de-son-adversaire-algerien-de-l-affronter-20240729"
    },
    {
        "title": "JO - Escrime (sabre): Sara Balzer et Manon Apithy-Brunet assurent et rejoignent les 8es de finale",
        "summary": "Ce lundi matin, les Fran\u00e7aises Manon Apithy-Brunet et Sara Balzer se sont facilement impos\u00e9s en 16es de finale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-escrime-sabre-sara-balzer-et-manon-apithy-brunet-rejoignent-les-8es-de-finale-20240729"
    },
    {
        "title": "Cette astuce permet d\u2019acheter les billets Eurostar 2 \u00e0 3 fois moins cher, mais vaut-elle le coup ?",
        "summary": "La compagnie ferroviaire propose cet \u00e9t\u00e9 une offre de derni\u00e8re minute sur certaines liaisons. Le principe : le passager choisit sa date de voyage mais ne conna\u00eet l\u2019horaire du train que quelques jours avant le d\u00e9part.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/cette-astuce-permet-d-acheter-les-billets-eurostar-2-a-3-fois-moins-cher-mais-vaut-elle-le-coup-20240729"
    },
    {
        "title": "D\u00e9linquance : le classement des villes de bord de mer les moins s\u00fbres de France",
        "summary": "EXCLUSIF - Vols, violences sexuelles, bagarres, d\u00e9gradations... Le Figaro a pass\u00e9 au crible les donn\u00e9es des crimes et d\u00e9lits pour toutes les communes du littoral fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/delinquance-le-classement-des-villes-de-bord-de-mer-les-moins-sures-de-france-20240729"
    },
    {
        "title": "Marseille : un cadavre cribl\u00e9 de balles retrouv\u00e9 sur un terrain vague dans les quartiers nord",
        "summary": "La victime est \u00e2g\u00e9e d'une vingtaine d'ann\u00e9es, selon les marins-pompiers de Marseille qui se sont rendus sur place. Elle aurait \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e \u00e0 deux reprises au thorax et une fois au bras.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-un-cadavre-crible-de-balles-retrouve-sur-un-terrain-vague-dans-les-quartiers-nord-20240729"
    },
    {
        "title": "Militant d\u2019ultragauche interpell\u00e9, victoire de Maduro contest\u00e9e, la vasque victime de son succ\u00e8s... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l'essentiel de l'actualit\u00e9 parue ce lundi 29 juillet au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/militant-d-ultragauche-interpelle-victoire-de-maduro-contestee-la-vasque-victime-de-son-succes-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20240729"
    },
    {
        "title": "Lufthansa, Air France, Transavia... plusieurs compagnies suspendent leurs vols vers Beyrouth",
        "summary": "Les compagnies a\u00e9riennes se veulent prudentes apr\u00e8s la menace du premier ministre isra\u00e9lien de frapper \u00abfort\u00bb le Hezbollah.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/lufthansa-air-france-transavia-plusieurs-compagnies-suspendent-leurs-vols-vers-beyrouth-20240729"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : Paris et l'\u00cele-de-France en vigilance \u00abjaune\u00bb mardi pour la canicule et les orages",
        "summary": "La r\u00e9gion est plac\u00e9e au deuxi\u00e8me niveau d\u2019alerte sur quatre, alors que plusieurs \u00e9preuves des Jeux olympiques doivent se d\u00e9rouler en plein air.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-paris-et-l-ile-de-france-en-vigilance-jaune-mardi-pour-la-canicule-et-les-orages-20240729"
    },
    {
        "title": "Audiences : 6,56 millions de t\u00e9l\u00e9spectateurs devant le sacre de L\u00e9on Marchand",
        "summary": "Les audiences du dimanche 28 juillet 2024 pour les programmes diffus\u00e9s en premi\u00e8re partie de soir\u00e9e.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/audiences-tv/audiences-6-56-millions-de-telespectateurs-devant-le-sacre-de-leon-marchand-20240729"
    },
    {
        "title": "JO \u2013 Rugby \u00e0 7 : \u00abJe vais sagement retourner \u00e0 XV\u00bb, annonce Antoine Dupont",
        "summary": "Sans surprise, le champion olympique a confirm\u00e9 qu'il ne poursuivrait pas l'aventure du 7. Un passage remarqu\u00e9 avec trois tournois remport\u00e9s (sur 4 disput\u00e9s) et des stats individuelles \u00e9bouriffantes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-rugby-a-7-je-vais-sagement-retourner-a-xv-annonce-antoine-dupont-20240729"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024: l\u2019\u00e9preuve pr\u00e9vue mardi dans la Seine aura-t-elle lieu?",
        "summary": "Les r\u00e9centes pr\u00e9cipitations ont souill\u00e9 le fleuve et contraint les organisateurs des Jeux \u00e0 annuler l\u2019ultime entra\u00eenement de triathlon pr\u00e9vu lundi matin dans le fleuve.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/jo-paris-2024-l-epreuve-prevue-mardi-dans-la-seine-aura-t-elle-lieu-20240729"
    },
    {
        "title": "Assembl\u00e9e : ouvert \u00e0 \u00abla nomination\u00bb de Lucie Castets, le macroniste Pascal Canfin veut \u00abcr\u00e9er des ponts\u00bb avec le NFP",
        "summary": "Ancien ministre de Fran\u00e7ois Hollande, l\u2019eurod\u00e9put\u00e9 refuse le \u00abpacte l\u00e9gislatif\u00bb propos\u00e9 par Laurent Wauquiez, qu\u2019il juge \u00abtr\u00e8s \u00e0 droite\u00bb et prisonnier du \u00absoutien tacite\u00bb du RN.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/assemblee-ouvert-a-la-nomination-de-lucie-castets-le-macroniste-pascal-canfin-veut-creer-des-ponts-avec-le-nfp-20240729"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : apr\u00e8s la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture, la fr\u00e9quentation des h\u00f4tels et restaurants remonte dans certains quartiers de la capitale",
        "summary": "Si certains professionnels parviennent \u00e0 tirer leur \u00e9pingle du jeu, d\u2019autres sont toutefois oblig\u00e9s de \u00abfermer pr\u00e9cipitamment\u00bb leurs \u00e9tablissements pour \u00e9viter les pertes financi\u00e8res.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/jo-paris-2024-apres-la-ceremonie-d-ouverture-la-frequentation-des-hotels-et-restaurants-remonte-dans-certains-quartiers-de-la-capitale-20240729"
    },
    {
        "title": "Immigration ill\u00e9gale : des passeurs entre l\u2019Italie et la France condamn\u00e9s \u00e0 des peines de prison ferme \u00e0 Nice",
        "summary": "Quatre individus, qui g\u00e9raient un r\u00e9seau de convois d\u00e9crit comme \u00abparticuli\u00e8rement organis\u00e9\u00bb, ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s et condamn\u00e9s apr\u00e8s une enqu\u00eate commune entre les diff\u00e9rents services fran\u00e7ais et italiens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/immigration-illegale-des-passeurs-entre-l-italie-et-la-france-condamnes-a-des-peines-de-prison-ferme-a-nice-20240729"
    },
    {
        "title": "Matignon : G\u00e9rald Darmanin encense Xavier Bertrand, qui pourrait \u00abservir grandement la France\u00bb",
        "summary": "Le ministre d\u00e9missionnaire de l\u2019Int\u00e9rieur a r\u00e9agi ce lundi au \u00abgouvernement d\u2019union nationale\u00bb propos\u00e9 par le pr\u00e9sident LR des Hauts-de-France, dont il est proche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/matignon-gerald-darmanin-encense-xavier-betrand-qui-pourrait-servir-grandement-la-france-20240729"
    },
    {
        "title": "Qui sont ces gens qui ont un avis sur tout et tout le temps ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Ils ont toujours des choses \u00e0 dire, qu'ils ma\u00eetrisent le sujet ou non. Comment expliquer que certains aient toujours un avis \u00e0 donner ? D'o\u00f9 vient la posture ? Pistes de r\u00e9flexion pour cerner ces profils.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/psycho/qui-sont-ces-gens-qui-ont-un-avis-sur-tout-et-tout-le-temps-et-pourquoi-ils-vont-mal-20220614"
    },
    {
        "title": "L'affaire du chasseur sans t\u00eate : crime sanglant et coupable id\u00e9al",
        "summary": "LA T\u00caTE MANQUANTE (1/3) - Au matin de No\u00ebl 1995, on d\u00e9couvre le corps d\u2019un homme, son cou a \u00e9t\u00e9 tranch\u00e9 net et la t\u00eate a disparu. Est-ce l\u2019\u0153uvre d\u2019un \u00ab&amp;nbsp;passionnel&amp;nbsp;\u00bb ou d\u2019un \u00ab&amp;nbsp;psychopathe&amp;nbsp;\u00bb&amp;nbsp;? Un chasseur rival alimente toutes les suspicions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/l-affaire-du-chasseur-decapite-dans-le-village-on-m-appelait-couic-couic-le-coupeur-de-tete-20240728"
    },
    {
        "title": "M\u00e9saventures de vacances : on a craqu\u00e9 pour le Airbnb \u00abinsolite\u00bb, quelle erreur !",
        "summary": "HORS DES SENTIERS BATTUS EN VACANCES : UN PARI \u00c0 HAUT RISQUE ? [1/5] - En 2024, n'esp\u00e9rez plus d\u00e9tonner en ralliant des destinations exotiques, il y aura toujours un f\u00e2cheux pour souligner qu'il y est all\u00e9 avant vous. Dans un univers du voyage standardis\u00e9, certains mettent un point d'honneur \u00e0 essayer de sortir du lot. H\u00e9bergement, excursions, rencontres : ils tentent le diable, quitte \u00e0 rater magistralement leurs vacances. Aujourd'hui, les kamikazes du Airbnb \u00ab atypique \u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/guides/mesaventures-de-vacances-on-a-craque-pour-le-airbnb-insolite-quelle-erreur-20240729"
    },
    {
        "title": "JO - Equitation : les cavaliers bleus d\u00e9crochent l'argent \u00e0 Versailles au concours complet",
        "summary": "La France a d\u00e9croch\u00e9 une 9e m\u00e9daille ce lundi avec le concours par \u00e9quipes en \u00e9quitation. Formidable parcours des cavaliers bleus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-sport/jo-equitation-la-france-decroche-l-argent-a-versailles-au-concours-complet-20240729"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : Cysique imp\u00e9riale, Lefort bouscul\u00e9, la Seine pollu\u00e9e menace le triathlon... Le point \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "Retrouvez les principales informations \u00e0 la mi-journ\u00e9e de la journ\u00e9e du lundi 29 juillet des JO de Paris 2024. Carton plein pour les judokas et les escrimeurs, tandis que la menace continue de planer plane sur l\u2019organisation du triathlon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-cysique-imperiale-lefort-bouscule-la-seine-polluee-menace-le-triathlon-le-point-a-la-mi-journee-20240729"
    },
    {
        "title": "RTL : Thomas Sotto remplace Yves Calvi \u00e0 la t\u00eate de la matinale",
        "summary": "INFO LE FIGARO - La radio du groupe M6, en l\u00e9g\u00e8re perte de vitesse face au service public, bouscule ses visages phares pour la rentr\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/rtl-thomas-sotto-remplace-yves-calvi-a-la-tete-de-la-matinale-20240729"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : Benyamin Netanyahou en visite dans le Golan apr\u00e8s une attaque meurtri\u00e8re \u00e0 la roquette",
        "summary": "Une attaque \u00e0 la roquette avait fait douze morts samedi sur le plateau syrien annex\u00e9 en grande partie par l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-benyamin-netanyahou-en-visite-dans-le-golan-apres-une-attaque-meurtriere-a-la-roquette-20240729"
    },
    {
        "title": "JO - Skateboard : immense d\u00e9ception pour Aur\u00e9lien Giraud, candidat \u00e0 une m\u00e9daille, \u00e9limin\u00e9 d\u00e8s les qualifications",
        "summary": "Le favori de l\u2019\u00e9preuve de skateboard street a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9 d\u00e8s les qualifications.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-skateboard-aurelien-giraud-elimine-des-les-qualifications-20240729"
    },
    {
        "title": "\u00abLe lac Titicaca est plus propre!\u00bb: une ex-nageuse en eau libre doute de la puret\u00e9 de la Seine",
        "summary": "En 2021, Malia Metella avait travers\u00e9 avec le jeune athl\u00e8te paralympique Th\u00e9o Curin et l'\u00e9co-aventurier Matthieu Witvoet le lac Titicaca. Mais aujourd\u2019hui, Malia Metella assure qu\u2019elle n'est \u00abpas pr\u00eate\u00bb \u00e0 nager dans la Seine \u00abpour le moment\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/le-lac-titicaca-est-plus-propre-une-ex-nageuse-en-eau-libre-doute-de-la-purete-de-la-seine-20240729"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron \u00e0 Br\u00e9gan\u00e7on pour une pause estivale \u00abpar intermittence\u00bb pendant les JO",
        "summary": "Le chef de l\u2019\u00c9tat a pos\u00e9 ce week-end ses valises dans sa r\u00e9sidence de vill\u00e9giature, \u00e0 Bormes-les-Mimosas. Ses proches n\u2019excluent pas des allers-retours \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/emmanuel-macron-a-bregancon-pour-une-pause-estivale-par-intermittence-pendant-les-jo-20240729"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Nadal-Djokovic : \u00abRafa\u00bb n\u2019y arrive pas, le Serbe survole le premier set",
        "summary": "Le court Philippe-Chatrier de Roland-Garros est le th\u00e9\u00e2tre du 60e duel entre les monstres sacr\u00e9s Rafael Nadal et Novak Djokovic ce lundi au 2e tour des JO.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/en-direct-nadal-djokovic-suivez-le-choc-du-2e-tour-des-jo-20240729"
    },
    {
        "title": "JO 2024 : la parodie de la C\u00e8ne de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture s\u00e8me le trouble en France mais aussi \u00e0 l\u2019\u00e9tranger",
        "summary": "R\u00c9CIT - Face \u00e0 l\u2019ampleur de la pol\u00e9mique, les organisateurs de Paris 2024 se sont trouv\u00e9s contraints de s\u2019excuser. \u00ab&amp;nbsp;Notre intention n\u2019\u00e9tait pas d\u2019afficher un manque de respect \u00e0 quelque groupe religieux que ce soit&amp;nbsp;\u00bb, ont-ils expliqu\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/la-parodie-de-la-cene-de-la-ceremonie-d-ouverture-des-jo-seme-le-trouble-en-france-mais-aussi-a-l-etranger-20240728"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : plus de 85% des Fran\u00e7ais ont jug\u00e9 la c\u00e9r\u00e9monie \u00abr\u00e9ussie\u00bb",
        "summary": "Selon ce sondage Harris Interactive, seuls 5% des personnes interrog\u00e9es ont jug\u00e9 le spectacle \u00abpas du tout r\u00e9ussi\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-plus-de-85-des-francais-ont-juge-la-ceremonie-reussie-20240728"
    },
    {
        "title": "Alain Finkielkraut&amp;nbsp;: \u00ab&amp;nbsp;Dans cette c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des JO, le g\u00e9nie fran\u00e7ais brillait par son absence&amp;nbsp;\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - L\u2019acad\u00e9micien a regard\u00e9 la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des Jeux olympiques vendredi soir. Il n\u2019y a pas vu un spectacle grandiose mais une mise en sc\u00e8ne obsc\u00e8ne et conformiste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/alain-finkielkraut-dans-cette-ceremonie-le-genie-francais-brillait-par-son-absence-20240727"
    },
    {
        "title": "JO 2024 : quelles sont les restrictions de circulation pr\u00e9vues \u00e0 Paris mardi et mercredi pour les \u00e9preuves de triathlon ?",
        "summary": "Les \u00e9preuves de triathlon vont traverser Paris, avec comme point de d\u00e9part et d\u2019arriv\u00e9e le pont Alexandre III. De quoi engendrer quelques perturbations sur les routes parisiennes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/jo-2024-quelles-sont-les-restrictions-de-circulation-prevues-a-paris-mardi-et-mercredi-pour-les-epreuves-de-triathlon-20240729"
    },
    {
        "title": "Sant\u00e9 : un comit\u00e9 d\u2019experts alerte sur le \u00abrisque \u00e9lev\u00e9\u00bb d'un d\u00e9rapage des d\u00e9penses de \u00absoins de ville\u00bb en 2024",
        "summary": "Le d\u00e9ficit pr\u00e9vu de la S\u00e9curit\u00e9 sociale pourrait se creuser de 500 millions d\u2019euros suppl\u00e9mentaires, \u00e9crit ce comit\u00e9 d\u2019alerte charg\u00e9 de suivre les d\u00e9penses de l\u2019Assurance maladie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/sante-un-comite-d-experts-alerte-sur-le-risque-eleve-d-un-derapage-des-depenses-de-soins-de-ville-en-2024-20240729"
    },
    {
        "title": "Russie: la collision d\u2019un train avec un camion fait plus de 100 bless\u00e9s",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/russie-la-collision-d-un-train-avec-un-camion-fait-plus-de-100-blesses-20240729"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni : une attaque au couteau \u00e0 Southport fait plusieurs bless\u00e9s",
        "summary": "Un homme arm\u00e9 d\u2019un couteau a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 lundi, alors que les services de secours d\u00e9claraient intervenir sur un \u00abincident majeur\u00bb dans lequel plusieurs personnes ont \u00e9t\u00e9 poignard\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/royaume-uni-une-attaque-au-couteau-a-southport-fait-plusieurs-blessees-20240729"
    },
    {
        "title": "Tom Cruise, Mick Jagger, Lady Gaga... Du beau monde dans les tribunes des JO de Paris",
        "summary": "Vendredi soir, les artistes \u00e9taient sur le devant de la sc\u00e8ne \u00e0 pr\u00e9sent ils sont dans les gradins. Ariana Grande, Spike Lee ou encore Snoop Dogg apparaissent aux \u00e9preuves.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/tom-cruise-mick-jagger-lady-gaga-du-beau-monde-dans-les-tribunes-des-jo-de-paris-20240729"
    },
    {
        "title": "JO \u2013 Escrime (F) : \u00abJe n'ai rien compris \u00e0 l'arbitrage\u00bb, peste la Fran\u00e7aise C\u00e9cilia Berder",
        "summary": "Elimin\u00e9e s\u00e8chement en 8e de finale (15-7), la sabreuse fran\u00e7aise, qui se dit \u00abd\u00e9vast\u00e9e\u00bb, a v\u00e9cu un sacr\u00e9 m\u00e9lange d'\u00e9motions le jour de l'anniversaire de sa maman, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e il y a deux ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-escrime-f-je-n-ai-rien-compris-a-l-arbitrage-peste-la-cecilia-berder-20240729"
    },
    {
        "title": "JO - Tennis : un fringant Djokovic surclasse un Nadal cr\u00e9pusculaire",
        "summary": "Le 60e duel entre les deux l\u00e9gendes a tourn\u00e9 court, ce lundi, lors du choc du deuxi\u00e8me tour du tournoi olympique \u00e0 Roland-Garros, exp\u00e9di\u00e9 6-1, 6-4 par le num\u00e9ro deux mondial.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/jo-tennis-un-fringant-djokovic-surclasse-un-nadal-crepusculaire-20240729"
    },
    {
        "title": "Tom Cruise, Jessica Chastain, Anna Wintour\u2026 Les stars en tribune des Jeux olympiques de Paris 2024",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but des Jeux olympiques, vendredi 26 juillet, une pluie de stars s\u2019est abattue sur la capitale fran\u00e7aise.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/tom-cruise-jessica-chastain-anna-wintour-les-stars-en-tribune-des-jeux-olympiques-de-paris-2024-20240729"
    },
    {
        "title": "Bangladesh : retour des manifestations \u00e9tudiantes",
        "summary": "Les rassemblements sont toutefois moins cons\u00e9quents que ceux survenus plus t\u00f4t dans le mois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/bangladesh-retour-des-manifestations-etudiantes-20240729"
    },
    {
        "title": "Nantes : alors que l\u2019\u00e9t\u00e9 est l\u00e0, la moiti\u00e9 des piscines municipales sont ferm\u00e9es",
        "summary": "Trois des six \u00e9quipements municipaux sont en chantier cet \u00e9t\u00e9, restreignant ainsi l\u2019offre de baignade gratuite dans l\u2019agglom\u00e9ration nantaise. L\u2019occasion pour la ville de mettre en avant son offre de \u00abpataugeoires publiques\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/nantes-alors-que-l-ete-est-la-la-moitie-des-piscines-municipales-sont-fermees-20240729"
    },
    {
        "title": "Golden visa, placements, immobilier, succession\u2026 Les cl\u00e9s pour prendre sereinement sa retraite \u00e0 l\u2019\u00e9tranger",
        "summary": "NOS CONSEILS - Partir vivre sa retraite au soleil, les pieds dans une eau turquoise, beaucoup en r\u00eavent. Mais ce n'est pas si simple et de mauvaises surprises peuvent vite g\u00e2cher la f\u00eate. Voici tout ce qu\u2019il faut anticiper avant de s\u2019expatrier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/retraite/golden-visa-placements-immobilier-succession-les-cles-pour-prendre-sereinement-sa-retraite-a-l-etranger-20240729"
    },
    {
        "title": "Cet \u00e9trange baiser entre Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Castera et Emmanuel Macron qui a surpris les internautes",
        "summary": "Vendredi, lors de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des Jeux olympiques, la ministre des Sports a embrass\u00e9 chaleureusement le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. Ce qui n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 du go\u00fbt de nombreux internautes.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/societe/actu/cet-etrange-baiser-entre-amelie-oudea-castera-et-emmanuel-macron-qui-a-surpris-les-internautes-20240729"
    },
    {
        "title": "JO - Escrime : \u00e9norme d\u00e9sillusion, les deux Fran\u00e7ais \u00e9limin\u00e9s en quart de finale pour une seule touche",
        "summary": "Enzo Lefort et Maxime Pauty ont tous les deux \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9s d\u00e8s les quarts de finale en perdant 15-14. Pas de nouvelle m\u00e9daille pour l\u2019escrime fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-escrime-enorme-desillusion-les-deux-francais-elimines-en-quart-de-finale-pour-une-seule-touche-20240729"
    },
    {
        "title": "JO - Escrime (F) : Balzer et Apithy-Brunet en demi-finales, m\u00e9daille assur\u00e9e pour la France",
        "summary": "Les sabreuses Manon Apithy-Brunet et Sara Balzer pourraient se retrouver en finale des JO de Paris 2024. La France glanera au moins une m\u00e9daille de plus dans cette discipline.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-escrime-f-balzer-et-apithy-brunet-en-demi-finales-medaille-assuree-pour-la-france-20240729"
    },
    {
        "title": "JO 2024 - VTT : Victor Koretzky, la douleur de l'argent",
        "summary": "Longtemps seul en t\u00eate, le Fran\u00e7ais a d\u00fb se contenter de l'argent au terme d'une course mouvement\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-2024-vtt-victor-koretzky-la-douleur-de-l-argent-20240729"
    },
    {
        "title": "\u00abJe risque de perdre jusqu'\u00e0 1500 euros\u00bb : entre d\u00e9ceptions et bonnes affaires, la foire \u00e0 la revente des billets pour les JO 2024",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but des jeux, les offres de billets sur la plateforme officielle se multiplient. Si certains vendeurs se plaignent de ne pas trouver preneurs pour leurs tickets, des acheteurs y voient un moyen de profiter des Jeux \u00e0 moindres frais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/je-risque-de-perdre-jusqu-a-1500-euros-entre-deceptions-et-bonnes-affaires-la-foire-a-la-revente-des-billets-pour-les-jo-2024-20240729"
    },
    {
        "title": "Gard : le maire de Collias pass\u00e9 \u00e0 tabac alors qu\u2019il tentait d\u2019interrompre une altercation lors d\u2019une f\u00eate de village",
        "summary": "Jonathan Pire a \u00e9t\u00e9 pris \u00e0 partie alors qu\u2019il tentait de s\u00e9parer un groupe d\u2019une quinzaine de personnes lors de la f\u00eate votive de la commune. Il s\u2019est vu prescrire trois jours d\u2019ITT.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/gard-le-maire-de-collias-passe-a-tabac-alors-qu-il-tentait-d-interrompre-une-altercation-lors-d-une-fete-de-village-20240729"
    },
    {
        "title": "JO - Judo (H) : Joan-Benjamin Gaba pulv\u00e9rise son adversaire et sera en finale, nouvelle m\u00e9daille assur\u00e9e pour les Bleus",
        "summary": "Oppos\u00e9 au Moldave Adil Osmanov, le Fran\u00e7ais de 23 ans a survol\u00e9 le combat et sera en finale, lundi soir, apr\u00e8s un magnifique ippon avant la fin du combat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-judo-h-joan-benjamin-gaba-pulverise-son-adversaire-et-sera-en-finale-nouvelle-medaille-assuree-pour-les-bleus-20240729"
    },
    {
        "title": "Vols de montres de luxe sur la C\u00f4te d\u2019Azur : deux tentatives avort\u00e9es et quatre personnes interpell\u00e9es",
        "summary": "Deux montres estim\u00e9es \u00e0 plusieurs centaines de milliers d\u2019euros ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9es apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 d\u00e9rob\u00e9es, non sans violence, \u00e0 Monaco et \u00e0 Cannes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/vols-de-montres-de-luxe-sur-la-cote-d-azur-deux-tentatives-avortees-et-quatre-personnes-interpellees-20240729"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - JO : les Bleues du basket lancent leur tournoi face au Canada",
        "summary": "L\u2019\u00e9quipe de France f\u00e9minine de basket, emmen\u00e9e par Marine Johann\u00e8s, d\u00e9bute ses Jeux olympiques face au Canada ce lundi (17h15). Les Bleues visent une m\u00e9daille \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/en-direct-jo-les-bleues-du-basket-lancent-leur-tournoi-face-au-canada-20240729"
    },
    {
        "title": "\u00abJe donnerai tout pour \u00eatre m\u00e9daille d\u2019or\u00bb : Dominique Malonga, la nouvelle virtuose du basket fran\u00e7ais aux JO",
        "summary": "PORTRAIT - Annonc\u00e9e comme potentielle num\u00e9ro&amp;nbsp;1 de la draft WNBA en 2025 aux \u00c9tats-Unis, la joueuse de 18&amp;nbsp;ans d\u00e9tonne par sa pr\u00e9cocit\u00e9 et sa maturit\u00e9. Elle dispute avec l\u2019\u00e9quipe de France son premier match aux Jeux olympiques ce lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-2024-dominique-malonga-la-nouvelle-virtuose-du-basket-francais-reve-d-or-20240208"
    },
    {
        "title": "David McClosey, ancien de la CIA: \u00abJe vois beaucoup de parall\u00e8les avec les ann\u00e9es 1930. L\u2019histoire ne se r\u00e9p\u00e8te pas mais elle fait des rimes\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Cet ex-analyste de l\u2019agence de renseignements am\u00e9ricaine. Auteur d\u2019un roman d\u2019espionnage haletant, Mission Damas. Il revient sur les nouveaux d\u00e9fis du renseignement \u00e0 la veille d\u2019une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine d\u00e9j\u00e0 marqu\u00e9e par l\u2019assassinat rat\u00e9 de Donald Trump.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/david-mcclosey-le-defi-de-la-cia-sera-de-rester-fiable-dans-l-amerique-polarisee-20240725"
    },
    {
        "title": "JO - Judo (F) : fauch\u00e9e en plein vol, Sarah-L\u00e9onie Cysique sauve la m\u00e9daille de bronze",
        "summary": "Cruellement battue au terme d'une demi-finale incroyable, la Fran\u00e7aise a trouv\u00e9 des ressources insoup\u00e7onn\u00e9es pour monter quand m\u00eame sur le podium.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-judo-f-fauchee-en-plein-vol-sarah-leonie-cysique-sauve-la-medaille-de-bronze-20240729"
    },
    {
        "title": "JO - Tir \u00e0 l\u2019arc (H) : les Fran\u00e7ais s\u2019inclinent en finale face \u00e0 des Cor\u00e9ens injouables et prennent l\u2019argent",
        "summary": "Onzi\u00e8me m\u00e9daille pour l\u2019Equipe de France apr\u00e8s la m\u00e9daille d\u2019argent des Fran\u00e7ais lors de l\u2019\u00e9preuve par \u00e9quipe masculine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-tir-a-l-arc-h-les-francais-s-inclinent-en-finale-face-a-des-coreens-injouables-20240729"
    },
    {
        "title": "D\u00e9placements, r\u00e9ceptions... Ces d\u00e9penses qui ont creus\u00e9 le d\u00e9ficit de l\u2019\u00c9lys\u00e9e de plus de 8 millions d\u2019euros",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En 2023, les services de la pr\u00e9sidence de la r\u00e9publique ont augment\u00e9 leurs d\u00e9penses de pr\u00e8s de 11 millions d\u2019euros, selon la Cour des comptes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/deplacements-receptions-ces-depenses-qui-ont-creuse-le-deficit-de-l-elysee-de-plus-8-millions-20240729"
    },
    {
        "title": "JO - VTT : \u00abPidcock m'a bien pouss\u00e9, j'ai trouv\u00e9 \u00e7a tr\u00e8s moyen\u00bb, Koretzky l\u2019a mauvaise apr\u00e8s sa deuxi\u00e8me place",
        "summary": "En t\u00eate une bonne partie de la course, le Fran\u00e7ais Victor Koretzky s\u2019est fait doubler dans les derniers hectom\u00e8tres par le Britannique Tom Pidcock. Un fait de course que le Fran\u00e7ais, en argent, regrette.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-vtt-pidcock-m-a-bien-pousse-j-ai-trouve-ca-tres-moyen-koretzky-l-a-mauvaise-apres-sa-deuxieme-place-20240729"
    },
    {
        "title": "Aude : laiss\u00e9 dans une voiture, un b\u00e9b\u00e9 de 2 ans d\u00e9c\u00e8de",
        "summary": "Son grand-p\u00e8re avait laiss\u00e9 la fillette de deux ans endormie dans la voiture malgr\u00e9 la temp\u00e9rature ext\u00e9rieure d'une trentaine de degr\u00e9s. Il aurait tent\u00e9 de la ranimer ensuite, en vain. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte pour d\u00e9terminer les circonstances de ce d\u00e9c\u00e8s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/aude-laisse-dans-une-voiture-un-bebe-de-2-ans-decede-20240729"
    },
    {
        "title": "JO - Cano\u00e9 (H): Nicolas Gestin surclasse ses concurrents en finale, quatri\u00e8me m\u00e9daille d\u2019or pour les Bleus",
        "summary": "Dernier \u00e0 passer sur l\u2019\u00e9preuve cano\u00e9 monoplace, le Fran\u00e7ais Nicolas Gestin surclasse ses concurrents avec 5 secondes et 48 secondes d\u2019avance pour aller chercher la m\u00e9daille d\u2019or.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-canoe-h-nicolas-gestin-surclasse-ses-concurrents-en-finale-quatrieme-medaille-d-or-pour-les-bleus-20240729"
    },
    {
        "title": "La mer M\u00e9diterran\u00e9e est-elle en surchauffe ?",
        "summary": "MOTEUR DE RECHERCHE - En ce d\u00e9but d\u2019\u00e9t\u00e9, la M\u00e9diterran\u00e9e affiche des temp\u00e9ratures anormalement \u00e9lev\u00e9es par endroits. Qu'en est-il des eaux qui bordent votre plage favorite ? D\u00e9couvrez dans quelle mesure les temp\u00e9ratures de votre littoral ont augment\u00e9 en quarante ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/la-mer-mediterranee-est-elle-en-surchauffe-20240729"
    },
    {
        "title": "La m\u00e9tropole de Lyon touch\u00e9e par un \u00e9pisode de pollution \u00e0 l\u2019ozone",
        "summary": "Au regard des conditions m\u00e9t\u00e9orologiques, la pr\u00e9fecture du Rh\u00f4ne a d\u00e9cid\u00e9 d'activer le niveau information-recommandation pour l'ensemble du d\u00e9partement du Rh\u00f4ne et de la m\u00e9tropole de Lyon \u00e0 partir de ce mardi 20 juillet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/la-metropole-de-lyon-touchee-par-un-episode-de-pollution-a-l-ozone-20240729"
    },
    {
        "title": "Canicule : \u00e0 Bordeaux, les jardins publics ouverts jusqu\u2019\u00e0 23 heures",
        "summary": "Alors que le thermom\u00e8tre affiche une maximale \u00e0 40 degr\u00e9s \u00e0 Bordeaux ce lundi, le plan canicule a \u00e9t\u00e9 activ\u00e9 dans tout le d\u00e9partement de la Gironde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/canicule-a-bordeaux-les-jardins-publics-ouverts-jusqu-a-23-heures-20240729"
    },
    {
        "title": "JO 2024 \u2013 Judo (H) : m\u00e9daill\u00e9 d'argent, Joan-Benjamin Gaba h\u00e9ros inattendu du Champ-de-Mars",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais a d\u00e9croch\u00e9 une magnifique m\u00e9daille d'argent ce lundi, apportant au judo hexagonal une 5e m\u00e9daille en trois jours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-judo-h-joan-benjamin-gaba-s-incline-apres-dix-minutes-de-combat-et-prend-la-medaille-d-argent-20240729"
    },
    {
        "title": "JO \u2013 Escrime (H) : Lefort et Pauty, la touche fatale",
        "summary": "Les deux \u00e9p\u00e9istes tricolores ont \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9s en quarts de finale sur la plus petite des marges, 15-14. De quoi nourrir une grosse frustration. Et d\u00e9cupler leur d\u00e9termination \u00e0 conserver leur titre olympique par \u00e9quipes, le 4 ao\u00fbt.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-escrime-h-lefort-et-pauty-la-touche-fatale-20240729"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - France-Norv\u00e8ge : les handballeurs fran\u00e7ais en mode diesel",
        "summary": "Apr\u00e8s une d\u00e9route lors du premier match face au Danemark, l\u2019\u00e9quipe de France masculine de handball affronte la Norv\u00e8ge pour son deuxi\u00e8me match aux Jeux de Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/en-direct-jo-hand-les-francais-doivent-relever-la-tete-face-a-la-norvege-20240729"
    },
    {
        "title": "H\u00e9rault : un incendie ravage 40 hectares de for\u00eat, 270 pompiers mobilis\u00e9s",
        "summary": "Les pompiers de l\u2019H\u00e9rault et de l\u2019Aude sont aid\u00e9s par trois Canadair et un Dash de la S\u00e9curit\u00e9 civile.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/herault-un-incendie-ravage-40-hectares-de-foret-270-pompiers-mobilises-20240729"
    },
    {
        "title": "JO - Basket : les Fran\u00e7aises ne font qu\u2019une bouch\u00e9e du Canada pour leur entr\u00e9e en lice",
        "summary": "Comme les gar\u00e7ons de Vincent Collet, les filles de Jean-Aim\u00e9 Toupane ont d\u00e9but\u00e9 leur tournoi olympique par une victoire ce lundi contre le Canada (54-75) au stade Pierre-Mauroy.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-basket-les-francaises-en-demonstration-pour-leur-entree-en-lice-20240729"
    },
    {
        "title": "\u00abUn h\u00e9ritage des Jeux qu'on aura envie de garder\u00bb : quel avenir pour la vasque olympique de Paris 2024 ?",
        "summary": "Anne Hidalgo milite pour la p\u00e9rennisation dans le ciel parisien du ballon-r\u00e9ceptacle de la flamme olympique, une fois l\u2019\u00e9v\u00e8nement sportif cl\u00f4tur\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/un-heritage-des-jeux-qu-on-aura-envie-de-garder-quel-avenir-pour-la-vasque-olympique-de-paris-2024-20240729"
    },
    {
        "title": "Comment le gouvernement maintient la s\u00e9curit\u00e9 en r\u00e9gion face \u00e0 la mobilisation de policiers pour les JO",
        "summary": "Le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur a eu recours \u00e0 diff\u00e9rents leviers pour conserver une pr\u00e9sence polici\u00e8re sur l'ensemble du territoire, en cette saison estivale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/comment-le-gouvernement-maintient-la-securite-en-region-face-a-la-mobilisation-de-policiers-pour-les-jo-20240729"
    },
    {
        "title": "Incendie mortel \u00e0 Nice : Christian Estrosi demande le renvoi du pr\u00e9fet au profit de quelqu\u2019un de plus \u00abcomp\u00e9tent\u00bb",
        "summary": "Dans un entretien accord\u00e9 au Parisien dimanche, l'\u00e9dile de 69 ans appelle \u00e0 \u00abla nomination en urgence d'un pr\u00e9fet comp\u00e9tent qui ne se paie pas de mots\u00bb pour mettre fin \u00e0 la gangr\u00e8ne du narcotrafic dans la 5e ville de France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/incendie-mortel-a-nice-christian-estrosi-demande-le-renvoi-du-prefet-au-profit-de-quelqu-un-de-plus-competent-20240729"
    }
]