[
    {
        "title": "Macron \u00e9carte le NFP de Matignon et se donne encore du temps",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le chef de l\u2019\u00c9tat va poursuivre ses consultations mardi avant de d\u00e9signer un nouveau premier ministre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/macron-ecarte-le-nfp-de-matignon-et-se-donne-encore-du-temps-20240826"
    },
    {
        "title": "Nouveau gouvernement : LFI, le RN et \u00c9ric Ciotti pas convi\u00e9s \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e pour les nouvelles consultations",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir re\u00e7u les diff\u00e9rents partis, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a \u00e9cart\u00e9 lundi soir l\u2019option d\u2019un gouvernement du NFP, provoquant l\u2019ire de la gauche. De nouvelles consultations sont pr\u00e9vues mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-nouveau-premier-ministre-macron-poursuit-ses-consultations-le-pen-bardella-et-ciotti-attendus-20240826"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron peut-il attendre la fin des Jeux paralympiques pour composer un nouveau gouvernement?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/emmanuel-macron-peut-il-attendre-la-fin-des-jeux-paralympiques-pour-composer-un-nouveau-gouvernement-20240826"
    },
    {
        "title": "\u00abExceptionnelle gravit\u00e9\u00bb, \u00abirresponsabilit\u00e9\u00bb... La gauche vent debout apr\u00e8s le refus de Macron de nommer un gouvernement NFP",
        "summary": "Apr\u00e8s un premier cycle de consultations avec les forces politiques, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a justifi\u00e9 lundi soir son choix au nom \u00abde la stabilit\u00e9 institutionnelle\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/exceptionnelle-gravite-irresponsabilite-la-gauche-vent-debout-apres-le-refus-de-macron-de-nommer-un-gouvernement-nfp-20240826"
    },
    {
        "title": "Avec sa proposition de soutien sans participation, Jean-Luc M\u00e9lenchon a tent\u00e9 de reprendre la main",
        "summary": "ANALYSE - En \u00e9voquant la possibilit\u00e9 qu\u2019aucun Insoumis ne si\u00e8ge au sein d\u2019un gouvernement men\u00e9 par Lucie Castets, le leader de la gauche radicale a mis Emmanuel Macron sous pression, mais pas que.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/avec-sa-proposition-de-soutien-sans-participation-jean-luc-melenchon-tente-de-reprendre-la-main-20240826"
    },
    {
        "title": "Les lignes rouges mouvantes du RN face aux ambitions gouvernementales du NFP",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00c0 l\u2019issue de leur rencontre avec Emmanuel Macron ce lundi, Marine Le&amp;nbsp;Pen et Jordan Bardella ont act\u00e9 qu\u2019ils censureraient tout gouvernement issu de la coalition de gauche. Une position qui a \u00e9volu\u00e9 depuis les l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/les-lignes-rouges-mouvantes-du-rn-face-aux-ambitions-gouvernementales-du-nfp-20240826"
    },
    {
        "title": "\u00abIl est temps que Jean-Luc M\u00e9lenchon passe la main\u00bb, juge le secr\u00e9taire national du PS S\u00e9bastien Vincini",
        "summary": "S\u00e9bastien Vincini, proche du premier secr\u00e9taire Olivier Faure, appelle la gauche \u00e0 \u00abrompre\u00bb avec les Insoumis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/il-est-temps-que-jean-luc-melenchon-passe-la-main-juge-le-secretaire-national-du-ps-sebastien-vincini-20240826"
    },
    {
        "title": "Macron refuse le NFP : \u00abSoulagement et confusion\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - La France \u00e9vite une catastrophe mais rien malheureusement n'est r\u00e9gl\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/macron-refuse-le-nfp-soulagement-et-confusion-20240826"
    },
    {
        "title": "Un gendarme tu\u00e9 apr\u00e8s un refus d\u2019obtemp\u00e9rer pr\u00e8s de Cannes",
        "summary": "Lors d\u2019un contr\u00f4le routier \u00e0 Mougins, dans les Alpes-Maritimes, un v\u00e9hicule a mortellement percut\u00e9 un gendarme avant de prendre la fuite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/un-gendarme-tue-a-la-suite-d-un-refus-d-obtemperer-pres-de-cannes-20240826"
    },
    {
        "title": "RDC : le gouvernement exprime ses regrets apr\u00e8s l'agression de diplomates fran\u00e7ais",
        "summary": "Des individus, dont des policiers congolais, s\u2019\u00e9taient introduits samedi sur un site de la repr\u00e9sentation fran\u00e7aise \u00e0 Kinshasa, dans le but de faire \u00abd\u00e9guerpir un diplomate fran\u00e7ais\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/rdc-le-gouvernement-exprime-ses-regrets-apres-l-agression-de-diplomates-francais-20240826"
    },
    {
        "title": "Affaire Auradou-Jegou : la plaignante aurait fait deux tentatives de suicide, l\u2019audience de mardi annul\u00e9e",
        "summary": "La victime suppos\u00e9e de viol par les deux rugbymen fran\u00e7ais ne pourra pas se pr\u00e9senter ce mardi aux examens pr\u00e9vus \u00e0 Mendoza dans le cadre de l'instruction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/affaire-auradou-jegou-la-plaignante-aurait-fait-deux-tentatives-de-suicide-l-audience-de-mardi-annulee-20240826"
    },
    {
        "title": "Les \u00c9tats-Unis offrent une r\u00e9compense de 2,5 millions de dollars pour l'arrestation d'un cyberpirate",
        "summary": "L'annonce vise Volodymyr Kadariya, 38 ans, accus\u00e9 d'avoir pirat\u00e9 les ordinateurs de millions d'usagers \u00e0 leur insu en y installant le logiciel Angler, permettant ainsi \u00e0 des cybercriminels d'en prendre le contr\u00f4le \u00e0 distance.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/les-etats-unis-offrent-une-recompense-de-2-5-millions-de-dollars-pour-l-arrestation-d-un-cyberpirate-20240826"
    },
    {
        "title": "\u00abJe pensais qu'ils allaient nous torturer\u00bb: paroles de conscrits russes captur\u00e9s dans la r\u00e9gion de Koursk lors de l\u2019offensive ukrainienne",
        "summary": "REPORTAGE - Le Figaro a rencontr\u00e9 plusieurs de ces jeunes prisonniers que les autorit\u00e9s de Kiev comptent \u00e9changer contre leurs soldats d\u00e9tenus par Moscou.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/paroles-de-conscrits-russes-captures-dans-la-region-de-koursk-lors-de-l-offensive-ukrainienne-20240826"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : un \u00abappareil volant\u00bb p\u00e9n\u00e8tre en Pologne apr\u00e8s la vague de frappes russes en Ukraine",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - La Russie a tir\u00e9 environ 200 missiles et drones pendant ses attaques massives ce 26 ao\u00fbt, qui ont touch\u00e9 une majorit\u00e9 du sol ukrainien. Un appareil volant, probablement un drone, est entr\u00e9 sur le territoire polonais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-plusieurs-explosions-entendues-a-kiev-ce-lundi-20240826"
    },
    {
        "title": "Au Cambodge, des soldats ukrainiens se forment au maniement d\u2019engins d\u00e9mineurs",
        "summary": "REPORTAGE - Le royaume, o\u00f9 plus de 4&amp;nbsp;millions de tonnes d\u2019explosifs ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9vers\u00e9es entre les ann\u00e9es 1960 et 1990, envisage son savoir-faire comme un outil d\u2019influence.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/au-cambodge-des-soldats-ukrainiens-se-forment-au-maniement-d-engins-demineurs-20240826"
    },
    {
        "title": "\u00abCe n\u2019est pas \u00e7a les faits\u00bb : vif \u00e9change entre Ibrahim Maalouf et Benjamin Duhamel sur BFMTV",
        "summary": "VID\u00c9O - Suite \u00e0 son exclusion du festival de Deauville, le trompettiste a pris la parole sur la cha\u00eene d\u2019information. Mais tout ne s\u2019est pas pass\u00e9 comme pr\u00e9vu...",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/ce-n-est-pas-ca-les-faits-vif-echange-entre-ibrahim-maalouf-et-benjamin-duhamel-sur-bfmtv-20240826"
    },
    {
        "title": "Retraites, imp\u00f4ts, dette\u2026 Ces points r\u00e9dhibitoires dans le programme du Nouveau Front populaire",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Sur tous les th\u00e8mes \u00e9conomiques ou presque, les autres partis, que ce soit le camp pr\u00e9sidentiel, LR ou le RN, sont en opposition radicale avec l\u2019alliance de gauche. De quoi rendre utopique la perspective d\u2019un accord de gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/retraites-impots-dette-ces-points-redhibitoires-dans-le-programme-du-nouveau-front-populaire-20240826"
    },
    {
        "title": "Imp\u00f4ts, salaires, immigration : le Nouveau Front populaire, un programme \u00e0 gauche toute",
        "summary": "Fruit d\u2019un accord entre la France Insoumise, le Parti socialiste, les \u00c9cologistes et le Parti communiste, le contrat de gouvernement du NFP est pris pour cible par les macronistes et la droite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/impots-salaires-immigration-le-nouveau-front-populaire-un-programme-de-rupture-avec-le-macronisme-20240708"
    },
    {
        "title": "Vaccins Covid et troubles cardiaques : peu de complications enregistr\u00e9es",
        "summary": "Une \u00e9tude publi\u00e9e lundi dresse le bilan \u00e0 18 mois des myocardites enregistr\u00e9es apr\u00e8s l\u2019injection. Environ 550 cas ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s pour des dizaines de millions de vaccins administr\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/vaccins-covid-et-troubles-cardiaques-peu-de-complications-enregistrees-20240826"
    },
    {
        "title": "\u00abSi la gauche gouverne, je ne louerai plus mon logement\u00bb : cette id\u00e9e du Nouveau Front populaire qui fait enrager les propri\u00e9taires",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors qu\u2019Emmanuel Macron poursuit ses consultations ce lundi, dans le programme de la gauche s\u2019est gliss\u00e9e une nouvelle obligation qui risque de refroidir les propri\u00e9taires bailleurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/si-la-gauche-passe-je-ne-louerai-plus-mon-logement-cette-idee-du-nouveau-front-populaire-qui-fait-enrager-les-proprietaires-20240622"
    },
    {
        "title": "Riches, classe moyenne\u2026 Quel est vraiment le patrimoine des m\u00e9nages fran\u00e7ais ?",
        "summary": "Combien poss\u00e8dent les 10% des plus riches ? Quid des moins fortun\u00e9s ? Un rapport de la Banque de France publi\u00e9 ce jeudi dresse un panorama de ce que d\u00e9tiennent r\u00e9ellement les Fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/riches-classe-moyenne-quel-est-vraiment-le-patrimoine-des-menages-francais-20240229"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques : danse, jazz, costumes\u2026 Ce que nous r\u00e9serve la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture \u00e0 la Concorde",
        "summary": "Comme chacun de ces shows \u00e9ph\u00e9m\u00e8res, celui-ci ne ressemblera en rien aux trois autres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-danse-jazz-costumes-ce-que-nous-reserve-la-ceremonie-d-ouverture-a-la-concorde-20240826"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques 2024 : Thomas Jolly veut en finir avec les \u00abclich\u00e9s h\u00e9ro\u00efsants\u00bb sur le handicap",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 une deuxi\u00e8me c\u00e9r\u00e9monie hors d\u2019un stade, le directeur artistique des c\u00e9r\u00e9monies d\u2019ouverture des JO, demande une inclusion totale des personnes en situation de handicap.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/jeux-paralympiques-2024-thomas-jolly-veut-en-finir-avec-les-cliches-heroisants-sur-le-handicap-20240826"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques: pas d\u2019envol\u00e9e des prix des locations contrairement aux JO",
        "summary": "Les prix des locations touristiques ne s\u2019emballent pas \u00e0 l\u2019approche des Jeux paralympiques. Le nombre de touristes est moins important que pendant les Jeux olympiques, ce qui explique en partie les tarifs pratiqu\u00e9s.",
        "link": "https://immobilier.lefigaro.fr/article/jeux-paralympiques-pas-d-envolee-des-prix-des-locations-contrairement-aux-jo_cf8597da-637f-11ef-8445-ef01d9968d4a/"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques : comment les autorit\u00e9s veulent \u00e9viter la cohue dans les transports franciliens avec la rentr\u00e9e",
        "summary": "Si un nombre r\u00e9duit de spectateurs est attendu par rapport aux JO, il faudra composer avec le retour des voyageurs du quotidien. Une \u00e9quation \u00e0 laquelle les op\u00e9rateurs assurent s\u2019\u00eatre pr\u00e9par\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/jeux-paralympiques-comment-les-autorites-veulent-eviter-la-cohue-dans-les-transports-franciliens-avec-la-rentree-20240826"
    },
    {
        "title": "Vivre plus vieux et en meilleure sant\u00e9 : les pr\u00e9ceptes du Pr Valter Longo, ponte de la long\u00e9vit\u00e9",
        "summary": "CONSEILS - \u00c0 l'affiche du documentaire \u00c0 la recherche de la jeunesse perdue, le g\u00e9rontologue italien Valter Longo, sp\u00e9cialiste international de la long\u00e9vit\u00e9, revient sur les gestes simples \u00e0 adopter au quotidien pour prolonger son esp\u00e9rance de vie.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/forme-detente/vivre-plus-vieux-et-en-meilleure-sante-les-preceptes-du-pr-valter-longo-ponte-de-la-longevite-20221206"
    },
    {
        "title": "Comment SpaceX va r\u00e9cup\u00e9rer les astronautes d\u2019une mission de Boeing \u00abbloqu\u00e9s\u00bb dans l'ISS",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La Nasa ne prendra pas le risque de faire revenir Butch Wilmore et Suni Williams, tous les deux \u00abbloqu\u00e9s\u00bb dans l\u2019ISS, \u00e0 bord du Starliner.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/capsule-boeing-les-astronautes-bloques-sur-l-iss-rentreront-avec-spacex-en-2025-20240826"
    },
    {
        "title": "Saint-Ouen, Courbevoie\u2026 Quelles ont \u00e9t\u00e9 les destinations les plus en vogue cet \u00e9t\u00e9 sur Airbnb ?",
        "summary": "EXCLUSIF - Gr\u00e2ce aux Jeux olympiques, certaines communes d\u2019\u00cele-de-France ont su tirer leur \u00e9pingle du jeu. Apr\u00e8s la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture, certains voyageurs en ont \u00e9galement profit\u00e9 pour d\u00e9couvrir le reste de l\u2019Hexagone.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/saint-ouen-courbevoie-quelles-ont-ete-les-destinations-les-plus-en-vogue-cet-ete-sur-airbnb-20240827"
    },
    {
        "title": "Matignon : \u00abUne \u00e9tape franchie, mais un feuilleton loin d\u2019\u00eatre termin\u00e9\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Le non \u00e0 Castets \u00e9tait pr\u00e9visible. Reste pour Emmanuel Macron \u00e0 choisir une lecture des institutions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/matignon-une-etape-franchie-un-feuilleton-loin-d-etre-termine-20240826"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Nouveau gouvernement: Olivier Faure n'ira pas \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e, refusant d'\u00eatre \u00abcomplice d'une parodie de d\u00e9mocratie\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ouvre ce mardi un \u00abnouveau cycle de consultations\u00bb avec le renfort de \u00abpersonnalit\u00e9s\u00bb. Celles-ci sont cens\u00e9es l'aider \u00e0 sortir de l'impasse apr\u00e8s avoir balay\u00e9 l'option Lucie Castets, suscitant l'ire \u00e0 gauche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-nouveau-gouvernement-emmanuel-macron-consulte-de-nouveau-ce-mardi-sans-lfi-ni-le-rn-20240827"
    },
    {
        "title": "Renaud Girard: \u00abLe grand dilemme strat\u00e9gique isra\u00e9lien\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Entre les craintes suscit\u00e9es par la cr\u00e9ation d\u2019un \u00c9tat palestinien et la lassitude que g\u00e9n\u00e9rerait une guerre sans fin, Benyamin Netanyahou devra r\u00e9pondre aux attentes de sa population sur le long terme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/renaud-girard-le-grand-dilemme-strategique-israelien-20240827"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : l'Iran salue l'op\u00e9ration men\u00e9e par le Hezbollah libanais contre Isra\u00ebl",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - La R\u00e9publique islamique d'Iran, ennemie d\u2019Isra\u00ebl, a d\u00e9clar\u00e9 que l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu avait perdu son \u00abpouvoir offensif et dissuasif\u00bb. Le Hezbollah a lanc\u00e9 des centaines de drones et roquettes vers Isra\u00ebl hier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-l-iran-salue-l-operation-menee-par-le-hezbollah-libanais-contre-israel-20240826"
    },
    {
        "title": "Bouches-du-Rh\u00f4ne : l\u2019uniforme test\u00e9 \u00e0 la rentr\u00e9e dans deux coll\u00e8ges",
        "summary": "Deux coll\u00e8ges, l\u2019un \u00e0 Marseille, l\u2019autre \u00e0 Orgon, pr\u00e8s de Cavaillon, se sont port\u00e9s volontaires pour exp\u00e9rimenter la tenue unique \u00e0 la rentr\u00e9e. Un moyen pour les chefs d\u2019\u00e9tablissement de lutter contre le harc\u00e8lement scolaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/bouches-du-rhone-l-uniforme-teste-a-la-rentree-dans-deux-colleges-20240827"
    },
    {
        "title": "Pourquoi votre salaire pourrait baisser \u00e0 partir de septembre",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir \u00e9tudi\u00e9 votre d\u00e9claration de revenus pour l\u2019ann\u00e9e 2023, le fisc va transmettre \u00e0 votre employeur votre nouveau taux de pr\u00e9l\u00e8vement \u00e0 la source. Ce qui pourrait modifier votre bulletin de paie d\u00e8s la rentr\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/pourquoi-votre-salaire-pourrait-baisser-a-partir-de-septembre-20240827"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : de nouvelles frappes mortelles au lendemain d'une attaque russe \u00abmassive\u00bb",
        "summary": "Dans la nuit de lundi \u00e0 mardi, deux personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es dans une frappe sur un h\u00f4tel et deux autres ont perdu la vie dans une attaque de drones.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-de-nouvelles-frappes-mortelles-au-lendemain-d-une-attaque-russe-massive-20240827"
    },
    {
        "title": "Les photos marquantes d\u2019actualit\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9es par Le Figaro Magazine",
        "summary": "ARR\u00caTS SUR IMAGES - Conflits, environnement, monde, nature\u2026 Retrouvez chaque jour les clich\u00e9s pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s de la r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/les-plus-belles-photos-selectionnees-par-le-figaro-magazine-20240103"
    },
    {
        "title": "Notre classement 2024 des meilleures maternit\u00e9s de Marseille et des Bouches-du-Rh\u00f4ne",
        "summary": "PALMAR\u00c8S EXCLUSIF \u2013 Nous avons not\u00e9 les maternit\u00e9s du d\u00e9partement des Bouches-du-Rh\u00f4ne, h\u00f4pitaux ou cliniques, \u00e0 partir d'un maximum de crit\u00e8res m\u00e9dicaux et de satisfaction. D\u00e9couvrez les laur\u00e9ats et toutes les donn\u00e9es \u00e0 conna\u00eetre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/notre-classement-2024-des-meilleures-maternites-de-marseille-et-des-bouches-du-rhone-20240827"
    },
    {
        "title": "\u00abCe n\u2019est pas pour toi\u00bb : quand Karine Le Marchand freine les ardeurs de Gillou dans \u00abL\u2019amour est dans le pr\u00e9\u00bb",
        "summary": "Ce lundi soir, Gilles semblait tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9 par une des pr\u00e9tendantes qui ne lui \u00e9tait pas destin\u00e9e. Au point o\u00f9 l\u2019animatrice d\u2019\u00abADP\u00bb a d\u00fb le reprendre.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/ce-n-est-pas-pour-toi-quand-karine-le-marchand-freine-les-ardeurs-de-gillou-dans-l-amour-est-dans-le-pre-20240827"
    },
    {
        "title": "\u00abCeux qui disent qu'il y a un vainqueur des l\u00e9gislatives savent bien qu'ils disent n'importe quoi\u00bb, estime Bayrou",
        "summary": "Le NFP ne peut se pr\u00e9valoir du statut de vainqueur des l\u00e9gislatives, estime le patron du MoDem. Celui-ci d\u00e9nonce aussi la \u00abfaute de m\u00e9thode\u00bb d\u2019Emmanuel Macron qui n\u2019aurait pas d\u00fb, selon lui, n\u00e9gocier avec les partis politiques avant de d\u00e9signer le premier ministre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/ceux-qui-disent-qu-il-y-a-un-vainqueur-des-legislatives-savent-bien-qu-ils-disent-n-importe-quoi-estime-bayrou-20240827"
    },
    {
        "title": "Premier ministre : le NFP refuse de rencontrer Emmanuel Macron pour une nouvelle consultation",
        "summary": "Olivier Faure, premier secr\u00e9taire du PS, et Marine Tondelier, secr\u00e9taire nationale des \u00c9cologistes, ont annonc\u00e9 leur refus de rencontrer Emmanuel Macron, apr\u00e8s que le Pr\u00e9sident a officiellement \u00e9cart\u00e9 la nomination d\u2019un gouvernement de gauche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/premier-ministre-le-nfp-refuse-de-rencontrer-emmanuel-macron-pour-une-nouvelle-consultation-20240827"
    },
    {
        "title": "Oasis annonce sa reformation pour une tourn\u00e9e mondiale en 2025",
        "summary": "Le groupe de rock britannique \u00e9tait s\u00e9par\u00e9 depuis 2009, et les fr\u00e8res Gallagher r\u00e9put\u00e9s d\u00e9finitivement brouill\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/oasis-annonce-sa-reformation-pour-une-tournee-mondiale-en-2025-20240827"
    },
    {
        "title": "Avant Oasis, des Spice Girls aux Sex Pistols, les reformations \u00e0 plein volume",
        "summary": "D'autres groupes, comme Tears for Fears ou Guns N'Roses ont aussi mis de c\u00f4t\u00e9 leur luttes d'ego pour op\u00e9rer des retours sur disque ou sur sc\u00e8ne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/avant-oasis-des-spice-girls-aux-sex-pistols-les-reformations-a-plein-volume-20240827"
    },
    {
        "title": "Le Japon qualifie de \u00abviolation grave\u00bb de sa souverainet\u00e9 l'incursion d'un avion militaire chinois",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-japon-qualifie-de-violation-grave-de-sa-souverainete-l-incursion-d-un-avion-militaire-chinois-20240827"
    },
    {
        "title": "12.500 kilom\u00e8tres, 59 trains et 33 villes visit\u00e9es : un \u00e9tudiant bordelais sillonne la France gr\u00e2ce au passe rail illimit\u00e9",
        "summary": "Profitant de l\u2019offre mise en place cet \u00e9t\u00e9 pour les moins de 27 ans par le gouvernement, Marcel Roblin a pu traverser le pays, en empruntant 59 TER et Intercit\u00e9s de jour et de nuit.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/12-500-kilometres-59-trains-et-33-villes-visitees-un-etudiant-bordelais-sillonne-la-france-grace-au-passe-rail-illimite-20240827"
    },
    {
        "title": "La loi se durcit : l\u2019envoi de messages \u00e0 connotation sexuelle est un motif de licenciement",
        "summary": "Les d\u00e9cisions de justice sont de plus en plus s\u00e9v\u00e8res avec les \u00e9changes douteux dans le monde du travail. Cette d\u00e9cision de la Cour de cassation en est une illustration parfaite.",
        "link": "https://emploi.lefigaro.fr/vie-bureau/la-loi-se-durcit-l-envoi-de-messages-a-connotation-sexuelle-est-un-motif-de-licenciement-20240827"
    },
    {
        "title": "Matignon : Les R\u00e9publicains pr\u00eats \u00e0 se rendre \u00e0 un nouveau rendez-vous \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e",
        "summary": "Alors qu\u2019Emmanuel Macron a \u00e9cart\u00e9 la nomination d\u2019une figure du Nouveau Front populaire, les regards se tournent d\u00e9sormais vers la droite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/matignon-les-republicains-prets-a-se-rendre-a-un-nouveau-rendez-vous-a-l-elysee-20240827"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : apr\u00e8s Koursk, la r\u00e9gion russe de Belgorod subit \u00e0 son tour une incursion militaire",
        "summary": "\u00abL'ennemi tente de franchir la fronti\u00e8re de Belgorod\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le gouverneur de la r\u00e9gion. L\u2019arm\u00e9e ukrainienne avait d\u00e9j\u00e0 lanc\u00e9 le 6 ao\u00fbt dernier une offensive dans l\u2019oblast de Koursk.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-apres-koursk-la-region-russe-de-belgorod-subit-a-son-tour-une-incursion-militaire-20240827"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine: le chef de l'AIEA est arriv\u00e9 \u00e0 la centrale nucl\u00e9aire russe de Koursk",
        "summary": "Depuis le lancement d'une offensive ukrainienne surprise dans la r\u00e9gion, la Russie insiste sur le risque d'une catastrophe nucl\u00e9aire en cas d'attaque sur la centrale de Koursk.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-le-chef-de-l-aiea-attendu-a-la-centrale-nucleaire-russe-de-koursk-20240827"
    },
    {
        "title": "Russie : l\u2019impressionnante vid\u00e9o d\u2019un drone ukrainien s'\u00e9crasant contre un gratte-ciel \u00e0 Saratov",
        "summary": "VID\u00c9O - Une vid\u00e9o publi\u00e9e ce lundi sur le canal Telegram russe Mash montre un drone qui s\u2019\u00e9crase contre un immeuble r\u00e9sidentiel de grande hauteur dans la ville de Saratov.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/russie-l-impressionnante-video-d-un-drone-ukrainien-s-ecrasant-contre-un-gratte-ciel-a-saratov-20240827"
    },
    {
        "title": "Pays basque : un enfant de 2 ans gri\u00e8vement bless\u00e9 apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 mordu par un American Staffordshire",
        "summary": "L\u2019enfant, profond\u00e9ment mordu au niveau des parties g\u00e9nitales, a \u00e9t\u00e9 transport\u00e9 \u00e0 l\u2019h\u00f4pital. Le propri\u00e9taire du chien a, quant \u00e0 lui, \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 et plac\u00e9 en garde \u00e0 vue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/pays-basque-un-enfant-de-2-ans-grievement-blesse-apres-avoir-ete-mordu-par-un-american-staffordshire-20240827"
    },
    {
        "title": "Bagarre, guitare bris\u00e9e... Le 28 ao\u00fbt 2009, le groupe Oasis explose avant un concert \u00e0 Rock en Seine",
        "summary": "Liam et Noel Gallagher s\u2019\u00e9taient battus quelques minutes avant de monter sur la sc\u00e8ne du festival, laissant de milliers de fans abasourdis et d\u00e9\u00e7us. Le groupe Madness les avait remplac\u00e9s en urgence.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/bagarre-guitare-brisee-28-aout-2009-le-groupe-oasis-explose-avant-un-concert-a-rock-en-seine-20240827"
    },
    {
        "title": "Gendarme tu\u00e9 \u00e0 Mougins : qui \u00e9tait l\u2019adjudant \u00c9ric Comyn, percut\u00e9 apr\u00e8s un refus d\u2019obtemp\u00e9rer ?",
        "summary": "PORTRAIT - P\u00e8re de deux enfants \u00e2g\u00e9s de 12 et 16 ans, le militaire \u00e9tait engag\u00e9 depuis plus de 30 ans comme sous-officier au sein du peloton motoris\u00e9 de Mandelieu-la-Napoule.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/gendarme-tue-a-mougins-qui-etait-l-adjudant-eric-comyn-percute-apres-un-refus-d-obtemperer-20240827"
    },
    {
        "title": "C\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des Jeux paralympiques : \u00e0 quelles restrictions de circulation s\u2019attendre \u00e0 Paris ?",
        "summary": "Comme pour les c\u00e9r\u00e9monies des JO, le d\u00e9fil\u00e9 des athl\u00e8tes et les performances artistiques sur les Champs-\u00c9lys\u00e9es et \u00e0 la Concorde vont imposer, ce mercredi 28 ao\u00fbt, des modifications d\u2019itin\u00e9raires pour les usagers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/ceremonie-d-ouverture-des-jeux-paralympiques-a-quelles-restrictions-de-circulation-s-attendre-a-paris-20240827"
    },
    {
        "title": "Agn\u00e8s Vahramian nomm\u00e9e \u00e0 la t\u00eate de France Info et C\u00e9line Pigalle \u00e0 la direction de l'information de Radio France",
        "summary": "INFO LE FIGARO - C\u00e9line Pigalle demeure directrice de France Bleu en plus de ses nouvelles fonctions. Ces deux nominations font suite au d\u00e9part de Jean-Philippe Baille chez BFM-RMC",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/agnes-vahramian-nommee-a-la-tete-de-france-info-et-celine-pigalle-a-la-direction-de-l-information-de-radio-france-20240827"
    },
    {
        "title": "Eau, lait, caf\u00e9... Quelles sont les meilleures boissons pour \u00eatre bien hydrat\u00e9 ?",
        "summary": "NOS CONSEILS - Au quotidien, l'eau reste le nectar id\u00e9al pour \u00e9tancher sa soif. Au contraire du demi de bi\u00e8re qui la renforcera.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/mieux-etre/eau-lait-cafe-quelles-sont-les-meilleures-boissons-pour-etre-bien-hydrate-20240827"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai mes chaussures bleues. Va me chercher la Rolls bleue\u00bb: en Guin\u00e9e \u00e9quatoriale, l\u2019ind\u00e9cent train de vie de Teodoro Obiang, fils de l\u2019ind\u00e9tr\u00f4nable pr\u00e9sident",
        "summary": "CES RICHES EXTRAVAGANTS VENUS D'AILLEURS (2/6) - Le fils du pr\u00e9sident exhibe sur Instagram sa vie follement d\u00e9pensi\u00e8re, alors que la moiti\u00e9 des Guin\u00e9ens restent sous le seuil de pauvret\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/j-ai-mes-chaussures-bleues-va-me-chercher-la-rolls-bleue-en-guinee-equatoriale-l-indecent-train-de-vie-teodoro-obiang-fils-de-l-indetronable-president-20240827"
    },
    {
        "title": "Mont\u00e9e des eaux dans le Pacifique : le chef de l'ONU lance un \u00abSOS mondial\u00bb",
        "summary": "Les \u00eeles du Pacifique, peu peupl\u00e9es, rejettent 0,02% des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre, mais sont touch\u00e9es de plein fouet par les effets du r\u00e9chauffement climatique, dont la mont\u00e9e des eaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/montee-des-eaux-dans-le-pacifique-le-chef-de-l-onu-lance-un-sos-mondial-20240827"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques : avec deux millions de billets vendus, la billetterie esp\u00e8re battre des records",
        "summary": "Le Comit\u00e9 d\u2019organisation a annonc\u00e9 qu\u2019ils avaient d\u00e9j\u00e0 vendu plus de deux millions de billets. Mais il reste 500 000 billets \u00e0 la vente pour les Paralympiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-avec-deux-millions-de-billets-vendus-la-billetterie-fonctionne-a-plein-regime-20240827"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : un juge texan suspend une r\u00e9forme de l'immigration de Biden",
        "summary": "Une proc\u00e9dure a \u00e9t\u00e9 engag\u00e9e par les procureurs g\u00e9n\u00e9raux r\u00e9publicains de 16 Etats am\u00e9ricains qui contestent l'une des plus importantes mesures de r\u00e9forme de l'immigration du pr\u00e9sident Joe Biden.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-un-juge-texan-suspend-une-reforme-de-l-immigration-de-biden-20240827"
    },
    {
        "title": "Gendarme tu\u00e9 \u00e0 Mougins : le suspect d\u00e9j\u00e0 connu pour des d\u00e9lits routiers et sous l\u2019empire d\u2019alcool",
        "summary": "Un individu de nationalit\u00e9 cap-verdienne, connu des services de police et justice, a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9, mardi au petit matin, \u00e0 Cannes apr\u00e8s d\u2019intenses recherches dans la nuit.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/gendarme-tue-a-mougins-le-suspect-deja-connu-pour-des-delits-routiers-et-sous-l-empire-d-alcool-20240827"
    },
    {
        "title": "Londres: huit personnes poignard\u00e9es au carnaval de Notting Hill lors d'incidents s\u00e9par\u00e9s",
        "summary": "Le pronostic vital de trois personnes est engag\u00e9. Les attaques \u00e0 l\u2019arme blanche constituent un fl\u00e9au aux Royaume-Uni.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/londres-huit-personnes-poignardees-au-carnaval-de-notting-hill-lors-d-incidents-separes-20240827"
    },
    {
        "title": "Appel \u00e0 manifester contre le \u00abcoup de force\u00bb de Macron, attaque ukrainienne \u00e0 Belgorod, retour du groupe Oasis... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l'essentiel de l'actualit\u00e9 parue ce mardi 27 ao\u00fbt au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/appel-a-manifester-contre-le-coup-de-force-de-macron-attaque-ukrainienne-a-belgorod-retour-du-groupe-oasis-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20240827"
    },
    {
        "title": "Thibault de Montbrial: \u00abDans l\u2019int\u00e9r\u00eat de la France, LR doit accepter de gouverner avec Macron\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Pour r\u00e9pondre aux attentes des Fran\u00e7ais en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9, la droite doit s\u2019entendre avec le parti pr\u00e9sidentiel sur les sujets r\u00e9galiens, estime l\u2019avocat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/thibault-de-montbrial-face-au-danger-que-representerait-la-gauche-au-pouvoir-lr-doit-accepter-de-gouverner-avec-macron-20240826"
    },
    {
        "title": "Les LR doivent-ils participer \u00e0 un gouvernement de coalition ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/les-lr-doivent-ils-participer-a-un-gouvernement-de-coalition-20240827"
    },
    {
        "title": "Nicole Belloubet prend ses distances avec Attal lors d'une conf\u00e9rence de presse de rentr\u00e9e lunaire",
        "summary": "Affirmant \u00abla continuit\u00e9 du service de l\u2019\u00c9tat\u00bb, la ministre de l\u2019\u00c9ducation a, dans un contexte politique in\u00e9dit, fait le point sur les grands axes de la rentr\u00e9e. En se laissant aller \u00e0 une grande libert\u00e9 de ton.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/nicole-belloubet-prend-ses-distances-avec-attal-lors-d-une-conference-de-presse-de-rentree-lunaire-20240827"
    },
    {
        "title": "Rentr\u00e9e scolaire : une \u00abpause num\u00e9rique\u00bb exp\u00e9riment\u00e9e dans 200 coll\u00e8ges, avant une g\u00e9n\u00e9ralisation d\u00e8s 2025",
        "summary": "Lors de sa conf\u00e9rence de presse de rentr\u00e9e, la ministre de l\u2019\u00c9ducation Nicole Belloubet a indiqu\u00e9 vouloir installer des casiers dans les \u00e9tablissements, pour bannir les smartphones.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/rentree-scolaire-une-pause-numerique-experimentee-dans-200-colleges-avant-une-generalisation-des-2025-20240827"
    },
    {
        "title": "Madrid bloque une OPA hongroise sur Talgo, le fabricant de trains espagnols",
        "summary": "Le gouvernement espagnol a d\u00e9cid\u00e9 en Conseil des ministres de s\u2019opposer \u00e0 l\u2019offre du consortium Ganz Mavag Europe pour prot\u00e9ger cette entreprise consid\u00e9r\u00e9e comme strat\u00e9gique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/madrid-bloque-une-opa-hongroise-sur-talgo-le-fabricant-de-trains-espagnols-20240827"
    },
    {
        "title": "Le Comte de Monte-Cristo m\u00e8ne une action pour Biblioth\u00e8ques sans fronti\u00e8res",
        "summary": "Mercredi 28 ao\u00fbt, pour chaque place de cin\u00e9ma achet\u00e9e, un euro sera revers\u00e9 \u00e0 l\u2019association qui \u0153uvre pour l'acc\u00e8s \u00e0 la culture.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/le-comte-de-monte-cristo-mene-une-action-pour-bibliotheques-sans-frontieres-20240827"
    },
    {
        "title": "Synagogue de La Grande Motte : l'incendiaire et deux personnes toujours en garde \u00e0 vue",
        "summary": "Un quatri\u00e8me suspect, l'un des contacts t\u00e9l\u00e9phoniques privil\u00e9gi\u00e9s du principal suspect, a \u00e9t\u00e9 rel\u00e2ch\u00e9 en fin de journ\u00e9e lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/synagogue-de-la-grande-motte-l-incendiaire-et-deux-personnes-toujours-en-garde-a-vue-20240827"
    },
    {
        "title": "Premier ministre : apr\u00e8s le rejet d\u2019un gouvernement NFP, quels sc\u00e9narios pour Matignon ?",
        "summary": "Emmanuel Macron a lanc\u00e9 ce mardi une nouvelle s\u00e9rie de consultations avec les responsables politiques. Apr\u00e8s le refus d\u2019un gouvernement men\u00e9 par la coalition de gauche, plusieurs options restent sur la table. Et beaucoup d\u2019obstacles \u00e0 lever.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/premier-ministre-apres-le-rejet-d-un-gouvernement-nfp-quels-scenarios-pour-matignon-20240827"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne annonce avoir sauv\u00e9 un otage \u00e0 Gaza",
        "summary": "Lors d\u2019une op\u00e9ration complexe dans le sud de la bande de Gaza, l\u2019arm\u00e9e a pu sauver Kaid Farhan Alkadi, 52 ans, originaire de Rahat, a-t-elle annonc\u00e9 dans un communiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-l-armee-israelienne-annonce-avoir-sauve-un-otage-a-gaza-20240827"
    },
    {
        "title": "Espagne : la ville de S\u00e9ville autoris\u00e9e \u00e0 couper l\u2019eau aux locations touristiques ill\u00e9gales",
        "summary": "L\u2019an dernier, six propri\u00e9t\u00e9s ill\u00e9galement utilis\u00e9es \u00e0 des fins touristiques ont d\u00e9j\u00e0 vu leur approvisionnement en eau interrompu. Pr\u00e8s de 5000 logements pourraient \u00eatre concern\u00e9s dans la capitale de l\u2019Andalousie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/espagne-la-ville-de-seville-autorisee-a-couper-l-eau-aux-locations-touristiques-illegales-20240827"
    },
    {
        "title": "Premier ministre: quand Mitterrand disait que le pr\u00e9sident \u00abfera ce qu\u2019il voudra\u00bb",
        "summary": "\u00c0 la rentr\u00e9e 1977, alors premier secr\u00e9taire du Parti socialiste, Fran\u00e7ois Mitterrand affirmait que le pr\u00e9sident \u00abn'a aucune obligation de choisir un premier ministre dans le parti qui a le plus grand nombre de voix\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/premier-ministre-quand-mitterrand-disait-que-le-president-fera-ce-qu-il-voudra-20240827"
    },
    {
        "title": "Billetterie, meilleurs points de vue\u2026 Comment voir la vasque paralympique aux Tuileries \u00e0 Paris",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9teinte \u00e0 la fin des JO, la flamme \u00e9lectrique sera rallum\u00e9e et s\u2019envolera de nouveau chaque jour pendant les Jeux paralympiques, du jeudi 29 ao\u00fbt au samedi 7 septembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/billetterie-meilleurs-points-de-vue-comment-voir-la-vasque-paralympique-aux-tuileries-a-paris-20240827"
    },
    {
        "title": "Rugby : \u00abAujourd\u2019hui, on n\u2019a plus rien\u00bb, les parents de Medhi Narjissi se confient pour la premi\u00e8re fois depuis la disparition de leur fils",
        "summary": "D\u00e9vast\u00e9s, les parents du jeune rugbyman Medhi Narjissi (17 ans), disparu en mer en Afrique du Sud il y a deux semaines, se sont confi\u00e9s au micro de TF1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/rugby-aujourd-hui-on-n-a-plus-rien-les-parents-de-medhi-narjissi-se-confient-pour-la-premiere-fois-depuis-la-disparition-de-leur-fils-20240827"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de Nantes, trois bless\u00e9s apr\u00e8s l\u2019explosion d\u2019un jacuzzi en pleine nuit",
        "summary": "Une septuag\u00e9naire a \u00e9t\u00e9 transport\u00e9e au CHU de Nantes dans un \u00e9tat grave, apr\u00e8s l\u2019incendie d\u2019un pavillon de Sainte-Luce-sur-Loire. La piste accidentelle est privil\u00e9gi\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/pres-de-nantes-trois-blesses-apres-l-explosion-d-un-jacuzzi-en-pleine-nuit-20240827"
    },
    {
        "title": "Gri\u00e8vement bless\u00e9 \u00e0 Gaza, l\u2019acteur Idan Amedi (Fauda) s\u2019oppose \u00e0 Benyamin Netanyahou pour les comm\u00e9morations du 7 octobre",
        "summary": "Star de la s\u00e9rie isra\u00e9lienne et du thriller Highway 65 actuellement au cin\u00e9ma, le com\u00e9dien de 36 ans est \u00e9galement officier de r\u00e9serve des Forces Sp\u00e9ciales.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/series/grievement-blesse-a-gaza-l-acteur-idan-amedi-fauda-s-oppose-a-benyamin-netanyahou-pour-les-commemorations-du-7-octobre-20240827"
    },
    {
        "title": "D\u00e9c\u00e8s de Mike Lynch : les victimes du Bayesian s\u2019\u00e9taient \u00abr\u00e9fugi\u00e9es dans la m\u00eame cabine\u00bb avant le naufrage",
        "summary": "D\u2019apr\u00e8s le procureur, cinq des six passagers qui se trouvaient \u00e0 bord du bateau ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s dans la m\u00eame cabine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-victimes-du-bayesian-s-etaient-refugiees-dans-la-meme-cabine-avant-le-naufrage-20240827"
    },
    {
        "title": "D\u00e9c\u00e8s de Mike Lynch : le yacht Bayesian \u00e9tait \u00absolide et navigable\u00bb, affirme l\u2019ancien capitaine",
        "summary": "Ancien skipper du voilier Bayesian pendant cinq ans, Stephen Edwards est longuement revenu sur le naufrage meurtrier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/naufrage-du-bayesian-en-sicile-le-voilier-etait-solide-et-navigable-affirme-l-ancien-capitaine-20240827"
    },
    {
        "title": "\u00abRien ne pouvait \u00eatre fait pour ce bateau\u00bb : de la soir\u00e9e festive au naufrage, la nuit o\u00f9 tout a bascul\u00e9 pour Mike Lynch et ses invit\u00e9s",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le millionnaire britannique avait r\u00e9uni ses proches sur un yacht en Sicile, pr\u00e8s de Porticello, pour f\u00eater sa victoire apr\u00e8s un long bras de fer judiciaire. Une temp\u00eate aussi soudaine que violente a transform\u00e9 la croisi\u00e8re en cauchemar.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/rien-ne-pouvait-etre-fait-pour-ce-bateau-de-la-soiree-festive-au-naufrage-la-nuit-ou-tout-a-bascule-pour-mike-lynch-et-ses-invites-20240820"
    },
    {
        "title": "Ligue des Champions : Brest jouera ses rencontres europ\u00e9ennes \u00e0 Guingamp",
        "summary": "Le Stade Brestois disputera ses rencontres de Ligue des champions au stade de Roudourou \u00e0 Guingamp, le stade Francis-Le-Bl\u00e9 n'\u00e9tant pas homologu\u00e9 par l'UEFA. Les matchs de Youth League se d\u00e9rouleront eux dans l'enceinte brestoise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-brest-jouera-ses-rencontres-europeennes-a-guingamp-20240827"
    },
    {
        "title": "Gironde : un octog\u00e9naire s\u2019endort au volant et \u00e9crase une femme de 74 ans",
        "summary": "Un homme de 81 ans a fait un malaise alors qu\u2019il conduisait sa voiture dans la m\u00e9tropole bordelaise, percutant mortellement une septuag\u00e9naire marchant sur le trottoir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/gironde-un-octogenaire-s-endort-au-volant-et-ecrase-une-femme-de-74-ans-20240827"
    },
    {
        "title": "Soudan : au moins 30 morts apr\u00e8s l'effondrement d'un barrage",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/soudan-au-moins-30-morts-apres-l-effondrement-d-un-barrage-20240827"
    },
    {
        "title": "Carburants : TotalEnergies va baisser le plafonnement des prix \u00e0 la pompe pour les clients de son offre gaz-\u00e9lectricit\u00e9",
        "summary": "Ce rabais sera propos\u00e9 dans plus de 1000 stations de l\u2019enseigne sur 3300, en majorit\u00e9 dans les zones rurales et sur les autoroutes, l\u00e0 o\u00f9 les co\u00fbts d'approvisionnement des carburants sont plus \u00e9lev\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/carburants-totalenergies-va-baisser-le-plafonnement-des-prix-a-la-pompe-pour-les-clients-de-son-offre-gaz-electricite-20240827"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : des salari\u00e9s handicap\u00e9s redonnent vie aux b\u00e2ches utilis\u00e9es \u00e0 Marseille",
        "summary": "Les b\u00e2ches \u00abolympiques\u00bb sont d\u00e9sormais r\u00e9utilis\u00e9es dans un atelier de couture qui emploie une demi-douzaine d'adultes souffrant d'autisme ou de handicaps sensoriels ou mentaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/jo-paris-2024-des-salaries-handicapes-redonnent-vie-aux-baches-utilisees-a-marseille-20240827"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques : Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra assure que la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture est \u00abaussi faite pour d\u00e9ranger\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9e de France Bleu le 26 ao\u00fbt, la ministre d\u00e9missionnaire des Sports promet que la c\u00e9r\u00e9monie de mercredi sera un spectacle \u00ab de toute beaut\u00e9\u00bb qui portera \u00abun message extraordinairement engag\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-paralympiques-amelie-oudea-castera-assure-que-la-ceremonie-d-ouverture-est-aussi-faite-pour-deranger-20240827"
    },
    {
        "title": "Charlie Hebdo : deux associations catholiques portent plainte pour incitation \u00e0 la haine religieuse",
        "summary": "Les associations \u00abMarie de Nazareth\u00bb et \u00abLa petite Voie\u00bb se sont insurg\u00e9es apr\u00e8s une illustration d\u00e9gradante de la Vierge Marie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/charlie-hebdo-deux-associations-catholiques-portent-plainte-pour-incitation-a-la-haine-religieuse-20240827"
    },
    {
        "title": "Imp\u00f4ts : vers une nouvelle augmentation de la taxe fonci\u00e8re en 2025",
        "summary": "Les premiers avis de taxe fonci\u00e8re seront mis en ligne ce mercredi. Les propri\u00e9taires doivent s\u2019attendre \u00e0 un alourdissement de la facture, cette ann\u00e9e encore.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/impots-vers-une-nouvelle-augmentation-de-la-taxe-fonciere-en-2025-20240827"
    },
    {
        "title": "La myst\u00e9rieuse disparition de Mohamed El Aiyate, chauffeur des stars pendant les JO 2024 et candidat \u00e9colo aux l\u00e9gislatives",
        "summary": "Le chauffeur du Comit\u00e9 international olympique s\u2019est volatilis\u00e9 vendredi, laissant chez lui son t\u00e9l\u00e9phone portable et ses papiers d'identit\u00e9. Il avait transport\u00e9 il y a quelques jours Zinedine Zidane et Serena Williams.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/la-mysterieuse-disparition-de-mohamed-el-aiyate-chauffeur-des-stars-pendant-les-jo-2024-et-candidat-ecolo-aux-legislatives-20240827"
    },
    {
        "title": "\u00abMoisissures\u00bb, souris \u00abagonisantes\u00bb... La pr\u00e9fecture du Val-d\u2019Oise ferme une partie d'un supermarch\u00e9 Leclerc",
        "summary": "Les ateliers de boulangerie, de boucherie, de sandwicherie, de r\u00f4tisserie et de pr\u00e9paration de sushis de cette enseigne E.Leclerc sont concern\u00e9s par cette fermeture.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/moisissures-souris-agonisantes-la-prefecture-du-val-d-oise-ferme-une-partie-d-un-supermarche-leclerc-20240827"
    },
    {
        "title": "Gironde : deux nouvelles agressions de surveillants \u00e0 la prison de Gradignan",
        "summary": "Les agents p\u00e9nitentiaires agress\u00e9s ont re\u00e7u plusieurs coups de poing et coups de genou au visage, ainsi que de nombreux coups de pied, par un d\u00e9tenu refusant une fouille et un autre ne souhaitant pas retourner dans sa cellule.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/gironde-deux-nouvelles-agressions-de-surveillants-a-la-prison-de-gradignan-20240827"
    },
    {
        "title": "Sibyle Veil&amp;nbsp;: \u00abRadio France peut \u00eatre une solution face \u00e0 la Cocotte-Minute sociale\u00bb",
        "summary": "EXCLUSIF - La PDG de la radio publique mise en cette rentr\u00e9e sur la proximit\u00e9, l\u2019information de terrain et le savoir pour tenter d\u2019apaiser un pays fractur\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/sibyle-veil-radio-france-peut-etre-une-solution-face-a-la-cocotte-minute-sociale-20240827"
    },
    {
        "title": "Premier ministre : qu\u2019est-ce qu\u2019une session parlementaire extraordinaire, demand\u00e9e par Marine Le Pen ?",
        "summary": "Au sortir de sa consultation avec Emmanuel Macron, l\u2019\u00e9lue nationaliste a propos\u00e9 de tenir une session parlementaire extraordinaire pour contr\u00f4ler l\u2019action du gouvernement d\u00e9missionnaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/premier-ministre-qu-est-ce-qu-une-session-parlementaire-extraordinaire-demandee-par-marine-le-pen-20240827"
    },
    {
        "title": "Rachida Dati au Figaro : \u00abUn pacte gouvernemental\u00bb avec LR \u00abest indispensable\u00bb",
        "summary": "Avant un nouveau rendez-vous entre LR et Emmanuel Macron, la ministre d\u00e9missionnaire de la Culture encourage son ancienne famille politique \u00e0 \u00abchoisir la responsabilit\u00e9\u00bb. Le pacte l\u00e9gislatif propos\u00e9 par Laurent Wauquiez \u00abne (lui) semble pas \u00eatre \u00e0 la hauteur de l'enjeu\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/rachida-dati-au-figaro-un-pacte-gouvernemental-avec-lr-est-indispensable-20240827"
    },
    {
        "title": "L\u2019exemple espagnol, le rat\u00e9 italien\u2026 Le FMI dresse un premier bilan mitig\u00e9 des taxes sur les \u00absuperprofits\u00bb bancaires",
        "summary": "Dans un rapport, des \u00e9conomistes du Fonds mon\u00e9taire international reviennent sur les dispositifs mis en place par douze pays europ\u00e9ens pour taxer les profits des banques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/l-exemple-espagnol-le-rate-italien-le-fmi-dresse-un-premier-bilan-mitige-des-taxes-sur-les-superprofits-bancaires-20240827"
    },
    {
        "title": "Double homicide \u00e0 Besan\u00e7on : la piste de \u00abr\u00e8glements de compte sur fond de trafic de stup\u00e9fiants\u00bb est \u00abprivil\u00e9gi\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Deux hommes \u00e2g\u00e9s de 30 et 24 ans ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s par arme \u00e0 feu par un individu circulant \u00e0 scooter dimanche apr\u00e8s-midi dans le quartier de Montrapon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/double-homicide-a-besancon-la-piste-de-reglements-de-compte-sur-fond-de-trafic-de-stupefiants-est-privilegiee-20240827"
    },
    {
        "title": "Affaire J\u00e9gou-Auradou : les avocats demandent le non-lieu, les deux joueurs aper\u00e7us \u00e0 l\u2019a\u00e9roport",
        "summary": "Ce mardi, les avocats d\u2019Oscar J\u00e9gou et Hugo Auradou ont d\u00e9pos\u00e9 une demande de non-lieu aupr\u00e8s de la justice argentine pour demander la lib\u00e9ration de leurs clients. Plus tard, les deux rugbymen ont \u00e9t\u00e9 aper\u00e7us dans un a\u00e9roport argentin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/affaire-auradou-jegou-les-avocats-des-francais-ont-fait-une-demande-de-non-lieu-20240827"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9motion apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s d\u2019un gendarme \u00e0 Mougins lors d\u2019un refus d\u2019obtemp\u00e9rer",
        "summary": "Un suspect, de nationalit\u00e9 cap-verdienne et connu des services de police et de justice, a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 mardi matin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/l-emotion-apres-le-deces-d-un-gendarme-a-mougins-lors-d-un-refus-d-obtemperer-20240827"
    },
    {
        "title": "Proches de djihadistes, voleurs ou trafiquants multir\u00e9cidivistes... Ces d\u00e9linquants \u00e9trangers que la France a massivement expuls\u00e9s en 2024",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Dans une note des services de l\u2019Int\u00e9rieur, consult\u00e9e par Le Figaro, les autorit\u00e9s se f\u00e9licitent d\u2019une hausse de 28,8% des expulsions d\u2019\u00e9trangers irr\u00e9guliers au premier semestre, gr\u00e2ce \u00e0 la loi immigration promulgu\u00e9e en janvier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/proches-de-djihadistes-voleurs-ou-trafiquants-multirecidivistes-ces-delinquants-etrangers-que-la-france-a-massivement-expulses-en-2024-20240827"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : \u00e0 Atlanta, une explosion dans une installation de la compagnie Delta Air Lines fait deux morts et un bless\u00e9",
        "summary": "La compagnie a d\u00e9clar\u00e9 qu\u2019elle travaillait avec les autorit\u00e9s locales pour enqu\u00eater sur ce qu\u2019il s\u2019est pass\u00e9 dans le centre de maintenance, proche de l\u2019a\u00e9roport d\u2019Atlanta, o\u00f9 a eu lieu l\u2019explosion.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/etats-unis-a-atlanta-une-explosion-dans-une-installation-de-la-compagnie-delta-air-lines-fait-deux-morts-et-un-blesse-20240827"
    },
    {
        "title": "Destitution de Macron : Sandrine Rousseau, premi\u00e8re d\u00e9put\u00e9e non-LFI \u00e0 \u00absoutenir\u00bb la proc\u00e9dure des m\u00e9lenchonistes",
        "summary": "Apr\u00e8s le refus d\u2019Emmanuel Macron de nommer un gouvernement NFP, La France Insoumise a annonc\u00e9 activer l\u2019article 68 de la Constitution contre le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/destitution-de-macron-sandrine-rousseau-premiere-deputee-non-lfi-a-soutenir-la-procedure-des-melenchonistes-20240827"
    },
    {
        "title": "\u00abLe parti est au bord de la rupture&amp;nbsp;\u00bb: apr\u00e8s le rejet du NFP, le PS divis\u00e9 sur sa strat\u00e9gie",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le d\u00e9bat fait rage entre les d\u00e9fenseurs de l\u2019union de la gauche et ceux qui aimeraient peser dans les discussions sur la nomination du futur premier ministre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-parti-est-au-bord-de-la-rupture-apres-le-rejet-du-nfp-le-ps-divise-sur-sa-strategie-20240827"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s avoir \u00e9cart\u00e9 le NFP, Macron veut mettre la droite devant le fait accompli",
        "summary": "Le pr\u00e9sident va recevoir une nouvelle fois les responsables des R\u00e9publicains. Il esp\u00e8re un engagement plus ferme que le pacte l\u00e9gislatif sans participation au gouvernement, propos\u00e9 par Laurent Wauquiez.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/apres-avoir-ecarte-le-nfp-macron-veut-mettre-la-droite-devant-le-fait-accompli-20240827"
    },
    {
        "title": "Bertille Bayart: \u00abEt tout tourne, toujours, autour d\u2019Emmanuel Macron\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - La mise en cause des institutions, banalis\u00e9e dans le discours des dirigeants du NFP dans le sillage de Jean-Luc M\u00e9lenchon, est dangereuse, politiquement et \u00e9conomiquement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/bertille-bayart-et-tout-tourne-toujours-autour-d-emmanuel-macron-20240827"
    },
    {
        "title": "Synagogue de la Grande-Motte : un millier de personnes se r\u00e9unissent contre l'antis\u00e9mitisme \u00e0 Montpellier",
        "summary": "La synagogue de la station baln\u00e9aire \u00e0 une vingtaine de kilom\u00e8tres de Montpellier &amp;nbsp;a \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre samedi d'une attaque qui aurait pu tourner au drame et dont l'auteur a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 \u00e0 N\u00eemes apr\u00e8s une br\u00e8ve cavale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/synagogue-de-la-grande-motte-un-millier-de-personnes-se-reunissent-contre-l-antisemitisme-a-montpellier-20240827"
    },
    {
        "title": "US Open : Caroline Garcia battue d'entr\u00e9e par la 92e mondiale Renata Zarazua",
        "summary": "Caroline Garcia, premi\u00e8re Fran\u00e7aise au classement WTA, a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9e d\u00e8s le premier tour de l'US Open, mardi, balay\u00e9e 6-1, 6-4 par la Mexicaine Renata Zarazua (92e).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/us-open-caroline-garcia-battue-d-entree-par-la-92e-mondiale-renata-zarazua-20240827"
    },
    {
        "title": "Allemagne : la police abat un homme arm\u00e9 de couteaux",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/allemagne-la-police-abat-un-homme-arme-de-couteaux-20240827"
    },
    {
        "title": "Ces champions fran\u00e7ais \u00e0 ne pas rater lors des Jeux paralympiques",
        "summary": "ZOOM - L\u2019\u00e9quipe de France ne manquera pas d\u2019atouts pour briller \u00e0 Paris. Gros plan sur quatorze de ses repr\u00e9sentants parmi les plus ambitieux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/ces-champions-francais-a-ne-pas-rater-lors-des-jeux-paralympiques-20240827"
    },
    {
        "title": "\u00abOn a gard\u00e9 le m\u00eame niveau d'ambition\u00bb: apr\u00e8s les JO, place \u00e0 l\u2019\u00e9motion des Jeux paralympiques",
        "summary": "R\u00c9CIT - Dans la foul\u00e9e d\u2019inoubliables JO, les Jeux paralympiques proposent de prolonger la f\u00eate. Onze jours \u00e0 ne pas rater.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/on-a-garde-le-meme-niveau-d-ambition-apres-les-jo-place-a-l-emotion-des-jeux-paralympiques-20240827"
    },
    {
        "title": "Boccia, c\u00e9cifoot, goalball : ces trois sports paralympiques \u00e0 d\u00e9couvrir aux Jeux paralympiques",
        "summary": "Exclusivement paralympiques, ces disciplines font partie des curiosit\u00e9s du programme des onze prochains jours \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/boccia-cecifoot-goalball-ces-trois-sports-paralympiques-a-decouvrir-20240827"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est de la politique-fiction\u00bb : Patrick Pouyann\u00e9, le patron de TotalEnergies, met en garde contre une hausse du smic \u00e0 1600 euros",
        "summary": "Interrog\u00e9 par BFMTV sur les mesures \u00e9conomiques du Nouveau Front Populaire (NFP), le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019entreprise estime que l\u2019augmentation du smic entra\u00eenerait un retour du ch\u00f4mage en France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/c-est-de-la-politique-fiction-patrick-pouyanne-le-patron-de-totalenergies-met-en-garde-contre-une-hausse-du-smic-a-1600-euros-20240827"
    },
    {
        "title": "Gouvernement NFP refus\u00e9 : Macron \u00abcroit gagner, en minable Machiavel\u00bb mais \u00abfait perdre le pays\u00bb, cingle Ruffin",
        "summary": "Dans une interview \u00e0 Lib\u00e9ration, le d\u00e9put\u00e9 (ex-Insoumis) consid\u00e8re qu\u2019Emmanuel Macron, qui a \u00e9cart\u00e9 la gauche de l\u2019ex\u00e9cutif, \u00abpoursuit dans le d\u00e9ni, comme s\u2019il d\u00e9tenait les manettes.\u00bb",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gouvernement-nfp-refuse-macron-croit-gagner-en-minable-machiavel-mais-fait-perdre-le-pays-cingle-ruffin-20240827"
    },
    {
        "title": "Les procureurs r\u00e9visent l'acte d'accusation contre Donald Trump pour tentatives d'inverser le r\u00e9sultat de l'\u00e9lection de 2020",
        "summary": "Le document qui contient les quatre m\u00eames chefs d'accusation que le pr\u00e9c\u00e9dent \u00abtraduit la volont\u00e9 de l'accusation de respecter et d'appliquer les conclusions et instructions de la Cour supr\u00eame\u00bb, a pr\u00e9cis\u00e9 un porte-parole du minist\u00e8re de la Justice.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-procureurs-revisent-l-acte-d-accusation-contre-donald-trump-pour-tentatives-d-inverser-le-resultat-de-l-election-de-2020-20240827"
    },
    {
        "title": "Venezuela : la vice-pr\u00e9sidente nomm\u00e9e au poste strat\u00e9gique de ministre du P\u00e9trole",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/venezuela-la-vice-presidente-nommee-au-poste-strategique-de-ministre-du-petrole-20240827"
    },
    {
        "title": "Gouvernement NFP refus\u00e9 : Lucie Castets accuse Emmanuel Macron d\u2019\u00abouvrir les portes de l\u2019\u00c9lys\u00e9e au RN\u00bb",
        "summary": "Dans une interview \u00e0 Ouest-France accord\u00e9e au lendemain de la d\u00e9cision d\u2019Emmanuel Macron, la premi\u00e8re-ministrable du NFP juge que ce dernier joue \u00e0 la fois le r\u00f4le \u00abde pr\u00e9sident, de premier ministre et de chef de parti.\u00bb",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gouvernement-nfp-refuse-lucie-castets-accuse-emmanuel-macron-d-ouvrir-les-portes-de-l-elysee-au-rn-20240827"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai d\u00e9cid\u00e9 de redistribuer mon argent \u00e0 tous les Fran\u00e7ais\u00bb : l\u2019image d\u2019Alain Delon utilis\u00e9e par des escrocs adeptes de l\u2019IA",
        "summary": "\u00abJe vous donnerai 100.000 euros si vous ne pouvez pas gagner dans mon casino en ligne\u00bb, peut-on entendre dans cette vid\u00e9o cr\u00e9\u00e9e par une intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/j-ai-decide-de-redistribuer-mon-argent-a-tous-les-francais-l-image-d-alain-delon-utilisee-par-des-escrocs-adeptes-de-l-ia-20240827"
    },
    {
        "title": "\u00abChaque semaine il y a des agressions\u00bb : le PDG de Ryanair veut limiter la vente d\u2019alcool dans les bars des a\u00e9roports",
        "summary": "Aupr\u00e8s du Telegraph, Michael O\u2019Leary a alert\u00e9 contre les violences des passagers envers le personnel a\u00e9rien .",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/chaque-semaine-il-y-a-des-agressions-le-pdg-de-ryanair-veut-limiter-la-vente-d-alcool-dans-les-bars-des-aeroports-20240827"
    }
]