[
    {
        "title": "Emmanuel Macron en Isra\u00ebl: les enjeux d\u2019un pari diplomatique",
        "summary": "Dernier leader europ\u00e9en de premier plan \u00e0 ne pas y \u00eatre all\u00e9, le chef de l\u2019\u00c9tat est attendu mardi en Isra\u00ebl, plus de deux semaines apr\u00e8s les attaques du Hamas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/emmanuel-macron-en-israel-les-enjeux-d-un-pari-diplomatique-20231023"
    },
    {
        "title": "Voyage en Isra\u00ebl: \u00abEmmanuel Macron \u00e0 contretemps\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - \u00c0 d\u00e9faut de spontan\u00e9it\u00e9, le chef de l\u2019\u00c9tat s\u2019est enferm\u00e9 dans le calcul, posture dont il a peu de chances de sortir \u00abgagnant\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/voyage-en-israel-emmanuel-macron-a-contretemps-20231023"
    },
    {
        "title": "Approuvez-vous la visite d'Emmanuel Macron en Isra\u00ebl ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/approuvez-vous-la-visite-d-emmanuel-macron-en-israel-20231023"
    },
    {
        "title": "Afghanistan : \u00abTout est censur\u00e9\u00bb, d\u00e9nonce un journaliste franco afghan d\u00e9tenu 10 mois par les talibans",
        "summary": "Accus\u00e9 d'\u00eatre un espion, Mortaza Behboudi raconte avoir \u00e9t\u00e9 jet\u00e9 dans les centres de d\u00e9tention des services de renseignement du gouvernement taliban.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/tout-est-censure-en-afghanistan-denonce-un-journaliste-franco-afghan-detenu-10-mois-par-les-talibans-20231023"
    },
    {
        "title": "Un mus\u00e9e parisien retravaille la statue de cire de l'acteur Dwayne Johnson, largement critiqu\u00e9e",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/un-musee-parisien-retravaille-la-statue-de-cire-de-l-acteur-dwayne-johnson-largement-critiquee-20231023"
    },
    {
        "title": "Gaza : deux femmes otages lib\u00e9r\u00e9es lundi par le Hamas",
        "summary": "Le Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge a confirm\u00e9 de son c\u00f4t\u00e9 avoir facilit\u00e9 la lib\u00e9ration de ces deux octog\u00e9naires, enlev\u00e9es lors de l\u2019attaque du kibboutz Nir Oz le 7 octobre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-le-hamas-affirme-avoir-libere-deux-femmes-otages-20231023"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre Hamas-Isra\u00ebl : Biden affirme qu\u2019un cessez-le-feu \u00e0 Gaza ne pourra \u00eatre \u00e9voqu\u00e9 qu'apr\u00e8s la lib\u00e9ration de tous les otages",
        "summary": "Le mouvement islamiste palestinien a lib\u00e9r\u00e9 lundi deux femmes, des octog\u00e9naires du kibboutz Nir Oz, \u00abpour des raisons humanitaires pressantes\u00bb gr\u00e2ce \u00e0 une m\u00e9diation du Qatar et de l'\u00c9gypte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-hamas-israel-des-dizaines-de-morts-dans-les-raids-israeliens-nouvelles-aides-pour-gaza-20231023"
    },
    {
        "title": "L\u2019Am\u00e9rique vacille, \u00e9cartel\u00e9e par le conflit isra\u00e9lo-palestinien",
        "summary": "REPORTAGE - Les actes de vandalisme et de violence envers des personnes juives ou d\u2019origine palestinienne augmentent, m\u00eame dans les quartiers hupp\u00e9s de New York.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-amerique-vacille-ecartelee-par-le-conflit-israelo-palestinien-20231023"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl: \u00e9vacu\u00e9s par Ariel Sharon en 2005, les anciens colons du Goush Katif r\u00eavent de retourner \u00e0 Gaza",
        "summary": "REPORTAGE - Apr\u00e8s le massacre du 7 octobre, tandis que l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne dit vouloir lancer une op\u00e9ration terrestre pour \u00ab\u00e9radiquer\u00bb le Hamas, certains anciens colons esp\u00e8rent un retour dans la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-evacues-par-ariel-sharon-en-2005-les-anciens-colons-du-goush-katif-revent-de-retourner-a-gaza-20231023"
    },
    {
        "title": "Massacres du 7 octobre: Tsahal d\u00e9voile des vid\u00e9os insoutenables tourn\u00e9es par les djihadistes du Hamas",
        "summary": "R\u00c9CIT - D\u00e9cid\u00e9e \u00e0 gagner la guerre m\u00e9diatique, l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a convi\u00e9 les m\u00e9dias \u00e9trangers \u00e0 visionner les images.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/massacres-du-7-octobre-tsahal-devoile-des-videos-insoutenables-tournees-par-les-djihadistes-du-hamas-20231023"
    },
    {
        "title": "Que risquent les 183 \u00e9l\u00e8ves qui ont perturb\u00e9 l'hommage aux professeurs assassin\u00e9s",
        "summary": "Ces \u00e9l\u00e8ves doivent passer en conseil de discipline. En attendant, ils n\u2019ont pas le droit de revenir en classe.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/lycee/que-risquent-les-183-eleves-qui-ont-perturbe-l-hommage-aux-professeurs-assassines-20231023/"
    },
    {
        "title": "Les exc\u00e8s de Jean-Luc M\u00e9lenchon fragilisent Olivier Faure et menacent de pr\u00e9cipiter la rupture PS-LFI",
        "summary": "La r\u00e9action de Jean-Luc M\u00e9lenchon quant \u00e0 la r\u00e9cente visite de Ya\u00ebl Braun-Pivet en Isra\u00ebl est venue \u00e9lectriser toute l\u2019alliance de la Nupes, d\u00e9j\u00e0 au bord de l\u2019implosion depuis deux semaines.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/les-exces-de-jean-luc-melenchon-fragilisent-olivier-faure-et-menacent-de-precipiter-la-rupture-ps-lfi-20231023"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : Olivier V\u00e9ran accuse tour \u00e0 tour le RN et LFI d\u2019antis\u00e9mitisme",
        "summary": "Le porte-parole du gouvernement a renvoy\u00e9 dos \u00e0 dos le Rassemblement national et La France insoumise, pointant un antis\u00e9mitisme chez les deux formations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guerre-israel-hamas-olivier-veran-accuse-tour-a-tour-le-rn-et-lfi-d-antisemitisme-20231023"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl-Hamas : M\u00e9lenchon accuse Braun-Pivet de \u00abcamper \u00e0 Tel Aviv pour encourager le massacre\u00bb",
        "summary": "Le leader insoumis a estim\u00e9 que la pr\u00e9sidente de l\u2019Assembl\u00e9e nationale encourage \u00able massacre\u00bb de palestiniens, alors que cette derni\u00e8re achevait ce dimanche une visite en Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/israel-hamas-melenchon-accuse-braun-pivet-de-camper-a-tel-aviv-pour-encourager-le-massacre-20231022"
    },
    {
        "title": "Quand la majorit\u00e9 sonne la fin de l\u2019aide sociale \u00e0 l\u2019enfance",
        "summary": "R\u00c9CIT - \u00c0 18\u00a0ans, de nombreux jeunes plac\u00e9s n\u2019ont plus d\u2019accompagnement et se retrouvent \u00e0 la rue. Les autorit\u00e9s travaillent \u00e0 des dispositifs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/quand-la-majorite-sonne-la-fin-de-l-aide-sociale-a-l-enfance-20231023"
    },
    {
        "title": "\u00abLe tr\u00f4ne de Louis XIV va sauter\u00bb: 8 mois de prison avec sursis pour l\u2019auteur d\u2019une fausse alerte \u00e0 la bombe au ch\u00e2teau de Versailles",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Un homme de 37 ans, souffrant de schizophr\u00e9nie et au casier judiciaire vierge, \u00e9tait jug\u00e9 pour l\u2019un des r\u00e9cents appels malveillant ayant n\u00e9cessit\u00e9 l\u2019\u00e9vacuation du ch\u00e2teau.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/le-trone-de-louis-xiv-va-sauter-8-mois-de-prison-avec-sursis-pour-l-un-des-auteurs-d-une-fausse-alerte-a-la-bombe-au-chateau-de-versailles-20231023"
    },
    {
        "title": "S\u00e9curit\u00e9 dans les transports parisiens : l\u2019appel de Val\u00e9rie P\u00e9cresse au gouvernement",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Dans une lettre envoy\u00e9e au ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9 des Transports Cl\u00e9ment Beaune, la pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion et d\u2019\u00cele-de-France Mobilit\u00e9s (IDFM) appelle le gouvernement \u00e0 \u00aballer plus loin\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/securite-dans-les-transports-parisiens-l-appel-de-valerie-pecresse-au-gouvernement-20231023"
    },
    {
        "title": "Conflit Hamas-Isra\u00ebl : \u00c9lisabeth Borne soutient Ya\u00ebl Braun-Pivet, LFI demande un cessez-le-feu... Ce qu\u2019il faut retenir du d\u00e9bat \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e",
        "summary": "\u00c9lisabeth Borne a ouvert le d\u00e9bat \u00e0 l\u2019h\u00e9micycle, ce lundi, pour rappeler la position du gouvernement sur le conflit entre Isra\u00ebl et le Hamas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guerre-israel-hamas-un-debat-sans-vote-mais-inflammable-a-l-assemblee-nationale-20231023"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : plus de 300 personnes \u00abarr\u00eat\u00e9es\u00bb pour actes ou menaces antis\u00e9mites en France",
        "summary": "\u00abLa plateforme Pharos qui recueille et traite les signalements de contenus haineux en ligne a re\u00e7u plus de 4000 alertes\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Elisabeth Borne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/guerre-israel-hamas-plus-de-300-personnes-arretees-pour-actes-ou-menaces-antisemites-en-france-20231023"
    }
]