[
    {
        "title": "Le grand entretien de Fran\u00e7ois Bayrou au Figaro\u00a0: \u00ab\u00a0Notre devoir\u00a0est d\u2019affronter les d\u00e9fis irr\u00e9solus depuis trente\u00a0ans\u00a0\u00bb",
        "summary": "INTERVIEW EXCLUSIVE - Bras de fer avec l\u2019Alg\u00e9rie, retraites, r\u00e9forme de l\u2019\u00c9tat\u2026 Le premier ministre pr\u00e9cise sa feuille de route et appelle les oppositions \u00e0 la \u00ab\u00a0responsabilit\u00e9\u00a0\u00bb, sans quoi \u00ab\u00a0le pays ira vers des accidents majeurs\u00a0\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-grand-entretien-de-francois-bayrou-au-figaro-notre-devoir-est-d-affronter-les-defis-irresolus-depuis-trente-ans-20250227"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 Fran\u00e7ois Bayrou, la dr\u00f4le d\u2019opposition fa\u00e7on Marine Le\u00a0Pen",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Depuis la nomination du premier ministre, la nationaliste a \u00e9pargn\u00e9 l\u2019ex\u00e9cutif \u00e0 de nombreuses reprises, quitte \u00e0 semer le trouble jusque dans son propre camp.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/face-a-francois-bayrou-la-drole-d-opposition-facon-marine-le-pen-20250227"
    },
    {
        "title": "Reprise du march\u00e9 ou effet trompe-l'\u0153il ? Les prix de l\u2019immobilier \u00e0 la hausse \u00e0 Paris",
        "summary": "Le retour des acheteurs, resolvabilis\u00e9s par la baisse des taux, redonne de l\u2019allant aux ventes apr\u00e8s 5 ann\u00e9es moroses. Les notaires du Grand Paris anticipent une hausse des prix de 1,1\u00a0% en avril.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/reprise-du-marche-ou-effet-trompe-l-oeil-les-prix-de-l-immobilier-a-la-hausse-a-paris-20250227"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron met en garde les Europ\u00e9ens contre une \u00abvassalisation\u00bb vis-\u00e0-vis des \u00c9tats-Unis",
        "summary": "De Lisbonne, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a appel\u00e9 l\u2019Europe \u00e0 \u00abdevenir une puissance\u00bb en retrouvant le \u00abgo\u00fbt du risque\u00bb face aux \u00c9tats-Unis de Donald Trump.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/emmanuel-macron-met-en-garde-les-europeens-contre-une-vassalisation-vis-a-vis-des-etats-unis-20250227"
    },
    {
        "title": "Donald Trump affirme qu\u2019il \u00absoutient\u00bb l\u2019article 5, pierre angulaire de l\u2019Otan",
        "summary": "Lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse avec le premier ministre britannique Keir Starmer, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a toutefois estim\u00e9 que les \u00c9tats-Unis payaient \u00abune part disproportionn\u00e9e\u00bb dans le financement de l\u2019organisation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/donald-trump-affirme-qu-il-soutient-l-article-5-pierre-angulaire-de-l-otan-20250227"
    },
    {
        "title": "Donald Trump, \u00abcontact confidentiel\u00bb des services russes depuis des d\u00e9cennies",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Le 47e pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 comme une cible d\u2019int\u00e9r\u00eat par le KGB d\u00e8s les ann\u00e9es 1970.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/donald-trump-contact-confidentiel-des-services-russes-depuis-des-decennies-20250227"
    },
    {
        "title": "Cyril Hanouna quitte C8 pour le groupe M6",
        "summary": "Pour sa derni\u00e8re \u00e0 la t\u00eate de \u00abTouche pas \u00e0 mon poste!\u00bb jeudi soir, apr\u00e8s cinq heures de direct, l\u2019animateur star a d\u00e9voil\u00e9 \u00e0 ses t\u00e9l\u00e9spectateurs sa future cha\u00eene, W9 pour une quotidienne d\u00e8s le 1er septembre prochain.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/cyril-hanouna-quitte-c8-pour-le-groupe-m6-20250227"
    },
    {
        "title": "Arr\u00eat de C8 : Revivez la derni\u00e8re (et folle) soir\u00e9e de Cyril Hanouna dans \u00abTouche pas \u00e0 mon poste\u00bb",
        "summary": "Suivez en direct la derni\u00e8re \u00e9mission de \u00ab Touche pas \u00e0 mon poste \u00bb en ce jeudi 27 f\u00e9vrier 2025. Une soir\u00e9e historique qui marquera la fin de la cha\u00eene sur la TNT avant de r\u00e9v\u00e9ler dans quel groupe il officiera apr\u00e8s la fermeture de la cha\u00eene du canal 8.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/en-direct-suivez-avec-nous-la-derniere-de-touche-pas-a-mon-poste-sur-c8-20250227"
    },
    {
        "title": "D\u00e9part vers M6, le malaise Gad Elmaleh, retour de Nabilla : ce qu\u2019il faut retenir du dernier \u00abTouche pas \u00e0 mon poste !\u00bb",
        "summary": "En amont de la fermeture de C8 ce vendredi 28 f\u00e9vrier, Cyril Hanouna et toute sa bande s\u2019en sont donn\u00e9 \u00e0 c\u0153ur joie. Entre chansons avec Patrick S\u00e9bastien et jeux en coulisses, le spectacle \u00e9tait au rendez-vous.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/depart-vers-m6-le-malaise-gad-elmaleh-retour-de-nabilla-ce-qu-il-faut-retenir-du-dernier-touche-pas-a-mon-poste-20250228"
    },
    {
        "title": "Courbet, Malagr\u00e9, Combal, Chameroy... Les anciens chroniqueurs de \u00abTPMP\u00bb sont-ils revenus pour la derni\u00e8re sur C8 ?",
        "summary": "Pour son ultime \u00e9mission sur C8, Cyril Hanouna a invit\u00e9 des anciens visages phares du talk-show \u00e0 succ\u00e8s. D\u2019autres ont manqu\u00e9 \u00e0 l\u2019appel.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/courbet-malagre-combal-chameroy-les-anciens-chroniqueurs-de-tpmp-sont-ils-revenus-pour-la-derniere-sur-c8-20250227"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne vous dis pas \u00e0 demain\u00bb : les adieux de William Leymergie entre larmes et amertume",
        "summary": "ON A REGARD\u00c9 POUR VOUS - Ce jeudi, l\u2019animateur de 78 ans et son \u00e9quipe de chroniqueurs ont fait leurs adieux \u00e0 \u00abWilliam \u00e0 midi\u00bb et \u00e0 C8 qui cessera d\u2019\u00e9mettre demain.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/je-ne-vous-dis-pas-a-demain-les-adieux-de-william-leymergie-entre-larmes-et-amertume-20250227"
    },
    {
        "title": "La Cor\u00e9e du Nord dit avoir effectu\u00e9 un tir d'essai d'un \u00abmissile de croisi\u00e8re strat\u00e9gique\u00bb",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-coree-du-nord-dit-avoir-effectue-un-tir-d-essai-d-un-missile-de-croisiere-strategique-20250228"
    },
    {
        "title": "L\u2019ex-directeur g\u00e9n\u00e9ral de Stellantis Carlos Tavares doit toucher une indemnit\u00e9 de d\u00e9part de 12 millions d\u2019euros",
        "summary": "Le groupe automobile avait annonc\u00e9 le 1er d\u00e9cembre la d\u00e9mission de son embl\u00e9matique PDG. Sa r\u00e9mun\u00e9ration en 2024 s\u2019\u00e9levait \u00e0 23,1 millions d\u2019euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/l-ex-directeur-general-de-stellantis-carlos-tavares-doit-toucher-une-indemnite-de-depart-de-12-millions-d-euros-20250227"
    },
    {
        "title": "\u00abMensonge \u00e9hont\u00e9\u00bb : la presse alg\u00e9rienne attaque violemment la France et \u00abl\u2019ultimatum\u00bb lanc\u00e9 par Fran\u00e7ois Bayrou",
        "summary": "REVUE DE PRESSE - Les principaux m\u00e9dias alg\u00e9riens s\u2019en prennent \u00e0 la France, alors que la tension ne cesse de grimper entre les deux pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/mensonge-ehonte-la-presse-algerienne-attaque-violemment-la-france-et-l-ultimatum-lance-par-francois-bayrou-20250227"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00a0Une autre version de la \u201cpolitique de la canonni\u00e8re\u201d\u00a0\u00bb\u00a0: apr\u00e8s l\u2019ultimatum de Bayrou, Alger \u00ab\u00a0pr\u00eat au rapport de force\u00a0\u00bb",
        "summary": "Alors que le gouvernement fran\u00e7ais a donn\u00e9 six semaines \u00e0 Alger pour r\u00e9examiner \u00ab\u00a0la totalit\u00e9 des accords\u00a0\u00bb entre les deux pays, tous les messages envoy\u00e9s de l\u2019int\u00e9rieur du syst\u00e8me alg\u00e9rien disent la m\u00eame chose.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/une-autre-version-de-la-politique-de-la-canonniere-apres-l-ultimatum-de-bayrou-alger-pret-au-rapport-de-force-20250227"
    },
    {
        "title": "L\u2019Alg\u00e9rie rejette les \u00abultimatums et menaces\u00bb de la France",
        "summary": "L\u2019Alg\u00e9rie \u00abappliquera une r\u00e9ciprocit\u00e9 stricte et imm\u00e9diate \u00e0 toutes les restrictions apport\u00e9es aux mobilit\u00e9s entre l\u2019Alg\u00e9rie et la France\u00bb, a affirm\u00e9 le minist\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-algerie-rejette-les-ultimatums-et-menaces-de-la-france-20250227"
    },
    {
        "title": "Comment la France s\u2019est r\u00e9solue au bras de fer avec l\u2019Alg\u00e9rie",
        "summary": "R\u00c9CIT - La relation bilat\u00e9rale conna\u00eet une p\u00e9riode de glaciation qui risque de durer au moins jusqu\u2019\u00e0 la fin du mandat d\u2019Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/comment-la-france-s-est-resolue-au-bras-de-fer-avec-l-algerie-20250227"
    },
    {
        "title": "\u00abQuelle \u00e9poque!\u00bb : Christophe Dechavanne se retire provisoirement apr\u00e8s sa condamnation",
        "summary": "Condamn\u00e9 \u00e0 1200 euros d\u2019amende et l\u2019annulation de son permis de conduire pour conduite sous stup\u00e9fiant, l\u2019invit\u00e9 permanent de L\u00e9a Salam\u00e9 sur France 2 se met en retrait d\u00e8s ce week-end.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/quelle-epoque-christophe-dechavanne-se-retire-provisoirement-apres-sa-condamnation-20250227"
    },
    {
        "title": "Avec le DOGE, Elon Musk sort la machine \u00e0 tron\u00e7onner l\u2019\u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral am\u00e9ricain",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le D\u00e9partement de l\u2019efficacit\u00e9 gouvernementale multiplie les actions coup de poing pour r\u00e9duire les d\u00e9penses. Suscitant crainte et enthousiasme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/avec-le-doge-elon-musk-sort-la-machine-a-tronconner-l-etat-federal-americain-20250227"
    },
    {
        "title": "Cinq anciens ministres de la D\u00e9fense reprochent \u00e0 Trump de \u00abpolitiser les forces arm\u00e9es\u00bb",
        "summary": "William Perry, Leon Panetta, Chuck Hagel, James Mattis et Lloyd Austin, qui ont servi sous des administrations d\u00e9mocrates, exhortent dans une lettre le Congr\u00e8s \u00e0 agir et \u00e0 demander des comptes au pr\u00e9sident am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/cinq-anciens-ministres-de-la-defense-reprochent-a-trump-de-politiser-les-forces-armees-20250228"
    },
    {
        "title": "Meta va lancer une application d'IA g\u00e9n\u00e9rative d\u00e9di\u00e9e",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/meta-va-lancer-une-application-d-ia-generative-dediee-20250228"
    },
    {
        "title": "Yvelines : notre palmar\u00e8s 2025 des villes o\u00f9 s\u2019installer",
        "summary": "EXCLUSIF - Transports, s\u00e9curit\u00e9, environnement, commerces, loisirs, immobilier et fiscalit\u00e9 locale... Le Figaro a compar\u00e9 la qualit\u00e9 de vie de 72 communes des Yvelines.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/yvelines-notre-palmares-2025-des-villes-ou-s-installer-20250227"
    },
    {
        "title": "Cyclone Garance : La R\u00e9union en alerte violette \u00e0 partir de 9h00 vendredi matin",
        "summary": "Ce niveau d\u2019alerte implique le confinement strict de toute la population de l\u2019\u00eele, y compris des forces de l\u2019ordre et des services de secours mobilis\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/cyclone-garance-la-reunion-en-alerte-violette-a-partir-de-9h00-vendredi-matin-20250228"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement am\u00e9ricain publie des documents \u00abd\u00e9classifi\u00e9s\u00bb du dossier Jeffrey Epstein",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-gouvernement-americain-publie-des-documents-declassifies-du-dossier-jeffrey-epstein-20250228"
    },
    {
        "title": "Un juge ordonne l'annulation des licenciements massifs de fonctionnaires voulus par Trump",
        "summary": "Cette d\u00e9cision constitue un nouveau revers judiciaire pour le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, qui a multipli\u00e9 les actions contest\u00e9es devant les tribunaux depuis son retour au pouvoir en janvier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/un-juge-ordonne-l-annulation-des-licenciements-massifs-de-fonctionnaires-voulus-par-trump-20250228"
    },
    {
        "title": "Le haut responsable s\u00e9curitaire russe Cho\u00efgou a atterri \u00e0 P\u00e9kin",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-haut-responsable-securitaire-russe-choigou-a-atterri-a-pekin-20250228"
    },
    {
        "title": "Une sordide \u00abusine \u00e0 chiots\u00bb d\u00e9busqu\u00e9e pr\u00e8s de Nantes, une femme interpell\u00e9e",
        "summary": "L\u2019\u00e9levage sauvage, o\u00f9 se trouvait une majorit\u00e9 de chihuahuas, quelques chats et 39 chevaux, \u00e9tait tenu par une \u00e9leveuse d\u00e9j\u00e0 connue de la justice, qui sera jug\u00e9e en mai. Malades, voire aveugles pour certains, les animaux ont \u00e9t\u00e9 confi\u00e9s \u00e0 des refuges.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/une-sordide-usine-a-chiots-debusquee-pres-de-nantes-une-femme-interpellee-20250228"
    },
    {
        "title": "Top 14 : recrutement manqu\u00e9, cadres fantomatiques, staff en difficult\u00e9... Anatomie d\u2019une chute au Stade Fran\u00e7ais",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Premier du classement au m\u00eame stade la saison derni\u00e8re, le club de la capitale est aujourd\u2019hui en chute libre, en position de lanterne rouge \u00e0 l\u2019aube de cette 18e journ\u00e9e de Top 14.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-recrutement-manque-cadres-fantomatiques-staff-en-difficulte-anatomie-d-une-chute-au-stade-francais-20250228"
    },
    {
        "title": "Lazarus Group: derri\u00e8re le casse du si\u00e8cle contre Bybit, l\u2019ombre de la tr\u00e8s secr\u00e8te arm\u00e9e num\u00e9rique de Kim Jong-un",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le FBI a attribu\u00e9 le vol de cryptomonnaie survenu sur la plateforme Bybit \u00e0 la Cor\u00e9e du Nord. Pour renflouer ses caisses, la dictature asiatique a d\u00e9velopp\u00e9 une force cyber de grande ampleur nomm\u00e9e Lazarus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/lazarus-group-derriere-le-casse-du-siecle-contre-bybit-l-ombre-de-la-tres-secrete-armee-numerique-de-kim-jong-un-20250228"
    },
    {
        "title": "\u00abLes choses vont s\u2019arranger, il n\u2019y a pas de raison\u00bb : \u00e0 Paris, les Alg\u00e9riens et binationaux minimisent la crise diplomatique",
        "summary": "Au lendemain de l\u2019ultimatum pos\u00e9 par le gouvernement fran\u00e7ais \u00e0 Alger, mena\u00e7ant de remettre en cause l\u2019accord de 1968 sur les visas, la plupart des Franco-alg\u00e9riens interrog\u00e9s par Le Figaro d\u00e9plorent des tensions \u00abentre politiciens\u00bb li\u00e9es, selon eux, \u00e0 des voix de l\u2019\u00abextr\u00eame-droite\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/les-choses-vont-s-arranger-il-n-y-a-pas-de-raison-a-paris-les-algeriens-et-binationaux-minimisent-la-crise-diplomatique-20250227"
    },
    {
        "title": "Alg\u00e9rie : comment la France pourrait d\u00e9noncer les accords de 1968",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00c0 la suite d\u2019un comit\u00e9 interminist\u00e9riel sur l\u2019immigration, Fran\u00e7ois Bayrou veut r\u00e9examiner ces accords pendant \u00abun mois, six semaines\u00bb. En cas d\u2019insatisfaction, ils seraient d\u00e9nonc\u00e9s, mais la t\u00e2che n\u2019est pas \u00e9vidente juridiquement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/algerie-comment-la-france-pourrait-denoncer-les-accords-de-1968-20250227"
    },
    {
        "title": "Arrestation d\u2019Amra : chirurgie esth\u00e9tique, la fausse bonne id\u00e9e des criminels pour dispara\u00eetre",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Changer de visage pour \u00e9chapper aux autorit\u00e9s est un mythe qui entoure depuis toujours les fugitifs. L\u00e9gende ou r\u00e9alit\u00e9 ? Le Figaro fait le point.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/arrestation-d-amra-chirurgie-esthetique-la-fausse-bonne-idee-des-criminels-pour-disparaitre-20250228"
    },
    {
        "title": "Les liens troubles de Mohamed Amra avec Jean-Charles P. et la \u00abBlack mafia family\u00bb",
        "summary": "EXCLUSIF - \u00c0 \u00c9vreux, Mohamed Amra s\u2019\u00e9tait rapproch\u00e9 d\u2019une organisation criminelle redoutable. En son sein, on compte Jean-Charles P., actuellement incarc\u00e9r\u00e9 et dont \u00abLa Mouche\u00bb \u00e9tait devenu un ex\u00e9cutant. L\u2019homme, \u00e2g\u00e9 d\u2019une trentaine d\u2019ann\u00e9es, est aujourd\u2019hui suspect\u00e9 d\u2019\u00eatre l\u2019un des cerveaux de l\u2019\u00e9vasion au p\u00e9age d\u2019Incarville.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/les-liens-troubles-de-mohamed-amra-avec-jean-charles-p-et-la-black-mafia-family-20250226"
    },
    {
        "title": "Deneuve pr\u00e9sidente, Le Comte de Monte-Cristo contre L'amour ouf\u00a0: ce qu'il faut attendre de la 50e \u00e9dition des C\u00e9sar",
        "summary": "La c\u00e9r\u00e9monie qui se d\u00e9roulera ce vendredi 28 f\u00e9vrier, met en avant les succ\u00e8s populaires. D\u2019autres films pourraient cr\u00e9er la surprise, comme Mis\u00e9ricorde, un film d\u2019auteur d\u2019Alain Guiraudie, et L\u2019Histoire de Souleymane, de Boris Lojkine, sur l\u2019odyss\u00e9e parisienne d\u2019un livreur sans-papiers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/deneuve-presidente-le-comte-de-monte-cristo-contre-l-amour-ouf-ce-qu-il-faut-attendre-de-la-50e-edition-des-cesar-20250225"
    },
    {
        "title": "Nouveaux droits de douane am\u00e9ricains : la Chine promet de prendre \u00abtoutes les contre-mesures n\u00e9cessaires\u00bb",
        "summary": "Quelques heures plus t\u00f4t, Donald Trump annon\u00e7ait qu\u2019il imposerait des droits de douane suppl\u00e9mentaires de 10% sur les importations chinoises.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/nouveaux-droits-de-douane-americains-la-chine-promet-de-prendre-toutes-les-contre-mesures-necessaires-20250228"
    },
    {
        "title": "Tahiti : un chauffeur de bus scolaire soup\u00e7onn\u00e9 d'agressions sexuelles sur 35 enfants",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/tahiti-un-chauffeur-de-bus-scolaire-soupconne-d-agressions-sexuelles-sur-35-enfants-20250228"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : les r\u00e9seaux sociaux somm\u00e9s de rendre des comptes sur la \u00abcensure\u00bb de gouvernements \u00e9trangers",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/etats-unis-les-reseaux-sociaux-sommes-de-rendre-des-comptes-sur-la-censure-de-gouvernements-etrangers-20250228"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre en Ukraine : Volodymyr Zelensky \u00e0 la Maison-Blanche pour tenter un rapprochement avec Donald Trump",
        "summary": "Donald Trump, qui a consid\u00e9rablement adouci ses commentaires \u00e0 propos de Volodymyr Zelensky, accueille le pr\u00e9sident ukrainien ce vendredi pour une visite dont les enjeux vont bien au-del\u00e0 d\u2019un accord qu\u2019ils signeront sur les minerais strat\u00e9giques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-en-ukraine-volodymyr-zelensky-a-la-maison-blanche-pour-tenter-un-rapprochement-avec-donald-trump-20250228"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai dit \u00e7a ?\u00bb : Donald Trump r\u00e9trop\u00e9dale apr\u00e8s avoir qualifi\u00e9 Volodymyr Zelensky de \u00abdictateur\u00bb",
        "summary": "En pleine rencontre avec le premier ministre Britannique, Donald Trump a sembl\u00e9 ne plus se souvenir de ses r\u00e9cents propos \u00e0 l\u2019encontre Volodymyr Zelensky.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/j-ai-dit-ca-donald-trump-retropedale-apres-avoir-qualifie-volodymyr-zelensky-de-dictateur-20250227"
    },
    {
        "title": "Trump annonce qu\u2019il signera vendredi l\u2019accord sur les minerais avec Zelensky",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien est attendu vendredi \u00e0 Washington pour finaliser cet accord.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/trump-annonce-qu-il-signera-vendredi-l-accord-sur-les-minerais-avec-zelensky-20250227"
    },
    {
        "title": "Vent de jeunesse et de suspense sur la 50e c\u00e9r\u00e9monie des C\u00e9sar",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Difficile de d\u00e9signer un favori quand trois films -Le Comte de Monte-Cristo, L\u2019Amour ouf et Emilia P\u00e9rez\u00a0- d\u00e9crochent 39 nominations au total. Cette \u00e9dition devrait cependant adouber une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d\u2019acteurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/ceremonie-cesar/vent-de-jeunesse-et-de-suspense-sur-la-50e-ceremonie-des-cesar-20250228"
    }
]