[
    {
        "title": "\u00abLe parti est au bord de la rupture&amp;nbsp;\u00bb: apr\u00e8s le rejet du NFP, le PS divis\u00e9 sur sa strat\u00e9gie",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le d\u00e9bat fait rage entre les d\u00e9fenseurs de l\u2019union de la gauche et ceux qui aimeraient peser dans les discussions sur la nomination du futur premier ministre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-parti-est-au-bord-de-la-rupture-apres-le-rejet-du-nfp-le-ps-divise-sur-sa-strategie-20240827"
    },
    {
        "title": "Gouvernement NFP refus\u00e9 : Lucie Castets accuse Emmanuel Macron d\u2019\u00abouvrir les portes de l\u2019\u00c9lys\u00e9e au RN\u00bb",
        "summary": "Dans une interview \u00e0 Ouest-France accord\u00e9e au lendemain de la d\u00e9cision d\u2019Emmanuel Macron, la premi\u00e8re-ministrable du NFP juge que ce dernier joue \u00e0 la fois le r\u00f4le \u00abde pr\u00e9sident, de premier ministre et de chef de parti.\u00bb",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gouvernement-nfp-refuse-lucie-castets-accuse-emmanuel-macron-d-ouvrir-les-portes-de-l-elysee-au-rn-20240827"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s avoir \u00e9cart\u00e9 le NFP, Macron veut mettre la droite devant le fait accompli",
        "summary": "Le pr\u00e9sident va recevoir une nouvelle fois les responsables des R\u00e9publicains. Il esp\u00e8re un engagement plus ferme que le pacte l\u00e9gislatif sans participation au gouvernement, propos\u00e9 par Laurent Wauquiez.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/apres-avoir-ecarte-le-nfp-macron-veut-mettre-la-droite-devant-le-fait-accompli-20240827"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Emmanuel Macron affirme recevoir \u00abceux qui veulent \u0153uvrer pour l'int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur du pays\u00bb",
        "summary": "Interrog\u00e9 mardi par des journalistes sur l'avanc\u00e9e de sa qu\u00eate d'un premier ministre, alors qu'il attendait le chef du gouvernement irlandais sur le perron de l'\u00c9lys\u00e9e, le pr\u00e9sident a r\u00e9pondu : \u00abLes travaux continuent\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-nouveau-gouvernement-emmanuel-macron-consulte-de-nouveau-ce-mardi-sans-lfi-ni-le-rn-20240827"
    },
    {
        "title": "Gouvernement NFP refus\u00e9 : Macron \u00abcroit gagner, en minable Machiavel\u00bb mais \u00abfait perdre le pays\u00bb, cingle Ruffin",
        "summary": "Dans une interview \u00e0 Lib\u00e9ration, le d\u00e9put\u00e9 (ex-Insoumis) consid\u00e8re qu\u2019Emmanuel Macron, qui a \u00e9cart\u00e9 l'hypoth\u00e8se de la gauche pour le prochain ex\u00e9cutif, \u00abpoursuit dans le d\u00e9ni, comme s\u2019il d\u00e9tenait les manettes.\u00bb",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gouvernement-nfp-refuse-macron-croit-gagner-en-minable-machiavel-mais-fait-perdre-le-pays-cingle-ruffin-20240827"
    },
    {
        "title": "Premier ministre : apr\u00e8s le rejet d\u2019un gouvernement NFP, quels sc\u00e9narios pour Matignon ?",
        "summary": "Emmanuel Macron a lanc\u00e9 ce mardi une nouvelle s\u00e9rie de consultations avec les responsables politiques. Apr\u00e8s le refus d\u2019un gouvernement men\u00e9 par la coalition de gauche, plusieurs options restent sur la table. Et beaucoup d\u2019obstacles \u00e0 lever.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/premier-ministre-apres-le-rejet-d-un-gouvernement-nfp-quels-scenarios-pour-matignon-20240827"
    },
    {
        "title": "Premier ministre : qu\u2019est-ce qu\u2019une session parlementaire extraordinaire, demand\u00e9e par Marine Le Pen ?",
        "summary": "Au sortir de sa consultation avec Emmanuel Macron, l\u2019\u00e9lue nationaliste a propos\u00e9 de tenir une session parlementaire extraordinaire pour contr\u00f4ler l\u2019action du gouvernement d\u00e9missionnaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/premier-ministre-qu-est-ce-qu-une-session-parlementaire-extraordinaire-demandee-par-marine-le-pen-20240827"
    },
    {
        "title": "Bertille Bayart: \u00abEt tout tourne, toujours, autour d\u2019Emmanuel Macron\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - La mise en cause des institutions, banalis\u00e9e dans le discours des dirigeants du NFP dans le sillage de Jean-Luc M\u00e9lenchon, est dangereuse, politiquement et \u00e9conomiquement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/bertille-bayart-et-tout-tourne-toujours-autour-d-emmanuel-macron-20240827"
    },
    {
        "title": "Destitution de Macron : Sandrine Rousseau, premi\u00e8re d\u00e9put\u00e9e non-LFI \u00e0 \u00absoutenir\u00bb la proc\u00e9dure des m\u00e9lenchonistes",
        "summary": "Apr\u00e8s le refus d\u2019Emmanuel Macron de nommer un gouvernement NFP, La France Insoumise a annonc\u00e9 activer l\u2019article 68 de la Constitution contre le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/destitution-de-macron-sandrine-rousseau-premiere-deputee-non-lfi-a-soutenir-la-procedure-des-melenchonistes-20240827"
    },
    {
        "title": "Proches de djihadistes, voleurs ou trafiquants multir\u00e9cidivistes... la France durcit le ton sur les expulsions de d\u00e9linquants \u00e9trangers",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Dans une note des services de l\u2019Int\u00e9rieur, consult\u00e9e par Le Figaro, les autorit\u00e9s se f\u00e9licitent des premiers effets de la loi immigration promulgu\u00e9e en janvier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/proches-de-djihadistes-voleurs-ou-trafiquants-multirecidivistes-ces-delinquants-etrangers-que-la-france-a-massivement-expulses-en-2024-20240827"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai d\u00e9cid\u00e9 de redistribuer mon argent \u00e0 tous les Fran\u00e7ais\u00bb : l\u2019image d\u2019Alain Delon utilis\u00e9e par des escrocs adeptes de l\u2019IA",
        "summary": "\u00abJe vous donnerai 100.000 euros si vous ne pouvez pas gagner dans mon casino en ligne\u00bb, peut-on entendre dans cette vid\u00e9o cr\u00e9\u00e9e par une intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/j-ai-decide-de-redistribuer-mon-argent-a-tous-les-francais-l-image-d-alain-delon-utilisee-par-des-escrocs-adeptes-de-l-ia-20240827"
    },
    {
        "title": "\u00abChaque semaine il y a des agressions\u00bb : le PDG de Ryanair veut limiter la vente d\u2019alcool dans les bars des a\u00e9roports",
        "summary": "Aupr\u00e8s du Telegraph, Michael O\u2019Leary a alert\u00e9 contre les violences des passagers envers le personnel a\u00e9rien .",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/chaque-semaine-il-y-a-des-agressions-le-pdg-de-ryanair-veut-limiter-la-vente-d-alcool-dans-les-bars-des-aeroports-20240827"
    },
    {
        "title": "D\u00e9c\u00e8s de Mike Lynch : les victimes du Bayesian s\u2019\u00e9taient \u00abr\u00e9fugi\u00e9es dans la m\u00eame cabine\u00bb avant le naufrage",
        "summary": "D\u2019apr\u00e8s le procureur, cinq des six passagers qui se trouvaient \u00e0 bord du bateau ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s dans la m\u00eame cabine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-victimes-du-bayesian-s-etaient-refugiees-dans-la-meme-cabine-avant-le-naufrage-20240827"
    },
    {
        "title": "D\u00e9c\u00e8s de Mike Lynch : le yacht Bayesian \u00e9tait \u00absolide et navigable\u00bb, affirme l\u2019ancien capitaine",
        "summary": "Ancien skipper du voilier Bayesian pendant cinq ans, Stephen Edwards est longuement revenu sur le naufrage meurtrier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/naufrage-du-bayesian-en-sicile-le-voilier-etait-solide-et-navigable-affirme-l-ancien-capitaine-20240827"
    },
    {
        "title": "Imp\u00f4ts : vers une nouvelle augmentation de la taxe fonci\u00e8re en 2025",
        "summary": "Les premiers avis de taxe fonci\u00e8re seront mis en ligne ce mercredi. Les propri\u00e9taires doivent s\u2019attendre \u00e0 un alourdissement de la facture, cette ann\u00e9e encore.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/impots-vers-une-nouvelle-augmentation-de-la-taxe-fonciere-en-2025-20240827"
    },
    {
        "title": "La myst\u00e9rieuse disparition de Mohamed El Aiyate, chauffeur des stars pendant les JO 2024 et candidat \u00e9colo aux l\u00e9gislatives",
        "summary": "Le chauffeur du Comit\u00e9 international olympique s\u2019est volatilis\u00e9 vendredi, laissant chez lui son t\u00e9l\u00e9phone portable et ses papiers d'identit\u00e9. Il avait transport\u00e9 il y a quelques jours Zinedine Zidane et Serena Williams.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/la-mysterieuse-disparition-de-mohamed-el-aiyate-chauffeur-des-stars-pendant-les-jo-2024-et-candidat-ecolo-aux-legislatives-20240827"
    },
    {
        "title": "Rachida Dati au Figaro : \u00abUn pacte gouvernemental\u00bb avec LR \u00abest indispensable\u00bb",
        "summary": "Avant un nouveau rendez-vous entre LR et Emmanuel Macron, la ministre d\u00e9missionnaire de la Culture encourage son ancienne famille politique \u00e0 \u00abchoisir la responsabilit\u00e9\u00bb. Le pacte l\u00e9gislatif propos\u00e9 par Laurent Wauquiez \u00abne (lui) semble pas \u00eatre \u00e0 la hauteur de l'enjeu\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/rachida-dati-au-figaro-un-pacte-gouvernemental-avec-lr-est-indispensable-20240827"
    },
    {
        "title": "Les LR doivent-ils participer \u00e0 un gouvernement de coalition ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/les-lr-doivent-ils-participer-a-un-gouvernement-de-coalition-20240827"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard : \u00abEntre Macron et la gauche, le grand malentendu\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - En valorisant le \u00abfront r\u00e9publicain\u00bb, le chef de l\u2019\u00c9tat ne s\u2019est pas rendu compte qu\u2019il ne se contentait pas de faire barrage au RN, mais qu'il donnait du carburant \u00e0 une gauche, d\u00e9sesp\u00e9rant de r\u00e9gler ses comptes avec sa pr\u00e9sidence \u00e0 lui.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-entre-macron-et-la-gauche-le-grand-malentendu-20240827"
    },
    {
        "title": "Ces champions fran\u00e7ais \u00e0 ne pas rater lors des Jeux paralympiques",
        "summary": "ZOOM - L\u2019\u00e9quipe de France ne manquera pas d\u2019atouts pour briller \u00e0 Paris. Gros plan sur quatorze de ses repr\u00e9sentants parmi les plus ambitieux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/ces-champions-francais-a-ne-pas-rater-lors-des-jeux-paralympiques-20240827"
    },
    {
        "title": "\u00c0 la veille de l'ouverture des Jeux paralympiques, Anne Hidalgo se baigne \u00e0 nouveau dans la Seine",
        "summary": "Une vid\u00e9o post\u00e9e sur son compte Instagram mardi montre la maire de Paris se baignant, sourire aux l\u00e8vres, sous un ciel ensoleill\u00e9 au bras Marie, dans le centre de la capitale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/anne-hidalgo-se-baigne-a-nouveau-dans-la-seine-a-la-veille-de-l-ouverture-des-jeux-paralympiques-20240827"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques : Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra assure que la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture est \u00abaussi faite pour d\u00e9ranger\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9e de France Bleu le 26 ao\u00fbt, la ministre d\u00e9missionnaire des Sports promet que la c\u00e9r\u00e9monie de mercredi sera un spectacle \u00ab de toute beaut\u00e9\u00bb qui portera \u00abun message extraordinairement engag\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-paralympiques-amelie-oudea-castera-assure-que-la-ceremonie-d-ouverture-est-aussi-faite-pour-deranger-20240827"
    },
    {
        "title": "C\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des Jeux paralympiques : \u00e0 quelles restrictions de circulation s\u2019attendre \u00e0 Paris ?",
        "summary": "Comme pour les c\u00e9r\u00e9monies des JO, le d\u00e9fil\u00e9 des athl\u00e8tes et les performances artistiques sur les Champs-\u00c9lys\u00e9es et \u00e0 la Concorde vont imposer, ce mercredi 28 ao\u00fbt, des modifications d\u2019itin\u00e9raires pour les usagers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/ceremonie-d-ouverture-des-jeux-paralympiques-a-quelles-restrictions-de-circulation-s-attendre-a-paris-20240827"
    },
    {
        "title": "\u00abUn athl\u00e8te a m\u00eame achet\u00e9 un appartement\u00bb: o\u00f9 en est-on de la commercialisation des logements du village olympique?",
        "summary": "L\u2019effet JO sur les logements du Village olympique est encore difficile \u00e0 mesurer mais les appartements commencent \u00e0 se vendre. Sur les 88 commercialis\u00e9s par Icade, 52 sont r\u00e9serv\u00e9s, soit environ 60%.",
        "link": "https://immobilier.lefigaro.fr/article/un-athlete-a-meme-achete-un-appartement-ou-en-est-on-de-la-commercialisation-des-logements-du-village-olympique_ef6ef5be-646f-11ef-b829-9466adcb7c9c/"
    }
]