[
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : Donald Trump condamn\u00e9 \u00e0 pr\u00e8s de 355 millions de dollars d'amende pour fraudes",
        "summary": "Le juge a \u00e9galement interdit \u00e0 l\u2019ancien pr\u00e9sident et candidat r\u00e9publicain \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de g\u00e9rer ses entreprises \u00e0 New York pendant trois ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-donald-trump-condamne-a-plus-de-350-millions-de-dollars-d-amende-pour-fraude-20240216"
    },
    {
        "title": "\u00abOn voit des gamins de 8 ans qui crient ''Allah Akbar'' machette en main\u00bb: les habitants de Mayotte dans l'enfer de l'ultraviolence",
        "summary": "REPORTAGE \u2013 Enseignants, m\u00e9decins, chefs d'entreprises\u2026 Depuis le d\u00e9but des blocages, le quotidien des Mahorais est berc\u00e9 par les agressions et intimidations. Tous vivent la peur au ventre. R\u00e9cit de l'envoy\u00e9e sp\u00e9ciale du Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/on-voit-des-gamins-de-8-ans-qui-crient-allah-akbar-machette-en-main-les-habitants-de-mayotte-dans-l-enfer-de-l-ultraviolence-20240216"
    },
    {
        "title": "Marie Gu\u00e9venoux: \u00abMayotte ne deviendra ni un eldorado administratif ni un laboratoire pour le RN\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Avec la fin du droit du sol \u00e0 Mayotte annonc\u00e9e par le gouvernement dimanche, la ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e des Outre-mer esp\u00e8re stopper \u00abl\u2019attractivit\u00e9 du territoire\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/marie-guevenoux-mayotte-ne-deviendra-ni-un-eldorado-administratif-ni-un-laboratoire-pour-le-rn-20240216"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis fatigu\u00e9e d\u2019avoir peur\u00bb: ces Mahorais qui fuient leur\u00a0\u00eele pour \u00e9chapper \u00e0 l\u2019ins\u00e9curit\u00e9",
        "summary": "REPORTAGE - Face \u00e0 la mont\u00e9e des violences, Mayotte fait face \u00e0 des d\u00e9parts massifs.Une situation qui paralyse le 101e d\u00e9partement fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/je-suis-fatiguee-d-avoir-peur-ces-mahorais-qui-fuient-leur-ile-pour-echapper-a-l-insecurite-20240216"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Macron s'inqui\u00e8te de la \u00abvolont\u00e9 d'agression russe\u00bb contre l'Europe et la France",
        "summary": "En recevant Volodymyr Zelensky \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a sign\u00e9 vendredi un accord de s\u00e9curit\u00e9 avec l'Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-macron-s-inquiete-de-la-volonte-d-agression-russe-contre-l-europe-et-la-france-20240216"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron confirme qu\u2019il ira en Ukraine \u00abavant la mi-mars\u00bb",
        "summary": "Le chef de l\u2019\u00c9tat a assur\u00e9 \u00e0 son homologue ukrainien Volodymyr Zelensky qu\u2019il se rendrait en Ukraine tr\u00e8s prochainement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/emmanuel-macron-confirme-qu-il-ira-en-ukraine-avant-la-mi-mars-20240216"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la France annonce \u00abjusqu'\u00e0 3 milliards d'euros\u00bb d'aide militaire suppl\u00e9mentaire \u00e0 l'Ukraine en 2024",
        "summary": "Volodymyr Zelensky a sign\u00e9 un accord de s\u00e9curit\u00e9 franco-ukrainien avec Emmanuel Macron \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e, ce vendredi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-combats-acharnes-a-avdiivka-kiev-envoie-des-renforts-20240216"
    },
    {
        "title": "Jean-Christophe Rufin: \u00abEn Ukraine, aujourd\u2019hui, il y a sans doute pas mal d\u2019Am\u00e9ricains\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Dans son nouveau roman, l\u2019acad\u00e9micien imagine qu\u2019une entreprise californienne de num\u00e9rique s\u2019empare du sultanat de Brunei \u00e0 l\u2019aide d\u2019armes 2.0 et de quelques mercenaires. Un sc\u00e9nario qu\u2019il estime de moins en moins improbable dans le monde chaotique actuel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/livres/jean-christophe-rufin-en-ukraine-aujourd-hui-il-y-a-sans-doute-pas-mal-d-americains-20240216"
    },
    {
        "title": "\u00abElle n'arr\u00eatait pas de pleurer\u00bb : Ling-Diane, introuvable depuis un mois, a myst\u00e9rieusement disparu pr\u00e8s de la for\u00eat de Fontainebleau",
        "summary": "R\u00c9CIT - Des battues ont \u00e9t\u00e9 organis\u00e9es, dans la for\u00eat de Fontainebleau, pour retrouver cette jeune \u00e9tudiante en m\u00e9decine. Les enqu\u00eateurs sont tiraill\u00e9s entre l\u2019hypoth\u00e8se de la mauvaise rencontre, et celle de la tentative de suicide.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/elle-n-arretait-pas-de-pleurer-ling-diane-introuvable-depuis-un-mois-a-mysterieusement-disparu-pres-de-la-foret-de-fontainebleau-20240216"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : jamais deux sans trois pour Lyon, coup d'arr\u00eat pour Nice",
        "summary": "Les Gones ont dispos\u00e9 des Aiglons ce vendredi, lors du premier match de la 22e journ\u00e9e. Troisi\u00e8me succ\u00e8s de rang pour les joueurs de Pierre Sage, aux portes du Top 10.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-jamais-deux-sans-trois-pour-lyon-coup-d-arret-pour-nice-20240216"
    },
    {
        "title": "Colorado : un responsable de pompes fun\u00e8bres conservait des restes humains chez lui",
        "summary": "Les enqu\u00eateurs ont retrouv\u00e9 le corps d'une femme de 63 ans d\u00e9c\u00e9d\u00e9e 18 mois plus t\u00f4t, ainsi que d'autres bo\u00eetes de cendres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/colorado-un-responsable-de-pompes-funebres-conservait-des-restes-humains-chez-lui-20240216"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - La mort de Navalny \u00abdit la faiblesse du Kremlin et la peur de tout opposant\u00bb, assure Emmanuel Macron",
        "summary": "La Russie a annonc\u00e9 vendredi que l'opposant russe \u00e9tait mort \u00e0 47 ans dans la prison de l'Arctique o\u00f9 il purgeait une peine de 19 ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-mort-d-alexei-navalny-vladimir-poutine-a-ete-informe-du-deces-de-son-principal-opposant-20240216"
    },
    {
        "title": "Voitures \u00e9lectriques: Stellantis, promoteur et grand gagnant du leasing social fran\u00e7ais",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le groupe, pilot\u00e9 par Carlos Tavares, a fait de son soutien \u00e0 la mesure du gouvernement une v\u00e9ritable op\u00e9ration de marketing.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/voitures-electriques-stellantis-promoteur-et-grand-gagnant-du-leasing-social-francais-20240216"
    },
    {
        "title": "Mort de Navalny: vague d\u2019indignation en Europe et en Am\u00e9rique du Nord, o\u00f9 l\u2019on accuse le ma\u00eetre du Kremlin",
        "summary": "Si pratiquement tous les pays europ\u00e9ens et d\u2019Am\u00e9rique du Nord ont condamn\u00e9 la mort en d\u00e9tention d\u2019Alexe\u00ef Navalny, vendredi soir, les pays dits du \u00abSud global\u00bb n\u2019avaient pas encore r\u00e9agi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/mort-de-navalny-vague-d-indignation-en-europe-et-en-amerique-du-nord-ou-l-on-accuse-le-maitre-du-kremlin-20240216"
    },
    {
        "title": "Mort d\u2019Alexe\u00ef Navalny : service minimum dans la presse russe, qui \u00e9voque un \u00abcaillot de sang\u00bb",
        "summary": "REVUE DE PRESSE - Seuls les rares m\u00e9dias d\u2019opposition, souvent bas\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9tranger comme Meduza, ont d\u00e9nonc\u00e9 la propagande du Kremlin au sujet de l\u2019opposant, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ce vendredi dans sa prison de Sib\u00e9rie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/mort-d-alexei-navalny-service-minimum-dans-la-presse-russe-qui-evoque-un-caillot-de-sang-20240216"
    },
    {
        "title": "Ce que l\u2019on sait de la \u00abcolonie p\u00e9nitentiaire num\u00e9ro 3\u00bb en Sib\u00e9rie o\u00f9 est mort Alexe\u00ef Navalny",
        "summary": "L\u2019opposant russe est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ce vendredi dans une prison au nord du cercle polaire arctique, une colonie construite dans les ann\u00e9es 1960 sur un ancien Goulag.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ce-que-l-on-sait-de-la-colonie-penitentiaire-numero-3-en-siberie-ou-se-trouve-l-opposant-russe-navalny-20231226"
    },
    {
        "title": "\u00abAlexe\u00ef Navalny, ic\u00f4ne de la libert\u00e9\u00bb",
        "summary": "L'\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Son combat contre la dictature \u00e9tait anim\u00e9 par une d\u00e9termination sans faille, avec une dimension sacrificielle presque romanesque.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/alexei-navalny-icone-de-la-liberte-20240216"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la mort d'Alexe\u00ef Navalny, faut-il renforcer les sanctions contre la Russie de Poutine ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/apres-la-mort-d-alexei-navalny-faut-il-renforcer-les-sanctions-contre-la-russie-de-poutine-20240216"
    },
    {
        "title": "\u00abRas-le-bol de la surtaxe sur les r\u00e9sidences secondaires !\u00bb: ces propri\u00e9taires veulent changer d\u2019adresse fiscale",
        "summary": "NOS CONSEILS - Intervertir sa r\u00e9sidence principale et sa r\u00e9sidence secondaire \u00e0 cause de la hausse de la taxe d\u2019habitation n\u00e9cessite un savant calcul avant de se lancer dans ce projet risqu\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/argent/ras-le-bol-de-la-surtaxe-sur-les-residences-secondaires-ces-proprietaires-veulent-changer-d-adresse-fiscale-20240216"
    },
    {
        "title": "Les troupes ukrainiennes se sont retir\u00e9es de la ville d\u2019Avdiivka",
        "summary": "Il s'agit de la plus grande victoire symbolique de la Russie apr\u00e8s l'\u00e9chec de la contre-offensive de Kiev l'\u00e9t\u00e9 dernier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-troupes-ukrainiennes-se-sont-retirees-de-la-ville-d-avdiivka-20240217"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve SNCF : 150.000 voyageurs \u00abne vont pas pouvoir partir\u00bb en vacances selon le groupe",
        "summary": "Le patron de SNCF Voyageurs Christophe Fanichet a d\u00e9plor\u00e9 ce vendredi soir que le groupe n\u2019\u00e9tait pas \u00abau rendez-vous\u00bb des vacanciers fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/greve-sncf-150-000-voyageurs-ne-vont-pas-pouvoir-partir-en-vacances-selon-le-groupe-20240216"
    },
    {
        "title": "\u00abSNCF, la gr\u00e8ve de la honte\u00bb: le coup de gueule d\u2019Agn\u00e8s Verdier-Molini\u00e9",
        "summary": "TRIBUNE - Avec les gr\u00e8ves r\u00e9p\u00e9t\u00e9es au moment des vacances, les Fran\u00e7ais ne peuvent plus compter sur la SNCF pour leurs voyages, d\u00e9plore la directrice de l\u2019iFrap, qui rappelle tous les avantages d\u00e9j\u00e0 obtenus par les cheminots.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/sncf-la-greve-de-la-honte-le-coup-de-gueule-d-agnes-verdier-molinie-20240215"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est toujours la m\u00eame chose avec la SNCF\u00bb : \u00e0 la gare Montparnasse, l\u2019exasp\u00e9ration des voyageurs face \u00e0 la gr\u00e8ve",
        "summary": "REPORTAGE - En plein mouvement social, l'entreprise priv\u00e9e a fait le choix de privil\u00e9gier \u00ables trains les plus pleins\u00bb \u00e0 destination des stations de ski. De quoi susciter l'agacement des voyageurs \u00e0 destination de l'ouest et du sud-ouest.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/c-est-toujours-la-meme-chose-avec-la-sncf-a-la-gare-montparnasse-l-exasperation-des-voyageurs-face-a-la-greve-20240216"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve des contr\u00f4leurs : les passagers subissent de plein fouet les nombreux bugs de la SNCF",
        "summary": "Difficult\u00e9 \u00e0 se faire rembourser leur billet de train annul\u00e9, prix des moyens de transport alternatifs comme le car qui s\u2019envolent... les clients du groupe ferroviaire payent un lourd tribut \u00e0 ce mouvement social.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/greve-des-controleurs-les-passagers-subissent-de-plein-fouet-les-nombreux-bugs-de-la-sncf-20240216"
    },
    {
        "title": "F\u00e9minicide: un homme mis en examen en Martinique",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/feminicide-un-homme-mis-en-examen-en-martinique-20240217"
    },
    {
        "title": "\u00abOn ne sent pas d'engouement\u00bb : les \u00e9cologistes face au spectre d\u2019une campagne europ\u00e9enne maudite",
        "summary": "R\u00c9CIT - D\u00e9sign\u00e9e tr\u00e8s t\u00f4t par le parti, la candidate Marie Toussaint entend faire au moins aussi bien que la liste conduite par Yannick Jadot en 2019 (13,45%). C\u2019est sans compter la crise agricole qui percute de plein fouet les Fran\u00e7ais dans leur rapport \u00e0 l\u2019\u00e9cologie et \u00e0 Bruxelles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/on-ne-sent-pas-d-engouement-les-ecologistes-face-au-spectre-d-une-campagne-europeenne-maudite-20240217"
    },
    {
        "title": "Pourquoi le d\u00e9part de Kylian Mbapp\u00e9 du PSG ne va pas plomber la vente des droits TV de la Ligue 1",
        "summary": "Le Qatar, propri\u00e9taire du club et de la cha\u00eene BeIN Sports, n\u2019a pas int\u00e9r\u00eat \u00e0 ce que le spectacle du championnat de football soit d\u00e9grad\u00e9 \u00e0 l\u2019antenne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/pourquoi-le-depart-de-kylian-mbappe-du-psg-ne-va-pas-plomber-la-vente-des-droits-tv-de-la-ligue-1-20240217"
    },
    {
        "title": "Un cr\u00e9ateur de musique sur trois emploie d\u00e9j\u00e0 l'intelligence artificielle dans son travail",
        "summary": "Selon une \u00e9tude franco-allemande, \u00abauteurs et cr\u00e9ateurs pourraient voir leurs revenus diminuer de 27%, repr\u00e9sentant une perte totale cumul\u00e9e de 2,7 milliards d'euros\u00bb d\u2019ici quatre ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/un-createur-de-musique-sur-trois-emploie-deja-l-intelligence-artificielle-dans-son-travail-20240217"
    },
    {
        "title": "Sabrina Agresti-Roubache au Figaro : \u00abLe projet de salle de shoot \u00e0 Marseille n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 concert\u00e9 avec les habitants\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Au lendemain de son d\u00e9placement \u00e0 Kalliste, cit\u00e9 marseillaise touch\u00e9e par l\u2019insalubrit\u00e9, la secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat en charge du plan Marseille en Grand a rencontr\u00e9 les opposants au projet de salle de shoot. Elle plaide pour l\u2019installation d\u2019une structure d\u2019accompagnement en milieu hospitalis\u00e9 dans la cit\u00e9 phoc\u00e9enne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/sabrina-agresti-roubache-au-figaro-le-projet-de-salle-de-shoot-a-marseille-n-a-pas-ete-concerte-avec-les-habitants-20240217"
    },
    {
        "title": "Anna Colin Lebedev : \u00abDans l'imm\u00e9diat, la mort de Navalny ne va pas avoir d\u2019incidence\u00bb sur le r\u00e9gime de Poutine",
        "summary": "ENTRETIEN - L\u2019universitaire sp\u00e9cialiste de la Russie rappelle que le pouvoir russe a en partie \u00abr\u00e9ussi \u00e0 invisibiliser\u00bb l'opposant mort ce vendredi en prison.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/anna-colin-lebedev-dans-l-immediat-la-mort-de-navalny-ne-va-pas-avoir-d-incidence-sur-le-regime-de-poutine-20240217"
    },
    {
        "title": "\u00abUne guerre stupide et insens\u00e9e\u00bb : que pensait Alexe\u00ef Navalny de l\u2019invasion russe de l\u2019Ukraine ?",
        "summary": "L\u2019opposant au Kremlin, mort ce vendredi, avait vivement condamn\u00e9 l\u2019\u00abop\u00e9ration militaire sp\u00e9ciale\u00bb lanc\u00e9e en 2022. Mais les Ukrainiens lui ont aussi souvent reproch\u00e9 d\u2019anciens propos plus nationalistes et moins favorables \u00e0 Kiev.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/une-guerre-stupide-et-insensee-que-pensait-alexei-navalny-de-l-invasion-russe-de-l-ukraine-20240217"
    },
    {
        "title": "Thierry Wolton: \u00abLe nom d\u2019Alexe\u00ef Navalny doit d\u00e9sormais s\u2019ajouter \u00e0 la liste des grands martyrs du r\u00e9gime sovi\u00e9tique\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - La mort de l\u2019opposant russe en prison montre combien Poutine n\u2019a pas rompu avec le pire de l\u2019h\u00e9ritage sovi\u00e9tique, estime l\u2019historien*.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/le-nom-d-alexei-navalny-doit-desormais-s-ajouter-a-la-liste-des-grands-martyrs-du-regime-sovietique-20240217"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle : Poutine ne d\u00e9battra pas avec les autres candidats \u00e0 cause d\u2019un emploi du temps \u00abtrop charg\u00e9\u00bb",
        "summary": "Tandis que la campagne \u00e9lectorale d\u00e9bute ce samedi 17 f\u00e9vrier en Russie, la Commission \u00e9lectorale centrale et le porte-parole du Kremlin ont confirm\u00e9 la d\u00e9cision de Vladimir Poutine de ne pas prendre part aux d\u00e9bats t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/presidentielle-poutine-ne-debattra-pas-avec-les-autres-candidats-a-cause-d-un-emploi-du-temps-trop-charge-20240217"
    },
    {
        "title": "\u00abIl avait l'obsession des moins de 23 ans\u00bb : G\u00e9rard Miller, la chute brutale du moralisateur du Paf",
        "summary": "PORTRAIT - Le psychanalyste, figure m\u00e9diatique de la gauche, est la cible d\u2019une cinquantaine d\u2019accusations de viols, agressions sexuelles ou de tentatives.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/il-avait-l-obsession-des-moins-de-23-ans-gerard-miller-la-chute-brutale-du-moralisateur-du-paf-20240217"
    },
    {
        "title": "Plus de 5 millions de journ\u00e9es de travail perdues depuis 20 ans... Les chiffres sans commune mesure des gr\u00e8ves \u00e0 la SNCF",
        "summary": "Depuis 1947, il ne s'est pas pass\u00e9 une seule ann\u00e9e sans qu'un mouvement de gr\u00e8ve ne p\u00e9nalise les usagers du transporteur ferroviaire. De 1980 \u00e0 nos jours, un cheminot a d\u00e9bray\u00e9 1,7 jour par an en moyenne, une habitude lourde de cons\u00e9quences pour la SNCF.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/plus-de-5-millions-de-journees-de-travail-perdues-depuis-20-ans-les-chiffres-sans-commune-mesure-des-greves-a-la-sncf-20240216"
    },
    {
        "title": "Mort de Navalny : une centaine de personnes arr\u00eat\u00e9es lors de rassemblements d\u2019hommage en Russie",
        "summary": "Incarc\u00e9r\u00e9 depuis janvier 2021, l'opposant num\u00e9ro un du Kremlin est mort vendredi 16 f\u00e9vrier \u00e0 47 ans. Ses peines totalisaient pr\u00e8s de trente ans d'emprisonnement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/mort-de-navalny-une-centaine-de-personnes-arretees-lors-de-rassemblements-d-hommage-en-russie-20240217"
    },
    {
        "title": "NBA : Wembanyama dans un mauvais jour au tournoi des jeunes talents du All-Star Weekend",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement maladroit alors qu\u2019il \u00e9tait tr\u00e8s attendu pour sa premi\u00e8re apparition",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/basket/nba/nba-wembanyama-dans-un-mauvais-jour-au-tournoi-des-jeunes-talents-du-all-star-weekend-20240217"
    },
    {
        "title": "Ils vont marcher et p\u00e9daler de Bordeaux \u00e0 Lyon pour demander le retour du train",
        "summary": "L\u2019association \u00abLes amis de Railcoop\u00bb, compos\u00e9e de soci\u00e9taires de la coop\u00e9rative ferroviaire \u00e9ponyme, organise un \u00abgrand d\u00e9fi\u00bb du 17 f\u00e9vrier au 2 mars, pour d\u00e9fendre le projet en p\u00e9ril d\u2019une ligne de train entre Bordeaux et Lyon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/ils-vont-marcher-et-pedaler-de-bordeaux-a-lyon-pour-demander-le-retour-du-train-20240217"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : un bus de supporters ni\u00e7ois caillass\u00e9 dans le Rh\u00f4ne, un bless\u00e9",
        "summary": "Une pierre lanc\u00e9e sur l\u2019autoroute A46 a travers\u00e9 le pare-brise du v\u00e9hicule transportant les supporters ni\u00e7ois vers Lyon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-un-bus-de-supporters-nicois-caillasse-dans-le-rhone-un-blesse-20240217"
    },
    {
        "title": "Lyon : la Cit\u00e9 de la Gastronomie d\u00e9voile \u00abMicrobiote\u00bb sa nouvelle exposition sur le charme de l\u2019intestin",
        "summary": "La nouvelle exposition de la Cit\u00e9 internationale de la Gastronomie de Lyon a ouvert ses portes vendredi. Au programme : une d\u00e9couverte du syst\u00e8me digestif et son impact sur le corps humain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/lyon-la-cite-de-la-gastronomie-devoile-microbiote-sa-nouvelle-exposition-sur-le-charme-de-l-intestin-20240217"
    },
    {
        "title": "Revalorisations salariales, \u00abp\u00e9nibilit\u00e9\u00bb... Les infirmiers lib\u00e9raux dans la rue ce samedi",
        "summary": "D'apr\u00e8s le collectif des Infirmiers en col\u00e8re, \u00abvingt points de rassemblement\u00bb sont pr\u00e9vus ce samedi. Des op\u00e9rations de tractage avec parfois des \u00abbarrages filtrants avec ralentissements\u00bb seront \u00e9galement organis\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/revalorisations-salariales-penibilite-les-infirmiers-liberaux-dans-la-rue-ce-samedi-20240217"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c7a pousse comme des champignons\u00bb: les ongleries, ce myst\u00e9rieux business qui prend d\u2019assaut nos centres-villes",
        "summary": "ENQU\u00caTE - L\u2019explosion du nombre de ces petites \u00e9choppes depuis 3 ans \u00e0 Paris commence \u00e0 inqui\u00e9ter, tant elles menacent les commerces traditionnels. \u00c0 cela s\u2019ajoutent des conditions de travail et d\u2019hygi\u00e8ne qui posent question.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/ca-pousse-comme-des-champignons-les-ongleries-ce-mysterieux-business-qui-prend-d-assaut-nos-centres-villes-20240217"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Volodomyr Zelensky va rencontrer Kamala Harris \u00e0 Munich",
        "summary": "Kiev esp\u00e8re depuis des mois le vote d'une aide cruciale de quelque 60 milliards de dollars par le gouvernement de Joe Biden mais entrav\u00e9e par une opposition r\u00e9publicaine sous influence de Donald Trump.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-volodomyr-zelensky-va-rencontrer-kamala-harris-a-munich-20240217"
    },
    {
        "title": "Pas de train \u00e0 cause de la gr\u00e8ve SNCF ? Voici les pr\u00e9visions de trafic sur les routes ce week-end",
        "summary": "Pour ce week-end de chass\u00e9-crois\u00e9 entre vacanciers des zones A et C, la journ\u00e9e de samedi sera particuli\u00e8rement charg\u00e9e sur les routes. L'Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes est class\u00e9e rouge dans le sens des d\u00e9parts.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/pas-de-train-a-cause-de-la-greve-sncf-voici-les-previsions-de-trafic-sur-les-routes-ce-week-end-20240214"
    },
    {
        "title": "\u00abR\u00e8glement de comptes\u00bb en Is\u00e8re : un homme tu\u00e9 par balles",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/reglement-de-comptes-en-isere-un-homme-tue-par-balles-20240217"
    },
    {
        "title": "L'a\u00e9roport de Goma, en RDC, touch\u00e9 par au moins une \u00abbombe\u00bb",
        "summary": "Le Nord-Kivu est en proie \u00e0 un conflit qui oppose le M23, appuy\u00e9 par des unit\u00e9s de l'arm\u00e9e rwandaise, \u00e0 l'arm\u00e9e congolaise associ\u00e9e \u00e0 des groupes arm\u00e9s dits \u00abpatriotes\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-aeroport-de-goma-en-rdc-touche-par-au-moins-une-bombe-20240217"
    },
    {
        "title": "Tennis : \u00abJ'ai une s\u0153ur et une m\u00e8re\u00bb, Nadal vivement critiqu\u00e9 pour certains propos sur l\u2019\u00e9galit\u00e9 hommes-femmes",
        "summary": "Le champion espagnol a provoqu\u00e9 une pol\u00e9mique dans son pays apr\u00e8s avoir accord\u00e9 un entretien et abord\u00e9 le th\u00e8me du f\u00e9minisme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/tennis-j-ai-une-soeur-et-une-mere-nadal-vivement-critique-pour-certains-propos-sur-l-egalite-hommes-femmes-20240217"
    },
    {
        "title": "La saga du droit de la nationalit\u00e9 depuis 1789, droit du sang, droit du sol: que doit \u00eatre un Fran\u00e7ais ?",
        "summary": "GRAND R\u00c9CIT - Raconter deux si\u00e8cles d\u2019histoire de la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, c'est plonger dans notre identit\u00e9 collective et \u00e9clairer les enjeux du pr\u00e9sent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/histoire/la-saga-du-droit-de-la-nationalite-depuis-1789-droit-du-sang-droit-du-sol-que-doit-etre-un-francais-20240217"
    },
    {
        "title": "Le myst\u00e8re Meghan Markle : mais \u00e0 quoi joue la femme du prince Harry ?",
        "summary": "L'OBSESSION DE CHLOE - Potentiel retour dans Suits, nouveau site internet, r\u00e9conciliation avec Kate Middleton\u2026 Ces derniers temps, les sp\u00e9culations vont bon train quant aux v\u00e9ritables projets de Meghan Markle. Mais que fabrique la duchesse de Sussex ?",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/le-mystere-meghan-markle-mais-a-quoi-joue-la-femme-du-prince-harry-20240217"
    },
    {
        "title": "Mort de Navalny : de Saint-P\u00e9tersbourg \u00e0 Washington, des hommages rendus \u00e0 l\u2019opposant russe \u00e0 travers le monde",
        "summary": "EN IMAGES - Des centaines de personnes ont manifest\u00e9 devant les ambassades de Russie pour d\u00e9noncer la violence du r\u00e9gime de Vladimir Poutine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/mort-de-navalny-de-saint-petersbourg-a-washington-des-hommages-rendus-a-l-opposant-russe-a-travers-le-monde-20240217"
    },
    {
        "title": "Paris : un homme arm\u00e9 d\u2019une lame de boucher abattu par la police",
        "summary": "Dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi, un Soudanais de 40 ans a menac\u00e9 des passants et la police avec une lame de boucher. Face \u00e0 son agressivit\u00e9, les fonctionnaires ont fait usage de leur arme \u00e0 une vingtaine de reprises.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-un-homme-arme-d-une-lame-de-boucher-abattu-par-la-police-20240217"
    },
    {
        "title": "Notori\u00e9t\u00e9 et gros revenus... Ce que risque de perdre la mairie avec le d\u00e9part du PSG du Parc des Princes",
        "summary": "Refusant de vendre son stade au club de foot parisien, en r\u00e9sidence depuis 1974, la municipalit\u00e9 port\u00e9e par Anne Hidalgo risque de perdre gros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/notoriete-et-gros-revenus-ce-que-risque-de-perdre-la-mairie-avec-le-depart-du-psg-du-parc-des-princes-20240217"
    },
    {
        "title": "\u00abVous \u00eates n\u00e9 avant la honte\u00bb : Dupond-Moretti charge Bardella apr\u00e8s son hommage \u00e0 Alexe\u00ef Navalny",
        "summary": "Le Rassemblement national est r\u00e9guli\u00e8rement accus\u00e9 d\u2019accointance avec le pouvoir brutal de Vladimir Poutine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/vous-etes-ne-avant-la-honte-dupond-moretti-charge-bardella-apres-son-hommage-a-alexei-navalny-20240217"
    },
    {
        "title": "Mort de Navalny : le corps de l\u2019opposant n'est pas \u00e0 la morgue indiqu\u00e9e par les autorit\u00e9s russes, selon ses proches",
        "summary": "L'opposant num\u00e9ro un du Kremlin est mort \u00e0 47 ans dans la colonie \u00ab\u00e0 r\u00e9gime sp\u00e9cial\u00bb IK-3, situ\u00e9e dans le district autonome de Yamalo-Nenets, \u00e0 soixante kilom\u00e8tres au-del\u00e0 du cercle polaire arctique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/mort-de-navalny-le-corps-de-l-opposant-n-est-pas-a-la-morgue-indiquee-par-les-autorites-russes-selon-ses-proches-20240217"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve SNCF : qu\u2019est-il pr\u00e9vu pour les voyageurs dont le train a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9 ce week-end ?",
        "summary": "La compagnie a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019une \u00abmesure commerciale exceptionnelle\u00bb pour les voyageurs impact\u00e9s par la gr\u00e8ve des contr\u00f4leurs ce week-end.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/greve-sncf-qu-est-il-prevu-pour-les-voyageurs-dont-le-train-a-ete-annule-ce-week-end-20240217"
    },
    {
        "title": "Pourquoi l\u2019hiver n\u2019arrive-t-il pas \u00e0 s\u2019installer en France ?",
        "summary": "Le froid est pourtant pr\u00e9sent en Europe du Nord. Mais n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 s'imposer dans l'Hexagone. Pourquoi ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/pourquoi-l-hiver-n-arrive-t-il-pas-a-s-installer-en-france-20240217"
    },
    {
        "title": "Violences, emprise et saisons \u00e0 M\u00e9ribel : accus\u00e9e d\u2019avoir poignard\u00e9 \u00e0 mort Valentin Delobel, sa compagne devant les assises",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le couple de saisonniers vivait dans un mobile-home en Is\u00e8re quand une \u00e9ni\u00e8me altercation, fatale pour le jeune homme, a \u00e9clat\u00e9. Le proc\u00e8s de sa compagne, Kelly L., 27 ans, s\u2019ouvre ce 19 f\u00e9vrier. Elle encourt la perp\u00e9tuit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/violences-emprise-et-saisons-a-meribel-accusee-d-avoir-poignarde-a-mort-valentin-delobel-sa-compagne-devant-les-assises-20240217"
    }
]