[
    {
        "title": "Finale de l\u2019Euro\u00a02024\u00a0: les Espagnols rois de l\u2019ar\u00e8ne face aux Anglais",
        "summary": "A l\u2019issue d\u2019un match serr\u00e9 entre deux \u00e9quipes de grande qualit\u00e9 ce dimanche 14\u00a0juillet, une Espagne solide et r\u00e9aliste s\u2019est impos\u00e9e (2-1) face \u00e0 une Angleterre vaillante mais qui n\u2019a pas r\u00e9ussi \u00e0 suffisamment acc\u00e9l\u00e9rer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/finale-de-leuro-2024-les-espagnols-rois-de-larene-face-a-langleterre-20240714_MRFWEMW2MVBWLGGFBHXMUQHZYA/"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : Lamine Yamal et Nico Williams, perles du foot espagnol et \u00abmod\u00e8les pour toute une g\u00e9n\u00e9ration\u00bb",
        "summary": "Les deux attaquants stars sacr\u00e9s champions d\u2019Europe, dont les parents sont originaires du Ghana, du Maroc et de la Guin\u00e9e \u00e9quatoriale, font sensation au sein de la Roja et racontent une int\u00e9gration r\u00e9ussie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/lamine-yamal-et-nico-williams-perles-du-foot-espagnol-et-modeles-pour-toute-une-generation-20240714_FKJZ3XZTTNFGRMKEOVET6XSNJI/"
    },
    {
        "title": "Futur Premier ministre\u00a0: au Nouveau Front populaire, apr\u00e8s le d\u00e9sistement d\u2019Huguette Bello, blocage \u00f4 d\u00e9sespoir",
        "summary": "La pr\u00e9sidente du conseil r\u00e9gional de La R\u00e9union a annonc\u00e9 ce dimanche 14\u00a0juillet ne plus \u00eatre candidate pour Matignon. L\u2019\u00e9cologiste Marine Tondelier appelle le PS \u00e0 \u00abbouger\u00bb, le communiste Fabien Roussel d\u00e9nonce \u00able double langage et les ambigu\u00eft\u00e9s\u00bb. La direction insoumise est r\u00e9unie en urgence.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/huguette-bello-annonce-decliner-loffre-de-devenir-premiere-ministre-au-nom-du-nouveau-front-populaire-20240714_7WFXUIBOCVGF3LH5RLNHRO4KJU/"
    },
    {
        "title": "Choix d\u2019un Premier ministre pour le Nouveau Front populaire\u00a0: pour Julia Cag\u00e9, \u00able r\u00f4le de la soci\u00e9t\u00e9 civile est de les aider\u00bb",
        "summary": "La professeure d\u2019\u00e9conomie \u00e0 Sciences-Po a contribu\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9laboration du programme \u00e9conomique du Nouveau Front populaire. Elle r\u00e9clame l\u2019instauration d\u2019un vote et alerte sur \u00abl\u2019urgence\u00bb \u00e0 proposer un nom avant le 18\u00a0juillet pour ne pas voir Emmanuel Macron \u00abcapturer la victoire\u00bb de la gauche.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/choix-dun-premier-ministre-pour-le-nouveau-front-populaire-pour-julia-cage-le-role-de-la-societe-civile-est-de-les-aider-20240714_H5PVZUI62VHZPIEZ2UG7HEJDZ4/"
    },
    {
        "title": "JO 2024 : du Bataclan au Louvre, port\u00e9e par Thierry Henry ou Lassana Bathily, revivez la journ\u00e9e de la flamme olympique",
        "summary": "Le relais de la flamme olympique est arriv\u00e9 dans la capitale, ce dimanche 14\u00a0juillet, jour de la f\u00eate nationale. Le symbole des Jeux fait une seconde tourn\u00e9e lundi, entre la Porte de la Chapelle et la place de la R\u00e9publique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/en-direct-flamme-olympique-a-paris-defile-du-14-juillet-une-journee-de-celebration-en-forme-de-coup-denvoi-des-jeux-20240714_7Z5YHDT2HVATRJTRGQKB2SDQIY/"
    },
    {
        "title": "\u00abIls voulaient que \u00e7a se produise\u00bb\u00a0: apr\u00e8s l\u2019attentat, les trumpistes chargent Biden et les d\u00e9mocrates",
        "summary": "Pour les soutiens de l\u2019ancien pr\u00e9sident, dont de nombreux \u00e9lus r\u00e9publicains, le camp d\u00e9mocrate, la gauche et les m\u00e9dias lib\u00e9raux auraient \u00abattis\u00e9 le feu\u00bb contre leur h\u00e9ros et seraient \u00abdirectement responsables\u00bb de l\u2019attentat en Pennsylvanie samedi 13 juillet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/ils-voulaient-que-ca-se-produise-apres-lattentat-les-trumpistes-chargent-biden-et-les-democrates-20240714_XIP5ZNM7ZNA2XE3DJXJ5ZK3BXQ/"
    },
    {
        "title": "20\u00a0ans, blanc et r\u00e9publicain\u00a0: ce que l\u2019on sait de Thomas Matthew Crooks, l\u2019homme qui a tent\u00e9 d\u2019assassiner Donald Trump",
        "summary": "Au lendemain de la tentative d\u2019assassinat contre l\u2019ancien pr\u00e9sident des Etats-Unis, les informations restaient parcellaires sur le tireur, un jeune homme de 20\u00a0ans, originaire de Pennsylvanie. Il a \u00e9t\u00e9 abattu sur le toit d\u2019o\u00f9 il a tir\u00e9, blessant Trump et deux spectateurs et en tuant un autre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/20-ans-blanc-et-republicain-ce-que-lon-sait-de-thomas-matthew-crooks-lhomme-qui-a-tente-dassassiner-donald-trump-20240714_WNJQPIQJKBBLZJ3DGN6UYHE6PM/"
    },
    {
        "title": "Le Hamas et N\u00e9tanyahou soufflent le chaud et le froid sur un cessez-le-feu \u00e0 Gaza",
        "summary": "Le mouvement palestinien a d\u00e9nonc\u00e9 dimanche 14\u00a0juillet le \u00abmanque de s\u00e9rieux\u00bb d\u2019Isra\u00ebl dans les n\u00e9gociations, et affirm\u00e9 que Mohammed Deif, le chef de sa branche arm\u00e9e, vis\u00e9 par une frappe la veille, est toujours en vie. La mort d\u2019un de ses lieutenants a en revanche \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9e par Tsahal.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/gaza-un-responsable-du-hamas-annonce-la-rupture-des-negociations-de-cessez-le-feu-20240714_7NLJFPH6ERDNDFSSFWKFFJEHDA/"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024\u00a0: sur le plateau de Beille, Pogacar fait bouillir Vingegaard",
        "summary": "Ce week-end, les Pyr\u00e9n\u00e9es ont choisi leur nouveau ma\u00eetre, un grimpeur obs\u00e9d\u00e9 par la victoire et la peur de voir ses performances baisser un jour. En deux \u00e9tapes et deux succ\u00e8s, le Slov\u00e8ne de 25\u00a0ans a assomm\u00e9 le Tour et se dirige tout droit vers un troisi\u00e8me sacre, \u00e0 Nice.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/cyclisme/tour-de-france-2024-sur-le-plateau-de-beille-pogacar-fait-bouillir-vingegaard-20240714_ZFKD7AXCKNAUVIZEUQHSTO7DRE/"
    },
    {
        "title": "Mort de l\u2019actrice Shannen Doherty, Brenda dans \u00abBeverly Hills\u00bb et Prue dans \u00abCharmed\u00bb",
        "summary": "La com\u00e9dienne, connue pour ses r\u00f4les dans les populaires s\u00e9ries des ann\u00e9es\u00a01990 et du d\u00e9but des ann\u00e9es\u00a02000, est morte samedi 13\u00a0juillet \u00e0 53\u00a0ans. Elle avait \u00e9t\u00e9 diagnostiqu\u00e9e d\u2019un cancer du sein en\u00a02015.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/series/mort-de-lactrice-shannen-doherty-brenda-dans-beverly-hills-90210-et-prue-halliwell-dans-charmed-20240714_VTHF52T7RFFINPB5AWHHRKO3AM/"
    },
    {
        "title": "Fusillade mortelle lors d\u2019une f\u00eate d\u2019anniversaire dans l\u2019Allier\u00a0: ce que l\u2019on sait",
        "summary": "Un voisin a ouvert le feu, en marge d\u2019une f\u00eate d\u2019anniversaire, samedi 13\u00a0juillet au soir \u00e0 Vozelle, pr\u00e8s de Vichy, tuant trois personnes dont un jeune homme de 20\u00a0ans, avant de se suicider. Les enqu\u00eateurs tentent d\u2019en savoir plus sur le profil du tireur, qui selon le maire serait un ancien militaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/allier-un-voisin-fait-feu-dans-une-fete-danniversaire-quatre-morts-20240714_BFX2AWHCMJBCVESCYWHMPLZ3IE/"
    },
    {
        "title": "Antis\u00e9mitisme : la Licra lance une campagne pour \u00ab\u00e9veiller les consciences\u00bb",
        "summary": "La Ligue internationale contre le racisme et l\u2019antis\u00e9mitisme lance ce dimanche 14 juillet une campagne articul\u00e9e autour d\u2019un film qui \u00e9voque les gestes de dissimulation de leur identit\u00e9 auxquels sont contraints de nombreux juifs de France.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/antisemitisme-la-licra-lance-une-campagne-pour-eveiller-les-consciences-20240714_S2BYHUQACVH6TLFZZQ4T56VXHA/"
    },
    {
        "title": "Mort de C\u00e9lya\u00a0: le beau-p\u00e8re de la fille de 6\u00a0ans \u00abhospitalis\u00e9 d\u2019office\u00bb apr\u00e8s la lev\u00e9e de sa garde \u00e0 vue",
        "summary": "La garde \u00e0 vue du beau-p\u00e8re de C\u00e9lya, principal suspect du meurtre de la petite fille de 6\u00a0ans, a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e en raison de \u00abd\u00e9clarations d\u00e9lirantes\u00bb, a annonc\u00e9 ce dimanche 14\u00a0juillet le parquet de Rouen. L\u2019homme a \u00e9t\u00e9 \u00abhospitalis\u00e9 d\u2019office\u00bb, il est intern\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/mort-de-celya-le-beau-pere-de-la-fille-de-6-ans-hospitalise-doffice-apres-la-levee-de-sa-garde-a-vue-20240714_K5YBKVDXKRF53O4WHSYYAVKL7A/"
    },
    {
        "title": "L\u2019attaque frontale de Blanche Gardin et d\u2019Aymeric Lompret, par\u00a0Daniel\u00a0Schneidermann",
        "summary": "Le sketch violent des deux humoristes \u00e0 la soir\u00e9e  \u00abVoices for Gaza\u00bb visait les accusations d\u2019antis\u00e9mitisme syst\u00e9matiques envers les d\u00e9fenseurs de la cause palestinienne. M\u00e9fiance tout de m\u00eame : l\u2019odieuse glissade de l\u2019antisionisme vers l\u2019antis\u00e9mitisme de Dieudonn\u00e9 a nagu\u00e8re commenc\u00e9 ainsi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/lattaque-frontale-de-blanche-gardin-et-daymeric-lompret-par-daniel-schneidermann-20240714_RDWAK3T5QNGNBCIJPVX4IA6QQY/"
    },
    {
        "title": "Tour de France\u00a02024 : apr\u00e8s un pneumothorax, les\u00a0performances de Jonas Vingegaard sont-elles cr\u00e9dibles\u00a0?",
        "summary": "La forme \u00e9tonnante du Danois suscite des questionnements sur sa gu\u00e9rison rapide apr\u00e8s une grave chute sur le Tour du Pays basque qui lui a valut douze jours d\u2019h\u00f4pital. Mais des m\u00e9decins expliquent qu\u2019il n\u2019est pas rare de se remettre vite de cette blessure.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/cyclisme/tour-de-france-2024-apres-un-pneumothorax-les-performances-de-jonas-vingegaard-sont-elles-credibles-20240714_ZARENWGGPBENNOUKACDJXTEMSM/"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES - Tentative d\u2019assassinat de Donald Trump : retour en dix photos sur le meeting de Butler",
        "summary": "Donald Trump, vis\u00e9 par un attentat, a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 \u00e0 l\u2019oreille par un tir hier soir, lors de son dernier meeting, en Pennsylvanie, avant la convention r\u00e9publicaine qui commence ce lundi et qui doit officiellement l\u2019investir comme candidat \u00e0 la Maison Blanche.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/en-images-tentative-dassassinat-de-donald-trump-retour-en-dix-photos-sur-le-meeting-de-butler-20240714_6F4DMP6Q3FEMBNKMEDMBV7NBEE/"
    },
    {
        "title": "Soup\u00e7on de dopage sur le Tour de France\u00a0: \u00abInhaler du monoxyde de carbone n\u2019a aucun effet positif sur la performance\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s une enqu\u00eate sur la possible consommation par les \u00e9quipes de Tadej Pogacar et Jonas Vingegaard du gaz utilis\u00e9 pour mesurer le volume sanguin, le chercheur sp\u00e9cialis\u00e9 Rapha\u00ebl Faiss d\u00e9samorce les soup\u00e7ons de fraude.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/cyclisme/soupcon-de-dopage-sur-le-tour-de-france-inhaler-du-monoxyde-de-carbone-na-aucun-effet-positif-sur-la-performance-20240714_X4KJKJNDFZBY3DKKSBQPLVX3V4/"
    },
    {
        "title": "Finale de l\u2019Euro\u00a0: apr\u00e8s la victoire travailliste, \u00abvoir l\u2019\u00e9quipe d\u2019Angleterre gagner serait un bon pr\u00e9sage\u00bb",
        "summary": "A quelques heures de la finale de la comp\u00e9tition europ\u00e9enne de foot face \u00e0 l\u2019Espagne dimanche 14 juillet \u00e0 21 heures, les Anglais veulent croire en leur victoire, qui \u00abserait un assez joli symbole\u00bb dans la lign\u00e9e des \u00e9lections l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/finale-de-leuro-apres-la-victoire-travailliste-voir-lequipe-dangleterre-gagner-serait-un-bon-presage-20240714_XUGYVTGRERCHZHC5VBRCEFZIMY/"
    },
    {
        "title": "Celya, 6\u00a0ans, retrouv\u00e9e morte en Seine-Maritime\u00a0: cause de la mort, suspect arr\u00eat\u00e9\u2026 Ce que l\u2019on sait du drame",
        "summary": "La petite fille aurait \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9e par le compagnon de sa m\u00e8re, \u00e0 son domicile de Saint-Martin-de-l\u2019If vendredi. Son corps sans vie a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 quelques heures plus tard. Sa mort aurait \u00e9t\u00e9 caus\u00e9e par \u00abun fracas majeur du cr\u00e2ne \u00e0 l\u2019arri\u00e8re de la t\u00eate\u00bb. Le suspect a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 ce samedi 13\u00a0juillet au petit matin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/seine-maritime-le-plan-alerte-enlevement-declenche-pour-retrouver-celya-une-fillette-de-6-ans-disparue-20240712_2T7RZ276HRF7DHT6H2XL3QZEEY/"
    },
    {
        "title": "Lab\u00e9lisation du kebab par l\u2019UE\u00a0: entre la Turquie et l\u2019Allemagne, salade tomates et gnons",
        "summary": "Des k\u00e9babiers d\u2019Istanbul demandent \u00e0 Bruxelles de reconna\u00eetre le mets germano-turc comme une marque. Les Allemands les accusent de voler leur culture gastronomique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/labelisation-du-kebab-par-lue-entre-la-turquie-et-lallemagne-salade-tomates-et-gnons-20240714_CVXLWRPNBBHP3LC7XC6QU4VCYA/"
    }
]