[
    {
        "title": "Marie-Jos\u00e9 P\u00e9rec\u00a0: \u00abJe dis aux filles qu\u2019il faut d\u00e9foncer le\u00a0plafond\u00bb",
        "summary": "La triple championne olympique d\u2019athl\u00e9tisme, pressentie pour allumer la flamme de Paris le 26\u00a0juillet, revient, \u00e0 l\u2019occasion de la Journ\u00e9e internationale des droits des femmes, sur son parcours et sur l\u2019environnement machiste des ann\u00e9es 90.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/marie-jose-perec-je-dis-aux-filles-quil-faut-defoncer-le-plafond-20240307_DHAN5PRFN5GZHKNAOOA56KSJ3Q/"
    },
    {
        "title": "JO\u00a02024\u00a0: cent trente-deux\u00a0ans de parcours d\u2019obstacles pour les sportives",
        "summary": "Salaires, repr\u00e9sentation dans les instances\u2026 Si les Jeux de Paris conna\u00eetront un paritarisme num\u00e9rique chez les athl\u00e8tes, d\u2019autres in\u00e9galit\u00e9s demeurent dans le sport de haut niveau en France, malgr\u00e9 des progr\u00e8s, notamment sur la prise en compte de la maternit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-2024-cent-trente-deux-ans-de-parcours-dobstacles-pour-les-sportives-20240307_2YVWG2K7JJDOJIZUYOASW2WN6Q/"
    },
    {
        "title": "L\u2019arm\u00e9e am\u00e9ricaine somm\u00e9e par Joe Biden d\u2019\u00e9tablir un port \u00e0 Gaza pour acheminer de l\u2019aide humanitaire",
        "summary": "Joe Biden doit annoncer dans son discours sur l\u2019\u00e9tat de l\u2019Union ce jeudi 7\u00a0mars que les Etats-Unis vont mettre en place un moyen de distribuer davantage d\u2019aide humanitaire dans l\u2019enclave palestinienne assi\u00e9g\u00e9e et guett\u00e9e par la famine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/guerre-hamas-israel-joe-biden-va-ordonner-a-larmee-americaine-detablir-un-port-a-gaza-pour-laide-humanitaire-20240307_OJO2SG5WJZDTZPBQV6SELSJDIU/"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: pour Macron, le soutien fran\u00e7ais \u00e0 Kyiv n\u2019a \u00abaucune limite\u00bb",
        "summary": "Avant un vote \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le 12\u00a0mars, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a re\u00e7u ce jeudi 7\u00a0mars \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e les chefs des partis pour les sonder sur le soutien de la France \u00e0 l\u2019Ukraine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/guerre-en-ukraine-pour-macron-le-soutien-francais-a-kyiv-na-aucune-limite-20240307_7RG7CY2WNVDSZGGPSBWAKIB2JY/"
    },
    {
        "title": "Accus\u00e9 de \u00abviolences psychologiques\u00bb par son ex-compagne, Julien Bayou suspendu par Les Ecologistes",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste de Paris avait annonc\u00e9 plus t\u00f4t ce jeudi 7\u00a0mars qu\u2019il prenait du recul pour se d\u00e9fendre apr\u00e8s la plainte d\u00e9pos\u00e9e \u00e0 son encontre par Ana\u00efs Leleux, une de ses anciennes compagnes, pour \u00abharc\u00e8lement moral\u00bb et \u00ababus frauduleux de l\u2019\u00e9tat de faiblesse\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/julien-bayou-accuse-de-violences-psychologiques-par-son-ex-compagne-lecologiste-se-met-en-retrait-20240307_6YZSVPPQSFALBH5RYOTIEAAL64/"
    },
    {
        "title": "Pesticides interdits\u00a0: le Conseil d\u2019Etat freine les vell\u00e9it\u00e9s d\u2019exportation de la France hors de l\u2019UE",
        "summary": "La plus haute juridiction administrative fran\u00e7aise, saisie par l\u2019association G\u00e9n\u00e9rations futures, a d\u00e9cid\u00e9 mardi d\u2019annuler un d\u00e9cret autorisant la vente, hors de l\u2019Union europ\u00e9enne, de produits dangereux et interdits par Bruxelles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/pesticides-interdits-le-conseil-detat-freine-les-velleites-dexportation-de-la-france-hors-de-lue-20240307_EIIUDDHYYZGINNH75LPLXJJYZU/"
    },
    {
        "title": "En Irlande, un double r\u00e9f\u00e9rendum pour red\u00e9finir la place des femmes et de la famille\u00a0: \u00abCela voudra dire que je suis comme tous les autres\u00bb",
        "summary": "Vendredi 8\u00a0mars, les Irlandais voteront pour revoir la notion de mariage dans leur Constitution et pour supprimer l\u2019article dit \u00abdes femmes \u00e0 la maison\u00bb. Une \u00e9tape symbolique et complexe, dont la formulation fait d\u00e9bat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-irlande-un-double-referendum-pour-redefinir-la-place-des-femmes-et-de-la-famille-cela-voudra-dire-que-je-suis-comme-tous-les-autres-20240307_FBOF2MZARVD7FDIFFODNAWK3C4/"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est presque de l\u2019\u00e9nergie magique\u00bb : les particuliers port\u00e9s par le courant de l\u2019autoconsommation \u00e9lectrique",
        "summary": "Pour des raisons \u00e9conomiques ou\u00a0\u00e9cologiques, les panneaux photovolta\u00efques fleurissent sur les\u00a0toits des particuliers. Des projets qui concr\u00e9tisent souvent un r\u00eave d\u2019autosuffisance \u00e9nerg\u00e9tique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/cest-presque-de-lenergie-magique-les-particuliers-portes-par-le-courant-de-lautoconsommation-electrique-20240307_HBIAHTB67NFFTN4HF7WOFQ6IBM/"
    },
    {
        "title": "3 600 euros le check-up : dans les coulisses de la start-up de \u00abm\u00e9decine pr\u00e9ventive\u00bb des proches d\u2019Emmanuel Macron",
        "summary": "Fin\u00a02023, le cofondateur d\u2019En marche Isma\u00ebl Emelien et l\u2019entrepreneur Paul Dupuy ouvraient les portes de leur start-up de e-sant\u00e9 proposant un m\u00e9lange de soins pr\u00e9ventifs, sciences comportementales et big data. De quoi r\u00e9volutionner la course \u00e0 la m\u00e9decine du futur\u00a0? Pas si s\u00fbr.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/3-500-euros-le-check-up-dans-les-coulisses-de-la-start-up-de-medecine-preventive-des-proches-demmanuel-macron-20240307_DJNIHTTTO5DRTMP4MH2YU2JNNQ/"
    },
    {
        "title": "En Ha\u00efti, les gangs continuent de faire la loi et d\u2019amplifier la crise humanitaire",
        "summary": "Postes de police pris en otage puis incendi\u00e9s, policiers assassin\u00e9s, pr\u00e8s de 4\u00a0000 prisonniers \u00e9vad\u00e9s, la capitale Port-au-Prince est assi\u00e9g\u00e9e par des groupes arm\u00e9s emp\u00eachant le Premier ministre, Ariel Henry, de rentrer au pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/en-haiti-les-gangs-continuent-de-faire-la-loi-et-damplifier-la-crise-humanitaire-20240307_PB5UOQEYEZGTRLZDRESEOBS6HA/"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve des enseignants de Seine-Saint-Denis\u00a0: \u00abL\u2019\u00e9galit\u00e9 ne suffit pas pour les territoires en grosse difficult\u00e9 sociale\u00bb",
        "summary": "Plusieurs milliers de personnels \u00e9ducatifs, rejoints par quelques lyc\u00e9ens, ont d\u00e9fil\u00e9 ce jeudi 7 mars en direction du minist\u00e8re de l\u2019Education \u00e0 Paris. Mobilis\u00e9s depuis dix jours, ils r\u00e9clament une aide imm\u00e9diate de l\u2019Etat pour le d\u00e9partement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/greve-des-enseignants-de-seine-saint-denis-legalite-ne-suffit-pas-pour-les-territoires-en-grosse-difficulte-sociale-20240307_M2L6WPTQE5D4NJFIKHPU75FT2I/"
    },
    {
        "title": "La doublure de Joe Biden\u00a0: qui est ce \u00absurvivant d\u00e9sign\u00e9\u00bb en cas de catastrophe\u00a0?",
        "summary": "Qu\u2019arriverait-il ce jeudi 7\u00a0mars, si une attaque d\u00e9cimait l\u2019ensemble des membres du Congr\u00e8s et du gouvernement am\u00e9ricain lors du discours sur l\u2019\u00e9tat de l\u2019Union\u00a0? Un \u00absurvivant d\u00e9sign\u00e9\u00bb par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain prendrait alors sa place.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/la-doublure-de-joe-biden-qui-est-ce-survivant-designe-en-cas-de-catastrophe-20240307_47LFVIBUOZCQDFTIM7THFKYMJA/"
    },
    {
        "title": "MMA : avant son combat contre Baki, C\u00e9dric Doumb\u00e9 persifle et signe",
        "summary": "Ce jeudi 7 mars dans la soir\u00e9e, l\u2019hyperm\u00e9diatique combattant affrontera le flegmatique Baysangur \u00abBaki\u00bb Chamsoudinov \u00e0 Paris devant 20\u00a0000 spectateurs chauff\u00e9s \u00e0 blanc. La veille de l\u2019\u00e9v\u00e9nement, \u00abLib\u00e9ration\u00bb a assist\u00e9 \u00e0 la pes\u00e9e sous tension des deux adversaires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/mma-avant-son-combat-contre-baki-cedric-doumbe-persifle-et-signe-20240307_ADFVAX4SSFCCPEQ5ZO2BUD5SOQ/"
    },
    {
        "title": "Otan\u00a0: la Su\u00e8de devient le 32e membre de l\u2019Alliance atlantique",
        "summary": "Le pays scandinave a rejoint l\u2019Organisation du trait\u00e9 de l\u2019Atlantique nord lors d\u2019une c\u00e9r\u00e9monie \u00e0 Washington ce jeudi 7\u00a0mars. \u00abLa Su\u00e8de a fait le choix libre, d\u00e9mocratique, souverain et uni de rejoindre l\u2019Otan\u00bb, a r\u00e9agi son Premier ministre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/otan-la-suede-devient-le-32eme-membre-de-lalliance-atlantique-20240307_GJQ6CNKLIBAXFAOKO4XID5X6B4/"
    },
    {
        "title": "Le compte \u00e9pargne temps universel oppose plus que jamais la CFDT et le Medef",
        "summary": "Face \u00e0 un patronat intransigeant, qui refuse de voir la promesse de campagne d\u2019Emmanuel Macron traduite dans un accord sur \u00abla vie au travail\u00bb, le premier syndicat de salari\u00e9s s\u2019interroge sur la poursuite des n\u00e9gociations.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/le-compte-epargne-temps-universel-oppose-plus-que-jamais-la-cfdt-et-le-medef-20240307_HRHQNWSH65DDVNA7SXA5RLZZ7A/"
    },
    {
        "title": "Non, l\u2019affiche des JO de Paris\u00a02024 ne montre pas des \u00e9bats sexuels",
        "summary": "Divers comptes ont partag\u00e9 des d\u00e9tails \u00e9rotiques qui proviennent en r\u00e9alit\u00e9 d\u2019autres dessins d\u2019Ugo Gattoni, auteur de l\u2019affiche officielle de l\u2019\u00e9v\u00e9nement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/non-laffiche-des-jo-de-paris-2024-ne-montre-pas-des-ebats-sexuels-20240307_NNTIWP7IGJDPXPHBUFSIHCLYCQ/"
    },
    {
        "title": "Une ancienne avocate soup\u00e7onn\u00e9e d\u2019avoir tu\u00e9 son demi-fr\u00e8re handicap\u00e9 et mise en examen",
        "summary": "Une ex-avocate du barreau de Paris, soup\u00e7onn\u00e9e de meurtre, a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e sous contr\u00f4le judiciaire, a annonc\u00e9 ce jeudi 7 mars le parquet de N\u00eemes. Le minist\u00e8re \u00e9voque un homicide \u00absurvenu dans un contexte familial\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/une-ancienne-avocate-soupconnee-davoir-tue-son-demi-frere-handicape-et-mise-en-examen-20240307_XJGKDCUE3VFZFLWIFKJHCYGPTA/"
    },
    {
        "title": "Une lev\u00e9e de fonds pour \u00e9vacuer d\u2019urgence des artistes de Gaza",
        "summary": "L\u2019Institut de monde arabe officialise le lancement d\u2019une lev\u00e9e de fonds pour tenter d\u2019\u00e9vacuer en urgence vingt artistes coinc\u00e9s dans l\u2019enclave palestinienne. Une centaine de structures fran\u00e7aises ont d\u00e9j\u00e0 r\u00e9pondu pr\u00e9sentes pour les accueillir temporairement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/une-levee-de-fonds-pour-evacuer-durgence-des-artistes-de-gaza-20240307_UIRZJKJYKJCFFK6KOCTLHXRGJM/"
    },
    {
        "title": "Allemagne\u00a0: l\u2019hallali a sonn\u00e9 pour les \u00abretrait\u00e9s de la Fraction arm\u00e9e rouge\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019arrestation de l\u2019ex-terroriste d\u2019extr\u00eame gauche Daniela Klette, \u00e2g\u00e9e de 65\u00a0ans, la police est aux trousses des deux complices qui vivaient en toute libert\u00e9 au centre de Berlin sous de fausses identit\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/allemagne-lhallali-a-sonne-pour-les-retraites-de-la-fraction-armee-rouge-20240307_YKP6BFMFY5HQVMGKRSLFF72JJA/"
    },
    {
        "title": "L\u2019index de l\u2019\u00e9galit\u00e9 professionnelle, une copie biais\u00e9e \u00e0 corriger",
        "summary": "Cinq\u00a0ans apr\u00e8s sa cr\u00e9ation, le Haut Conseil \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 confirme dans un rapport publi\u00e9 ce jeudi 7\u00a0mars les fondations fragiles de cet outil, camouflant davantage les in\u00e9galit\u00e9s qu\u2019il ne les r\u00e9v\u00e8le.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/lindex-de-legalite-professionnelle-une-copie-biaisee-a-corriger-20240307_57BWXKUD3VH4FKBCK3LULYMRKI/"
    }
]