[
    {
        "title": "A l\u2019Assembl\u00e9e nationale, les d\u00e9put\u00e9s craignent l\u2019enlisement du d\u00e9bat budg\u00e9taire",
        "summary": "Les \u00e9lus d\u00e9plorent la lenteur des d\u00e9bats et esp\u00e8rent pouvoir voter mardi 29\u00a0octobre, sur la premi\u00e8re partie du budget. Le gouvernement reste mutique sur le moment o\u00f9 il d\u00e9clenchera le 49.3.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/a-lassemblee-nationale-les-deputes-craignent-lenlisement-du-debat-budgetaire-20241024_QBOIPAZ3INHTTC2PJOVAXAWQC4/"
    },
    {
        "title": "Abrogation de la r\u00e9forme des retraites\u00a0: victoire symbolique de la gauche, avec l\u2019appui du RN",
        "summary": "La commission des affaires sociales a adopt\u00e9, avec les votes du RN, des amendements de la gauche ramenant l\u2019\u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part de 64 \u00e0 62\u00a0ans. Un coup politique ind\u00e9niable, mais sans le moindre effet imm\u00e9diat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/abrogation-de-la-reforme-des-retraites-victoire-symbolique-de-la-gauche-avec-lappui-du-rn-20241024_LDNV4GNTQZH5JFKKU55XGQ4PZQ/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan\u00a0: Patrice N., l\u2019accus\u00e9 qui a oubli\u00e9 qu\u2019il y avait une victime",
        "summary": "Devant la cour criminelle du Vaucluse, parmi les cinq accus\u00e9s interrog\u00e9s ce jeudi 24\u00a0octobre, un \u00e9lectricien de 55\u00a0ans a livr\u00e9 une d\u00e9fense essentiellement centr\u00e9e sur sa personne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-des-viols-de-mazan-patrice-n-laccuse-qui-a-oublie-quil-y-avait-une-victime-20241024_JYWJLP7T2FFSPHVIYEOPMWWGAE/"
    },
    {
        "title": "Insultes, outrances et mensonges\u00a0: Donald Trump en roue libre \u00e0 l\u2019approche des \u00e9lections am\u00e9ricaines",
        "summary": "A moins de deux semaines de l\u2019\u00e9lection, le candidat r\u00e9publicain jure \u00e0 tout-va, qualifie Kamala Harris de \u00abvice-pr\u00e9sidente de merde\u00bb et \u00e9voque l\u2019anatomie d\u2019un golfeur d\u00e9funt. De quoi susciter les moqueries des d\u00e9mocrates, qui mettent en doute ses capacit\u00e9s mentales.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/insultes-outrances-et-mensonges-donald-trump-en-roue-libre-a-lapproche-des-elections-americaines-20241024_WFWNTVYCEVGCVDOFG53FJUKY3Y/"
    },
    {
        "title": "Elections am\u00e9ricaines 2024\u00a0: Donald Trump et Elon Musk, la cons\u00e9cration de la bouffonnerie",
        "summary": "Pour l\u2019\u00e9crivain fran\u00e7ais Christian Salmon, les deux milliardaires, par leurs sorties ubuesques, multipli\u00e9es lors de cette campagne, refl\u00e8tent l\u2019av\u00e8nement d\u2019une nouvelle cat\u00e9gorie historico-politique : le pouvoir grotesque du discr\u00e9dit.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/elections-americaines-2024-trump-et-musk-la-consecration-de-la-bouffonnerie-20241024_NV2ONNVAUJCR7GG6MPRT6FE2QM/"
    },
    {
        "title": "A la conf\u00e9rence sur le Liban, Emmanuel Macron essaye de reprendre la main",
        "summary": "Pr\u00e8s de 800\u00a0millions de dollars d\u2019aide ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9bloqu\u00e9s jeudi 24\u00a0octobre pour r\u00e9pondre \u00e0 l\u2019urgence humanitaire. Mais le faible niveau de repr\u00e9sentation des pays participants a emp\u00each\u00e9 toute avanc\u00e9e sur un cessez-le-feu.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/a-la-conference-sur-le-liban-emmanuel-macron-essaye-de-reprendre-la-main-20241024_XXPSFE3BGZCSPL3REHM33I774I/"
    },
    {
        "title": "Eleveurs laitiers\u00a0l\u00e2ch\u00e9s par Lactalis\u00a0: \u00abNous sommes des pions face \u00e0 ceux qui n\u2019ont qu\u2019un objectif, la rentabilit\u00e9\u00bb",
        "summary": "L\u2019annonce du groupe de r\u00e9duire sa collecte de lait en France d\u2019environ 9 % d\u2019ici 2030 a provoqu\u00e9 un choc chez les producteurs laitiers. Dans la r\u00e9gion nantaise, ces derniers naviguent entre amertume et volont\u00e9 de se d\u00e9tacher des industriels.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/eleveurs-laitiers-laches-par-lactalis-nous-sommes-des-pions-face-a-ceux-qui-nont-quun-objectif-la-rentabilite-20241024_GOVOGWBXWRGFLF7OR5GYAWZJQY/"
    },
    {
        "title": "Du p\u00e9trole dans nos assiettes\u00a0? Nos r\u00e9v\u00e9lations sur un solvant invisible utilis\u00e9 depuis des d\u00e9cennies qui inqui\u00e8te les experts",
        "summary": "L\u2019hexane, un solvant utilis\u00e9 pour fabriquer de l\u2019huile, de la margarine ou du lait infantile, se retrouve sous forme de r\u00e9sidus dans nos estomacs sans figurer sur l\u2019\u00e9tiquette des produits. Alors que les doses limites pourraient \u00eatre d\u00e9pass\u00e9es pour les enfants, l\u2019agence sanitaire europ\u00e9enne Efsa invite \u00e0 r\u00e9\u00e9valuer la s\u00e9curit\u00e9 du vieux produit chimique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/alimentation/du-petrole-dans-nos-assiettes-nos-revelations-sur-un-solvant-invisible-utilise-depuis-des-decennies-qui-inquiete-les-experts-20241024_SRVRD5H3UVCPBMMG3FY72AJEQM/"
    },
    {
        "title": "Jacques Attali, tr\u00e8s urbain",
        "summary": "Promenade dans les villes de r\u00e9f\u00e9rence de l\u2019ancien \u00absherpa\u00bb de Mitterrand devenu conseiller mondialis\u00e9 et anticipateur de tendances plan\u00e9taires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/jacques-attali-tres-urbain-20241024_ZWTL53KZVFHT5BHMLKOZHJMQZU/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s Twitter, Elon Musk peut-il r\u00e9ussir \u00e0 acheter l\u2019\u00e9lection am\u00e9ricaine pour Donald Trump\u00a0?",
        "summary": "Depuis des mois, la plus grosse fortune mondiale s\u2019est lanc\u00e9e \u00e0 corps perdu dans une campagne effr\u00e9n\u00e9e en faveur du candidat r\u00e9publicain. Entre loterie d\u2019\u00e9lecteurs, spam sur son r\u00e9seau social X et millions de dollars dilapid\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/apres-twitter-elon-musk-peut-il-reussir-a-acheter-lelection-americaine-pour-donald-trump-20241024_SHB2WNZL4REMRGY6KQAFSIRQXA/"
    },
    {
        "title": "A Montpellier, le tennis de table est \u00abenfin pris au s\u00e9rieux\u00bb avec la Lebrun mania",
        "summary": "Depuis mardi et jusqu\u2019\u00e0 dimanche, la ville de l\u2019H\u00e9rault accueille le WTT Champions, plus gros tournoi de \u00abping\u00bb jamais organis\u00e9 sur le sol fran\u00e7ais. De quoi y mesurer la nouvelle dimension prise par le sport ces derniers mois avec l\u2019explosion d\u2019Alexis et de F\u00e9lix Lebrun.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/a-montpellier-le-tennis-de-table-est-enfin-pris-au-serieux-avec-la-lebrun-mania-20241024_LKGDFPR2HVCKHDN3UJEVI7NMKM/"
    },
    {
        "title": "Entr\u00e9e \u00e0 cinq\u00a0euros \u00e0 Notre-Dame de Paris : l\u2019Eglise et l\u2019Etat n\u2019ont pas la m\u00eame religion",
        "summary": "La proposition de Rachida Dati de faire payer l\u2019entr\u00e9e de la cath\u00e9drale, dont la r\u00e9ouverture est pr\u00e9vue pour d\u00e9cembre, s\u2019est vue opposer une fin de non-recevoir de la part des autorit\u00e9s catholiques. La question de la gestion commerciale de certaines parties de l\u2019\u00e9difice fait l\u2019objet de discussions tendues entre le minist\u00e8re de la Culture et le clerg\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/entree-a-cinq-euros-a-notre-dame-de-paris-leglise-et-letat-nont-pas-la-meme-religion-20241024_GGBFHBW6RJDYJA3PGF3KL54R7M/"
    },
    {
        "title": "Proche-Orient\u00a0: le Hamas conditionne un arr\u00eat des hostilit\u00e9s \u00e0 un engagement d\u2019Isra\u00ebl au cessez-le-feu",
        "summary": "Le sud de Beyrouth a de nouveau \u00e9t\u00e9 la cible d\u2019intenses bombardements isra\u00e9liens dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi. La conf\u00e9rence sur le Liban organis\u00e9e \u00e0 Paris a annonc\u00e9 ce jeudi apr\u00e8s-midi avoir d\u00e9bloqu\u00e9 1\u00a0milliard de dollars d\u2019aide pour le pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-proche-orient-macron-espere-recolter-500-millions-deuros-pour-aider-les-personnes-deplacees-par-le-conflit-entre-israel-et-le-hezbollah-20241024_QFKTBDFTYVDFXNHLOYWR65TKHY/"
    },
    {
        "title": "Homophobie dans le football\u00a0: \u00abIl faut sanctionner sportivement l\u2019\u00e9quipe dont les supporteurs entonnent ces chants\u00bb",
        "summary": "L\u2019ancien international tricolore Olivier Rouyer, un des rares footballeurs \u00e0\u00a0avoir fait son coming out, milite pour des sanctions bien plus fortes pour placer les clubs face \u00e0 leurs responsabilit\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/homophobie-dans-le-football-il-faut-sanctionner-sportivement-lequipe-dont-les-supporteurs-entonnent-ces-chants-20241024_MDNKUWAHDNCJFN6LIUFDEHM5LE/"
    },
    {
        "title": "\u00abParall\u00e8lement\u00bb\u00a0: l\u2019hommage de Philippe Lan\u00e7on \u00e0 Simon Fieschi",
        "summary": "Le journaliste de \u00abLib\u00e9ration\u00bb et chroniqueur \u00e0 \u00abCharlie Hebdo\u00bb publie un texte en m\u00e9moire de son ami, ancien webmaster dans le journal satirique, mort jeudi 17\u00a0octobre \u00e0 40\u00a0ans. Tous deux avaient \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9s lors de l\u2019attentat du 7\u00a0janvier 2015.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/parallelement-lhommage-de-philippe-lancon-a-simon-fieschi-20241024_5KRT6HJHGJGZDKWBQ67Z63MWOY/"
    },
    {
        "title": "Gis\u00e8le Pelicot au proc\u00e8s des viols de Mazan\u00a0: \u00abNi col\u00e8re ni haine, mais d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 changer cette soci\u00e9t\u00e9\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s deux mois d\u2019audience, Gis\u00e8le Pelicot a \u00e9t\u00e9 entendue ce mercredi 23\u00a0octobre \u00e0 mi-proc\u00e8s. Elle a notamment r\u00e9affirm\u00e9 sa volont\u00e9 de faire changer la honte de camp, et r\u00e9pondu aux avocats qui ont tent\u00e9 de d\u00e9gager un mobile \u00e0 travers son t\u00e9moignage.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-des-viols-de-mazan-gisele-pelicot-20241023_6B2CQUROAJFIZMH4OZWTAVYTPQ/"
    },
    {
        "title": "Sept ex-Femen relax\u00e9es pour des incidents lors d\u2019une \u00abManif pour tous\u00bb\u00a0: \u00abPendant douze\u00a0ans, on a discut\u00e9 du sexe des anges\u00bb",
        "summary": "Au terme d\u2019une d\u00e9cennie de bataille juridique, le tribunal correctionnel de Paris a relax\u00e9 ce jeudi 24\u00a0octobre sept anciennes membres du mouvement Femen pour \u00abviolences volontaires\u00bb et \u00abexhibition sexuelle\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/sept-ex-femen-relaxees-pour-des-incidents-lors-dune-manif-pour-tous-pendant-douze-ans-on-a-discute-du-sexe-des-anges-20241024_MQY3VATAIJHHZC2R2GJYZ2SNGU/"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00abexit tax\u00bb, une victime du macronisme ressuscit\u00e9e \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s ont r\u00e9tabli mercredi 23\u00a0octobre, dans l\u2019h\u00e9micycle, les conditions qui pr\u00e9valaient lors de la cr\u00e9ation de cet imp\u00f4t en\u00a02011, et qu\u2019Emmanuel Macron avait d\u00e9tricot\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 le rendre inefficient apr\u00e8s son arriv\u00e9e au pouvoir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/lexit-tax-une-victime-du-macronisme-ressuscitee-a-lassemblee-nationale-20241024_YHFIKLWPTZFJHAA5IL2NE2WGAQ/"
    },
    {
        "title": "Ces images montrent-elles l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne d\u00e9placer la population du nord de Gaza\u00a0?",
        "summary": "Diff\u00e9rentes vid\u00e9os, notamment partag\u00e9es par l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne, montrent de vastes mouvements de populations dans le nord de l\u2019enclave palestinienne, o\u00f9 l\u2019Etat h\u00e9breu m\u00e8ne des op\u00e9rations terrestres. Le chef de la diplomatie de l\u2019UE \u00e9voque des \u00abd\u00e9placements forc\u00e9s\u00bb et \u00abinjustifiables\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/ces-images-montrent-elles-larmee-israelienne-deplacer-la-population-du-nord-de-gaza-20241024_ZHHNQMCZSNBMBBWXMXKFPMHBPA/"
    },
    {
        "title": "Le prix Sakharov d\u00e9cern\u00e9 aux opposants v\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens Maria Corina Machado et Edmundo Gonzalez Urrutia",
        "summary": "Figures de proue de l\u2019opposition v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lienne face au pr\u00e9sident Nicol\u00e1s Maduro et sa politique autoritaire, les deux laur\u00e9ats ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9s ce jeudi 24\u00a0octobre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/le-prix-sakharov-decerne-aux-opposants-venezueliens-maria-corina-machado-et-edmundo-gonzalez-urrutia-20241024_I7JEPUZA4JACFB5FKK6EGCVFJA/"
    },
    {
        "title": "Un nouvel \u00e9pisode m\u00e9diterran\u00e9en et de fortes pluies redout\u00e9es jusqu\u2019\u00e0 dimanche sur des sols d\u00e9j\u00e0 gorg\u00e9s d\u2019eau",
        "summary": "Des pr\u00e9cipitations cons\u00e9quentes devraient s\u2019abattre sur un large quart sud-est de la France dans les quatre prochains jours. La journ\u00e9e de samedi est la plus \u00e0 risque, notamment pour les zones d\u00e9j\u00e0 affect\u00e9es par les inondations historiques de la semaine derni\u00e8re.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/un-nouvel-episode-mediterraneen-et-de-fortes-pluies-redoutees-jusqua-dimanche-sur-des-sols-deja-gorges-deau-20241024_PYUAGNOBSZDGFF4CH3N4JRGCOU/"
    },
    {
        "title": "Dans le Michigan, la col\u00e8re raviv\u00e9e des Arabes-Am\u00e9ricains\u00a0: \u00abNous avons cru que Kamala Harris se d\u00e9marquerait de Joe Biden sur Isra\u00ebl\u00bb",
        "summary": "A Dearborn, un p\u00e8re et son fils d\u2019origine libanaise reprochent \u00e0 la candidate d\u00e9mocrate son apathie sur les guerres d\u2019Isra\u00ebl \u00e0 Gaza et au Liban. Dans cet Etat crucial, le courroux de la communaut\u00e9 arabe pourrait co\u00fbter cher aux d\u00e9mocrates.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/dans-le-michigan-la-colere-ravivee-des-arabes-americains-nous-avons-cru-que-kamala-harris-se-demarquerait-de-joe-biden-sur-israel-20241025_3PCYHRLHRZGXPDVDZSSZVE3KFY/"
    },
    {
        "title": "La conciergerie de luxe pour footballeurs, artistes ou influenceurs\u00a0: \u00abOn obtient en quelques minutes ce qui prend normalement des mois\u00bb",
        "summary": "Concerts priv\u00e9s, rencontres filtr\u00e9es, r\u00e9servations de villas\u2026 Les prestataires de services pour \u00e9lite, qui d\u00e9noncent \u00abdes amalgames insupportables\u00bb depuis le s\u00e9jour de Kylian Mbapp\u00e9 en Su\u00e8de, racontent les dessous de leur secteur, m\u00e9connu et r\u00e9tif \u00e0 la transparence.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/on-obtient-en-quelques-minutes-ce-qui-prend-normalement-des-mois-la-conciergerie-de-luxe-entre-fantasmes-et-discretion-20241024_LMTECVVHIBACJJHPKEA7H4LE6I/"
    },
    {
        "title": "Que Paul Watson devienne fran\u00e7ais\u00a0!",
        "summary": "La France gagnerait \u00e0 renouer avec une tradition ancienne\u00a0: celle d\u2019offrir sa nationalit\u00e9 aux combattants de la libert\u00e9, o\u00f9 les d\u00e9fenseurs de l\u2019environnement peuvent c\u00f4toyer les opposants aux totalitarismes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/que-paul-watson-devienne-francais-20241025_YKQ532CTNFCWFNGOOQZBWLQHNU/"
    },
    {
        "title": "La derni\u00e8re s\u00e9ance de psy\u00a0: \u00abCe n\u2019est pas \u00e0 toi de d\u00e9cider, on va en reparler\u00bb",
        "summary": "Chez le psy, la derni\u00e8re s\u00e9ance peut \u00eatre marquante. Triste ou joyeuse, charg\u00e9e d\u2019indiff\u00e9rence ou de gratitude, elle occupe une place particuli\u00e8re dans le souvenir des patients. Dans ce cinqui\u00e8me \u00e9pisode, Arthur, 48\u00a0ans, a connu deux ruptures avec des psys qui ont prononc\u00e9 la m\u00eame phrase de fin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/la-derniere-seance-de-psy-ce-nest-pas-a-toi-de-decider-on-va-en-reparler-20241025_7Y6MVD4ABRDENEWGC3VRDOCCPM/"
    },
    {
        "title": "Armes autonomes\u00a0: des normes contraignantes sont n\u00e9cessaires d\u2019urgence",
        "summary": "La prolif\u00e9ration des \u00abrobots tueurs\u00bb constitue une menace pour le droit international humanitaire et la protection des civils. Elles doivent \u00eatre encadr\u00e9es par un trait\u00e9 international, assurent un sp\u00e9cialiste de l\u2019armement et des responsables d\u2019ONG.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/armes-autonomes-des-normes-contraignantes-sont-necessaires-durgence-20241025_43B6YBZECRFLPAESGHQKHTU4ZQ/"
    },
    {
        "title": "Climat\u00a0: vers un r\u00e9chauffement de plus de 3,1\u00a0\u00b0C si les \u00e9missions ne diminuent pas davantage, s\u2019alarme l\u2019ONU",
        "summary": "L\u2019Organisation enjoint les Etats \u00e0 renforcer leur politique climatique, insuffisante \u00e0 ce stade, selon le nouveau rapport du Programme des Nations unies pour l\u2019environnement publi\u00e9 ce 24\u00a0octobre. M\u00eame en int\u00e9grant les promesses des pays, les temp\u00e9ratures monteraient de 2,6\u00a0\u00b0C par rapport \u00e0 l\u2019\u00e8re pr\u00e9industrielle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/climat-vers-un-rechauffement-de-plus-de-31-c-si-les-emissions-ne-diminuent-pas-davantage-salarme-lonu-20241024_R4Y4OKTIFNHBNH67OBINCKH7JY/"
    },
    {
        "title": "Plaintes contre G\u00e9rard Depardieu\u00a0: o\u00f9 en sont les proc\u00e9dures judiciaires\u00a0?",
        "summary": "Mises en examen, plaintes, enqu\u00eates judiciaires et t\u00e9moignages transmis \u00e0 la justice\u2026 Depuis\u00a02018 et jusqu\u2019\u00e0 ce jeudi 22\u00a0ao\u00fbt, l\u2019acteur, qui clame son innocence, est poursuivi pour plusieurs faits de violences sexuelles, dont des viols.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/les-procedures-en-cours-dans-laffaire-depardieu-20231221_FSDZY66FSRCUFKMIKWKAIZBXDQ/"
    },
    {
        "title": "50 polars pour 50 Etats\u00a0: un bestiaire dans le Wisconsin, Stevie Wonder dans le Michigan, \u00abHerr Doktor\u00bb dans l\u2019Illinois...",
        "summary": "A l\u2019occasion de la pr\u00e9sidentielle 2024 aux Etats-Unis, \u00abLib\u00e9ration\u00bb et la librairie le Comptoir des mots explorent le pays \u00e0 travers 50 romans noirs. Cinq nouvelles \u00e9tapes avec, notamment, Mary Higgins Clark, Judith Perrignon et Joe Meno",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/50-polars-pour-50-etats-un-bestiaire-dans-le-wisconsin-stevie-wonder-dans-le-michigan-herr-doktor-dans-lillinois-20241025_CMTONJLE7VEZZIHFUHGIN66JSM/"
    },
    {
        "title": "Premier proc\u00e8s lundi de G\u00e9rard Depardieu, accus\u00e9 d\u2019agressions sexuelles sur deux femmes lors du tournage d\u2019un film en\u00a02021",
        "summary": "Mis en examen pour viol et vis\u00e9 par de nombreuses plaintes, l\u2019acteur G\u00e9rard Depardieu compara\u00eet pour la premi\u00e8re fois lundi \u00e0 Paris. L\u2019acteur est accus\u00e9 d\u2019agressions sexuelles sur deux femmes lors d\u2019un tournage en\u00a02021.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/premier-proces-lundi-de-gerard-depardieu-accuse-dagressions-sexuelles-sur-deux-femmes-lors-du-tournage-dun-film-en-2021-20241025_ZLUMJL6HLZELBECUZTOQK25KMY/"
    },
    {
        "title": "\u00abLe Sc\u00e9nario de ma vie\u00bb\u00a0: Fran\u00e7ois Truffaut en son fort int\u00e9rieur",
        "summary": "L\u2019excellent documentaire de David Teboul dresse un portrait tout en nuances du r\u00e9alisateur disparu en\u00a01984, riche de correspondances et de documents originaux jamais publi\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/le-scenario-de-ma-vie-francois-truffaut-en-son-fort-interieur-20241025_OYZLYXOPKBFJJCXFRO2P5TE4SA/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de Mathias Vicherat et Anissa Bonnefont pour violences conjugales\u00a0: \u00abDeux r\u00e9elles victimes qui sont des coupables\u00bb",
        "summary": "L\u2019ancien directeur de Science-Po \u00e9tait jug\u00e9 jeudi 24\u00a0octobre avec son ex-compagne pour \u00abviolences conjugales\u00bb r\u00e9ciproques. Au terme de neuf heures d\u2019audience, six mois de prison avec sursis ont \u00e9t\u00e9 requis pour chacun d\u2019eux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/proces-de-mathias-vicherat-et-anissa-bonnefont-pour-violences-conjugales-deux-reelles-victimes-qui-sont-des-coupables-20241025_MMPI7BHFBBEOTMX3XL7GGE7ONY/"
    },
    {
        "title": "La justice fait lib\u00e9rer une enfant fran\u00e7aise de 11\u00a0ans retenue en zone d\u2019attente \u00e0 l\u2019a\u00e9roport d\u2019Orly",
        "summary": "Le juge des r\u00e9f\u00e9r\u00e9s a reconnu mercredi 23 octobre que les autorit\u00e9s avaient irr\u00e9guli\u00e8rement notifi\u00e9 le refus de d\u00e9livrance du certificat de nationalit\u00e9 de cette petite fille n\u00e9e au S\u00e9n\u00e9gal, qui avait obtenu son passeport \u00e0 Dakar en 2020. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 retenue durant cinq jours, elle a pu rentrer chez elle en banlieue parisienne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/immigration/la-justice-fait-liberer-une-enfant-francaise-de-11-ans-retenue-cinq-jours-en-zone-dattente-a-laeroport-dorly-20241025_32IAZVYRHZFSLAOCD3SRCUQLTA/"
    },
    {
        "title": "Libertinage et consentement \u00e0 l\u2019heure du proc\u00e8s de Mazan\u00a0: \u00abIci, je ne me sens plus comme un bout de steak\u00bb",
        "summary": "Pour les adeptes de libertinage, la culture du consentement semble aux antipodes des propos tenus par les hommes accus\u00e9s d\u2019avoir viol\u00e9 Gis\u00e8le Pelicot. Les patrons de club, eux, restent vigilants sur les comportements pr\u00e9dateurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/libertinage-et-consentement-a-lheure-du-proces-de-mazan-ici-je-ne-me-sens-plus-comme-un-bout-de-steak-20241025_7HUR6VSZXVEPJPOWBYBDI2SGZM/"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9put\u00e9 Thomas Cazenave veut l\u00e9galiser ce qu\u2019il voulait interdire quand il \u00e9tait ministre",
        "summary": "Indiscr\u00e9tions piquantes, maladresses vaches ou douces confessions\u00a0: chaque jour, retrouvez les br\u00e8ves qui auscultent le monde politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/le-depute-thomas-cazenave-veut-legaliser-ce-quil-voulait-interdire-quand-il-etait-ministre-20241025_2ZPBVR56QJA5JNXKLCEO642JTY/"
    },
    {
        "title": "Enl\u00e8vement de Santiago\u00a0: trois personnes mises en examen, des mandats d\u2019arr\u00eat europ\u00e9ens \u00e9mis contre les parents",
        "summary": "Des proches des parents du nourrisson, enlev\u00e9 lundi 21\u00a0octobre, ont \u00e9t\u00e9 mis en examen, soup\u00e7onn\u00e9s d\u2019avoir aid\u00e9 au kidnapping du b\u00e9b\u00e9. Une traque \u00e0 l\u2019\u00e9chelle europ\u00e9enne s\u2019organise pour retrouver les deux fuyards.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/enlevement-de-santiago-trois-personnes-mises-en-examen-des-mandats-darret-europeens-emis-contre-les-parents-20241025_YF4X6S5ALBA4FL5SAKVIV5OWGU/"
    },
    {
        "title": "Litige entre Mbapp\u00e9 et le PSG\u00a0: la Ligue de football professionnel ordonne au club de verser les 55\u00a0millions d\u2019euros impay\u00e9s",
        "summary": "La commission paritaire de la LFP a rendu ce vendredi un verdict favorable au capitaine des Bleus, dans le litige qui l\u2019oppose \u00e0 son ancien employeur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/litige-entre-mbappe-et-le-psg-la-lfp-ordonne-au-club-de-verser-les-55-millions-deuros-impayes-20241025_RKNXBUYTMNGPZER4T76BJOVST4/"
    },
    {
        "title": "\u00abLib\u00e9ration\u00bb vis\u00e9 par une cyberattaque",
        "summary": "Une attaque informatique de type ran\u00e7ongiciel a tent\u00e9 de paralyser notre quotidien.",
        "link": "https://www.liberation.fr/plus/communiques/liberation-vise-par-une-cyberattaque-20241025_J7BJZSNRXJDOXG2JHQWLL3NFMQ/"
    },
    {
        "title": "Budget 2025\u00a0: les choix du gouvernement menacent la transition \u00e9nerg\u00e9tique",
        "summary": "Pendant que le gouvernement pr\u00e9sente un Plan climat d\u2019adaptation au changement climatique, son budget d\u00e9favorise l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et \u00e9pargne les \u00e9nergies fossiles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/budget-2025-les-choix-du-gouvernement-menacent-la-transition-energetique-20241025_J5RMUV3THFB3HBNS7PWEQAMMSA/"
    },
    {
        "title": "Climat\u00a0: dans toute la France, les ponts menac\u00e9s par les crues, la s\u00e9cheresse et la chaleur",
        "summary": "Cette ann\u00e9e, de nombreux ouvrages se sont effondr\u00e9s, emport\u00e9s par les flots. Le plan d\u2019adaptation pr\u00e9sent\u00e9 ce vendredi 25 octobre laisse de c\u00f4t\u00e9 ce dossier crucial, alors que des milliers de structures vuln\u00e9rables ont besoin de r\u00e9parations.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat-dans-toute-la-france-les-ponts-menaces-par-les-crues-la-secheresse-et-la-chaleur-20241025_N2P6FS3QKRF3LJGHI2GFTVWJWQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019\u00e9tait un d\u00e9cha\u00eenement de violence\u00bb\u00a0: \u00e0 Paris, un cycliste victime d\u2019une violente agression par le conducteur d\u2019un scooter",
        "summary": "Maxime, 38\u00a0ans, a \u00e9t\u00e9 violemment agress\u00e9 mardi 15\u00a0octobre dans le XIIIe arrondissement, le m\u00eame jour que la mort de Paul Varry, qui a relanc\u00e9 le d\u00e9bat sur les tensions entre automobilistes et cyclistes. Victime de multiples fractures au niveau du visage, il a port\u00e9 plainte pour que les \u00abviolences routi\u00e8res cessent\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/cetait-un-dechainement-de-violence-a-paris-un-cycliste-victime-dune-violente-agression-par-le-conducteur-dun-scooter-20241025_D2P4ATDN7VEYFBJ74GIZ5TNWAM/"
    },
    {
        "title": "Adaptation au r\u00e9chauffement climatique : Michel Barnier annonce l\u2019indemnisation de toutes les communes inond\u00e9es",
        "summary": "En d\u00e9placement dans le Rh\u00f4ne, dans une zone d\u00e9vast\u00e9es par les crues, le Premier ministre a annonc\u00e9 plusieurs mesures pour pr\u00e9parer la France aux cons\u00e9quences du r\u00e9chauffement climatique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/adaptation-au-rechauffement-climatique-michel-barnier-annonce-lindemnisation-de-toutes-les-communes-inondees-20241025_GK5IGYLGUBCRJK4SXOJZZ7FBSM/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre au Proche-Orient\u00a0: l\u2019ONU d\u00e9nonce de \u00abpossibles crimes contre l\u2019humanit\u00e9\u00bb dans le nord de la bande de Gaza",
        "summary": "Le sud du Liban a \u00e9t\u00e9 la cible de bombardements isra\u00e9liens, causant la mort de trois journalistes. Le chef de la diplomatie am\u00e9ricaine Antony Blinken doit rencontrer ce vendredi le Premier ministre libanais Najib Mikati.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-proche-orient-au-liban-trois-journalistes-tues-dans-une-frappe-israelienne-20241025_D5B6IPTZJ5FEZM5UWZUOS2XESI/"
    },
    {
        "title": "Elon Musk et Vladimir Poutine \u00e9changent-ils r\u00e9guli\u00e8rement en secret\u00a0?",
        "summary": "Dans un article paru jeudi, le \u00abWall Street Journal\u00bb assure que les deux hommes seraient r\u00e9guli\u00e8rement en contact depuis\u00a02022. Des r\u00e9v\u00e9lations ni\u00e9es par le Kremlin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/elon-musk-et-vladimir-poutine-echangent-ils-regulierement-en-secret-20241025_BOP7I7QCDFD5XPWE672F2ORQUE/"
    }
]