[
    {
        "title": "Crise politique\u00a0: apr\u00e8s la motion, la le\u00e7on de\u00a0Macron",
        "summary": "Rejetant la faute sur les parlementaires au lendemain de la censure, le Pr\u00e9sident a\u00a0annonc\u00e9 qu\u2019il nommerait un Premier ministre dans les\u00a0jours \u00e0 venir et qu\u2019il souhaitait un \u00abgouvernement d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral\u00bb. Il a aussi assur\u00e9 qu\u2019il irait au\u00a0bout de son mandat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/crise-politique-apres-la-motion-la-lecon-de-macron-20241205_C5JN3JS7QFH7XP3BITITHKXUUE/"
    },
    {
        "title": "Crise politique : Emmanuel Macron face au miroir de son \u00e9chec",
        "summary": "Apr\u00e8s la censure du gouvernement Barnier, le Pr\u00e9sident a tent\u00e9 de rassurer les Fran\u00e7ais ce jeudi 5 d\u00e9cembre, tout en rejetant la responsabilit\u00e9 de la crise sur les \u00e9lus et les \u00e9lecteurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/crise-politique-emmanuel-macron-face-au-miroir-de-son-echec-20241205_KCFMU3JUTRCI7FZ743NSQCCH6Q/"
    },
    {
        "title": "Ce qu\u2019il faut retenir de l\u2019allocution d\u2019Emmanuel Macron\u00a0: \u00abgouvernement d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral\u00bb, \u00abfront antir\u00e9publicain\u00bb, refus de d\u00e9missionner\u2026",
        "summary": "Au lendemain de la censure du gouvernement Barnier, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique s\u2019est adress\u00e9 aux Fran\u00e7ais dans une allocution diffus\u00e9e \u00e0 20 heures ce jeudi 5\u00a0d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/allocution-demmanuel-macron-gouvernement-dinteret-general-refus-de-demissionner-ce-quil-faut-retenir-apres-la-censure-du-gouvernement-barnier-20241205_F7KXRYFVPNA7TC6SO4B5HUJOXI/"
    },
    {
        "title": "Philippe Brun, d\u00e9put\u00e9 PS\u00a0: \u00abLa seule solution, c\u2019est une coalition \u00e0 la fran\u00e7aise\u00bb",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 PS, qui plaide pour un accord de non-censure pilot\u00e9 par la gauche, propose de se mettre d\u2019accord avec le \u00abbloc central\u00bb sur les sujets les moins clivants\u00a0: \u00e9cole, sant\u00e9, logement, prix de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/censure-du-gouvernement-pour-philippe-brun-la-seule-solution-cest-une-coalition-a-la-francaise-20241205_U32S53XI6NFZLMBWDFGPSEQ6DM/"
    },
    {
        "title": "Manuel Bompard, d\u00e9put\u00e9 LFI : \u00abUne grande coalition avec les macronistes ? Ce sera sans nous\u00bb",
        "summary": "Le coordinateur de La France insoumise se d\u00e9marque de ses partenaires du Nouveau Front populaire en excluant l\u2019hypoth\u00e8se de discussions avec les forces du \u00abfront r\u00e9publicain\u00bb. Alors que M\u00e9lenchon et les siens appellent \u00e0 la d\u00e9mission du Pr\u00e9sident, il d\u00e9plore lui aussi des divergences avec ses alIi\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/manuel-bompard-depute-lfi-certains-seloignent-de-la-strategie-et-du-programme-du-nfp-je-le-regrette-20241205_ZO7R3BJLTRBYZG5POD34ASI2XQ/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la censure de Barnier, le dernier soupir du NFP\u00a0?",
        "summary": "Pour sortir du chaos politique, Emmanuel Macron doit consid\u00e9rer un pacte de compromis avec la gauche mod\u00e9r\u00e9e. Cela impliquera la rupture de fait de l\u2019alliance entre celle-ci et LFI.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/apres-la-censure-de-barnier-le-dernier-soupir-du-nfp-20241205_YMOH2M7VJFAHPBOPD5BDQBDWFQ/"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve de la fonction publique\u00a0: \u00e0 Paris, malgr\u00e9 la censure du gouvernement Barnier, \u00abon s\u2019attend au pire\u00bb",
        "summary": "Plusieurs milliers de fonctionnaires ont manifest\u00e9 dans la capitale ce jeudi 5\u00a0d\u00e9cembre pour d\u00e9noncer \u00abla casse sociale\u00bb et les attaques des gouvernements successifs. Sans se faire d\u2019illusion sur la politique du futur locataire de Matignon.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/greve-de-la-fonction-publique-a-paris-malgre-la-censure-du-gouvernement-barnier-on-sattend-au-pire-20241205_ZUONFCJCQRGT5PJGVHJUJK7BYQ/"
    },
    {
        "title": "Offensive en Syrie\u00a0: la r\u00e9bellion s\u2019empare de Hama et s\u2019ouvre la voie vers Homs",
        "summary": "La quatri\u00e8me ville du pays, l\u2019un des \u00e9picentres du soul\u00e8vement de\u00a02011, a \u00e9t\u00e9 prise jeudi par la coalition rebelle men\u00e9e par le groupe islamiste Hayat Tahrir al-Sham. Un pas de plus vers Damas pour les combattants, qui ont \u00e9galement pris l\u2019a\u00e9roport militaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/offensive-en-syrie-la-rebellion-sempare-de-hama-et-souvre-la-voie-vers-homs-20241205_WE6PUMOFPNDFJJPPN2J5LUX6SU/"
    },
    {
        "title": "A Alep, deuxi\u00e8me ville de Syrie, conquise par les rebelles islamistes\u00a0: \u00abtu verrais tout le pain qu\u2019ils distribuent, il y en a partout dans les rues\u00bb",
        "summary": "Dans la deuxi\u00e8me ville de Syrie, ravie le 30\u00a0novembre par les rebelles islamistes, une habitante s\u2019\u00e9merveille des transformations radicales lanc\u00e9es en quelques jours par les nouveaux ma\u00eetres de la cit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/a-alep-tu-verrais-tout-le-pain-quils-distribuent-il-y-en-a-partout-dans-les-rues-20241205_DUUDJ6JQOBGW7GSE7P5OZ3AXMA/"
    },
    {
        "title": "Accord possible sur les otages, \u00abg\u00e9nocide\u00bb \u00e0 Gaza selon Amnesty\u2026 L\u2019actu du conflit au Proche Orient ce jeudi 5\u00a0d\u00e9cembre",
        "summary": "L\u2019essentiel des informations sur la guerre entre le Hamas et Isra\u00ebl ce jeudi 5\u00a0d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/genocide-a-gaza-selon-amnesty-corps-dun-otage-israelien-rapatrie-lactu-du-conflit-au-proche-orient-ce-jeudi-5-decembre-20241205_4L6W7HUXLZGTZAZPCMJU3Y56UY/"
    },
    {
        "title": "Assassinat en pleine rue d\u2019un grand patron am\u00e9ricain\u00a0: \u00e0 New York, une vaste chasse \u00e0 l\u2019homme pour retrouver le tueur",
        "summary": "Au lendemain de l\u2019assassinat \u00abcibl\u00e9\u00bb, mercredi 4\u00a0d\u00e9cembre \u00e0 Manhattan, de Brian Thompson, \u00e0 la t\u00eate du g\u00e9ant de l\u2019assurance sant\u00e9 UnitedHealthcare, la police de New York recherche activement le tireur, manifestement exp\u00e9riment\u00e9, qui a toutefois laiss\u00e9 plusieurs indices derri\u00e8re lui.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/assassinat-en-pleine-rue-dun-grand-patron-americain-a-new-york-une-vaste-chasse-a-lhomme-pour-retrouver-le-tueur-20241205_CY5PT7J6TJEU7GH5HXMO337BRU/"
    },
    {
        "title": "Mort de Jacques Roubaud, la po\u00e9sie dans toutes ses formes",
        "summary": "Le po\u00e8te et math\u00e9maticien, proche de Queneau et Perec, pilier de l\u2019Oulipo, est mort ce jeudi 5 d\u00e9cembre \u00e0 92 ans. Il laisse une \u0153uvre gigantesque, marqu\u00e9e par les exp\u00e9rimentations formelles, les d\u00e9ambulations dans Paris et les drames personnels.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/mort-de-jacques-roubaud-la-poesie-dans-toutes-ses-formes-20241205_6Z7AUSSU2NELJHIHHLWKFMWIZQ/"
    },
    {
        "title": "Dans la diaspora roumaine, un vote d\u2019extr\u00eame droite antisyst\u00e8me : \u00abTous les parlementaires sont des voleurs\u00bb",
        "summary": "En pl\u00e9biscitant largement Calin Georgescu au premier tour de la pr\u00e9sidentielle, l\u2019importante diaspora roumaine a jou\u00e9 un r\u00f4le majeur dans le bouleversement \u00e9lectoral de leur pays d\u2019origine. A la Courneuve (Seine-Saint-Denis), la communaut\u00e9 locale illustre ce basculement vers l\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/dans-la-diaspora-roumaine-un-vote-dextreme-droite-antisysteme-tous-les-parlementaires-sont-des-voleurs-20241205_N6QAS4NEOJD3NKMXC7Q5FYOTRI/"
    },
    {
        "title": "Dans les Pays-de-la-Loire, la pr\u00e9sidente de r\u00e9gion Christelle Moran\u00e7ais coupe \u00e0 la serpe dans les budgets",
        "summary": "Culture, missions locales, planning familial et autres structures r\u00e9gionales\u2026 La pr\u00e9sidente du conseil r\u00e9gional a d\u00e9cid\u00e9 de faire du z\u00e8le dans les restrictions budg\u00e9taires, laissant les agents inquiets et d\u00e9motiv\u00e9s. Mais pas dans certaines d\u00e9penses tr\u00e8s politiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/pays-de-la-loire-la-presidente-de-region-coupe-a-la-serpe-dans-les-budgets-20241205_26GFYNQSHBF4NEQVVP44MP6C3I/"
    },
    {
        "title": "Journ\u00e9e d\u2019action dans le secteur public : les fonctionnaires sur les nerfs",
        "summary": "A l\u2019appel de sept syndicats, une mobilisation importante est organis\u00e9e dans le secteur public ce\u00a0jeudi pour protester contre les propositions du gouvernement pour\u00a0lutter contre l\u2019absent\u00e9isme et plusieurs propos de leur\u00a0ministre, Guillaume Kasbarian. Pr\u00e8s d\u2019une \u00e9cole sur\u00a0deux pourrait \u00eatre ferm\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/journee-daction-dans-le-secteur-public-les-fonctionnaires-sur-les-nerfs-20241204_SDJ3A7R5AVFPXICWDSALSZY4QQ/"
    },
    {
        "title": "Fonctionnaires en gr\u00e8ve\u00a0: \u00abA force de tirer sur l\u2019ambulance, il ne faudra pas s\u2019\u00e9tonner qu\u2019elle ne roule plus\u00bb",
        "summary": "\u00abLib\u00e9ration\u00bb a recueilli la parole d\u2019agents de la fonction publique qui participeront \u00e0 la gr\u00e8ve de ce jeudi 5 d\u00e9cembre. Ils t\u00e9moignent de leur manque de reconnaissance et de leur col\u00e8re envers le gouvernement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/fonctionnaires-en-greve-a-force-de-tirer-sur-lambulance-il-ne-faudra-pas-setonner-quelle-ne-roule-plus-20241205_E5MOFKUVQJHCRH7RC5FGEEUR6I/"
    },
    {
        "title": "On vous raconte les coulisses du proc\u00e8s de l\u2019assassinat de Samuel Paty en direct sur Twitch",
        "summary": "Huit personnes sont accus\u00e9es d\u2019avoir pris part, \u00e0 des degr\u00e9s divers, \u00e0 l\u2019engrenage qui a conduit \u00e0 la d\u00e9capitation par un islamiste radicalis\u00e9 du professeur d\u2019histoire-g\u00e9o. Margaux Gable et Willy Le Devin, journalistes \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb, vous racontent les coulisses de ce proc\u00e8s et r\u00e9pondent \u00e0 vos questions, \u00e0 partir de 17\u00a0h\u00a030 sur notre cha\u00eene Twitch.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/on-vous-raconte-les-coulisses-du-proces-de-lassassinat-de-samuel-paty-en-direct-sur-twitch-a-17h30-20241205_LVB2CLK4NBGDVFR33IJ574SELI/"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve des fonctionnaires \u00e0 Bayonne\u00a0: \u00abOn attend maintenant la nomination d\u2019un Premier ministre et d\u2019un gouvernement de gauche\u00bb",
        "summary": "Dans le cort\u00e8ge de cette journ\u00e9e de mobilisation, les discussions ont essentiellement port\u00e9 sur la motion de censure contre Michel Barnier et la situation politique du pays, entre d\u00e9mission du Pr\u00e9sident et choix du nouveau Premier ministre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/greve-des-fonctionnaires-a-bayonne-on-attend-maintenant-la-nomination-dun-premier-ministre-et-dun-gouvernement-de-gauche-20241205_PLAQ3UVIB5GF7ONVRAZ5YFAIV4/"
    },
    {
        "title": "Au moins 704 morts en Syrie, le premier lourd bilan d\u2019une guerre qui reprend",
        "summary": "Depuis le 27\u00a0novembre, jour du d\u00e9but de l\u2019offensive de groupes rebelles islamistes contre les forces gouvernementales syriennes, les combats qui se poursuivent ont fait au moins 704 morts et d\u2019une centaine de milliers de d\u00e9plac\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/au-moins-704-morts-en-syrie-le-premier-lourd-bilan-dune-guerre-qui-reprend-20241205_ZUISTLLQ5NC6FEHVZ44SBFA6GM/"
    },
    {
        "title": "Mort du photographe Denis Brihat, la fin des haricots",
        "summary": "Install\u00e9 dans le Luberon, il avait abandonn\u00e9 le photoreportage pour explorer son jardin \u00e0 travers de remarquables natures mortes. Il est mort le 3 d\u00e9cembre \u00e0 96\u00a0ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/photographie/mort-de-denis-brihat-philosophe-de-terrain-et-photographe-de-legumes-20241205_LK5XHFMFMZE7DOTBYYBH2JBIEU/"
    },
    {
        "title": "En Roumanie, les multiples facettes de la pouss\u00e9e d\u2019extr\u00eame droite\u00a0: \u00abLorsqu\u2019un avion s\u2019\u00e9crase, il y a toujours plusieurs causes\u00bb",
        "summary": "A Constanta, port strat\u00e9gique de la mer Noire, l\u2019extr\u00eame droite roumaine a su capitaliser sur l\u2019inflation, la guerre en Ukraine et les opinions antisyst\u00e8me d\u2019une partie de l\u2019\u00e9lectorat, d\u00e9sireuse de renverser la table.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-roumanie-les-multiples-facettes-de-la-poussee-dextreme-droite-lorsquun-avion-secrase-il-y-a-toujours-plusieurs-causes-20241206_FMANXCYXMFDUTM2F63JHH2K2ME/"
    },
    {
        "title": "A Gaza, une soci\u00e9t\u00e9 \u00absans espoir\u00bb et \u00abo\u00f9 la loi du plus fort l\u2019emporte\u00bb\u00a0: le\u00a0message poignant d\u2019une m\u00e9decin fran\u00e7aise",
        "summary": "Lors d\u2019une mission \u00e0 Deir el-Balah, Aur\u00e9lie Godard, m\u00e9decin anesth\u00e9siste-r\u00e9animatrice, a partag\u00e9 avec ses amis un long message sur cette exp\u00e9rience, marqu\u00e9e par le d\u00e9sespoir des Palestiniens face \u00e0 une guerre sans fin. \u00abLib\u00e9ration\u00bb publie en exclusivit\u00e9 son t\u00e9moignage.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/a-gaza-une-societe-sans-espoir-et-ou-la-loi-du-plus-fort-lemporte-le-message-poignant-dune-medecin-francaise-20241206_PALFMG2RFNAHHIIR4INGCLCAUE/"
    },
    {
        "title": "Ni\u00f1o de Elche, Father John Misty, No\u00ebmi Waysfeld\u2026 Qu\u2019est-ce qu\u2019on \u00e9coute cette semaine ?",
        "summary": "Pop, rock, musiques \u00e9lectroniques\u2026 Chaque semaine, \u00abLib\u00e9\u00bb vous aide \u00e0 vous y retrouver dans l\u2019actu des sorties.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/nino-de-elche-father-john-misty-noemi-waysfeld-quest-ce-quon-ecoute-cette-semaine-20241206_CZKH7L3VG5DX5H3K6FR2MS5PU4/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Nouveau Premier ministre\u00a0: Macron re\u00e7oit ce vendredi matin les dirigeants du camp macroniste",
        "summary": "Deux jours apr\u00e8s la chute du gouvernement Barnier, le Pr\u00e9sident re\u00e7oit ce vendredi 6\u00a0d\u00e9cembre plusieurs dirigeants politiques, allant du PS aux LR, en passant par ceux de son propre camp en vue de la formation d\u2019\u00abun gouvernement d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-direct-nouveau-premier-ministre-macron-recoit-ce-vendredi-matin-les-dirigeants-du-camp-macroniste-20241206_SXPK4EDDA5C5RI3DEK3LQ7KYMU/"
    },
    {
        "title": "Sur le Mercosur, Ursula von\u00a0der\u00a0Leyen tente le passage en force",
        "summary": "Alors que le trait\u00e9 de libre-\u00e9change avec l\u2019Am\u00e9rique du Sud, auquel Paris s\u2019oppose cat\u00e9goriquement, pourrait \u00eatre sign\u00e9 d\u00e8s vendredi 6\u00a0d\u00e9cembre en Uruguay, la pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne semble profiter du chaos politique en France pour acc\u00e9l\u00e9rer le mouvement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/mercosur-ursula-von-der-leyen-tente-le-passage-en-force-20241206_G4RYN4IZCBG7FEZPJOSJXQ4BG4/"
    },
    {
        "title": "La solution ne viendra pas d\u2019Emmanuel Macron, mais il peut encore \u00eatre un probl\u00e8me",
        "summary": "Toujours loin de tirer les le\u00e7ons de sa dissolution rat\u00e9e, le chef de l\u2019Etat fera-t-il les gestes n\u00e9cessaires pour s\u2019associer la bienveillance des socialistes\u00a0? Ce n\u2019est pas acquis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/la-solution-ne-viendra-pas-demmanuel-macron-mais-il-peut-encore-etre-un-probleme-20241206_PTEQAY2XOZDUNCRM3NLMP6FHHU/"
    },
    {
        "title": "Spotify Wrapped, Apple Music Replay\u2026 Vos enfants seront toujours plus forts que vos n\u00e9vroses dans vos r\u00e9cap p\u00e9t\u00e9s du casque",
        "summary": "Encore une fois, vos statistiques d\u2019\u00e9coute annuelles sont parasit\u00e9es par les go\u00fbts de vos enfants. Mais il est o\u00f9 le probl\u00e8me ?",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/spotify-wrapped-apple-music-replay-vos-enfants-seront-toujours-plus-forts-que-vos-nevroses-dans-vos-recap-petes-du-casque-20241205_UL4IIBE5JRBYLAWIP5UFESVVYI/"
    },
    {
        "title": "Le PS Olivier Faure pr\u00eat \u00e0 des concessions avec la macronie et la droite pour un gouvernement en \u00abcontrat \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9 de France Info ce vendredi 6\u00a0d\u00e9cembre, le patron des socialistes, d\u00e9sireux de \u00abne pas mettre le pays \u00e0 l\u2019arr\u00eat pendant des mois\u00bb, s\u2019est r\u00e9solu \u00e0 tendre la main aux composantes de l\u2019ancien gouvernement pour en former un nouveau.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/le-ps-olivier-faure-pret-a-des-concessions-avec-la-macronie-et-la-droite-pour-un-gouvernement-en-contrat-a-duree-determinee-20241206_4SMJCBGRJBC5RPEGGJAZ2XJ6TA/"
    },
    {
        "title": "Le VIH et moi\u00a0: \u00abJe mets du temps \u00e0 me r\u00e9approprier mon d\u00e9sir et me dire que j\u2019ai le droit d\u2019avoir du d\u00e9sir\u00bb",
        "summary": "Comment vit-on sa sexualit\u00e9 quand on a moins de 35\u00a0ans et qu\u2019on est s\u00e9ropositif \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 les ann\u00e9es sida sont cens\u00e9es \u00eatre loin derri\u00e8re nous\u00a0? Pour \u00abLib\u00e9\u00bb, ils ou elles racontent comment le VIH a chamboul\u00e9 leur vie et leur intimit\u00e9. Dans le cinqui\u00e8me \u00e9pisode de notre s\u00e9rie, Tommy, 30\u00a0ans, d\u00e9crit son chemin de d\u00e9culpabilisation depuis l\u2019annonce de s\u00e9ropositivit\u00e9 il y a deux\u00a0ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/le-vih-et-moi-je-mets-du-temps-a-me-reapproprier-mon-desir-et-me-dire-que-jai-le-droit-davoir-du-desir-20241206_KJYGI7OJAJAA3FFKKHY6L3WDSA/"
    },
    {
        "title": "En sept\u00a0ans, Macron a d\u00e9j\u00e0 us\u00e9 autant de Premiers ministres que Chirac et Giscard en dix-neuf ans",
        "summary": "Le prochain Premier ministre, successeur de Michel Barnier, sera le sixi\u00e8me chef de gouvernement depuis qu\u2019Emmanuel Macron est pr\u00e9sident. Et il sera le quatri\u00e8me \u00e0 occuper Matignon rien qu\u2019en\u00a02024, une premi\u00e8re depuis\u00a01946.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-sept-ans-macron-a-deja-use-autant-de-premiers-ministres-que-chirac-et-giscard-en-dix-neuf-ans-20241206_7AIGP5G2GNEXRHD35KCTFCXAKA/"
    },
    {
        "title": "Accusations de viols\u00a0: le cin\u00e9aste Jacques Doillon au tribunal ce vendredi matin pour une possible mise en examen",
        "summary": "Accus\u00e9 par plusieurs personnes, dont Judith Godr\u00e8che, l\u2019homme de 80\u00a0ans a \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9 au tribunal de Paris ce vendredi 6\u00a0d\u00e9cembre au matin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/accusations-de-viols-le-cineaste-jacques-doillon-convoque-par-un-juge-pour-une-possible-mise-en-examen-20241206_TLL7EV277BF2THPEMEMPDII3ZI/"
    },
    {
        "title": "Le Mercosur et l\u2019UE annoncent leur accord de libre-\u00e9change, la d\u00e9cision \u00abn\u2019engage pas\u00bb les Etats-membres r\u00e9torque la France",
        "summary": "L\u2019Union Europ\u00e9enne et les pays du Mercosur ont annonc\u00e9 ce vendredi 6\u00a0d\u00e9cembre avoir finalis\u00e9 le d\u00e9cri\u00e9 accord commercial de libre-\u00e9change.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/le-mercosur-et-lue-concluent-officiellement-leur-accord-de-libre-echange-20241206_LH3IEBM7UJCQ3DHVPEA7QYWG7I/"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve \u00e0 la SNCF\u00a0: l\u2019Unsa et la CFDT retirent leur appel \u00e0 un mouvement reconductible le 11\u00a0d\u00e9cembre",
        "summary": "Les deux syndicats de cheminots avaient jusqu\u2019ici maintenu la pression concernant la gr\u00e8ve reconductible pr\u00e9vue le 11\u00a0d\u00e9cembre au soir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/sncf-lunsa-et-la-cfdt-retirent-leur-appel-a-une-greve-reconductible-a-partir-du-11-decembre-20241206_RCYZE7UTIFDEFDZ43P34GOL32Y/"
    },
    {
        "title": "En Roumanie, l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle annul\u00e9e par la Cour constitutionnelle",
        "summary": "Alors que le second tour devait se d\u00e9rouler dimanche, la Cour constitutionnelle a d\u00e9cid\u00e9 ce vendredi 6\u00a0d\u00e9cembre d\u2019annuler l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en Roumanie, dont le premier tour contest\u00e9 avait eu lieu le 24\u00a0novembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/roumanie-lelection-presidentielle-annulee-par-la-cour-constitutionnelle-20241206_OJEPIPBGGJAHTCKOMXST7GS27Q/"
    },
    {
        "title": "C\u00e9r\u00e9monie de r\u00e9ouverture de Notre-Dame\u00a0: comment circuler dans le centre de Paris ce week-end\u00a0?",
        "summary": "La circulation, le stationnement et les transports seront affect\u00e9s par les c\u00e9r\u00e9monies de r\u00e9ouverture de la cath\u00e9drale samedi\u00a07 et dimanche 8\u00a0d\u00e9cembre. \u00abLib\u00e9\u00bb fait le point.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/ceremonie-de-reouverture-de-notre-dame-comment-circuler-dans-le-centre-de-paris-ce-week-end-20241206_Z77HKLSSTNHSZDNYKOFIDITMBM/"
    },
    {
        "title": "Syrie\u00a0: les rebelles \u00e0 seulement quelques kilom\u00e8tres de Homs apr\u00e8s avoir pris le contr\u00f4le de Hama",
        "summary": "La coalition rebelle emmen\u00e9e par le groupe islamiste Hayat Tahrir al-Sham se dirige ce vendredi 6\u00a0d\u00e9cembre vers la troisi\u00e8me ville du pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/syrie-les-rebelles-a-seulement-quelques-kilometres-de-homs-apres-avoir-pris-le-controle-de-hama-20241206_6QEERTLS3ZCQFO7EDR6AVKN6B4/"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate Darragh\u00a0: aucun train ne circulera en Normandie ce week-end",
        "summary": "Face aux vents violents de la temp\u00eate annonc\u00e9e samedi et dimanche, la SNCF annonce qu\u2019aucun train ne circulera en Normandie pendant deux jours. Le trafic pourrait reprendre lundi matin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/tempete-darragh-aucun-train-ne-circulera-en-normandie-ce-week-end-20241206_FZQRCPFQX5DAHIDMEW6PRSCARQ/"
    },
    {
        "title": "Incendie de Notre-Dame de Paris\u00a0: une catastrophe utile dans la lutte contre le\u00a0plomb",
        "summary": "Des feuilles de plomb ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9es pour la reconstruction de la fl\u00e8che et du toit de la cath\u00e9drale, laquelle sera r\u00e9ouverte au public le 8\u00a0d\u00e9cembre. Apr\u00e8s la d\u00e9ploration, il faut souligner que ce chantier a permis une mobilisation et une surveillance accrue de cet ennemi majeur de la sant\u00e9 humaine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/incendie-de-notre-dame-de-paris-une-catastrophe-utile-dans-la-lutte-contre-le-plomb-20241206_GYKFHSTL5VDB3PONCYUCAB75VI/"
    },
    {
        "title": "Donald Trump \u00e0 Notre-Dame : entre \u00abbeau coup\u00bb et \u00abcasse-t\u00eate\u00bb, un sacr\u00e9 come-back",
        "summary": "Le pr\u00e9sident-\u00e9lu am\u00e9ricain sera l\u2019attraction diplomatique de la c\u00e9r\u00e9monie de r\u00e9ouverture de la cath\u00e9drale, ce samedi 7\u00a0d\u00e9cembre, qui marque son retour sur la sc\u00e8ne internationale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/donald-trump-a-notre-dame-entre-beau-coup-et-casse-tete-un-sacre-come-back-20241206_W6OLSV4XOBABVDLRD626PNJ65I/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la censure, le RN de nouveau au stade paria\u00a0?",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir vot\u00e9 la motion de la gauche, le Rassemblement national se retrouve isol\u00e9 sur la sc\u00e8ne politique, avec le risque de peser moins que pr\u00e9vu sur un nouveau gouvernement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/apres-la-censure-le-rn-de-nouveau-au-stade-paria-20241206_VKYMJBKUCVFXDC63HEYLOFQW3Q/"
    },
    {
        "title": "Le 6\u00a0d\u00e9cembre 1989, ce jour o\u00f9 14 femmes furent tu\u00e9es parce que f\u00e9ministes, par Martine Delvaux",
        "summary": "En\u00a01989, un f\u00e9minicide de masse commis par un tueur qui revendiquait \u00abha\u00efr les f\u00e9ministes\u00bb a eu lieu \u00e0 l\u2019Ecole polytechnique de Montr\u00e9al. Trente-cinq apr\u00e8s, l\u2019\u00e9crivaine qu\u00e9b\u00e9coise d\u00e9nonce la domination masculine qui veut encore aujourd\u2019hui imposer le silence aux femmes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/le-6-decembre-1989-ce-jour-ou-14-femmes-furent-tuees-parce-que-feministes-par-martine-delvaux-20241206_IGMU4WA5LVEFPBMGZ5IRSCV2KI/"
    },
    {
        "title": "Trump, Zelensky, mais pas von der Leyen\u2026 quelles personnalit\u00e9s seront pr\u00e9sentes \u00e0 la r\u00e9ouverture de Notre-Dame\u00a0?",
        "summary": "Entre chefs d\u2019Etat et t\u00eates couronn\u00e9es, du beau monde est attendu lors des c\u00e9r\u00e9monies pr\u00e9vues \u00e0 la cath\u00e9drale ce samedi\u00a07 et dimanche 8\u00a0d\u00e9cembre. \u00abLib\u00e9\u00bb fait le point.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/trump-zelensky-mais-pas-von-der-leyen-quelles-personnalites-seront-presentes-a-la-reouverture-de-notre-dame-20241206_NKHHCDP2KBCGRHZZQ7SHIDX4AY/"
    },
    {
        "title": "Chute du gouvernement : le PS re\u00e7u \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e pour consultation, la gauche divis\u00e9e sur les n\u00e9gociations",
        "summary": "Re\u00e7u ce vendredi 6\u00a0d\u00e9cembre par Emmanuel Macron, le patron des socialistes, Olivier Faure, envisage un accord de \u00abnon-censure\u00bb \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du front r\u00e9publicain, comme Les Ecologistes et le PCF. Isol\u00e9s, les insoumis d\u00e9noncent une compromission.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/chute-du-gouvernement-le-ps-recu-a-lelysee-pour-consultation-la-gauche-divisee-sur-les-negociations-20241206_KHI5ZLBTGRCMPP4GQTU2BGUFFM/"
    },
    {
        "title": "Chez LR, tiraillements autour d\u2019une future participation au gouvernement",
        "summary": "Ragaillardis par l\u2019\u00e9ph\u00e9m\u00e8re passage de Michel Barnier \u00e0 Matignon, les LR s\u2019interrogent sur leur soutien \u00e0 la future \u00e9quipe. Laurent Wauquiez est suspect\u00e9 de vouloir d\u00e9tacher les amarres au plus vite avec les macronistes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/chez-lr-tiraillements-autour-dune-future-participation-au-gouvernement-20241206_GXEOVA4AXREHXHFTA2U7HNDTZY/"
    },
    {
        "title": "Face au spectre de la vengeance de Trump, l\u2019administration Biden envisage des gr\u00e2ces pr\u00e9ventives",
        "summary": "Inqui\u00e8te des repr\u00e9sailles promises par le futur pr\u00e9sident \u00e0 l\u2019encontre de ses opposants, la Maison Blanche consid\u00e8re des gr\u00e2ces pr\u00e9ventives par Joe Biden pour les prot\u00e9ger. Un d\u00e9bat acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 par la nomination de l\u2019extr\u00e9miste Kash Patel au FBI.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/face-au-spectre-de-la-vengeance-de-trump-ladministration-biden-envisage-des-graces-preventives-20241206_QFEY7CWMTBA73MJVEO7J5NY3MQ/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9ouverture de Notre-Dame de Paris\u00a0: le calendrier des festivit\u00e9s",
        "summary": "Les portes de la cath\u00e9drale rouvrent ce samedi 7\u00a0d\u00e9cembre en pr\u00e9sence d\u2019Emmanuel Macron et d\u2019une quarantaine de chefs d\u2019Etat, invit\u00e9s pour l\u2019occasion. Le public pourra y acc\u00e9der \u00e0 partir de dimanche.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/reouverture-de-notre-dame-de-paris-le-calendrier-des-festivites-20241203_RJCG34WKGNGEZPIGTRVKI4IR6A/"
    },
    {
        "title": "Le capitalisme transforme tout en argent, m\u00eame nos processus d\u2019oppression, par\u00a0Paul\u00a0B. Preciado",
        "summary": "Alors que les universitaires am\u00e9ricains Moten et Harney revisitent la\u00a0th\u00e9orie de la race critique et le marxisme pour inventer d\u2019autres formes de lutte, Macron s\u2019appr\u00eate \u00e0 inaugurer son\u00a0nouveau temple, Notre-Dame-de-Trump.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/le-capitalisme-transforme-tout-en-argent-meme-nos-processus-doppression-par-paul-b-preciado-20241206_ERYEFXKSP5ENDAHTABP3JF7YM4/"
    },
    {
        "title": "Les s\u00e9ries de la semaine\u00a0: \u00abKerviel\u00bb et \u00abSkeleton Crew\u00bb",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans la jungle des sorties s\u00e9ries, d\u2019o\u00f9 \u00e9mergent cette semaine un docu-s\u00e9rie consacr\u00e9 \u00e0 l\u2019ex-trader qui jouait avec 50\u00a0milliards et une production Star Wars qui admet enfin s\u2019adresser aux enfants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/les-series-de-la-semaine-kerviel-et-skeleton-crew-20241206_MOXVWVDFPJCX7F4OWPX7OX4RVY/"
    },
    {
        "title": "Retrait de Canal +\u00a0de la TNT\u00a0: le cin\u00e9ma sur ses gardes, Disney entre dans la ronde",
        "summary": "Le retrait de Canal +\u00a0de la TNT ne devrait pas p\u00e9naliser les financements du cin\u00e9ma, selon les organisations professionnelles. Mais il n\u2019est pas anodin, dans un contexte de ren\u00e9gociation des accords avec le groupe, et alors que Disney affiche de nouvelles ambitions dans l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/retrait-de-canal-de-la-tnt-le-cinema-sur-ses-gardes-disney-entre-dans-la-ronde-20241206_J474RAVNZFG3RBISJPUHP5UAVA/"
    },
    {
        "title": "En Cor\u00e9e du Sud, le pr\u00e9sident Yoon Suk-yeol se rapproche de la chute finale",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir voulu imposer la loi martiale, le chef de l\u2019Etat affrontera un vote de destitution samedi \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. L\u2019opposition fait bloc, mais le parti pr\u00e9sidentiel se divise malgr\u00e9 des r\u00e9v\u00e9lations de plus en plus nourries sur les projets des putschistes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/en-coree-du-sud-le-president-yoon-suk-yeol-se-rapproche-de-la-chute-finale-20241206_NJWU7YDFHJFWZO25E5GRK2Y2RI/"
    },
    {
        "title": "Que sait-on de l\u2019affaire de s\u00e9questration d\u2019une adolescente \u00e0 Anderlecht, en Belgique\u00a0?",
        "summary": "Les presses belge et fran\u00e7aise ont relay\u00e9 un fait divers impliquant l\u2019enl\u00e8vement, sur fond de chantage sexuel, d\u2019une jeune fille de 14\u00a0ans. Le parquet de Bruxelles \u00e9voque une \u00abinformation erron\u00e9e\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/que-sait-on-de-laffaire-de-sequestration-dune-adolescente-a-anderlecht-en-belgique-20241206_WQLASX4MVRHJDHVYI7PGDCKUI4/"
    },
    {
        "title": "Budget 2025\u00a0: la loi de finances \u00absp\u00e9ciale\u00bb est pr\u00eate",
        "summary": "La loi sp\u00e9ciale, qui contient trois articles, pourrait \u00eatre d\u00e9pos\u00e9e le 12 ou le 13\u00a0d\u00e9cembre \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale. Eric Coquerel, qui pr\u00e9side la commission des finances, d\u00e9posera un amendement pour indexer le bar\u00e8me de l\u2019imp\u00f4t sur le revenu sur l\u2019inflation. Ce texte tient jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019une loi de finances pour 2025 en bonne et due forme soit pass\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/budget-2025-la-loi-de-finances-speciale-est-prete-20241206_BUZG5LBMJBHPVEXS2PM6AC7XT4/"
    },
    {
        "title": "Chute du gouvernement : pour Macron et les socialistes, des sujets \u00e0 risque",
        "summary": "Si le Pr\u00e9sident n\u2019a\u00a0pos\u00e9 \u00abaucun pr\u00e9alable sur aucun sujet\u00bb avant de rencontrer le trio socialiste \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e ce vendredi 6 d\u00e9cembre, cinq dossiers menacent d\u00e9j\u00e0 de\u00a0nuire aux\u00a0discussions entre les\u00a0deux parties.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/chute-du-gouvernement-pour-macron-et-les-socialistes-des-sujets-a-risque-20241206_TFROVLL2Q5CSJBPQT2FV2VWGXM/"
    },
    {
        "title": "Un plan social annonc\u00e9 \u00e0 Canal +, 250 salari\u00e9s menac\u00e9s",
        "summary": "Pour pr\u00e9parer son entr\u00e9e en Bourse, le groupe d\u00e9tenu par Vincent Bollor\u00e9 a annonc\u00e9 \u00e0 ses salari\u00e9s ce vendredi 6 d\u00e9cembre la mise en place d\u2019un \u00abplan de sauvegarde de l\u2019emploi\u00bb visant 150 salari\u00e9s de C8 et 100 salari\u00e9s dans le reste du groupe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/un-plan-social-annonce-a-canal-250-salaries-menaces-20241206_Q7ZZC77QDNH7ZMLUVCRI4XUL24/"
    },
    {
        "title": "Mouvement de gr\u00e8ve tr\u00e8s suivi chez le g\u00e9ant de l\u2019optique EssilorLuxottica",
        "summary": "Les salari\u00e9s de quatre sites de production d\u2019Essilor, g\u00e9ant du verre ophtalmique, d\u00e9brayent depuis jeudi soir et jusqu\u2019\u00e0 samedi 7 d\u00e9cembre pour d\u00e9noncer des revalorisations salariales jug\u00e9es insuffisantes. La production a d\u00fb cesser dans au moins deux usines.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/mouvement-de-greve-tres-suivi-chez-le-geant-de-loptique-essilorluxottica-20241206_VJMHJW5L2BDVVLJL2VPQTH4HNM/"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle en Roumanie\u00a0: on annule tout et on recommence",
        "summary": "Dans un coup de th\u00e9\u00e2tre in\u00e9dit, la Cour constitutionnelle a annul\u00e9 l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, dont le deuxi\u00e8me tour \u00e9tait pr\u00e9vu ce dimanche, sur fond d\u2019ing\u00e9rences russes et de d\u00e9rives sur TikTok.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/presidentielle-en-roumanie-on-annule-tout-et-on-recommence-20241206_YLMYIBB4JBAJRKDBCRCOUEKK6U/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9ouverture de Notre-Dame de Paris : le jour J du seigneur",
        "summary": "Emmanuel Macron inaugure ce samedi 7 d\u00e9cembre l\u2019\u00e9difice religieux ravag\u00e9 par les flammes en\u00a02019. Cet \u00e9v\u00e9nement, auquel sont convi\u00e9s de nombreux chefs d\u2019Etat, marque la renaissance d\u2019un monument appartenant aujourd\u2019hui \u00e0 la culture mondialis\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/reouverture-de-notre-dame-de-paris-le-jour-j-du-seigneur-20241206_HBF4MXUVVRFUPKOK23LOCUV75A/"
    },
    {
        "title": "Id\u00e9es cadeaux :\u00a0pour les yeux et les papilles",
        "summary": "Notre s\u00e9lection de gourmandises \u00e0 d\u00e9couvrir sous le sapin ou sur la table des victuailles, \u00e0 partager ou \u00e0 garder rien que pour soi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/idees-cadeaux-pour-les-yeux-et-les-papilles-20241206_SUXLJ5GDHBBX7KLGUNAYCU7U2A/"
    },
    {
        "title": "Offensive en Syrie\u00a0: pourquoi l\u2019arm\u00e9e du r\u00e9gime s\u2019effondre-t-elle\u00a0?",
        "summary": "Min\u00e9es par la corruption, l\u2019absence de moyens et sans le\u00a0soutien de leurs alli\u00e9s, les forces loyalistes n\u2019ont pour l\u2019instant que tr\u00e8s peu r\u00e9sist\u00e9 face aux avanc\u00e9es des rebelles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/offensive-en-syrie-pourquoi-larmee-du-regime-seffondre-t-elle-20241206_JDB2PZZNKRELVMD4IXZBA5EDKA/"
    },
    {
        "title": "En Syrie, les familles de\u00a0disparus retiennent leur souffle apr\u00e8s la\u00a0lib\u00e9ration de d\u00e9tenus",
        "summary": "La m\u00e9decin et activiste Fatin Ramadan est certaine d\u2019avoir avoir reconnu son p\u00e8re parmi les prisonniers politiques lib\u00e9r\u00e9s \u00e0 Hama apr\u00e8s treize\u00a0ans de d\u00e9tention, alors qu\u2019il avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 mort par le\u00a0r\u00e9gime d\u2019Al-Assad. Dans tout le pays, des Syriens se prennent \u00e0 esp\u00e9rer de retrouver un proche.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-syrie-les-familles-de-disparus-retiennent-leur-souffle-apres-la-liberation-de-detenus-20241206_J6R6RRMUCFE6PN7S7SDGOEEAFY/"
    },
    {
        "title": "Au revoir, Lu Shaye, les \u00abhy\u00e8nes folles\u00bb vous saluent bien",
        "summary": "L\u2019ambassadeur de Chine a enfin annonc\u00e9 son d\u00e9part, apr\u00e8s cinq longues ann\u00e9es de harc\u00e8lement des dissidents. Et d\u2019insultes envers les parlementaires, les chercheurs, les journalistes et m\u00eame les employ\u00e9s des Ehpad.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/au-revoir-lu-shaye-les-hyenes-folles-vous-saluent-bien-20241206_B43754H67ZABFHBXT2Y24B3J5I/"
    }
]