[
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: au village olympique, entre effervescence et melting-pot",
        "summary": "A 24 heures de l\u2019ouverture des Jeux, les athl\u00e8tes continuent d\u2019arriver au nord de la capitale, o\u00f9 ils r\u00e9sident. Au milieu des immeubles impersonnels, les d\u00e9l\u00e9gations se m\u00e9langent dans la bonne humeur, sans emp\u00eacher le contexte g\u00e9opolitique d\u2019affleurer par moments.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-au-village-olympique-entre-effervescence-et-melting-pot-20240725_72STU44SKZHTHKAUPTVXS5WEAI/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: dans un Stade de France bouillant, les Bleus du rugby \u00e0 VII cuisent les Argentins \u00e0 l\u2019\u00e9touff\u00e9e",
        "summary": "Les joueurs de l\u2019\u00e9quipe de France de rugby \u00e0 VII, avec un Antoine Dupont rempla\u00e7ant, se sont impos\u00e9s 26 \u00e0 14 ce jeudi 25\u00a0juillet en quart de finale contre l\u2019Argentine. Ils sont qualifi\u00e9s en demi-finale, face \u00e0 l\u2019Afrique du Sud samedi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-qualification-en-demi-finale-pour-les-bleus-du-rugby-a-vii-et-antoine-dupont-20240725_HFB3UNC4AVGM3JITGXPABKNPZM/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : au village olympique, les diff\u00e9rentes strat\u00e9gies des applis de rencontre pour prot\u00e9ger des athl\u00e8tes LGBT+",
        "summary": "Mode incognito, messages de pr\u00e9vention, g\u00e9olocalisation d\u00e9sactiv\u00e9e dans certaines zones\u2026 Certaines fonctionnalit\u00e9s de Grindr, Tinder et autres Bumble permettent d\u2019\u00e9viter que des sportifs soient out\u00e9s ou mis en danger dans leur pays d\u2019origine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/hightech/jo-de-paris-2024-au-village-olympique-les-differentes-strategies-des-applis-de-rencontre-pour-proteger-des-athletes-lgbtq-20240725_AMERTXVRUJA35J77NV6F4YO5WQ/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: une c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture tout fleuve tout flamme",
        "summary": "Un parcours de 6 km, 306\u200a000\u00a0spectateurs, 3\u200a000\u00a0artistes\u2026 Le lancement des Jeux en grande pompe sur la Seine ce vendredi 26 juillet \u00e0 19\u200ah\u200a30 concr\u00e9tise sept\u00a0ans de r\u00e9flexion, de mises \u00e0\u00a0l\u2019\u00e9preuve et\u00a0de\u00a0secret \u00e0 tous les \u00e9tages.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-une-ceremonie-douverture-tout-fleuve-tout-flamme-20240725_WZUIQ6ILLBGTLA5R2NRB2XLYFM/"
    },
    {
        "title": "C\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des JO de Paris\u00a02024\u00a0: comment \u00e9viter le \u00abvendredi noir\u00bb sur les routes et dans les transports en Ile-de-France",
        "summary": "Le lancement officiel des Jeux olympiques de Paris est pr\u00e9vu ce vendredi 26\u00a0juillet avec la grandiose c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture. La journ\u00e9e risque aussi d\u2019\u00eatre un enfer dans les transports parisiens. P\u00e9riph, gares, m\u00e9tros\u2026 \u00abLib\u00e9\u00bb vous guide pour vous d\u00e9p\u00eatrer de ce casse-t\u00eate.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/ceremonie-douverture-des-jo-de-paris-2024-comment-eviter-le-vendredi-noir-sur-les-routes-et-dans-les-transports-en-ile-de-france-20240725_RNOBRY7TURDMZHIZ35IPQCYKWQ/"
    },
    {
        "title": "C\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des JO de Paris\u00a02024\u00a0: horaires, cha\u00eenes, programme, surprises\u2026 Ce qu\u2019il faut savoir",
        "summary": "A deux jours de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des Jeux olympiques de Paris\u00a02024, \u00abLib\u00e9\u00bb vous donne toutes les cl\u00e9s pour suivre cet \u00e9v\u00e8nement attendu, entre ce que l\u2019on sait\u2026 et ce que l\u2019on ne sait pas.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-horaires-chaines-programme-surprises-ce-quil-faut-savoir-avant-la-ceremonie-douverture-20240724_2IFZ2AHCFJC3ZNG7FR563M4GSE/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: pour la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture, Thomas Jolly aux petits soins avec sa partenaire de Seine",
        "summary": "Habile pour rompre avec les usages, le directeur artistique des c\u00e9r\u00e9monies s\u2019est\u00a0attel\u00e9 durant deux\u00a0ans \u00e0 imaginer et\u00a0livrer une parade pharaonique malgr\u00e9 des contraintes tout aussi titanesques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-pour-la-ceremonie-douverture-thomas-jolly-aux-petits-soins-avec-sa-partenaire-de-seine-20240725_IC3IP4DD3VBYNOGUZWABF42GAA/"
    },
    {
        "title": "Sapiens et N\u00e9andertal, m\u00e9tissage de pierre",
        "summary": "Depuis des d\u00e9cennies, le myst\u00e8re demeure\u2026 Les deux esp\u00e8ces se sont c\u00f4toy\u00e9es mais ont-elles partag\u00e9 des outils, eu des rapports sexuels, une descendance fertile\u200a? Des analyses ADN permettent aujourd\u2019hui d\u2019\u00e9tablir quelques certitudes, mais la nature et l\u2019ampleur de leur coexistence restent incertaines.",
        "link": "https://www.liberation.fr/plus/speciaux-cahier-ete/sapiens-et-neandertal-metissage-de-pierre-20240725_KZD5OTCWA5B4VAIJ3J7GQWADTM/"
    },
    {
        "title": "De la dissolution de l\u2019Assembl\u00e9e \u00e0 l\u2019explosion du paysage politique\u00a0: un mois d\u2019actualit\u00e9 politique en vid\u00e9o",
        "summary": "Le service vid\u00e9o de \u00abLib\u00e9\u00bb vous propose de revivre en images une s\u00e9quence politique in\u00e9dite\u00a0: les \u00e9lections l\u00e9gislatives 2024. De la soir\u00e9e des Europ\u00e9ennes \u00e0 la victoire du Nouveau Front populaire, voici tout ce que nous avons film\u00e9 ainsi que les moments qu\u2019il ne fallait pas rater.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/de-la-dissolution-de-lassemblee-a-lexplosion-du-paysage-politique-un-mois-dactualite-politique-en-video-20240725_RIBU5L6ODZHO3LJ7LQ2CFIDRPY/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: au handball, les Bleues s\u2019extirpent du pi\u00e8ge hongrois",
        "summary": "Sans briller, les Fran\u00e7aises ont fait le boulot en venant \u00e0 bout de Hongroises accrocheuses (31-28), pour leur premier match de la comp\u00e9tition ce jeudi 25\u00a0juillet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-au-handball-les-bleues-sextirpent-du-piege-hongrois-20240725_LRMSFO3NLZEU5E6DMY2OIFDGQU/"
    },
    {
        "title": "A Paris, une \u00abcontre soir\u00e9e\u00bb d\u2019ouverture pour d\u00e9noncer les \u00abpromesses non tenues\u00bb des JO\u00a02024",
        "summary": "A la veille de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des Jeux olympiques, un collectif d\u2019associations a organis\u00e9 ce jeudi 25\u00a0juillet une \u00abcontre-soir\u00e9e\u00bb place de la R\u00e9publique. Le but\u00a0: d\u00e9noncer les \u00abcons\u00e9quences antisociales et \u00e9cocides\u00bb de la comp\u00e9tition.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/a-paris-une-contre-soiree-douverture-pour-denoncer-les-promesses-non-tenues-des-jo-2024-20240725_XV5OXOMOGBF77BYLOOAVBNLFBQ/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : l\u2019\u00e9quipe de France de rugby \u00e0 VII qualifi\u00e9e en demi-finale",
        "summary": "Plusieurs \u00e9preuves olympiques se d\u00e9roulent ce jeudi 25\u00a0juillet, \u00e0 la veille de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture. Les \u00e9quipes de France f\u00e9minines de foot et de handball entrent en lice dans la soir\u00e9e, et les co\u00e9quipiers d\u2019Antoine Dupont poursuivent leur parcours en rugby \u00e0 VII.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/en-direct-jo-de-paris-2024-suivez-les-premieres-epreuves-de-la-deuxieme-journee-de-competition-20240725_NUN6NB6FNBGI3AZQGBZRGHIWNU/"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Tjibaou, d\u00e9put\u00e9 autod\u00e9termin\u00e9",
        "summary": "Le fils de Jean-Marie Tjibaou, figure de la lutte des Kanak pour l\u2019autod\u00e9termination, est le premier \u00e9lu ind\u00e9pendantiste de la Nouvelle-Cal\u00e9donie \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale depuis pr\u00e8s de quarante\u00a0ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/emmanuel-tjibaou-depute-autodetermine-20240725_XQFKKWFTIZGDHNH3SJI7QLKQ54/"
    },
    {
        "title": "Incendies\u00a0: le Canada de nouveau cern\u00e9 par pr\u00e8s de 1\u00a0000 feux destructeurs",
        "summary": "Comme l\u2019an dernier, le Canada fait encore face aux incendies d\u00e9vastateurs. Dans l\u2019Alberta, une commune touristique des Rocheuses est en flammes. A cause de la fum\u00e9e, les villes d\u2019Edmonton et de Calgary notamment sont en \u00e9tat d\u2019alerte sanitaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/incendies-le-canada-de-nouveau-cerne-par-pres-de-1-000-feux-destructeurs-20240725_KN3ABDP4NRAJHELXYFF2QG257A/"
    },
    {
        "title": "Censure\u00a0: plus de 500 artistes interpellent Vincent Bollor\u00e9 apr\u00e8s la disparition de Zaho de\u00a0Sagazan des ondes de Lagard\u00e8re",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir critiqu\u00e9 la ligne \u00e9ditoriale d\u2019une \u00e9mission de Cyril Hanouna, Zaho de\u00a0Sagazan a vu ses chansons dispara\u00eetre des ondes d\u2019Europe 1, Europe 2 et RFM, trois radios appartenant au groupe de Vincent Bollor\u00e9. Une lettre ouverte sign\u00e9e par plus de 500 artistes  dans \u00abLe Parisien\u00bb demande des explications au magnat des m\u00e9dias.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/censure-plus-de-500-artistes-interpellent-vincent-bollore-apres-la-disparition-de-zaho-de-sagazan-des-ondes-de-lagardere-20240725_6RGIMEZ2DBEHHBV6CIZUMQGSSA/"
    },
    {
        "title": "Lucie Castets est-elle responsable de \u00abl\u2019explosion de la dette\u00bb de la ville de Paris\u00a0?",
        "summary": "Nouvellement d\u00e9sign\u00e9e comme candidate du\u00a0NFP au poste de Premi\u00e8re ministre, Lucie Castets est d\u00e9j\u00e0 critiqu\u00e9e pour son r\u00f4le suppos\u00e9 dans l\u2019augmentation de la dette de la Ville de Paris.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/lucie-castets-est-elle-responsable-de-lexplosion-de-la-dette-de-la-ville-de-paris-20240725_WALIONEMTNHBDOZVX2ERPSPD3M/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: battus par les Fidji, les rugbymen bleus ne se rassurent pas avant leur quart de finale",
        "summary": "Apr\u00e8s des d\u00e9buts laborieux mercredi 24 juillet, Antoine Dupont et ses co\u00e9quipiers ont \u00e9t\u00e9 domin\u00e9s par les joueurs du Pacifique ce jeudi. Ils affronteront l\u2019Argentine en quart de finale \u00e0 21 h 30.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-battus-par-les-fidji-les-rugbymen-bleus-ne-se-rassurent-pas-avant-leur-quart-de-finale-20240725_2B24MJEBOBFLFEOSZLZNOIIXI4/"
    },
    {
        "title": "Covid 3 - Joe Biden 0 : comment la pand\u00e9mie a mis fin \u00e0 une carri\u00e8re politique",
        "summary": "Christian Lehmann est m\u00e9decin et \u00e9crivain. Pour \u00abLib\u00e9ration\u00bb, il tient la chronique d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 longtemps travers\u00e9e par le coronavirus. Cette semaine il revient sur la troisi\u00e8me infection Covid du pr\u00e9sident am\u00e9ricain et son impact historique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/covid-3-joe-biden-0-comment-la-pandemie-a-mis-fin-a-une-carriere-politique-20240725_OU3FRNDUAZDLLN2OTB5WLRQESY/"
    },
    {
        "title": "\u00abLa Chine se targue d\u2019occuper une position de m\u00e9diatrice l\u00e0 o\u00f9 les Am\u00e9ricains sont critiqu\u00e9s pour leur soutien \u00e0 Isra\u00ebl\u00bb",
        "summary": "Quentin Couvreur, doctorant au Centre de recherches internationales, revient sur l\u2019 \u00abaccord d\u2019unit\u00e9 nationale\u00bb entre les mouvements palestiniens, conclu sous l\u2019\u00e9gide de P\u00e9kin, et ses ambitions diplomatiques au Moyen-Orient.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/la-chine-se-targue-doccuper-une-position-de-mediatrice-la-ou-les-americains-sont-critiques-pour-leur-soutien-a-israel-20240725_HYRRNEFKTRAV7HBKH6VF6WSKRQ/"
    },
    {
        "title": "Maroc\u00a0: une vague de chaleur sans pr\u00e9c\u00e9dent entra\u00eene la mort de plus de 20 personnes en 24 heures",
        "summary": "En raison d\u2019une vague de chaleur d\u2019une intensit\u00e9 sans pr\u00e9c\u00e9dent, vingt et une personnes sont mortes en une journ\u00e9e dans une ville du centre du Maroc, a annonc\u00e9 ce jeudi 25\u00a0juillet le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 du pays. Rabat enregistre sa sixi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive de s\u00e9cheresse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/maroc-une-vague-de-chaleur-sans-precedent-entraine-la-mort-de-plus-de-20-personnes-en-24-heures-20240725_YHPM3UEXSFDYLB7PYXNA5LO5F4/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: OBS, un diffuseur hors normes aux moyens \u00e9normes",
        "summary": "Olympic Broadcasting Services, le diffuseur officiel du CIO et ses 8\u00a0300 techniciens, proposera un suivi unique des \u00e9preuves et des reportages en coulisses gr\u00e2ce \u00e0 la mise en place d\u2019un dispositif colossal et co\u00f9teux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-obs-un-diffuseur-hors-normes-aux-moyens-20240726_2JQD6GRKCZBLDHATT53UGGHFZE/"
    },
    {
        "title": "JO\u00a0: quand L\u2019Ile-Saint-Denis recouvre le calme de\u00a0l\u2019\u00eele Saint-Louis\u00a0! Par Nadir Dendoune",
        "summary": "L\u2019Ile-Saint-Denis abrite une partie du village olympique. Le temps des Jeux, qui\u00e9tude et s\u00e9curit\u00e9 sont donc au rendez-vous, avec la pr\u00e9sence massive de la police. Mais apr\u00e8s\u00a0? s\u2019interroge l\u2019\u00e9crivain Nadir Dendoune, qui habite sur cette \u00eele.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/jo-quand-lile-saint-denis-recouvre-le-calme-de-lile-saint-louis-par-nadir-dendoune-20240726_Q37R5GSBBZHMXALGHN2CCCSQNM/"
    },
    {
        "title": "Le cuivre, m\u00e9tal indispensable entre \u00abnouveau p\u00e9trole\u00bb et p\u00e9nurie annonc\u00e9e",
        "summary": "La demande en m\u00e9tal rouge, mati\u00e8re premi\u00e8re essentielle pour les nouveaux usages \u00e9lectriques et num\u00e9riques, conna\u00eet une forte augmentation. Faute d\u2019investissements miniers\u00a0suffisants, une p\u00e9nurie se profile.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/le-cuivre-metal-indispensable-entre-nouveau-petrole-et-penurie-annoncee-20240726_4BEGLH65NBH5XPD7QN5YBEJSBY/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - C\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des JO de Paris\u00a02024\u00a0: le d\u00e9fil\u00e9 risque d\u2019\u00eatre arros\u00e9, selon M\u00e9t\u00e9o France",
        "summary": "\u00c7a y est\u00a0: la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture, c\u2019est ce vendredi 26\u00a0juillet \u00e0 Paris. Le spectacle promet d\u2019\u00eatre grandiose avec plusieurs stars fran\u00e7aises et internationales attendues le long des berges de la Seine. Le dispositif de s\u00e9curit\u00e9 est maximal dans la capitale. Suivez cette journ\u00e9e historique avec \u00abLib\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/en-direct-ceremonie-douverture-des-j0-de-paris-2024-cest-le-grand-jour-20240726_R4LWRPHDQRAXTIBQ43TB7OMQNY/"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle au Venezuela\u00a0: la campagne se termine, l\u2019incertitude domine",
        "summary": "Le gouvernement chaviste et l\u2019opposition, dont le candidat est favori pour la pr\u00e9sidentielle de dimanche, ont tent\u00e9 une derni\u00e8re fois de bander les muscles en r\u00e9unissant leurs partisans dans les rues de Caracas.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/presidentielle-au-venezuela-la-campagne-se-termine-lincertitude-domine-20240726_GHQIXA37H5DYDNLJXAMREAQCJY/"
    },
    {
        "title": "La SNCF se dit victime \u00abd\u2019une attaque massive pour paralyser le r\u00e9seau\u00bb des TGV \u00e0 quelques heures de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des JO",
        "summary": "Depuis 4 heures ce matin, la circulation est fortement perturb\u00e9e dans les gares parisiennes. Des incendies volontaires sur les lignes TGV seraient \u00e0 l\u2019origine de cette paralysie \u00e0 grande \u00e9chelle \u00e0 quelques heures de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des JO. Les axes Atlantique, Est et Nord sont touch\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/jo-paris-2024-la-sncf-se-dit-victime-dune-attaque-massive-pour-paralyser-le-reseau-des-tgv-20240726_L53BQXIIHBB4HMA67AR4Y5DBOU/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: should they stay or should they go\u00a0? Les Bleus tiraill\u00e9s entre c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture et imp\u00e9ratifs de comp\u00e9tition",
        "summary": "Dans la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise, les strat\u00e9gies divergent. Peut-on assister \u00e0 pr\u00e8s de quatre heures de c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture ce vendredi 26\u00a0juillet quand on a des \u00e9preuves d\u00e8s samedi\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-should-they-stay-or-should-they-go-les-bleus-tirailles-entre-ceremonie-douverture-et-imperatifs-de-competition-20240726_P4NL7ZZHZBAY5NYH3IOMW4ELQY/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT -  Actes de sabotage sur le r\u00e9seau SNCF\u00a0: il y avait \u00abune volont\u00e9 de faire tomber toutes les LGV en France\u00bb",
        "summary": "T\u00f4t ce vendredi 26\u00a0juillet, \u00e0 quelques heures du d\u00e9but des Jeux olympiques, des actes de sabotage coordonn\u00e9s ont vis\u00e9 plusieurs lignes \u00e0 grande vitesse. Le trafic est fortement perturb\u00e9 entre Paris et l\u2019Atlantique, l\u2019Est et le Nord. 800 000 voyageurs sont touch\u00e9s, selon la SNCF.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/en-direct-perturbations-sur-le-reseau-sncf-des-actes-de-sabotage-sur-plusieurs-lignes-de-tgv-20240726_PMHSODSITZGE7LWCGDPI7F5BDI/"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident argentin Milei re\u00e7u \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e\u00a0: tapis rouge pour un ind\u00e9sirable",
        "summary": "Macron r\u00e9serve ce vendredi 26\u00a0juillet un traitement de faveur \u00e0 Javier Milei. Malgr\u00e9 l\u2019approbation par sa vice-pr\u00e9sidente d\u2019un chant raciste contre l\u2019\u00e9quipe de France de foot, et le soutien de d\u00e9put\u00e9s de son parti \u00e0 des militaires condamn\u00e9s pour crimes contre l\u2019humanit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/le-president-argentin-milei-recu-a-lelysee-tapis-rouge-pour-un-indesirable-20240726_LF7TD2IVKVB2HIU6CVS52MNWWU/"
    },
    {
        "title": "\u00abUne mini-montagne a travers\u00e9 la d\u00e9partementale\u00bb\u00a0: ce que l\u2019on sait de l\u2019\u00e9boulement qui a enseveli une route en Is\u00e8re",
        "summary": "Aux alentours de 19 heures jeudi 25\u00a0juillet, un impressionnant \u00e9boulement de montagne en Is\u00e8re a bloqu\u00e9 la d\u00e9partementale 1532, pr\u00e8s de Rovon.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/une-mini-montagne-a-traverse-la-departementale-en-isere-impressionnant-eboulement-enseveli-une-route-20240725_RONRCYO3QREYPFIDLOCWCUVKGY/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: ces quinze stars mondiales qui vont \u00e9blouir les Jeux",
        "summary": "Ils pourraient bien devenir les champions dont tout le monde parle durant les deux prochaines semaines. \u00abLib\u00e9\u00bb vous les pr\u00e9sente.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-ces-quinze-stars-mondiales-qui-vont-eblouir-les-jeux-20240726_OJK3PDKYDVA7FD2NR2SPU7MZRY/"
    },
    {
        "title": "Sheikh Hasina, figure de la d\u00e9mocratie devenue l\u2019ind\u00e9boulonnable \u00abdame de fer\u00bb du Bangladesh",
        "summary": "Au pouvoir depuis quinze\u00a0ans, la Premi\u00e8re ministre, fille du p\u00e8re de l\u2019ind\u00e9pendance, a d\u00e9velopp\u00e9 le pays mais aussi sombr\u00e9 dans l\u2019autoritarisme. Jusqu\u2019\u00e0 se retrouver la cible du mouvement de contestation \u00e9tudiant qui paralyse le pays ces derniers jours.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/sheikh-hasina-figure-de-la-democratie-devenue-lindeboulonnable-dame-de-fer-du-bangladesh-20240726_LR5KGWCVE5DSTL7XH26XRLPNBI/"
    },
    {
        "title": "Sauv\u00e9 de la faillite, Duralex va devenir une Scop",
        "summary": "L\u2019offre de reprise formul\u00e9e par une majorit\u00e9 de salari\u00e9s du c\u00e9l\u00e8bre verrier et soutenue par les politiques locaux a \u00e9t\u00e9 choisie ce vendredi 26 juillet par le tribunal de commerce d\u2019Orl\u00e9ans. Aucun emploi ne devrait \u00eatre supprim\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/sauve-de-la-faillite-duralex-va-devenir-une-scop-20240726_Q7SQP5R33NBA3F4LKHHFSUVVOU/"
    },
    {
        "title": "Election pr\u00e9sidentielle aux Etats-Unis\u00a0: Barack Obama apporte son soutien \u00e0 Kamala Harris",
        "summary": "L\u2019ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain a enfin fait l\u2019annonce, esp\u00e9r\u00e9e depuis des jours, vendredi 26 juillet au matin en postant une vid\u00e9o sur X (ex-Twitter).",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/election-presidentielle-aux-etats-unis-barack-obama-apporte-son-soutien-a-kamala-harris-20240726_LROAR2RRINDTLGHALH3K74MEVU/"
    },
    {
        "title": "Les s\u00e9nateurs communistes veulent limiter les gouvernements d\u00e9missionnaires dans le temps",
        "summary": "Indiscr\u00e9tions piquantes, maladresses vaches ou douces confessions\u00a0: chaque jour, retrouvez les br\u00e8ves qui auscultent le monde politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/les-senateurs-communistes-veulent-limiter-les-gouvernements-demissionnaires-dans-le-temps-20240726_NO4OIBUOBVDWPFH4HJIWKCV4ZM/"
    },
    {
        "title": "Mon amie prodigieuse\u00a0: \u00abElle m\u2019a litt\u00e9ralement sauv\u00e9 la vie\u00bb",
        "summary": "Cette semaine, des anonymes nous racontent leurs grandes rencontres amicales. Dans le cinqui\u00e8me \u00e9pisode, Martin, 29\u00a0ans, se rappelle ces longues soir\u00e9es aux c\u00f4t\u00e9s de son amie Abigail, qui lui ont fait remonter la pente apr\u00e8s une rupture douloureuse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/mon-amie-prodigieuse-elle-ma-litteralement-sauve-la-vie-20240726_GAAFLQFAQRHN3EDLWIYEUAY7EA/"
    },
    {
        "title": "JO\u00a0: bruine, averses ou trombes d\u2019eau, quel temps va-t-il faire pour la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture\u00a0?",
        "summary": "Les Jeux olympiques de Paris ne commencent pas sous le soleil esp\u00e9r\u00e9. Le spectacle grandiose qui doit durer pr\u00e8s de quatre heures ce vendredi 26\u00a0juillet sur la Seine pourrait \u00eatre accompagn\u00e9 de pluie, selon les derni\u00e8res pr\u00e9visions. Mais le sc\u00e9nario catastrophe avec des orages est exclu.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/jo-bruine-averses-ou-trombes-deau-quel-temps-va-t-il-faire-pour-la-ceremonie-douverture-20240726_HBDV2VWCKJCKDG6JBB6U7W33HA/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: les ambitions dor\u00e9es de Shirine Boukli, stakhanoviste du judo fran\u00e7ais",
        "summary": "Pass\u00e9e \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de ses premiers Jeux olympiques \u00e0 Tokyo en 2021, la m\u00e9diatique judoka des -48 kilos esp\u00e8re avoir m\u00fbri pour briller sur les tatamis du Grand Palais \u00e9ph\u00e9m\u00e8re, ce samedi 27 juillet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-les-ambitions-dorees-de-shirine-boukli-stakhanoviste-du-judo-francais-20240726_E6LHEJK3QBDRHDZEPHRBETPEHY/"
    },
    {
        "title": "A la gare Montparnasse \u00e0 Paris, des voyageurs \u00abcoinc\u00e9s\u00bb et \u00e0 la recherche de plans B",
        "summary": "Depuis six heures, ce vendredi 26 juillet, journ\u00e9e de d\u00e9parts en vacances et de c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des JO, c\u2019est la panique dans la gare parisienne, \u00e0 la recherche de covoiturage, avions ou autres trains. Une s\u00e9rie d\u2019actes de sabotage sur les lignes \u00e0 grande vitesse a bloqu\u00e9 le trafic jusqu\u2019\u00e0 au moins 13 heures.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/a-la-gare-montparnasse-a-paris-des-voyageurs-coinces-et-a-la-recherche-de-plans-b-20240726_YZCBLGZIHBDQJG7TKB4ZO4ZYSY/"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES - Avant les JO de Paris\u00a02024 et son d\u00e9fil\u00e9 sur la Seine, ces c\u00e9r\u00e9monies d\u2019ouverture qui ont marqu\u00e9 l\u2019histoire",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re fois de l\u2019histoire olympique, une l\u2019ouverture des Jeux olympiques va se d\u00e9rouler hors d\u2019un stade, sur le fleuve parisien ce vendredi 26\u00a0juillet. Retour en photos sur quelques \u00e9v\u00e9nements marquants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/photographie/en-images-avant-les-jo-de-paris-2024-et-son-defile-sur-la-seine-ces-ceremonies-douverture-qui-ont-marque-lhistoire-20240726_ZTCPTIMHFZGATNS6B3NTPPMDUE/"
    },
    {
        "title": "Sabotage des lignes TGV : la SNCF plonge dans un long week-end de perturbations",
        "summary": "Le transporteur ferroviaire a \u00e9t\u00e9 victime d\u2019incendies sur trois postes techniques situ\u00e9s sur des lignes \u00e0 grande vitesse. Les trois quarts du r\u00e9seau - nord, ouest et est - sont touch\u00e9s. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/sabotage-des-lignes-tgv-la-sncf-plonge-dans-un-long-week-end-de-perturbations-20240726_NTTU2IPRANAAJD6KEWCUIV74JY/"
    },
    {
        "title": "JO\u00a02024 : Douillet, Drut ou Flessel, ces m\u00e9daill\u00e9s olympiques devenus ministres",
        "summary": "Quel est le point commun entre David Douillet, Laura Flessel ou encore Guy Drut\u00a0? Tous ont \u00e9t\u00e9 m\u00e9daill\u00e9s olympiques\u2026 puis ministres\u00a0! Du sport \u00e0 la politique, voici six athl\u00e8tes qui ont fait leur chemin, des podiums au gouvernement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/jo-ces-medailles-olympiques-devenus-ministres-20240726_HQQZVV47CZGOZLYFAVNYQV4DVI/"
    },
    {
        "title": "JO\u00a02024\u00a0: y a-t-il une \u00abd\u00e9c\u00e9l\u00e9ration du Covid\u00bb comme l\u2019affirme le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Sant\u00e9\u00a0?",
        "summary": "Les indicateurs bas\u00e9s sur les signalements m\u00e9dicaux et les tests biologiques sugg\u00e8rent que, bien que \u00abfaible\u00bb, le niveau de circulation du Covid reste similaire \u00e0 celui observ\u00e9 depuis cinq semaines.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/jo-2024-y-a-t-il-une-deceleration-du-covid-comme-laffirme-le-ministre-de-la-sante-20240726_SWOVUQO36NHBBJ56PQT5DSAJLA/"
    },
    {
        "title": "Trente-six ans apr\u00e8s leur passage \u00e0 \u00abTournez man\u00e8ge\u00bb, ils vivent toujours l\u2019\u00e9cran amour",
        "summary": "En 1988, \u00e0 24 ans, Patricia participe \u00e0\u00a0l\u2019\u00e9mission mythique de la t\u00e9l\u00e9 eighties. Sur le m\u00eame plateau, Bernard, 29 ans, a \u00e9t\u00e9 pouss\u00e9 par un ami \u00e0 candidater. Le d\u00e9but d\u2019une longue idylle, mariage et enfant \u00e0 la cl\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/plus/speciaux-cahier-ete/trente-six-ans-apres-leur-passage-a-tournez-manege-ils-vivent-toujours-lecran-amour-20240726_4273DMVT75FJ5PR7YAKY7USASI/"
    },
    {
        "title": "Dieynaba Diop, elle change de bancs",
        "summary": "L\u2019enseignante en lyc\u00e9e professionnel, nouvelle d\u00e9put\u00e9e PS, fait sa premi\u00e8re rentr\u00e9e \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/dieynaba-diop-elle-change-de-bancs-20240726_6EEQ7R5IYZEOVIHOZISA3S2KOE/"
    },
    {
        "title": "JO\u00a02024\u00a0: une c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture pour dire qu\u2019\u00abon peut encore vivre ensemble\u00bb",
        "summary": "Alors que s\u2019approche le d\u00e9but de la c\u00e9r\u00e9monie sur la Seine, l\u2019historien Patrick Boucheron, l\u2019un des cosc\u00e9naristes du d\u00e9fil\u00e9 fluvial, a expliqu\u00e9 \u00e0 la presse le message d\u2019humilit\u00e9 qu\u2019il avait voulu d\u00e9livrer dans cette ville-monde endeuill\u00e9e par les attentats de\u00a02015.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-2024-une-ceremonie-douverture-pour-dire-quon-peut-encore-vivre-ensemble-20240726_5JAHVMDO3RDJLDYWQ3RAADSHSA/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: Agb\u00e9gn\u00e9nou, Lacazette, Wembanyama\u2026 Les 15 stars fran\u00e7aises \u00e0 suivre",
        "summary": "Ils sont exp\u00e9riment\u00e9s ou encore petits nouveaux, mais repr\u00e9sentent tous de s\u00e9rieux espoirs de m\u00e9dailles pour ces Jeux. Passage en revue d\u2019athl\u00e8tes tricolores qui ont toutes les chances de faire sensation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-agbegnenou-lacazette-wembanyama-les-15-stars-francaises-a-suivre-20240726_XV4XUPWRBVGZPK3ZFFLUXDW6TI/"
    },
    {
        "title": "Vid\u00e9o raciste\u00a0: Melvyn Jaminet suspendu trente-quatre semaines par la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de rugby",
        "summary": "Melvyn Jaminet a \u00e9t\u00e9 suspendu pour huit mois et demi par la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de rugby, ce vendredi 26\u00a0juillet. Il avait post\u00e9 sur Instagram, avant de la supprimer, une vid\u00e9o dans laquelle il tenait des propos racistes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/rugby/video-raciste-melvyn-jaminet-suspendu-34-semaines-par-la-ffr-20240726_OKWVL23EBRGMZCFTFN2FLBW3RY/"
    },
    {
        "title": "\u00abMains rouges\u00bb sur le Mur des Justes du M\u00e9morial de la Shoah\u00a0: trois Bulgares arr\u00eat\u00e9s",
        "summary": "Deux d\u2019entre eux ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s jeudi en Bulgarie dans la capitale Sofia et dans la ville de Blagoevgrad et un autre dans un autre pays membre de l\u2019Union europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/mains-rouges-sur-le-mur-des-justes-du-memorial-de-la-shoah-trois-bulgares-arretes-20240726_MTS5F5GM5ZGSNA7DRLMVNMAYEI/"
    },
    {
        "title": "Eboulement en Is\u00e8re\u00a0: \u00abUn effondrement d\u2019une telle ampleur, c\u2019est du jamais-vu \u00e0 cet endroit\u00bb",
        "summary": "Printemps pluvieux, chaleurs estivales, pr\u00e9sence d\u2019une carri\u00e8re, terrain sismique\u2026 Le sp\u00e9cialiste des risques en montagne Serge Taboulot \u00e9num\u00e8re les causes potentielles du glissement de terrain survenu dans la soir\u00e9e de jeudi 25\u00a0juillet 2024.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/eboulement-en-isere-un-effondrement-dune-telle-ampleur-cest-du-jamais-vu-a-cet-endroit-20240726_XWNAI5OM3RCETP7RHAFWZIR26A/"
    },
    {
        "title": "C\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des JO, sabotage \u00e0 la SNCF, Barack Obama soutient Kamala Harris\u2026 L\u2019actu de ce vendredi 26\u00a0juillet",
        "summary": "La r\u00e9daction de \u00abLib\u00e9ration\u00bb r\u00e9capitule les principales actualit\u00e9s de la journ\u00e9e du 26\u00a0juillet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/ceremonie-douverture-des-jo-sabotage-a-la-sncf-barack-obama-soutient-kamala-harris-lactu-de-ce-vendredi-26-juillet-20240726_WDHEM7DE4ZEUFJJOSDRMJ2D23E/"
    },
    {
        "title": "Sur Mars, une d\u00e9couverte sulfureuse et un rocher \u00abintrigant\u00bb qui pourrait avoir c\u00f4toy\u00e9 des microbes anciens",
        "summary": "L\u2019agence spatiale am\u00e9ricaine d\u00e9taille deux trouvailles r\u00e9centes de ses rovers Curiosity et Perseverance\u00a0: un gisement inattendu de cristaux de soufre pur et un rocher pr\u00e9sentant des \u00abtaches de panth\u00e8re\u00bb, qui sont peut-\u00eatre le signe d\u2019une activit\u00e9 biologique il y a des milliards d\u2019ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sciences/espace/sur-mars-une-decouverte-sulfureuse-et-un-rocher-intrigant-qui-pourrait-avoir-cotoye-des-microbes-anciens-20240726_CJ5DOQ7IM5AJPMVSVYGRQZBLXI/"
    },
    {
        "title": "Avec la flamme olympique \u00e0 Saint-Denis\u00a0: \u00abNous sommes une ville-monde qui accueille le monde\u00bb",
        "summary": "La pr\u00e9fecture de Seine-Saint-Denis accueillait ce vendredi 26\u00a0juillet le dernier passage de relais de la flamme olympique, \u00e0 quelques heures de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des Jeux de Paris, dans une ambiance festive marqu\u00e9e par l\u2019apparition du rappeur star Pharrell Williams.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/avec-la-flamme-olympique-a-saint-denis-nous-sommes-une-ville-monde-qui-accueille-le-monde-20240726_UA5GGQ3LLBHHBBYFL2ZQJIDCWY/"
    },
    {
        "title": "Anne Hidalgo dans la Seine pour les JO de Paris\u00a02024\u00a0: la qualit\u00e9 de l\u2019eau \u00e9tait insuffisante",
        "summary": "L\u2019information pr\u00eate autant \u00e0 sourire qu\u2019\u00e0 soupirer. Le 17\u00a0juillet, le taux de bact\u00e9rie E.Coli d\u00e9passait le seuil europ\u00e9en pour se baigner dans l\u2019eau dans laquelle a plong\u00e9 la maire de Paris.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/anne-hidalgo-dans-la-seine-pour-les-jo-de-paris-2024-la-qualite-de-leau-etait-insuffisante-20240726_3TQBURSVPRCXFNPXSIJ6YBMR5Q/"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9seau TGV perturb\u00e9 par une attaque coordonn\u00e9e et bien renseign\u00e9e",
        "summary": "Le jour de l\u2019ouverture des JO, des actes de sabotage simultan\u00e9s sur des c\u00e2bles \u00e9lectriques cl\u00e9s ont profond\u00e9ment perturb\u00e9 les liaisons \u00e0 grande vitesse dans le nord, l\u2019ouest et l\u2019est du territoire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/le-reseau-tgv-perturbe-par-une-attaque-coordonnee-et-bien-renseignee-20240726_QZ2REH7ZNRAZFC2PTQCACZD7Z4/"
    }
]