[
    {
        "title": "Hausse des prix, normes europ\u00e9ennes contraignantes, sentiment de d\u00e9classement\u2026 Le ras-le-bol de la fili\u00e8re agricole",
        "summary": "Depuis plusieurs jours, les agriculteurs expriment leur col\u00e8re dans l\u2019Hexagone. Une rencontre est\u00a0pr\u00e9vue entre le Premier ministre, Gabriel Attal, et les syndicats ce lundi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/hausse-des-prix-normes-europeennes-contraignantes-sentiment-de-declassement-le-ras-le-bol-de-la-filiere-agricole-20240121_TCA7IDGYSBEBPBX3P3W3DIHBUA/"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 la crise des agriculteurs, l\u2019ex\u00e9cutif passe en mode chouchoutage",
        "summary": "Pour juguler la contestation des agriculteurs qui prend de l\u2019ampleur en Europe, le gouvernement Attal s\u2019est d\u00e9ploy\u00e9 sur le terrain et promis des mesures en leur faveur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/face-a-la-crise-des-agriculteurs-lexecutif-passe-en-mode-chouchoutage-20240121_5CRPRCEXLBGC3DJ3X2JPALCTNI/"
    },
    {
        "title": "En Isra\u00ebl, la gronde couve sous l\u2019unit\u00e9 nationale",
        "summary": "Trois mois et demi apr\u00e8s les\u00a0massacres du Hamas, la\u00a0contestation enfle\u00a0dans le\u00a0pays. Alors que l\u2019opposition se\u00a0pr\u00e9pare, de\u00a0plus en plus d\u2019Isra\u00e9liens r\u00e9clament des \u00e9lections, avec l\u2019espoir de d\u00e9loger Benyamin N\u00e9tanyahou.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-israel-la-gronde-couve-sous-lunite-nationale-20240121_IYVE4HZLXBGRRIKEB22E53HOA4/"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai honte d\u2019\u00eatre fran\u00e7ais en ce moment\u00bb\u00a0: des dizaines de milliers de personnes mobilis\u00e9es contre la loi immigration",
        "summary": "Ce dimanche 75\u00a0000 manifestants, dont\u00a016\u00a0000\u00a0personnes \u00e0 Paris, ont d\u00e9fil\u00e9 contre le projet de loi vot\u00e9 au Parlement en d\u00e9cembre, esp\u00e9rant qu\u2019une partie du texte sera censur\u00e9e par le Conseil constitutionnel la semaine prochaine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/jai-honte-detre-francais-en-ce-moment-des-dizaines-de-milliers-de-personnes-mobilisees-contre-la-loi-immigration-20240121_T2H3WR4CUNHSFNJ2CXMXZKFCRE/"
    },
    {
        "title": "Prix de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9\u00a0: Le Maire annonce une hausse entre 8,6\u00a0% et 9,8\u00a0% \u00e0 partir du 1er\u00a0f\u00e9vrier",
        "summary": "Le ministre de l\u2019Economie a qualifi\u00e9 ce dimanche cette hausse de \u00abdifficile mais n\u00e9cessaire\u00bb et act\u00e9 la fin du bouclier tarifaire \u00e0 partir de\u00a02025.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/prix-de-lelectricite-le-maire-annonce-une-hausse-entre-86-et-98-a-partir-du-1er-fevrier-20240121_W6KCIEZNQNCCLCTDX4HI24VQXY/"
    },
    {
        "title": "Allemagne\u00a0: plus de 1,4\u00a0million de manifestants ont d\u00e9fil\u00e9 contre l\u2019extr\u00eame droite ce week-end",
        "summary": "Dix jours apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations sur un plan de d\u00e9portation discut\u00e9 entre des n\u00e9onazis, des entrepreneurs et des cadres de l\u2019AfD, des appels \u00e0 manifester ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9s dans une centaine d\u2019endroits ce week-end.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-allemagne-plusieurs-centaines-de-milliers-de-personnes-manifestent-contre-lextreme-droite-20240120_MQTTMW7BTVADPELVRIAXGUINOM/"
    },
    {
        "title": "Stanislas contournerait Parcoursup pour privil\u00e9gier ses lyc\u00e9ens, notamment le fils d\u2019Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 cibl\u00e9 par plusieurs pol\u00e9miques, l\u2019\u00e9cole priv\u00e9e aurait op\u00e9r\u00e9 un \u00abcontournement\u00bb du syst\u00e8me Parcoursup, afin de privil\u00e9gier ses \u00e9l\u00e8ves, selon \u00abMediapart\u00bb. Sur 41 cas de ce type en France, 38 proviendraient de l\u2019\u00e9tablissement, notamment le fils de la ministre de l\u2019Education.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/stanislas-contournerait-parcoursup-pour-privilegier-ses-lyceens-notamment-le-fils-damelie-oudea-castera-20240121_EH57DI55GJGKFGMO5OOBXV5OWI/"
    },
    {
        "title": "Communication politique d\u2019Emmanuel Macron : la poudre de perlimpinpin de l\u2019Elys\u00e9e",
        "summary": "\u00abR\u00e9armement\u00bb, \u00abr\u00e9g\u00e9n\u00e9ration\u00bb\u2026 Pour masquer une certaine impuissance politique, l\u2019ex\u00e9cutif accumule, depuis les v\u0153ux du Pr\u00e9sident le 31 d\u00e9cembre, les \u00e9l\u00e9ments de langage creux ou guerriers pour tenter de relancer le \u00abr\u00e9cit\u00bb du second quinquennat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/communication-politique-demmanuel-macron-la-poudre-de-perlimpinpin-de-lelysee-20240121_IQ5E7CLJNJGQRCWIOSAJGSEL7A/"
    },
    {
        "title": "Agn\u00e8s Jaoui, \u00e0 mort la mort",
        "summary": "Assombrie par le d\u00e9c\u00e8s de proches en Isra\u00ebl, l\u2019actrice prend le parti du rire salvateur et joue une m\u00e8re juive dont le d\u00e9calage moque tendrement l\u2019obsession identitaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/agnes-jaoui-a-mort-la-mort-20240121_2BDEODFEN5DWHC57INHTU7PMUE/"
    },
    {
        "title": "Barrage des agriculteurs pr\u00e8s de Toulouse : \u00abOn ne bougera pas tant que Gabriel Attal ne viendra pas nous voir\u00bb",
        "summary": "Depuis jeudi, les agriculteurs bloquent une partie de l\u2019autoroute A64 \u00e0 Carbonne, au sud de Toulouse, protestant notamment contre le maintien de Marc Fesneau au minist\u00e8re et contre le prix du carburant.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/barrage-des-agriculteurs-a-toulouse-on-ne-bougera-pas-tant-que-gabriel-attal-ne-viendra-pas-nous-voir-20240121_ZYBIPRCT3NALPLHBHA4FRCR7SE/"
    },
    {
        "title": "Printemps des po\u00e8tes\u00a0: la ministre de la Culture, Rachida Dati, vole au secours de Sylvain Tesson",
        "summary": "Apr\u00e8s Bruno Le Maire, Eric Ciotti ou encore Val\u00e9rie P\u00e9cresse, Rachida Dati a d\u00e9fendu ce dimanche le choix de l\u2019\u00e9crivain qualifi\u00e9 d\u2019\u00abic\u00f4ne r\u00e9actionnaire\u00bb par 1\u00a0200 acteurs du monde de la culture dans une tribune publi\u00e9e sur \u00abLib\u00e9ration\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/printemps-des-poetes-la-ministre-de-la-culture-rachida-dati-vole-au-secours-de-sylvain-tesson-20240121_IMSLUSTBZNDZLCLDQXVRQVNUQI/"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl frappe une nouvelle fois le centre du pouvoir iranien en Syrie",
        "summary": "Deux hauts responsables des gardiens de la r\u00e9volution ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s samedi par un raid isra\u00e9lien \u00e0 Damas. Depuis le 7\u00a0octobre, les frappes de Tsahal en Syrie se multiplient.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/israel-frappe-une-nouvelle-fois-le-centre-du-pouvoir-iranien-en-syrie-20240121_5PZ3OS3ND5CF3NQEX74CFPBTOI/"
    },
    {
        "title": "\u00abUn probl\u00e8me d\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances\u00bb\u00a0: \u00e0 Marseille, lyc\u00e9es et coll\u00e8ges recherchent d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment des profs rempla\u00e7ants",
        "summary": "Alors que la ministre de l\u2019Education nationale a cr\u00e9\u00e9 la pol\u00e9mique apr\u00e8s ses propos sur l\u2019\u00e9cole publique le 12\u00a0janvier, \u00e9l\u00e8ves marseillais et leurs parents se mobilisent face \u00e0 la p\u00e9nurie d\u2019enseignants, interpellant le rectorat ou cherchant eux-m\u00eames des contractuels.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/un-probleme-degalite-des-chances-a-marseille-lycees-et-colleges-recherchent-desesperement-des-profs-remplacants-20240121_FF4RBLVOOFCDTJ25DPSPZ52TCM/"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs\u00a0: G\u00e9rald Darmanin osera-t-il d\u00e9noncer l\u2019\u00abagroterrorisme\u00bb\u00a0?\u00a0(Spoiler\u00a0:\u00a0non)",
        "summary": "Les violences en marge des manifestations agricoles ne sont pas \u2013\u00a0du tout\u00a0\u2013 condamn\u00e9es de la m\u00eame mani\u00e8re par le gouvernement. Un deux poids deux mesures par rapport aux actions \u00e9cologiques, qui, pourtant, d\u00e9noncent les logiques industrielles conduisant \u00e0 la d\u00e9sesp\u00e9rance du monde paysan.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/colere-des-agriculteurs-gerald-darmanin-osera-t-il-denoncer-lagroterrorisme-spoiler-non-20240121_V3M63A2I6RHO7KGJLQ5QSUA6KY/"
    },
    {
        "title": "Mort du journaliste Ian Bailey, jug\u00e9 coupable du meurtre de Sophie Toscan du Plantier",
        "summary": "Le journaliste britannique soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir tu\u00e9 Sophie Toscan du Plantier en\u00a01996 avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 en France mais demeurait libre en Irlande. \u00abLib\u00e9\u00bb l\u2019avait rencontr\u00e9 en\u00a02021.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/mort-du-journalise-ian-bailey-juge-coupable-du-meurtre-de-sophie-toscan-du-plantier-20240121_2WBCBQZN2RAZXPX4WINBFZC6KE/"
    },
    {
        "title": "Ruffin et Glucksmann, des gauches diff\u00e9rentes, pas irr\u00e9conciliables",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 insoumis s\u2019est fendu d\u2019une longue lettre sur son blog adress\u00e9e au futur candidat des socialistes aux europ\u00e9ennes. Des critiques dures mais qui engagent un dialogue n\u00e9cessaire si la gauche veut garder une chance de revenir au pouvoir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/ruffin-et-glucksmann-des-gauches-differentes-pas-irreconciliables-20240121_CXJFLRW7ZVCJHOOFYCDJVVTR2A/"
    },
    {
        "title": "L\u2019incroyable histoire du \u00abDiscobole\u00bb, c\u00e9l\u00e8bre statue disloqu\u00e9e entre l\u2019Allemagne et l\u2019Italie",
        "summary": "Le lanceur de disque export\u00e9 en Allemagne nazie en 1938 avait \u00e9t\u00e9 rapatri\u00e9 en Italie apr\u00e8s la guerre mais le socle \u00e9tait rest\u00e9 \u00e0 Munich. La Bavi\u00e8re le rendra-t-elle \u00e0 l\u2019Italie ?",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/lincroyable-histoire-du-discobole-celebre-statue-disloquee-entre-lallemagne-et-litalie-20240119_YO4GXBRRDZHVTECSQIPFXZDC44/"
    },
    {
        "title": "Sylvain Tesson au Printemps des po\u00e8tes\u00a0: mais pourquoi la po\u00e9sie aurait-elle besoin d\u2019un parrain\u00a0?",
        "summary": "Outre la question des liens qu\u2019entretient le romancier avec l\u2019extr\u00eame droite, le critique Rodolphe Perez questionne plus g\u00e9n\u00e9ralement le principe d\u2019un parrainage\u00a0: un autocollant marketing parmi d\u2019autres, dit-il, dont les po\u00e8tes se passeraient bien.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/sylvain-tesson-au-printemps-des-poetes-mais-pourquoi-la-poesie-aurait-elle-besoin-dun-parrain-20240121_JBLCSWY565B7RIFSML654QVW7E/"
    },
    {
        "title": "Mort de Silent Servant, dans l\u2019au-del\u00e0 de la techno",
        "summary": "Pilier du collectif Sandwell District, le Californien John Juan Mendez est mort le 18\u00a0janvier, \u00e0 46\u00a0ans. Op\u00e9rant la fusion parfaite entre techno et post-punk, il avait insuffl\u00e9 finesse, lyrisme et noirceur dans une dance culture tonitruante.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/mort-de-silent-servant-dans-lau-dela-de-la-techno-20240121_C6NDS7WJKBBNRDL6ZCQ7EYMVYU/"
    },
    {
        "title": "\u00abLa T\u00eate froide\u00bb, \u00abLe Roi m\u00e9duse\u00bb, Shay\u2026 Le top 10 de la semaine du service culture",
        "summary": "Perdus au multiplex, hagards \u00e0 la librairie, d\u00e9boussol\u00e9s devant les plateformes de streaming\u2026 Vous ne savez que voir, lire, \u00e9couter, faire en cette fin de semaine\u00a0? La team Culture vous donne quelques conseils.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/la-tete-froide-le-roi-meduse-shay-le-top-10-de-la-semaine-du-service-culture-20240120_CJEAMI5TA5EKJCITSMXEWNXDNI/"
    }
]