[
    {
        "title": "Ukraine: \u00abL\u2019Am\u00e9rique des valeurs n\u2019existe plus\u00bb",
        "summary": "Sans surprendre compl\u00e8tement, l\u2019annonce de la suspension de l\u2019aide militaire am\u00e9ricaine est per\u00e7ue comme un coup de poignard par Kyiv. L\u2019Ukraine, qui se pr\u00e9pare aux assauts conjoints de la Maison Blanche et du Kremlin, ne compte plus que sur elle-m\u00eame, avec une Europe incertaine comme unique planche de salut.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/lamerique-de-trump-depose-les-armes-lukraine-se-prepare-au-choc-20250304_JAH3KCP4TFETPG4NX2BVJNRG7I/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Ukraine dans le pi\u00e8ge ukrainien",
        "summary": "Kyiv doit pouvoir compter sur ses alli\u00e9s europ\u00e9ens, et il leur appartient d\u2019\u00eatre \u00e0 la hauteur de ce rendez-vous majeur avec l\u2019histoire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/face-aux-revirements-americains-leurope-doit-afficher-la-meme-resistance-que-lukraine-20250304_M2UKHZWUBNDPPLKBQMKCUWNMIA/"
    },
    {
        "title": "Trump voudrait annoncer l\u2019accord sur les minerais ukrainiens dans la nuit \u00e0 venir",
        "summary": "Apr\u00e8s une nuit agit\u00e9e \u00e0 Washington o\u00f9 ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9es, coup sur coup, la suspension de l\u2019aide \u00e0 l\u2019Ukraine et la mise en \u0153uvre de la hausse des droits de douane pour la Chine, le Canada et le Mexique, les r\u00e9actions sont nombreuses.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/en-direct-etats-unis-trump-annonce-une-pause-dans-laide-militaire-a-lukraine-et-une-hausse-des-tarifs-douaniers-20250304_SNQP3MVLOJGJPIUYV3NJZNIOTQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abApr\u00e8s B\u00e9tharram, une vague va se lever un peu partout\u00bb\u00a0: du B\u00e9arn \u00e0 la Bretagne, les victimes de violences \u00e0 l\u2019\u00e9cole prennent la parole",
        "summary": "Gr\u00e2ce au retentissement de l\u2019affaire Notre-Dame-de-B\u00e9tharram, les t\u00e9moignages d\u2019anciens \u00e9l\u00e8ves issus d\u2019autres \u00e9tablissements priv\u00e9s trouvent un\u00a0\u00e9cho inattendu. Ils relatent, eux\u00a0aussi, violences physiques, psychologiques et sexuelles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/une-vague-va-se-lever-un-peu-partout-apres-betharram-du-bearn-a-la-bretagne-les-victimes-de-violences-a-lecole-prennent-la-parole-20250304_JXYGVXCRP5CBDEZIWGEBGPC55Q/"
    },
    {
        "title": "\u00abD\u00e8s que l\u2019on d\u00e9nonce, c\u2019est toujours pareil\u00a0: le mur\u00bb\u00a0: l\u2019affaire B\u00e9tharram, sympt\u00f4me des failles juridiques de l\u2019enseignement priv\u00e9",
        "summary": "Si les classes des \u00e9tablissements scolaires priv\u00e9s sont contr\u00f4l\u00e9es par l\u2019Education nationale, les internats ou cantines en sont un angle mort. Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Snep-Unsa, l\u2019un des syndicats des profs du priv\u00e9, a d\u00e9pos\u00e9 plainte contre X pour \u00e9clairer sur cette \u00abopacit\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/des-que-lon-denonce-cest-toujours-pareil-le-mur-laffaire-betharram-symptome-des-failles-juridiques-de-lenseignement-prive-20250223_2B2S47PATZDWNPZLXR66NZLDXA/"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions\u00a0: Lille obtient le nul \u00e0 Dortmund, les Dogues en ont dans le r\u00e9servoir",
        "summary": "Domin\u00e9s en premi\u00e8re p\u00e9riode, dominateurs en seconde, les joueurs du Losc ont r\u00e9ussi, ce mardi 4\u00a0mars, \u00e0 aller chercher un match nul (1-1) au Signal Iduna Park. Et ont montr\u00e9 une capacit\u00e9 \u00e0 rebondir et des promesses pour le huiti\u00e8me de finale retour \u00e0 Villeneuve-d\u2019Ascq.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/ligue-des-champions-lille-obtient-le-nul-a-dortmund-les-dogues-en-ont-dans-le-reservoir-20250304_MR7MWE2S5FGIXJJKEB5XFL7WGM/"
    },
    {
        "title": "Glacial le matin, chaud l\u2019apr\u00e8s-midi\u00a0: pourquoi de tels \u00e9carts de temp\u00e9ratures\u00a0?",
        "summary": "Depuis mardi 4\u00a0mars, la France est marqu\u00e9e par une amplitude de temp\u00e9ratures remarquable entre le matin o\u00f9 il g\u00e8le et l\u2019apr\u00e8s-midi o\u00f9 le soleil chauffe. Ce diff\u00e9rentiel, qui peut atteindre jusqu\u2019\u00e0 20 degr\u00e9s, devrait durer jusqu\u2019\u00e0 jeudi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/glacial-le-matin-chaud-lapres-midi-pourquoi-de-tels-ecarts-de-temperatures-20250304_JUGCFZCQBBESXOSW3B52TAXXCU/"
    },
    {
        "title": "A23a, le plus grand iceberg du monde, s\u2019immobilise avant d\u2019avoir atteint l\u2019\u00eele de G\u00e9orgie du Sud",
        "summary": "Le plateau de glace d\u2019une superficie de 3\u00a0360 kilom\u00e8tres carr\u00e9s semble s\u2019\u00eatre arr\u00eat\u00e9 \u00e0 plus de 70\u00a0km de cette \u00eele de l\u2019oc\u00e9an Antarctique, annonce mardi 4\u00a0mars le groupe de chercheurs du British Antarctic Survey. Ce qui pourrait permettre d\u2019\u00e9viter une collision redout\u00e9e avec une zone majeure de reproduction de la faune et de la flore.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/a23a-le-plus-grand-iceberg-du-monde-simmobilise-pres-dune-ile-riche-en-faune-sauvage-20250304_CO2I774TGJH2HHFSB7QO7S4GY4/"
    },
    {
        "title": "\u00abMickey 17\u00bb de Bong Joon-ho : \u00e0 la conqu\u00eate de Marx",
        "summary": "Dans une satire SF mordante, le cin\u00e9aste cor\u00e9en met en sc\u00e8ne un Robert Pattinson clon\u00e9 \u00e0 chacune de ses morts pour servir les ambitions d\u2019un tyran colonisateur de l\u2019espace, \u00e9cho vertigineux au fanatisme des d\u00e9miurges capitalistes \u00e0 la Musk.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/mickey-17-de-bong-joon-ho-a-la-conquete-de-marx-20250304_OV4XYOZCORDTJAPEACIIGTOU2I/"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9dacteur en chef du \u00ab20 heures\u00bb de TF1 d\u00e9barqu\u00e9 apr\u00e8s une enqu\u00eate interne pour \u00abcomportements inappropri\u00e9s\u00bb",
        "summary": "La cha\u00eene annonce \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb, mardi 4\u00a0mars, avoir \u00abmis un terme \u00e0 sa collaboration\u00bb avec Guillaume Porteu, suspendu depuis plusieurs semaines apr\u00e8s un \u00abincident survenu lors d\u2019une soir\u00e9e festive\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/le-redacteur-en-chef-du-20-heures-de-tf1-debarque-apres-une-enquete-interne-pour-comportements-inappropries-20250304_OBHTICTVHBHPBP5IFFIPIYUNHA/"
    },
    {
        "title": "RN\u00a0: dans l\u2019ombre de Le Pen, le \u00abclan des Versaillais\u00bb",
        "summary": "Issus de l\u2019Ouest parisien, dipl\u00f4m\u00e9s de\u00a0grandes \u00e9coles et arm\u00e9s d\u2019une ardente foi catholique, Renaud Labaye, Ambroise de Rancourt, Fran\u00e7ois Durvye, les\u00a0trois conseillers de la leader de l\u2019extr\u00eame droite incarnent la bourgeoisie qu\u2019ils souhaitent convertir au Rassemblement national d\u2019ici 2027.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/rn-dans-lombre-de-le-pen-le-clan-des-versaillais-20250303_WBAMWV27NNDWZJ5QWZQPTD754I/"
    },
    {
        "title": "Le maire de B\u00e9ziers avait refus\u00e9 de c\u00e9l\u00e9brer son mariage avec un Alg\u00e9rien sous le coup d\u2019une OQTF\u00a0: \u00abOn s\u2019est servi de nous \u00e0 des fins politiques\u00bb",
        "summary": "Eva Marty, dont le mariage avec Mustapha Belkacemi, un Alg\u00e9rien sous le coup d\u2019une OQTF, a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9 par Robert M\u00e9nard, a fait face \u00e0 la presse ce mardi 4\u00a0mars, pour r\u00e9futer \u00ables mensonges\u00bb \u00e0 leur sujet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/familles/refus-de-mariage-a-beziers-on-sest-servi-de-nous-a-des-fins-politiques-20250304_OPTVZIXQEBE35AFDCZESCE4TUE/"
    },
    {
        "title": "Bong Joon-ho\u00a0: \u00abJe n\u2019ai fait que pousser le capitalisme \u00e0 l\u2019extr\u00eame\u00bb",
        "summary": "Dans son nouveau film satire politique de science-fiction, le cin\u00e9aste cor\u00e9en tend un miroir gla\u00e7ant \u00e0 notre \u00e9poque satur\u00e9e d\u2019autocrates fascisants, tout en glissant \u00abpour une fois, une histoire d\u2019amour\u00bb, comme un ferment de r\u00e9sistance.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/bong-joon-ho-je-nai-fait-que-pousser-le-capitalisme-a-lextreme-20250304_HBXOZRFO2RAKTJGLBHHMWDXXX4/"
    },
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza\u00a0: les pays arabes adoptent un plan pour la reconstruction de l\u2019enclave palestinienne",
        "summary": "Lors d\u2019un sommet organis\u00e9 au\u00a0Caire \u00e0 l\u2019initiative du pr\u00e9sident Sissi, les dirigeants de la Ligue arabe ont adopt\u00e9 ce mardi 4\u00a0mars un plan alternatif \u00e0 celui propos\u00e9 par Donald Trump, qui envisage le d\u00e9placement des Palestiniens de l\u2019enclave, fantasm\u00e9e en \u00abRiviera\u00bb par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/guerre-hamas-israel-les-pays-arabes-adoptent-le-plan-egyptien-pour-la-reconstruction-de-gaza-20250304_YSXBAFBEORDPNAG42JORAM5OAQ/"
    },
    {
        "title": "Jean-Louis Debr\u00e9, un enfant de la Ve soucieux de l\u2019Etat de droit",
        "summary": "L\u2019ancien pr\u00e9sident de l\u2019Assembl\u00e9e nationale et du Conseil constitutionnel incarnait un gaullisme ouvert, certes r\u00e9ac et arrogant dans sa jeunesse mais qui s\u2019est clairement bonifi\u00e9 avec le temps.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/jean-louis-debre-un-enfant-de-la-ve-soucieux-de-letat-de-droit-20250304_CZEPY55WAND4XAXB2XPQD7OGVU/"
    },
    {
        "title": "Faure, Geoffroy, Mayer-Rossignol\u2026 Au PS, les candidatures au congr\u00e8s fleurissent",
        "summary": "Apr\u00e8s le premier secr\u00e9taire sortant et la maire de Vaulx-en-Velin, celui de Rouen, d\u00e9j\u00e0 candidat en\u00a02023, a officialis\u00e9 sa candidature au poste ce mardi 4\u00a0mars. Mais rien ne dit que les deux derniers seront sur la ligne de d\u00e9part au printemps.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/faure-geoffroy-mayer-rossignol-au-ps-les-candidatures-au-congres-fleurissent-20250304_QMUOOJRFI5FGFCOW3EQUN2JJFY/"
    },
    {
        "title": "Kai Terada, un pour tous",
        "summary": "Le prof de maths, fer de lance de la lutte contre la r\u00e9pression syndicale dans l\u2019\u00e9ducation nationale, a fait condamner le rectorat de Versailles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/kai-terada-un-pour-tous-20250304_K3N7UNRF5VBSZCW7DMO4CUWQFY/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9sultats en hausse, action qui s\u2019envole\u00a0: les bonnes affaires du r\u00e9armement europ\u00e9en profitent au groupe Thales",
        "summary": "L\u2019an dernier, le g\u00e9ant fran\u00e7ais des syst\u00e8mes de d\u00e9fense et d\u2019a\u00e9rospatial a d\u00e9pass\u00e9 pour la premi\u00e8re fois les 20\u00a0milliards d\u2019euros de chiffre d\u2019affaires. Dop\u00e9 par la guerre en Ukraine, le carnet de commandes est archi-plein.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/resultats-en-hausse-action-qui-senvole-les-bonnes-affaires-du-rearmement-europeen-profitent-au-groupe-thales-20250304_KDT3WGVKLFC2PHBBRDJGEIOV2I/"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : le Canada et le Mexique cherchent la riposte \u00e0 Trump",
        "summary": "Le Canada va appliquer des tarifs douaniers \u00e9quivalents \u00e0 ceux impos\u00e9s contre lui par Washington. La pr\u00e9sidente mexicaine Claudia Sheinbaum peaufine les repr\u00e9sailles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/droits-de-douane-le-canada-et-le-mexique-ripostent-a-trump-20250304_YWVCMAJTTNEC7NJ77XMMJXU5LM/"
    },
    {
        "title": "Interruption des cyberop\u00e9rations am\u00e9ricaines contre la Russie\u00a0: un revirement qui inqui\u00e8te des deux c\u00f4t\u00e9s de l\u2019Atlantique",
        "summary": "Avec la suspension des offensives du \u00abCyber Command\u00bb dirig\u00e9es contre Moscou, r\u00e9v\u00e9l\u00e9 par la presse am\u00e9ricaine, l\u2019administration Trump pousse un cran plus loin sa volont\u00e9 de ne plus consid\u00e9rer le Kremlin comme son principal adversaire dans la sph\u00e8re num\u00e9rique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/interruption-des-cyberoperations-americaines-contre-la-russie-un-revirement-qui-inquiete-des-deux-cotes-de-latlantique-20250304_S73Y4NYS2RFWHEP3QJIRF6QTVM/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Donald Trump au Congr\u00e8s\u00a0: Ukraine, guerre commerciale, Groenland\u2026 L\u2019essentiel du discours du pr\u00e9sident am\u00e9ricain",
        "summary": "Dans une longue diatribe m\u00eal\u00e9e d\u2019autosatisfaction, le milliardaire r\u00e9publicain a pr\u00e9sent\u00e9 dans la nuit du mardi au mercredi 5\u00a0mars les grandes lignes de la politique qu\u2019il entend mener durant la premi\u00e8re ann\u00e9e de son nouveau mandat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/en-direct-donald-trump-au-congres-ukraine-guerre-commerciale-groenland-lessentiel-du-discours-du-president-americain-20250305_7JGTRAJDN5BUVCRPAFXVBRGNYI/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Anses alerte sur des compl\u00e9ments alimentaires dangereux \u00e9labor\u00e9s \u00e0 partir de plantes subtropicales",
        "summary": "Cens\u00e9s faire maigrir, ils peuvent causer des effets ind\u00e9sirables graves, comme des h\u00e9patites aigu\u00ebs, y compris chez des personnes en bonne sant\u00e9, selon un avis publi\u00e9 ce mercredi 5 mars par l\u2019instance de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire, qui r\u00e9clame leur retrait du march\u00e9 fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/alimentation/lanses-alerte-sur-des-complements-alimentaires-dangereux-elabores-a-partir-de-plantes-subtropicales-20250305_WRPMF77V6NEVNDUOGGCH2SRITY/"
    },
    {
        "title": "Jo\u00ebl Le Scouarnec\u00a0reconna\u00eet des viols \u00e0 son proc\u00e8s\u00a0: \u00abPlus c\u2019\u00e9tait ignoble, sordide, plus je m\u2019y complaisais\u00bb",
        "summary": "Jug\u00e9 par la cour criminelle du Morbihan pour des violences sexuelles sur 299 victimes, souvent mineures, l\u2019ex-chirurgien a pour la premi\u00e8re fois accept\u00e9 de reconna\u00eetre les viols qu\u2019il niait durant l\u2019instruction. Il s\u2019est d\u00e9crit \u00absexhibitionniste, voyeur, sadique, masochiste, scatologique, f\u00e9tichiste, [\u2026] p\u00e9dophile\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/joel-le-scouarnec-reconnait-les-viols-a-son-proces-plus-cetait-ignoble-sordide-plus-je-my-complaisais-20250305_XT5CPOCVUZCWVHO7DDBEDMZURU/"
    },
    {
        "title": "C\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des JO\u00a0: sept personnes jug\u00e9es pour le cyberharc\u00e8lement du metteur en sc\u00e8ne Thomas Jolly",
        "summary": "Six hommes de 22 \u00e0 79\u00a0ans et une femme de 57\u00a0ans sont jug\u00e9s mercredi 5\u00a0mars, pour la vague de cyberharc\u00e8lement subie par le directeur artistique des Jeux olympiques de Paris apr\u00e8s la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture et le tableau intitul\u00e9 \u00abFestivit\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/ceremonie-douverture-des-jo-sept-personnes-jugees-pour-le-cyberharcelement-du-metteur-en-scene-thomas-jolly-20250304_6MJHK3PZUFC5VOACMRHRMQFXZM/"
    },
    {
        "title": "Nos critiques des sorties cin\u00e9ma de la semaine\u00a0: \u00abMickey 17\u00bb, \u00abBlack Dog\u00bb, \u00able Syst\u00e8me Victoria\u00bb\u2026",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans les sorties cin\u00e9ma de ce mercredi 5\u00a0mars, avec aussi \u00abDans la cuisine des Nguyen\u00bb, \u00abAnna\u00bb, \u00abLes Filles du Nil\u00bb et \u00abPeaches Goes Bananas\u00bb. Bandes-annonces \u00e0 l\u2019appui.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/nos-critiques-des-sorties-cinema-de-la-semaine-mickey-17-black-dog-le-systeme-victoria-20250305_T6RUQJRTUBGYBEQPOFNLEX52QU/"
    },
    {
        "title": "Gaza\u00a0: \u00abL\u2019ar\u00eate impossible \u00e0 avaler dans la\u00a0gorge d\u2019Isra\u00ebl\u00bb, par\u00a0Selim Nassib",
        "summary": "Le d\u00e9sir ou le fantasme de la disparition des Palestiniens ne date pas d\u2019hier, ni de la saillie d\u00e9lirante de Donald Trump. En r\u00e9alit\u00e9, la machine \u00e0\u00a0confisquer des\u00a0terres et \u00e0 implanter des\u00a0colonies n\u2019a jamais cess\u00e9 de tourner. Rien ne semble en mesure de s\u2019opposer \u00e0 la nouvelle ambition trumpiste, sinon deux millions d\u2019habitants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/gaza-larete-impossible-a-avaler-dans-la-gorge-disrael-par-selim-nassib-20250304_EVVOLLP6KRDZFDCCTSBGFAJBQU/"
    },
    {
        "title": "Mon histoire d\u2019un soir\u00a0: \u00abJe leur explique que j\u2019aimerais bien faire un plan \u00e0 trois avec des mecs\u00bb",
        "summary": "Ils ou elles t\u00e9moignent d\u2019une rencontre \u00e9ph\u00e9m\u00e8re qui a d\u00e9bouch\u00e9 sur une situation cocasse ou qui reste un agr\u00e9able souvenir. Dans notre troisi\u00e8me \u00e9pisode, Aur\u00e9lie (1), 37\u00a0ans, revient sur son aventure avec les amis d\u2019enfance de son \u00abplan cul\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/mon-histoire-dun-soir-je-leur-explique-que-jaimerais-bien-faire-un-plan-a-trois-avec-des-mecs-20250305_AQQWSGZOERF73JTE2C6TAOK7PE/"
    },
    {
        "title": "Discours devant le Congr\u00e8s : d\u00e9j\u00e0 triomphaliste, Donald Trump met en sc\u00e8ne sa reconqu\u00eate personnelle",
        "summary": "Dans un discours-fleuve prononc\u00e9 dans la nuit du mardi\u00a04 au mercredi 5\u00a0mars, riche en r\u00e8glements de comptes avec l\u2019\u00e8re Biden, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 devant les \u00e9lus am\u00e9ricains la grandeur fracassante de la vision qui conduit son second mandat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/deja-triomphaliste-donald-trump-met-en-scene-sa-reconquete-personnelle-face-au-congres-20250305_52UR2ESCJRHOHEYABQKAZN2V7A/"
    },
    {
        "title": "Boycott des produits am\u00e9ricains en France\u00a0: \u00abSi on est des millions, \u00e7a a du poids\u00bb",
        "summary": "A l\u2019image du mouvement initi\u00e9 dans les pays nordiques, des consommateurs fran\u00e7ais disent vouloir se passer des produits et services am\u00e9ricains en signe de protestation contre la politique de l\u2019administration Trump. Si le ph\u00e9nom\u00e8ne semble encore marginal, ils sont plusieurs milliers \u00e0 avoir rejoint une page Facebook d\u00e9di\u00e9e ces derni\u00e8res heures.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/consommation/boycott-des-produits-americains-en-france-si-on-est-des-millions-ca-a-du-poids-20250305_PY7IM26R7ZCEBLAMJ5HG6PUO7A/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Ukraine prise au pi\u00e8ge face aux Etats-Unis\u00a0? On en parle sur Twitch avec notre journaliste Veronika Dorman",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019humiliation de Volodymyr Zelensky dans le Bureau ovale et le gel de toute livraison d\u2019armes et de munitions par l\u2019administration Trump, \u00abLib\u00e9ration\u00bb revient avec vous sur la position de l\u2019Ukraine dans ce contexte g\u00e9opolitique, en direct sur Twitch \u00e0 partir de 12\u00a0h\u00a030.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/lukraine-prise-au-piege-face-aux-etats-unis-on-en-parle-sur-twitch-avec-notre-journaliste-veronika-dorman-20250305_NFLIV3CSBFBXDDHUDUXNMVM7KI/"
    },
    {
        "title": "Entre le PSG et Liverpool FC, un corps-\u00e0-corps entre t\u00eate et c\u0153ur",
        "summary": "La double confrontation qui oppose en huiti\u00e8mes de finale de Ligue des champions les deux mastodontes se dessine comme une opposition de styles, entre un club parisien qui semble d\u00e9sormais gouvern\u00e9 par la discipline et des Reds port\u00e9s par un engagement atavique. Match aller mercredi 5\u00a0mars.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/entre-le-psg-et-liverpool-fc-un-corps-a-corps-entre-tete-et-coeur-20250304_WO5BHOCAVVCBRMGVU5JLBBM5H4/"
    },
    {
        "title": "Plan pour l\u2019automobile de l\u2019UE : normes CO2, fili\u00e8re batteries, aides \u00e0 l\u2019achat\u2026 La Commission pr\u00e9f\u00e8re les recommandations au carnet de ch\u00e8ques",
        "summary": "En dressant les contours d\u2019un \u00abmade in Europe\u00bb plus d\u00e9carbon\u00e9 tout en assouplissant les normes sur les \u00e9missions, Bruxelles a pr\u00e9sent\u00e9 ce mercredi 5\u00a0mars son plan d\u2019action pour le secteur automobile. Qui peine \u00e0 convaincre, faute de fonds allou\u00e9s ni de r\u00e9glementations ambitieuses.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/plan-pour-lautomobile-de-lue-normes-co2-filiere-batteries-aides-a-lachat-la-commission-prefere-les-recommandations-au-carnet-de-cheques-20250305_IGOW4ICQHVBF7LWRXB37MCWD7E/"
    }
]