[
    {
        "title": "Opposition \u00e0 l\u2019A69\u00a0: dans le Tarn, Greta Thunberg d\u00e9nonce \u00abun syst\u00e8me toxique fond\u00e9 sur l\u2019exploitation\u00bb",
        "summary": "La militante \u00e9cologiste est venue ce samedi 10\u00a0f\u00e9vrier dans le Tarn lors d\u2019un week-end de mobilisation pour dire son soutien aux opposants au projet d\u2019autoroute Castres-Toulouse. Des heurts ont oppos\u00e9 zadistes et gendarmes dans la matin\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/opposition-a-la69-dans-le-tarn-greta-thunberg-denonce-un-systeme-toxique-fonde-sur-lexploitation-20240210_V2HTRNV5CRFC7MF73LUQ7AAFLY/"
    },
    {
        "title": "Election report\u00e9e au S\u00e9n\u00e9gal\u00a0: deux morts et la peur de l\u2019escalade",
        "summary": "Secou\u00e9 par le report controvers\u00e9 de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, le S\u00e9n\u00e9gal menace de s\u2019enfoncer dans la crise apr\u00e8s la mort de deux jeunes hommes. De nouvelles manifestations sont pr\u00e9vues mardi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/election-reportee-au-senegal-deux-morts-et-la-peur-de-lescalade-20240210_SHEVCYNJZZDGREKW3JDQ3NDCX4/"
    },
    {
        "title": "Gabriel Attal r\u00e9unit son gouvernement pour fixer les \u00abpriorit\u00e9s\u00bb et le calendrier",
        "summary": "Les ministres et secr\u00e9taires d\u2019Etat \u00e9taient rassembl\u00e9s, ce samedi 10\u00a0f\u00e9vrier, autour du Premier ministre, Gabriel Attal, pour un s\u00e9minaire visant \u00e0 d\u00e9finir \u00ables priorit\u00e9s des prochains mois\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/gabriel-attal-reunit-son-gouvernement-pour-fixer-les-priorites-et-le-calendrier-20240210_LGO37FRSHBBWPF5YKIERFXNJN4/"
    },
    {
        "title": "L\u2019hommage national \u00e0 Robert Badinter aura lieu mercredi devant le minist\u00e8re de la Justice",
        "summary": "Annonc\u00e9 d\u00e8s vendredi par Emmanuel Macron, l\u2019hommage national en l\u2019honneur de l\u2019avocat p\u00e8re de l\u2019abolition de la peine de mort aura lieu mercredi place Vend\u00f4me, a annonc\u00e9 ce samedi 10\u00a0f\u00e9vrier l\u2019Elys\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/lhommage-national-a-robert-badinter-aura-lieu-mercredi-au-ministere-de-la-justice-20240210_MPA5XLJFXRAVZL4W5HR6WCPORE/"
    },
    {
        "title": "Liban\u00a0: un haut responsable du Hamas \u00e9chappe \u00e0 un raid isra\u00e9lien",
        "summary": "La frappe isra\u00e9lienne de ce samedi 10\u00a0janvier sur un village au sud de Beyrouth a touch\u00e9 une voiture et aurait tu\u00e9 deux civils. L\u2019homme vis\u00e9 serait le \u00abresponsable de l\u2019enr\u00f4lement en Cisjordanie\u00bb au sein du mouvement islamiste.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/liban-un-haut-responsable-du-hamas-echappe-a-un-raid-israelien-20240210_6P7DRHMDTVHZPDZYNKVTIUS5NA/"
    },
    {
        "title": "Parents solo\u00a0: dans les Yvelines, un coliving pour \u00abfaire famille autrement\u00bb",
        "summary": "A Poissy, un lieu d\u00e9di\u00e9 aux familles monoparentales, m\u00ealant espaces communs et appartements individuels, vient d\u2019\u00eatre inaugur\u00e9. Il se veut pens\u00e9 pour r\u00e9pondre \u00e0 leurs besoins sp\u00e9cifiques et contrer leur solitude.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/familles/parents-solo-dans-les-yvelines-un-coliving-pour-faire-famille-autrement-20240210_F5APY6LUCFDS3KZCJHKUX37DGQ/"
    },
    {
        "title": "Tournoi des six nations\u00a0: la France se paie sur le fil l\u2019Ecosse",
        "summary": "Domin\u00e9s, f\u00e9briles et approximatifs, les Bleus ont arrach\u00e9 \u00e0 Murrayfield une victoire (16-20) miraculeuse, apr\u00e8s une d\u00e9cision des arbitres \u00e0 la derni\u00e8re seconde qui, cette fois, leur a souri.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/rugby/tournoi-des-six-nations-la-france-se-paie-sur-le-fil-lecosse-20240210_R7W3IS3FXFBFJP3IABF5CMRO5M/"
    },
    {
        "title": "\u00abFleur de tofu\u00bb, pattes de poulet et porc pagode : \u00e0 Belleville, voyage au bout de la cuisine chinoise",
        "summary": "Passionn\u00e9 de cuisine chinoise, Handa Cheng organise des promenades gustatives dans deux quartiers de Paris pour faire conna\u00eetre la richesse de cette gastronomie aux non-initi\u00e9s. A l\u2019occasion du nouvel an lunaire ce samedi, \u00abLib\u00e9\u00bb l\u2019a suivi dans l\u2019un de ses voyages savoureux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/fleur-de-tofu-pattes-de-poulet-et-porc-pagode-a-belleville-voyage-au-bout-de-la-cuisine-chinoise-20240210_JGAIUNXH45G7NCQQGL5BHW2OOY/"
    },
    {
        "title": "\u00abLa B\u00eate\u00bb, Jo\u00ebl Pommerat, Dizzee Rascal\u2026 Le top 10 de la semaine du service Culture",
        "summary": "Perdus au multiplex, hagards \u00e0 la librairie, d\u00e9boussol\u00e9s devant les plateformes de streaming\u2026 Vous ne savez que voir, lire, \u00e9couter, faire en cette fin de semaine ? La team Culture vous donne quelques conseils.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/la-bete-joel-pommerat-dizzee-rascal-le-top-10-de-la-semaine-du-service-culture-20240210_4H4T7HJ7GNHPRKZBZNJOQUG3VE/"
    },
    {
        "title": "Parents stup\u00e9fiants\u00a0: \u00abJe ne fume jamais quand les enfants sont l\u00e0\u00bb",
        "summary": "Le jour, c\u2019est biberons, devoirs et foot au square. La nuit, c\u2019est spliff, coke et compagnie. \u00abLib\u00e9\u00bb donne la parole \u00e0 ceux qui essaient de jongler entre parentalit\u00e9 et vices plus ou moins assum\u00e9s. Deuxi\u00e8me \u00e9pisode de notre s\u00e9rie : le t\u00e9moignage de Manon, 44\u00a0ans, m\u00e8re de deux enfants de 6 et 8\u00a0ans qui cache ses cigarettes dans son tiroir \u00e0 culottes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/parentalites/parents-stupefiants-je-ne-fume-jamais-quand-les-enfants-sont-la-20240209_QWM4H4QGBBBPXEC4SSHNUZIEFU/"
    },
    {
        "title": "L\u2019avocat Antoine Vey vis\u00e9 par une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire pour harc\u00e8lement moral",
        "summary": "Confi\u00e9es par le parquet de Paris \u00e0 la police judiciaire, les investigations r\u00e9sultent de la plainte d\u2019une ancienne collaboratrice. Un front de plus pour l\u2019ex-associ\u00e9 du garde des Sceaux, dont les agissements ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9s par des dizaines de collaborateurs aupr\u00e8s du barreau de la capitale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/lavocat-antoine-vey-vise-par-une-enquete-preliminaire-pour-harcelement-moral-20240209_L4OMAO3X7JD6RPAZHJ466CTPC4/"
    },
    {
        "title": "Hongrie\u00a0: la pr\u00e9sidente Katalin Nov\u00e1k d\u00e9missionne apr\u00e8s avoir accord\u00e9 une gr\u00e2ce dans une affaire de p\u00e9docriminalit\u00e9",
        "summary": "La proche du Premier ministre hongrois, Viktor Orb\u00e1n, a annonc\u00e9 quitter son poste ce samedi 10\u00a0f\u00e9vrier. Elle est la premi\u00e8re femme \u00e0 avoir occup\u00e9 cette fonction essentiellement protocolaire dans le pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/hongrie-la-presidente-katalin-novak-demissionne-apres-avoir-accorde-une-grace-dans-une-affaire-de-pedocriminalite-20240210_6XE2G25W7ZCMPFKDJPSXM6CFYE/"
    },
    {
        "title": "Anniversaires d\u2019enfants : nos surench\u00e8res t\u00eates blondes",
        "summary": "Initiation \u00e0 la peinture sur soie, location d\u2019une troupe de th\u00e9\u00e2tre ou d\u2019un ch\u00e2teau gonflable\u2026 C\u00e9l\u00e9brer les ann\u00e9es de notre prog\u00e9niture tourne parfois \u00e0 la d\u00e9bauche d\u2019activit\u00e9s aussi improbables que co\u00fbteuses. Et si, derri\u00e8re l\u2019envie de faire plaisir \u00e0 notre rejeton, se jouait plut\u00f4t notre d\u00e9sir d\u2019\u00eatre valid\u00e9 par la communaut\u00e9 des parents\u200a?",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/anniversaires-denfants-nos-surencheres-tetes-blondes-20240210_LFKTPYBB2JG6DLBYMCPNQZG4GQ/"
    },
    {
        "title": "En finale de la CAN, des El\u00e9phants ivoiriens miracul\u00e9s face au Nigeria apr\u00e8s une comp\u00e9tition \u00e0 grand spectacle",
        "summary": "Pr\u00e9sent\u00e9e avant le d\u00e9but de la comp\u00e9tition comme \u00abla CAN du si\u00e8cle\u00bb par le pays organisateur, le cru\u00a02024 a tenu toutes ses promesses, notamment gr\u00e2ce au parcours renversant de la C\u00f4te-d\u2019Ivoire, qui affrontera le Nigeria en finale dimanche 11\u00a0f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/en-finale-de-la-can-des-elephants-ivoiriens-miracules-face-au-nigeria-apres-une-competition-a-grand-spectacle-20240210_P5C3JDVXSBATLJIEVYMZZFINRI/"
    },
    {
        "title": "Mort de Damo Suzuki, chanteur mythique et mystique de Can",
        "summary": "Le musicien japonais et ancien chanteur du groupe embl\u00e9matique de krautrock allemand Can est mort ce vendredi 9\u00a0f\u00e9vrier \u00e0 74\u00a0ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/mort-de-damo-suzuki-chanteur-mythique-et-mystique-de-can-20240210_OJ3DUN6MCRC3FLMS7TCGD6P2E4/"
    },
    {
        "title": "Arrestations d\u2019opposants en Tunisie\u00a0: \u00abOn a bascul\u00e9 dans une parano\u00efa d\u2019Etat\u00bb",
        "summary": "Un an apr\u00e8s les premi\u00e8res arrestations de dirigeants politiques, les d\u00e9tenus sont toujours dans le flou quant \u00e0 leur avenir judiciaire. Bien que musel\u00e9e, l\u2019opposition veut profiter de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de l\u2019automne pour renverser Ka\u00efs Sa\u00efed.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/arrestations-dopposants-en-tunisie-on-a-bascule-dans-une-paranoia-detat-20240210_OWYUS7YRS5DSDH6RTYLF77RMXA/"
    },
    {
        "title": "Victoires de la musique 2024\u00a0: le grand pardon au rap",
        "summary": "Pour sa 39e \u00e9dition, la c\u00e9r\u00e9monie qui se tenait vendredi 9\u00a0f\u00e9vrier au soir \u00e0 Boulogne-Billancourt a multir\u00e9compens\u00e9 comme pr\u00e9vu Zaho de Sagazan tout en essayant d\u2019expier, enfin, des ann\u00e9es de m\u00e9pris du rap.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/victoires-de-la-musique-2024-le-grand-pardon-au-rap-20240210_KU3QZPMLEBCDRL7AO2BVTXTXAE/"
    },
    {
        "title": "A la Fondation Cartier-Bresson, Alessandra Sanguinetti dans une expo d\u2019or et d\u2019Argentine",
        "summary": "Depuis deux d\u00e9cennies, la photographe am\u00e9ricaine documente la vie de\u00a0deux\u00a0cousines inventives ayant grandi dans la campagne au sud de Buenos Aires. Une\u00a0chronique intimiste et d\u00e9licate, expos\u00e9e \u00e0\u00a0la\u00a0Fondation Henri Cartier-Bresson.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/photographie/a-la-fondation-cartier-bresson-alessandra-sanguinetti-dans-une-expo-dor-et-dargentine-20240210_XGFFQQHNSNGN7AI5DDNIIJADLA/"
    },
    {
        "title": "Rencontre avec la l\u00e9gende du judo Shohei Ono\u00a0: \u00abJ\u2019allais aux comp\u00e9titions comme un tueur \u00e0 gages\u00bb",
        "summary": "Le double champion olympique \u00e0 l\u2019\u00e9go XXL ne participera pas aux JO de Paris. Dans un rare entretien, il tente d\u2019expliquer les raisons de sa retraite anticip\u00e9e, qui a surpris le monde du judo. Et \u00e9voque \u00abl\u2019immense\u00bb mais \u00abprudent\u00bb Teddy Riner\u2026",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/rencontre-avec-la-legende-du-judo-shohei-ono-jallais-aux-competitions-comme-un-tueur-a-gages-20240209_6MJ3NXVM65GRJLPUG7SJKM3NGI/"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl-Gaza : \u00abIl faut sortir par le haut avec une mobilisation \u00e0 la hauteur de la trag\u00e9die\u00bb",
        "summary": "Dans son dernier livre, \u00abComment la Palestine f\u00fbt perdue et pourquoi Isra\u00ebl n\u2019a pas gagn\u00e9\u00bb, paru ce vendredi, l\u2019historien Jean-Pierre Filiu retrace les origines du conflit isra\u00e9lo-palestinien et rappelle que malgr\u00e9 un rapport de force \u00e9crasant, la victoire ou la s\u00e9curit\u00e9 d\u2019Isra\u00ebl ne sont pas assur\u00e9es tant qu\u2019une solution \u00e0 deux Etats ne sera pas concr\u00e9tis\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/israel-gaza-il-faut-sortir-par-le-haut-avec-une-mobilisation-a-la-hauteur-de-la-tragedie-20240209_Z3QTVFHDMNCYXMNPBZFPQEGCJ4/"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sence am\u00e9ricaine au Moyen-Orient\u00a0: \u00abIl s\u2019en faut de peu pour que tout devienne incontr\u00f4lable\u00bb",
        "summary": "Deux experts de la politique \u00e9trang\u00e8re des Etats-Unis analysent la r\u00e9cente riposte de Washington \u00e0 la mort de trois soldats am\u00e9ricains en Jordanie. Entre n\u00e9cessaire dissuasion et crainte d\u2019une p\u00e9rilleuse escalade.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/presence-americaine-au-moyen-orient-il-sen-faut-de-peu-pour-que-tout-devienne-incontrolable-20240211_6FBG7225KRGA7ADBANQTVP56JQ/"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rald Darmanin sonne la fin du droit du sol \u00e0 Mayotte",
        "summary": "Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur, qui vient d\u2019arriver sur l\u2019\u00eele de l\u2019oc\u00e9an Indien en proie \u00e0 une crise migratoire, des p\u00e9nuries et un mouvement de blocage depuis trois semaines, tente d\u2019\u00e9teindre le feu de la contestation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/la-fin-du-droit-du-sol-a-mayotte-annoncee-par-gerald-darmanin-20240211_XC66P6WCMBG57M2S56WDYIBZYY/"
    },
    {
        "title": "Mouvance d\u2019ultradroite\u00a0: 39 membres plac\u00e9s en garde \u00e0 vue \u00e0 Paris, dont une vingtaine fich\u00e9s\u00a0S",
        "summary": "Des policiers de la Brav-M ont interpell\u00e9 39 personnes \u00e0 la sortie d\u2019un cimeti\u00e8re parisien o\u00f9 elles rendaient hommage \u00e0 l\u2019\u00e9crivain collaborationniste Robert Brasillach fusill\u00e9 \u00e0 la Lib\u00e9ration.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/mouvance-dultradroite-39-membres-places-en-garde-a-vue-a-paris-dont-une-vingtaine-fiches-s-20240211_LKIOD6H235GAFE3N7QQIXSQZFE/"
    },
    {
        "title": "Marc Francelet\u00a0: l\u2019odyss\u00e9e \u00e9ditoriale d\u2019un agent trouble chez Bollor\u00e9",
        "summary": "Apr\u00e8s plusieurs rebondissements, l\u2019autobiographie du journaliste borderline vient de sortir dans une version non expurg\u00e9e chez un \u00e9diteur ind\u00e9pendant. Au c\u0153ur de l\u2019embrouille, un chapitre d\u00e9sagr\u00e9able sur Nicolas Sarkozy, supprim\u00e9 lors de sa premi\u00e8re publication dans une filiale d\u2019Editis, alors sous contr\u00f4le du milliardaire breton.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/marc-francelet-lodyssee-editoriale-dun-agent-trouble-chez-bollore-20240211_LINYW2FP3FFY5GK2TYEI6VJ36E/"
    },
    {
        "title": "Parents stup\u00e9fiants\u00a0: \u00abLa seule chose que je n\u2019ai pas envie d\u2019arr\u00eater, c\u2019est le p\u00e9tard\u00bb",
        "summary": "Le jour, c\u2019est biberons, devoirs et foot au square. La nuit, c\u2019est spliff, coke et compagnie. \u00abLib\u00e9\u00bb donne la parole \u00e0 ceux qui essaient de jongler entre parentalit\u00e9 et vices plus ou moins assum\u00e9s. Quatri\u00e8me \u00e9pisode de notre s\u00e9rie : Simon, p\u00e8re solo d\u2019un gar\u00e7on de sept\u00a0ans, r\u00eave que l\u2019on l\u00e9galise le cannabis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/parentalites/parents-stupefiants-la-seule-chose-que-je-nai-pas-envie-darreter-cest-le-petard-20240211_U7C74X2RWRBLDPIUL6YADSA5AE/"
    },
    {
        "title": "En Normandie, p\u00e8re et fils produisent leur propre \u00e9nergie hydro\u00e9lectrique",
        "summary": "Implant\u00e9 depuis un an sur la Vir\u00e8ne, dans le Calvados, le \u00abmoulin 2.0\u00bb  de Serge et Antoine Poisson alimente 500 foyers en \u00e9lectricit\u00e9. Si cette initiative locale a tout pour plaire, elle n\u2019est pas sans cons\u00e9quence sur l\u2019environnement, notamment la libre circulation des poissons.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/en-normandie-pere-et-fils-produisent-leur-propre-energie-hydroelectrique-20240210_OEJVD6764RHAJGQW4OOLA5C3EI/"
    },
    {
        "title": "Aux Beaux-Arts de Lyon, des militantes jettent de la soupe sur un tableau de Monet pour alerter sur la \u00abcrise climatique et sociale\u00bb \u00e0 venir",
        "summary": "Les activistes \u00e0 l\u2019origine de l\u2019action font partie du collectif Riposte alimentaire. Le 28\u00a0janvier, le m\u00eame mouvement avait men\u00e9 une action au Louvre en aspergeant \u00abla Joconde\u00bb de soupe au potiron.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/aux-beaux-arts-de-lyon-des-militantes-jettent-de-la-soupe-sur-un-tableau-de-monet-pour-alerter-sur-la-crise-climatique-et-sociale-a-venir-20240210_PKFTBM2FR5GGNP6SGQS3LUN74A/"
    },
    {
        "title": "Feuille de route\u00a0: Gabriel Attal fait pleuvoir les mesures",
        "summary": "Printemps d\u2019\u00aburgences\u00bb, \u00ab\u00e9t\u00e9 de progr\u00e8s sociaux\u00bb, \u00abautomne du travail\u00bb\u2026 Dans \u00able Parisien\u00bb, le Premier ministre a d\u00e9taill\u00e9 un chapelet d\u2019annonces et d\u00e9voil\u00e9 un calendrier \u00e0 la sauce quatre saisons.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/feuille-de-route-gabriel-attal-fait-pleuvoir-les-mesures-20240211_PCVX26BT7FDBRDJ776IHKJBTIE/"
    },
    {
        "title": "Salon de l\u2019agriculture 2024\u00a0: \u00abIl va falloir des mesures concr\u00e8tes, sinon \u00e7a va \u00eatre le bordel\u00bb",
        "summary": "Une semaine apr\u00e8s leur mobilisation et le retour \u00e0 la ferme, les agriculteurs promettent des actions lors du 60e Salon qui se tiendra fin f\u00e9vrier \u00e0 Paris, si leurs revendications ne sont pas entendues. Rencontre avec quatre d\u2019entre eux dans le Loiret.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/salon-de-lagriculture-2024-il-va-falloir-des-mesures-concretes-sinon-ca-va-etre-le-bordel-20240211_VOMMXXAOM5DVHPSLG3AWA7FMIQ/"
    },
    {
        "title": "Judith Godr\u00e8che\u00a0: sept secondes de silence \u00e0 la radio, par Daniel Schneidermann",
        "summary": "Face \u00e0 Sonia Devillers sur France Inter l\u2019actrice Judith Godr\u00e8che n\u2019a plus les mots apr\u00e8s avoir cit\u00e9 le nom du cin\u00e9aste Jacques Doillon, comme l\u2019un de ses agresseurs. Sept secondes de silence \u00e0 la radio apr\u00e8s trente-six\u00a0ans d\u2019enfouissement, de \u00ab\u00e0 quoi bon\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/judith-godreche-sept-secondes-de-silence-a-la-radio-par-daniel-schneidermann-20240211_SDTWPO4QSBHCNCV76NKIV3VXZE/"
    },
    {
        "title": "Gabriel Attal de Couriss, Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra\u2026 \u00abLes \u00e9lites ne se contentent pas de se reproduire, elles se battent pour cela\u00bb",
        "summary": "Pour le sociologue Paul Pasquali, auteur du concept d\u2019\u00abh\u00e9ritocratie\u00bb, l\u2019\u00e9ph\u00e9m\u00e8re ministre de l\u2019Education a malgr\u00e9 elle r\u00e9v\u00e9l\u00e9 un \u00abentre-soi socio-scolaire\u00bb tr\u00e8s homog\u00e8ne d\u2019o\u00f9 sont issus la plupart des responsables politiques en France, dont le Premier ministre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/gabriel-attal-de-couriss-amelie-oudea-castera-les-elites-ne-se-contentent-pas-de-se-reproduire-elles-se-battent-pour-cela-20240211_E4KBKYRWIFCWHHH7BPBJ4FEKEM/"
    },
    {
        "title": "Mayotte\u00a0: pour la gauche, \u00able droit du sol n\u2019est pas n\u00e9gociable\u00bb",
        "summary": "Plusieurs personnalit\u00e9s de gauche se sont indign\u00e9es ce dimanche 11\u00a0f\u00e9vrier apr\u00e8s l\u2019annonce par le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur, G\u00e9rald Darmanin, de la suppression du droit du sol dans le 101e d\u00e9partement fran\u00e7ais, en proie \u00e0 une crise migratoire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/immigration/mayotte-pour-la-gauche-le-droit-du-sol-nest-pas-negociable-20240211_A5VJU3NB45AOJHS37IPETFLIRA/"
    },
    {
        "title": "Tristan Waleckx, compl\u00e8tement d\u2019enqu\u00eate",
        "summary": "Visage du regain d\u2019int\u00e9r\u00eat pour l\u2019investigation \u00e0 la t\u00e9l\u00e9, le journaliste de France\u00a02, rigoureux et angoiss\u00e9, fait face \u00e0 la pression des m\u00e9dias Bollor\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/tristan-waleckx-completement-denquete-20240211_OIABICEHSFFX7BU63UCQTO6OAQ/"
    },
    {
        "title": "Goya 2024 : #MeToo s\u2019invite \u00e0 la f\u00eate du cin\u00e9ma espagnol",
        "summary": "L\u2019\u00e9quivalent espagnol des c\u00e9sars \u2013 qui a r\u00e9compens\u00e9 samedi de douze prix le film Netflix \u00able Cercle des neiges\u00bb \u2013 a \u00e9t\u00e9 \u00e9maill\u00e9 de d\u00e9monstrations de solidarit\u00e9 avec les actrices victimes de violences sexuelles et sexistes, deux semaines apr\u00e8s les accusations \u00e0 l\u2019encontre du r\u00e9alisateur Carlos Vermut.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/goya-2024-metoo-sinvite-a-la-fete-du-cinema-espagnol-20240211_SLO5XRSGOZHHTJHTHB2M4YTRCI/"
    },
    {
        "title": "Au Nigeria, \u00abune \u00e9pid\u00e9mie des actes de kidnapping contre ran\u00e7on\u00bb",
        "summary": "Une s\u00e9rie d\u2019enl\u00e8vements r\u00e9cents touche l\u2019ensemble de l\u2019Etat le plus peupl\u00e9 d\u2019Afrique, rong\u00e9 par l\u2019ins\u00e9curit\u00e9. Olajumoke Ayandele, sp\u00e9cialiste du Nigeria \u00e0 l\u2019ONG Acled, revient sur ce fl\u00e9au qui menace les civils, en particulier dans les zones rurales du nord.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/au-nigeria-une-epidemie-des-actes-de-kidnapping-contre-rancon-20240211_DGQTJ7D3AZEZFELQODTMFBBUAQ/"
    },
    {
        "title": "Enseignement du hip-hop : qui m\u00e8nera la breakdance ?",
        "summary": "Apr\u00e8s de vifs d\u00e9bats sur l\u2019entr\u00e9e de la discipline aux Jeux olympiques, le secteur se d\u00e9chire d\u00e9sormais autour d\u2019une proposition de loi visant \u00e0 cr\u00e9er un dipl\u00f4me d\u2019Etat d\u2019enseignant. Un sujet inflammable depuis longtemps qui illustre tensions identitaires et d\u00e9fiance politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/enseignement-du-hip-hop-qui-menera-la-breakdance-20240211_FOLPYYZUIJHG5EY5UCVBPIZWT4/"
    },
    {
        "title": "Retirer ses chaussures \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur, un d\u00e9bat en germes",
        "summary": "Comment indiquer \u00e0 vos invit\u00e9s, le plus gentiment du monde, que vous pr\u00e9f\u00e9rez qu\u2019ils laissent leurs chaussures pleines d\u2019E. Coli dans l\u2019entr\u00e9e avant de passer au salon\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/retirer-ses-chaussures-a-linterieur-un-debat-en-germes-20240211_5Z2FLDOXAVDJPKVQ6E3ELU22MY/"
    },
    {
        "title": "Attaque terroriste du Hamas le 7 octobre\u00a0: les associations f\u00e9ministes dans le collimateur du gouvernement",
        "summary": "La ministre charg\u00e9e de l\u2019Egalit\u00e9 entre les femmes et les hommes, Aurore Berg\u00e9, a d\u00e9clar\u00e9 ce dimanche 11 f\u00e9vrier refuser \u00abque l\u2019Etat soutienne financi\u00e8rement des associations qui ne sauraient pas caract\u00e9riser ce qui s\u2019est pass\u00e9\u00bb le 7 octobre. Sans pour autant donner d\u2019exemple concret.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/attaque-terroriste-du-hamas-le-7-octobre-les-associations-feministes-dans-le-collimateur-du-gouvernement-20240211_X227KYQVCBF7BERTWDDTQQYDVQ/"
    },
    {
        "title": "Mayotte : le droit du sol, d\u00e9j\u00e0 affaibli, en passe d\u2019\u00eatre durci",
        "summary": "En annon\u00e7ant, ce dimanche 11 f\u00e9vrier, l\u2019abolition du droit du sol dans ce d\u00e9partement de l\u2019oc\u00e9an Indien confront\u00e9 \u00e0 une grave crise migratoire le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur parach\u00e8ve une tendance longue et consacre un statut l\u00e9gislatif d\u00e9j\u00e0 unique par rapport au reste du pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/immigration/mayotte-le-droit-du-sol-deja-affaibli-en-passe-detre-durci-20240211_INZ2EJJK6NHGPDQJ32LGTILNEY/"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019est-ce que Riposte alimentaire, le collectif qui asperge les tableaux de soupe\u00a0?",
        "summary": "Samedi 10\u00a0f\u00e9vrier, deux activistes ont asperg\u00e9 de soupe le \u00abPrintemps\u00bb de Claude Monet au mus\u00e9e des Beaux-Arts de Lyon. N\u00e9 \u00e0 la suite de l\u2019arr\u00eat de la campagne Derni\u00e8re R\u00e9novation, ce collectif vise \u00e0 instaurer une \u00abS\u00e9curit\u00e9 sociale de l\u2019alimentation\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/quest-ce-que-riposte-alimentaire-le-collectif-qui-asperge-les-tableaux-de-soupe-20240211_E2IOPIWEJBHA5MGUHWDYLAIKHI/"
    }
]