[
    {
        "title": "Charles Piaget\u00a0: mort d\u2019une l\u00e9gende ouvri\u00e8re",
        "summary": "Figure du combat de l\u2019entreprise horlog\u00e8re Lip dans les ann\u00e9es 70, cet infatigable militant de la cause ouvri\u00e8re et autogestionnaire est mort samedi 4 novembre \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 95 ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/pilier-du-combat-ouvrier-des-lip-charles-piaget-est-mort-20231105_4OMBMFQXQFF3ZA4ZTYMXOFYA6Q/"
    },
    {
        "title": "Loi immigration : d\u2019apr\u00e8s notre sondage Viavoice, les Fran\u00e7ais peu r\u00e9tifs au projet de l\u2019ex\u00e9cutif",
        "summary": "Selon un sondage Viavoice pour \u00abLib\u00e9ration\u00bb, une\u00a0majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais sont favorables au texte de\u00a0G\u00e9rald Darmanin d\u00e9battu \u00e0 partir de ce lundi 6 novembre au\u00a0S\u00e9nat. De quoi conforter l\u2019ex\u00e9cutif, qui d\u00e9fend une vision \u00ab\u00e9quilibr\u00e9e\u00bb, cens\u00e9e satisfaire droite et gauche.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/loi-immigration-dapres-un-sondage-viavoice-les-francais-peu-retifs-au-projet-de-lexecutif-20231105_H4WFMGFT4NFZDLJKBB46DITGBQ/"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl\u00a0: l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne annonce des \u00abfrappes intensives\u00bb contre la bande de Gaza qu\u2019elle affirme avoir coup\u00e9 en deux",
        "summary": "La guerre d\u00e9clench\u00e9e par l\u2019attaque du Hamas en Isra\u00ebl est entr\u00e9e dimanche 5\u00a0novembre dans son 30e jour.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-hamas-israel-manifs-anti-netanyahou-nouvelle-frappe-sur-un-camp-de-refugies-a-gaza-blinken-en-turquie-suivez-toute-lactualite-de-ce-dimanche-5-novembre-20231105_U23OGO7VUVA6TG7LLPQETRBX2Q/"
    },
    {
        "title": "Soutenir les Fran\u00e7ais de confession juive, ce n\u2019est ni \u00eatre pro-N\u00e9tanyahou ni oublier les habitants de Gaza",
        "summary": "Parce que chaque vie se vaut, il faut \u00eatre solidaire du peuple isra\u00e9lien traumatis\u00e9 par l\u2019attaque terroriste du Hamas et l\u2019\u00eatre autant de Palestiniens de Gaza pris au pi\u00e8ge des bombardements de Tsahal. Mais il nous faut aussi manifester fortement notre soutien aux Fran\u00e7ais de confession juive face aux actes antis\u00e9mites qui se multiplient.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/soutenir-les-francais-de-confession-juive-ce-nest-ni-etre-pro-netanyahou-ni-oublier-les-habitants-de-gaza-20231105_JXGQKKBZZVA3ZC3SUIHB6FDIEE/"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron propose de changer les r\u00e8gles du r\u00e9f\u00e9rendum",
        "summary": "Dans un courrier envoy\u00e9 ce dimanche 5 novembre aux chefs de partis, le Pr\u00e9sident s\u2019est montr\u00e9 ouvert \u00e0 une modification de l\u2019article\u00a011 de la Constitution pour proposer aux Fran\u00e7ais des consultations sur les questions \u00absoci\u00e9tales\u00bb comme la fin de vie ou l\u2019immigration.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/emmanuel-macron-propose-de-changer-les-regles-du-referendum-20231105_YAZXTMHLJRD65FEHYUJ75YTWLY/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s d\u2019Eric Dupond-Moretti\u00a0: la justice sens dessus dessous",
        "summary": "La Cour de justice de la R\u00e9publique va juger \u00e0 partir de ce lundi 6\u00a0novembre  pour \u00abprises ill\u00e9gales d\u2019int\u00e9r\u00eats\u00bb le garde des Sceaux toujours en exercice et va voir d\u00e9filer la fine fleur de la magistrature. Ubuesque.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-deric-dupond-moretti-la-justice-sens-dessus-dessous-20231105_IFYPPQKQVJEFBGVJ3ZF4FZQI6I/"
    },
    {
        "title": "La temp\u00eate Domingos provoque d\u2019importants d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels, un salari\u00e9 d\u2019Enedis mort en Bretagne",
        "summary": "Les vigilances orange pour vents violents et pluie-inondations ont pris fin dimanche 5\u00a0novembre. Mais la temp\u00eate a provoqu\u00e9 des coupures d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 sur le littoral atlantique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/tempetes-ciaran-fait-encore-des-degats-avant-larrivee-des-rafales-de-vents-de-domingos-20231104_K5WMUBW2OFC23OEAIDF3FXQW6E/"
    },
    {
        "title": "Eloi\u00a0: \u00abJ\u2019ai cherch\u00e9 \u00e0 devenir cool de fa\u00e7on un peu chaotique\u00bb",
        "summary": "Pass\u00e9e en deux ans de secret d\u2019initi\u00e9s \u00e0 r\u00e9v\u00e9lation post-pop, la chanteuse-autrice-compositrice sort un premier album \u00e9bouriffant. En concert fin novembre \u00e0 Paris, elle \u00e9voque avec \u00abLib\u00e9\u00bb son adolescence compliqu\u00e9e, sa double casquette de productrice et son ind\u00e9pendance jalousement prot\u00e9g\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/eloi-jai-cherche-a-devenir-cool-de-facon-un-peu-chaotique-20231105_E3M2TP5AXRDJ5AX6HTPSPL67OE/"
    },
    {
        "title": "Bouillottes, potager et sobri\u00e9t\u00e9\u00a0: \u00e0 Forges, contribuer \u00e0 la transition \u00e9cologique sans mener la vie de ch\u00e2teau",
        "summary": "Depuis 2018, le campus de la transition, install\u00e9 dans un ch\u00e2teau de Seine-et-Marne, permet d\u2019exp\u00e9rimenter la mutation \u00e9cologique en communaut\u00e9. \u00abLib\u00e9ration\u00bb est all\u00e9 \u00e0 la rencontre de son \u00e9quipe et de ses usagers, aussi atypiques que le lieu qu\u2019ils occupent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/bouillottes-potager-et-sobriete-a-forges-contribuer-a-la-transition-ecologique-sans-mener-la-vie-de-chateau-20231105_QT3WS6RQOFBQPNAUZRXGF3OXEE/"
    },
    {
        "title": "En cuisine, Drouant dans les starting-blocks pour la remise du Goncourt",
        "summary": "Fond\u00e9 en\u00a01880 \u00e0 Paris, le restaurant accueille depuis\u00a01914 l\u2019acad\u00e9mie Goncourt, pour ses r\u00e9unions mensuelles comme pour le repas automnal de remise du prix litt\u00e9raire, qui aura lieu mardi 7\u00a0novembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/en-cuisine-drouant-dans-les-starting-blocks-pour-la-remise-du-goncourt-20231105_4EPUU4DXANF3VBOHTFW2ZLZZYQ/"
    },
    {
        "title": "Pollution lumineuse\u00a0: le gouvernement renforce les sanctions contre les publicit\u00e9s non-\u00e9teintes",
        "summary": "Publi\u00e9 ce dimanche au Journal officiel, un d\u00e9cret vise \u00e0 \u00abrenforcer l\u2019effectivit\u00e9 de certaines sanctions\u00bb contre les contrevenants aux r\u00e8gles concernant les publicit\u00e9s lumineuses, notamment en p\u00e9riode de forte consommation \u00e9lectrique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/pollution-lumineuse-le-gouvernement-renforce-les-sanctions-contre-les-publicites-non-eteintes-20231105_ST4E5BBPDJCYDKLTNOF2AC2IWU/"
    },
    {
        "title": "Antis\u00e9mitisme\u00a0: plus de 1\u00a0000 actes malveillants ont \u00e9t\u00e9 commis depuis le 7\u00a0octobre",
        "summary": "Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur G\u00e9rald Darmanin a donn\u00e9 de nouveaux chiffres ce dimanche 5\u00a0novembre: 1\u00a0040 actes antis\u00e9mites ont \u00e9t\u00e9 commis en France depuis le d\u00e9but de la guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas, le 7\u00a0octobre dernier et 486 personnes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/antisemitisme-plus-de-1-000-actes-malveillants-ont-ete-commis-depuis-le-7-octobre-20231105_YANLBLC6UBH5JDV2DNXIAULBHA/"
    },
    {
        "title": "Au Proche-Orient, l\u2019impossible \u00e9quilibre d\u2019Antony Blinken",
        "summary": "Lors d\u2019une tourn\u00e9e difficile dans la r\u00e9gion, le secr\u00e9taire d\u2019Etat am\u00e9ricain tente d\u2019apporter un soutien aux Palestiniens, notamment sur le plan humanitaire, mais rejette l\u2019id\u00e9e d\u2019un cessez-le-feu.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/au-proche-orient-limpossible-equilibre-dantony-blinken-20231105_Z3OZSRS5PFEUJF5MU6GSWKEOOY/"
    },
    {
        "title": "Le Hamas et Gaza, destins m\u00eal\u00e9s",
        "summary": "En cinquante\u00a0ans, le Hamas s\u2019est impos\u00e9 dans la bande de Gaza en s\u2019appuyant sur les col\u00e8res et les aspirations d\u2019une population d\u00e9laiss\u00e9e. Son ascension prend racine dans ce territoire meurtri, dont il est ins\u00e9parable.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/le-hamas-et-gaza-destins-meles-20231105_2RFVWOGN7FBRPDMHSW27TLOZWY/"
    },
    {
        "title": "La cha\u00eene Al-Jazeera, une arme d\u2019information massive au service du Hamas",
        "summary": "Assumant un biais pro-palestinien et glorifiant le\u00a0mouvement islamiste, la premi\u00e8re cha\u00eene satellitaire du monde arabe dispose de moyens consid\u00e9rables gr\u00e2ce \u00e0 ses financements qataris. Et\u00a0reste l\u2019un des seuls m\u00e9dias internationaux \u00e0 informer en\u00a0direct depuis la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/la-chaine-al-jazeera-une-arme-dinformation-massive-au-service-du-hamas-20231105_B23WPDIW6JE57IQRNFSVFEPVHU/"
    },
    {
        "title": "Judo\u00a0: Romane Dicko engrange son quatri\u00e8me titre de championne d\u2019Europe",
        "summary": "La Fran\u00e7aise a battu comme l\u2019an dernier l\u2019Isra\u00e9lienne Raz Hershko en finale dimanche. Malgr\u00e9 l\u2019\u00e9chec de Clarisse Agb\u00e9gn\u00e9nou samedi, l\u2019\u00e9quipe de France quitte Montpellier avec neuf m\u00e9dailles \u00e0 huit mois des Jeux olympiques de Paris.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/judo-romane-dicko-engrange-son-quatrieme-titre-de-championne-deurope-20231105_LHBWM3TIDZH5BFAXXMJETE6I2E/"
    },
    {
        "title": "Marche contre l\u2019antis\u00e9mitisme\u00a0: en n\u2019excluant pas le RN, le patron du PS cr\u00e9\u00e9 des remous \u00e0 gauche",
        "summary": "Invit\u00e9 sur Radio J ce dimanche 5\u00a0novembre, le d\u00e9put\u00e9 de Seine-et-Marne a \u00e9voqu\u00e9 une grande manifestation contre l\u2019antis\u00e9mitisme, ne refusant pas la pr\u00e9sence du RN \u00e0 certaines conditions. Ce qui a fait grincer les insoumis et quelques membres de son parti.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/marche-contre-lantisemitisme-en-nexcluant-pas-le-rn-le-patron-du-ps-cree-des-remous-a-gauche-20231105_ZMGAYT4JZNFN3DRX5U2ZV3KVXY/"
    },
    {
        "title": "Fauteurs de guerre, fauteurs de paix, par S\u00e9lim Nassib",
        "summary": "L\u2019\u00e9crivain libanais d\u00e9plore l\u2019engrenage mortif\u00e8re en cours, motiv\u00e9 par une logique de haine et de vengeance illimit\u00e9e. En revenant sur l\u2019histoire de ce conflit complexe, il tente de voir au-del\u00e0 de ceux qui, \u00e0 Tel-Aviv comme \u00e0 Gaza, font tout pour emp\u00eacher la paix.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/fauteurs-de-guerre-fauteurs-de-paix-par-selim-nassib-20231105_7WU36VJ4LRCMDNKZVYZZ6BQOBA/"
    },
    {
        "title": "A Lyon, stupeur et inqui\u00e9tude apr\u00e8s l\u2019agression d\u2019une femme de confession juive",
        "summary": "Le parquet de Lyon poursuit ses investigations et n\u2019exclut \u00e0 ce stade aucune piste, dont celle d\u2019un possible \u00abmobile antis\u00e9mite\u00bb. Mais le contexte familial de la victime, en instance de divorce, est aussi examin\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/femme-poignardee-a-lyon-lenquete-se-poursuit-la-victime-est-sortie-de-lhopital-20231105_FDNLQ3SJURB2VBV2DPZZHQFBGM/"
    },
    {
        "title": "Qui est Amichay Eliyahu, ministre isra\u00e9lien suspendu pour avoir \u00e9voqu\u00e9 une bombe nucl\u00e9aire sur Gaza\u00a0?",
        "summary": "Ce membre du gouvernement charg\u00e9 du patrimoine, \u00e9lu d\u2019extr\u00eame droite, a \u00e9t\u00e9 suspendu \u00abjusqu\u2019\u00e0 nouvel ordre\u00bb de toute r\u00e9union gouvernementale par N\u00e9tanyahou, selon la presse isra\u00e9lienne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/qui-est-amichay-eliyahu-ministre-israelien-suspendu-pour-avoir-evoque-une-bombe-nucleaire-sur-gaza-20231105_HHD4REI7QVHALKG2DBDKZJB4UA/"
    },
    {
        "title": "Eric Dupond-Moretti\u00a0en proc\u00e8s\u00a0: ce qui lui est reproch\u00e9",
        "summary": "Jug\u00e9 par la Cour de justice de la R\u00e9publique du 6 au 17\u00a0novembre pour \u00abprise ill\u00e9gale d\u2019int\u00e9r\u00eats\u00bb, le garde des Sceaux est soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir us\u00e9 de ses fonctions de ministre pour en d\u00e9coudre avec des magistrats. Retour sur les deux affaires qui ont servi de socle au proc\u00e8s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/eric-dupond-moretti-en-proces-ce-quil-lui-est-reproche-20231106_YIUBINLNANBGFD46MSPZTRCNEI/"
    },
    {
        "title": "Des raisons d\u2019esp\u00e9rer, par Serge July",
        "summary": "Apr\u00e8s un mois de guerre entre le Hamas et Isra\u00ebl, des milliers de morts et un effet de souffle dans tout le Proche-Orient, de nouveaux rapports de force s\u2019\u00e9bauchent au sein du pays comme \u00e0 l\u2019international.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/des-raisons-desperer-par-serge-july-20231106_ML2WP4XR3FH3JN7M3RLPLDBFEA/"
    },
    {
        "title": "Projet de loi immigration\u00a0: \u00abIl ne faut pas l\u00e9gif\u00e9rer sous le coup de l\u2019\u00e9motion\u00bb",
        "summary": "Inqui\u00e8te du durcissement du\u00a0projet de loi immigration, Delphine Rouilleault, directrice g\u00e9n\u00e9rale de France terre d\u2019asile, craint que le contexte politique joue en d\u00e9faveur d\u2019une meilleure int\u00e9gration des personnes en situation irr\u00e9guli\u00e8re.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/projet-de-loi-immigration-il-ne-faut-pas-legiferer-sous-le-coup-de-lemotion-20231106_YZWL6DYIWNGT3DIGBQVKFKQLGM/"
    },
    {
        "title": "La Cour de justice de la R\u00e9publique, une juridiction juge et partie\u00a0?",
        "summary": "Le proc\u00e8s d\u2019Eric Dupond-Moretti pour \u00abprises ill\u00e9gales d\u2019int\u00e9r\u00eats\u00bb se d\u00e9roulera devant la CJR, compos\u00e9e \u00e0 la fois de magistrats professionnels et de parlementaires, qui fait l\u2019objet de vives critiques depuis sa cr\u00e9ation il y a trente ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/la-cour-de-justice-de-la-republique-une-juridiction-juge-et-partie-20231106_BSFA5UW5EZD5HG75QCFBRFJ2EM/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre Hamas-Isra\u00ebl\u00a0: la bande de Gaza coup\u00e9e en deux et coup\u00e9e du monde par l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne",
        "summary": "Presque un mois apr\u00e8s l\u2019attaque terroriste du Hamas sur l\u2019Etat h\u00e9breu, l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne ma\u00eetrise le centre de Gaza, coupant l\u2019enclave en deux. Les t\u00e9l\u00e9communications y sont de nouveau impossibles ce lundi 6\u00a0novembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-hamas-israel-combats-acharnes-aide-humanitaire-larguee-telecommunications-coupees-suivez-toute-lactualite-de-ce-lundi-6-novembre-20231106_PDP77ATXN5A5TLHLAHFWX5BWVE/"
    },
    {
        "title": "La \u00abguerre de civilisation\u00bb, ceux qui la pr\u00e9disent en r\u00eavent et l\u2019attendent",
        "summary": "Faire de la guerre isra\u00e9lo-palestinienne \u00e0 Gaza et en Cisjordanie le point avanc\u00e9 d\u2019une guerre globale qui arriverait chez nous, comme le font les m\u00e9dias bolloris\u00e9s, c\u2019est souhaiter la confrontation identitaire et servir le pire de l\u2019extr\u00eame droite. Un jeu dangereux et indigne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/la-guerre-de-civilisation-ceux-qui-la-predisent-en-revent-et-lattendent-20231106_JKYXNWJ6NVEPJPTOCRSUYPNJTM/"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eates Ciaran et Domingos\u00a0: 126\u00a0000 foyers encore priv\u00e9s d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 ce lundi",
        "summary": "Les \u00e9quipes du distributeur Enedis sont \u00e0 pied d\u2019\u0153uvre ce lundi 6\u00a0novembre pour r\u00e9alimenter les nombreux foyers priv\u00e9s de courant, dont la majorit\u00e9 se trouve en Bretagne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/tempetes-ciaran-et-domingos-126-000-foyers-encore-prives-delectricite-ce-lundi-20231106_IO2KGNE37BCAJLKH7CXRJSEXQA/"
    },
    {
        "title": "Baidu et Alibaba, les deux g\u00e9ants chinois du Web, ont-ils remplac\u00e9 Isra\u00ebl par la Palestine sur leurs cartes\u00a0?",
        "summary": "Des internautes rel\u00e8vent que le nom de l\u2019Etat d\u2019Isra\u00ebl ne figure plus sur les cartes des applications Baidu Maps et Amap. Et font le lien avec le soutien apport\u00e9 par P\u00e9kin \u00e0 \u00abla juste cause des Palestiniens\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/baidu-et-alibaba-les-deux-geants-chinois-du-web-ont-ils-remplace-israel-par-la-palestine-sur-leurs-cartes-20231106_Q4PC4GOIQRBO3PM5FG45ESJQIE/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9gularisation dans les m\u00e9tiers en tension\u00a0: Borne d\u00e9fend \u00abune mesure de bon sens\u00bb",
        "summary": "Sur France Inter ce lundi 6 novembre, la Premi\u00e8re ministre n\u2019a pas \u00e9voqu\u00e9 un retrait de cette disposition du projet de loi immigration rejet\u00e9e par la droite, alors que les s\u00e9nateurs commencent l\u2019examen du texte cette apr\u00e8s-midi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/regularisation-dans-les-metiers-en-tension-borne-defend-une-mesure-de-bon-sens-20231106_D3AMA35CXBG3FF6NRHKRBUHIGY/"
    },
    {
        "title": "Rencontre de Saint-Denis\u00a0: Olivier Faure ne veut pas \u00abtenir la chandelle\u00bb \u00e0 la droite et l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "Le premier secr\u00e9taire du PS a r\u00e9pondu, ce lundi 6\u00a0novembre, \u00e0 l\u2019invitation d\u2019Emmanuel Macron \u00e0 une nouvelle rencontre avec les chefs de parti pour discuter d\u2019une r\u00e9forme du r\u00e9f\u00e9rendum. Ce sera sans lui.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/rencontre-de-saint-denis-olivier-faure-ne-veut-pas-tenir-la-chandelle-a-la-droite-et-lextreme-droite-20231106_SJOWILXNIRG6LCRSSH65MKVZKA/"
    },
    {
        "title": "Loi immigration\u00a0: l\u2019ex\u00e9cutif jure qu\u2019il ne veut pas utiliser le 49.3 (mais qu\u2019il y sera peut-\u00eatre oblig\u00e9)",
        "summary": "Indiscr\u00e9tions piquantes, maladresses vaches ou douces confessions\u00a0: chaque jour, retrouvez les br\u00e8ves qui auscultent le monde politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/loi-immigration-lexecutif-jure-quil-ne-veut-pas-utiliser-le-493-mais-quil-y-sera-peut-etre-oblige-20231106_JPHMB3ZDAVHFFAWS3Q2WHUX4D4/"
    },
    {
        "title": "\u00abDieselgate\u00bb\u00a0: quasi sept\u00a0ans apr\u00e8s son ouverture, l\u2019enqu\u00eate fran\u00e7aise est termin\u00e9e",
        "summary": "Les quatre constructeurs automobiles mis en examen, Renault, Peugeot, Citro\u00ebn-Fiat et Wolkswagen, pourraient \u00eatre renvoy\u00e9s devant un tribunal correctionnel. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, le proc\u00e8s ne se tiendrait pas avant plusieurs mois, voire ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/dieselgate-quasi-sept-ans-apres-son-ouverture-lenquete-francaise-est-terminee-20231106_O7XBTRLTXJEMJE373ME5FHZDNM/"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis\u00a0: \u00e0 un an de la pr\u00e9sidentielle, un duel Biden-Trump loin d\u2019\u00eatre rejou\u00e9",
        "summary": "Des sondages d\u00e9sastreux pour le pr\u00e9sident sortant, l\u2019effritement de sa coalition sous l\u2019effet du conflit au Proche-Orient mais aussi les ennuis judiciaires de son rival menacent de bouleverser le remake a priori attendu de l\u2019\u00e9lection 2020.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/etats-unis-a-un-an-de-la-presidentielle-un-duel-biden-trump-loin-detre-rejoue-20231106_OZFXWNWAI5FM5IUJJ6ASXHY4K4/"
    },
    {
        "title": "Le prix Femina 2023 remis \u00e0 Neige Sinno, pour \u00abTriste tigre\u00bb",
        "summary": "A la veille du prix Goncourt, le jury exclusivement f\u00e9minin du prix Femina a r\u00e9compens\u00e9 ce lundi 6 novembre le r\u00e9cit que l\u2019autrice consacre \u00e0 l\u2019inceste dont elle a \u00e9t\u00e9 victime enfant.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/le-prix-femina-2023-remis-a-neige-sinno-pour-triste-tigre-20231106_TYRNYZS2SJCBXJXPVBEH6ZZLIE/"
    },
    {
        "title": "Iran : la Prix Nobel de la paix Narges Mohammadi entame une gr\u00e8ve de la faim en prison",
        "summary": "La militante et journaliste a commenc\u00e9 ce lundi 6\u00a0novembre une gr\u00e8ve de la faim dans la prison de T\u00e9h\u00e9ran o\u00f9 elle est enferm\u00e9e depuis\u00a02021, pour protester contre le manque de soins et le port du voile obligatoire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/la-prix-nobel-de-la-paix-narges-mohammadi-entame-une-greve-de-la-faim-en-prison-20231106_NPRVUEXTLVARZI74F2SR77UOJY/"
    },
    {
        "title": "Rentr\u00e9e des classes \u00e0 Arras\u00a0: \u00abIl y a l\u2019arm\u00e9e devant le lyc\u00e9e, \u00e7a nous rappelle ce qui s\u2019est pass\u00e9\u00bb",
        "summary": "Moins d\u2019un mois apr\u00e8s l\u2019attentat jihadiste qui a co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 Dominique Bernard, professeur de fran\u00e7ais au lyc\u00e9e Gambetta, \u00e9l\u00e8ves et enseignants sont de retour en classe apr\u00e8s les vacances de la Toussaint, dans une ambiance encore pesante.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/rentree-des-classes-a-arras-il-y-a-larmee-devant-le-lycee-ca-nous-rappelle-ce-qui-sest-passe-20231106_VXC37S4SFVFKNFPG7ML3EDZ5MM/"
    },
    {
        "title": "Serge Zaka, \u00e9claire l\u2019avenir",
        "summary": "L\u2019agroclimatologue et cow-boy chasseur d\u2019orages alerte sur l\u2019impact du r\u00e9chauffement climatique sur les cultures tout en restant un optimiste forcen\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/serge-zaka-eclaire-lavenir-20231106_5FSRPQSTYZHFBJQ77VBIKXWNRU/"
    },
    {
        "title": "La Fondapol de Dominique Reyni\u00e9, un laboratoire d\u2019id\u00e9es travaill\u00e9 par la droitisation",
        "summary": "A la t\u00eate de ce think tank historiquement li\u00e9 \u00e0 la droite r\u00e9publicaine depuis\u00a02008, le politologue a durci le discours, notamment sur l\u2019immigration, qu\u2019il voit en \u00abenjeu majeur\u00bb de notre \u00e9poque. Une \u00e9volution s\u00e9v\u00e8rement jug\u00e9e par d\u2019autres chercheurs et intellectuels.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/la-fondapol-de-dominique-reynie-un-laboratoire-didees-travaille-par-la-droitisation-20231106_B5TDSCAS6BA7PL6FIQ4IX4DAJQ/"
    },
    {
        "title": "Dans les urgences d\u00e9bord\u00e9es, une mortelle attente sur les brancards pour les personnes \u00e2g\u00e9es",
        "summary": "Une \u00e9tude publi\u00e9e ce lundi 6\u00a0novembre montre une hausse de la mortalit\u00e9 de 40\u00a0% chez les patients de plus de 75 ans quand ceux-ci restent, faute de lit, sur un brancard aux urgences pendant au moins 24 heures.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/dans-les-urgences-debordees-une-mortelle-attente-sur-les-brancards-pour-les-personnes-agees-20231106_QMJGSDJAQJAVJPNMPM4MYYFKEE/"
    },
    {
        "title": "A Odessa en Ukraine, \u00abtrois mondes se c\u00f4toient\u00a0: les soldats, les civils et les volontaires\u00bb",
        "summary": "Alors que l\u2019Ukraine s\u2019appr\u00eate \u00e0 entrer dans un nouvel hiver de guerre, la vie reprend dans la grande ville du Sud. Les militaires en repos c\u00f4toient sans accroc les civils qui \u00e9vitent la mobilisation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/a-odessa-en-ukraine-trois-mondes-se-cotoient-les-soldats-les-civils-et-les-volontaires-20231106_HMC52SQVNFDXFILOO5BOZNNMGE/"
    },
    {
        "title": "\u00abUne r\u00e9trospective d\u00e9riv\u00e9e\u00bb de Matthieu Laurette au Mac Val : bal de promos",
        "summary": "Ayant fait un art de la mise en sc\u00e8ne de soi, entre infiltration de l\u2019espace m\u00e9diatique et p\u00e9rip\u00e9ties de la lose, l\u2019artiste de 53 ans expos\u00e9 \u00e0 Vitry-sur-Seine donne \u00e0 voir une \u0153uvre insolente et prot\u00e9iforme, qui se joue des codes du marketing.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/arts/une-retrospective-derivee-de-matthieu-laurette-au-mac-val-bal-de-promos-20231106_FCGXRSQ6LVFDTB77XW4WFPVKOQ/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s du patron adjoint de la PJ de Bordeaux\u00a0: \u00abCet instinct de chasseur nous a peut-\u00eatre un peu gris\u00e9s\u00bb",
        "summary": "Confront\u00e9s aux dysfonctionnements de l\u2019enqu\u00eate qui leur vaut d\u2019\u00eatre jug\u00e9s en correctionnelle pour \u00abcomplicit\u00e9 de trafic de stup\u00e9fiants\u00bb, l\u2019ex-num\u00e9ro\u00a03 de l\u2019Office des stups, St\u00e9phane Lapeyre, et son ancien subordonn\u00e9, Jocelyn Berret, ont conc\u00e9d\u00e9 des erreurs et esquiss\u00e9 un d\u00e9but de mea culpa.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-du-patron-adjoint-de-la-pj-de-bordeaux-cet-instinct-de-chasseur-nous-a-peut-etre-un-peu-grises-20231106_MQ2BKJKRYVF3JKUGEZCKEK2RHI/"
    },
    {
        "title": "Devant la Cour de justice de la R\u00e9publique, Eric Dupond-Moretti d\u00e9nonce un \u00abproc\u00e8s en ill\u00e9gitimit\u00e9\u00bb",
        "summary": "Le proc\u00e8s du garde des Sceaux pour \u00abprises ill\u00e9gales d\u2019int\u00e9r\u00eats\u00bb s\u2019est ouvert ce lundi devant cette juridiction compos\u00e9e de juges professionnels et de parlementaires. L\u2019ex-t\u00e9nor des assises, qui a toujours ni\u00e9 avoir us\u00e9 de ses pr\u00e9rogatives pour se venger de magistrats, a d\u00e9clar\u00e9 dans sa premi\u00e8re prise de parole \u00eatre l\u2019objet d\u2019un \u00abproc\u00e8s en infamie\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/devant-la-cour-de-justice-de-la-republique-eric-dupond-moretti-denonce-un-proces-en-illegitimite-20231106_JGA43YY6UVFTDHBEIZTC3OVF2E/"
    },
    {
        "title": "Education \u00e0 la sexualit\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9cole\u00a0: un livre blanc pour lutter contre \u00abl\u2019inertie\u00bb fran\u00e7aise",
        "summary": "Dix associations regroup\u00e9es en collectif rendent publiques ce lundi 6\u00a0novembre une s\u00e9rie de recommandations pour faire appliquer la loi en mati\u00e8re d\u2019\u00e9ducation \u00e0 la sexualit\u00e9, demandant une unification des contenus scolaires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/education-a-la-sexualite-a-lecole-un-livre-blanc-pour-lutter-contre-linertie-francaise-20231106_ZTJI67T53ZA4FJZUUC7NKYLHOU/"
    },
    {
        "title": "Au Royaume-Uni, la nouvelle r\u00e9glementation viticole envoie valser la vieille Europe",
        "summary": "Avec son vignoble en plein boom, le pays devient un challenger inattendu de l\u2019industrie viticole, \u00e0 la fois acteur et ma\u00eetre de ses nouvelles r\u00e8gles. Pour le meilleur\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/au-royaume-uni-la-nouvelle-reglementation-viticole-envoie-valser-la-vieille-europe-20231106_6HBMJ6QDJJG6TJKMNDV2OCSNT4/"
    },
    {
        "title": "Aurores bor\u00e9ales en France\u00a0: \u00e0 l\u2019aube d\u2019un nouveau ph\u00e9nom\u00e8ne\u00a0?",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e, des aurores bor\u00e9ales ont illumin\u00e9 le ciel fran\u00e7ais \u00e0 plusieurs reprises. Un spectacle rare \u00e0 cette latitude, que d\u00e9crypte pour \u00abLib\u00e9ration\u00bb Nathalie Huret, professeure des universit\u00e9s en physique de l\u2019atmosph\u00e8re.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sciences/espace/aurores-boreales-en-france-a-laube-dun-nouveau-phenomene-20231106_JR6KM7H4CFBRFJR4XA5X6FUB2M/"
    }
]