[
    {
        "title": "Invasion russe en Ukraine : mille jours apr\u00e8s, l\u2019Union fait la forte",
        "summary": "Profitant du feu vert de Joe Biden, Kyiv a bombard\u00e9 la Russie mardi pour marquer les mille jours de l\u2019invasion russe. Face \u00e0 l\u2019enlisement du conflit, l\u2019UE a\u00a0renouvel\u00e9 son soutien \u00e0 Volodymyr Zelensky, qui s\u2019exprimait mardi devant le Parlement europ\u00e9en.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/invasion-russe-en-ukraine-mille-jours-apres-lunion-fait-la-forte-20241119_L26MI752HRDIRHX3BJO7AUAL2E/"
    },
    {
        "title": "En Allemagne, Olaf Scholz joue les solistes sur l\u2019Ukraine pour sauver sa t\u00eate",
        "summary": "Apr\u00e8s son refus de livrer les missiles de croisi\u00e8re Taurus \u00e0 Kyiv et son coup de t\u00e9l\u00e9phone rat\u00e9 \u00e0 Poutine, le chancelier est isol\u00e9 en Europe. Mais aussi en Allemagne, o\u00f9 sa candidature aux \u00e9lections de f\u00e9vrier est de plus en plus contest\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-allemagne-olaf-scholz-joue-les-solistes-sur-lukraine-pour-sauver-sa-tete-20241119_JYMGX42SYJFAVDO53MEYBZK5NQ/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9rapage budg\u00e9taire\u00a0: une mission du S\u00e9nat accable l\u2019ex\u00e9cutif",
        "summary": "Les s\u00e9nateurs ont rendu leurs conclusions ce mardi 19\u00a0novembre, apr\u00e8s avoir r\u00e9cemment auditionn\u00e9 des ministres des gouvernements d\u2019Emmanuel Macron, dont Elisabeth Borne, Gabriel Attal et Bruno Le\u00a0Maire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/derapage-budgetaire-une-mission-du-senat-critique-lattentisme-et-linaction-des-precedents-gouvernements-20241119_EAWV5WDL6FATPDGRH5F2TZCZAQ/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan\u00a0: \u00abIl est grand temps que la soci\u00e9t\u00e9 patriarcale et machiste change\u00bb",
        "summary": "Alors que vont d\u00e9buter les plaidoiries des\u00a0parties civiles, Gis\u00e8le Pelicot a\u00a0pris la\u00a0parole pour la derni\u00e8re fois, s\u2019indignant notamment de certains\u00a0propos des avocats de la d\u00e9fense. Son\u00a0ex-mari s\u2019est\u00a0\u00e9galement longuement exprim\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/viols-de-mazan-gisele-pelicot-denonce-le-proces-de-la-lachete-20241119_GEN7FHVXARE5BBOFQJABJJADMU/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des effondrements de la rue d\u2019Aubagne\u00a0: \u00abIl est parti le matin avec son cartable et le soir, il n\u2019y avait plus rien\u00bb",
        "summary": "La vie de Ouloume Sa\u00efd Hassani, morte dans le drame du 5\u00a0novembre 2018 a \u00e9t\u00e9 racont\u00e9e ce mardi 19\u00a0novembre \u00e0 la barre du proc\u00e8s pour homicide involontaire. Les t\u00e9moins ont surtout d\u00e9crit l\u2019existence bris\u00e9e de son fils, El-Amine Sulleman, qui avait alors 8\u00a0ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-des-effondrements-de-la-rue-daubagne-il-est-parti-le-matin-avec-son-cartable-et-le-soir-il-ny-avait-plus-rien-20241119_Y5GWIJIYFVB4FA5D5W7A6E3JUQ/"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 l\u2019irrattrapable Donald Trump, la justice p\u00e9nale mise en d\u00e9route",
        "summary": "Avec l\u2019annonce ce mardi de l\u2019in\u00e9vitable report du prononc\u00e9 de sa peine apr\u00e8s sa condamnation criminelle \u00e0 New York dans l\u2019affaire \u00abStormy Daniels\u00bb, l\u2019ex-pr\u00e9sident r\u00e9\u00e9lu voit se desserrer un peu plus l\u2019\u00e9tau d\u2019un syst\u00e8me judiciaire qu\u2019il aura redoutablement su d\u00e9jouer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/face-a-lirrattrapable-donald-trump-la-justice-penale-mise-en-deroute-20241119_V7O55LW46ZHSTFYXIQILMVAWP4/"
    },
    {
        "title": "Agriculteurs en col\u00e8re\u00a0: \u00e0 Agen, \u00aben d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, on avait encore de l\u2019espoir\u00bb",
        "summary": "Dans le chef-lieu du Lot-et-Garonne, fief de la Coordination rurale, 350 \u00e0 400 manifestants \u00e9taient sur le pont ce mardi 19\u00a0novembre. Ils ont d\u00e9vers\u00e9 des d\u00e9chets devant la pr\u00e9fecture pour d\u00e9noncer la surcharge administrative, les revenus trop bas et la n\u00e9gociation du trait\u00e9 de libre-\u00e9change du Mercosur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/agriculteurs-en-colere-a-agen-en-debut-dannee-on-avait-encore-de-lespoir-20241119_XNVXBD4PJNG4ZJZGPDLCJY543A/"
    },
    {
        "title": "Pierre Palmade\u00a0: le proc\u00e8s apr\u00e8s la temp\u00eate",
        "summary": "L\u2019humoriste de 56\u00a0ans compara\u00eet ce mercredi 20\u00a0novembre au tribunal correctionnel de Melun pour blessures involontaires sous l\u2019emprise de stup\u00e9fiants, il encourt jusqu\u2019\u00e0 14\u00a0ans d\u2019emprisonnement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/pierre-palmade-le-proces-apres-la-tempete-20241119_VVNYDUUDYREHREI5H33TPV753U/"
    },
    {
        "title": "A Paris, un nouveau Plan local d\u2019urbanisme pour \u00abpasser d\u2019une ville avec des jardins \u00e0 une ville jardin\u00bb",
        "summary": "Les \u00e9lus de la capitale s\u2019appr\u00eatent \u00e0 adopter ce mercredi 20 novembre le nouveau PLU, qui r\u00e9volutionne les r\u00e8gles d\u2019am\u00e9nagement en imposant des objectifs tr\u00e8s ambitieux en mati\u00e8re environnementale et sociale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/ville/a-paris-un-nouveau-plan-local-durbanisme-pour-passer-dune-ville-avec-des-jardins-a-une-ville-jardin-20241119_GDAFSORSGVAIBAHVF6BDFNVERU/"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9lection de Donald Trump, nouvel \u00e9lan pour\u00a0les libertariens",
        "summary": "Sous pr\u00e9texte  de lutter contre la \u00abbureaucratisation\u00bb, les g\u00e9ants de la tech aux\u00a0positions libertariennes, comme Elon\u00a0Musk, affirment leur alliance avec la\u00a0droite conservatrice la\u00a0plus\u00a0dure.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/la-reelection-de-donald-trump-nouvel-elan-pour-les-libertariens-20241119_JDIYDQHPBJBQHBRIX7MQI3VYBM/"
    },
    {
        "title": "Assembl\u00e9e nationale\u00a0: Michel Barnier \u00e0 nouveau sous la menace d\u2019une censure agit\u00e9e par le RN",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir promis de ne pas renverser le gouvernement, plusieurs proches de Marine Le Pen, frustr\u00e9s de ne pas peser sur le budget, laissent planer la possibilit\u00e9 d\u2019une motion de censure. La pr\u00e9sidente du groupe d\u2019extr\u00eame droite doit rencontrer le Premier ministre la semaine prochaine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/assemblee-nationale-michel-barnier-a-nouveau-sous-la-menace-dune-censure-agitee-par-le-rn-20241119_46JIHK2D7ZG4JMHAQJBMFQN4VE/"
    },
    {
        "title": "Gis\u00e8le Pelicot, le nom d\u2019un combat",
        "summary": "La septuag\u00e9naire pourrait prendre la parole une derni\u00e8re fois cette semaine, alors que vont d\u00e9buter les plaidoiries des avocats des parties civiles apr\u00e8s deux mois et demi d\u2019audience au palais de justice d\u2019Avignon. \u00abLib\u00e9ration\u00bb dresse son portrait.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/gisele-pelicot-le-nom-dun-combat-20241118_B2NZJAJWDFBMZC7NIBHIUX4POI/"
    },
    {
        "title": "Kamel Daoud accus\u00e9 d\u2019avoir vol\u00e9 l\u2019histoire de son Goncourt, Gallimard d\u00e9nonce des attaques \u00abdiffamatoires\u00bb",
        "summary": "Une Alg\u00e9rienne de 31 ans affirme que l\u2019auteur franco-alg\u00e9rien s\u2019est inspir\u00e9 de sa vie pour \u00e9crire son roman \u00abHouris\u00bb, \u00e0 partir de confidences qu\u2019elle a partag\u00e9es avec sa psychiatre, \u00e9pouse de l\u2019\u00e9crivain. L\u2019\u00e9diteur parisien affirme que les personnages du livre sont \u00abpurement fictionnels\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/kamel-daoud-accuse-davoir-vole-lhistoire-de-son-goncourt-gallimard-denonce-des-attaques-diffamatoires-20241119_X2RL67TZQBELXH6ULVADFSSR3Q/"
    },
    {
        "title": "Le mois sans \u00e9crans de L\u00e9na Situations, outil pour darons",
        "summary": "L\u2019influenceuse a racont\u00e9 sur sa cha\u00eene YouTube sa coupure avec un quotidien rythm\u00e9 par sept heures pass\u00e9es sur des \u00e9crans divers. Si on ne d\u00e9couvre rien d\u2019impr\u00e9visible, l\u2019exp\u00e9rience se r\u00e9v\u00e8le possiblement utile pour lutter contre l\u2019hyperconnexion des jeunes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/le-mois-sans-ecrans-de-lena-situations-outil-pour-darons-20241119_IC5ZBO7RCRFA5MSHVQPISLSGYY/"
    },
    {
        "title": "Drones\u00a0tir\u00e9s sur l\u2019Ukraine\u00a0: l\u2019Europe met en doute l\u2019apparente neutralit\u00e9 de la Chine",
        "summary": "Face \u00e0 des informations faisant \u00e9tat de la cr\u00e9ation d\u2019une usine de drones-suicides \u00e0\u00a0destination de la Russie, des\u00a0diplomates europ\u00e9ens menacent P\u00e9kin de sanctions.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/drones-tires-sur-lukraine-leurope-met-en-doute-lapparente-neutralite-de-la-chine-20241119_PDOSIEP2IRBCRNU53WKXBQEIDU/"
    },
    {
        "title": "A Valence, la Conf\u00e9d\u00e9ration paysanne mobilis\u00e9e contre l\u2019accord UE-Mercosur\u00a0: \u00abOn va sacrifier l\u2019\u00e9levage pour vendre des voitures\u00bb",
        "summary": "Ce mardi 19\u00a0novembre, le syndicat paysan \u00e9tait mobilis\u00e9 partout en France, et notamment dans la Dr\u00f4me. Dans son viseur, les accords de libre-\u00e9change entre l\u2019UE et le Mercosur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/a-valence-la-confederation-paysanne-mobilisee-contre-laccord-ue-mercosur-on-va-sacrifier-lelevage-pour-vendre-des-voitures-20241119_KIKDP3MFARC6RKLNT2D3XL5YFY/"
    },
    {
        "title": "A Lyon, les professionnelles de la petite enfance d\u00e9noncent un \u00abmal-\u00eatre\u00bb et r\u00e9clament une augmentation salariale",
        "summary": "A l\u2019appel national du collectif Pas de b\u00e9b\u00e9 \u00e0 la consigne, \u00e9ducatrices, responsables de cr\u00e8ches et auxiliaires de pu\u00e9riculture se sont r\u00e9unies ce mardi 19\u00a0novembre pour r\u00e9clamer de meilleures conditions de travail.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/familles/a-lyon-les-professionnelles-de-la-petite-enfance-denoncent-un-mal-etre-et-reclament-une-augmentation-salariale-20241119_QZXDJ63SBZC43LOUHJS3FFMXHQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abIsra\u00ebl a ras\u00e9 le cimeti\u00e8re de nos anc\u00eatres\u00bb\u00a0: au Liban, la guerre frappe aussi apr\u00e8s la mort",
        "summary": "Morgues surcharg\u00e9es, fosses communes, fun\u00e9railles impossibles\u2026 Dans le pays bombard\u00e9, la gestion chaotique des morts p\u00e8se lourd sur les \u00e9paules des vivants. \u00abLib\u00e9ration\u00bb r\u00e9v\u00e8le des destructions de cimeti\u00e8res par l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne dans le sud du pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/israel-a-rase-le-cimetiere-de-nos-ancetres-au-liban-la-guerre-frappe-aussi-apres-la-mort-20241118_AASWYP4VENCO7PCIQNBZEWBW2U/"
    },
    {
        "title": "Le RN exige-t-il vraiment un \u00abcasier judiciaire vierge\u00bb pour \u00eatre candidat, comme l\u2019affirme Jordan Bardella\u00a0?",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du RN affirme que le parti s\u2019est toujours fix\u00e9 cette \u00abpolitique\u00bb du casier judiciaire vierge. Or de nombreux contre-exemples existent, et pas des moindres.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/le-rn-exige-t-il-vraiment-un-casier-judiciaire-vierge-pour-etre-candidat-comme-laffirme-bardella-20241119_ATBBPEH3URHN3MKR2BUV4SUPLA/"
    },
    {
        "title": "Consultations et m\u00e9dicaments moins rembours\u00e9s\u00a0: \u00abIl existe en France un renoncement aux soins, en partie li\u00e9 aux raisons financi\u00e8res\u00bb",
        "summary": "La ministre de la Sant\u00e9 a annonc\u00e9 le 18\u00a0novembre la baisse de la prise en charge par la S\u00e9cu du montant des consultations m\u00e9dicales et des m\u00e9dicaments. Pour Nicolas da Silva, \u00e9conomiste sp\u00e9cialiste de l\u2019assurance maladie, cette d\u00e9cision risque l\u2019augmentation des in\u00e9galit\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/consultations-et-medicaments-moins-rembourses-il-existe-en-france-un-renoncement-aux-soins-en-partie-lie-aux-raisons-financieres-20241119_HSKXOP6K35HN7MTQ6KKS4BPO3U/"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : Howard Lutnick, ministre du Commerce choisi par Donald Trump pour accomplir sa r\u00e9volution protectionniste",
        "summary": "Figure de Wall Street et des attentats du 11 septembre 2021, le PDG de Cantor Fitzgerald est un partisan revendiqu\u00e9 d\u2019une politique commerciale agressive et un nostalgique de l\u2019\u00e9conomie am\u00e9ricaine du d\u00e9but du XXe si\u00e8cle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/etats-unis-howard-lutnick-ministre-du-commerce-choisi-par-donald-trump-pour-accomplir-sa-revolution-protectionniste-20241119_RPIVFQNUYJH4DKT6CMTLIZYUV4/"
    },
    {
        "title": "A Paris, Emmanuel Gr\u00e9goire lance la course \u00e0 la succession d\u2019Hidalgo",
        "summary": "L\u2019ancien premier adjoint de la maire de la capitale, avec laquelle il est d\u00e9sormais brouill\u00e9, s\u2019est d\u00e9clar\u00e9 mardi candidat pour les municipales de 2026. La voie est loin d\u2019\u00eatre d\u00e9gag\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/a-paris-emmanuel-gregoire-lance-la-course-a-la-succession-dhidalgo-20241120_ZO5URLRCIVGV5FQX7H2DMS7CQY/"
    },
    {
        "title": "Nos critiques des sorties cin\u00e9ma de la semaine : \u00abLa Plus Pr\u00e9cieuse des marchandises\u00bb, \u00abPiece by piece\u00bb, \u00abDirect action\u00bb\u2026",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans les sorties cin\u00e9ma de ce mercredi 20 novembre, avec aussi \u00abDiamant brut\u00bb, \u00abLe Choix\u00bb, \u00abHayao Miyazaki et le h\u00e9ron\u00bb, \u00ables Temp\u00eates\u00bb, \u00abla Passion selon B\u00e9atrice\u00bb, \u00ab37 : l\u2019ombre et la proie\u00bb. Bandes-annonces \u00e0 l\u2019appui.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/nos-critiques-des-sorties-cinema-de-la-semaine-la-plus-precieuse-des-marchandises-piece-by-piece-direct-action-20241120_S76OLR6ZNJEVLDTK67F5MV6OGI/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s Pierre Palmade\u00a0: apr\u00e8s l\u2019emballement, le cirque m\u00e9diatique s\u2019installe au tribunal de Melun",
        "summary": "Une centaine de journalistes sont attendus au tribunal correctionnel de Seine-et-Marne, ce mercredi 20\u00a0novembre, pour assister au proc\u00e8s de l\u2019humoriste. Retour sur un emballement m\u00e9diatique, qui questionne les limites du m\u00e9tier de journaliste.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-pierre-palmade-apres-lemballement-le-cirque-mediatique-sinstalle-au-tribunal-de-melun-20241120_VWR4Y35OYFD6VAK7REWF3GY4FA/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre en Ukraine\u00a0: l\u2019ambassade am\u00e9ricaine \u00e0 Kyiv avertit d\u2019une \u00abpossible attaque a\u00e9rienne significative\u00bb russe ce mercredi",
        "summary": "L\u2019ambassade am\u00e9ricaine annonce sa fermeture ce mercredi 20\u00a0novembre dans la capitale ukrainienne apr\u00e8s avoir re\u00e7u des informations sur une \u00e9ventuelle attaque russe au lendemain de l\u2019utilisation de missiles am\u00e9ricains longue port\u00e9e par Kyiv pour frapper sur son sol.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-direct-guerre-en-ukraine-lambassade-americaine-a-kyiv-avertit-dune-possible-attaque-aerienne-significative-russe-ce-mercredi-20241120_J5TUWV5P7JE5POFGGSFCJBSWM4/"
    },
    {
        "title": "Marine Le Pen avertit, le RN votera la censure si \u00able pouvoir d\u2019achat des Fran\u00e7ais est amput\u00e9\u00bb par le budget",
        "summary": "La cheffe de file des d\u00e9put\u00e9s d\u2019extr\u00eame droite, qui doit rencontrer le Premier ministre la semaine prochaine, a affirm\u00e9 ce mercredi 20\u00a0novembre sur RTL que son groupe pourrait voter une motion de censure contre le gouvernement Barnier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/marine-le-pen-avertit-le-rn-votera-la-censure-si-le-pouvoir-dachat-des-francais-est-ampute-par-le-budget-20241120_TXJ3COEVSRCJVJUR64JYLXW6HQ/"
    }
]