[
    {
        "title": "Augmentation des taxes aux fronti\u00e8res : Donald Trump met la douane dans l\u2019engrenage",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a annonc\u00e9 augmenter les taxes sur les produits venant du Canada, du Mexique et de la Chine. Une\u00a0nouvelle guerre commerciale absurde qui risque de plonger les Etats-Unis et ses\u00a0voisins dans le marasme \u00e9conomique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/augmentation-des-taxes-aux-frontieres-donald-trump-met-la-douane-dans-lengrenage-20250202_VIIVEOUW2ZFJVPHSBLP6QO27Y4/"
    },
    {
        "title": "Election municipale \u00e0 Villeneuve-Saint-Georges : Louis Boyard battu par la candidate de droite Kristell Niasme",
        "summary": "L\u2019\u00e9lection organis\u00e9e dans la commune du Val-de-Marne, suite \u00e0 une vague de d\u00e9missions de conseillers municipaux, s\u2019ach\u00e8ve sur une victoire de la candidate des R\u00e9publicains Kristell Niasme. Un revers pour la gauche, qui esp\u00e9rait reprendre la t\u00eate de la ville, perdue par les communistes en 2020.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/election-municipale-a-villeneuve-saint-georges-louis-boyard-battu-par-la-candidate-de-droite-kristell-niasme-20250202_PA7IM55HFJERLLXCTV2ILLM6TQ/"
    },
    {
        "title": "En Gironde, le dilemme de la censure au PS\u00a0: \u00abCertains nous disent \u201cstop, c\u2019est fini la r\u00e9cr\u00e9ation\u201d\u00bb",
        "summary": "A Pessac, le d\u00e9put\u00e9 socialiste de la septi\u00e8me circonscription S\u00e9bastien Saint-Pasteur et son \u00e9quipe ont rapport\u00e9 samedi 1er f\u00e9vrier les t\u00e9moignages d\u2019\u00e9lecteurs inquiets des cons\u00e9quences d\u2019une \u00e9ventuelle censure du gouvernement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-gironde-le-dilemme-de-la-censure-au-ps-certains-nous-disent-stop-cest-fini-la-recreation-20250202_QOADQ2OPSJCFFA553H5KFXAQLY/"
    },
    {
        "title": "Municipales 2026\u00a0: la gauche d\u00e9j\u00e0 sur le pied de gu\u00e9guerre",
        "summary": "A un an et demi du scrutin, les partenaires du Nouveau Front populaire veulent confirmer les bons r\u00e9sultats de 2020. Mais dans bien des villes, les socialistes craignent de voir une alliance entre \u00e9cologistes et insoumis se constituer contre eux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/municipales-2026-a-gauche-la-bataille-a-deja-commence-20250128_DDALQEFX75FDPEPN42K65UV3OI/"
    },
    {
        "title": "\u00abOn sait comment \u00e7a s\u2019est pass\u00e9 en\u00a01933\u00bb\u00a0: en Allemagne, manifestations massives contre la compromission avec l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "Des dizaines de milliers de personnes sont descendues dans les rues de Berlin, ce dimanche 2\u00a0f\u00e9vrier, point d\u2019orgue d\u2019une semaine de mobilisation contre la main tendue par le leader de la CDU, Friedrich Merz, au parti x\u00e9nophobe AfD. Une digue rompue qui lui attire des critiques jusque dans son propre camp.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/on-sait-comment-ca-sest-passe-en-1933-en-allemagne-manifestations-massives-contre-la-compromission-avec-lextreme-droite-20250202_NW5V7PN3HZCCDAOUHU35VCSKH4/"
    },
    {
        "title": "Menaces russes, impr\u00e9visibilit\u00e9 des Etats-Unis\u2026 Comment l\u2019Europe organise son r\u00e9armement",
        "summary": "Les actions hostiles de Moscou combin\u00e9es aux menaces de d\u00e9sengagement de Washington obligent les dirigeants europ\u00e9ens \u00e0 trouver des solutions, notamment financi\u00e8res, pour se d\u00e9fendre seuls.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/menaces-russes-imprevisibilite-des-etats-unis-comment-leurope-organise-son-rearmement-20250202_RBVFLKMYMNHWRK5ZBCQW6NZ4TU/"
    },
    {
        "title": "Shein, enseigne de mode pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e des Fran\u00e7ais en\u00a02024\u00a0: un contresens d\u00e9primant",
        "summary": "Une \u00e9tude publi\u00e9e par l\u2019application de shopping Joko confirme le triomphe de l\u2019ultra fast fashion chinoise, dont les pratiques d\u00e9plorables pour l\u2019environnement comme pour les droits humains ne sont pourtant plus \u00e0 prouver.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/conso/shein-enseigne-de-mode-preferee-des-francais-en-2024-un-contresens-deprimant-20250202_2XF3QQ6EORGZXGSZZ4RNETKY5M/"
    },
    {
        "title": "\u00abNous allons continuer la lutte\u00bb\u00a0: dans un calme pr\u00e9caire, Goma panse ses plaies",
        "summary": "Une certaine normalit\u00e9 est revenue \u00e0 Goma, la grande ville de l\u2019est de la RDC conquise cette semaine par les combattants du M23 et l\u2019arm\u00e9e rwandaise. Les violences ont fait au moins 700 morts.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/nous-allons-continuer-la-lutte-dans-un-calme-precaire-goma-panse-ses-plaies-20250202_VL72QNGAFZEKFBLY3UA4JALJTM/"
    },
    {
        "title": "Charlotte Cardin, ascensionnelle",
        "summary": "Sans chichis \u00e0 la ville, la chanteuse montr\u00e9alaise affole les foules internationales en show-woman d\u00e9complex\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/charlotte-cardin-ascensionnelle-20250202_UIA4KKD3ABCKRALIVB5PKMIXKM/"
    },
    {
        "title": "De 1986 \u00e0 2025, l\u2019odyss\u00e9e antarctique du m\u00e9ga iceberg A23a, qui menace les manchots de G\u00e9orgie du Sud",
        "summary": "Le mastodonte de glace, qui d\u00e9rive depuis\u00a0pr\u00e8s de quarante\u00a0ans dans l\u2019oc\u00e9an austral, se dirige vers l\u2019\u00eele britannique, mena\u00e7ant poussins, b\u00e9b\u00e9s otaries et \u00e9l\u00e9phants de mer. Son trajet est surveill\u00e9 par satellite car la fonte des icebergs g\u00e9ants influe sur tout le syst\u00e8me climatique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/de-1986-a-2025-lodyssee-antarctique-du-mega-iceberg-a23a-qui-menace-les-manchots-de-georgie-du-sud-20250202_NCTUWCXHEJFCVID35N5D5RK2QY/"
    },
    {
        "title": "Disparitions forc\u00e9es au Mexique\u00a0: \u00ab\u00c7a continue parce que l\u2019Etat ne ne garantit aucune protection, n\u2019ouvre aucune enqu\u00eate et ne sanctionne pas les responsables \u00bb",
        "summary": "Plus de 120\u00a0000 personnes sont officiellement port\u00e9es disparues au Mexique. Bibiana Mendoza, cofondatrice du collectif Hasta Encontrarte et Edith Olivares, directrice d\u2019Amnesty International Mexique, \u00e9changent sur ce fl\u00e9au national et la place des femmes dans les recherches.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/disparitions-forcees-au-mexique-ca-continue-parce-que-letat-ne-ne-garantit-aucune-protection-nouvre-aucune-enquete-et-ne-sanctionne-pas-les-responsables-20250202_UTHBQAAZRRGQ5C675GNDKIC35I/"
    },
    {
        "title": "Mondial de handball 2025\u00a0: les Bleus bronz\u00e9s, malgr\u00e9 un go\u00fbt d\u2019inachev\u00e9",
        "summary": "Dans un final \u00e9touffant, les tricolores l\u2019ont emport\u00e9 ce dimanche 2\u00a0f\u00e9vrier face au Portugal (35-34) et d\u00e9crochent une nouvelle m\u00e9daille internationale. Mais les questions autour du potentiel de ce groupe demeurent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/mondial-de-handball-les-bleus-bronzes-malgre-un-gout-dinacheve-20250202_NCAGWA2R25D2BHLO6TG5SS66HU/"
    },
    {
        "title": "Christophe Robert, de l\u2019ex-Fondation Abb\u00e9-Pierre\u00a0: \u00abL\u2019h\u00e9bergement d\u2019urgence est le palliatif des dysfonctionnements de bien d\u2019autres politiques\u00bb",
        "summary": "A l\u2019approche de la pr\u00e9sentation du rapport du mal-logement de la fondation, son directeur g\u00e9n\u00e9ral revient sur l\u2019\u00e9tat alarmant de l\u2019h\u00e9bergement en France et appelle \u00e0 la mobilisation des b\u00e2timents publics vides.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/logement/christophe-robert-de-lex-fondation-abbe-pierre-lhebergement-durgence-est-le-palliatif-des-dysfonctionnements-de-bien-dautres-politiques-20250202_NSUCRO2MH5HNVCABQWCR2XUPGY/"
    },
    {
        "title": "A Palmyre, une veill\u00e9e d\u2019armes pr\u00e9caire face \u00e0 la r\u00e9surgence de Daech",
        "summary": "La c\u00e9l\u00e8bre cit\u00e9 antique de Syrie, d\u00e9figur\u00e9e par une d\u00e9cennie de guerre, est cern\u00e9e par les jihadistes, en pleine reconstitution dans le d\u00e9sert. Les soldats du groupe islamiste HTS avouent \u00eatre insuffisamment \u00e9quip\u00e9s pour faire face \u00e0 la menace.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/a-palmyre-une-veillee-darmes-precaire-face-a-la-resurgence-de-daech-20250202_H3R4OPB4GJCX7I523BWPP6W6QM/"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : pour Fran\u00e7ois Bayrou, \u00e7a lasse ou \u00e7a casse",
        "summary": "Sans surprise, le Premier ministre \u00e9trenne ce lundi 3 f\u00e9vrier son premier\u00a049.3 sur\u00a0les textes budg\u00e9taires pour\u00a02025. Arguant de la fatigue des\u00a0Fran\u00e7ais face \u00e0 l\u2019instabilit\u00e9 politique, le gouvernement esp\u00e8re surtout convaincre\u00a0le PS de ne pas se rallier \u00e0\u00a0la censure.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/budget-2025-pour-francois-bayrou-ca-lasse-ou-ca-casse-20250202_Y4OZVLQPXJF53BKNIO2IQKV7WQ/"
    },
    {
        "title": "Droits de douane\u00a0: Donald Trump pr\u00e9vient que les Etats-Unis vont \u00abpeut-\u00eatre\u00bb souffrir",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a conc\u00e9d\u00e9 ce dimanche 2\u00a0f\u00e9vrier que les droits de douane impos\u00e9s \u00e0 la Chine, au Mexique et au Canada pourraient faire souffrir l\u2019\u00e9conomie des Etats-Unis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/droits-de-douane-donald-trump-previent-que-les-etats-unis-vont-peut-etre-souffrir-20250202_QRP4PUUGLREPLMWJNWE6OFTIAA/"
    },
    {
        "title": "L\u2019inclusion des femmes dans la recherche n\u2019est pas une option",
        "summary": "Alors que le PDG du CNRS veut augmenter les moyens des laboratoires susceptibles de peser dans la comp\u00e9tition internationale, l\u2019\u00e9quipe pr\u00e9sidentielle de l\u2019universit\u00e9 Versailles-Saint-Quentin-en-Yvelines, s\u2019interroge sur les cons\u00e9quences de ce dispositif sur la carri\u00e8re des femmes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/linclusion-des-femmes-dans-la-recherche-nest-pas-une-option-20250201_2IIXSGYDNVA6JL6BEX4ZFKWXAE/"
    },
    {
        "title": "A Paris, l\u2019aide de professeurs \u00e0 \u00abdes gamins au ventre vide qui ne savent pas o\u00f9 dormir le soir\u00bb",
        "summary": "Recherche d\u2019appartements sur Airbnb, fascicules de num\u00e9ros d\u2019urgence, demande de fonds \u00e0 un millionnaire\u2026 Dans le XIXe arrondissement, plusieurs enseignants se sont organis\u00e9s afin de trouver un toit provisoire \u00e0 six de leurs \u00e9l\u00e8ves \u00e0 la rue.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/a-paris-laide-de-professeurs-a-des-gamins-au-ventre-vide-qui-ne-savent-pas-ou-dormir-le-soir-20250201_6BX5TGIHHRFTNJA6AY3RZCPO7Y/"
    },
    {
        "title": "\u00abCe n\u2019est pas bien, mais \u00e7a permet de mieux manger\u00bb\u00a0: face \u00e0 la pr\u00e9carit\u00e9, des \u00e9tudiants tent\u00e9s par l\u2019ill\u00e9galit\u00e9",
        "summary": "Voler au supermarch\u00e9, sous-louer sans l\u2019accord du propri\u00e9taire, frauder les transports : alors que plus d\u2019un \u00e9tudiant sur deux vit avec moins de 2 euros par jour, nombre d\u2019entre eux se tournent vers des actes illicites pour survivre, malgr\u00e9 les risques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/ce-nest-pas-bien-mais-ca-permet-de-mieux-manger-face-a-la-precarite-des-etudiants-tentes-par-lillegalite-20250202_H2J5SC4PMJAHPJMEPZ4GTCGCYE/"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Bayrou va d\u00e9gainer le 49.3 pour faire passer les budgets de l\u2019Etat et de la S\u00e9cu",
        "summary": "Le Premier ministre annonce dans un entretien \u00e0 \u00abla Tribune dimanche\u00bb, ce dimanche 2\u00a0f\u00e9vrier, qu\u2019il engagera la confiance de son gouvernement en utilisant l\u2019article\u00a049.3 de la Constitution pour abr\u00e9ger les d\u00e9bats \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale. Et ce d\u00e8s lundi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/francois-bayrou-va-degainer-le-493-pour-faire-passer-les-budgets-de-letat-et-de-la-secu-20250202_HPFE6ASZQZAO7FZEW7BAVIIWOU/"
    },
    {
        "title": "Le budget de la \u00abS\u00e9cu\u00bb, l\u2019autre texte sur lequel Fran\u00e7ois Bayrou va jouer son poste",
        "summary": "Pr\u00e9voyant notamment une d\u00e9sindexation partielle des retraites, le projet de loi de financement de la S\u00e9curit\u00e9 sociale avait provoqu\u00e9 la chute de Michel Barnier. Cette fois, le gouvernement pense en avoir fait assez pour \u00e9viter de s\u2019ali\u00e9ner les socialistes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/le-budget-de-la-secu-lautre-texte-sur-lequel-francois-bayrou-va-jouer-son-poste-20250203_PYNQBFJYNFEKXPKVYKS6GYAZGM/"
    },
    {
        "title": "Droits de douane impos\u00e9s par les Etats-Unis\u00a0: \u00abOn est sur un \u00e9norme retour en arri\u00e8re\u00bb",
        "summary": "Pour l\u2019\u00e9conomiste Anne-Sophie Alsif, les droits de douane impos\u00e9s ce week-end par Donald Trump au Mexique et au Canada ne feront \u00abque des perdants\u00bb. A commencer par les Etats-Unis o\u00f9 l\u2019inflation pourrait s\u2019envoler.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/droits-de-douane-imposes-par-les-etats-unis-on-est-sur-un-enorme-retour-en-arriere-20250203_MNTOTSLO3ND3BLLERPFVZKDPUM/"
    },
    {
        "title": "Gaza\u00a0: l\u2019avenir de la tr\u00eave au menu de la visite de N\u00e9tanyahou \u00e0 Washington",
        "summary": "Alors que le cessez-le-feu se poursuit en d\u00e9pit des tensions entre Isra\u00ebl et le Hamas, Benyamin N\u00e9tanyahou, sous la pression croissante de l\u2019extr\u00eame droite, a entam\u00e9 ce dimanche une visite aux Etats-Unis. Il rencontrera Trump mardi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/gaza-lavenir-de-la-treve-au-menu-de-la-visite-de-netanyahou-a-washington-20250203_JEYTVILZTRDIZG7PNSLYZCY2CQ/"
    },
    {
        "title": "Affaire Ad\u00e8le Haenel\u00a0: jugement ce lundi pour le r\u00e9alisateur Christophe Ruggia",
        "summary": "L\u2019accusation avait requis en d\u00e9cembre cinq\u00a0ans de prison dont deux ferme pour le r\u00e9alisateur, accus\u00e9 d\u2019avoir agress\u00e9 sexuellement l\u2019actrice quand elle avait entre 12 et 14\u00a0ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/affaire-adele-haenel-jugement-ce-lundi-pour-le-realisateur-christophe-ruggia-20250203_ASRMQ3JF7NG2JFX6M5FN2NNES4/"
    },
    {
        "title": "Revenu d\u2019Ukraine, un n\u00e9onazi et repenti autoproclam\u00e9 a\u00a0s\u00e9ch\u00e9 son proc\u00e8s pour \u00abviolences aggrav\u00e9es\u00bb",
        "summary": "Tout le monde le croyait soldat contre l\u2019arm\u00e9e russe, mais Karel Cherel-Salzburg, membre du petit commando d\u2019extr\u00eame droite qui avait attaqu\u00e9 un caf\u00e9 \u00e0 Nantes il y a cinq ans, \u00e9tait en Bretagne pendant que se tenait son proc\u00e8s fin 2024.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/revenu-dukraine-un-neonazi-et-repenti-autoproclame-a-seche-son-proces-pour-violences-aggravees-20250203_MDVJZOC5IBGGHCK6UNFCZCRZYA/"
    },
    {
        "title": "Epid\u00e9mie de grippe\u00a0: le gouvernement a-t-il refus\u00e9 un vaccin plus efficace car il co\u00fbtait trop cher\u00a0?",
        "summary": "La France aurait boud\u00e9 un vaccin antigrippal produit par Sanofi \u00e0 cause de son prix, alors qu\u2019il aurait \u00ab\u00e9vit\u00e9 des hospitalisations\u00bb. Mais jusqu\u2019\u00e0 peu, les autorit\u00e9s ne disposaient pas d\u2019\u00e9tudes d\u00e9montrant une efficacit\u00e9 significativement sup\u00e9rieure.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/epidemie-de-grippe-le-gouvernement-a-t-il-refuse-un-vaccin-plus-efficace-car-il-coutait-trop-cher-20250202_2DXT3IRYQVFWZAN36JSPLSYF2M/"
    },
    {
        "title": "Les Grammy Awards 2025 sacrent Beyonc\u00e9 et Kendrick Lamar, les Fran\u00e7ais de Gojira repartent aussi avec un troph\u00e9e",
        "summary": "Sous le signe de l\u2019\u00e9motion apr\u00e8s les m\u00e9gafeux qui ont d\u00e9vast\u00e9 Los Angeles, la 67e c\u00e9r\u00e9monie s\u2019est tenue dans la nuit de dimanche 2\u00a0f\u00e9vrier \u00e0 lundi 3\u00a0f\u00e9vrier, r\u00e9compensant enfin Beyonc\u00e9 dans la cat\u00e9gorie meilleur album de l\u2019ann\u00e9e. La rappeur a, lui, rafl\u00e9 5 troph\u00e9es dans des cat\u00e9gories majeures.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/les-grammy-awards-2025-sacrent-beyonce-et-kendrick-lamar-les-francais-de-gojira-repartent-aussi-avec-un-trophee-20250203_ORJ43DYFXFEQ7EVZ5UAAFQBXSY/"
    },
    {
        "title": "Loin des combats, Port-Soudan, la capitale bis, \u00abexplose car elle est sous-dimensionn\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but de la guerre, le gouvernement soudanais s\u2019est repli\u00e9 dans cette ville c\u00f4ti\u00e8re, aujourd\u2019hui submerg\u00e9e par l\u2019afflux de d\u00e9plac\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/loin-des-combats-port-soudan-la-capitale-bis-explose-car-elle-est-sous-dimensionnee-20250203_7LDCU2OMIVDA7GD5D4W7YA4KP4/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Motion de censure contre Bayrou apr\u00e8s un 49.3 sur le budget\u00a0: \u00abOn est partag\u00e9s\u00bb, conc\u00e8de le d\u00e9put\u00e9 socialiste Philippe Brun",
        "summary": "Moins de deux mois apr\u00e8s son arriv\u00e9e \u00e0 Matignon, le Premier ministre doit abr\u00e9ger ce lundi 3 f\u00e9vrier les d\u00e9bats \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale pour \u00abpasser \u00e0 l\u2019adoption\u00bb des budget de l\u2019Etat et, rapidement, de la S\u00e9curit\u00e9 sociale, s\u2019exposant ainsi au risque de la censure.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-direct-budget-francois-bayrou-va-degainer-le-493-pour-la-premiere-fois-ce-lundi-3-fevrier-20250203_L7TWRKUBBNDU5HSOIBMTQHUT6Y/"
    },
    {
        "title": "Mon \u00e9ducation sexuelle\u00a0: \u00abJ\u2019ai 19\u00a0ans quand je demande \u00e0 une fille que je fr\u00e9quente de me montrer o\u00f9 se situe son clitoris\u00bb",
        "summary": "Ils ou elles t\u00e9moignent de leur apprentissage de la sexualit\u00e9, entre croyances d\u00e9tricot\u00e9es au fil du temps et d\u00e9couvertes tant sur le tas que sur le tard. Dans notre premier \u00e9pisode, Boubacar (1), 23\u00a0ans, raconte ses recherches sur Internet en autodidacte curieux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/mon-education-sexuelle-jai-19-ans-quand-je-demande-a-une-fille-que-je-frequente-de-me-montrer-ou-se-situe-son-clitoris-20250203_A4T3SZBSBBEQ5H3PPCLC5PQ53Q/"
    },
    {
        "title": "Belgique\u00a0: apr\u00e8s sept mois de n\u00e9gociations, l\u2019ind\u00e9pendantiste flamand De Wever devient Premier ministre",
        "summary": "Le chef des conservateurs a pr\u00eat\u00e9 serment ce lundi 3 f\u00e9vrier devant le roi Philippe au palais royal, avec les quatorze membres de son gouvernement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/apres-sept-mois-de-negociations-la-belgique-a-conclu-un-accord-de-gouvernement-20250201_TOBH4ASPNVCV5MF6OKUGQGUXKA/"
    },
    {
        "title": "Gouvernement Bayrou\u00a0: pas de censure sans alternative",
        "summary": "Le pouvoir de dire \u00abnon\u00bb ensemble devrait s\u2019accompagner du devoir de dire \u00aboui\u00bb ensemble \u00e0 une majorit\u00e9 de rechange. Face \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019un budget, la gauche serait bien inspir\u00e9e de se conformer \u00e0 cette \u00e9vidence d\u00e9mocratique, \u00e9nonc\u00e9e en son temps par Jaur\u00e8s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/gouvernement-bayrou-pas-de-censure-sans-alternative-20250203_IHYPM2J3SJCDRA7DO76ZGH2HVU/"
    },
    {
        "title": "Baiser forc\u00e9 \u00e0 Jenni Hermoso : l\u2019ex-patron du foot espagnol devant la justice pour agression sexuelle et coercition",
        "summary": "L\u2019ancien patron de la f\u00e9d\u00e9ration espagnole Luis Rubiales compara\u00eet \u00e0 partir de ce lundi 3 f\u00e9vrier pour des faits d\u2019\u00abagression sexuelle\u00bb et de \u00abcoercition\u00bb, un an et demi apr\u00e8s avoir embrass\u00e9 sans son consentement la capitaine de l\u2019Espagne Jenni Hermoso, lors de la finale de la Coupe du monde f\u00e9minine 2023 remport\u00e9e par la \u00abRoja\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/baiser-force-a-jenni-hermoso-lex-patron-du-foot-espagnol-devant-la-justice-pour-agression-sexuelle-et-coercition-20250202_SEIZHNGGLVG4NBRTNPHJWISFTE/"
    },
    {
        "title": "Bient\u00f4t dans Paris, un club priv\u00e9 r\u00e9serv\u00e9 \u00abaux Europ\u00e9ens\u00bb, au service du racisme et de la x\u00e9nophobie",
        "summary": "Selon les informations de \u00abLib\u00e9ration\u00bb, l\u2019une des structures les plus ultras de la n\u00e9buleuse d\u2019extr\u00eame droite, l\u2019Institut Iliade, cherche \u00e0 cr\u00e9er un espace de s\u00e9gr\u00e9gation en plein c\u0153ur de la capitale. Un d\u00eener de lev\u00e9e de fonds s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 en novembre\u00a02024.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/bientot-dans-paris-un-club-prive-reserve-aux-europeens-au-service-du-racisme-et-de-la-xenophobie-20250203_KJC5S3DDPFB63IOVDXRBAQPBYM/"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement de Bayrou va-t-il tomber\u00a0? On en discute sur Twitch avec Jonathan Bouchet-Petersen, \u00e9ditorialiste \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb",
        "summary": "Fran\u00e7ois Bayrou vit-il ses derni\u00e8res heures en tant que Premier ministre\u00a0? Alors qu\u2019il a d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 son intention de recourir au 49.3 pour \u00abpasser \u00e0 l\u2019adoption\u00bb des budgets de l\u2019Etat et, rapidement, de la S\u00e9curit\u00e9 sociale, il s\u2019expose \u00e0 la menace de la censure, agit\u00e9e par des d\u00e9put\u00e9s d\u2019opposition. On en parle en direct sur Twitch \u00e0 12\u00a0h\u00a030 avec Jonathan Bouchet-Petersen, \u00e9ditorialiste \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/le-gouvernement-de-bayrou-va-t-il-tomber-on-en-discute-sur-twitch-20250203_5UI6OZMJOJEJ5FW5N2L5JG4GEQ/"
    },
    {
        "title": "Vie ch\u00e8re aux Antilles : la Commission europ\u00e9enne saisie d\u2019une demande d\u2019enqu\u00eate sur le groupe Hayot",
        "summary": "Cinq eurod\u00e9put\u00e9s \u00e9cologistes r\u00e9clament des investigations sur les pratiques anticoncurrentielles de GBH en outre-mer et pointent le r\u00f4le de la France dans le non-respect du droit communautaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/vie-chere-aux-antilles-la-commission-europeenne-saisie-dune-demande-denquete-sur-le-groupe-hayot-20250203_OTFQWD6ATRDNJOUEEEHMUAXTCQ/"
    },
    {
        "title": "Tensions\u00a0: le pr\u00e9sident alg\u00e9rien, Abdelmadjid Tebboune, alerte contre une \u00abirr\u00e9parable s\u00e9paration\u00bb avec la France",
        "summary": "Dans une longue interview au journal \u00abl\u2019Opinion\u00bb, le chef d\u2019Etat alg\u00e9rien a glos\u00e9 sur les possibles \u00e9volutions diplomatiques entre Paris et Alger, insistant sur les \u00abd\u00e9clarations hostiles\u00bb de personnalit\u00e9s politiques fran\u00e7aises.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/tensions-le-president-algerien-abdelmadjid-tebboune-alerte-contre-une-irreparable-separation-avec-la-france-20250203_24BONWHKX5B5VHH77ZJR2ZUK3I/"
    },
    {
        "title": "Nora Hamzawi, la possibilit\u00e9 d\u2019un nombril",
        "summary": "Dans un seule en sc\u00e8ne angoiss\u00e9, garanti sans tartines de d\u00e9veloppement personnel, l\u2019humoriste se r\u00e9pand encore brillamment en n\u00e9vroses et observations cinglantes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/scenes/nora-hamzawi-la-possibilite-dun-nombril-20250203_ALNFI3ARKJBGJDAF2PJD4BTRSY/"
    },
    {
        "title": "\u00abOp\u00e9ration cr\u00e8ches mortes\u00bb\u00a0: pourquoi les microcr\u00e8ches se mobilisent partout en France ce lundi",
        "summary": "De nombreuses structures priv\u00e9es accueillant une dizaine d\u2019enfants vont fermer leur porte ce lundi 3\u00a0f\u00e9vrier \u00e0 16\u00a0h\u00a030. Une op\u00e9ration pour contester un projet de d\u00e9cret du gouvernement qui vise \u00e0 harmoniser leur taux d\u2019encadrement avec celui des cr\u00e8ches classiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/familles/operation-creches-mortes-pourquoi-les-microcreches-se-mobilisent-partout-en-france-ce-lundi-20250203_JEBMRRBOQBDKJK4A54JCWCNDZI/"
    }
]