[
    {
        "title": "Qu\u2019est-ce que l\u2019EI-K, cette filiale de l\u2019Etat islamique qui pourrait \u00eatre derri\u00e8re l\u2019attaque terroriste d\u2019une salle de concert pr\u00e8s de Moscou?",
        "summary": "Ce qu\u2019il faut savoir sur la branche de l\u2019Etat islamique la plus tourn\u00e9e vers l\u2019international et d\u00e9sign\u00e9e comme la principale suspecte de l\u2019attentat qui a frapp\u00e9 la Russie vendredi soir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/quest-ce-que-lei-k-cette-filiale-de-letat-islamique-qui-pourrait-etre-derriere-lattaque-terroriste-dune-salle-de-concert-pres-de-moscou-20240323_KFZXNM6XRBB3JCFJRQ3G2BXV74/"
    },
    {
        "title": "Nationalit\u00e9, itin\u00e9raire, interrogatoires\u00a0: ce que l\u2019on sait des suspects de l\u2019attaque de Moscou arr\u00eat\u00e9s en Russie",
        "summary": "En d\u00e9but de soir\u00e9e, la t\u00e9l\u00e9vision russe a diffus\u00e9 ce samedi 23\u00a0mars des images de l\u2019interrogatoire des quatre auteurs pr\u00e9sum\u00e9s de l\u2019attaque sanglante survenue la veille. De quoi livrer de premi\u00e8res indications, alors que nombreuses zones d\u2019ombre demeurent \u00e0 leur sujet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/nationalite-itineraire-interrogatoires-ce-que-lon-sait-des-suspects-de-lattaque-de-moscou-arretes-en-russie-20240323_YXKL3VJE6BFIXOUTITSNRNGCNY/"
    },
    {
        "title": "LR lance sa campagne europ\u00e9enne\u00a0: \u00abOn n\u2019a jamais vu autant de Barbour \u00e0 Aubervilliers\u00a0!\u00bb",
        "summary": "Lors de leur meeting de lancement en Seine-Saint-Denis, ce samedi 23\u00a0mars, la t\u00eate de liste Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy et ses num\u00e9ros\u00a02 et\u00a03 ont concentr\u00e9 leurs coups contre le camp pr\u00e9sidentiel, \u00e9pargnant le Rassemblement national.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/lr-lance-sa-campagne-europeenne-on-na-jamais-vu-autant-de-barbour-a-aubervilliers-20240323_UJMRGS6CGFBBNDYVG32DFVJOXY/"
    },
    {
        "title": "Le parti animaliste se lance vers les europ\u00e9ennes\u00a0: \u00abSauver les animaux et nous sauver nous-m\u00eames\u00bb\u00a0:",
        "summary": "Candidat pour la deuxi\u00e8me fois aux europ\u00e9ennes, le parti esp\u00e8re r\u00e9unir 5\u00a0% des suffrages le 9\u00a0juin, le double de son dernier score. Il lan\u00e7ait sa campagne samedi \u00e0 Montpellier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/le-parti-animaliste-se-lance-vers-les-europeennes-sauver-les-animaux-et-nous-sauver-nous-memes-20240323_JR43IZH5DJDN7D4NEJCJEG6WD4/"
    },
    {
        "title": "Sainte-Soline\u00a0: un an apr\u00e8s la manifestation r\u00e9prim\u00e9e du 25\u00a0mars, les opposants aux m\u00e9gabassines se remobilisent",
        "summary": "Le collectif Bassines non merci et les Soul\u00e8vements de la Terre organisent plusieurs actions dans les Deux-S\u00e8vres du 22 au 31\u00a0mars, un an apr\u00e8s les violents affrontements entre gendarmes et opposants aux m\u00e9gabassines.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/sainte-soline-un-an-apres-la-manifestation-reprimee-du-25-mars-les-opposants-aux-megabassines-se-remobilisent-20240323_BKMCWUUIVVEGXE4ZDWVQO6PDJ4/"
    },
    {
        "title": "Foot: les Allemands flamboient, les Bleus se fourvoient",
        "summary": "D\u00e9pass\u00e9s \u00e0 tous les niveaux par la Mannschaft, les co\u00e9quipiers de Mbapp\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 logiquement battus (0-2) par la Mannschaft samedi 23 mars \u00e0 Lyon en match de pr\u00e9paration \u00e0 l\u2019Euro 2024.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/foot-les-allemands-flamboient-les-bleus-se-fourvoient-20240323_NFQJSWXAM5GW3PTONJ73FKUG7Y/"
    },
    {
        "title": "La th\u00e9orie du gremlin, par Lola Lafon",
        "summary": "Quarante ans apr\u00e8s la sortie du film nous tenons le r\u00f4le de la peluche devenue monstre. Et nous sommes seuls responsables de notre m\u00e9tamorphose, une d\u00e9b\u00e2cle de l\u2019\u00e2me. Nous avons tous perdu quelque chose, cet automne, cette chose qu\u2019on pourrait appeler notre humanit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/la-theorie-du-gremlin-par-lola-lafon-20240322_Y5YWABUKJ5GSPGZ2GXLRALW4E4/"
    },
    {
        "title": "Florence Thune, patronne du Sidaction\u00a0: s\u00e9ro-combative",
        "summary": "La discr\u00e8te patronne du Sidaction, porteuse du VIH depuis l\u2019\u00e2ge de 30\u00a0ans, a su garder intacts ses id\u00e9aux de jeunesse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/florence-thune-sero-combative-20240322_SL3XLDWQIJBLXGC2N3AGPHHI6Y/"
    },
    {
        "title": "Pierre Haski : \u00abLes Palestiniens, c\u2019est votre angle mort\u00bb ; BHL : \u00abNon, je suis de ceux que ces images rendent malade\u00bb",
        "summary": "\u00abLib\u00e9ration\u00bb a rencontr\u00e9 le chroniqueur et le philosophe m\u00e9diatique, tous deux r\u00e9cemment auteurs d\u2019un livre sur le conflit isra\u00e9lo-palestinien, pour une conversation tendue.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/pierre-haski-les-palestiniens-cest-votre-angle-mort-bhl-non-je-suis-de-ceux-que-ces-images-rendent-malade-20240322_QAD3HHZQVJCJNJ4G7KK5ORF77Q/"
    },
    {
        "title": "Antonio Guterres aux portes de l\u2019enclave palestinienne, report du vote \u00e0 l\u2019ONU pour un \u00abcessez-le-feu\u00bb\u2026 Ce qu\u2019il faut retenir du conflit Hamas-Isra\u00ebl ce samedi 23\u00a0mars",
        "summary": "L\u2019essentiel des informations sur la guerre entre le Hamas et Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/antonio-guterres-aux-portes-de-lenclave-palestinienne-report-du-vote-a-lonu-pour-un-cessez-le-feu-ce-quil-faut-retenir-du-conflit-hamas-israel-ce-samedi-23-mars-20240323_OOBAQ3YHN5DR7NRWIHQFYMXRNE/"
    },
    {
        "title": "Les images de march\u00e9s \u00e0 Gaza diffus\u00e9es sur les r\u00e9seaux invalident-elles le risque de famine imminente annonc\u00e9e par l\u2019ONU\u00a0?",
        "summary": "De nombreux internautes remettent en cause la gravit\u00e9 de la crise humanitaire dans l\u2019enclave, sur la base de vid\u00e9os montrant des \u00e9tals garnis de nourriture.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/les-images-de-marches-a-gaza-diffusees-sur-les-reseaux-invalident-elles-le-risque-de-famine-imminente-annoncee-par-lonu-20240322_DDJC7VXDANFDZJUDZOFF7BXKWA/"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle s\u00e9n\u00e9galaise\u00a0: Bassirou Diomaye Faye, une campagne tambour battant",
        "summary": "Principal candidat de l\u2019opposition pour le scrutin dont le premier tour se d\u00e9roule dimanche, l\u2019ancien syndicaliste de 43\u00a0ans a encha\u00een\u00e9 les meetings jour et nuit, une semaine apr\u00e8s \u00eatre sorti de prison, s\u00e9duisant une jeunesse en d\u00e9sh\u00e9rence.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/presidentielle-senegalaise-bassirou-diomaye-faye-une-campagne-tambour-battant-20240323_QBDXBVRNS5DGLDDANOCSHYDVNQ/"
    },
    {
        "title": "Kate Middleton et le cancer\u00a0: l\u2019impossible vie priv\u00e9e de la famille royale britannique",
        "summary": "Apr\u00e8s des semaines de sp\u00e9culations, la femme du prince William a fini par annoncer dans une vid\u00e9o qu\u2019elle souffrait d\u2019un cancer. Une transparence forc\u00e9e qui illustre l\u2019acc\u00e8s que pense avoir une partie des Britanniques \u00e0 l\u2019intimit\u00e9 de la monarchie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/royaume-uni-limpossible-vie-privee-de-la-famille-royale-20240323_H53TYVY4PVFUDFF7RFJI7ZYHDY/"
    },
    {
        "title": "Incitation \u00e0 reporter le je\u00fbne, non-interruption des matchs\u00a0: sur le ramadan, le foot fran\u00e7ais \u00e0 la tra\u00eene",
        "summary": "Les footballeurs musulmans \u00e9voluant dans l\u2019Hexagone doivent adapter leur je\u00fbne \u00e0 leur pratique sportive. Ailleurs en Europe, les f\u00e9d\u00e9rations sont plus ouvertes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/incitation-a-reporter-le-jeune-non-interruption-des-matchs-sur-le-ramadan-le-foot-francais-a-la-traine-20240322_7ZYAQKYELVHCTDURDOMCO25CDI/"
    },
    {
        "title": "Mort de Laurent de Brunhoff, h\u00e9ritier et continuateur de Babar\u00a0: la m\u00eame patte d\u2019\u00e9l\u00e9phant",
        "summary": "L\u2019auteur et illustrateur fran\u00e7ais Laurent de Brunhoff, mort vendredi \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 98\u00a0ans aux Etats-Unis, a poursuivi avec succ\u00e8s les aventures de Babar, personnage ador\u00e9 des enfants du monde entier, cr\u00e9\u00e9 en\u00a01931 par ses parents.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/mort-de-laurent-de-brunhoff-heritier-et-continuateur-de-babar-la-meme-patte-delephant-20240323_VHBIWD3CJJGZJEQRZSQCLSPPFU/"
    },
    {
        "title": "Olivier V\u00e9ran et l\u2019art de l\u2019euph\u00e9misme, par Samira Sedira",
        "summary": "L\u2019ancien ministre de la Sant\u00e9 a annonc\u00e9 reprendre des \u00e9tudes express dans une tr\u00e8s chic clinique \u00e0 Paris pour devenir chirurgien esth\u00e9tique. Dommage qu\u2019il n\u2019ait pas eu l\u2019id\u00e9e d\u2019aller pr\u00eater main-forte \u00e0 ses coll\u00e8gues de l\u2019h\u00f4pital public.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/olivier-veran-et-lart-de-leuphemisme-par-samira-sedira-20240323_3IP2YBJQ2ZEEPIVF4S4FMUMY4M/"
    },
    {
        "title": "Attaque de Moscou\u00a0: Poutine d\u00e9nonce un \u00abacte terroriste barbare\u00bb et d\u00e9cr\u00e8te un jour de deuil national",
        "summary": "Une fusillade et plusieurs explosions ont fait au moins 133 morts et une centaine de bless\u00e9s dans une salle de concert pr\u00e8s de la capitale russe, vendredi 22\u00a0mars. Le Kremlin annonce ce samedi matin l\u2019arrestation de 11 personnes dont 4 assaillants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-direct-attaque-de-moscou-le-bilan-passe-a-93-morts-le-kremlin-annonce-11-arrestations-20240323_CGRYXJAVJVCMTHD6DJOMIPSQ3E/"
    },
    {
        "title": "Attentat de Moscou\u00a0: pourquoi la revendication de l\u2019Etat islamique est cr\u00e9dible",
        "summary": "D\u00e9but mars, Washington avait mis en garde contre un risque imminent d\u2019attaque terroriste \u00e0 Moscou. Fond\u00e9e en Afghanistan, la branche de Daech soup\u00e7onn\u00e9e de l\u2019attentat est en pleine r\u00e9surgence depuis le retour au pouvoir des talibans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/attentat-de-moscou-pourquoi-la-revendication-de-letat-islamique-est-credible-20240323_GD5PXT5MYNEZXPHQCCVK3PY5YE/"
    },
    {
        "title": "Attaque de Moscou\u00a0: concert de condamnations internationales, Poutine pointe du doigt l\u2019Ukraine",
        "summary": "Les dirigeants du monde entier ont condamn\u00e9 d\u2019une seule voix l\u2019attaque arm\u00e9e sanglante survenue vendredi 22\u00a0mars dans une salle de concert en banlieue de Moscou. Le pr\u00e9sident russe accuse, lui, l\u2019Ukraine d\u2019avoir \u00abouvert une fen\u00eatre\u00bb pour que les assaillants en fuite passent la fronti\u00e8re.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/attaque-de-moscou-concert-de-condamnations-internationales-vladimir-poutine-ne-sest-pas-encore-exprime-20240323_KAP7OOV62NH3PIX6U37THFZYFU/"
    },
    {
        "title": "Attaque meurtri\u00e8re dans une salle de concert \u00e0 Moscou\u00a0: la guerre des accusations entre la Russie et l\u2019Ukraine",
        "summary": "Le renseignement militaire ukrainien a accus\u00e9 le Kremlin et ses services sp\u00e9ciaux d\u2019avoir orchestr\u00e9 l\u2019attaque meurtri\u00e8re de vendredi soir, pr\u00e8s de Moscou, pour accuser l\u2019Ukraine et justifier une \u00abescalade\u00bb de la guerre. Samedi, Vladimir Poutine a justement point\u00e9 en direction de Kyiv.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/attaque-meurtriere-dans-une-salle-de-concert-a-moscou-la-guerre-des-accusations-entre-la-russie-et-lukraine-20240322_4MMARSCVPNADJPAZQKAZS5X4GI/"
    },
    {
        "title": "Nouvelle attaque russe massive sur l\u2019Ukraine, un missile viole l\u2019espace a\u00e9rien polonais",
        "summary": "Alors que les forces russes ont lanc\u00e9 de nouvelles attaques contre Kyiv et d\u2019autres r\u00e9gions en Ukraine, un missile de croisi\u00e8re a viol\u00e9 l\u2019espace a\u00e9rien polonais, a indiqu\u00e9 ce dimanche 24\u00a0mars l\u2019arm\u00e9e de ce pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/nouvelle-attaque-russe-massive-sur-lukraine-un-missile-viole-lespace-aerien-polonais-20240324_EADHYLBEBVC55NNUR3G3TSW5UU/"
    },
    {
        "title": "Vingt-cinq\u00a0ans apr\u00e8s, la Serbie toujours hant\u00e9e par les bombardements de l\u2019Otan",
        "summary": "A Belgrade, le souvenir et les stigmates des frappes de l\u2019Alliance atlantique, lanc\u00e9es en mars\u00a01999, demeurent tr\u00e8s pr\u00e9sents. Dans le pays dirig\u00e9 par l\u2019ultranationaliste Vucic, le conflit en Ukraine a raviv\u00e9 le sentiment anti-occidental.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/vingt-cinq-ans-apres-la-serbie-toujours-hantee-par-les-bombardements-de-lotan-20240324_CWMHLQ6DHRABLGPMKID4UCERRQ/"
    }
]