[
    {
        "title": "Donald Trump reconnu coupable dans son proc\u00e8s p\u00e9nal \u00e0 New York",
        "summary": "Les douze jur\u00e9s qui d\u00e9lib\u00e9raient depuis le mercredi 29\u00a0mai au tribunal Manhattan ont jug\u00e9 l\u2019ex-pr\u00e9sident coupable de l\u2019ensemble des 34 chefs d\u2019accusation dans l\u2019affaire dite \u00abStormy Daniels\u00bb. Une premi\u00e8re historique aux Etats-Unis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/donald-trump-reconnu-coupable-par-le-jury-dans-son-proces-penal-a-new-york-20240530_4I42VVSTURHJTPC2LUEWMQZVCM/"
    },
    {
        "title": "Dans les autres proc\u00e8s qui poursuivent Trump, \u00e0 quand l\u2019heure des comptes\u00a0?",
        "summary": "De recours dilatoires en magistrats bienveillants, l\u2019ex-pr\u00e9sident est jusqu\u2019ici parvenu \u00e0 repousser la menace des proc\u00e8s dans les dossiers les plus mena\u00e7ants, de la tentative de voler l\u2019\u00e9lection 2020 \u00e0 la r\u00e9tention illicite de documents top secret.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/dans-les-autres-proces-qui-poursuivent-trump-a-quand-lheure-des-comptes-20240415_M7PUF2F7RZECBDQVZRDVJVYRQA/"
    },
    {
        "title": "En Isra\u00ebl, Benny Gantz se positionne pour l\u2019apr\u00e8s-N\u00e9tanyahou",
        "summary": "Le parti de l\u2019ancien chef d\u2019\u00e9tat-major a d\u00e9pos\u00e9 jeudi une proposition de loi visant \u00e0 dissoudre le Parlement et \u00e0 fragiliser le Premier ministre, qui s\u2019est exprim\u00e9 dans la soir\u00e9e dans un entretien fleuve \u00e0 LCI pour justifier son action dans la bande de\u00a0Gaza.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-israel-benny-gantz-se-positionne-pour-lapres-netanyahou-20240530_WZLWBCGOKZDXFLX6QPJJM2Z7MA/"
    },
    {
        "title": "Benyamin N\u00e9tanyahou sur LCI\u00a0: ce qu\u2019il faut retenir de l\u2019interview du Premier ministre isra\u00e9lien",
        "summary": "Le chef du gouvernement de l\u2019Etat h\u00e9breu s\u2019est exprim\u00e9 ce jeudi 30\u00a0mai au soir sur la cha\u00eene d\u2019info en continu, sa premi\u00e8re intervention dans un m\u00e9dia fran\u00e7ais depuis le d\u00e9but de la guerre Hamas-Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/benyamin-netanyahou-sur-lci-ce-quil-faut-retenir-de-linterview-du-premier-ministre-israelien-20240530_WTX44QYFS5E5DGMLGCLKRBYNHQ/"
    },
    {
        "title": "Manifestation contre l\u2019interview de N\u00e9tanyahou sur LCI\u00a0: \u00abC\u2019est une honte, ils invitent le responsable de tout \u00e7a\u00bb",
        "summary": "Quelques centaines de manifestants se sont r\u00e9unies ce vendredi 30\u00a0mai au soir vers les locaux du groupe TF1 pour protester contre l\u2019interview du Premier ministre isra\u00e9lien. Col\u00e8re et incompr\u00e9hension r\u00e9gnaient dans leurs rangs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/manifestation-contre-linterview-de-netanyahou-sur-lci-cest-une-honte-ils-invitent-le-responsable-de-tout-ca-20240530_RHCTKWQTO5D7ZHJRLWVUE5YXJ4/"
    },
    {
        "title": "Avant les europ\u00e9ennes, les partis de gauche s\u2019appr\u00eatent \u00e0 l\u2019apr\u00e8s",
        "summary": "A dix jours du vote, socialistes, insoumis, communistes et \u00e9colos pensent d\u00e9j\u00e0 aux scrutins municipaux et pr\u00e9sidentiel. Des personnalit\u00e9s de la soci\u00e9t\u00e9 civile pr\u00e9voient un appel rapide \u00e0 une candidature commune en\u00a02027, alors que Fran\u00e7ois Ruffin ou Cl\u00e9mentine Autain tentent de se placer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/avant-les-europeennes-les-partis-de-gauche-sappretent-a-lapres-20240530_SHN5ARILOVCYBEAJTLYCRNPYJA/"
    },
    {
        "title": "A Paris, Glucksmann promet une gauche qui ne se prend \u00abni pour Jupiter ni pour Robespierre\u00bb",
        "summary": "Mobilisant ses soutiens au Z\u00e9nith dans la derni\u00e8re ligne droite, le candidat PS-Place Publique a r\u00e9affirm\u00e9 qu\u2019il comptait contribuer \u00e0 l\u2019\u00e9mergence d\u2019un \u00abnouveau p\u00f4le politique\u00bb apr\u00e8s le 9\u00a0juin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/a-paris-glucksmann-promet-une-gauche-qui-ne-se-prend-ni-pour-jupiter-ni-pour-robespierre-20240530_HXVN77I4EVE3HIZA6ZV6O54EW4/"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019\u00e9tait claque sur claque\u00bb : discrimin\u00e9es \u00e0 cause de leur maternit\u00e9, les avocates en qu\u00eate de justice",
        "summary": "Licenciements abusifs, manque de soutien, promotions annul\u00e9es\u2026 Alors que l\u2019annonce d\u2019une grossesse continue de\u00a0briser des carri\u00e8res dans cette profession lib\u00e9rale, \u00abLib\u00e9ration\u00bb a rencontr\u00e9 quatre femmes qui ont poursuivi leurs pairs pour obtenir r\u00e9paration. Et faire \u00e9voluer les mentalit\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/cetait-claque-sur-claque-discriminees-a-cause-de-leur-maternite-les-avocates-en-quete-de-justice-20240530_E7QSIQDSC5GJNNXPMDIT65UNRQ/"
    },
    {
        "title": "Transidentit\u00e9\u00a0: une\u00a0loi n\u2019emp\u00eachera personne de\u00a0devenir soi, par Oc\u00e9an",
        "summary": "Dans une tribune \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb, le r\u00e9alisateur interpelle les s\u00e9nateurs qui ont vot\u00e9 la loi visant \u00e0 \u00abencadrer\u00bb les transitions de genre et rappelle que les bloqueurs de pubert\u00e9 sont la seule chance pour les adolescents de continuer \u00e0 vivre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/transidentite-on-ne-peut-empecher-quiconque-de-devenir-soi-avec-une-loi-par-ocean-20240530_EUSZVEWSX5F3VEMFL7PY6UXKF4/"
    },
    {
        "title": "Ticketmaster\u00a0: comment la plateforme de vente de billets fait les poches des fans de musique",
        "summary": "Offres dont il est quasi impossible de se d\u00e9sengager, billets en doublon ou invalides, tarifs aberrants\u2026 Les m\u00e9thodes de l\u2019entreprise de vente en ligne sont l\u2019objet de pol\u00e9miques depuis trente ans. L\u2019annonce d\u2019un vol massif de donn\u00e9es par un collectif de hackers vient s\u2019ajouter \u00e0 cet historique cons\u00e9quent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/ticketmaster-comment-la-plateforme-de-vente-de-billets-fait-les-poches-des-fans-de-musique-20240530_BSE4BQGIAJALFD3LF6EKGYDNHI/"
    },
    {
        "title": "Comores\u00a0: sur l\u2019\u00eele d\u2019Anjouan, le chol\u00e9ra aggrav\u00e9 par la pauvret\u00e9 et la densit\u00e9 de population",
        "summary": "Depuis le premier cas, d\u00e9but f\u00e9vrier\u00a02024, on d\u00e9nombre 104 morts du chol\u00e9ra sur l\u2019\u00eele des Comores la plus proche de Mayotte. Une campagne de vaccination devrait commencer en juin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/comores-sur-lile-danjouan-le-cholera-aggrave-par-la-pauvrete-et-la-densite-de-population-20240530_XKB6PQ5H75AUVMNTJ774NRTQTE/"
    },
    {
        "title": "Doully, brebis joyeuse",
        "summary": "Allergique au pessimisme, l\u2019humoriste est en paix avec son pass\u00e9 d\u2019h\u00e9ro\u00efnomane et appelle \u00e0 une plus grande tol\u00e9rance envers les toxicos.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/doully-brebis-joyeuse-20240530_HYFOWOWBWRANVM3BYBOA5KXQAQ/"
    },
    {
        "title": "Ecole inclusive : face \u00e0 des profs d\u00e9pass\u00e9s, des pros du handicap pour aider",
        "summary": "Alors que des enseignants se plaignent  de la difficult\u00e9 d\u2019accueillir des \u00e9l\u00e8ves ayant un\u00a0trouble du neurod\u00e9veloppement, de\u00a0nouvelles approches qui int\u00e8grent \u00e0 l\u2019\u00e9quipe enseignante des \u00e9ducateurs, psychologues, orthophonistes ou ergoth\u00e9rapeutes se multiplient localement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/ecole-inclusive-face-a-des-profs-depasses-des-pros-du-handicap-pour-aider-20240530_QBT52S5GLVCVPGOU7JMZJUVUCQ/"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019est-ce que Ten Ten, la nouvelle application fran\u00e7aise qui s\u2019invite bruyamment dans les salles de classe\u00a0?",
        "summary": "En vogue dans les coll\u00e8ges et les lyc\u00e9es, l\u2019application fran\u00e7aise Ten Ten propose un retour aux communications fa\u00e7on talkie-walkie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/quest-ce-que-ten-ten-la-nouvelle-application-francaise-qui-sinvite-bruyamment-dans-les-salles-de-classe-20240530_C3NKAMFG6BFJLA6CAKTPPM5YP4/"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes\u00a0: \u00e0 dix jours du scrutin, les Verts \u00e0 moiti\u00e9 vides",
        "summary": "Cinq\u00a0ans apr\u00e8s la vague verte en Europe, les\u00a0sondages sont aujourd\u2019hui de plus en plus d\u00e9favorables aux \u00e9colos. Entre timide prise de conscience environnementale et d\u00e9bat sur\u00a0les co\u00fbts de la\u00a0transition, tour d\u2019horizon des\u00a0difficult\u00e9s rencontr\u00e9es sur le continent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/elections-europeennes-a-dix-jours-du-scrutin-les-verts-a-moitie-vides-20240529_LJRYWWPKNVCDZET2PYS7NOZOLA/"
    },
    {
        "title": "Antis\u00e9mitisme\u00a0: Alain Soral arr\u00eat\u00e9 en Suisse \u00e0 la demande de la justice fran\u00e7aise",
        "summary": "L\u2019influenceur antis\u00e9mite, qui a fui \u00e0 l\u2019\u00e9tranger la justice fran\u00e7aise, est accus\u00e9 d\u2019avoir propag\u00e9 des propos antijuifs en ligne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/antisemitisme-alain-soral-arrete-en-suisse-a-la-demande-de-la-justice-francaise-20240530_RB3NPIDW4BCMXKZEN7IFHIPCLI/"
    },
    {
        "title": "Joe Biden fera sa premi\u00e8re visite d\u2019Etat en France le 8\u00a0juin, apr\u00e8s les 80\u00a0ans du D\u00e9barquement",
        "summary": "Dans la foul\u00e9e des c\u00e9l\u00e9brations du D-Day en Normandie, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain sera officiellement re\u00e7u par Emmanuel Macron \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/joe-biden-fera-sa-premiere-visite-detat-en-france-le-8-juin-apres-les-80-ans-du-debarquement-20240530_PNPOFJNUJFHT7LYTWMXQ32TU7E/"
    },
    {
        "title": "Karla Sof\u00eda Gasc\u00f3n, com\u00e9dienne r\u00e9compens\u00e9e et actrice m\u00e9diatis\u00e9e de la communaut\u00e9 LGBT",
        "summary": "L\u2019Espagnole de 52 ans est la premi\u00e8re actrice trans \u00e0 recevoir le prix d\u2019interpr\u00e9tation f\u00e9minine \u00e0 Cannes pour son r\u00f4le dans \u00abEmilia Perez\u00bb, de Jacques Audiard. Elle est aussi la cible de nombreuses attaques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/karla-sofia-gascon-comedienne-recompensee-et-actrice-mediatisee-de-la-communaute-lgbt-20240530_B7HL53KANBGK3MBOA3564Y6J3I/"
    },
    {
        "title": "La planification, une id\u00e9e qui refait son chemin \u00e0 l\u2019heure de l\u2019urgence \u00e9cologique",
        "summary": "Plut\u00f4t associ\u00e9e aux p\u00e9riodes de guerre ou de reconstruction, l\u2019id\u00e9e d\u2019un pilotage de l\u2019\u00e9conomie par un Etat planificateur revient sur le devant de la sc\u00e8ne pour verdir plus vite notre \u00e9conomie. Si l\u2019expression int\u00e9resse surtout la gauche, Emmanuel Macron l\u2019emploie aussi, \u00e0 sa fa\u00e7on.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/la-planification-une-idee-qui-refait-son-chemin-a-lheure-de-lurgence-ecologique-20240529_FYDIH5A22ZAPTBMEAYITVPXXJI/"
    },
    {
        "title": "Sarkozy dans \u00able Figaro\u00bb\u00a0: entre lieux communs et soumission, la d\u00e9cr\u00e9pitude d\u2019un ancien pr\u00e9sident",
        "summary": "Dans un entretien avec le quotidien de droite, l\u2019ex-chef de l\u2019Etat enfile les perles vides de sens ou consternantes sur les sujets d\u2019actualit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/sarkozy-dans-le-figaro-entre-lieux-communs-et-soumission-la-decrepitude-dun-ancien-president-20240530_ZHTC5C2WQRDUJET5TKSEOOKQXY/"
    }
]