[
    {
        "title": "Tr\u00eave humanitaire\u00a0: dans la bande de Gaza, quatre jours de r\u00e9pit mais toujours des besoins \u00abimmenses\u00bb",
        "summary": "L\u2019accord entr\u00e9 en\u00a0vigueur vendredi entre\u00a0Isra\u00ebl et\u00a0le\u00a0Hamas a\u00a0permis aux habitants de l\u2019enclave palestinienne assi\u00e9g\u00e9e depuis pr\u00e8s de deux mois de\u00a0souffler un\u00a0peu, et\u00a0\u00e0\u00a0l\u2019aide humanitaire de\u00a0s\u2019acc\u00e9l\u00e9rer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/treve-humanitaire-dans-la-bande-de-gaza-quatre-jours-de-repit-mais-toujours-des-besoins-immenses-20231127_D2FHT64A6ZBAVOJHAEHM6N6W6I/"
    },
    {
        "title": "Erez, Sahar et Eitan\u00a0: qui sont les trois enfants franco-isra\u00e9liens lib\u00e9r\u00e9s par le Hamas\u00a0?",
        "summary": "Trois\u00a0enfants de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise figurent parmi les otages lib\u00e9r\u00e9s ce lundi 27\u00a0novembre. Erez, Sahar Kalderon (12 et 16 ans), et Eitan Yahalomi (12 ans) vont enfin pouvoir retrouver leurs proches.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/otages-du-hamas-qui-sont-les-trois-enfants-franco-israeliens-liberes-20231127_DF2LAK2UIJGETD5DDSHEDRNCSI/"
    },
    {
        "title": "Quatri\u00e8me jour de tr\u00eave \u00e0 Gaza\u00a0: qui sont les\u00a08 autres otages isra\u00e9liens lib\u00e9r\u00e9s\u00a0?",
        "summary": "En plus des trois franco-isra\u00e9liens, huit autres otages ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s dans le quatri\u00e8me groupe rel\u00e2ch\u00e9 ce lundi 27 novembre. D\u2019autres lib\u00e9rations devraient suivre apr\u00e8s la prolongation de la tr\u00eave pour deux jours suppl\u00e9mentaires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/quatrieme-jour-de-treve-qui-sont-les-8-autres-otages-israeliens-liberes-20231127_A756YUPXFRD2FGZBKKK2BXREGU/"
    },
    {
        "title": "Transports en Ile-de-France\u00a0: Val\u00e9rie P\u00e9cresse annonce un ticket de m\u00e9tro \u00e0 4\u00a0euros et un forfait semaine \u00e0 70\u00a0euros pendant les JO",
        "summary": "Pour financer les co\u00fbts suppl\u00e9mentaires li\u00e9s aux JO, le \u00abpasse Paris\u00a02024\u00bb co\u00fbtera jusqu\u2019\u00e0 70\u00a0euros la semaine en cas de vote favorable au conseil d\u2019administration d\u2019Ile-de-France Mobilit\u00e9s. Le pass mensuel va lui aussi augmenter d\u00e8s le 1er janvier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/transports-valerie-pecresse-annonce-un-ticket-de-metro-a-4-euros-et-un-forfait-semaine-a-70-euros-pendant-les-jo-20231127_55MZNGPB4VCRVJQN6PELG5QRHI/"
    },
    {
        "title": "Entre \u00abfragilit\u00e9\u00bb et \u00abincertitudes\u00bb, un budget 2024 \u00absur le fil du rasoir\u00bb",
        "summary": "Dans une note, l\u2019Observatoire de macro\u00e9conomie du Cepremap passe en revue les incertitudes contenues dans le projet de loi de finances pour l\u2019an prochain, examin\u00e9 au parlement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/entre-fragilite-et-incertitudes-un-budget-2024-sur-le-fil-du-rasoir-20231127_RKYCF7RNAVHBJDB6O45MU7BBFI/"
    },
    {
        "title": "Extr\u00eame droite\u00a0: entre violences et manifestations, un week-end de racisme d\u00e9brid\u00e9",
        "summary": "S\u2019autoproclamant les vengeurs du jeune Thomas, les groupuscules fascistes multiplient ces jours-ci les op\u00e9rations sur le territoire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/extreme-droite-entre-violences-et-manifestations-un-week-end-de-racisme-debride-20231127_VRBD3ZRMNVABDGMEE3F5Y3SRHA/"
    },
    {
        "title": "A Romans-sur-Is\u00e8re, les habitants du quartier de la Monnaie veulent \u00ab\u00e9viter un autre drame\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s la descente de jeunes d\u2019extr\u00eame droite le week-end dernier au quartier de la Monnaie \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re, les habitants sont inquiets pour leur s\u00e9curit\u00e9. Nombre d\u2019entre eux craignent de nouvelles violences.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/a-romans-sur-isere-les-habitants-du-quartier-de-la-monnaie-veulent-eviter-un-autre-drame-20231127_WRJGV5QDDBEE3HCZ7NHLB5LKU4/"
    },
    {
        "title": "Biodiversit\u00e9\u00a0: Borne a d\u00e9voil\u00e9 la strat\u00e9gie fran\u00e7aise pour prot\u00e9ger la nature",
        "summary": "La Premi\u00e8re ministre a pr\u00e9sent\u00e9 ce lundi 27\u00a0novembre la version finale de quarante mesures pour enrayer l\u2019effondrement du vivant \u00e0 l\u2019horizon 2030. La concr\u00e9tisation de cette feuille de route, bien plus ambitieuse dans la forme que les anciennes versions, est toutefois attendue au tournant par les associations.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/biodiversite-borne-a-devoile-la-strategie-francaise-pour-proteger-la-nature-20231127_XY7FND66JBDY5BOPXQXZQVWA4Q/"
    },
    {
        "title": "\u00abConann\u00bb de Bertrand Mandico, ogre de barbarie",
        "summary": "Attendu, le cin\u00e9aste r\u00e9jouit par son adaptation exclusivement f\u00e9minine de la saga litt\u00e9raire, o\u00f9 une barbare traverse corps, \u00e9poques et incarnations, dans un conte infernal et sauvage.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/conann-de-bertrand-mandico-ogre-de-barbarie-20231127_CMPU645AYNAJXDYRQSYAKZO2XU/"
    },
    {
        "title": "Le lyc\u00e9e musulman Averro\u00e8s de Lille pourrait bient\u00f4t \u00eatre priv\u00e9 de son contrat avec l\u2019Etat",
        "summary": "Une commission de concertation r\u00e9unie lundi 27\u00a0novembre par le pr\u00e9fet du Nord a rendu un avis favorable pour la r\u00e9siliation du contrat liant l\u2019Etat \u00e0 cet \u00e9tablissement aux excellents r\u00e9sultats scolaires, au motif de sources de financement peu claires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/le-lycee-musulman-averroes-de-lille-pourrait-bientot-etre-prive-de-son-contrat-avec-letat-20231127_3B72SAN34FBAHKK4EGBLCFF7ZQ/"
    },
    {
        "title": "Accusations de viols\u00a0: S\u00e9bastien Cauet porte plainte \u00e0 son tour pour d\u00e9nonciation calomnieuse",
        "summary": "Une plainte a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e ce lundi 27\u00a0novembre par les avocats de l\u2019animateur de NRJ. S\u00e9bastien Cauet est vis\u00e9 par deux plaintes, dont une pour viol sur mineur de plus de 15 ans, d\u00e9pos\u00e9e par une m\u00eame personne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/accusations-de-viols-sebastien-cauet-porte-plainte-a-son-tour-pour-calomnie-20231127_CQQQJ3ZHFZEFHE4LFLDU6U7XPA/"
    },
    {
        "title": "Les participants \u00e0 l\u2019exp\u00e9dition punitive de Romans-sur-Is\u00e8re, des pros de la violence d\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "Parmi les membres ayant pris part \u00e0 la descente raciste dans le quartier de la Monnaie, samedi soir, des militants de la \u00abDivision Martel\u00bb, un groupe parisien n\u00e9onazi et violent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/a-lexpedition-punitive-de-romans-sur-isere-des-professionnels-de-la-violence-dextreme-droite-20231127_FHHO5FYTEZGPJHRDKBJ7UG6R2I/"
    },
    {
        "title": "Cit\u00e9 Champagne \u00e0 Argenteuil\u00a0: \u00abLe peu de travaux qu\u2019on peut voir, on l\u2019a fait nous-m\u00eames\u00bb",
        "summary": "Le bailleur demande \u00e0 partir de ce lundi 27\u00a0novembre aux habitants de la r\u00e9sidence HLM du Val-d\u2019Oise tombant en d\u00e9cr\u00e9pitude de voter\u00a0une augmentation de 10\u00a0% de loyer pour lancer la r\u00e9novation de la cit\u00e9. Certains locataires, lass\u00e9s par les promesses non tenues de travaux, s\u2019insurgent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/logement/cite-champagne-a-argenteuil-le-peu-de-travaux-quon-peut-voir-on-la-fait-nous-memes-20231127_TQ5PDMKPDREP7GFSCTVJYHY6KY/"
    },
    {
        "title": "H\u00f4pital Al-Ahli : Human Rights Watch \u00e9voque un tir rat\u00e9 de roquette comme cause de l\u2019explosion du\u00a017\u00a0octobre",
        "summary": "Quarante jours apr\u00e8s l\u2019explosion meurtri\u00e8re sur l\u2019h\u00f4pital de Gaza City, l\u2019ONG estime, dans un rapport publi\u00e9 dimanche 26 novembre, qu\u2019elle est certainement due \u00e0 une roquette dysfonctionnelle, mais appelle \u00e0 une enqu\u00eate ind\u00e9pendante.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/hopital-al-ahli-human-rights-watch-evoque-un-tir-rate-de-roquette-comme-cause-de-lexplosion-du-17-octobre-20231127_AHGDRAAEI5DMTNSY4QRE5QVVZY/"
    },
    {
        "title": "La cha\u00eene Fox News a-t-elle diffus\u00e9 une fausse interpellation d\u2019un Palestinien mise en sc\u00e8ne par Tsahal\u00a0?",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir diffus\u00e9 des images d\u2019une arrestation sur le lieu du festival attaqu\u00e9 par le Hamas d\u00e9but octobre, la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision am\u00e9ricaine est accus\u00e9e par des internautes d\u2019avoir particip\u00e9 \u00e0 une mise en sc\u00e8ne de l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/la-chaine-fox-news-a-t-elle-filme-linterpellation-dun-faux-palestinien-par-tsahal-20231127_2QZZQSZS7JEXLMCZF2IABYXGMM/"
    },
    {
        "title": "Assurance ch\u00f4mage\u00a0: le gouvernement refuse d\u2019agr\u00e9er l\u2019accord entre syndicats et patronat",
        "summary": "L\u2019ex\u00e9cutif a fait ce choix en raison de l\u2019absence de mesures concr\u00e8tes sur l\u2019indemnisation des seniors. Il devrait prolonger les r\u00e8gles actuelles de plusieurs mois.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/assurance-chomage-le-gouvernement-refuse-dagreer-laccord-entre-syndicats-et-patronat-20231127_DWXUQJL44NBU3INKUFX52TGORE/"
    },
    {
        "title": "Assassinat de Samuel Paty\u00a0: le\u00a0proc\u00e8s d\u2019un engrenage meurtrier",
        "summary": "Trois\u00a0ans apr\u00e8s l\u2019assassinat du professeur d\u2019histoire-g\u00e9ographie dans les Yvelines, six anciens \u00e9l\u00e8ves de son coll\u00e8ge comparaissent devant le tribunal pour enfants de Paris \u00e0 partir de ce lundi. Soup\u00e7onn\u00e9s d\u2019avoir particip\u00e9, de pr\u00e8s ou de loin, \u00e0 l\u2019encha\u00eenement qui a men\u00e9 \u00e0 l\u2019attentat, ils risquent deux\u00a0ans et demi d\u2019emprisonnement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/assassinat-de-samuel-paty-le-proces-dun-engrenage-meurtrier-20231126_LB64WIPWPFAMNOVUA5QOQBZN2A/"
    },
    {
        "title": "Aux JO 2024, l\u2019\u00e9coresponsabilit\u00e9 s\u2019arr\u00eate aux produits d\u00e9riv\u00e9s made in China",
        "summary": "D\u00e9ploy\u00e9 pour les f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e, le merchandising qui accompagne les Jeux olympiques est certes fabriqu\u00e9 en France mais il s\u2019ajoute aux milliers de r\u00e9f\u00e9rences made in China et consorts. Pas vraiment raccord avec les principes d\u2019une organisation \u00e9cologiquement vertueuse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/aux-jo-2024-lecoresponsabilite-sarrete-aux-produits-derives-made-in-china-20231127_FTRFUFA6VRGZLOVL3QMVEIFQ24/"
    },
    {
        "title": "Taiwan\u00a0: le vaudeville de l\u2019opposition s\u2019ach\u00e8ve dans la d\u00e9sunion, la campagne d\u00e9marre",
        "summary": "Apr\u00e8s des semaines de tractations officielles, les partis de l\u2019opposition ont enterr\u00e9 leur projet mal ficel\u00e9 de candidature commune \u00e0 la pr\u00e9sidentielle du 13\u00a0janvier, qui s\u2019av\u00e8re encore tr\u00e8s ouverte.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/taiwan-le-vaudeville-de-lopposition-sacheve-dans-la-desunion-la-campagne-demarre-20231127_WO4JRTBJWJCHTBSXL2QMFJO6WY/"
    },
    {
        "title": "\u00abOn \u00e9tait comme des parias\u00bb\u00a0: l\u2019amertume de f\u00e9ministes juives, emp\u00each\u00e9es de manifester contre les violences faites aux femmes",
        "summary": "Un collectif form\u00e9 apr\u00e8s le 7\u00a0octobre pour porter la voix des victimes isra\u00e9liennes affirme avoir \u00e9t\u00e9 tenu \u00e0 l\u2019\u00e9cart de la manifestation parisienne samedi 25\u00a0novembre contre les violences faites aux femmes. La ministre de l\u2019Egalit\u00e9 a notamment r\u00e9agi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/on-etait-comme-des-parias-lamertume-de-feministes-juives-empechees-de-manifester-contre-les-violences-faites-aux-femmes-20231127_ZGSNGU5FRJB2PKLOFMYNPL5H5Q/"
    },
    {
        "title": "En Isra\u00ebl, un soulagement national et un gouvernement fragilis\u00e9",
        "summary": "Vingt\u00a0otages isra\u00e9liens et\u00a060\u00a0prisonniers palestiniens de\u00a0plus devraient retrouver leurs familles \u00e0 l\u2019occasion du prolongement de deux jours de la tr\u00eave. Celle-ci fait n\u00e9anmoins appara\u00eetre de plus en plus les\u00a0dissensions au sein de\u00a0l\u2019administration de\u00a0Benyamin\u00a0N\u00e9tanyahou.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-israel-un-soulagement-national-et-un-gouvernement-fragilise-20231128_TFDNEOA4TNGFZFLBXDQUEM7HWA/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Tr\u00eave \u00e0 Gaza\u00a0: les autorit\u00e9s isra\u00e9liennes ont re\u00e7u la liste de dix otages du Hamas qui doivent \u00eatre lib\u00e9r\u00e9s ce mardi",
        "summary": "Prolong\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 un nouvel accord n\u00e9goci\u00e9 par le Qatar et l\u2019Egypte, la tr\u00eave entre le Hamas et Isra\u00ebl entre dans son 5e jour mardi 28\u00a0novembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-hamas-israel-treve-prolongee-nouvelles-liberations-dotages-et-de-prisonniers-negociations-diplomatiques-suivez-lactualite-du-28-novembre-20231128_UKXPVIS4QRH2DN7W3HSJV2U4KY/"
    },
    {
        "title": "Les paquets de cigarettes devraient augmenter de 50 centimes au 1er\u00a0janvier",
        "summary": "Cette nouvelle hausse des prix des paquets a \u00e9t\u00e9 calcul\u00e9e sur la base de l\u2019augmentation pr\u00e9vue de l\u2019inflation, conform\u00e9ment \u00e0 la volont\u00e9 de l\u2019ex\u00e9cutif de r\u00e9percuter cette derni\u00e8re sur le tabac, et comme vot\u00e9 au Parlement en\u00a02022.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/les-paquets-de-cigarettes-devraient-augmenter-de-50-centimes-au-1er-janvier-20231128_KZCKLPAYXNHZLBKIIOM3HBRIDU/"
    },
    {
        "title": "Monique Olivier, la gardienne des derniers secrets de Michel Fourniret devant les assises",
        "summary": "A partir de ce mardi 28 novembre, le proc\u00e8s de l\u2019ex-\u00e9pouse du tueur en s\u00e9rie va s\u2019ouvrir \u00e0 Nanterre. Elle devra r\u00e9pondre de complicit\u00e9 dans trois dossiers criminels qui connaissent enfin leur \u00e9pilogue apr\u00e8s des d\u00e9cennies d\u2019errance.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/monique-olivier-la-gardienne-des-derniers-secrets-devant-les-assises-20231127_IHYJFLQPBNE4PH3Y5RCEOGOIFQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abOn a consid\u00e9r\u00e9 que Monique Olivier \u00e9tait soumise voire relativement b\u00eate, mais j\u2019ai pu voir sa duplicit\u00e9\u00bb",
        "summary": "L\u2019ancien avocat g\u00e9n\u00e9ral Francis Nachbar, qui a requis \u00e0 l\u2019encontre de l\u2019\u00e9pouse du tueur en s\u00e9rie Michel Fourniret au proc\u00e8s de Charleville-M\u00e9zi\u00e8res en\u00a02008, revient sur une affaire qui a marqu\u00e9 sa vie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/on-a-considere-que-monique-olivier-etait-soumise-voire-relativement-bete-mais-jai-pu-voir-sa-duplicite-20231128_CN2SAGJMWFE4TIJYMH3ZAWFWNI/"
    },
    {
        "title": "Kant \u00e0 la rescousse de J\u00e9r\u00f4me Cahuzac\u00a0? \u00c7a ne marche pas",
        "summary": "L\u2019ex-ministre du Budget, dont on a retenu les mensonges publics et la condamnation pour fraude fiscale, s\u2019appuie sur le philosophe allemand pour l\u00e9gitimer son retour en politique. A c\u00f4t\u00e9 de la plaque.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/kant-a-la-rescousse-de-jerome-cahuzac-ca-ne-marche-pas-20231128_2USZ2R2NJ5D2DPXLVGODK2DMUE/"
    },
    {
        "title": "Les chiffres confus des erreurs m\u00e9dicales",
        "summary": "Le calcul de\u00a02385 \u00ab\u00e9v\u00e9nements ind\u00e9sirables graves associ\u00e9s aux soins\u00bb en\u00a02022 a \u00e9t\u00e9 rendu public par la Haute Autorit\u00e9 de sant\u00e9, sans que l\u2019on sache vraiment \u00e0 quelle r\u00e9alit\u00e9 il renvoie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/les-chiffres-confus-des-erreurs-medicales-20231128_XA3MAKMU3JCE5POPBRBJWKI7TM/"
    },
    {
        "title": "Extr\u00eame droite\u00a0: Darmanin va proposer la dissolution du groupuscule \u00abDivision Martel\u00bb",
        "summary": "Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur a point\u00e9 mardi 28 novembre la responsabilit\u00e9 de la \u00abDivision Martel\u00bb et de deux groupes \u00abdirectement li\u00e9s aux mobilisations d\u2019extr\u00eame droite\u00bb de ces derniers jours dans la Dr\u00f4me.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/extreme-droite-darmanin-va-proposer-la-dissolution-du-groupuscule-division-martel-20231128_FFUGBZKYGRBPFJUL5UGNK7M45Y/"
    },
    {
        "title": "\u00abFrenchie Shore\u00bb\u00a0: sexe, transgression et inclusivit\u00e9 ou l\u2019art du scandale en t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9",
        "summary": "Diffus\u00e9e sur Paramount +, l\u2019\u00e9mission attise la pol\u00e9mique avec un contenu sexualis\u00e9 tout en v\u00e9hiculant des valeurs d\u2019inclusivit\u00e9. Une strat\u00e9gie qui permet de faire du bruit tout en se mettant \u00e0 l\u2019abri de la critique, analyse la sociologue Nathalie Nadaud-Albertini.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/frenchie-shore-sexe-transgression-et-inclusivite-ou-lart-du-scandale-en-telerealite-20231128_PR6ORSY2J5HI7KGK2WQ7PIO5DA/"
    },
    {
        "title": "Romans-sur-Is\u00e8re\u00a0: prison ferme pour six militants d\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "Ag\u00e9s de 18 \u00e0 25\u00a0ans, ils \u00e9taient jug\u00e9s en comparution imm\u00e9diate \u00e0 Valence lundi 27\u00a0novembre. Ils ont particip\u00e9 au regroupement de samedi faisant suite \u00e0 la mort de Thomas \u00e0 Cr\u00e9pol.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/romans-sur-isere-prison-ferme-pour-six-militants-dextreme-droite-20231128_WRLAVJKWFRFLRJLUEAJBK4EHCA/"
    },
    {
        "title": "Mort de Thomas \u00e0 Cr\u00e9pol\u00a0: pour RN et Reconqu\u00eate, un horizon de guerre civile \u00e0 peine voil\u00e9",
        "summary": "Le parti d\u2019Eric Zemmour, comme des\u00a0cadres du Rassemblement national, reprennent ouvertement la\u00a0th\u00e9orie d\u2019un conflit de\u00a0civilisations sur le sol fran\u00e7ais apr\u00e8s la mort de\u00a0Thomas dans la Dr\u00f4me.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/mort-de-thomas-a-crepol-pour-rn-et-reconquete-un-horizon-de-guerre-civile-a-peine-voile-20231128_VFDH3ICMGFAJFGPX2IGTPUBSUY/"
    },
    {
        "title": "A Lyon, le TNG conteste en justice une amputation \u00abarbitraire et infond\u00e9e\u00bb de ses subventions par l\u2019ex\u00e9cutif de Laurent Wauquiez",
        "summary": "L\u2019\u00e9quipe du Th\u00e9\u00e2tre Nouvelle G\u00e9n\u00e9ration s\u2019appr\u00eate \u00e0 annoncer mardi 28\u00a0novembre le d\u00e9p\u00f4t d\u2019un recours au tribunal administratif afin de contester la l\u00e9galit\u00e9 de la d\u00e9cision de l\u2019ex\u00e9cutif de Laurent Wauquiez.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/scenes/a-lyon-le-tng-conteste-en-justice-une-amputation-arbitraire-et-infondee-de-ses-subventions-par-lexecutif-de-laurent-wauquiez-20231128_27U4CT3YW5AFFLX6XKLUFR7L64/"
    },
    {
        "title": "Mort de Thomas, drame de Gaza\u00a0: la perverse sommation \u00e0 choisir son camp",
        "summary": "Etre \u00abpour\u00bb ou \u00abcontre\u00bb est une tentation qui peut \u00eatre rassurante face \u00e0 des faits tragiques, mais cette binarit\u00e9 nous tire surtout vers le bas, quand elle ne sert pas la cause des plus cyniques qui jouent sur les divisions pour en tirer profit.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/mort-de-thomas-drame-de-gaza-la-perverse-sommation-a-choisir-son-camp-20231128_QMHK2RS5F5CTHHIXPTYPDRGRIQ/"
    },
    {
        "title": "Rassemblement d\u2019extr\u00eame droite \u00e0 Lyon\u00a0: \u00abPutain de merde, c\u2019est les fachos\u00a0!\u00bb",
        "summary": "Une centaine de membres de groupuscules d\u2019extr\u00eame droite ont d\u00e9fil\u00e9 dans le Vieux-Lyon, lundi soir, en scandant des slogans racistes. La pr\u00e9fecture a annonc\u00e9 l\u2019arrestation de huit personnes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/rassemblement-dextreme-droite-a-lyon-putain-de-merde-cest-les-fachos-20231128_EDTX6KHKRVHADP4ATXE6WDMCIY/"
    },
    {
        "title": "A l\u2019Assembl\u00e9e, premi\u00e8res passes d\u2019armes sur le projet de loi immigration",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s ont commenc\u00e9, lundi 27\u00a0novembre en commission des lois, l\u2019examen du projet de loi port\u00e9 par G\u00e9rald Darmanin. Premier apport du S\u00e9nat d\u00e9fait\u00a0: le vote de quotas annuel d\u2019\u00e9trangers par le Parlement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/a-lassemblee-premieres-passes-darmes-sur-le-projet-de-loi-immigration-20231128_O3D6SJVF2RHTBKNNZ2CKACFPRY/"
    },
    {
        "title": "Que deviennent les 85 \u00e9l\u00e8ves exclus de leur \u00e9tablissement pour avoir perturb\u00e9 les hommages \u00e0 Samuel Paty et Dominique Bernard\u00a0?",
        "summary": "Le minist\u00e8re de l\u2019Education nationale indique \u00e0 \u00abCheckNews\u00bb que \u00abtous les \u00e9l\u00e8ves exclus d\u00e9finitivement ont eu un nouvel \u00e9tablissement d\u2019affectation\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/que-deviennent-les-85-eleves-exclus-de-leur-etablissement-pour-avoir-perturbe-les-hommages-a-samuel-paty-et-dominique-bernard-20231128_WUS7VOI6QVGWDJYOIYIVHEMM5M/"
    },
    {
        "title": "\u00abAndromaque\u00bb, m\u00e9nage \u00e0 Troie",
        "summary": "Dans une mise en sc\u00e8ne sanglante au th\u00e9\u00e2tre de l\u2019Od\u00e9on, St\u00e9phane Braunschweig livre avec virtuosit\u00e9 une version f\u00e9ministe de la trag\u00e9die aux amours frustr\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/andromaque-menage-a-troie-20231128_QLTKCHAIKRGLDIYAVOB27OI2TI/"
    },
    {
        "title": "A Gaza, des journ\u00e9es interminables et de moins en moins de nourriture\u00a0: l\u2019ex-orage Ruth Munder, 78\u00a0ans, raconte sa d\u00e9tention",
        "summary": "Depuis vendredi et les premi\u00e8res lib\u00e9rations d\u2019otage, ce sont surtout leurs proches qui racontent ce qu\u2019ils ont v\u00e9cu. Ruth Munder est la premi\u00e8re \u00e0 prendre longuement la parole en personne pour donner des d\u00e9tails sur sa captivit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/a-gaza-des-journees-interminables-et-de-moins-en-moins-de-nourriture-lex-orage-ruth-munder-78-ans-raconte-sa-detention-20231128_R5ZLP4D2PZFSPKN77DMTYVI4DY/"
    },
    {
        "title": "S\u00e9cheresse\u00a0: la ville de Barcelone devra-t-elle \u00eatre ravitaill\u00e9e en eau par bateau \u00e0 No\u00ebl\u00a0?",
        "summary": "M\u00eame si les usines de dessalement tournent \u00e0 plein r\u00e9gime, la Catalogne, frapp\u00e9e par une aridit\u00e9 s\u00e9culaire, doit prendre des mesures drastiques pour \u00e9conomiser l\u2019or bleu, dont une baisse de pression au robinet. Les autorit\u00e9s envisagent des livraisons d\u2019eau par bateau comme en\u00a02005-2008.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/secheresse-la-ville-de-barcelone-devra-t-elle-etre-ravitaillee-en-eau-par-bateau-a-noel-20231128_AHFRYQSN3FDTJKCJ342UKGWEPU/"
    },
    {
        "title": "Vaste coup de filet en France contre une secte internationale de yoga tantrique",
        "summary": "Les policiers ont d\u00e9mantel\u00e9 ce mardi 28 novembre un r\u00e9seau de la f\u00e9d\u00e9ration de yoga Atman et plac\u00e9 en garde \u00e0 vue 41 personnes, dont son chef spirituel, Gregorian Bivolaru, suspect\u00e9 de \u00abtraite de personnes\u00bb, \u00abs\u00e9questration en bande organis\u00e9e\u00bb, \u00abviol\u00bb et \u00ababus de faiblesse en bande organis\u00e9e par des membres d\u2019une secte\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/vaste-coup-de-filet-en-france-contre-une-secte-internationale-de-yoga-tantrique-20231128_BXFCO4VCKJCGNKHREQOLQMBKQU/"
    },
    {
        "title": "La carte interactive des groupuscules d\u2019extr\u00eame droite en France\u00a0: une mouvance omnipr\u00e9sente",
        "summary": "Les dissolutions prononc\u00e9es par l\u2019Etat ces derni\u00e8res temps ont diss\u00e9min\u00e9 et relocalis\u00e9 les groupes violents, sans gu\u00e8re perturber leur activit\u00e9. Qui sont-ils\u00a0? O\u00f9 agissent-ils\u00a0? Au nom de quelle id\u00e9ologie\u00a0? Lib\u00e9 vous r\u00e9pond gr\u00e2ce \u00e0 une carte exclusive.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/carte-interactive-des-groupuscules-dextreme-droite-ils-sont-vraiment-partout-20231003_5HWZLQE2IBAJBLZZSEW5NRYZTY/"
    },
    {
        "title": "Objectif plein-emploi\u00a0: Matignon lance la chasse aux ruptures conventionnelles, au risque de fragiliser les salari\u00e9s",
        "summary": "D\u2019apr\u00e8s \u00abla Tribune dimanche\u00bb, Elisabeth Borne envisage de limiter le dispositif pour faire baisser les chiffres du ch\u00f4mage. Un projet contre-productif selon des experts du sujet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/objectif-plein-emploi-matignon-lance-la-chasse-aux-ruptures-conventionnelles-au-risque-de-fragiliser-les-salaries-20231128_25EW4MNWHFD3FMZRSZN3P26LRQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abDumb Money\u00bb, moula tarte",
        "summary": "Inspir\u00e9 de l\u2019affaire GameStop, o\u00f9 des fans de jeux vid\u00e9o ont court-circuit\u00e9 Wall Street en\u00a02021, le film choral de Craig Gillespie est une p\u00e2le copie de \u00abThe Big Short\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/dumb-money-moula-tarte-20231128_ZOKG7WZAOJFKFLCBA2WOBX2Z34/"
    },
    {
        "title": "Autour de \u00abConann\u00bb, les mythes en sc\u00e8ne monstres de Mandico",
        "summary": "En 2021, \u00abLib\u00e9\u00bb s\u2019\u00e9tait rendu sur le tournage tout en h\u00e9moglobine, fum\u00e9e et stroboscopes de ce qui devait \u00eatre une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre, avant de muter en de multiples d\u00e9clinaisons du long m\u00e9trage de l\u2019insatiable cin\u00e9aste.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/autour-de-conann-les-mythes-en-scene-monstres-de-mandico-20231128_BP4D534GV5HD3CWQ6KN5KDDBWQ/"
    },
    {
        "title": "Immigration\u00a0: ce n\u2019est pas l\u2019\u00e9tranger qui menace notre contrat social",
        "summary": "Pour le d\u00e9put\u00e9 des Yvelines, Benjamin Lucas, le d\u00e9bat sur l\u2019immigration ne doit pas s\u2019enfermer dans les termes de l\u2019extr\u00eame droite. Des mesures humanistes pour une soci\u00e9t\u00e9 inclusive et fraternelle doivent \u00eatre propos\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/immigration-ce-nest-pas-letranger-qui-menace-notre-contrat-social-20231128_2YHNON3KQVEQXBYWRRE45PGICM/"
    },
    {
        "title": "Augmentation du prix du m\u00e9tro durant les JO\u00a0: c\u2019est pas cher, ce sont les touristes qui paient",
        "summary": "A l\u2019origine, les transports devaient \u00eatre gratuits durant le JO de Paris. Tant pis\u00a0: Val\u00e9rie P\u00e9cresse a annonc\u00e9 lundi la cr\u00e9ation d\u2019un pass sp\u00e9cial JO, \u00e0 70\u00a0euros par semaine. Les Franciliens d\u00e9j\u00e0 titulaires d\u2019une carte de transport seront \u00e9pargn\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/augmentation-du-prix-du-metro-durant-les-jo-cest-pas-cher-ce-sont-les-touristes-qui-paient-20231128_3YOOTGEF35EZNJAAFPI2KPB4VY/"
    },
    {
        "title": "Serviettes, matelas ou pianos\u2026 Les h\u00f4tels de luxe, ces lieux de hauts vols",
        "summary": "Un guide allemand sp\u00e9cialis\u00e9 a men\u00e9 un sondage sur les vols commis dans des \u00e9tablissements 4 et 5 \u00e9toiles, et donc par une client\u00e8le cens\u00e9ment \u00e0 l\u2019abri du besoin. Qui ne manque d\u00e9cid\u00e9ment pas d\u2019air.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/serviettes-matelas-ou-pianos-les-hotels-de-luxe-ces-lieux-de-hauts-vols-20231128_VVDL26DMMNAVXEBJNVNGVBBYJI/"
    },
    {
        "title": "En Inde, de premiers ouvriers sortent du tunnel effondr\u00e9",
        "summary": "Les premiers des 41 ouvriers bloqu\u00e9s dans un tunnel effondr\u00e9 dans le nord du pays ont commenc\u00e9 \u00e0 sortir, ce mardi 28\u00a0novembre. Ils \u00e9taient coinc\u00e9s depuis le 11\u00a0novembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/en-inde-de-premiers-ouvriers-sortent-du-tunnel-effondre-20231128_ITHWAUBRXVASND3LYVOKTL7TJE/"
    },
    {
        "title": "Prix du paquet, espaces sans cigarettes, interdiction des puffs\u2026 le gouvernement d\u00e9voile son nouveau plan contre le tabac",
        "summary": "Le ministre de la Sant\u00e9 a pr\u00e9sent\u00e9 ce mardi 28\u00a0novembre le nouveau programme de lutte contre le tabac. Objectif\u00a0: pr\u00e9venir le tabagisme des plus jeunes, et mieux accompagner vers l\u2019arr\u00eat de la cigarette.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/prix-du-paquet-espaces-sans-tabacs-interdiction-des-puffs-le-gouvernement-devoile-son-nouveau-plan-contre-le-tabac-20231128_UYNL6OMBZFDL7OTZFQBOY65MKU/"
    },
    {
        "title": "En Tunisie, le vol d\u2019un fusil tourmente migrants et forces de l\u2019ordre",
        "summary": "L\u2019attaque vendredi d\u2019un v\u00e9hicule de la Garde nationale a raviv\u00e9 les tensions entre gendarmes et candidats \u00e0 l\u2019exil dans la r\u00e9gion de Sfax, important lieu de d\u00e9parts pour l\u2019Europe. D\u2019autant qu\u2019un fusil d\u2019assaut tra\u00eenerait dans la nature.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/en-tunisie-le-vol-dun-fusil-tourmente-migrants-et-forces-de-lordre-20231128_ALTVJ7RETRFPVJ2RCYFHWYHPSE/"
    },
    {
        "title": "Ce que la guerre Hamas-Isra\u00ebl fait aux milieux f\u00e9ministes",
        "summary": "Un cort\u00e8ge de femmes juives n\u2019a pas pu d\u00e9filer \u00e0 la marche contre les violences sexistes et sexuelles le 25 novembre. Symbole des tensions qui traversent les courants f\u00e9ministes depuis le 7\u00a0octobre, l\u2019\u00e9pisode expose au grand jour la difficult\u00e9 \u00e0 faire front commun dans ce conflit.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/ce-que-la-guerre-hamas-israel-fait-aux-milieux-feministes-20231128_HT7EPAIY3NHGFBVKTWX6W6CQ5Y/"
    },
    {
        "title": "Grippe aviaire\u00a0: \u00abIl faut s\u2019attendre \u00e0 ce qu\u2019il y ait d\u2019autres foyers\u00bb de contamination",
        "summary": "Alors qu\u2019un nouveau foyer d\u2019influenza aviaire a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 dans le Morbihan, apprend-on ce mardi 28\u00a0novembre, la vaccination des canards \u00e0 grande \u00e9chelle devrait \u00e9viter une \u00e9pid\u00e9mie d\u2019ampleur, explique Jean-Luc Gu\u00e9rin, professeur en pathologie aviaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/grippe-aviaire-il-faut-sattendre-a-ce-quil-y-ait-dautres-foyers-de-contamination-20231128_RBYHBTCKAFHINF3NJPYHBTX7BI/"
    },
    {
        "title": "En Allemagne, la crise budg\u00e9taire fragilise Olaf Scholz",
        "summary": "En interdisant les astuces comptables pour contourner les r\u00e8gles strictes de l\u2019endettement, le Tribunal constitutionnel menace la politique climatique du chancelier allemand et de sa coalition.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-allemagne-la-crise-budgetaire-fragilise-olaf-scholz-20231128_EZJDKH2PXBDTXPB2TEO3JYAFPM/"
    }
]