[
    {
        "title": "Reconnaissance d\u2019un Etat palestinien\u00a0: Isra\u00ebl un peu plus isol\u00e9",
        "summary": "L\u2019annonce par la Norv\u00e8ge, l\u2019Irlande et l\u2019Espagne de la reconnaissance officielle de l\u2019Etat de Palestine, ce mercredi 22\u00a0mai, affaiblit un peu plus Benyamin N\u00e9tanyahou, vis\u00e9 depuis lundi par une demande de mandat d\u2019arr\u00eat de la Cour p\u00e9nale internationale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/reconnaissance-dun-etat-palestinien-israel-un-peu-plus-isole-20240522_FYEKLTZTKVFNFILFVT6NWVIBRQ/"
    },
    {
        "title": "Est-il vrai qu\u2019Amal Clooney est \u00abderri\u00e8re la demande de mandats d\u2019arr\u00eat\u00bb formul\u00e9e par le procureur de la CPI\u00a0?",
        "summary": "Plusieurs m\u00e9dias ont titr\u00e9 sur le \u00abr\u00f4le essentiel\u00bb jou\u00e9 par l\u2019avocate, \u00e9pouse de l\u2019acteur George Clooney, dans la demande de mandat d\u2019arr\u00eat visant des dirigeants du Hamas et des responsables isra\u00e9liens. Cette derni\u00e8re a particip\u00e9 au travail d\u2019\u00e9quipe d\u2019un panel d\u2019experts.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/est-il-vrai-quamal-clooney-est-derriere-la-demande-de-mandats-darret-formulee-par-le-procureur-de-la-cpi-20240522_C7BXSNPBR5HYVIDE3EK74SVOBY/"
    },
    {
        "title": "On a vu \u00abUn p\u2019tit truc en plus\u00bb avec deux femmes porteuses de trisomie 21\u00a0: \u00abCes sc\u00e8nes, je les ai v\u00e9cues toute ma vie\u00bb",
        "summary": "Alors que l\u2019\u00e9quipe d\u2019\u00abUn p\u2019tit truc en plus\u00bb, carton au box-office, monte les marches du festival de Cannes ce mercredi 22\u00a0mai, \u00abLib\u00e9ration\u00bb est all\u00e9 voir le film avec deux jeunes femmes porteuses de trisomie 21 pour recueillir leur sentiment sur les repr\u00e9sentations v\u00e9hicul\u00e9es par le long m\u00e9trage.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/on-a-vu-un-ptit-truc-en-plus-avec-deux-femmes-porteuses-de-trisomie-21-ces-scenes-je-les-ai-vecues-toute-ma-vie-20240522_OFK6LY62VFFWTMXTZJFACCBAJU/"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie\u00a0: le possible report de la r\u00e9forme \u00e9lectorale au c\u0153ur de la visite de Macron",
        "summary": "Les forces locales guettent l\u2019arriv\u00e9e du chef de l\u2019Etat \u00e0 Noum\u00e9a. Les loyalistes mod\u00e9r\u00e9s et les ind\u00e9pendantistes le pressent de reporter ou renoncer \u00e0 la r\u00e9forme du corps \u00e9lectoral qui a mis le feu aux poudres\u00a0; les loyalistes durs refusent de l\u2019envisager.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/nouvelle-caledonie-le-possible-report-de-la-reforme-electorale-au-coeur-de-la-visite-de-macron-20240522_CSXYBONQTJASBFVLKWGZTQ534Y/"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie\u00a0: la lente \u00e9vacuation des touristes en manque de \u00abm\u00e9dicaments, de nourriture et de moyens de transport\u00bb",
        "summary": "Organis\u00e9es par l\u2019Australie et la Nouvelle-Z\u00e9lande, les premi\u00e8res op\u00e9rations d\u2019\u00e9vacuation sont en cours. Ce mercredi 22\u00a0mai, \u00abune centaine\u00bb de personnes ont pu rentrer chez elles, selon le Haut-Commissariat \u00e0 la R\u00e9publique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/nouvelle-caledonie-la-lente-evacuation-des-touristes-en-manque-de-medicaments-de-nourriture-et-de-moyens-de-transport-20240522_3XSOBT7KLJEFTI7XDWKBSTMHU4/"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni\u00a0: Rishi Sunak tente le tout pour le tout et avance les \u00e9lections l\u00e9gislatives",
        "summary": "Malgr\u00e9 son retard face au Labour et une \u00e9conomie en berne, le Premier ministre conservateur a fix\u00e9 les prochaines \u00e9lections l\u00e9gislatives au 4\u00a0juillet, misant visiblement sur l\u2019effet de surprise.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/royaume-uni-rishi-sunak-tente-le-tout-pour-le-tout-et-avance-les-elections-legislatives-20240522_XEXJFENOVZEGLC3RB3YQTHI6FU/"
    },
    {
        "title": "Assurance ch\u00f4mage\u00a0: le durcissement des conditions d\u2019affiliation par le gouvernement se pr\u00e9cise",
        "summary": "Il faudra avoir travaill\u00e9 huit mois dans les vingt derniers mois, au lieu de six mois dans les derniers vingt-quatre mois pour pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une allocation. Le gouvernement escompte jusqu\u2019\u00e0 3,6\u00a0milliards d\u2019euros d\u2019\u00e9conomies et 90\u00a0000 emplois suppl\u00e9mentaires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/assurance-chomage-le-durcissement-des-conditions-daffiliation-par-le-gouvernement-se-precise-20240522_CQE34ZMIDJFT3MA7CIW3IPNHJA/"
    },
    {
        "title": "\u00abUn p\u2019tit truc en plus\u00bb : apr\u00e8s les pol\u00e9miques, la mont\u00e9e des marges",
        "summary": "Le coup de gueule d\u2019Artus et le mauvais vaudeville jou\u00e9 par des marques de luxe pass\u00e9s, l\u2019\u00e9quipe du film aux 3 millions d\u2019entr\u00e9es a mont\u00e9 les marches mercredi. \u00abLib\u00e9\u00bb y a assist\u00e9 au c\u00f4t\u00e9 d\u2019un apprenti com\u00e9dien venu de Nice.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/un-ptit-truc-en-plus-apres-les-polemiques-la-montee-des-marges-20240522_3DE4CVGVVBFWBI2IXJEJZUBR2U/"
    },
    {
        "title": "Au Festival de Cannes, la critique divis\u00e9e pour mieux grogner",
        "summary": "Sur une Croisette plus polaris\u00e9e que jamais, le Festival semble avoir atteint un grand degr\u00e9 d\u2019ing\u00e9nierie dans la pr\u00e9sentation d\u2019\u0153uvres comme des man\u00e8ges \u00e0 sensation face auxquels la critique tend \u00e0 passer pour peine-\u00e0-jouir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/au-festival-de-cannes-la-critique-divisee-pour-mieux-grogner-20240522_MVNZV3WBAVE73KIQU6AOGJDBGY/"
    },
    {
        "title": "Climat: les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre fran\u00e7aises ont plus baiss\u00e9 qu\u2019attendu en\u00a02023",
        "summary": "Les donn\u00e9es consolid\u00e9es du Citepa,  l\u2019organisme charg\u00e9 de r\u00e9aliser l\u2019\u00e9tat des lieux annuel, mettent en \u00e9vidence un recul de 5,8\u00a0% l\u2019an dernier par rapport \u00e0\u00a02022, se r\u00e9jouit le Premier ministre ce mercredi 22\u00a0mai. C\u2019est plus du double du recul observ\u00e9 en 2022.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/les-emissions-de-gaz-a-effet-de-serre-francaises-ont-plus-baisse-quattendu-en-2023-20240522_FF3ME5W7BNAHHKM2AWKDOCH7QI/"
    },
    {
        "title": "Dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales \u00e0 sec, Christophe B\u00e9chu met \u00e0 flot un plan anti-s\u00e9cheresse",
        "summary": "Le ministre de la Transition \u00e9cologique a annonc\u00e9 ce mercredi un \u00abplan de r\u00e9silience\u00bb pour les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales, dont les nappes phr\u00e9atiques restent historiquement basses.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/dans-les-pyrenees-orientales-a-sec-christophe-bechu-met-a-flot-un-plan-anti-secheresse-20240522_CQJ2XGNFSFGRJPKR5VROBZYQ7U/"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes en Allemagne : \u00abMax le mousseux\u00bb, le boulet de l\u2019AfD, ex-alli\u00e9 du RN",
        "summary": "Comment Maximilian Krah, la t\u00eate de liste de l\u2019AfD aux \u00e9lections europ\u00e9ennes, membre du bureau politique, a ruin\u00e9 la campagne de l\u2019extr\u00eame droite allemande.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/allemagne-max-le-mousseux-le-boulet-de-lafd-20240522_OI7UX7L5URE4HNWOYJQDDAGJ74/"
    },
    {
        "title": "L\u2019astronaute fran\u00e7aise Sophie Adenot pr\u00e9pare son envol",
        "summary": "Les futurs r\u00e9sidents de la Station spatiale internationale, titulaires de la promo 2022 de l\u2019Agence spatiale europ\u00e9enne, ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9s\u00a0: la Fran\u00e7aise Sophie Adenot et le Belge Rapha\u00ebl Li\u00e9geois.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sciences/espace/lastronaute-francaise-sophie-adenot-prepare-son-envol-20240522_NHCP3WXT4NE5VI4K3NWGUJBJDI/"
    },
    {
        "title": "Civil ou soldat\u00a0: quel est le statut de l\u2019homme qui a inscrit le nom de d\u00e9put\u00e9s LFI sur des missiles isra\u00e9liens\u00a0?",
        "summary": "Benjamin S., qui a publi\u00e9 plusieurs vid\u00e9os dans lesquelles on le voit \u00e9crire le nom de responsables insoumis sur des missiles isra\u00e9liens, serait un civil, selon Tsahal. Il serait intervenu \u00absans permission aucune\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/civil-ou-soldat-quel-est-le-statut-de-lhomme-qui-a-inscrit-le-nom-de-deputes-lfi-sur-des-missiles-israeliens-20240522_2DXW43QB2NDVFHAOODMPGDHRCQ/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme de la fonction publique\u00a0: \u00abLa r\u00e9mun\u00e9ration au m\u00e9rite individuel n\u2019a aucun sens\u00bb",
        "summary": "Dans une note au gouvernement publi\u00e9e mardi 21\u00a0mai, les hauts fonctionnaires du think tank \u00abLe sens du service public\u00bb proposent de r\u00e9mun\u00e9rer la performance collective des agents de l\u2019Etat, comme l\u2019explique \u00e0 \u00abLib\u00e9\u00bb son cofondateur, Johan Theuret.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/reforme-de-la-fonction-publique-la-remuneration-au-merite-individuel-na-aucun-sens-20240522_BLUXYHGK7BDUJAN6LHAVPMHSZQ/"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni\u00a0: Rishi Sunak fixe les \u00e9lections l\u00e9gislatives au 4\u00a0juillet, apr\u00e8s des mois de sp\u00e9culations",
        "summary": "Le prochain scrutin pour renouveler l\u2019ensemble des d\u00e9put\u00e9s de la Chambre des communes se d\u00e9roulera le 4\u00a0juillet prochain, a annonc\u00e9 l\u2019actuel Premier ministre britannique ce mercredi 22\u00a0mai. Une \u00e9lection \u00e0 haut risque pour Rishi Sunak.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/royaume-uni-les-elections-legislatives-fixees-au-4-juillet-apres-des-mois-de-speculations-20240522_GF7YJE56QFF4NCLXCXMSE5QGH4/"
    },
    {
        "title": "\u00abPr\u00e9pucegate\u00bb\u00a0: une commission de discipline convoqu\u00e9e pour Guillaume Meurice pour \u00e9tudier un \u00e9ventuel licenciement",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019entretien pr\u00e9alable \u00e0 une \u00e9ventuelle sanction de l\u2019humoriste jeudi 16 mai, la direction de Radio France a choisi de continuer la proc\u00e9dure en convoquant une commission de discipline pouvant aller jusqu\u2019\u00e0 une rupture anticip\u00e9e de son contrat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/prepucegate-une-commission-de-discipline-convoquee-pour-guillaume-meurice-pour-etudier-un-eventuel-licenciement-20240522_KBBDQM36HVFYDBQLLDQEOF55F4/"
    },
    {
        "title": "Conflit Isra\u00ebl-Hamas : apr\u00e8s la demande de mandats d\u2019arr\u00eats \u00e0 la CPI, un processus d\u2019examen qui peut durer des mois",
        "summary": "La d\u00e9cision d\u2019\u00e9mettre ou non les mandats \u00e9mis contre deux dirigeants isra\u00e9liens et trois du Hamas revient \u00e0 trois juges de la CPI. Ils n\u2019ont pas de d\u00e9lai \u00e0 respecter et peuvent rejeter des \u00e9l\u00e9ments du dossier fourni par le procureur Karim Khan.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/conflit-israel-hamas-apres-la-demande-de-mandats-darrets-a-la-cpi-un-processus-dexamen-qui-peut-durer-des-mois-20240521_IINVEU5SJZHYTFYDJL5YWYMGJ4/"
    },
    {
        "title": "Sexisme au travail : \u00abLa majorit\u00e9 des hommes pr\u00e9f\u00e9rant un manager homme ont moins de 35 ans\u00bb",
        "summary": "Au-del\u00e0 d\u2019une \u00e9volution \u00e9galitariste \u00e0 l\u2019\u0153uvre depuis quarante\u00a0ans au sein des entreprises et de la soci\u00e9t\u00e9, une enqu\u00eate de l\u2019Ifop souligne l\u2019\u00e9mergence d\u2019un foss\u00e9 de genre chez les plus jeunes. Pour Louise Jussian, de l\u2019Ifop, \u00abl\u2019\u00e9volution des luttes f\u00e9ministes peut faire peur \u00e0 certains jeunes hommes\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/embargo-mercredi-22-mai-13-heures-la-majorite-des-hommes-preferant-un-manager-homme-ont-moins-de-35-ans-20240522_L4UTSEERSVBRJHHNXPEPRSMY3Y/"
    },
    {
        "title": "Au Japon, une justice kafka\u00efenne s\u2019acharne sur un condamn\u00e9 \u00e0 mort rendu fou par 46\u00a0ans de prison",
        "summary": "Le proc\u00e8s en r\u00e9vision d\u2019Iwao Hakamata se d\u00e9roule actuellement \u00e0 Tokyo, dix\u00a0ans apr\u00e8s sa lib\u00e9ration. L\u2019accus\u00e9, qui a pass\u00e9 46\u00a0ans en prison, a perdu la raison et n\u2019est pas pr\u00e9sent \u00e0 l\u2019audience, ou l\u2019on ne trouve pas davantage de t\u00e9moins, d\u2019enqu\u00eateurs\u2026 ou de preuves.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/au-japon-une-justice-kafkaienne-sacharne-sur-un-condamne-a-mort-rendu-fou-par-46-ans-de-prison-20240522_63B4CG4NZVBBLBYPO7LTWNQ6NA/"
    },
    {
        "title": "Arriv\u00e9 en Nouvelle-Cal\u00e9donie, Macron promet des \u00abd\u00e9cisions\u00bb pour obtenir le retour \u00e0 \u00abla paix\u00bb et au \u00abdialogue\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a entam\u00e9 ce jeudi 23\u00a0mai au matin sa visite de l\u2019archipel du Pacifique secou\u00e9 par des \u00e9meutes depuis une semaine, \u00e0 la suite du vote de la r\u00e9forme gouvernementale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/arrive-en-nouvelle-caledonie-macron-promet-des-decisions-pour-obtenir-le-retour-a-la-paix-et-au-dialogue-20240523_P4KHM6WGIJG6NACVO4NDDI4FYQ/"
    },
    {
        "title": "Projet de \u00abBBC \u00e0 la fran\u00e7aise\u00bb\u00a0: au secours, l\u2019ORTF revient",
        "summary": "Le projet de fusion de l\u2019audiovisuel public doit \u00eatre examin\u00e9 ces jeudi et vendredi \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. Un appel \u00e0 la gr\u00e8ve a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 dans toutes les entreprises concern\u00e9es contre la cr\u00e9ation d\u2019une \u00abBBC \u00e0 la fran\u00e7aise\u00bb men\u00e9e par Rachida Dati.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/projet-de-bbc-a-la-francaise-au-secours-lortf-revient-20240522_P4MBVEF74ZCL3GPYBWIMRXUNNU/"
    },
    {
        "title": "\u00abMesdames et messieurs les d\u00e9put\u00e9s, ne sacrifiez pas la radio et la t\u00e9l\u00e9 publiques\u00a0!\u00bb",
        "summary": "Une lettre ouverte, sign\u00e9e \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 de tous les syndicats de Radio France et de France T\u00e9l\u00e9visions, par certaines organisations de l\u2019INA et France M\u00e9dias Monde, ainsi que des soci\u00e9t\u00e9s de journalistes et des salari\u00e9s de ces entreprises, interpelle les d\u00e9put\u00e9s amen\u00e9s \u00e0 se prononcer sur une fusion de l\u2019audiovisuel public. Un \u00abmariage forc\u00e9\u00bb et un \u00abtexte trompeur\u00bb selon eux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/mesdames-et-messieurs-les-deputes-ne-sacrifiez-pas-la-radio-et-la-tele-publiques-20240522_CB6YWJH6IVCWHO2XVT72SAHZ4A/"
    },
    {
        "title": "Violence au Mexique\u00a0: \u00abL\u2019Etat est captur\u00e9 par les cartels et les urnes sont pleines de sang\u00bb",
        "summary": "Avant la pr\u00e9sidentielle du 2\u00a0juin, qui devrait voir la victoire de Claudia Sheinbaum, h\u00e9riti\u00e8re de l\u2019actuel chef de l\u2019Etat, l\u2019\u00e9chec s\u00e9curitaire d\u2019Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez\u00a0Obrador face aux cartels ne mine en rien les espoirs de son parti, au contraire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/violence-au-mexique-letat-est-capture-par-les-cartels-et-les-urnes-sont-pleines-de-sang-20240523_WPDERGEYXNEHVJHJYFVYUMXZBU/"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes\u00a0: \u00e0 Paris, Glucksmann adoub\u00e9 par Jospin",
        "summary": "La t\u00eate de liste choisie par les socialistes a re\u00e7u mercredi 22\u00a0mai le soutien de l\u2019ex-Premier ministre \u00e0 l\u2019occasion d\u2019un tractage dans le XVIIIe arrondissement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections-europeennes-a-paris-glucksmann-adoube-par-jospin-20240523_BO7AXHRHPNDOHG45OCDKOH5LPE/"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron en Nouvelle-Cal\u00e9donie, gr\u00e8ve de l\u2019audiovisuel public, baisse des \u00e9missions polluantes fran\u00e7aises\u2026 L\u2019actu de ce jeudi matin",
        "summary": "La r\u00e9daction de \u00abLib\u00e9ration\u00bb compile les principales infos de ce jeudi 23\u00a0mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/emmanuel-macron-en-nouvelle-caledonie-greve-de-laudiovisuel-public-baisse-des-emissions-polluantes-francaises-lactu-de-ce-jeudi-matin-20240523_4JBCN5IW4BFNLD7HPDEA7IFUDI/"
    },
    {
        "title": "Harc\u00e8lement scolaire\u00a0: derri\u00e8re le\u00a0suicide de Dinah, un mal-\u00eatre aux causes multiples",
        "summary": "Tr\u00e8s m\u00e9diatis\u00e9e, la mort de l\u2019adolescente en\u00a02021 a eu des r\u00e9percussions politiques, devenant un symbole des\u00a0d\u00e9faillances de\u00a0l\u2019Education nationale. \u00abLib\u00e9\u00bb\u00a0r\u00e9v\u00e8le de nouveaux \u00e9l\u00e9ments remettant en question le r\u00e9cit qui\u00a0en\u00a0a\u00a0\u00e9t\u00e9\u00a0fait \u00e0 l\u2019\u00e9poque.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/harcelement-scolaire-derriere-le-suicide-de-dinah-un-mal-etre-aux-causes-multiples-20240523_WAFHYV2D5JHK3DYOZCUPFVIUNM/"
    },
    {
        "title": "Harc\u00e8lement scolaire\u00a0: la France met les bouch\u00e9es doubles, sans recette miracle",
        "summary": "En une grosse d\u00e9cennie, le sujet est sorti de l\u2019ombre et les dispositifs de lutte se multiplient. Mais les sp\u00e9cialistes du sujet appellent \u00e0 se m\u00e9fier des \u00abeffets d\u2019annonce\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/harcelement-scolaire-la-france-met-les-bouchees-doubles-sans-recette-miracle-20240523_GJT37TWSTJDCHLKIFBXHFTVDBQ/"
    },
    {
        "title": "Transports en commun\u00a0: \u00e0 son tour, Montpellier veut son \u00abRER\u00bb",
        "summary": "La M\u00e9tropole et le conseil r\u00e9gional d\u2019Occitanie d\u00e9voilent ce jeudi 23\u00a0mai leur projet de \u00abservice express r\u00e9gional m\u00e9tropolitain\u00bb, \u00e9valu\u00e9 \u00e0 plus de 500\u00a0millions d\u2019euros d\u2019investissements. Objectif\u00a0: d\u00e9congestionner une agglom\u00e9ration en croissance d\u00e9mographique avec des axes routiers satur\u00e9s et pollu\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/transports-en-commun-a-son-tour-montpellier-veut-son-rer-20240523_QN4PLLAINNGSNETQE7XHPYZYIQ/"
    },
    {
        "title": "Transition \u00e9nerg\u00e9tique\u00a0: \u00abLes besoins en minerais cr\u00e9ent des zones sacrifi\u00e9es, loin des centres urbains\u00bb",
        "summary": "A l\u2019occasion du forum de l\u2019OCDE \u00e0 Paris sur les cha\u00eenes d\u2019approvisionnement responsables en minerais, la chercheuse australienne Deanna Kemp souligne le paradoxe d\u2019une \u00abtransition verte\u00bb aliment\u00e9e par des activit\u00e9s aussi polluantes que l\u2019exploitation mini\u00e8re.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/transition-energetique-les-besoins-en-minerais-creent-des-zones-sacrifiees-loin-des-centres-urbains-20240523_2GLYBA472FDG5KBWFF7GQEOHC4/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9claration d\u2019imp\u00f4ts 2024 : dernier jour pour l\u2019envoyer dans certains d\u00e9partements",
        "summary": "Pour les contribuables des dix-neuf premiers d\u00e9partements ou ceux r\u00e9sidants \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, il ne reste plus que quelques heures ce jeudi 23\u00a0mai afin de remplir et d\u2019envoyer leurs d\u00e9clarations en ligne sur impots.gouv.fr.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/impots-dernier-jour-pour-envoyer-sa-declaration-pour-une-partie-des-francais-20240523_AB2HMG7GVVBQDHRX3HH6IV57MM/"
    },
    {
        "title": "Alliances d\u2019extr\u00eame droite aux Europ\u00e9ennes : le RN change radicalement de ton avec Giorgia Meloni",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir l\u00e2ch\u00e9 son partenaire allemand de l\u2019AfD, le parti d\u2019extr\u00eame droite se tourne vers la pr\u00e9sidente du conseil italien. Une \u00e9volution vu les anciennes relations plut\u00f4t fraiches entre les deux formations.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/le-rn-change-radicalement-de-ton-avec-giorgia-meloni-20240523_7QRFK3Y43JFGTG5KMOTB6LUB2A/"
    },
    {
        "title": "G\u00e9nocide de Srebrenica : \u00e0 l\u2019ONU, l\u2019offensive n\u00e9gationniste des nationalistes serbes",
        "summary": "Le projet de r\u00e9solution soumis au vote ce jeudi 23 mai, visant \u00e0 faire du\u00a011\u00a0juillet la \u00abJourn\u00e9e internationale de comm\u00e9moration et de r\u00e9flexion\u00bb sur le massacre de\u00a01995 en Bosnie, fait face \u00e0 l\u2019opposition de\u00a0dirigeants serbes qui nient ce crime responsable de 8\u200a000\u00a0morts.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/genocide-de-srebrenica-a-lonu-loffensive-negationniste-des-nationalistes-serbes-20240523_PCTY6BGZKRH2RBDGFDCNBHUJSE/"
    },
    {
        "title": "Reconnaissance d\u2019un Etat palestinien\u00a0: la position de la France a-t-elle \u00e9volu\u00e9 sur ce sujet\u00a0?",
        "summary": "Alors que trois pays europ\u00e9ens s\u2019appr\u00eatent \u00e0 reconna\u00eetre l\u2019existence d\u2019un Etat de Palestine, Paris refuse pour l\u2019instant de les imiter. Mais la guerre en cours a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 un \u00abpoint de bascule\u00bb dans le positionnement fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/reconnaissance-dun-etat-palestinien-la-position-de-la-france-a-t-elle-evolue-sur-ce-sujet-20240523_4XZB4C5NERHDHBCSE3VVPAGK2Q/"
    },
    {
        "title": "Les R\u00e9publicains, un parti qui porte toujours plus mal son nom",
        "summary": "En consid\u00e9rant que la France devrait \u00abse d\u00e9sengager\u00bb de la Cour p\u00e9nale internationale, le pr\u00e9sident de LR, Eric Ciotti, illustre une \u00e9ni\u00e8me fois la d\u00e9rive illib\u00e9rale qui contribue \u00e0 maintenir son camp dans l\u2019impasse tout en favorisant la normalisation de l\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/les-republicains-un-parti-qui-porte-toujours-plus-mal-son-nom-20240523_ZYQLZRLMZZGELDEUGVLFVEGDYY/"
    },
    {
        "title": "Mur des Justes : la manipulation des mains rouges et ceux qui tombent dans le panneau\u2026",
        "summary": "Les images de la profanation du mur des Justes ont \u00e9t\u00e9 complaisamment relay\u00e9es par les cha\u00eenes d\u2019info sans aucune interrogation sur leur origine. Le pr\u00e9c\u00e9dent de l\u2019op\u00e9ration \u00ab\u00e9toiles bleues de David\u00bb orchestr\u00e9e par les Russes aurait d\u00fb inciter \u00e0 la prudence.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/mur-des-justes-la-manipulation-des-mains-rouges-et-ceux-qui-tombent-dans-le-panneau-20240523_NQHSNTMWERDFBBSSOPDNGHXE74/"
    },
    {
        "title": "Sondage Viavoice\u00a0: \u00e0 quinze jours des Europ\u00e9ennes, l\u2019\u00e9crasante avance du RN",
        "summary": "L\u2019\u00e9tude d\u2019intentions de votes r\u00e9alis\u00e9e pour \u00abLib\u00e9ration\u00bb confirme le \u00abseul en t\u00eate\u00bb de la liste de Jordan Bardella, et l\u2019\u00e9largissement de l\u2019assise \u00e9lectorale du parti d\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/sondage-viavoice-a-quinze-jours-des-europeennes-lecrasante-avance-du-rn-20240523_SCFE6JJGR5BCHFR224L4QKVV3U/"
    },
    {
        "title": "Le RN est l\u2019ennemi des femmes, par le collectif Gr\u00e8ve f\u00e9ministe",
        "summary": "Le collectif d\u00e9nonce l\u2019instrumentalisation du droit des femmes par le Rassemblement national \u00e0 des fins \u00e9lectorales. Il rappelle qu\u2019au parlement europ\u00e9en, le parti d\u2019extr\u00eame droite s\u2019abstient ou vote contre syst\u00e9matiquement \u00e0 chaque avanc\u00e9e f\u00e9ministe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/le-rn-est-lennemi-des-femmes-par-le-collectif-greve-feministe-20240523_HNKQ2DQQFBEV7FWOFH2R53CLDU/"
    },
    {
        "title": "Frappes meurtri\u00e8res sur la ville de Gaza, feu vert isra\u00e9lien \u00e0 la reprise de n\u00e9gociations\u2026 L\u2019actu du conflit au Proche-Orient ce jeudi 23\u00a0mai",
        "summary": "L\u2019essentiel des informations sur la guerre entre le Hamas et Isra\u00ebl ce jeudi 23\u00a0mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/frappes-meurtrieres-sur-la-ville-de-gaza-feu-vert-israelien-a-la-reprise-de-negociations-lactu-du-conflit-au-proche-orient-ce-jeudi-23-mai-20240523_OPWXUH6A5JEKTOLQ2444RQF5OU/"
    },
    {
        "title": "Fusion de l\u2019audiovisuel public\u00a0: l\u2019examen du texte de loi report\u00e9, les salari\u00e9s devant le minist\u00e8re de la Culture",
        "summary": "L\u2019examen par l\u2019Assembl\u00e9e du projet de loi visant \u00e0 fondre les m\u00e9dias de l\u2019audiovisuel public dans l\u2019entit\u00e9 \u00abFrance M\u00e9dias\u00bb est report\u00e9, ce jeudi 23\u00a0mai, en raison d\u2019un ordre du jour d\u00e9j\u00e0 trop charg\u00e9. En parall\u00e8le, 72\u00a0% des journalistes de Radio France sont en gr\u00e8ve selon leur syndicat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/fusion-de-laudiovisuel-public-lexamen-du-texte-de-loi-reporte-20240523_VTO2HEAFRNFPNHBLFKXOT5DLFA/"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes 2024 : Attal face \u00e0 Bardella, le d\u00e9bat des jeunes premiers",
        "summary": "Le chef du gouvernement et le pr\u00e9sident du Rassemblement national s\u2019affrontent jeudi 23\u00a0mai sur France 2. Un face-\u00e0-face de cette campagne europ\u00e9enne attendu par chaque camp pour tenter de verrouiller le duel entre la majorit\u00e9 et l\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/europeennes-2024-attal-face-a-bardella-le-debat-des-jeunes-premiers-20240522_AMOKPSMFVJHNHFBWLOFGUPWKGE/"
    },
    {
        "title": "Mort de Marie-France Garaud, le mauvais g\u00e9nie de Chirac",
        "summary": "Conseill\u00e8re de Georges Pompidou, devenue mentor du futur pr\u00e9sident au d\u00e9but de son ascension politique, elle a tir\u00e9 en coulisses les ficelles de la droite fran\u00e7aise durant toutes les ann\u00e9es 1970, d\u00e9fendant un positionnement souverainiste et conservateur de plus en plus strict. Elle est morte le mercredi 22 mai \u00e0 90 ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/mort-de-marie-france-garaud-le-mauvais-genie-de-chirac-20240523_SEJFQOWJDJBTRH2ZHIOFMXTDAY/"
    },
    {
        "title": "Edouard Baer accus\u00e9 de harc\u00e8lement sexuel et d\u2019agressions sexuelles par six femmes",
        "summary": "Dans une enqu\u00eate conjointe de Mediapart et de Cheek, six femmes t\u00e9moignent de faits de harc\u00e8lement sexuel et d\u2019agressions sexuelles majoritairement dans un contexte professionnel, et n\u2019ont pas port\u00e9 plainte. Le com\u00e9dien leur pr\u00e9sente \u00abtoutes ses excuses\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/edouard-baer-accuse-de-harcelement-sexuel-et-dagressions-sexuelles-par-six-femmes-20240523_B6JF2REG6RE75P6UAGPDUK6WQE/"
    },
    {
        "title": "St\u00e9phane Freiss, \u00f4 capitaine, lui capitaine",
        "summary": "Rayonnant sur sc\u00e8ne dans \u00able Cercle des po\u00e8tes disparus\u00bb, le com\u00e9dien de 63\u00a0ans injecte de la s\u00e9rotonine dans sa vie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/stephane-freiss-o-capitaine-lui-capitaine-20240523_72OT3GHKWJAAHKNOPNJEDKTQLY/"
    },
    {
        "title": "Crise en Nouvelle-Cal\u00e9donie\u00a0: \u00e0 Noum\u00e9a, Emmanuel Macron promet de ne pas \u00abpasser en force\u00bb",
        "summary": "\u00abForce est de constater qu\u2019il n\u2019y a pas aujourd\u2019hui une vision d\u2019avenir commune\u00bb dans l\u2019archipel ultramarin, a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique au terme de son court d\u00e9placement sur place.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/crise-en-nouvelle-caledonie-a-noumea-emmanuel-macron-promet-de-ne-pas-passer-en-force-20240523_HH3GKKSZ7VB7FIL37LOHSKBSKA/"
    },
    {
        "title": "Cauet : l\u2019animateur en garde \u00e0 vue dans une enqu\u00eate pour viols",
        "summary": "S\u00e9bastien Cauet a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue ce jeudi 23 mai. L\u2019animateur est vis\u00e9 par au moins cinq plaintes pour viols et agressions sexuelles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/cauet-lanimateur-en-garde-a-vue-dans-une-enquete-pour-viols-20240523_C7A26CXVLFFX7L7KHGVG4NBB7E/"
    },
    {
        "title": "Tir policier mortel \u00e0 Nice\u00a0: le parquet requiert un non-lieu",
        "summary": "Le\u00a07\u00a0septembre\u00a02022, Zyed Bensaid, 24\u00a0ans, a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par le tir de Michel G. Des vid\u00e9os montrent que l\u2019agent n\u2019\u00e9tait pas menac\u00e9, mais le procureur de la R\u00e9publique estime que le tir \u00e9tait justifi\u00e9 par le danger que pouvait repr\u00e9senter le v\u00e9hicule dans sa fuite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/tir-policier-mortel-a-nice-le-parquet-requiert-un-non-lieu-20240523_JP5RT2AXMVACFKQS5D7BCZYW4Y/"
    },
    {
        "title": "Faut-il d\u00e9manteler TotalEnergies\u00a0?",
        "summary": "Nul doute que les activistes du climat vont se saisir de l\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 24\u00a0mai pour interpeller les dirigeants et les actionnaires sur son inaction climatique. Pour l\u2019\u00e9conomiste Maxime Combes, l\u2019entreprise se place en dehors du bien commun, mais les marges de man\u0153uvre pour la contraindre sont plus que limit\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/faut-il-demanteler-totalenergies-20240523_AB4BOLUR5NHP5PJI3YJNVFD5OM/"
    },
    {
        "title": "Tinder d\u00e9tox\u00a0: \u00abJ\u2019essaye de vivre des jeux de s\u00e9duction plus joyeux\u00bb",
        "summary": "Lass\u00e9s des applications de rencontre apr\u00e8s les avoir largement \u00e9cum\u00e9es, ils ou elles ont d\u00e9cid\u00e9 de les d\u00e9sinstaller voire de s\u2019en passer plus ou moins d\u00e9finitivement pour s\u2019en remettre au \u00abhasard\u00bb. Pour \u00abLib\u00e9\u00bb, ils ou elles racontent le pourquoi de leur d\u00e9saffection du dating online. Dans notre sixi\u00e8me \u00e9pisode, Jeanne (1), 23\u00a0ans, \u00e9tudiante, \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/tinder-detox-jessaye-de-vivre-des-jeux-de-seduction-plus-joyeux-20240523_TVJTGSHKUNETHOQEW7OWTLPE7E/"
    },
    {
        "title": "Entre Madrid et Buenos Aires, la brouille diplomatique s\u2019envenime",
        "summary": "Les propos insultants du pr\u00e9sident argentin, Javier Milei, contre l\u2019\u00e9pouse de Pedro S\u00e1nchez ont pouss\u00e9 Madrid \u00e0 rappeler d\u00e9finitivement son ambassadrice. Malgr\u00e9 une crise in\u00e9dite, la rupture r\u00e9elle des relations diplomatiques reste incertaine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/entre-madrid-et-buenos-aires-la-brouille-diplomatique-senvenime-20240523_23CZWJAQLZDE5PUL7HWVLDNWWM/"
    },
    {
        "title": "Comment l\u2019Egypte aurait secr\u00e8tement modifi\u00e9 les termes de l\u2019accord de cessez-le-feu \u00e0 Gaza",
        "summary": "Selon CNN, les renseignements \u00e9gyptiens ont transform\u00e9 la proposition d\u2019accord pour un cessez-le-feu \u00e0 Gaza sans pr\u00e9venir ni Isra\u00ebl ni les autres m\u00e9diateurs qataris et am\u00e9ricains. Le\u00a0Caire menace d\u00e9sormais de mettre fin \u00e0 son r\u00f4le d\u2019interm\u00e9diaire, alors que Benyamin N\u00e9tanyahou a annonc\u00e9 mercredi 23\u00a0mai vouloir reprendre les pourparlers.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/comment-legypte-aurait-secretement-modifie-les-termes-de-laccord-de-cessez-le-feu-a-gaza-20240523_X4FT43IAWJCQ3B5UV5J6E4YWZM/"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes\u00a0: avant le d\u00e9bat Attal-Bardella, Rapha\u00ebl Glucksmann pr\u00e9sente son \u00abAppel de Paris\u00bb",
        "summary": "La t\u00eate de liste socialiste a d\u00e9voil\u00e9 ce jeudi 23\u00a0mai un texte dans lequel il s\u2019engage lui et les siens \u00e0 b\u00e2tir \u00abune digue robuste\u00bb face \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite. Un moyen d\u2019occuper le terrain \u00e0 quelques heures d\u2019un d\u00e9bat entre le candidat RN et le Premier ministre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/europeennes-avant-le-debat-attal-bardella-raphael-glucksmann-presente-son-appel-de-paris-20240523_GYWD5XPMNRCSHLDF4AJOIP34KA/"
    },
    {
        "title": "TikTok en Nouvelle-Cal\u00e9donie\u00a0: pas d\u2019urgence \u00e0 statuer selon le Conseil d\u2019Etat, le blocage est maintenu",
        "summary": "La plus haute juridiction administrative fran\u00e7aise a rejet\u00e9, ce jeudi 23 mai, les quatre r\u00e9f\u00e9r\u00e9s-libert\u00e9 contre la mesure du gouvernement, annonc\u00e9e le 15 mai alors que l\u2019archipel \u00e9tait en proie aux \u00e9meutes. Elle estime que la \u00abcondition d\u2019urgence\u00bb  rendant indispensable l\u2019intervention du juge n\u2019est pas remplie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/tiktok-en-nouvelle-caledonie-pas-durgence-a-statuer-selon-le-conseil-detat-le-blocage-est-maintenu-20240523_AJJWGRTS35FGDKD2E4T42STLMA/"
    },
    {
        "title": "\u00abCe serait un grand r\u00eave de continuer \u00e0 faire du cin\u00e9ma\u00bb : \u00e0 Cannes, des tentatives pour inclure les jeunes oubli\u00e9s du Festival",
        "summary": "Au milieu d\u2019un Festival de Cannes assez excluant pour les Cannois, en particulier ceux des quartiers populaires, la Quinzaine en actions tend la main aux \u00ab\u00e9loign\u00e9s du cin\u00e9ma\u00bb, entre projections, rencontres ou organisation d\u2019une grande \u00abf\u00eate de ceux qui ne rentrent pas dans les f\u00eates\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/ce-serait-un-grand-reve-de-continuer-a-faire-du-cinema-a-cannes-des-tentatives-pour-inclure-les-jeunes-oublies-du-festival-20240523_3W64XUKE25HXDO55UTNEBODXJ4/"
    },
    {
        "title": "Un journaliste a-t-il pris de la coca\u00efne en direct \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision ukrainienne\u00a0?",
        "summary": "Les images d\u2019un homme pr\u00e9sent\u00e9 comme journaliste et prenant de la drogue lors d\u2019un duplex sur la cha\u00eene Inter ont massivement circul\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux. Il s\u2019agit d\u2019un montage.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/un-journaliste-a-t-il-pris-de-la-cocaine-en-direct-a-la-television-ukrainienne-20240523_GWZNQT3H5FBFDMIHUDW6B63WUI/"
    },
    {
        "title": "En Chine, un patron propose dix jours de \u00abcong\u00e9s malheur\u00bb par an \u00e0 ses salari\u00e9s",
        "summary": "Les salari\u00e9s d\u2019une entreprise chinoise pourront poser ces cong\u00e9s sans avoir \u00e0 se justifier. L\u2019initiative est in\u00e9dite, surtout dans un pays encore peu sensible aux questions de sant\u00e9 mentale et de bien-\u00eatre au travail.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/en-chine-un-patron-propose-dix-jours-de-conges-malheur-par-an-a-ses-salaries-20240523_G2F3FOI2LBHXLJWBZ7B32HL6XA/"
    },
    {
        "title": "Au Burkina Faso, la r\u00e9pression \u00e0 plein r\u00e9gime\u00a0: \u00abIls disent qu\u2019on va aller au front et que si on est tu\u00e9s, tant mieux\u00bb",
        "summary": "Depuis le putsch du capitaine Ibrahim Traor\u00e9 en septembre\u00a02022, les violences contre les voix dissidentes de la soci\u00e9t\u00e9 civile burkinab\u00e8 se multiplient. Enl\u00e8vements, d\u00e9tentions, tortures et enr\u00f4lements forc\u00e9s dans l\u2019arm\u00e9e, l\u2019appareil r\u00e9pressif est bien huil\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/au-burkina-faso-la-repression-a-plein-regime-ils-disent-quon-va-aller-au-front-et-que-si-on-est-tues-tant-mieux-20240523_CITJEEBNSRB47ARIGY5YBWJ6NQ/"
    },
    {
        "title": "Que s\u2019est-il pass\u00e9 \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Lille, o\u00f9 deux militants d\u2019un collectif juif disent avoir subi \u00abune humiliation antis\u00e9mite publique\u00bb\u00a0?",
        "summary": "En pleines tensions entre l\u2019universit\u00e9 et ses \u00e9tudiants mobilis\u00e9s en soutien \u00e0 la cause palestinienne, une table ronde organis\u00e9e mardi 21\u00a0mai a d\u00fb \u00eatre interrompue apr\u00e8s des prises de paroles jug\u00e9es \u00abhaineuses\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/que-sest-il-passe-a-luniversite-de-lille-ou-deux-militants-dun-collectif-juif-disent-avoir-subi-une-humiliation-antisemite-publique-20240523_5NMONTYQXJF25BYERD5NZAVMVQ/"
    },
    {
        "title": "Vous \u00eates raciste\u00a0? Non radical\u2026 par\u00a0Tania\u00a0de\u00a0Montaigne",
        "summary": "Le mot \u00abradical\u00bb a perdu son sel et son sens premier. Utilis\u00e9 \u00e0 toutes les sauces, il est devenu un moyen de faire passer un d\u00e9lit pour une opinion.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/vous-etes-raciste-non-radical-par-tania-de-montaigne-20240523_XAPSCQS4YBEH7FTQT6CCDZ6S3M/"
    },
    {
        "title": "A Paris, les victimes de la dictature d\u2019Al-Assad \u00e0 la barre pour raconter la torture du r\u00e9gime",
        "summary": "La cour d\u2019assises de Paris juge jusqu\u2019\u00e0 vendredi 24 mai, en leur absence, trois dignitaires du r\u00e9gime syrien, accus\u00e9s de complicit\u00e9 de crimes contre l\u2019humanit\u00e9 et de d\u00e9lits de guerre. Ce jeudi, les plaignants et plusieurs victimes du r\u00e9gime ont livr\u00e9 des r\u00e9cits gla\u00e7ants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/a-paris-les-victimes-de-la-dictature-dal-assad-a-la-barre-pour-raconter-la-torture-du-regime-20240523_HZOPU54S5NAINK4HZ55XXOBX7Q/"
    },
    {
        "title": "Des Ou\u00efghours portent plainte en France pour harc\u00e8lement et g\u00e9nocide",
        "summary": "Avec sa plainte d\u00e9pos\u00e9e ce jeudi 23 mai contre X, l\u2019Institut ou\u00efghour d\u2019Europe entend faire la lumi\u00e8re sur des actions d\u2019intimidations croissantes, commises au grand jour et sans r\u00e9ponse r\u00e9elle des autorit\u00e9s fran\u00e7aises, en marge de la visite de Xi Jinping en France.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/des-ouighours-portent-plainte-en-france-pour-harcelement-et-genocide-20240523_FKZL6OAHPVDTTKJPXMYC2U6BUA/"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes 2024\u00a0: avec \u00abl\u2019Amour ouf\u00bb, Gilles Lellouche tombe dans la passion magique",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re fois en comp\u00e8te, le cin\u00e9aste nous \u00e9tonne avec un blockbuster inspir\u00e9 sur une histoire d\u2019amour contrari\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/festival-de-cannes-2024-avec-lamour-ouf-gilles-lellouche-tombe-dans-la-passion-magique-20240523_NRFHMGLQ6NEZ5LFC24A2ZFOPS4/"
    },
    {
        "title": "Crise en Nouvelle-Cal\u00e9donie\u00a0: Macron veut bien attendre, mais pas c\u00e9der",
        "summary": "Le chef de l\u2019Etat, en visite express dans l\u2019archipel en proie \u00e0 de violentes \u00e9meutes, s\u2019est engag\u00e9 \u00e0 ne pas imposer sa r\u00e9forme du corps \u00e9lectoral. Mais sans faire de concession, et en exigeant la lev\u00e9e des barrages comme condition au dialogue.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/crise-en-nouvelle-caledonie-macron-veut-bien-attendre-mais-pas-ceder-20240523_M7KNF6S77VCQPOFIV2HQTDZN3I/"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie\u00a0: Macron temporise, il \u00e9tait temps\u00a0!",
        "summary": "Les propos du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique refusant tout passage en force sont les bienvenus, mais ils soulignent en creux les erreurs d\u2019un ex\u00e9cutif qui jusque-l\u00e0 a fait fi de la complexit\u00e9 du dossier n\u00e9o-cal\u00e9donien.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/nouvelle-caledonie-macron-temporise-il-etait-temps-20240523_6MCUCQSMDJCD7PJZZJA3FPDYUY/"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes, jour 10\u00a0: Gilles Lellouche dans nos bras, Payal Kapadia dans nos c\u0153urs",
        "summary": "Aujourd\u2019hui, on s\u2019enflamme pour la belle surprise qu\u2019est \u00abl\u2019Amour ouf\u00bb, on s\u2019immerge dans le merveilleux film d\u2019animation \u00abFlow\u00bb, et on interroge la brillante cin\u00e9aste indienne install\u00e9e en France.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/festival-de-cannes-jour-10-gilles-lellouche-dans-nos-bras-payal-kapadia-dans-nos-coeurs-20240523_DHAACL5AVBCQJAHSDVP3USYKR4/"
    },
    {
        "title": "Nucl\u00e9aire, Enedis, \u00e9nergies renouvelables\u2026 le groupe EDF annonce plus de 10\u00a0000 embauches en\u00a02024",
        "summary": "Dans le sillage de ses recrutements de\u00a02023, EDF affirme ce jeudi 23 mai maintenir un niveau d\u2019embauches \u00e9lev\u00e9 d\u2019ici la fin de l\u2019ann\u00e9e. L\u2019\u00e9nerg\u00e9ticien esp\u00e8re \u00e9galement recruter 10\u00a0000 stagiaires et alternants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/nucleaire-enedis-energies-renouvelables-le-groupe-edf-annonce-plus-de-10-000-embauches-en-2024-20240523_ZVA6JDORWFEGNDOGDRQR4FBJYY/"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes\u00a0: devant la CFDT, la droite peine \u00e0 se donner des couleurs sociales",
        "summary": "Plusieurs candidats aux europ\u00e9ennes \u00e9taient interrog\u00e9s ce jeudi 23 mai au si\u00e8ge du premier syndicat de France. Les candidats de LR et de Renaissance ont tent\u00e9 de donner le change, sans convaincre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/europeennes-devant-la-cfdt-la-droite-peine-a-se-donner-des-couleurs-sociales-20240523_6SHWPDWAGBG2FJ5NRFBYQCCATY/"
    }
]