[
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan : qui sont les 51 coaccus\u00e9s ?",
        "summary": "Jug\u00e9s depuis plus de trois mois devant la Cour criminelle d\u00e9partementale du Vaucluse, Dominique Pelicot et 50 hommes sont accus\u00e9s d\u2019avoir viol\u00e9 son ex-\u00e9pouse, Gis\u00e8le Pelicot, sous soumission chimique. Avant le verdict pr\u00e9vu d\u2019ici le 20 d\u00e9cembre, \u00abLib\u00e9ration\u00bb dresse leurs profils.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-des-viols-de-mazan-qui-sont-les-51-coaccuses-20241214_H54EABDRMBELDKROD52AECKNBA/"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019\u00e9tait un enfer, une vision de fin du monde\u00bb : apr\u00e8s le passage du cyclone Chido \u00e0 Mayotte, au moins deux morts et des quartiers ras\u00e9s",
        "summary": "L\u2019archipel de l\u2019oc\u00e9an indien a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 ce samedi 14 d\u00e9cembre par un cyclone particuli\u00e8rement violent qui a fait au moins deux morts. Joints par \u00abLib\u00e9ration\u00bb, des habitants d\u00e9crivent un territoire compl\u00e8tement d\u00e9truit.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/mayotte-dans-loeil-du-cyclone-chido-une-situation-catastrophique-lassant-craindre-le-pire-20241214_PDOQPWWZFRFLVGBVXN7ZFX7X7U/"
    },
    {
        "title": "Moscovici, Villeroy de Galhau, Larcher\u2026. Fran\u00e7ois Bayrou a encha\u00een\u00e9 les consultations \u00e0 Matignon ce samedi",
        "summary": "Au lendemain de sa nomination comme Premier ministre, le patron du Modem a re\u00e7u ce samedi des personnalit\u00e9s politiques et de la soci\u00e9t\u00e9 civile, dans l\u2019espoir de composer rapidement son futur gouvernement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/pierre-moscovici-francois-villeroy-de-galhau-francois-bayrou-enchaine-les-consultations-a-matignon-ce-samedi-20241214_SMM4RJINTJEMPI7UG4NXIYHOYY/"
    },
    {
        "title": "Gouvernement Bayrou\u00a0: pour rester, Retailleau r\u00e9clame des \u00abgaranties\u00bb sur l\u2019immigration",
        "summary": "Pour rester au minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur, Bruno Retailleau, re\u00e7u d\u00e8s vendredi soir par le nouveau Premier ministre Fran\u00e7ois Bayrou, pose ses conditions\u00a0: conserver le m\u00eame cap sur l\u2019immigration. Un repoussoir pour le PS.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/gouvernement-bayrou-pour-rester-retailleau-reclame-des-garanties-sur-limmigration-20241214_NAHNSMGY6VGXPKVEHM23DWWNT4/"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Sud\u00a0: le pr\u00e9sident Yoon Suk-yeol destitu\u00e9, une parenth\u00e8se de dix jours d\u2019angoisse se referme",
        "summary": "Traumatis\u00e9s par la d\u00e9claration de la loi martiale le 3\u00a0d\u00e9cembre, des milliers de manifestants ont c\u00e9l\u00e9br\u00e9 le vote du parlement sud-cor\u00e9en destituant le pr\u00e9sident Yoon Suk-yeol. Face \u00e0 la pression populaire, un nombre suffisamment important de d\u00e9put\u00e9s de son propre parti ont refus\u00e9 de continuer \u00e0 le soutenir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/coree-du-sud-le-parlement-destitue-le-president-yoon-20241214_HRY4NCSIYBDZRGLFK2LMAOX7ZA/"
    },
    {
        "title": "En Arabie Saoudite, comment la \u00abpetite COP\u00bb sur la d\u00e9sertification est devenue grande",
        "summary": "Le sommet onusien sur l\u2019aridification s\u2019est achev\u00e9 ce samedi 14\u00a0d\u00e9cembre sans adopter de texte contraignant sur la s\u00e9cheresse. N\u00e9anmoins, un groupe d\u2019experts a \u00e9t\u00e9 p\u00e9rennis\u00e9 et cet \u00e9v\u00e9nement a gagn\u00e9 en visibilit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/en-arabie-saoudite-comment-la-petite-cop-sur-la-desertification-est-devenue-grande-20241214_JI5G36AXX5DRNKGGZPXKLZF2RU/"
    },
    {
        "title": "Assassinat de Brian Thompson : une sordide piq\u00fbre de rappel de l\u2019injustice du syst\u00e8me de sant\u00e9 am\u00e9ricain",
        "summary": "L\u2019assassinat du PDG de la premi\u00e8re compagnie d\u2019assurance m\u00e9dicale du pays, UnitedHealthcare, a suscit\u00e9 une vague de haine contre l\u2019industrie la plus d\u00e9test\u00e9e d\u2019Am\u00e9rique mais plus largement contre un syst\u00e8me jug\u00e9 profond\u00e9ment injuste, alors que le principal suspect a \u00e9t\u00e9 \u00e9rig\u00e9 en h\u00e9ros.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/assassinat-de-brian-thompson-une-sordide-piqure-de-rappel-de-linjustice-du-systeme-de-sante-americain-20241214_TRPQHKMG4ZHRRF2ZF45GJWVBJU/"
    },
    {
        "title": "De \u00abMeursault\u00bb \u00e0 \u00abHouris\u00bb : Kamel Daoud, contre-enqu\u00eate",
        "summary": "Depuis son Prix Goncourt d\u00e9but novembre, l\u2019\u00e9crivain est au c\u0153ur d\u2019une temp\u00eate diplomatico-litt\u00e9raire, vilipend\u00e9 par le r\u00e9gime alg\u00e9rien et accus\u00e9 par une victime de la d\u00e9cennie noire de s\u2019\u00eatre appropri\u00e9 sa trag\u00e9die intime. Itin\u00e9raire d\u2019un homme d\u00e9chir\u00e9 entre Paris et Oran, qui se bat pour la lib\u00e9ration de Boualem Sansal, mais dont les prises de position ont \u00e9loign\u00e9 les premiers soutiens.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/de-meursault-a-houris-kamel-daoud-contre-enquete-20241214_IGIKFQDORZD53DI7U25MUEY2GI/"
    },
    {
        "title": "Speed dating queer\u00a0: \u00abVous pouvez rencontrer votre meilleur ami comme votre futur date\u00bb",
        "summary": "A Paris, le Cabaret des merveilles organise r\u00e9guli\u00e8rement des speed datings pour jeunes queers, en qu\u00eate d\u2019amour et d\u2019int\u00e9gration, loin de la jungle des applis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/speed-dating-queer-vous-pouvez-rencontrer-votre-meilleur-ami-comme-votre-futur-date-20241214_5SCZCT3LFBH5BIYIRFUQLOYABQ/"
    },
    {
        "title": "Rassemblement \u00e0 Damas\u00a0: \u00abVivre en Syrie \u00e9tait comme vivre avec un fusil \u00e0 pompe sur la tempe\u00bb",
        "summary": "Des milliers de Damasc\u00e8nes se sont r\u00e9unis ce vendredi 13 d\u00e9cembre sur la place des Omeyyades pour f\u00eater la chute de Bachar al-Assad, il y a pr\u00e8s d\u2019une semaine. Tr\u00e8s peu de combattants \u00e9taient visibles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/rassemblement-a-damas-vivre-en-syrie-etait-comme-de-vivre-avec-un-fusil-a-pompe-sur-la-tempe-20241213_KYPWFDI77NFJNATOAUDXJYLID4/"
    },
    {
        "title": "A Raqqa, les espoirs d\u2019une Syrie unifi\u00e9e",
        "summary": "Dans l\u2019ancienne capitale de l\u2019Etat islamique, pass\u00e9e depuis 2017 sous le contr\u00f4le des forces kurdes, l\u2019annonce, jeudi 12 d\u00e9cembre, que le drapeau de la r\u00e9volution sera hiss\u00e9 sur les b\u00e2timents publics a \u00e9t\u00e9 accueillie dans la liesse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/a-raqqa-les-espoirs-dune-syrie-unifiee-20241213_N6QOTP2ULNCV7FQYJFDNE6A34I/"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019avais l\u2019impression d\u2019h\u00e9berger deux inconnus\u00bb : parents et enfants, la grande incompr\u00e9hension",
        "summary": "Avant le festival Confidences de \u00abLib\u00e9\u00bb ce samedi 14 d\u00e9cembre, romanciers, psychanalystes et anonymes s\u2019interrogent sur l\u2019alt\u00e9rit\u00e9 dans la famille et le vertige des liens qui se distendent ou se resserrent au fil des ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/parentalites/javais-limpression-dheberger-deux-inconnus-parents-et-enfants-la-grande-incomprehension-20241214_GDUMMU4DKFFMPANLKTH2BGZSJQ/"
    },
    {
        "title": "Saint-Jacques au foie gras, choux farcis aux crevettes et cr\u00e9mets de citron : Olympe Versini et Anne Etorre cuisinent No\u00ebl pour \u00abLib\u00e9\u00bb",
        "summary": "L\u2019ancienne cheffe vedette et l\u2019autrice culinaire ont concoct\u00e9 pour \u00abLib\u00e9ration\u00bb un menu de f\u00eate des plus color\u00e9s avec des recettes accessibles m\u00eame aux d\u00e9butants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/saint-jacques-au-foie-gras-choux-farcis-aux-crevettes-et-cremets-de-citron-olympe-versini-et-anne-etorre-cuisinent-noel-pour-libe-20241214_6R4XJU7REZA4LPNC3X53I37LT4/"
    },
    {
        "title": "En Iran, l\u2019artiste rebelle Parastoo Ahmadi arr\u00eat\u00e9e",
        "summary": "La jeune chanteuse, qui s\u2019\u00e9tait produite le 11\u00a0d\u00e9cembre en plein d\u00e9sert dans un concert film\u00e9 en direct sur YouTube mais sans public et sans voile, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e samedi avec deux de ses musiciens.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-iran-lartiste-rebelle-parastoo-ahmadi-arretee-20241214_AE57M5A7HFHMZFMSX56K54AGPE/"
    },
    {
        "title": "L\u2019agence Moody\u2019s d\u00e9grade la notation de la France",
        "summary": "Le jour de l\u2019arriv\u00e9e de Fran\u00e7ois Bayrou \u00e0 Matignon, l\u2019agence Moody\u2019s a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019abaisser la notation de la dette fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/lagence-moodys-degrade-la-notation-de-la-france-20241214_5SLXWHRJZNGTDDQFRJWESZHXUU/"
    },
    {
        "title": "Cinq personnes dont deux migrants et deux agents de s\u00e9curit\u00e9 tu\u00e9es ce samedi dans le Nord, le meurtrier pr\u00e9sum\u00e9 se rend \u00e0 la gendarmerie",
        "summary": "Deux fusillades ont eu lieu ce samedi 14\u00a0d\u00e9cembre dans le Nord. Un homme d\u2019une trentaine d\u2019ann\u00e9es a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 \u00e0 Ghyvelde, puis quatre autres, deux migrants et deux agents de s\u00e9curit\u00e9, dans un camp \u00e0 Loon-Plage.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/cinq-personnes-dont-deux-migrants-et-deux-agents-de-securite-tuees-ce-samedi-dans-le-nord-le-suspect-sest-rendu-a-la-gendarmerie-20241214_4RYZMZDZYVE37NNISIXSCHVOFA/"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019est-ce que le \u00abP\u00e8te ton cr\u00e2ne\u00bb, ce cannabis de synth\u00e8se qui inqui\u00e8te les autorit\u00e9s sanitaires\u00a0?",
        "summary": "D\u00e9but d\u00e9cembre, l\u2019Agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 d\u2019Ile-de-France a lanc\u00e9 une alerte apr\u00e8s l\u2019hospitalisation de deux lyc\u00e9ens qui avaient vapot\u00e9 un liquide charg\u00e9 de cannabis de synth\u00e8se. \u00abLib\u00e9ration\u00bb fait le point sur cette drogue plus forte et plus addictive que son \u00e9quivalent naturel.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/quest-ce-que-le-pete-ton-crane-ce-cannabis-de-synthese-qui-inquiete-les-autorites-sanitaires-20241214_QQQOCVLGCNFZHCTNEYPVEG22BU/"
    },
    {
        "title": "Chiharu Shiota prend le Grand Palais \u00e0 brin le corps",
        "summary": "La plasticienne japonaise pr\u00e9sente, dans les salles du site fra\u00eechement rouvert, ses installations en fils de laine intimement li\u00e9es au corps et \u00e0 son histoire personnelle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/arts/art-contemporain/chiharu-shiota-prend-le-grand-palais-a-brin-le-corps-20241209_45BHYELPAZERNLJB6DXHM6L7BA/"
    },
    {
        "title": "A Madrid, la r\u00e9gion en guerre contre les universit\u00e9s publiques",
        "summary": "La tr\u00e8s droiti\u00e8re pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion de la capitale espagnole, Isabel D\u00edaz Ayuso, a tr\u00e8s fortement r\u00e9duit les financements publics pour l\u2019enseignement sup\u00e9rieur. Au point de menacer les plus prestigieux \u00e9tablissements du pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/a-madrid-la-region-en-guerre-contre-les-universites-publiques-20241214_2QJABLZH4VD6DB5ZNGFRXJCLSI/"
    },
    {
        "title": "Le 14\u00a0d\u00e9cembre, d\u00e9couvrez Confidences, le festival qui m\u00eale l\u2019intime au politique sign\u00e9 \u00abLib\u00e9\u00bb",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous donne rendez-vous au Palais de Tokyo le 14\u00a0d\u00e9cembre pour la premi\u00e8re \u00e9dition de Confidences\u00a0: un festival d\u2019une journ\u00e9e et d\u2019une nuit sur les \u00abintimit\u00e9s\u00bb. On y parlera amour, sexe, corps. Au programme\u00a0: des d\u00e9bats, des lectures, des ateliers et des enregistrements en live.",
        "link": "https://www.liberation.fr/forums/le-14-decembre-decouvrez-confidences-le-festival-qui-mele-lintime-au-politique-signe-libe-20241121_TA4WILJAP5FIVEBPNQA3F7VVKI/"
    },
    {
        "title": "Visite du pape en Corse : la ferveur et la fiert\u00e9 d\u2019une \u00eele, en attente de reconnaissance",
        "summary": "Le venue de Fran\u00e7ois, ce dimanche 15 d\u00e9cembre toute la journ\u00e9e \u00e0 Ajaccio, suscite d\u00e9j\u00e0 un engouement religieux et identitaire nourri par l\u2019histoire et les traditions de l\u2019\u00eele, et encourag\u00e9 par les forces politiques locales.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/visite-du-pape-en-corse-la-ferveur-et-la-fierte-dune-ile-en-attente-de-reconnaissance-20241213_Q77LSCKXSJFUPBN6ELH7MHJEMU/"
    },
    {
        "title": "Algues sargasses en Guadeloupe et en Martinique : \u00abMais comment font les gens pour vivre \u00e0 proximit\u00e9 ?\u00bb",
        "summary": "Alors que les chercheurs explorent les m\u00e9canismes \u00e0 l\u2019origine de la prolif\u00e9ration de ces algues nocives qui ont migr\u00e9 du triangle des Bermudes aux Antilles fran\u00e7aises, les gaz nocifs qu\u2019elles d\u00e9gagent menacent la sant\u00e9 des habitants, l\u2019environnement et le tourisme. Le ph\u00e9nom\u00e8ne pourrait \u00eatre class\u00e9 catastrophe naturelle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/algues-sargasses-en-guadeloupe-et-en-martinique-mais-comment-font-les-gens-pour-vivre-a-proximite-20241215_LGRZGHFUVFH4FCUMRTQFOE436A/"
    },
    {
        "title": "Au Maroc, les cultivateurs de cannabis persistent dans l\u2019ill\u00e9galit\u00e9 : \u00abQuand les r\u00e8gles apparaissent, les probl\u00e8mes commencent\u00bb",
        "summary": "La plupart des agriculteurs du Rif, r\u00e9gion contestataire et marginalis\u00e9e du nord du royaume, n\u2019ont pas encore tir\u00e9 profit de la l\u00e9galisation du cannabis \u00e0 des fins th\u00e9rapeutiques et industrielles, et continuent de vivre dans la clandestinit\u00e9 et la pauvret\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/au-maroc-les-cultivateurs-de-cannabis-persistent-dans-lillegalite-quand-les-regles-apparaissent-les-problemes-commencent-20241214_DR3A6OICARBH3FEA25YWFYMKVI/"
    },
    {
        "title": "Visite du pape Fran\u00e7ois en Corse : \u00abLa religiosit\u00e9 populaire cr\u00e9e une relation charnelle au sacr\u00e9\u00bb",
        "summary": "Le pontife, qui sera \u00e0 Ajaccio ce dimanche 15 d\u00e9cembre toute la journ\u00e9e, vient clore un \u00e9v\u00e9nement consacr\u00e9 \u00e0 la \u00abreligiosit\u00e9 populaire en M\u00e9diterran\u00e9e\u00bb. La doctorante Ang\u00e9lina Antonetti explique le poids de cette forme de croyance sur l\u2019\u00eele, reposant sur des pratiques \u00abtr\u00e8s concr\u00e8tes\u00bb et \u00abcommunautaires\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/visite-du-pape-francois-en-corse-la-religiosite-populaire-cree-une-relation-charnelle-au-sacre-20241215_ZOOGK7RLING53AYWEP772H6AMY/"
    },
    {
        "title": "Cyclone Chido \u00e0 Mayotte\u00a0: Bruno Retailleau annonce la destruction de la totalit\u00e9 \u00abde l\u2019habitat pr\u00e9caire\u00bb et craint un \u00ablourd\u00bb bilan humain",
        "summary": "A la sortie de la r\u00e9union interminist\u00e9rielle de crise place Beauvau ce samedi, le ministre d\u00e9missionnaire de l\u2019Int\u00e9rieur a confirm\u00e9 les inqui\u00e9tudes au sujet du nombre de victimes dans le d\u00e9partement fran\u00e7ais. Il devrait se rendre sur place d\u00e8s lundi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/cyclone-chido-a-mayotte-bruno-retailleau-annonce-la-destruction-de-la-totalite-de-lhabitat-precaire-et-craint-un-lourd-bilan-humain-20241214_THXUYOIKBBEGTDYPRNIVHRI5QE/"
    },
    {
        "title": "Le PS va-t-il censurer Bayrou\u00a0? Olivier Faure pose ses conditions dans \u00able Parisien\u00bb",
        "summary": "Le Premier secr\u00e9taire du PS insiste ce samedi sur sa \u00abdivergence profonde\u00bb avec Jean-Luc M\u00e9lenchon mais pose ses conditions pour ne pas censurer le gouvernement Bayrou. Avec une premi\u00e8re exigence\u00a0: pas de loi immigration.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/le-ps-va-t-il-censurer-bayrou-olivier-faure-pose-ses-conditions-dans-le-parisien-20241214_V5FJKQWCWRHRXJCM3RTTSRFDAY/"
    },
    {
        "title": "Miss France 2025\u00a0: Miss Martinique, la candidate la plus \u00e2g\u00e9e de l\u2019histoire, a d\u00e9croch\u00e9 la couronne samedi",
        "summary": "Parmi les 30 comp\u00e9titrices du concours diffus\u00e9 sur TF1, Miss Martinique 2024, \u00e0 34\u00a0ans, \u00e9tait la doyenne. C\u2019est la premi\u00e8re ann\u00e9e o\u00f9 aucune limite d\u2019\u00e2ge n\u2019avait \u00e9t\u00e9 fix\u00e9e par les organisateurs. Pas convaincues, les associations f\u00e9ministes continuent \u00e0 r\u00e9clamer l\u2019arr\u00eat du programme t\u00e9l\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/miss-france-2025-pour-la-premiere-fois-une-candidate-a-plus-de-30-ans-20241214_KVT2QMTNHNGZ5KODB4UHGJ3EHA/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Futur gouvernement Bayrou\u00a0: G\u00e9rard Larcher demande le maintien de Bruno Retailleau \u00e0 l\u2019Int\u00e9rieur",
        "summary": "Le Premier ministre multiplie ce week-end les consultations pour constituer son \u00e9quipe minist\u00e9rielle. Le patron du Modem esp\u00e8re convaincre des \u00abpersonnalit\u00e9s d\u2019exp\u00e9rience\u00bb de le rejoindre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-direct-futur-gouvernement-bayrou-gerard-larcher-demande-le-maintien-de-bruno-retailleau-a-linterieur-20241215_ZC3RQQK6ERCN3JV7ZUH6FMWTAI/"
    },
    {
        "title": "Fausse adresse, \u00abMein Kampf\u00bb et petits carnets\u00a0: r\u00e9v\u00e9lations sur la traque de l\u2019antis\u00e9mite Alain Soral",
        "summary": "Poursuivi une nouvelle fois pour sa haine antijuive et ses appels \u00e0 l\u2019insurrection violente, Alain Soral a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 en juillet\u00a02020 \u00e0 Paris. \u00abLib\u00e9\u00bb r\u00e9v\u00e8le comment les enqu\u00eateurs ont remont\u00e9 sa trace et ce qu\u2019ils ont trouv\u00e9 dans son appartement parisien, perquisitionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/fausse-adresse-mein-kampf-et-petits-carnets-revelations-sur-la-traque-de-lantisemite-alain-soral-20241215_MOCOZB4RT5GNZCLNSL474BVK7Q/"
    },
    {
        "title": "En Europe, comme un relent de guerre froide derri\u00e8re les sabotages",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, le continent fait face \u00e0 de multiples menaces hybrides contre des infrastructures strat\u00e9giques visant \u00e0 d\u00e9stabiliser nos soci\u00e9t\u00e9s. Chercheurs et d\u00e9cideurs s\u2019accordent sur un coupable : la Russie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-europe-comme-un-relent-de-guerre-froide-derriere-les-sabotages-20241215_M6T7SVV5VBFXZFZRHKRRGRRLSY/"
    },
    {
        "title": "\u00abUne agression sexuelle film\u00e9e\u00bb\u00a0: la projection \u00e0 la Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise du \u00abDernier Tango \u00e0 Paris\u00bb annul\u00e9e face \u00e0 la pol\u00e9mique",
        "summary": "La diffusion du film de Bernardo Bertolucci, dans lequel Marlon Brando et le cin\u00e9aste ont pi\u00e9g\u00e9 Maria Schneider pour tourner une sc\u00e8ne de viol sans son consentement, indigne les militantes f\u00e9ministes, qui demandent une contextualisation de l\u2019\u0153uvre. Samedi, la Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise a annonc\u00e9 annuler la projection.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/une-agression-sexuelle-filmee-la-projection-a-la-cinematheque-francaise-du-dernier-tango-a-paris-fait-polemique-20241213_F44EDK7ZFRD6RA5SU7F6LZVTP4/"
    },
    {
        "title": "Pape en Corse : comment un chant religieux est-il devenu l\u2019hymne de l\u2019\u00eele ?",
        "summary": "Le \u00abDio vi Salvi Regina\u00bb conclura la messe du souverain pontife, en d\u00e9placement \u00e0 Ajaccio ce dimanche. Il a \u00e9t\u00e9 un chant de ralliement contre la domination g\u00e9noise au XVIIIe si\u00e8cle, avant d\u2019\u00eatre raviv\u00e9 en polyphonie dans les ann\u00e9es 70.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/pape-en-corse-comment-un-chant-religieux-est-il-devenu-lhymne-de-lile-20241215_SX7UONPEBFBSHGDLJYDW5VLMGM/"
    },
    {
        "title": "En Corse, le pape plaide pour une la\u00efcit\u00e9 qui ne soit pas \u00abstatique et fig\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Lors de sa visite en Corse, le souverain pontife a plaid\u00e9 ce dimanche 15\u00a0d\u00e9cembre pour un mod\u00e8le \u00ab\u00e9volutif et dynamique\u00bb de la la\u00efcit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/en-corse-le-pape-plaide-pour-une-laicite-qui-ne-soit-pas-statique-et-figee-20241215_TZJJOWRX5JBWDLBPD4LURZRYQA/"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Bayrou \u00e0 Matignon ou la fin programm\u00e9e d\u2019Emmanuel Macron, par Christian Salmon",
        "summary": "Le pr\u00e9sident termine son deuxi\u00e8me mandat comme il a commenc\u00e9 le premier : avec Bayrou \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s. Signe qu\u2019il a perdu tout caract\u00e8re narratif, qu\u2019il se parle \u00e0 lui-m\u00eame, que son pouvoir touche \u00e0 sa fin, selon l\u2019\u00e9crivain Christian Salmon.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/francois-bayrou-a-matignon-ou-la-fin-programmee-demmanuel-macron-par-christian-salmon-20241215_UOT3AB2DHFAB7AMG432E57QD6A/"
    },
    {
        "title": "\u00abQu\u2019il est cruel et injuste que tu n\u2019aies pas v\u00e9cu \u00e7a\u00bb\u00a0: lettre de Hala Kodmani \u00e0 sa s\u0153ur, l\u2019opposante Bassma Kodmani, morte avant la chute d\u2019Assad",
        "summary": "Notre collaboratrice a \u00e9crit depuis Damas un texte adress\u00e9 \u00e0 sa s\u0153ur, figure de l\u2019opposition syrienne, disparue en mars\u00a02023 apr\u00e8s avoir men\u00e9 pendant plus de dix\u00a0ans un combat inlassable pour une soci\u00e9t\u00e9 libre et d\u00e9mocratique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/quil-est-cruel-et-injuste-que-tu-naies-pas-vecu-ca-lettre-de-hala-kodmani-a-sa-soeur-lopposante-bassma-kodmani-morte-avant-la-chute-dassad-20241215_5B3PPVEBPRBFFEJSTT4TZPVIAE/"
    },
    {
        "title": "Sortir de l\u2019h\u00e9t\u00e9rosexualit\u00e9\u00a0: \u00abEn choisissant cette femme, je mets un coup de pied dans la fourmili\u00e8re\u00bb",
        "summary": "Lass\u00e9es par leurs histoires h\u00e9t\u00e9ronorm\u00e9es, de nombreuses femmes se tournent vers le lesbianisme, la pansexualit\u00e9 ou la bisexualit\u00e9 \u00e0 la fois par amour, d\u00e9pit, curiosit\u00e9 ou acte politique. Dans ce septi\u00e8me \u00e9pisode, Elodie, 44 ans, raconte comment son coup de foudre pour une femme lui a permis d\u2019\u00eatre en accord avec elle-m\u00eame.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/sortir-de-lheterosexualite-en-choisissant-cette-femme-je-mets-un-coup-de-pied-dans-la-fourmiliere-20241215_YK2U3JGZJ5A2FP5SEAB4A6DW7Q/"
    },
    {
        "title": "Luke Littler, le m\u00f4me anglais devenu l\u00e9gende mondiale des fl\u00e9chettes",
        "summary": "Le Britannique de 17\u00a0ans, r\u00e9v\u00e9l\u00e9 au grand public lors des derniers championnats du monde, s\u2019est impos\u00e9 comme l\u2019un des meilleurs joueurs des darts. Retour sur son incroyable premi\u00e8re ann\u00e9e chez les pros.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/luke-littler-le-mome-anglais-devenu-legende-mondiale-des-flechettes-20241215_B5VVT32ZHBBUJBIOECCGN2X2LE/"
    }
]