[
    {
        "title": "Censure : apr\u00e8s les propos de Bayrou, le PS submerg\u00e9 par un cas de conscience",
        "summary": "Le d\u00e9bat sur le possible vote d\u2019une motion contre le gouvernement a redoubl\u00e9 de vigueur parmi les socialistes apr\u00e8s l\u2019usage par le Premier ministre d\u2019un vocabulaire d\u2019extr\u00eame droite sur l\u2019immigration.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/censure-apres-les-propos-de-bayrou-le-ps-submerge-par-un-cas-de-conscience-20250129_UHS7HJ34U5AURLT5O5QW53STJ4/"
    },
    {
        "title": "Bayrou et la submersion d\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "En suivant les chemins de l\u2019extr\u00eame droite sur le terrain de l\u2019immigration, le Premier ministre commet une faute qui pourrait placer sa survie politique, comme celle de Michel Barnier avant lui, entre les mains du RN.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/bayrou-et-la-submersion-dextreme-droite-20250129_VG3BERBJRZCCJIT6HJEELZA2PQ/"
    },
    {
        "title": "Budget\u00a0: le haut conseil des finances publiques rend son avis sur la copie de Bayrou",
        "summary": "L\u2019institution ind\u00e9pendante juge encore un peu optimistes les pr\u00e9visions macro\u00e9conomiques contenues dans le nouveau projet de loi de finances de 2025 et se demande comment le gouvernement compte r\u00e9duire le d\u00e9ficit.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/budget-le-haut-conseil-des-finances-publiques-rend-son-avis-sur-la-copie-de-bayrou-20250129_PJWNV2SLQVFCXEFQNYW7Z2KYEY/"
    },
    {
        "title": "Aux Etats-Unis, les grandes purges d\u2019un Donald Trump vengeur et tyrannique",
        "summary": "Licenciements, d\u00e9mant\u00e8lement des programmes \u00abwoke\u00bb et tests de loyaut\u00e9\u00a0: le pr\u00e9sident am\u00e9ricain met en \u0153uvre le plan ultraconservateur du Project 2025 pour remodeler l\u2019Etat f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 son image.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/aux-etats-unis-les-grandes-purges-dun-donald-trump-vengeur-et-tyrannique-20250129_5C7QZCGZTRFFFGVEL4WX5CQJFQ/"
    },
    {
        "title": "En Allemagne, Friedrich Merz fait tomber le cordon sanitaire contre l\u2019AfD \u00e0 trois semaines des \u00e9lections",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re fois depuis\u00a01949, un parti d\u00e9mocratique en Allemagne a accept\u00e9 le soutien de l\u2019extr\u00eame droite au Bundestag pour le vote d\u2019une r\u00e9solution sur l\u2019immigration. Cela, le jour m\u00eame de l\u2019hommage aux victimes de l\u2019Holocauste.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-allemagne-friedrich-merz-fait-tomber-le-cordon-sanitaire-contre-lafd-a-trois-semaines-des-elections-20250129_UPZGAQD265ADFP2SJJTFSZ2VQQ/"
    },
    {
        "title": "Unrwa\u00a0: l\u2019agence pour les r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens\u00a0interdite",
        "summary": "La fin annonc\u00e9e jeudi 30\u00a0janvier des activit\u00e9s de l\u2019agence officielle repr\u00e9sente un traumatisme pour les millions de personnes qui en b\u00e9n\u00e9ficient, \u00e0 travers \u00e9coles, soins et services essentiels, depuis des ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/unrwa-les-refugies-palestiniens-prives-de-laide-de-lagence-20250129_X2GD3GICCRBZ7C2TGKG6YUQPWY/"
    },
    {
        "title": "Avant le proc\u00e8s \u00e0 huis clos opposant Nekfeu \u00e0 son ex-femme, la\u00a0justice ordinaire et le \u00abshow m\u00e9diatique\u00bb",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb a assist\u00e9 au ballet des affaires familiales trait\u00e9es ce mercredi 29 janvier par la 26e chambre correctionnelle du tribunal judiciaire de Paris, en attendant le d\u00e9but du proc\u00e8s opposant le rappeur et son ex-femme qui, finalement, se d\u00e9roulera sans public.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/avant-le-proces-a-huis-clos-de-laffaire-nekfeu-la-justice-ordinaire-et-le-show-mediatique-20250129_LNOSHJBNNRFFLKHNELQ7RWA3EE/"
    },
    {
        "title": "Anouk Ricard, grand prix du Festival d\u2019Angoul\u00eame 2025 : le sacre d\u2019une as du non-sens et du d\u00e9tournement de genres",
        "summary": "Issue des arts d\u00e9co de Strasbourg, l\u2019autrice est r\u00e9compens\u00e9e ce mercredi 29 janvier pour son adorable bestiaire qui s\u2019\u00e9toffe depuis vingt ans, allant des livres pour les petits et les plus grands.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/bd/anouk-ricard-grand-prix-du-festival-dangouleme-2025-le-sacre-dune-as-du-non-sens-et-du-detournement-de-genres-20250129_GWIAQZMOPJDCFAS6NKSWUTLHMI/"
    },
    {
        "title": "La justice d\u00e9voile l\u2019influence du Qatar \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale : projet de livre, tribunes, questions en commission, tweets\u2026",
        "summary": "Un juge parisien progresse sur la piste des r\u00e9mun\u00e9rations offertes par l\u2019\u00e9mirat \u00e0 un d\u00e9put\u00e9 et des journalistes fran\u00e7ais en \u00e9change d\u2019interventions favorables. Une confrontation en d\u00e9cembre dans le cabinet du magistrat, dont \u00abLib\u00e9ration\u00bb a consult\u00e9 le proc\u00e8s-verbal, livre de nouveaux \u00e9l\u00e9ments.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/la-justice-devoile-linfluence-du-qatar-a-lassemblee-nationale-projet-de-livre-tribunes-questions-en-commission-tweets-20250129_OADXDTHKHNBFZMWFAETPDCYMWE/"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions\u00a0: les clubs fran\u00e7ais re\u00e7us quatre sur quatre",
        "summary": "Derri\u00e8re des Lillois brillants qui ont atomis\u00e9 le Feyenoord Rotterdam (6-1), le PSG, Brest et Monaco ont r\u00e9ussi \u00e0 int\u00e9grer le top 24 europ\u00e9en, se qualifiant pour les phases finales de la plus grande comp\u00e9tition europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/ligue-des-champions-les-clubs-francais-recus-quatre-sur-quatre-20250129_JPGMYZ2ZEZDZJNN44GSF3SCBN4/"
    },
    {
        "title": "40\u00a0000 nouveaux cas d\u2019asthme chez l\u2019enfant, 4\u00a0000 cancers du poumon\u2026 La pollution de l\u2019air, un fl\u00e9au aux cons\u00e9quences enfin chiffr\u00e9es",
        "summary": "Selon une \u00e9tude in\u00e9dite de Sant\u00e9 publique France publi\u00e9e ce mercredi 29\u00a0janvier, l\u2019exposition aux particules fines et au dioxyde d\u2019azote cause chaque ann\u00e9e des milliers de nouveaux cas pour chacune des huit maladies \u00e9tudi\u00e9es, dont le diab\u00e8te, les AVC, la BPCO ou l\u2019infarctus.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/pollution/40-000-nouveaux-cas-dasthme-chez-lenfant-4-000-cancers-du-poumon-la-pollution-de-lair-un-fleau-aux-consequences-enfin-chiffrees-20250129_FAOFZ45J5BGCNHX3XGF4IP4LOY/"
    },
    {
        "title": "Suspension de l\u2019expulsion de l\u2019influenceur alg\u00e9rien \u00abDoualemn\u00bb\u00a0: Retailleau a appliqu\u00e9 \u00ab\u00e0 tort la proc\u00e9dure d\u2019expulsion en urgence absolue\u00bb",
        "summary": "Le tribunal administratif de Paris a estim\u00e9 ce mercredi que le retrait du titre de s\u00e9jour de l\u2019homme de 59\u00a0ans, expuls\u00e9 le 9\u00a0janvier en Alg\u00e9rie avant d\u2019\u00eatre renvoy\u00e9 en France, \u00e9tait \u00abjustifi\u00e9\u00bb, mais que la proc\u00e9dure d\u2019expulsion en urgence absolue a \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9e \u00ab\u00e0 tort\u00bb. La justice invite le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur \u00e0 rester dans le cadre d\u2019une proc\u00e9dure ordinaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/suspension-de-lexpulsion-de-linfluenceur-algerien-doualemn-retailleau-a-applique-a-tort-la-procedure-dexpulsion-en-urgence-absolue-20250129_BKBFQARP2BFU5OMVSKVMH3OXCA/"
    },
    {
        "title": "Arbel Yehud, Agam Berger, Gadi Mozes et cinq Tha\u00eflandais\u00a0: qui sont les otages isra\u00e9liens lib\u00e9r\u00e9s jeudi 30\u00a0janvier\u00a0?",
        "summary": "Le troisi\u00e8me \u00e9change conclu entre le Hamas et Isra\u00ebl va permettre la lib\u00e9ration, jeudi 30\u00a0janvier, de huit otages dont deux femmes et un homme isra\u00e9liens, ainsi que, contre toute attente, cinq ressortissants tha\u00eflandais.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/arbel-yehud-agam-berger-qui-sont-les-otages-israeliens-liberes-jeudi-30-janvier-20250127_G7UCDI65DFCCVJML4JMW3B2PE4/"
    },
    {
        "title": "\u00abSubmersion\u00bb migratoire : Fran\u00e7ois Bayrou offre un troph\u00e9e de plus au RN",
        "summary": "En plus d\u2019\u00e9voquer une \u00absubmersion\u00bb fictive, le Premier ministre faute quand il pr\u00e9tend r\u00e9pondre \u00e0 un \u00absentiment\u00bb, actant une d\u00e9faite morale de plus pour son camp.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/submersion-migratoire-bayrou-offre-un-trophee-de-plus-de-rn-20250129_4GUJHJBFEVG7LLU72XGXQ6DNTI/"
    },
    {
        "title": "La Grande Mosqu\u00e9e de Paris dans la tourmente des tensions franco-alg\u00e9riennes",
        "summary": "Mis en cause dans une pol\u00e9mique sur la certification halal, le recteur de l\u2018institution musulmane, Chems-Eddine Hafiz, est cibl\u00e9 par de violentes attaques, notamment de la part du ministre de l\u2019Int\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/la-grande-mosquee-de-paris-dans-la-tourmente-des-tensions-franco-algeriennes-20250129_BUBN5UFFP5A6NMF33MFXEVASKA/"
    },
    {
        "title": "Lutte contre les meubl\u00e9s touristiques ill\u00e9gaux\u00a0: \u00e0 Paris, les bo\u00eetes \u00e0 cl\u00e9s traqu\u00e9es",
        "summary": "Ce mercredi 29\u00a0janvier, dans le tr\u00e8s touristique centre de la capitale, une \u00e9quipe de policiers est partie pour la premi\u00e8re fois aux trousses des bo\u00eetes \u00e0 cl\u00e9s, interdites dans l\u2019espace public parisien depuis le 24\u00a0janvier par un arr\u00eat\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/logement/lutte-contre-les-meubles-touristiques-illegaux-a-paris-les-boites-a-cles-traquees-20250129_IV27H7F6HBGYDHDDROQFYZWM2I/"
    },
    {
        "title": "\u00abUn parfait inconnu\u00bb, \u00abApprendre\u00bb, \u00abSing Sing\u00bb\u2026 Nos critiques des sorties cin\u00e9ma de ce mercredi 29 janvier",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans les sorties cin\u00e9ma de ce mercredi 29 janvier avec aussi \u00abJacques\u00bb, \u00abla Pie voleuse\u00bb, \u00abUn monde violent\u00bb, \u00abCompanion\u00bb, \u00abApril\u00bb, \u00abJulie se tait\u00bb et \u00abla Mer et ses vagues\u00bb. Bandes-annonces \u00e0 l\u2019appui.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/un-parfait-inconnu-apprendre-sing-sing-nos-critiques-des-sorties-cinema-de-ce-mercredi-29-janvier-20250129_JTWYK22IEBEMHDSFHO4FQCDV2U/"
    },
    {
        "title": "Meurtre d\u2019Elias\u00a0: la fachosph\u00e8re s\u2019en prend \u00e0 deux innocents, des plaintes d\u00e9pos\u00e9es",
        "summary": "Deux jeunes gens sont la cible d\u2019un torrent de menaces racistes depuis que les r\u00e9seaux d\u2019extr\u00eame droite diffusent leur photo et les accusent de la mort d\u2019Elias, tu\u00e9 \u00e0 Paris pour son t\u00e9l\u00e9phone. Ils n\u2019ont pourtant rien \u00e0 voir avec l\u2019affaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/meurtre-delias-la-fachosphere-sen-prend-a-deux-innocents-des-plaintes-deposees-20250129_6EFSTG4VQJFQXGLRFZQNNG6NHE/"
    },
    {
        "title": "Sur le chemin de la croissance, la \u00abboussole\u00bb en panne de l\u2019Union europ\u00e9enne",
        "summary": "Vingt-cinq\u00a0ans apr\u00e8s avoir promis, en vain, de devenir \u00abl\u2019\u00e9conomie la plus comp\u00e9titive du monde\u00bb d\u00e8s\u00a02010, l\u2019UE a pr\u00e9sent\u00e9 mercredi ses pistes pour rattraper les Etats-Unis et ne pas se faire d\u00e9passer par la Chine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/sur-le-chemin-de-la-croissance-la-boussole-en-panne-de-lunion-europeenne-20250129_NTUXWXAKONBI5DP6OAO5ZJRISU/"
    },
    {
        "title": "Festival d\u2019Angoul\u00eame\u00a0: un directeur dans la tourmente",
        "summary": "La 52e \u00e9dition qui d\u00e9marre ce jeudi 30 janvier fait l\u2019objet de vives critiques, en particulier sur le management de Franck Bondoux. L\u2019instabilit\u00e9 qui frappe la direction artistique et ses orientations \u00e9conomiques finissent par peser sur la diversit\u00e9 des bandes dessin\u00e9es expos\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/bd/festival-dangouleme-un-directeur-dans-la-tourmente-20250129_YJT6XPX43FDJTA5ZM3LT3MCF7Q/"
    },
    {
        "title": "Crash \u00e0 Washington DC d\u2019un avion commercial entr\u00e9 en collision avec un h\u00e9licopt\u00e8re militaire",
        "summary": "Soixante-quatre personnes se trouvaient \u00e0 bord du vol American Airlines en provenance de Wichita (Kansas) qui s\u2019appr\u00eatait \u00e0 atterrir dans un des a\u00e9roports de la capitale am\u00e9ricaine avant de s\u2019\u00e9craser dans le fleuve Potomac. Les recherches de survivants sont en cours.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/crash-a-washington-dc-dun-avion-commercial-entre-en-collision-avec-un-helicoptere-20250130_7Z5I7AATERHX3L2TL2JLQKDX5M/"
    },
    {
        "title": "Budget\u00a0: la commission mixte paritaire se met \u00e0 table",
        "summary": "Quatorze d\u00e9put\u00e9s et s\u00e9nateurs se retrouvent ce jeudi matin \u00e0 huis clos pour tenter d\u2019aboutir, au terme de longues heures de n\u00e9gociations, \u00e0 un accord sur le projet de loi de finances 2025. Avec en toile de fond un enjeu : la position des socialistes envers le gouvernement Bayrou.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/budget-la-commission-mixte-paritaire-se-met-a-table-20250129_JTIKQBTI4BBMTKEIWLZQI5YJJI/"
    },
    {
        "title": "Devant la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise, une manifestation contre l\u2019inaction de l\u2019institution et \u00abl\u2019impunit\u00e9\u00bb de N\u00e2zim Boudjenah",
        "summary": "Environ 80 personnes ont manifest\u00e9 devant la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise ce mercredi 29\u00a0janvier au soir. Le collectif #MeToo Th\u00e9\u00e2tre fustige l\u2019institution qui a maintenu \u00e0 son poste le com\u00e9dien accus\u00e9 de violences.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/devant-la-comedie-francaise-une-manifestation-contre-linaction-de-linstitution-et-limpunite-de-nazim-boudjenah-20250129_MFFNQETVTBF2PEULYMKW7XWHSA/"
    },
    {
        "title": "Inondations dans l\u2019Ouest : trois d\u00e9partements en vigilance rouge, Redon se pr\u00e9pare \u00e0 une crue historique",
        "summary": "L\u2019Ille-et-Vilaine, le Morbihan et la Loire-Atlantique sont encore en vigilance rouge crues, ce jeudi 30 janvier. La ville de Redon, \u00abpresque isol\u00e9e\u00bb par les eaux, attend un pic record vendredi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/inondations-dans-louest-trois-departements-en-vigilance-rouge-redon-se-prepare-a-une-crue-historique-20250130_2CUJ4ZXTN5BG5ABXJ5YHDTC5UY/"
    },
    {
        "title": "A J\u00e9rusalem-Est, l\u2019agence pour les r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens en fin de sursis",
        "summary": "A partir de ce jeudi, l\u2019UNRWA et ses employ\u00e9s deviennent persona non grata en Isra\u00ebl. La disparition de l\u2019organisme aurait des cons\u00e9quences catastrophiques pour des millions de r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/a-jerusalem-est-lagence-pour-les-refugies-palestiniens-en-fin-de-sursis-20250130_4A53BFM6FRCPHPISIGJGHN466M/"
    },
    {
        "title": "Otages \u00e0 Gaza : lib\u00e9r\u00e9e, la soldate Agam Berger est de retour en Isra\u00ebl",
        "summary": "La soldate isra\u00e9lienne \u00e2g\u00e9e de 20 ans, retenue en otage dans la bande de Gaza, a \u00e9t\u00e9 remise ce jeudi 30 janvier au matin par le Hamas \u00e0 la Croix-Rouge puis r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e par Tsahal.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/gaza-la-soldate-israelienne-agam-berger-remise-a-la-croix-rouge-a-jabalia-20250130_QLDYNQQ3DZERZP3QYREEUW5DYQ/"
    },
    {
        "title": "Donald Trump, l\u2019apocalypse heureuse, par Micha\u00ebl F\u0153ssel",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain promet l\u2019av\u00e8nement d\u2019une \u00e8re, diff\u00e9rente de l\u2019effondrement climatique, o\u00f9 il sera toujours possible d\u2019habiter la plan\u00e8te Mars, gr\u00e2ce \u00e0 Musk. Pour r\u00e9sister, nous serions bien inspir\u00e9s de ne pas c\u00e9der \u00e0 notre tour \u00e0 la rh\u00e9torique de la fin du monde.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/donald-trump-lapocalypse-heureuse-par-michael-foessel-20250130_G4FC4W5OJBEPTHGJVHWGKTKO6I/"
    },
    {
        "title": "\u00abSubmersion\u00bb migratoire\u00a0: \u00abLes hommes politiques pensent, \u00e0 tort, qu\u2019en utilisant les mots du RN, ils vont faire revenir les \u00e9lecteurs\u00bb",
        "summary": "Le Premier ministre, Fran\u00e7ois Bayrou, a parl\u00e9 ce lundi 27\u00a0janvier, au sujet de la situation \u00e0 Mayotte, d\u2019un \u00absentiment de submersion\u00bb migratoire. Un terme employ\u00e9 par le Front national d\u00e8s les ann\u00e9es 80, et qui est un classique de l\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/submersion-migratoire-les-hommes-politiques-pensent-a-tort-quen-utilisant-les-mots-du-rn-ils-vont-faire-revenir-les-electeurs-20250130_5H72CSFUKRCFNPHQPWUXFE2A5U/"
    }
]