[
    {
        "title": "En Ukraine, Kyiv d\u00e9branch\u00e9 dans la chaleur et le noir de l\u2019\u00e9t\u00e9 : \u00abJe ne sais pas comment on va tenir\u00bb",
        "summary": "Au milieu d\u2019une canicule d\u2019une rare intensit\u00e9, Kyiv, comme les autres grandes villes ukrainiennes, conna\u00eet des coupures \u00e9lectriques massives, caus\u00e9es par les\u00a0bombardements russes, qui ont d\u00e9truit les centrales thermiques du pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/kyiv-debranche-dans-la-chaleur-et-le-noir-de-lete-je-ne-sais-pas-comment-on-va-tenir-20240718_LHX2BOGXCNDKVPECAUOHUURLPA/"
    },
    {
        "title": "A l\u2019h\u00f4pital p\u00e9diatrique de Kyiv, les soignants bombard\u00e9s toujours sur le pont",
        "summary": "Le chirurgien Oleh Holubchenko op\u00e9rait un nourrisson \u00e0 l\u2019h\u00f4pital p\u00e9datrique le jour o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 par un missile russe. Lui-m\u00eame bless\u00e9, il a d\u00e9blay\u00e9 les d\u00e9combres, et, avec ses \u00e9quipes, il soigne \u00e0 nouveau des enfants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/a-lhopital-pediatrique-de-kyiv-les-soignants-bombardes-toujours-sur-le-pont-20240719_HAVKGAM2LNCMXD3IYIINB6EWG4/"
    },
    {
        "title": "Commissions de l\u2019Assembl\u00e9e nationale : l\u2019insoumis Eric Coquerel rempile aux Finances, les macronistes font le plein",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s \u00e9lisaient ce samedi 20\u00a0juillet les pr\u00e9sidents des huit commissions, des postes cl\u00e9s dans le fonctionnement de la chambre basse. Les votes ont une nouvelle fois \u00e9t\u00e9 riches en n\u00e9gociations et en rebondissements, \u00e0 l\u2019image d\u2019un h\u00e9micycle plus fractur\u00e9 que jamais.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/assemblee-linsoumis-eric-coquerel-reelu-a-la-commission-des-finances-la-macronie-obtient-six-des-huit-presidences-20240720_TUVTPSRCC5ETJDLZY4D2B2STSQ/"
    },
    {
        "title": "Bureau de l\u2019Assembl\u00e9e nationale\u00a0: la gauche majoritaire, le RN totalement recal\u00e9",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019\u00e9lection du Perchoir, jeudi, les d\u00e9put\u00e9s ont continu\u00e9 vendredi 19\u00a0juillet de garnir les instances de l\u2019Assembl\u00e9e. A la surprise g\u00e9n\u00e9rale, la gauche domine son organe directeur, tandis que le parti d\u2019extr\u00eame droite s\u2019en voit \u00e9vinc\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/vice-presidences-de-lassemblee-la-droite-et-les-macronistes-continuent-de-dealer-le-rn-recale-20240719_4CWQVW33VNCD7I2LQMWOD6YFVI/"
    },
    {
        "title": "Entre r\u00e9habilitation du PS et contestation interne, le \u00abchemin \u00e9troit\u00bb d\u2019Olivier Faure",
        "summary": "En poste depuis\u00a02018, le Premier secr\u00e9taire du PS reconstruit petit \u00e0 petit l\u2019assise du parti et conteste la pr\u00e9\u00e9minence insoumise \u00e0 gauche. Mais une partie de l\u2019appareil socialiste r\u00e9fl\u00e9chit d\u00e9sormais \u00e0 ouvrir une nouvelle page.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/entre-rehabilitation-du-ps-et-contestation-interne-le-chemin-etroit-dolivier-faure-20240720_6UGA3FXARFHLZHOHJ7362RIEPA/"
    },
    {
        "title": "L\u2019abb\u00e9 Pierre accus\u00e9 d\u2019agression sexuelle par une huiti\u00e8me femme, la Ciase \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 au courant de certains cas",
        "summary": "Une infirmi\u00e8re qui avait soign\u00e9 le religieux en\u00a02006 dans un h\u00f4pital militaire d\u2019Ile-de-France t\u00e9moigne contre lui ce samedi 20\u00a0juillet, s\u2019ajoutant \u00e0 sept autres femmes. En outre, des membres de la Commission ind\u00e9pendante sur les abus sexuels dans l\u2019Eglise admettent avoir eu connaissance de trois cas depuis plusieurs ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/il-ma-agrippe-les-deux-seins-labbe-pierre-vise-par-des-accusations-dagression-sexuelle-par-une-huitieme-femme-20240720_4I3FZUPOQRAWTLMJJTTDIP64DY/"
    },
    {
        "title": "N\u00e9gociations de cessez-le-feu proches de la \u00abligne d\u2019arriv\u00e9e\u00bb, tensions au sud Liban\u2026 L\u2019actu du conflit au Proche-Orient ce samedi 20\u00a0juillet",
        "summary": "L\u2019essentiel des informations sur la guerre entre le Hamas et Isra\u00ebl ce samedi 20\u00a0juillet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/negociations-de-cessez-le-feu-proches-de-la-ligne-darrivee-lattaque-de-drone-a-tel-aviv-condamnee-lactu-du-conflit-au-proche-orient-ce-samedi-20-juillet-20240720_BLVY2Y6JDNA67GTTLD32WD4RJ4/"
    },
    {
        "title": "A la mobilisation contre les m\u00e9gabassines \u00e0 La\u00a0Rochelle, \u00abon n\u2019a pas peur de manifester pour un combat l\u00e9gitime\u00bb",
        "summary": "Des cort\u00e8ges de militants et d\u2019agriculteurs ont cibl\u00e9 ce samedi 20\u00a0juillet le port industriel de la ville de Charente-Maritime, afin de d\u00e9noncer les r\u00e9serves d\u2019eau g\u00e9antes symboles de \u00abl\u2019accaparement\u00bb de l\u2019eau par l\u2019agro-industrie. Quelques heurts ont eu lieu avec les forces de l\u2019ordre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/la-mobilisation-contre-les-megabassines-se-poursuit-ce-samedi-a-la-rochelle-20240720_SNE3CXQGFBHITPFWVVFOFRCFSA/"
    },
    {
        "title": "Au lendemain du bug mondial, CrowdStrike entre excuses, \u00abanalyse approfondie\u00bb et tentative d\u2019explication",
        "summary": "L\u2019entreprise am\u00e9ricaine de cybers\u00e9curit\u00e9 a rendu publics ce samedi 20\u00a0juillet de nouveaux \u00e9l\u00e9ments techniques sur le bug qui a provoqu\u00e9 une \u00e9pid\u00e9mie de pannes informatiques partout dans le monde la veille. Sans \u00e9puiser les interrogations sur ses causes premi\u00e8res.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/au-lendemain-du-bug-mondial-crowdstrike-entre-excuses-analyse-approfondie-et-tentative-dexplication-20240720_W3ZWU2QOCVEEPD7OBZGEKBA7FY/"
    },
    {
        "title": "Des castors formidables, du th\u00e9\u00e2tre engag\u00e9, des photos de vacances\u2026 10 articles qui nous ont r\u00e9confort\u00e9s cette semaine",
        "summary": "L\u2019actualit\u00e9 est sinistre, oui, mais il y a malgr\u00e9 tout des raisons d\u2019esp\u00e9rer. \u00abLib\u00e9ration\u00bb vous le prouve avec ces articles embrassant une information r\u00e9jouissante et curieuse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/des-castors-formidables-du-theatre-engage-des-photos-de-vacances-10-articles-qui-nous-ont-reconfortes-cette-semaine-20240720_3VBQMFRKJZCE5EJGM5B5IJ6QUI/"
    },
    {
        "title": "\u00abOn ne serre pas la main de l\u2019extr\u00eame droite\u00bb\u00a0: \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, le coup du vent ne date pas d\u2019hier",
        "summary": "Plusieurs d\u00e9put\u00e9s, de gauche mais pas seulement, ont refus\u00e9 de serrer la main de l\u2019\u00e9lu RN Flavien Termet lors du vote pour le perchoir jeudi. S\u2019ils ont \u00e9t\u00e9 la cible de vives critiques, d\u2019autres, y compris de droite, ont d\u00e9j\u00e0 agi de la sorte par le pass\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/on-ne-serre-pas-la-main-de-lextreme-droite-a-lassemblee-nationale-le-coup-du-vent-ne-date-pas-dhier-20240720_AQ6RLUJDXRGKHE6WDSBI5QXTPM/"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024\u00a0: \u00abLes produits dopants sous contr\u00f4le m\u00e9dical ne repr\u00e9sentent pas un risque tr\u00e8s important\u00bb",
        "summary": "Pour le m\u00e9decin et philosophe Jean-No\u00ebl Missa, la politique \u00abprohibitionniste\u00bb \u00e0 l\u2019\u00e9gard du dopage est en \u00e9chec, entra\u00eenant une \u00e8re de \u00absuspicion g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e\u00bb. Faudrait-il alors au contraire l\u00e9galiser certains produits aujourd\u2019hui interdits\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/cyclisme/tour-de-france-2024-les-produits-dopants-sous-controle-medical-ne-representent-pas-un-risque-tres-important-20240720_WKR7LZGOU5AJBNLQV3BV2NVUL4/"
    },
    {
        "title": "Entre Barbara et son public, l\u2019effet Bobino",
        "summary": "Quand elle se lance dans la\u00a0chanson, la future \u00abdame en noir\u00bb affronte longtemps l\u2019indiff\u00e9rence et\u00a0les\u00a0salles\u00a0clairsem\u00e9es. Avant de nouer, en une soir\u00e9e de\u00a01965, un lien ind\u00e9fectible avec les spectateurs, sa\u00a0\u00abplus\u00a0belle\u00a0histoire\u00a0d\u2019amour\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/plus/speciaux-cahier-ete/entre-barbara-et-son-public-leffet-bobino-20240719_472PDTOFZFER5JAZHIKK5CMPZQ/"
    },
    {
        "title": "Dans le Cochabamba, bastion radical de l\u2019ancien pr\u00e9sident bolivien Evo Morales\u00a0: \u00abAvec lui, tout allait bien, il y avait du travail\u00bb",
        "summary": "Dans le centre de la Bolivie, le soutien \u00e0 l\u2019ex-pr\u00e9sident (2006-2019) est ind\u00e9fectible. Beaucoup attendent que le leader du Mouvement vers le socialisme redevienne chef de l\u2019Etat pour mettre fin au marasme \u00e9conomique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/dans-le-cochabamba-bastion-radical-de-lancien-president-bolivien-evo-morales-avec-lui-tout-allait-bien-il-y-avait-du-travail-20240720_ZWKXEHFIXRGV5FY3IUEGRGDUIQ/"
    },
    {
        "title": "Trois semaines apr\u00e8s la mort de Amar Slimani, sa famille toujours en qu\u00eate de r\u00e9ponses",
        "summary": "L\u2019homme alg\u00e9rien a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 le 29\u00a0juin par un policier hors service, qui lui a tir\u00e9 six balles dans le corps \u00e0 Bobigny (Seine-Saint-Denis). \u00abLib\u00e9ration\u00bb a rencontr\u00e9 Rachid Slimani, son fr\u00e8re a\u00een\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/trois-semaines-apres-la-mort-de-amar-slimani-sa-famille-toujours-en-quete-de-reponses-20240720_QAZTWZ4AJBAELKP7AZPTPX4AOQ/"
    },
    {
        "title": "La revanche d\u2019une ville\u00a0: La Ciotat reboutique son centre",
        "summary": "Longtemps d\u00e9laiss\u00e9es, ces villes fran\u00e7aises ont r\u00e9ussi \u00e0 changer d\u2019image. Aujourd\u2019hui,\u00a0la ville de la c\u00f4te m\u00e9diterran\u00e9enne, qui a su rendre de nouveau attractif son centre-ville.",
        "link": "https://www.liberation.fr/plus/speciaux-cahier-ete/la-revanche-dune-ville-la-ciotat-reboutique-son-centre-20240720_5WVXGRTRRJEMRH2V27ACOG4OYE/"
    },
    {
        "title": "Assembl\u00e9e nationale : apr\u00e8s l\u2019\u00e9lection de la pr\u00e9sidence, Macron avance avec prudence",
        "summary": "Pas press\u00e9 de prendre une initiative, le chef de l\u2019Etat observe la d\u00e9cantation du bouillon parlementaire, misant sur les divisions de la gauche et un rapprochement avec la droite. L\u2019incertitude pourrait durer jusqu\u2019\u00e0 la rentr\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/assemblee-nationale-apres-lelection-de-la-presidence-macron-avance-avec-prudence-20240719_W2PW75LVDJG6NETRC4VKAHDQCI/"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine\u00a0: Trump miracul\u00e9, Biden\u00a0pouss\u00e9 vers la sortie",
        "summary": "Le contraste est apparu saisissant cette semaine entre un ancien pr\u00e9sident nimb\u00e9 d\u2019une aura quasi mystique devant ses partisans fanatis\u00e9s et l\u2019actuel chef de l\u2019Etat affaibli par le Covid et aux prises avec la pression des d\u00e9mocrates. La question de son retrait se pose chaque jour avec davantage d\u2019insistance.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/presidentielle-americaine-trump-miracule-biden-pousse-vers-la-sortie-20240719_LWNWNKHUCVDQTPNQZ6Y6KZC5TI/"
    },
    {
        "title": "Eric Coquerel : \u00abA gauche, il n\u2019y a plus tant d\u2019urgence \u00e0 s\u2019accorder sur un nom pour Matignon\u00bb",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 insoumis tentera samedi 20\u00a0juillet de conserver la pr\u00e9sidence de la commission des finances de l\u2019Assembl\u00e9e nationale. Face aux blocages des discussions \u00e0 gauche sur un candidat commun au poste de Premier ministre, il estime que le sujet peut \u00eatre tranch\u00e9 \u00e0 la rentr\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/eric-coquerel-a-gauche-il-ny-a-plus-tant-durgence-a-saccorder-sur-un-nom-pour-matignon-20240719_RX4VOO3XAREX3G5RWU5CWKB5GQ/"
    },
    {
        "title": "Emotions, hommages et prises de position\u00a0: dans les coulisses de la finale politique et euphorique de \u00abDrag Race France\u00bb",
        "summary": "\u00abLib\u00e9ration\u00bb a assist\u00e9 au Grand Rex \u00e0 l\u2019enregistrement de l\u2019ultime \u00e9pisode de l\u2019\u00e9mission, diffus\u00e9 vendredi soir sur France 2, \u00e9pilogue d\u2019une troisi\u00e8me saison qui a \u00e9t\u00e9 plus que jamais un espace de revendications, en pleine menace de l\u2019arriv\u00e9e de l\u2019extr\u00eame droite au pouvoir. Au bout de la nuit, Le Filip s\u2019est impos\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/emotions-hommages-et-prises-de-position-dans-les-coulisses-de-la-finale-politique-et-euphorique-de-drag-race-france-20240720_KH5OYFNUTNGPLKMHAHWCS6D3CM/"
    },
    {
        "title": "Festival d\u2019Avignon : le rideau se baisse sur un renouveau du th\u00e9\u00e2tre engag\u00e9",
        "summary": "Cette \u00e9dition 2024 signe dans les rues avignonnaises le retour de l\u2019engagement, mais avec une qualit\u00e9 et une fra\u00eecheur qui tranchent avec les spectacles cours de bien-pensance qui nous tapaient sur le syst\u00e8me il y a quelques ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/festival-davignon-le-rideau-se-baisse-sur-un-renouveau-du-theatre-engage-20240720_T6HJ2KCIWFE47MLPH3PWRFUBBQ/"
    }
]