[
    {
        "title": "Blocages d\u2019agriculteurs autour de Paris : \u00abIl faut redonner de\u00a0la dignit\u00e9 \u00e0 notre m\u00e9tier\u00bb",
        "summary": "Sur les autoroutes dans l\u2019Essonne comme dans \u00adle\u00a0Val-d\u2019Oise, les agriculteurs sont d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 poursuivre les blocages tant qu\u2019ils n\u2019auront pas re\u00e7u de r\u00e9ponse satisfaisante de l\u2019ex\u00e9cutif.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/blocages-dagriculteurs-autour-de-paris-il-faut-redonner-de-la-dignite-a-notre-metier-20240129_BAJ2RCR47BGIFI23EHGAS2MGVQ/"
    },
    {
        "title": "Mouvement des agriculteurs\u00a0: \u00abDe nouvelles mesures seront prises d\u00e8s demain\u00bb par le gouvernement",
        "summary": "La FNSEA et les Jeunes Agriculteurs, qui appelaient au \u00absi\u00e8ge de Paris\u00bb ce lundi 29\u00a0janvier, ont bloqu\u00e9 plusieurs autoroutes menant \u00e0 la capitale. Dans l\u2019attente de nouvelles annonces mardi, ils restent mobilis\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/en-direct-mouvement-des-agriculteurs-suivez-la-premiere-journee-de-blocage-des-acces-a-paris-20240129_IWRFK7HKK5CGVDRMCYPKKPIROU/"
    },
    {
        "title": "Sondage : Attal plut\u00f4t encens\u00e9, Macron \u00e9branl\u00e9",
        "summary": "Selon un sondage Viavoice pour \u00abLib\u00e9ration\u00bb, Gabriel Attal b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019opinions relativement positives \u00e0 la veille de sa premi\u00e8re d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale attendu ce mardi 30 janvier. Le chef de l\u2019Etat, \u00e0 l\u2019inverse, est jug\u00e9 s\u00e9v\u00e8rement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/sondage-attal-plutot-encense-macron-ebranle-20240129_PW5AYFHE3JCTVMX2JIOWDF5ZZI/"
    },
    {
        "title": "Gabriel Attal, la com d\u2019Etat permanente",
        "summary": "Au gr\u00e9 de son parcours, le Premier ministre a d\u00e9velopp\u00e9 une doctrine opportuniste, reposant sur le parler cash et l\u2019action rapide. Un pragmatisme qu\u2019il\u00a0d\u00e9fendra lors de sa\u00a0d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale devant\u00a0l\u2019Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/gabriel-attal-la-com-detat-permanente-20240129_RFAQMVEFP5GSJKO2MFLPSRITHU/"
    },
    {
        "title": "Transport de patients\u00a0: pourquoi les taxis se mobilisent en m\u00eame temps que les agriculteurs",
        "summary": "Les taxis contestent une d\u00e9cision du minist\u00e8re de la Sant\u00e9, qui va limiter la revalorisation de leur r\u00e9mun\u00e9ration sur les courses rembours\u00e9es par l\u2019Assurance maladie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/transport-de-patients-pourquoi-les-taxis-se-mobilisent-en-meme-temps-que-les-agriculteurs-20240129_CM6HU3HMKNBBLGAP2GKD77T6H4/"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs\u00a0: il est plus facile de fustiger les \u00abnormes\u00bb que de partager la valeur",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but de la crise, le gouvernement a plus de \u00abcourage\u00bb pour tailler les \u00abnormes\u00bb qui sont aussi cens\u00e9es prot\u00e9ger le consommateur et les agriculteurs que de s\u2019attaquer \u00e0 la racine du probl\u00e8me\u00a0: la captation de la richesse produite par une poign\u00e9e d\u2019acteurs dans l\u2019industrie et la grande distribution.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/colere-des-agriculteurs-il-est-plus-facile-de-tailler-les-normes-que-de-partager-la-valeur-20240129_C5XBPQHZD5BOJDK4RAYAWRTQV4/"
    },
    {
        "title": "RATP : la CGT d\u00e9pose un pr\u00e9avis jusqu\u2019\u00e0 la fin des JO et appelle \u00e0 la gr\u00e8ve le 8 f\u00e9vrier dans la maintenance",
        "summary": "En pleines n\u00e9gociations salariales, le premier syndicat de la r\u00e9gie des transports franciliens met la pression sur la direction ce lundi 29 janvier. Avec les Jeux olympiques et paralympiques en ligne de mire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/ratp-la-maintenance-et-les-bus-a-larret-le-8-fevrier-un-preavis-de-greve-depose-jusqua-la-fin-des-jo-20240129_Y3D55PQJQBBJJEJKZRTYGCIMOI/"
    },
    {
        "title": "Plong\u00e9e dans la fabrique des nouvelles arnaques par SMS",
        "summary": "En pleine explosion, ces fraudes de plus en plus sophistiqu\u00e9es associant textos, faux sites internet et appels directs font des ravages. \u00abLib\u00e9ration\u00bb, qui r\u00e9v\u00e8le une r\u00e9cente affaire visant un c\u00e9l\u00e8bre magistrat, a pu infiltrer des r\u00e9seaux d\u2019escrocs pour comprendre le ph\u00e9nom\u00e8ne et ses ressorts.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/hammeconnage-scammers-spoofing-alloteurs-le-nouvel-age-des-arnaques-au-telephone-20240129_B7U7KXVGDVHNHDIPSLKRY2PJHY/"
    },
    {
        "title": "Le RN s\u2019\u00e9tale \u00e0 Florange douze ans apr\u00e8s la lutte \u00e0 ArcelorMittal",
        "summary": "Figures de proue de la lutte mosellane, Edouard Martin et\u00a0Fr\u00e9d\u00e9ric Weber ont suivi des carri\u00e8res politiques oppos\u00e9es, le premier au\u00a0Parlement europ\u00e9en avec les socialistes, le second au sein du parti d\u2019extr\u00eame droite. Une trajectoire qui illustre les illusions perdues d\u2019une partie de\u00a0la classe ouvri\u00e8re.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/le-rn-setale-a-florange-douze-ans-apres-la-lutte-a-arcelormittal-20240129_PXDK67MQZ5AIFI3MDHZ7OGPVOI/"
    },
    {
        "title": "Atteintes \u00e0 la la\u00efcit\u00e9, \u00e9ducation sexuelle\u2026 La d\u00e9rive r\u00e9ac de l\u2019enseignement catholique priv\u00e9",
        "summary": "Cat\u00e9ch\u00e8se assur\u00e9e sur les heures de cours, censure de films, refus de faire intervenir le Planning familial\u2026 Alors que le lyc\u00e9e Stanislas \u00e0 Paris a \u00e9t\u00e9 \u00e9pingl\u00e9 par un rapport, les t\u00e9moignages se multiplient des \u00e9carts \u00e0 la loi dans l\u2019enseignement sous contrat, dans l\u2019indiff\u00e9rence des pouvoirs publics.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/enseignement-la-derive-reac-du-prive-20240129_IZU7CP2L5NFWFDUEGJS6A2VSLA/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la chute du promoteur Evergrande, l\u2019\u00e9conomie chinoise a la dette qui tourne",
        "summary": "En difficult\u00e9 financi\u00e8re depuis plus de deux ans, l\u2019ancien g\u00e9ant de la promotion immobili\u00e8re a\u00a0\u00e9t\u00e9 mis\u00a0en liquidation par un tribunal de Hongkong ce 29 janvier. Une\u00a0chute qui refl\u00e8te la crise que traverse ce\u00a0secteur, alors que la deuxi\u00e8me puissance \u00e9conomique mondiale conna\u00eet un net ralentissement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/apres-la-chute-du-promoteur-evergrande-leconomie-chinoise-a-la-dette-qui-tourne-20240129_5XEI7MBFSBBH7EYYQADY7VRBQY/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Ukraine embarrass\u00e9e par un nouveau d\u00e9tournement de l\u2019aide militaire occidentale",
        "summary": "Au moins 40\u00a0millions de dollars d\u2019aide militaire ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tourn\u00e9s selon le renseignement ukrainien, alors que l\u2019Union europ\u00e9enne doit statuer cette semaine sur l\u2019allocation d\u2019une nouvelle aide budg\u00e9taire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/lukraine-embarrassee-par-un-nouveau-detournement-de-laide-militaire-occidentale-20240129_6YYULXM54NGUVD655BRWALRPME/"
    },
    {
        "title": "L\u2019agence de l\u2019ONU pour les r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens au c\u0153ur d\u2019une crise diplomatique et humanitaire",
        "summary": "Onze pays ont annonc\u00e9 la suspension de leur financement de l\u2019UNRWA, apr\u00e8s qu\u2019Isra\u00ebl a accus\u00e9 douze de ses employ\u00e9s d\u2019avoir particip\u00e9 \u00e0 l\u2019attaque du Hamas le 7\u00a0octobre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/lagence-de-lonu-pour-les-refugies-palestiniens-au-coeur-dune-crise-diplomatique-et-humanitaire-20240129_67I2HJI7JBBS7F2RSJCHU4T47E/"
    },
    {
        "title": "La folle histoire de l\u2019agriculture, par Serge July",
        "summary": "Derri\u00e8re la col\u00e8re actuelle, il y a surtout la d\u00e9rive de l\u2019agriculture fran\u00e7aise, domin\u00e9e par les avides g\u00e9ants de l\u2019agroalimentaire, qui conduit \u00e0 la disparition du mod\u00e8le d\u2019exploitation familiale et \u00e0 la r\u00e9duction du nombre de paysans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/la-folle-histoire-de-lagriculture-par-serge-july-20240129_ZPNR2XTRYJBDZAPFSWOAQCGOEY/"
    },
    {
        "title": "La loi \u00abanti-Airbnb\u00bb enfin adopt\u00e9e \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "Adopt\u00e9 en premi\u00e8re lecture, le texte va donner un sacr\u00e9 coup de rabot \u00e0 la \u00abniche fiscale Airbnb\u00bb, jug\u00e9e responsable de la prolif\u00e9ration des meubl\u00e9s de tourisme au d\u00e9triment des locations classiques dans les villes touristiques du littoral Atlantique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/logement/la-loi-anti-airbnb-enfin-adoptee-a-lassemblee-nationale-20240129_KCCOCJEGSRAZ7JZ74OO5AL4T2U/"
    },
    {
        "title": "Tuerie des C\u00e9vennes\u00a0: Valentin Marcone condamn\u00e9 \u00e0 30\u00a0ans de prison, dont 15\u00a0ans de s\u00fbret\u00e9",
        "summary": "L\u2019homme \u00e2g\u00e9 de 32\u00a0ans \u00e9tait jug\u00e9 par la cour d\u2019assises du Gard ce lundi 29\u00a0janvier pour le meurtre de son patron et d\u2019un de ses coll\u00e8gues en\u00a02021 dans une scierie des C\u00e9vennes. Les jur\u00e9s ont \u00e9cart\u00e9 la pr\u00e9m\u00e9ditation dans leur verdict.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/tuerie-des-cevennes-valentin-marcone-condamne-a-30-ans-de-prison-dont-15-ans-de-surete-20240129_FEXHFXGE4FFIVAVPWSX3DJKUXI/"
    },
    {
        "title": "Le camembert et le roquefort en fin de cro\u00fbte\u00a0?",
        "summary": "Des chercheuses du CNRS alertent sur les dangers d\u2019appauvrissement g\u00e9n\u00e9tique des esp\u00e8ces de champignons responsables de la fermentation de certains formages\u2026 Jusqu\u2019\u00e0 leur possible disparition.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/le-camembert-et-le-roquefort-en-fin-de-croute-20240129_IUUJSJHVV5AWTFWXEVZ7GLD6ZU/"
    },
    {
        "title": "Les s\u00e9nateurs augmentent eux aussi leurs frais de mandat, de 700\u00a0euros par mois",
        "summary": "Depuis le 1er\u00a0janvier, les \u00e9lus de la chambre haute ont vu leur avance de frais de mandat r\u00e9\u00e9valu\u00e9e \u00e0 6\u00a0600\u00a0euros, \u00abpour tenir compte des cons\u00e9quences du contexte inflationniste\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/les-senateurs-augmentent-eux-aussi-leurs-frais-de-mandat-de-700-euros-par-mois-20240129_4KIH4TRBTVDB5KZQFZ7BAFZNGQ/"
    },
    {
        "title": "Avant ses v\u0153ux, Rachida Dati annonce \u00abla fin du conflit social\u00bb au centre Pompidou",
        "summary": "La ministre de la Culture a annonc\u00e9 ce lundi 29\u00a0janvier la \u00abfin du conflit social au centre Pompidou\u00bb, o\u00f9 une partie du personnel s\u2019\u00e9tait mis en gr\u00e8ve depuis le mois d\u2019octobre apr\u00e8s l\u2019annonce d\u2019une fermeture du lieu pr\u00e9vue pour cinq ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/arts/art-contemporain/centre-pompidou-rachida-dati-annonce-la-fin-du-conflit-social-apres-trois-mois-de-crise-20240129_MQ2TORIKFRHVPCVCAQIYVTCMGU/"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes 2024\u00a0: Manon Aubry rempile comme t\u00eate de liste des insoumis",
        "summary": "L\u2019eurod\u00e9put\u00e9e de 34\u00a0ans, qui avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 t\u00eate de liste en\u00a02019, m\u00e8nera de nouveau la campagne de La France insoumise pour le scrutin du mois de juin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/europeennes-2024-manon-aubry-rempile-comme-tete-de-liste-des-insoumis-20240129_Z7IXHDEOVJHSZN4MGCYN4KOX3E/"
    },
    {
        "title": "Pendant que Gabriel Attal va au charbon, Emmanuel Macron voyage",
        "summary": "Laissant \u00e0 son Premier ministre la gestion des dossiers \u00e0 domicile, le Pr\u00e9sident s\u2019envole ce mardi 30 janvier pour la Su\u00e8de apr\u00e8s une tourn\u00e9e en Inde.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/pendant-que-gabriel-attal-va-au-charbon-emmanuel-macron-voyage-20240130_LEK2HHR5S5BO5NDSFRTG3N64CM/"
    },
    {
        "title": "M\u00e9dicaments pour AVC, menstruations et vaccin anti-Covid, th\u00e9rapie g\u00e9nique contre la surdit\u00e9... Quelques bonnes nouvelles pour changer",
        "summary": "Certes, notre syst\u00e8me de sant\u00e9 est fatigu\u00e9, mal en point, \u00e0 cran, embolis\u00e9, bref en crise. Mais pour autant, en m\u00e9decine comme en recherche, les initiatives continuent de fr\u00e9tiller partout dans le monde. Voil\u00e0 quelques objets de r\u00e9ussite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/medicaments-pour-avc-menstruations-et-vaccin-anti-covid-therapie-genique-contre-la-surdite-quelques-bonnes-nouvelles-pour-changer-20240130_BLCTAXL22RBVXDPFLQAFVKAK4E/"
    },
    {
        "title": "Arnaques par SMS : \u00abOn observe une sophistication croissante des moyens utilis\u00e9s\u00bb",
        "summary": "Pour faire face \u00e0 une cybercriminalit\u00e9 croissante depuis\u00a02020, la justice s\u2019est\u00a0dot\u00e9e d\u2019outils l\u00e9gislatifs et de\u00a0services de police sp\u00e9cialis\u00e9s, explique la\u00a0vice-procureure Johanna Brousse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/arnaques-par-sms-on-observe-une-sophistication-croissante-des-moyens-utilises-20240130_3F3DVJ3DQRAZFAKK34WPTBGOPQ/"
    }
]