[
    {
        "title": "Gaza\u00a0: ce que l\u2019on sait de la distribution d\u2019aide alimentaire qui a tourn\u00e9 au drame",
        "summary": "Alors que le Hamas accuse l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne d\u2019avoir tu\u00e9 une centaine de Palestiniens, jeudi matin, pr\u00e8s d\u2019un convoi humanitaire, Tsahal reconna\u00eet, apr\u00e8s un \u00abmouvement de foule\u00bb, des tirs de soldats se sentant \u00abmenac\u00e9s\u00bb lors d\u2019un incident distinct ayant lieu \u00e0 proximit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/gaza-ce-que-lon-sait-de-la-distribution-daide-alimentaire-qui-a-tourne-au-drame-20240301_R7JF6C7VNVHPPFICKGJ4N7F6XU/"
    },
    {
        "title": "Palestiniens tu\u00e9s lors d\u2019une distribution d\u2019aide \u00e0 Gaza\u00a0: \u00abLe seul moyen de r\u00e9pondre \u00e0 l\u2019urgence humanitaire, c\u2019est un cessez-le-feu, pas une tr\u00eave\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s la mort de plus de 110 personnes lors\u00a0d\u2019une\u00a0distribution d\u2019aide alimentaire dans\u00a0l\u2019enclave palestinienne, jeudi, et alors que plusieurs pays r\u00e9clament une enqu\u00eate, Jean-Fran\u00e7ois Corty, vice-pr\u00e9sident de M\u00e9decins du monde, appelle \u00e0 une cessation durable des\u00a0hostilit\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/palestiniens-tues-lors-dune-distribution-daide-a-gaza-le-seul-moyen-de-repondre-a-lurgence-humanitaire-cest-un-cessez-le-feu-pas-une-treve-20240301_HDRMHZBQV5G45HOIUKIJWBVUUU/"
    },
    {
        "title": "Eurovision\u00a0: la deuxi\u00e8me chanson d\u2019Isra\u00ebl refus\u00e9e par les organisateurs pour des paroles trop politis\u00e9es",
        "summary": "Alors que la premi\u00e8re chanson propos\u00e9e par Eden Golan, candidate isra\u00e9lienne \u00e0 l\u2019Eurovision, pourrait ne pas \u00eatre conforme au r\u00e8glement du concours, sa deuxi\u00e8me chanson aurait d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 refus\u00e9e, selon un m\u00e9dia isra\u00e9lien.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/eurovision-la-deuxieme-chanson-disrael-refusee-par-les-organisateurs-pour-des-paroles-trop-politisees-20240301_HL7YYTK6VRFVJDYJTFHUJW2FAI/"
    },
    {
        "title": "Fun\u00e9railles d\u2019Alexe\u00ef Navalny\u00a0: \u00e0 Moscou, les adieux du courage",
        "summary": "Les obs\u00e8ques du d\u00e9tracteur principal de Vladimir Poutine, mort en d\u00e9tention il y a deux semaines, se sont tenues ce vendredi 1er\u00a0mars dans la capitale russe. Parmi ses soutiens, pr\u00e9sents par milliers malgr\u00e9 les menaces du Kremlin, 45 personnes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/alexei-navalny-les-obseques-sous-tension-de-lopposant-a-vladimir-poutine-prevues-ce-vendredi-a-moscou-20240301_JG4JOM7OKBH7NEMFPOWT4MECHE/"
    },
    {
        "title": "Meurtre du policier Eric Masson\u00a0: Ilias Akoudad condamn\u00e9 \u00e0 30\u00a0ans de prison et une p\u00e9riode de s\u00fbret\u00e9 des deux tiers",
        "summary": "Apr\u00e8s deux semaines de proc\u00e8s, marqu\u00e9es par la fin du mutisme de l\u2019accus\u00e9, ce dernier a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 30 ans de prison par la cour d\u2019assises du Vaucluse et une p\u00e9riode de s\u00fbret\u00e9 des deux tiers. La circonstance aggravante li\u00e9e \u00e0 la qualit\u00e9 de policier de la victime, \u00e9l\u00e9ment central des d\u00e9bats lors du proc\u00e8s, a \u00e9t\u00e9 retenue.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-du-meurtre-deric-masson-ilias-akoudad-condamne-a-30-ans-de-prison-20240301_M76IJEQGLRBBNLBLFY3KWBG6YQ/"
    },
    {
        "title": "Les g\u00e9ants de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 invit\u00e9s \u00e0 d\u00e9finir eux-m\u00eames les crit\u00e8res du label qualit\u00e9 du minist\u00e8re",
        "summary": "La ministre de l\u2019Enseignement sup\u00e9rieur avait promis ce label de qualit\u00e9. Il est sur les rails et devrait s\u2019appliquer \u00e0 l\u2019automne. Ce qu\u2019elle n\u2019avait pas dit en revanche, c\u2019est que les gros groupes lucratifs m\u00e8nent les d\u00e9bats.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/les-geants-de-lenseignement-superieur-prive-invites-a-definir-eux-memes-les-criteres-du-label-qualite-du-ministere-20240301_CZUH4WHKTBDM7IM4Z66KZTPWRE/"
    },
    {
        "title": "Pourquoi l\u2019Elys\u00e9e ou le Parlement sont-ils \u00ab\u00e9pargn\u00e9s\u00bb par le plan de 10\u00a0milliards d\u2019\u00e9conomies voulu par le gouvernement\u00a0?",
        "summary": "Le gouvernement ne peut pas revenir par d\u00e9cret sur les cr\u00e9dits accord\u00e9s \u00e0 certaines institutions, comme le budget de fonctionnement de l\u2019Elys\u00e9e ou celui du Conseil constitutionnel.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/pourquoi-lelysee-ou-le-parlement-sont-ils-epargnes-par-le-plan-de-10-milliards-deconomies-voulu-par-le-gouvernement-20240301_E64NT4RDLBGIBN3UXLN4RGQKG4/"
    },
    {
        "title": "\u00abNous ne sommes pas l\u00e0 pour perdre de l\u2019argent\u00bb : les m\u00e9thodes du groupe Bigard, baron de la barbaque",
        "summary": "Avec 30\u00a0% du march\u00e9, le tout-puissant num\u00e9ro\u00a01 fran\u00e7ais de la viande fait la loi et impose ses prix. Si des salari\u00e9s vantent les m\u00e9rites de l\u2019entreprise familiale, d\u2019autres d\u00e9noncent leurs conditions de travail. Les \u00e9leveurs, eux, pointent du doigt des tarifs trop bas.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/nous-ne-sommes-pas-la-pour-perdre-de-largent-les-methodes-de-bigard-baron-de-la-barbaque-20240301_C6ZKL4JVNVDSPM6MMTL6OBKHUY/"
    },
    {
        "title": "Jean-Paul Bigard, un patron \u00abtaiseux\u00bb et influent \u00e0 la t\u00eate d\u2019un mastodonte",
        "summary": "Le chef de la soci\u00e9t\u00e9 aux 5 milliards d\u2019euros de chiffre d\u2019affaires dirige le groupe cr\u00e9\u00e9 par son p\u00e8re aux c\u00f4t\u00e9s de ses deux fils.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/jean-paul-bigard-un-patron-taiseux-et-influent-a-la-tete-dun-mastodonte-20240301_EZD6LXFEVVHC7AM6HSEGNWIFVQ/"
    },
    {
        "title": "Louise Trotter, la fibre directrice",
        "summary": "La designeuse britannique pass\u00e9e par Calvin Klein, Joseph et Lacoste livre ce 2\u00a0mars sa deuxi\u00e8me collection pour Carven, marque fran\u00e7aise embl\u00e9matique des \u00abbelles endormies\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/louise-trotter-la-fibre-directrice-20240301_VIWZ7XKUWFF7FBHM6TGC7A5OH4/"
    },
    {
        "title": "Annie Ernaux\u00a0: \u00abLes photos sont vraiment des d\u00e9clencheurs \u00e9motionnels\u00bb",
        "summary": "Au c\u0153ur d\u2019une exposition \u00e0 la MEP qui juxtapose ses \u00e9crits et des tirages de photographes, l\u2019\u00e9crivaine nobelis\u00e9e \u00e9voque son rapport aux images, celles qui la touchent et celles qui l\u2019inspirent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/photographie/annie-ernaux-les-photos-sont-vraiment-des-declencheurs-emotionnels-20240301_YYDP7Y7XTBGMVIVYU2KVLJU2PA/"
    },
    {
        "title": "Les Ecologistes au Salon de l\u2019agriculture\u00a0: \u00abOn vous aime mais il va falloir que vous nous aimiez\u00bb",
        "summary": "Ce vendredi 1er\u00a0mars, c\u2019\u00e9tait au tour des \u00e9cologistes d\u2019arpenter les all\u00e9es de la Porte de Versailles pour tenter de convaincre qu\u2019ils sont \u00ables meilleurs alli\u00e9s des agriculteurs\u00bb. Pas toujours facile.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/les-ecologistes-au-salon-de-lagriculture-on-vous-aime-mais-il-va-falloir-que-vous-nous-aimiez-20240301_74BRWY5KNNGKFLRSBPTQ5H73NE/"
    },
    {
        "title": "A N\u00eemes, des \u00e9coles prises entre les coups de feu du trafic de drogue",
        "summary": "Dans la pr\u00e9fecture du Gard, \u00e0 l\u2019entr\u00e9e d\u2019une \u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire du Chemin-Bas d\u2019Avignon, enseignants et parents t\u00e9moignent du climat de peur et du sentiment de rel\u00e9gation de ce quartier populaire en proie aux violences li\u00e9es au trafic de drogue.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/a-nimes-des-ecoles-prises-entre-les-coups-de-feu-du-trafic-de-drogue-20240301_E3HHXJIVKVG5DIBPBGW5ZJ6D3Y/"
    },
    {
        "title": "Paris\u00a0: la justice saisie apr\u00e8s des menaces de mort contre un proviseur ayant demand\u00e9 \u00e0 trois \u00e9l\u00e8ves de retirer leur voile",
        "summary": "La ministre de l\u2019Education nationale, Nicole Belloubet, a annonc\u00e9 ce vendredi 1er\u00a0mars avoir \u00absaisi le procureur\u00bb apr\u00e8s que le directeur d\u2019un lyc\u00e9e parisien a \u00e9t\u00e9 menac\u00e9 de mort. Il aurait demand\u00e9, en milieu de semaine, \u00e0 plusieurs \u00e9l\u00e8ves d\u2019enlever leur voile.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/paris-la-justice-saisie-apres-des-menaces-de-mort-contre-un-proviseur-ayant-demande-a-une-eleve-de-retirer-son-voile-20240301_5VNR2GUOQNFR5BZCH2VCAP3DZY/"
    },
    {
        "title": "Oan Kim, Op\u00e9ra Mort, Hurray for the Riff Raff\u2026 Qu\u2019est-ce qu\u2019on \u00e9coute cette semaine\u00a0?",
        "summary": "Pop, rock, musiques \u00e9lectroniques\u2026 Chaque semaine, \u00abLib\u00e9\u00bb vous aide \u00e0 vous y retrouver dans l\u2019actu des sorties.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/oan-kim-opera-mort-hurray-for-the-riff-raff-quest-ce-quon-ecoute-cette-semaine-20240229_2YRLMO47GJBMJOMF63BKQGAYSQ/"
    },
    {
        "title": "Scott et Zelda Fitzgerald, la correspondance d\u2019un amour \u00absans foi, ni loi\u00bb",
        "summary": "La correspondance du couple iconique des ann\u00e9es 1920 \u00e9claire le faux paradis dans lequel les deux \u00e9crivains am\u00e9ricains sombr\u00e8rent. Elle souligne l\u2019intensit\u00e9 de leur lien malgr\u00e9 les internements de Zelda et leur s\u00e9paration.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/scott-et-zelda-fitzgerald-lamour-sans-foi-ni-loi-20240301_V4XS7FTWCVB3PFTSSIWVBSERG4/"
    },
    {
        "title": "Radio num\u00e9rique\u00a0: la bande FM va-t-elle \u00eatre supprim\u00e9e\u00a0avec le d\u00e9ploiement du\u00a0DAB\u00a0?",
        "summary": "Alors que les efforts pour d\u00e9ployer le DAB, syst\u00e8me de radiodiffusion num\u00e9rique, se poursuivent, l\u2019Arcom assure que la bande FM sera maintenue. Mais le responsable d\u2019une grande antenne fran\u00e7aise souligne que \u00able co\u00fbt d\u2019une double diffusion n\u2019est pas p\u00e9renne\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/radio-numerique-la-bande-fm-va-t-elle-etre-supprimee-avec-le-deploiement-du-dab-20240301_QUY2VZTKKJG5HNOC4SVYTHXNMQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abEconomie de guerre\u00bb\u00a0: la France va produire 2\u00a0000 drones kamikazes pour l\u2019Ukraine et sa propre arm\u00e9e",
        "summary": "Le ministre des Arm\u00e9es S\u00e9bastien Lecornu a annonc\u00e9 une grosse commande de ces \u00e9quipements, les premiers fabriqu\u00e9s en France, pour faire face \u00e0 \u00abl\u2019escalade\u00bb russe. La PME toulousaine Delair associ\u00e9e \u00e0 Nexter livrera les 100 premiers exemplaires \u00e0 l\u2019Ukraine d\u2019ici l\u2019\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-de-guerre-la-france-va-produire-2-000-drones-kamikazes-pour-lukraine-et-sa-propre-armee-20240301_AYK3MHXLMNGKLO77M7OCCPTL4I/"
    },
    {
        "title": "Fleuriste, peintre de lettres, papetier : ces m\u00e9tiers de l\u2019ombre au service de vos restos pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s",
        "summary": "De l\u2019ornementation de la fa\u00e7ade \u00e0 la composition des bouquets, en passant par le choix p\u00e9rilleux de la musique, \u00abLib\u00e9ration\u00bb a rencontr\u00e9 ceux qui s\u2019\u00e9chinent \u00e0 parfaire la sc\u00e9nographie des \u00e9tablissements pour s\u00e9duire au-del\u00e0 de l\u2019assiette.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/fleuriste-peintre-de-lettres-papetier-ces-metiers-de-lombre-au-service-de-vos-restos-preferes-20240302_ID6ZPT3L4VDGFFRRBAUGK23H5E/"
    },
    {
        "title": "Le RN aux europ\u00e9ennes : Jordan Bardella, le vide et l\u2019avide",
        "summary": "Prot\u00e9g\u00e9 par Marine Le\u00a0Pen, le\u00a0pr\u00e9sident du RN et t\u00eate de\u00a0liste \u00e0 l\u2019\u00e9lection du\u00a09\u00a0juin jouit d\u2019une rare aura \u00e0\u00a0l\u2019extr\u00eame droite, des cadres frontistes jusqu\u2019aux franges les plus radicales. Mais\u00a0derri\u00e8re l\u2019image liss\u00e9e, les contradictions avec\u00a0les positions du parti se\u00a0multiplient.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/le-rn-aux-europeennes-jordan-bardella-le-vide-et-lavide-20240301_EYXQWVXEGVE65P2ETM46HKLOCY/"
    },
    {
        "title": "Seine-et-Marne : apr\u00e8s la mort d\u2019une ado plac\u00e9e, la col\u00e8re des lanceurs d\u2019alerte",
        "summary": "Retrouv\u00e9e morte dimanche 25 f\u00e9vrier apr\u00e8s une fugue, Myriam, 14 ans, \u00e9tait sous la responsabilit\u00e9 d\u2019un foyer de l\u2019ADSEA 77. \u00abLib\u00e9ration\u00bb avait enqu\u00eat\u00e9 sur les multiples dysfonctionnements de cette \u00e9norme association d\u2019aide sociale \u00e0 l\u2019enfance.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/on-a-alerte-apres-la-mort-dune-ado-placee-la-colere-des-ex-cadres-du-foyer-20240302_JD27QHZAWNGDFIJRJSAC2RDULY/"
    },
    {
        "title": "\u00abEureka\u00bb, Mohamed Bourouissa, \u00abFinal Fantasy VII\u00bb\u2026 Le top 10 de la semaine du service Culture",
        "summary": "Perdus au multiplex, hagards \u00e0 la librairie, d\u00e9boussol\u00e9s devant les plateformes de streaming\u2026 Vous ne savez que voir, lire, \u00e9couter, faire en cette fin de semaine\u00a0? La team Culture vous donne quelques conseils.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/eureka-mohamed-bourouissa-final-fantasy-vii-le-top-10-de-la-semaine-du-service-culture-20240302_7URQX7J5NVHUHNJ3JSMAGYCZCE/"
    },
    {
        "title": "Top des ventes de livres\u00a0: Jo\u00ebl Dicker entre dans la course",
        "summary": "Chaque samedi, le point sur les ouvrages pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s du public.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/top-des-ventes-de-livres-joel-dicker-entre-dans-la-course-20240302_5SNU3RA45NFDJD45X6Z6N5LWCU/"
    },
    {
        "title": "Asma Mhalla\u00a0: \u00abLes g\u00e9ants de la tech d\u00e9ploient une vision du monde coh\u00e9rente comme dans toute folie\u00bb",
        "summary": "Dans son essai \u00abTechnopolitique\u00bb, la chercheuse \u00e0 l\u2019EHESS analyse la fa\u00e7on dont les grandes entreprises technologiques, avec leurs innovations ultra-sophistiqu\u00e9es, redessinent les rapports de pouvoir avec l\u2019Etat. Ce qui rend n\u00e9cessaire une r\u00e9ponse d\u00e9mocratique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/asma-mhalla-les-geants-de-la-tech-deploient-une-vision-du-monde-coherente-comme-dans-toute-folie-20240302_HSKCCIKOEFFKTNSYZB2FBGVSEE/"
    },
    {
        "title": "Les insoumis sont p\u00e9nibles, ils nous obligent \u00e0 d\u00e9fendre Nathalie Saint-Cricq et, pire, Pascal Praud",
        "summary": "En affichant des journalistes, dont les positions peuvent \u00eatre critiqu\u00e9es, pour inciter ses \u00e9lecteurs \u00e0 s\u2019inscrire sur les listes \u00e9lectorales pour pouvoir voter le 9\u00a0juin aux europ\u00e9ennes, le mouvement de Jean-Luc M\u00e9lenchon renoue avec des attaques ad hominem d\u00e9testables.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/les-insoumis-sont-penibles-ils-nous-obligent-a-defendre-nathalie-saint-cricq-et-pire-pascal-praud-20240301_HCJNJSLADNBHJCI6TAN5FD3IOQ/"
    },
    {
        "title": "Pour discuter polyamour, allez au caf\u00e9",
        "summary": "Les \u00abcaf\u00e9s poly\u00bb accueillent curieux et pratiquants de polyamour dans toute la France. Ces groupes de parole se multiplient depuis une quinzaine d\u2019ann\u00e9es. Et depuis le covid, certaines r\u00e9unions se tiennent en ligne. Pour le socio-anthropologue Pierre-Yves Wauthier, le ph\u00e9nom\u00e8ne refl\u00e8te une remise en cause du couple.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/pour-discuter-polyamour-allez-au-cafe-20240302_H4QIRQH5EJADLNLXY2GF7L4EOA/"
    },
    {
        "title": "Argentine\u00a0: le pr\u00e9sident d\u2019extr\u00eame droite Javier Milei promet du \u00abconflit\u00bb aux parlementaires avant de demander de la \u00abpatience\u00bb et de la \u00abconfiance\u00bb \u00e0 la population",
        "summary": "Dans son premier discours sur l\u2019\u00e9tat de la nation, le Pr\u00e9sident \u00e9lu en novembre a une nouvelle fois tenu un discours belliqueux. Il a \u00e9galement annonc\u00e9 la fermeture de l\u2019agence de presse publique Telem et une \u00abloi anti-caste\u00bb..",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/argentine-le-president-dextreme-droite-javier-milei-promet-du-conflit-aux-parlementaires-avant-de-demander-de-la-patience-et-de-la-confiance-a-la-population-20240302_LTOIN4Q2GZCCPF7GWIZZG7XB5Q/"
    },
    {
        "title": "En Dordogne, l\u2019homme de N\u00e9andertal \u00e9tait bien outill\u00e9\u2026 intellectuellement",
        "summary": "Cinq pierres taill\u00e9es trouv\u00e9es au site pr\u00e9historique du Moustier et examin\u00e9es en d\u00e9tail pour la premi\u00e8re fois depuis les ann\u00e9es 60 montrent des traces d\u2019une colle sophistiqu\u00e9e. Sa recette d\u00e9montre les capacit\u00e9s cognitives de l\u2019homme de N\u00e9andertal.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sciences/archeologie/en-dordogne-lhomme-de-neandertal-etait-bien-outille-intellectuellement-20240302_V3KIPEAXVNDWDK7G4UFI47NP7Q/"
    },
    {
        "title": "Aux Etats-Unis, une librairie redistribue des milliers de livres interdits par les conservateurs",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 8 tonnes d\u2019ouvrages prohib\u00e9s dans des \u00e9coles en Floride par les autorit\u00e9s conservatrices en croisade contre les minorit\u00e9s, une boutique de Caroline du Nord a d\u00e9cid\u00e9 de les renvoyer gratuitement \u00e0 ceux qui en font la demande.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/aux-etats-unis-une-librairie-redistribue-des-milliers-de-livres-interdits-par-les-conservateurs-20240302_CLB4BCIOVZH4PGQOMWPJI34CYY/"
    },
    {
        "title": "Balenciaga, Rimowa, Golden Goose\u2026 Dans le luxe, l\u2019usure fait peau neuve",
        "summary": "Succ\u00e9s des v\u00eatements faussement vintage, sneakers tach\u00e9es sciemment, valises caboss\u00e9es par les voyages\u2026 L\u2019aspect us\u00e9 a le vent en poupe, entre les marques qui le font artificiellement et celles qui ne jurent que par l\u2019\u00e9preuve du temps.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/mode/balenciaga-rimowa-golden-goose-dans-le-luxe-lusure-fait-peau-neuve-20240229_UD7MP6RFKRA25BDGSOYWDBYBZM/"
    },
    {
        "title": "Litt\u00e9rature et photographie : les liaisons heureuses",
        "summary": "Dans les expositions ou les maisons d\u2019\u00e9dition, des projets liant \u00e9crivains et photographes concr\u00e9tisent une complicit\u00e9 de longue date.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/photographie/litterature-et-photographie-les-liaisons-heureuses-20240302_PXTNXGMQFJHCBMRQOEWSNX6XCY/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9union sur l\u2019Ukraine avec Emmanuel Macron : la cheffe de file des Ecologistes Marine Tondelier, veut aussi parler de Gaza",
        "summary": "Dans un courrier au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, la cheffe des Ecologistes, confirme sa pr\u00e9sence, jeudi \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e pour parler de l\u2019Ukraine mais annonce la couleur\u00a0: \u00abInconcevable que cette r\u00e9union r\u00e9publicaine n\u2019\u00e9voque pas la situation catastrophique \u00e0 Gaza.\u00bb",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/reunion-sur-lukraine-avec-emmanuel-macron-la-cheffe-de-file-des-ecologistes-marine-tondelier-veut-aussi-parler-de-gaza-20240302_5ZAZEASX4RCDLK7OHHPMF5XHT4/"
    },
    {
        "title": "Affaire PPDA\u00a0: qu\u2019est-ce que le principe de \u00abs\u00e9rialit\u00e9\u00bb qui permet \u00e0 la justice d\u2019utiliser malgr\u00e9 tout des faits prescrits\u00a0?",
        "summary": "Bien que class\u00e9es \u00absans suite\u00bb le 28\u00a0f\u00e9vrier, les plaintes d\u2019une quinzaine de victimes contre le journaliste pourraient \u00eatre n\u00e9anmoins utiles \u00e0 la justice. Le principe juridique permet d\u2019enrichir les quatre enqu\u00eates toujours en cours visant l\u2019ex-vedette du 20 heures de TF1.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/affaire-ppda-quest-ce-que-le-principe-de-serialite-qui-permet-a-la-justice-dutiliser-malgre-tout-des-faits-prescrits-20240302_H6INAJJFH5BDLCYJNVPQGNR77Q/"
    },
    {
        "title": "Quatre \u00e9crivains parlent de photographie : \u00abElle int\u00e9resse nous parce qu\u2019elle mat\u00e9rialise le passage du temps\u00bb",
        "summary": "A l\u2019occasion de l\u2019exposition \u00abExt\u00e9rieurs\u00bb \u00e0 la Maison europ\u00e9enne de la photographie, les \u00e9crivains Arthur Dreyfus, Marie-H\u00e9l\u00e8ne Lafon, Eric Reinhardt et H\u00e9l\u00e8ne Gestern expliquent l\u2019inspiration qu\u2019ils trouvent dans la photographie et sa relation avec leurs textes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/photographie/quatre-ecrivains-parlent-de-photographie-elle-interesse-nous-parce-quelle-materialise-le-passage-du-temps-20240302_FZWCV4EM5RESBBBTDA3B2MHD5M/"
    },
    {
        "title": "Mbapp\u00e9, du terrain \u00e0 la tribune pr\u00e9sidentielle\u00a0: le geste fort du joueur envoy\u00e9 \u00e0 son entra\u00eeneur",
        "summary": "Sorti du terrain \u00e0 la mi-temps par Luis Enrique, vendredi soir lors d\u2019un match contre Monaco, l\u2019attaquant a d\u00e9laiss\u00e9 le banc des rempla\u00e7ants pour s\u2019installer en tribune. Un comportement symbolique du bras de fer avec son club, apr\u00e8s qu\u2019il a fait part de sa volont\u00e9 de quitter Paris au terme de la saison.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/mbappe-du-terrain-a-la-tribune-presidentielle-le-geste-fort-du-joueur-envoye-a-son-entraineur-20240302_B6SCYOMFXNCFHLYZJVEDVNQC34/"
    },
    {
        "title": "Comment la macronie tente de disqualifier le RN\u00a0avant les europ\u00e9ennes 2024 : l\u2019analyse de nos journalistes en vid\u00e9o",
        "summary": "Le Salon de l\u2019agriculture marque un changement de ton au sein de la macronie. D\u00e9sormais, elle cible et attaque clairement son principal adversaire, le Rassemblement national. Un match qui semble inaccessible \u00e0 une gauche inaudible. Retrouvez la discussion avec nos journalistes Charlotte Bela\u00efch et Sylvain Chazot sur notre cha\u00eene Twitch.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/comment-la-macronie-tente-de-disqualifier-le-rassemblement-national-avant-les-europeennes-venez-en-parler-en-direct-sur-twitch-20240228_YXCEXU2YAJFV3H2SWRERGURH44/"
    },
    {
        "title": "\u00abVoix des outre-mer\u00bb \u00e0 Bastille, un concours pour briser les in\u00e9galit\u00e9s d\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019op\u00e9ra",
        "summary": "Pour sa 6e \u00e9dition, l\u2019\u00e9v\u00e9nement organis\u00e9 par l\u2019association Contres Courants a r\u00e9compens\u00e9 la Bartholom\u00e9enne Winona Berry. Le but est aussi de mettre en lumi\u00e8re les talents venus des territoires ultramarins.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/voix-des-outre-mer-a-bastille-un-concours-pour-briser-les-inegalites-dacces-a-lopera-20240302_LIPHNAUU7JGRDJURHPTLWXLKJ4/"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : une \u00abaffaire tr\u00e8s grave\u00bb, fustige Olaf Scholz apr\u00e8s la fuite d\u2019une conversation entre officiers allemands",
        "summary": "Des m\u00e9dias russes et des r\u00e9seaux sociaux ont diffus\u00e9 un enregistrement de hauts grad\u00e9s allemands discutant de livraison d\u2019armes \u00e0 Kyiv en vue de frappes sur la Crim\u00e9e. La France aussi y est \u00e9voqu\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/fuite-dun-enregistrement-confidentiel-dofficiers-de-larmee-allemande-au-sujet-de-la-guerre-en-ukraine-une-affaire-tres-grave-fustige-olaf-scholz-20240302_UNGLZQC4ZZBWHLKCGDPGEMOODA/"
    }
]