[
    {
        "title": "Les Manouchian au Panth\u00e9on : face \u00e0 la pr\u00e9sence du RN, Macron compl\u00e8tement flou",
        "summary": "A quatre mois des\u00a0europ\u00e9ennes, le\u00a0Pr\u00e9sident se sert des\u00a0c\u00e9r\u00e9monies d\u2019hommage pour combattre l\u2019extr\u00eame droite. Une\u00a0strat\u00e9gie \u00e0\u00a0g\u00e9om\u00e9trie variable.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/les-manouchian-au-pantheon-face-a-la-presence-du-rn-macron-completement-flou-20240219_NJDETTUTVFD67PQQKU5SEGTLVI/"
    },
    {
        "title": "Le RN \u00e0 la panth\u00e9onisation des Manouchian : l\u2019\u00abarc r\u00e9publicain\u00bb, une notion pi\u00e9geuse et d\u00e9voy\u00e9e",
        "summary": "Employ\u00e9 \u00e0 tort et \u00e0 travers par le camp macroniste, ce concept flou contribue davantage \u00e0 troubler le champ politique qu\u2019\u00e0 clarifier le domaine de l\u2019acceptable.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/larc-republicain-une-notion-piegeuse-et-devoyee-20240219_T7EJMGZI2FHPVJRTHQWO4DYREA/"
    },
    {
        "title": "Mort d\u2019Alexe\u00ef Navalny\u00a0: les autorit\u00e9s vont conserver le corps 14 jours pour \u00abexpertise\u00bb",
        "summary": "Depuis sa mort vendredi, la m\u00e8re de l\u2019opposant politique russe n\u2019a pas pu voir son cadavre, ayant \u00e9t\u00e9 encore refoul\u00e9e de la morgue o\u00f9 il reposerait, ce lundi 19\u00a0f\u00e9vrier. Sa veuve accuse, elle, directement le pr\u00e9sident russe d\u2019avoir tu\u00e9 son mari et promet de reprendre son flambeau.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/les-proches-dalexei-navalny-se-voient-refuser-lacces-a-son-corps-depuis-trois-jours-20240219_HQ63MD73RRCBHELSKZTQCIPJ44/"
    },
    {
        "title": "Le S\u00e9nat a nou\u00e9 un partenariat avec le coll\u00e8ge Stanislas pour pouvoir aller \u00e0 la piscine et jouer au foot",
        "summary": "Le tr\u00e8s \u00e9litiste et conservateur \u00e9tablissement catholique, au centre d\u2019une forte pol\u00e9mique ces derni\u00e8res semaines, met \u00e0 disposition sa piscine et son gymnase pour que les membres de la Chambre haute puissent se d\u00e9fouler.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/le-senat-a-noue-un-partenariat-avec-le-college-stanislas-pour-pouvoir-aller-a-la-piscine-et-jouer-au-foot-20240219_SPVRG7SJIVEX7FCPAB7X6Z2DQA/"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 Poutine, Ioulia Navalna\u00efa, veuve et dissidente",
        "summary": "La femme d\u2019Alexe\u00ef Navalny, soutien discret des combats de son mari, a annonc\u00e9 ce lundi 19\u00a0f\u00e9vrier reprendre son combat pour une Russie d\u00e9barrass\u00e9e du \u00abr\u00e9gime fou\u00bb du pr\u00e9sident russe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/face-a-poutine-ioulia-navalnaia-veuve-et-dissidente-20240219_OJ5MQ4KY5ZD35D7FYQTHFYHE3M/"
    },
    {
        "title": "Ukraine\u00a0: Volodymyr Zelensky reconna\u00eet une situation \u00abextr\u00eamement difficile\u00bb face \u00e0 la pouss\u00e9e russe",
        "summary": "Dans son message quotidien ce lundi 19\u00a0f\u00e9vrier au soir, le pr\u00e9sident ukrainien a notamment critiqu\u00e9 le retard de l\u2019aide des Occidentaux dans la livraison d\u2019armes dont profite l\u2019arm\u00e9e de Vladimir Poutine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/ukraine-volodymyr-zelensky-reconnait-une-situation-extremement-difficile-face-a-la-poussee-russe-20240219_KLOBD4JQMBHWRLENK5OEVEAE7Q/"
    },
    {
        "title": "Disparition du cur\u00e9 de Plo\u00ebrmel : dans le Morbihan, sur les traces du p\u00e8re Gu\u00e9gan",
        "summary": "Une nuit, il y a un mois, le p\u00e8re Christophe Gu\u00e9gan, venu c\u00e9l\u00e9brer la messe dans l\u2019\u00e9cole pour filles traditionaliste des Dominicaines du Saint-Esprit, a pris sa voiture et n\u2019est jamais r\u00e9apparu. Si la piste du suicide est privil\u00e9gi\u00e9e par les enqu\u00eateurs, le myst\u00e8re reste entier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/disparition-du-cure-de-ploermel-dans-le-morbihan-sur-les-traces-du-pere-guegan-20240219_D64I2OWQBVAIRMZY5QFIXZ3XCM/"
    },
    {
        "title": "\u00abPas d\u2019aide pour l\u2019ennemi\u00bb\u00a0: \u00e0 la fronti\u00e8re \u00e9gyptienne, des Isra\u00e9liens tentent de bloquer l\u2019aide humanitaire pour Gaza",
        "summary": "Depuis fin janvier, des militants cherchent \u00e0 emp\u00eacher l\u2019entr\u00e9e d\u2019aide humanitaire dans l\u2019enclave, persuad\u00e9s qu\u2019elle est d\u00e9tourn\u00e9e par le Hamas. Leur seule pr\u00e9sence ralentit l\u2019inspection des poids lourds.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/pas-daide-pour-lennemi-a-la-frontiere-egyptienne-des-israeliens-tenter-de-bloquer-laide-humanitaire-pour-gaza-20240219_2PZVS2PDKJENBATGQYYHMKIZXA/"
    },
    {
        "title": "Coupes budg\u00e9taires\u00a0: la transition \u00e9cologique, variable d\u2019ajustement des d\u00e9penses de l\u2019Etat",
        "summary": "Sur les 10\u00a0milliards d\u2019euros d\u2019\u00e9conomies annonc\u00e9es par le ministre de l\u2019Economie Bruno Le Maire, 1,4\u00a0milliard concerne le seul minist\u00e8re de la Transition \u00e9cologique et notamment le dispositif MaPrimeR\u00e9nov.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/coupes-budgetaires-la-transition-ecologique-variable-dajustement-des-depenses-de-letat-20240219_BFYJ3QXAOJGHNBBDOPWT4A5IWY/"
    },
    {
        "title": "\u00abO\u00f9 sont les femmes\u00a0?\u00bb : le Palais des beaux-arts de Lille sort de ses r\u00e9serves",
        "summary": "Sorte d\u2019enqu\u00eate sur leur propre fonds, l\u2019exposition instructive du mus\u00e9e nordiste met en valeur les \u0153uvres oubli\u00e9es dans leurs inventaires des\u00a0artistes f\u00e9minines.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/arts/ou-sont-les-femmes-le-palais-des-beaux-arts-de-lille-sort-de-ses-reserves-20240219_OPKHJCQMF5CEZI4GO5SVUFUHCE/"
    },
    {
        "title": "Sur M6, \u00abl\u2019Ecole \u00e0 remonter le temps\u00bb \u00e9vite les \u00e9cueils du \u00abc\u2019\u00e9tait mieux avant\u00bb",
        "summary": "A notre grande surprise, le programme diffus\u00e9 \u00e0 partir de ce lundi soir propose un voyage dans le temps critique de l\u2019\u00e9cole sexiste et raciste de nos a\u00een\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/sur-m6-lecole-a-remonter-le-temps-evite-les-ecueils-du-cetait-mieux-avant-20240219_NBBGOI7VFJF6TCDIMJT3EZJJVI/"
    },
    {
        "title": "Derri\u00e8re la vitrine de la \u00abd\u00e9diabolisation\u00bb, le mus\u00e9e des horreurs des cadres locaux du RN",
        "summary": "Propos racistes, adh\u00e9sion au \u00abgrand remplacement\u00bb et aux th\u00e8ses complotistes... Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s d\u00e9partementaux du RN \u00e9pingl\u00e9s par \u00abLib\u00e9ration\u00bb sont loin du parti pr\u00e9tendument d\u00e9diabolis\u00e9 de Marine Le Pen et Jordan Bardella.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/derriere-la-vitrine-de-la-dediabolisation-le-musee-des-horreurs-des-cadres-locaux-du-rn-20240219_OBUJ2SNEPFEU3CDO4NPTZAHSSU/"
    },
    {
        "title": "OM\u00a0: Gennaro Gattuso vir\u00e9, la partie de g\u00e2che-coach continue",
        "summary": "Arriv\u00e9 cet automne, l\u2019ancien milieu de terrain paie de pi\u00e8tres r\u00e9sultats r\u00e9cemment. L\u2019OM du pr\u00e9sident Longoria cherche d\u00e9sormais un troisi\u00e8me technicien pour boucler une saison\u00a02023-2024 mal engag\u00e9e. Jean-Louis Gasset est pressenti.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/olympique-de-marseille-le-coach-italien-gattuso-pousse-vers-la-sortie-20240219_RXPDTX7C3NGXTFVEKKJUMQZFYA/"
    },
    {
        "title": "Mbapp\u00e9, il n\u2019y a plus d\u2019apr\u00e8s, par Luc Le Vaillant",
        "summary": "L\u2019attaquant quitte le PSG \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 il avait enfin les pleins pouvoirs tant les footballeurs ont l\u2019urgence aux trousses et doivent bouger pour ne pas tomber.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/mbappe-il-ny-a-plus-dapres-par-luc-le-vaillant-20240219_HAZPYMS47FDV7C3DLT4I734PO4/"
    },
    {
        "title": "Le RN \u00abne s\u2019inscrit pas dans l\u2019arc r\u00e9publicain\u00bb, \u00abRafah est un point de rupture\u00bb\u00a0: ce qu\u2019il faut retenir de l\u2019entretien d\u2019Emmanuel Macron \u00e0 \u00abl\u2019Humanit\u00e9\u00bb",
        "summary": "Dans une interview accord\u00e9e au quotidien marqu\u00e9 \u00e0 gauche ce dimanche 18\u00a0f\u00e9vrier, le chef de l\u2019Etat revient notamment sur sa loi immigration, la mont\u00e9e du RN au cours de son mandat, et le conflit en cours \u00e0 Gaza. On vous r\u00e9sume les principaux points \u00e0 garder en t\u00eate.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/le-rn-ne-sinscrit-pas-dans-larc-republicain-rafah-est-un-point-de-rupture-ce-quil-faut-retenir-de-lentretien-demmanuel-macron-a-lhumanite-20240218_K6RXLIYIC5FQRCX747XJ4NSR3E/"
    },
    {
        "title": "La ministre Dominique Faure admet une \u00abmaladresse\u00bb apr\u00e8s avoir compar\u00e9 attente du remaniement et diagnostic du cancer",
        "summary": "Reconduite dans le gouvernement Attal au d\u00e9but du mois de f\u00e9vrier, la ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Collectivit\u00e9s territoriales a pr\u00e9sent\u00e9 ses excuses apr\u00e8s les vives critiques caus\u00e9es par son parall\u00e8le pour le moins malheureux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/la-ministre-dominique-faure-admet-une-maladresse-apres-avoir-compare-attente-du-remaniement-et-diagnostic-du-cancer-20240219_ZLAQXXVDXRGO5PAHTYLARC65MY/"
    },
    {
        "title": "Sur CNews, l\u2019info \u00e0 l\u2019envers",
        "summary": "Depuis l\u2019avis sur Conseil d\u2019Etat mardi 13 f\u00e9vrier, tous les m\u00e9dias de la sph\u00e8re Bollor\u00e9 volent au secours de CNews, occultant le fait que la philosophie \u00abinformationelle\u00bb de la cha\u00eene repose sur l\u2019absence de journalisme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/sur-cnews-linfo-a-lenvers-20240219_XVUCFOBWHVGB7OQMHQFEARPWEQ/"
    },
    {
        "title": "Peter Doherty, falaise vagale",
        "summary": "D\u00e9sormais \u00e9tabli \u00e0 Etretat, en Normandie, le chanteur anglais se refait une sant\u00e9 avant de repartir en tourn\u00e9e avec les Libertines.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/peter-doherty-falaise-vagale-20240218_LMSQJTMPYJGHLHJR2QCMQQQMHQ/"
    },
    {
        "title": "Mort d\u2019Eric Masson\u00a0: le proc\u00e8s du meurtre qui a\u00a0enflamm\u00e9 la\u00a0police en 2021",
        "summary": "La mort du brigadier Eric Masson sur un point de deal \u00e0 Avignon en mai\u00a02021 avait conduit \u00e0 d\u2019importantes manifestations de policiers et de politiques. L\u2019accus\u00e9 est jug\u00e9 \u00e0\u00a0partir de ce\u00a0lundi par la cour d\u2019assises du Vaucluse. Malgr\u00e9 les t\u00e9moignages convergents et les indices techniques, il nie les faits.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/mort-du-brigadier-eric-masson-le-proces-dun-meurtre-qui-a-enflamme-la-police-20240218_2NFEDZRDL5AB3ODRDUNUC6TAYY/"
    },
    {
        "title": "Les promesses controvers\u00e9es de la \u00abcuisine-th\u00e9rapie\u00bb, cette m\u00e9thode de d\u00e9veloppement personnel",
        "summary": "En plein essor, ces ateliers de cuisine \u00absans recette\u00bb permettent, selon leur cr\u00e9atrice Emmanuelle Turquet, de d\u00e9passer ses blocages et d\u2019aller \u00e0 la rencontre de soi. La m\u00e9thode fait tiquer les psychiatres interrog\u00e9s par \u00abLib\u00e9ration\u00bb, notamment pour les clientes en souffrance dans leur relation \u00e0 la nourriture.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/les-promesses-controversees-de-la-cuisine-therapie-cette-methode-de-developpement-personnel-20240219_DOM2JTA2LNEXZDABE3F5AVFFOA/"
    },
    {
        "title": "Mort d\u2019Alexe\u00ef Navalny\u00a0: l\u2019ambassadeur russe \u00e0 Paris convoqu\u00e9",
        "summary": "Le repr\u00e9sentant de la Russie en France a \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9 lundi 19\u00a0f\u00e9vrier au soir par la diplomatie fran\u00e7aise apr\u00e8s la mort en prison du principal opposant \u00e0 Vladimir Poutine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/mort-dalexei-navalny-lambassadeur-russe-a-paris-convoque-20240220_5USUARXENJBZNJRX7F3XZIKY3U/"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : repr\u00e9sentante de l\u2019agriculture \u00abproductiviste\u00bb, la num\u00e9ro 2 de la liste LR C\u00e9line Imart entre en campagne",
        "summary": "Inconnue du grand public mais bien identifi\u00e9e par le monde agricole, la c\u00e9r\u00e9ali\u00e8re install\u00e9e dans le Tarn, multidipl\u00f4m\u00e9e et au profil entrepreneurial s\u2019est affich\u00e9e ce lundi 19\u00a0f\u00e9vrier devant les cam\u00e9ras dans une ferme en Seine-et-Marne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/europeennes-representante-de-lagriculture-productiviste-la-numero-2-de-la-liste-lr-celine-imart-entre-en-campagne-20240219_KYLPTL4CIVBMZHFMFCQ4YSFY34/"
    },
    {
        "title": "Pour Julian Assange, le recours crucial d\u2019un interminable combat",
        "summary": "A partir de ce mardi 20 f\u00e9vrier, la Haute Cour britannique examine la derni\u00e8re demande d\u2019appel du fondateur de\u00a0WikiLeaks, d\u00e9tenu depuis pr\u00e8s de cinq\u00a0ans, contre son extradition vers les Etats-Unis. Tr\u00e8s diminu\u00e9, l\u2019Australien b\u00e9n\u00e9ficiera du soutien d\u2019ONG\u00a0internationales.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/pour-julian-assange-le-recours-crucial-dun-interminable-combat-20240220_OSRNU4CYMNGIPDBCVNYOWA4PJ4/"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois-Marie Banier, le cavalier",
        "summary": "Rencontre avec l\u2019artiste et \u00e9crivain, \u00e0 la fr\u00e9n\u00e9sie cr\u00e9atrice persistante, qui s\u2019\u00e9tonne de sa popularit\u00e9 n\u00e9e du documentaire Netflix consacr\u00e9 \u00e0 sa riche relation avec Liliane Bettencourt.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/francois-marie-banier-le-desherite-20240219_WEI6CIVDA5HX7N2RZEQQNCNWFY/"
    },
    {
        "title": "\u00abBr\u00fbl\u00e9e\u00bb de Cabane, la nature folk reprend ses bois",
        "summary": "Quatre ans apr\u00e8s \u00abGrande est la maison\u00bb, le musicien belge, un temps compagnon de route de Stromae, poursuit son triptyque avec\u00a0un volet folk \u00e0 la douceur permanente, oscillant\u00a0entre\u00a0l\u2019ombre et la lumi\u00e8re.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/brulee-de-cabane-la-nature-folk-reprend-ses-bois-20240219_OWGSEG4YR5DP3NNV6R4AFLFEIA/"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s du meurtre d\u2019Eric Masson, les d\u00e9n\u00e9gations d\u2019un accus\u00e9 \u00e0 la vie caboss\u00e9e",
        "summary": "Lundi 19 f\u00e9vrier s\u2019ouvrait devant la cour d\u2019assises du Vaucluse le proc\u00e8s d\u2019Ilias A., accus\u00e9 du meurtre du policier en mai\u00a02021. L\u2019examen de sa personnalit\u00e9 raconte un jeune en manque de rep\u00e8res familiaux, tomb\u00e9 jeune dans la consommation de stup\u00e9fiants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/au-proces-du-meurtre-deric-masson-les-denegations-dun-accuse-a-la-vie-cabossee-20240220_6PJJXUA6INB7LL4PX44G2NHBXY/"
    },
    {
        "title": "En Russie, une ressortissante russo-am\u00e9ricaine arr\u00eat\u00e9e pour \u00abtrahison\u00bb, accus\u00e9e d\u2019activit\u00e9s pro-ukrainiennes",
        "summary": "Alors que le r\u00e9gime de Vladimir Poutine multiplie les arrestations de ses opposants, une femme russo-am\u00e9ricaine a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9e \u00e0 Ekaterinbourg. Elle est suspect\u00e9e d\u2019avoir soutenu publiquement l\u2019Ukraine, ainsi que d\u2019avoir collect\u00e9 des fonds pour son arm\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/en-russie-une-ressortissante-russo-americaine-arretee-pour-trahison-accusee-dactivites-pro-ukrainiennes-20240220_LMK3J4A6UJEHFAYXTJWHW6NXHE/"
    },
    {
        "title": "Missak et M\u00e9lin\u00e9e Manouchian, \u00e0 la vie \u00e0 l\u2019amour",
        "summary": "L\u2019entr\u00e9e au Panth\u00e9on du couple de communistes est l\u2019occasion de revenir sur l\u2019amour absolu qui unissait le po\u00e8te charismatique et la militante intr\u00e9pide.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/missak-et-melinee-manouchian-a-la-vie-a-lamour-20240220_C3PU64OCTJAA3N6RRKPNJZXATI/"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e9goire de Fournas, l\u2019identitaire sorti du bois pour devenir le \u00abmonsieur Agriculture\u00bb du RN",
        "summary": "Malgr\u00e9 ses d\u00e9rapages et son peu d\u2019implantation locale, le d\u00e9put\u00e9 du M\u00e9doc est mont\u00e9 en premi\u00e8re ligne depuis le d\u00e9but de la crise des paysans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/gregoire-de-fournas-lidentitaire-sorti-du-bois-pour-devenir-le-monsieur-agriculture-du-rn-20240220_ZYEFVXENBBCTXJIKS7TN3N6BHE/"
    },
    {
        "title": "Limitation du droit de gr\u00e8ve\u00a0: \u00absanctuariser des p\u00e9riodes\u00bb sans pr\u00e9avis n\u2019est pas tabou pour la ministre des Relations avec le Parlement",
        "summary": "Interrog\u00e9e sur Sud Radio ce mardi 20\u00a0f\u00e9vrier, Marie Lebec a ouvert la porte \u00e0 une proposition de loi LR interdisant aux salari\u00e9s des services publics de transports de faire gr\u00e8ve \u00e0 certaines p\u00e9riodes de l\u2019ann\u00e9e. Plusieurs de ces coll\u00e8gues ont adopt\u00e9 des positions similaires ces derni\u00e8res semaines.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/limitation-du-droit-de-greve-sanctuariser-des-periodes-sans-preavis-nest-pas-tabou-pour-la-ministre-des-relations-avec-le-parlement-20240220_XJG3HGWWEFDIRNGNVKSYORSE7Q/"
    },
    {
        "title": "\u00abDrapeaux tricolores\u00bb \u00e0 \u00abvaleur satanique\u00bb\u00a0: Darmanin demande le retrait du titre de s\u00e9jour de l\u2019imam Mahjoubi, qui plaide le \u00ablapsus\u00bb",
        "summary": "Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur a demand\u00e9 ce dimanche 18\u00a0f\u00e9vrier le retrait du titre de s\u00e9jour de l\u2019imam tunisien de Bagnols-sur-C\u00e8ze (Gard). Ce dernier avait notamment qualifi\u00e9 le \u00abdrapeau tricolore\u00bb de \u00abdrapeau satanique\u00bb qui n\u2019a \u00abaucune valeur aupr\u00e8s d\u2019Allah\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/drapeaux-tricolores-a-valeur-satanique-gerald-darmanin-demande-le-retrait-du-titre-de-sejour-de-limam-mahjoub-mahjoubi-20240219_F7TIHMOVLBF7LGZFFGEI7JKBMA/"
    },
    {
        "title": "Le footballeur allemand Andreas Brehme, h\u00e9ros de la Coupe du monde 1990, est mort",
        "summary": "L\u2019ex-d\u00e9fenseur du Bayern Munich, buteur d\u00e9cisif de la finale remport\u00e9e par la Mannschaft contre l\u2019Argentine (1-0) en\u00a01990, est mort dans la nuit de lundi \u00e0 mardi \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 63\u00a0ans, a annonc\u00e9 mardi le club bavarois.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/linternational-allemand-andreas-brehme-buteur-decisif-en-finale-du-mondial-1990-est-mort-20240220_FVRQIW6QVVA5LOZ57H5YUIZQO4/"
    }
]