[
    {
        "title": "Reconnaissance de la Palestine : quelles positions ont les partis politiques\u00a0?",
        "summary": "Si le chef de l\u2019Etat et son camp n\u2019\u00e9cartent pas une solution \u00e0 deux Etats, celle-ci est toujours remise \u00e0 plus tard. La gauche, elle, unanime, d\u00e9fend la reconnaissance d\u2019un Etat palestinien.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/reconnaissance-de-la-palestine-quelles-positions-ont-les-partis-politiques-20240528_AP5BT3RVQVBIZLF32EZ5Z6HWTQ/"
    },
    {
        "title": "Reconnaissance de la Palestine\u00a0: Madrid, Dublin et Oslo esp\u00e8rent peser",
        "summary": "En reconnaissant simultan\u00e9ment un Etat palestinien ce mardi 28 mai, les trois pays cherchent \u00e0 entra\u00eener d\u2019autres capitales europ\u00e9ennes \u00e0 leur suite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/reconnaissance-de-la-palestine-madrid-dublin-et-oslo-esperent-peser-20240528_IZV3LFWMN5HYDMEFZDYEXODRYQ/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Isra\u00ebl lib\u00e9ral jette tout dans sa croisade triste contre N\u00e9tanyahou",
        "summary": "Alors que l\u2019Etat h\u00e9breu s\u2019isole encore un peu plus chaque jour du monde en ne voyant pas la guerre \u00e0 Gaza, la contestation reprend le chemin des manifestations, sans appareil politique pour la soutenir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/lisrael-liberal-jette-tout-dans-sa-croisade-triste-contre-netanyahou-20240528_4VDJDTR5INEUHIWIUD4DYONKHU/"
    },
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza : \u00e0 Rafah, les frappes se poursuivent et les Gazaouis fuient",
        "summary": "Apr\u00e8s la frappe meurtri\u00e8re qui a fait au moins 45 morts dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi et indign\u00e9 la communaut\u00e9 internationale, les bombardements isra\u00e9liens se poursuivent dans la ville. Les civils continuent de fuir et l\u2019aide humanitaire manque cruellement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/guerre-a-gaza-a-rafah-les-frappes-se-poursuivent-et-les-gazaouis-fuient-20240528_J7CQZY2YTVAX7PNHQLLGV5ZAHQ/"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas\u00a0: malgr\u00e9 la frappe \u00e0 Rafah, les Etats-Unis r\u00e9it\u00e8rent leur soutien \u00e0 Isra\u00ebl",
        "summary": "Ce mardi 28\u00a0mai, des chars de l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne ont p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 dans Rafah, deux jours apr\u00e8s une frappe sur un camp de r\u00e9fugi\u00e9s de la ville du sud de la bande de Gaza, qui a d\u00e9clench\u00e9 un concert de condamnations.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-israel-hamas-des-chars-de-larmee-israelienne-ont-penetre-dans-rafah-20240528_PFGLCZYVGJD3VBRW2DOK2VF62U/"
    },
    {
        "title": "Loi agricole\u00a0: les d\u00e9put\u00e9s adoptent la simplification au d\u00e9triment de l\u2019environnement",
        "summary": "Adopt\u00e9 ce mardi 28\u00a0mai \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, le texte est d\u00e9nonc\u00e9 par les associations et les \u00e9lus de gauche et \u00e9cologistes qui accusent une acc\u00e9l\u00e9ration de l\u2019industrialisation de l\u2019agriculture sous couvert de r\u00e9pondre \u00e0 la crise agricole, au d\u00e9triment de la transition agro\u00e9cologique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/loi-agricole-les-deputes-adoptent-la-simplification-au-detriment-de-lenvironnement-20240528_LPBIMBWAYRG6FEOSQ3ABIBYL7Q/"
    },
    {
        "title": "Assurance ch\u00f4mage\u00a0: au nom du plein-emploi, des r\u00e9formes co\u00fbteuses aux cons\u00e9quences douteuses",
        "summary": "R\u00e9p\u00e9tant \u00e0 l\u2019envi la promesse d\u2019un taux de\u00a0ch\u00f4mage \u00e0\u00a05\u200a%, le gouvernement voit dans\u00a0le\u00a0dynamisme de l\u2019emploi une\u00a0preuve de\u00a0l\u2019efficacit\u00e9 de sa politique. Mais\u00a0le\u00a0bilan s\u2019av\u00e8re plus contrast\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/assurance-chomage-au-nom-du-plein-emploi-des-reformes-couteuses-aux-consequences-douteuses-20240528_FEBTHSQDLNFETNKLIGJEPHV35Q/"
    },
    {
        "title": "Vincent Bollor\u00e9, la top-mod\u00e8le et les contrats africains\u00a0: ces mails qui font trembler le milliardaire",
        "summary": "Pendant quatre\u00a0ans, l\u2019ancienne mannequin Tasha de Vasconcelos a collabor\u00e9 avec le groupe de l\u2019homme d\u2019affaires en Afrique. Avant de l\u2019accuser de harc\u00e8lement, d\u2019abus de pouvoir et de corruption.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/vincent-bollore-la-top-modele-et-les-contrats-africains-ces-mails-qui-font-trembler-le-milliardaire-20240528_4MO4HXTEDVHBDKATEA63U5KZUQ/"
    },
    {
        "title": "Il faudra bien plus que 150 mesures pour r\u00e9concilier les Parisiens avec les Champs-Elys\u00e9es",
        "summary": "Synonyme de surconsommation et de surtourisme, le quartier est une bonbonni\u00e8re qu\u2019on fuit \u00e0 bon escient et le divorce est si consomm\u00e9 qu\u2019on peine \u00e0 croire au rabibochage.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/il-faudra-bien-plus-que-150-mesures-pour-reconcilier-les-parisiens-avec-les-champs-elysees-20240528_Z5AP667D7RA3TIKLMK7MB3PCCM/"
    },
    {
        "title": "Nombre record d\u2019ex\u00e9cutions dans le monde depuis\u00a02015, selon Amnesty International",
        "summary": "Au moins 1\u00a0153 personnes ont \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9es dans le monde en\u00a02023, selon Amnesty International. L\u2019organisation de d\u00e9fense des droits humains d\u00e9plore une hausse des ex\u00e9cutions, mais confirme la tendance abolitionniste.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/nombre-record-dexecutions-dans-le-monde-depuis-2015-selon-amnesty-international-20240529_NTORVYJFMZDE3IW622PXULU4K4/"
    },
    {
        "title": "Au Soudan, des forces politiques rivales dans l\u2019ombre de la guerre des g\u00e9n\u00e9raux",
        "summary": "Chacun des bellig\u00e9rants tente de s\u2019appuyer sur des coalitions de partis ou de mouvements citoyens pour redorer son image et imposer son propre r\u00e9cit du conflit.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/au-soudan-des-forces-politiques-rivales-dans-lombre-de-la-guerre-des-generaux-20240528_GO3SP5D35FCQJOSCJFYFFLVX3Y/"
    },
    {
        "title": "LGBT+\u00a0: non, le vocabulaire homophobe du Pape ne peut pas \u00eatre une boulette",
        "summary": "Les excuses communiqu\u00e9es mardi par le Vatican peinent \u00e0 convaincre, apr\u00e8s les propos du 20\u00a0mai dans lesquels Fran\u00e7ois d\u00e9plorait un exc\u00e8s de \u00abp\u00e9d\u00e9s\u00bb dans les s\u00e9minaires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/lgbt-non-le-vocabulaire-homophobe-du-pape-ne-peut-pas-etre-une-boulette-20240528_5YSSCWEA4BD2DDH56AGWBZ5N6Y/"
    },
    {
        "title": "Esclandre \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e\u00a0: un d\u00e9put\u00e9 LFI sanctionn\u00e9 apr\u00e8s avoir brandi le drapeau palestinien dans l\u2019h\u00e9micycle",
        "summary": "La s\u00e9ance de questions au gouvernement a \u00e9t\u00e9 interrompue ce mardi 28\u00a0mai apr\u00e8s le geste du d\u00e9put\u00e9 LFI S\u00e9bastien Delogu. Celui-ci a \u00e9t\u00e9 suspendu pour quinze jours.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/esclandre-a-lassemblee-un-depute-lfi-sanctionne-apres-avoir-brandi-le-drapeau-palestinien-dans-lhemicycle-20240528_K4CYQTTHDZCYLEDK3OVJ6SMBRI/"
    },
    {
        "title": "Bernard Guetta\u00a0: \u00abIl faut reconna\u00eetre un Etat palestinien pour acc\u00e9l\u00e9rer une reprise des n\u00e9gociations\u00bb",
        "summary": "Pour l\u2019eurod\u00e9put\u00e9 Bernard Guetta, num\u00e9ro 2 de la liste Renaissance aux europ\u00e9ennes, Paris doit adopter une telle d\u00e9cision de concert avec d\u2019autres capitales europ\u00e9ennes, mais sans c\u00e9der \u00e0 la pression du terrain.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/bernard-guetta-il-faut-reconnaitre-un-etat-palestinien-pour-accelerer-une-reprise-des-negociations-20240528_C5NZLOHZY5GMBAHPN7YQAAJUXM/"
    },
    {
        "title": "Oui, il faut reconna\u00eetre un Etat palestinien",
        "summary": "Alors que rien ne semble pouvoir arr\u00eater la fuite en avant de N\u00e9tanyahou, une reconnaissance internationale d\u2019un Etat palestinien serait un d\u00e9saveu flagrant de sa politique. A ce niveau de blocage et de cynisme, tous les symboles comptent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/oui-il-faut-reconnaitre-un-etat-palestinien-20240528_2JMMGRMPAJBYFIVQ3P2JVAUV74/"
    },
    {
        "title": "En Espagne, l\u2019audacieux S\u00e1nchez reconna\u00eet la Palestine",
        "summary": "La d\u00e9cision de l\u2019Espagne, accompagn\u00e9e par l\u2019Irlande et la Norv\u00e8ge, de reconna\u00eetre ce mardi l\u2019Etat de la Palestine, entre dans le cadre d\u2019un renforcement du r\u00f4le de Madrid au sein de l\u2019Union europ\u00e9enne, souhait\u00e9 par le chef du gouvernement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-espagne-laudacieux-sanchez-reconnait-la-palestine-20240528_JRWE2GITXRH3LBLO3TO6QT2CMA/"
    },
    {
        "title": "Dans les cr\u00e8ches, la qualit\u00e9 d\u2019accueil doit avoir la priorit\u00e9, pr\u00e9conise un rapport parlementaire",
        "summary": "Malgr\u00e9 la p\u00e9nurie r\u00e9currente de places, la qualit\u00e9 d\u2019accueil des enfants est au c\u0153ur du rapport sur le mod\u00e8le \u00e9conomique des cr\u00e8ches, vot\u00e9 ce lundi par l\u2019Assembl\u00e9e nationale. La r\u00e9servation des berceaux par les employeurs, rembours\u00e9s en partie par l\u2019Etat, est en ligne de mire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/familles/dans-les-creches-la-qualite-daccueil-doit-avoir-la-priorite-preconise-un-rapport-parlementaire-20240528_W6TY4GPPN5AVDHHWTQWIBUVCSY/"
    },
    {
        "title": "Le jour o\u00f9 Yuval Bitton, dentiste isra\u00e9lien, a sauv\u00e9 la vie de Yahya Sinwar, chef du Hamas",
        "summary": "En 2004, Yuval Bitton faisait partie de l\u2019\u00e9quipe m\u00e9dicale qui a d\u00e9tect\u00e9 la tumeur du chef du Hamas \u00e0 Gaza, lors de sa d\u00e9tention en Isra\u00ebl. Dans un article du \u00abNew York Times\u00bb publi\u00e9 lundi 27 mai, le docteur devenu officier du renseignement raconte ses longues heures d\u2019\u00e9changes avec l\u2019islamiste.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/le-jour-ou-yuval-bitton-dentiste-israelien-a-sauve-la-vie-de-yahya-sinwar-chef-du-hamas-20240528_5J5QTXY5SJDIRONEZTIQXK5Z5I/"
    },
    {
        "title": "\u00abSi tes parents n\u2019ont pas de r\u00e9seau, tu finis chez Monop\u00bb\u00a0: la gal\u00e8re des stages de seconde",
        "summary": "Manque d\u2019informations, offres peu nombreuses, reproduction des in\u00e9galit\u00e9s sociales\u2026 Alors que la date butoir pour les stages d\u2019observation en milieu professionnel approche, des \u00e9l\u00e8ves n\u2019ayant toujours pas sign\u00e9 de convention et des parents stress\u00e9s, t\u00e9moignent des difficult\u00e9s rencontr\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/si-tes-parents-nont-pas-de-reseau-tu-finis-chez-monop-la-galere-des-stages-de-seconde-20240528_HL5FDR6SWJCWJMI3UWV3QRZJ5E/"
    },
    {
        "title": "Transphobie contre une actrice prim\u00e9e \u00e0 Cannes : Marion Mar\u00e9chal, triste soldate r\u00e9actionnaire, par Samira Sedira",
        "summary": "Karla Sof\u00eda Gasc\u00f3n a re\u00e7u au festival, samedi 25 mai, le prix d\u2019interpr\u00e9tation f\u00e9minine aux c\u00f4t\u00e9s des autres actrices du casting d\u2019\u00abEmilia Perez\u00bb, provoquant la r\u00e9action outr\u00e9e de la vice-pr\u00e9sidente de Reconqu\u00eate. Preuve que l\u2019extr\u00eame droite est incapable de vivre avec son temps, trop attach\u00e9e \u00e0 une immuabilit\u00e9 d\u00e9l\u00e9t\u00e8re.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/transphobie-contre-une-actrice-primee-a-cannes-marion-marechal-triste-soldate-reactionnaire-par-samira-sedira-20240528_CG4GTW3IJNCJ5ELITUFR6Y2TH4/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Gaza\u00a0: une r\u00e9solution alg\u00e9rienne exigeant un cessez-le-feu \u00abimm\u00e9diat\u00bb sur la table du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019ONU",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne continue de bombarder Rafah, mercredi 29\u00a0mai, au lendemain de la pr\u00e9sentation au Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019ONU d\u2019un texte par l\u2019Alg\u00e9rie exigeant l\u2019arr\u00eat de l\u2019offensive dans la ville du sud de la bande de Gaza, un cessez-le-feu \u00abimm\u00e9diat\u00bb et \u00abla lib\u00e9ration sans condition de tous les otages\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-gaza-une-resolution-algerienne-exigeant-un-cessez-le-feu-immediat-sur-la-table-du-conseil-de-securite-de-lonu-20240529_F4LHM2LMINA3NFDLJZL4S2UW4A/"
    },
    {
        "title": "Reconnaissance d\u2019un Etat palestinien\u00a0: quel serait donc ce \u00abmoment utile\u00bb d\u2019Emmanuel Macron\u00a0?",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019effroyable bilan des frappes sur Rafah et alors que l\u2019Espagne, l\u2019Irlande et la Norv\u00e8ge ont franchi le pas, Paris continue de temporiser. Une position qui n\u2019aide pas \u00e0 faire pression sur N\u00e9tanyahou et in fine, n\u2019encourage pas la paix.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/reconnaissance-dun-etat-palestinien-quel-serait-donc-ce-moment-utile-demmanuel-macron-20240528_MTJ6D7OTWBBIXGKODMXTZYYH5I/"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est une horreur, une atrocit\u00e9\u00bb : \u00e0 Paris, un deuxi\u00e8me soir de manifestation face aux frappes isra\u00e9liennes sur Rafah",
        "summary": "Des milliers de personnes se sont rassembl\u00e9es place de la R\u00e9publique \u00e0 Paris ce mardi 28\u00a0mai au soir en soutien au peuple palestinien. La veille, une manifestation avait eu lieu sur la place Saint-Augustin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/cest-une-horreur-une-atrocite-a-paris-un-deuxieme-soir-de-manifestation-face-aux-frappes-israeliennes-sur-rafah-20240528_SUBYZFBROVCSFMM4IAY27U7UOA/"
    },
    {
        "title": "BD\u00a0: \u00e0 Beaubourg, l\u2019\u00e9chapp\u00e9e bulles",
        "summary": "Dans le cadre de l\u2019\u00e9v\u00e9nement \u00abla BD \u00e0 tous les\u00a0\u00e9tages\u00bb, une exposition \u00e0 l\u2019ambition gargantuesque tente d\u2019embrasser toute la cr\u00e9ation depuis soixante\u00a0ans. De\u00a0Herg\u00e9 \u00e0 Tezuka, de Ware \u00e0\u00a0Yokoyama, la\u00a0travers\u00e9e propos\u00e9e est renversante.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/bd/le-centre-pompidou-planche-en-faveur-de-la-bande-dessinee-20240527_3WWKTY6G3NGWTNJKVOPD7WZFLA/"
    },
    {
        "title": "\u00abLa BD \u00e0 tous les \u00e9tages\u00bb au centre Pompidou\u00a0: \u00abOn veut faire ressentir l\u2019essence de cette discipline dans sa diversit\u00e9\u00bb",
        "summary": "Anne Lemonnier et Emmanu\u00e8le Payen, commissaires de l\u2019expo \u00ab1964-2024\u00bb, qui offre une travers\u00e9e ambitieuse de l\u2019histoire contemporaine de cet art au mus\u00e9e parisien jusque novembre, reviennent sur l\u2019\u00e9laboration d\u2019un tel projet et les multiples univers qu\u2019il r\u00e9unit.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/bd/la-bd-a-tous-les-etages-au-centre-pompidou-on-veut-faire-ressentir-lessence-de-cette-discipline-dans-sa-diversite-20240527_RAK5XMRHMZD2RLY3W4MFRV4NRQ/"
    },
    {
        "title": "L\u2019entraide entre patients, un nouvel \u00e9lan pour la psychiatrie\u00a0: \u00abJ\u2019arrive de mieux en mieux \u00e0 parler de ce que je vis\u00bb\u00a0:",
        "summary": "La \u00abpair-aidance\u00bb entre personnes atteintes de maladie psychique fait peu \u00e0 peu son chemin. A Paris, la Maison perch\u00e9e, un lieu consacr\u00e9 \u00e0 cette approche, a ouvert en\u00a02022. Un changement important dans un milieu en proie \u00e0 une crise de moyens in\u00e9dite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/jarrive-de-mieux-en-mieux-a-parler-de-ce-que-je-vis-lentraide-entre-patients-un-nouvel-elan-pour-la-psychiatrie-20240529_BQLCPCVQY5CIBGMRJS5APON4NY/"
    },
    {
        "title": "Elections g\u00e9n\u00e9rales en Afrique du Sud : trente ans apr\u00e8s, l\u2019amour \u00e9mouss\u00e9 pour l\u2019ANC",
        "summary": "Le parti de Nelson Mandela risque de perdre sa majorit\u00e9 absolue lors des \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales de mercredi 29 mai. Les affaires de corruption et l\u2019\u00e9conomie en berne pourraient pousser nombre de ses soutiens vers l\u2019abstention.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/trente-ans-apres-lamour-emousse-des-sud-africains-pour-lanc-20240527_RYFE6KXTSRAX7FIFRDUFLMQTAE/"
    },
    {
        "title": "Transidentit\u00e9 des mineurs\u00a0: le S\u00e9nat adopte la proposition de loi des R\u00e9publicains apr\u00e8s des d\u00e9bats agit\u00e9s",
        "summary": "Sans grande surprise, la droite et le groupe Union centriste ont uni leur voix pour adopter ce texte, qui interdit d\u00e9sormais les transitions m\u00e9dicales avant l\u2019\u00e2ge de 18\u00a0ans. Le gouvernement a attendu la derni\u00e8re minute pour se positionner contre, sans succ\u00e8s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sexualite-et-genres/transidentite-des-mineurs-le-senat-adopte-la-proposition-de-loi-des-republicains-apres-des-debats-agites-20240529_O4UQ265CGRAWBE4Q5Z74BUSHX4/"
    },
    {
        "title": "A Roland-Garros, les joueurs face \u00e0 la haine des parieurs sportifs\u00a0: \u00abOn b\u00e9n\u00e9ficie et on souffre de l\u2019universalisme du tennis\u00bb",
        "summary": "Qu\u2019ils perdent ou qu\u2019ils gagnent, les joueurs de tennis subissent au quotidien des vagues d\u2019insultes et de menaces en ligne. Sur le Grand Chelem parisien, une application aide \u00e0 lutter contre ce cyberharc\u00e8lement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/tennis/a-roland-garros-les-joueurs-face-a-la-haine-des-parieurs-sportifs-on-beneficie-et-on-souffre-de-luniversalisme-du-tennis-20240529_WXZKQ2OYWNH7FCNB47HZQGR4AQ/"
    },
    {
        "title": "Pour Emmanuel Macron, l\u2019Ukraine doit pouvoir frapper les bases russes \u00abd\u2019o\u00f9 sont tir\u00e9s les missiles\u00bb",
        "summary": "En conf\u00e9rence de presse aux c\u00f4t\u00e9s d\u2019Olaf Scholz mardi 28\u00a0mai au soir pr\u00e8s de Berlin, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a estim\u00e9 que Kyiv doit pouvoir frapper certaines bases russes avec des armes occidentales. En rupture avec plusieurs soutiens de l\u2019Ukraine, dont les Etats-Unis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/pour-emmanuel-macron-lukraine-doit-pouvoir-frapper-les-bases-russes-dou-sont-tires-les-missiles-20240529_EHRM7TUM5FAAJEBVG7A5NH3SSU/"
    },
    {
        "title": "Avec des ambulanciers de Noum\u00e9a, o\u00f9 l\u2019acc\u00e8s aux soins reste d\u00e9grad\u00e9\u00a0: \u00abDes gens avec des sabres voulaient fouiller notre v\u00e9hicule\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s deux semaines d\u2019\u00e9meutes dans l\u2019archipel, les autorit\u00e9s ont annonc\u00e9 mardi 28\u00a0mai la reprise du contr\u00f4le des abords du centre hospitalier territorial. Sur le terrain, les conditions de prise en charge des malades sont loin d\u2019\u00eatre revenues \u00e0 la normale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/avec-des-ambulanciers-de-noumea-ou-lacces-aux-soins-reste-degrade-des-gens-avec-des-sabres-voulaient-fouiller-notre-vehicule-20240529_X3BKVIC4ZJCX7KBE6ISNQTDSNY/"
    },
    {
        "title": "Bagarres au parlement et manifestations\u00a0: Taiwan divis\u00e9e une semaine apr\u00e8s l\u2019investiture de son nouveau pr\u00e9sident",
        "summary": "L\u2019opposition majoritaire au Parlement, domin\u00e9e par le Parti nationaliste chinois, a adopt\u00e9 mardi 28\u00a0mai un texte de loi renfor\u00e7ant le contr\u00f4le des parlementaires sur l\u2019ex\u00e9cutif. Des dizaines de milliers de manifestants se sont rassembl\u00e9s en signe de protestation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/bagarres-au-parlement-et-manifestations-taiwan-divisee-une-semaine-apres-linvestiture-de-son-nouveau-president-20240529_UHI7A542UBGVRF47WFRRNRGCJQ/"
    },
    {
        "title": "Mon cher corres\u00a0: \u00abDans la voiture, iel me dit : \u201cJe me sens comme un gar\u00e7on dans un corps de fille\u201d\u00bb",
        "summary": "Souvenirs tendres ou catastrophiques, chocs culturels, les \u00e9changes entre jeunes correspondants europ\u00e9ens ne laissent indiff\u00e9rents ni les parents ni les enfants. Dans cet \u00e9pisode, Jasmine (1), 48\u00a0ans, se souvient avoir accueilli un\u00b7e ado qui a fait son coming out trans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/parentalites/mon-cher-corres-dans-la-voiture-pour-rentrer-a-la-maison-iel-me-dit-je-me-sens-comme-un-garcon-dans-un-corps-de-fille-20240529_MQFT72IDJZHC5DLOEUVOMXXD3A/"
    },
    {
        "title": "St\u00e9phane Ravier condamn\u00e9 pour \u00abprise ill\u00e9gale d\u2019int\u00e9r\u00eats\u00bb\u2026 mais reste s\u00e9nateur",
        "summary": "L\u2019ex-RN pass\u00e9 \u00e0 Reconqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 ce mercredi 29\u00a0mai \u00e0 six mois de prison avec sursis et un an d\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9 par le tribunal correctionnel de Marseille pour avoir embauch\u00e9 son fils comme agent des espaces verts dans le secteur de la ville o\u00f9 il avait \u00e9t\u00e9 \u00e9lu maire en\u00a02014. Il a fait appel.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/stephane-ravier-condamne-pour-prise-illegale-dinterets-mais-reste-senateur-20240529_RBSCQ6OFB5FP3MOASD5BRR6F5M/"
    },
    {
        "title": "A New York, Donald Trump suspendu aux d\u00e9lib\u00e9rations du jury",
        "summary": "Mardi 28\u00a0mai, la plaidoirie de la d\u00e9fense et le r\u00e9quisitoire fleuve de l\u2019accusation ont fait entrer le proc\u00e8s p\u00e9nal de l\u2019ex-pr\u00e9sident dans sa derni\u00e8re phase. Il revient maintenant aux douze jur\u00e9s de s\u2019accorder \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/a-new-york-donald-trump-suspendu-aux-deliberations-du-jury-20240529_7BZJQQKWOVDHRNS6AKTKR5ZKB4/"
    },
    {
        "title": "C\u00e9line et Alexandre, Fran\u00e7ais devenus sans-papiers \u00e0 cause de l\u2019administration\u00a0: \u00abIl y\u00a0a surtout un sentiment de trahison\u00bb",
        "summary": "La justice fran\u00e7aise a retir\u00e9 brutalement leurs papiers \u00e0 ces fr\u00e8re et s\u0153ur, n\u00e9s \u00e0 Madagascar de parents fran\u00e7ais, \u00e0 cause d\u2019une erreur dans leurs actes de naissance. Depuis, ils errent, sans protection sociale, sans pouvoir travailler, apr\u00e8s avoir construit une vie en France.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/immigration/celine-et-alexandre-francais-devenus-sans-papiers-a-cause-de-ladministration-il-y-a-surtout-un-sentiment-de-trahison-20240529_NA223SQMPBBKHKE3PV5IB4YYIQ/"
    },
    {
        "title": "Quand le d\u00e9put\u00e9 S\u00e9bastien Nadot \u00e9copait d\u2019un simple rappel au r\u00e8glement pour avoir brandi une banderole \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e national",
        "summary": "En 2019, l\u2019\u00e9lu avait brandi une banderole sur laquelle on pouvait lire : \u00abLa France tue au Y\u00e9men.\u00bb L\u2019esclandre avait vivement fait r\u00e9agir le pr\u00e9sident de l\u2019Assembl\u00e9e de l\u2019\u00e9poque, Richard Ferrand.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/quand-le-depute-sebastien-nadot-ecopait-dun-simple-rappel-au-reglement-pour-avoir-brandi-une-banderole-a-lassemblee-national-20240529_HRWMAXYLVZAH7BZ5N33VBZZVKQ/"
    },
    {
        "title": "Si les SUV en circulation \u00e9taient un pays, ils seraient le cinqui\u00e8me plus grand pollueur au monde, affirme l\u2019AIE",
        "summary": "Les SUV, qui \u00e9mettent pourtant 20% de CO2 de plus qu\u2019un v\u00e9hicule de taille moyenne, repr\u00e9sentent 48% des ventes de voiture dans le monde en 2023, souligne l\u2019Agence internationale de l\u2019\u00e9nergie dans une note publi\u00e9e mardi 28 mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/si-les-suv-en-circulation-etaient-un-pays-ils-seraient-le-cinquieme-plus-grand-pollueur-au-monde-affirme-laie-20240529_MZSZENXCOVDCLPAZEWBVSET3FI/"
    },
    {
        "title": "A Orl\u00e9ans comme ailleurs, une v\u00e9ritable politique sportive f\u00e9minine est n\u00e9cessaire",
        "summary": "A l\u2019image de l\u2019US Orl\u00e9ans, o\u00f9 l\u2019actionnaire du club de foot a d\u00e9cid\u00e9 de supprimer la section professionnelle f\u00e9minine, les \u00e9quipes de femmes sont trop souvent per\u00e7ues comme une variable d\u2019ajustement au niveau local. A quand des assises du sport f\u00e9minin\u00a0? interpelle Fanny Pidoux, ancienne joueuse de basket.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/a-orleans-comme-ailleurs-une-veritable-politique-sportive-feminine-est-necessaire-20240529_LBE3IIYLYBFDHCH4SSWGRI25BE/"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes\u00a0: \u00e0 Paris, les insoumis organisent leur \u00abManifestival\u00bb pour mobiliser la jeunesse",
        "summary": "Derni\u00e8re ligne droite de campagne pour La France insoumise avant le scrutin du 9\u00a0juin. Entre musiques, f\u00eate et discours politique, les partisans de Jean-Luc M\u00e9lenchon, emmen\u00e9s par le d\u00e9put\u00e9 Louis Boyard, ont organis\u00e9 mardi 28\u00a0mai leur nouvelle trouvaille \u00e9v\u00e9nementielle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/europeennes-a-paris-les-insoumis-organisent-leur-manifestival-pour-mobiliser-la-jeunesse-20240529_XNFR6K5UWRGYBFMIHBE72PW3GI/"
    },
    {
        "title": "Excr\u00e9ments, papier toilette, ordures\u2026 La Cor\u00e9e du Nord envoie des ballons remplis de d\u00e9chets \u00e0 la Cor\u00e9e du Sud",
        "summary": "La Cor\u00e9e du Sud a accus\u00e9 ce mercredi 29\u00a0mai la Cor\u00e9e du Nord d\u2019avoir envoy\u00e9 sur son territoire plus d\u2019une centaine de ballons remplis d\u2019immondices, avec notamment des traces d\u2019excr\u00e9ments. Les deux pays voisins se livrent r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 ces incursions par les airs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/excrements-papier-toilette-ordures-la-coree-du-nord-envoie-des-ballons-remplis-de-dechets-a-la-coree-du-sud-20240529_7HA2I5DYJJCMZN5LBPDUUA5NYA/"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes et ing\u00e9rences russes\u00a0: \u00abNous sommes constamment attaqu\u00e9s, et ce n\u2019est pas \u00eatre parano\u00efaque que de le dire\u00bb",
        "summary": "La commissaire europ\u00e9enne V\u011bra Jourov\u00e1 revient sur les menaces de d\u00e9sinformation russes qui p\u00e8sent sur les \u00e9lections de juin, et les outils \u00e0 disposition des Etats membres pour y faire face.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/elections-et-ingerences-russes-nous-sommes-constamment-attaques-et-ce-nest-pas-etre-paranoiaque-que-de-le-dire-20240529_HKOFAXE7CJHWBKKO7T36IJCP6A/"
    },
    {
        "title": "Centre Pompidou\u00a0: un millier d\u2019employ\u00e9s seront-ils pay\u00e9s pendant cinq\u00a0ans sans travailler, comme l\u2019affirme une tribune publi\u00e9e dans \u00able Monde\u00bb\u00a0?",
        "summary": "Pendant les cinq ann\u00e9es que doivent durer les travaux du Mus\u00e9e national d\u2019art moderne, la partie des effectifs directement affect\u00e9s va \u00eatre d\u00e9ploy\u00e9e sur d\u2019autres sites. Au terme de plusieurs mois de gr\u00e8ve, les syndicats ont obtenu des garanties d\u2019emploi pour tous.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/centre-pompidou-un-millier-demployes-seront-ils-payes-pendant-cinq-ans-sans-travailler-comme-laffirme-une-tribune-publiee-dans-le-monde-20240529_W47KH5RBVNH4PPRVY7OW3B5YJY/"
    },
    {
        "title": "Piscines et p\u00e9nuries d\u2019eau : dans le Sud, les\u00a0bassins perdent un tour de taille",
        "summary": "Dans les Alpes-Maritimes et le Var, la demande pour des bassins XXS de moins de 10 m\u00e8tres carr\u00e9s explose. En cause\u00a0: le manque d\u2019eau mais aussi la p\u00e9nurie de foncier et le souci d\u2019\u00e9conomie fiscale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/piscines-et-penuries-deau-dans-le-sud-les-bassins-perdent-un-tour-de-taille-20240529_VJSD5CVVXNE7NAECGRWEPF36QQ/"
    },
    {
        "title": "Ils envisagent de quitter la Nouvelle-Cal\u00e9donie\u00a0: \u00abOn n\u2019imagine pas rester ici dans un contexte aussi violent\u00bb",
        "summary": "N\u00e9s sur place ou venus de m\u00e9tropole, de nombreux habitants de Noum\u00e9a d\u2019origine europ\u00e9enne r\u00e9fl\u00e9chissent \u00e0 quitter le territoire, effray\u00e9s par la tournure violente des mobilisations ind\u00e9pendantistes contre le d\u00e9gel du corps \u00e9lectoral voulu par Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/ils-envisagent-de-quitter-la-nouvelle-caledonie-on-nimagine-pas-rester-ici-dans-un-contexte-aussi-violent-20240529_DSFRVO5CAJAWZISS7RMRMLVEF4/"
    },
    {
        "title": "Ing\u00e9rence russe\u00a0: perquisitions au Parlement europ\u00e9en, un ex-assistant de l\u2019\u00e9lu d\u2019extr\u00eame droite Maximilian Krah vis\u00e9",
        "summary": "Le parquet f\u00e9d\u00e9ral belge a annonc\u00e9 ce mercredi 29\u00a0mai que, dans le cadre de l\u2019enqu\u00eate sur des soup\u00e7ons d\u2019ing\u00e9rence russe et de corruption, des perquisitions ont lieu dans les bureaux d\u2019un \u00abcollaborateur\u00bb du Parlement europ\u00e9en \u00e0 Bruxelles et \u00e0 Strasbourg. Il a notamment travaill\u00e9 avec la t\u00eate de liste du parti d\u2019extr\u00eame droite allemand AfD aux europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/ingerence-russe-perquisitions-au-parlement-europeen-un-ex-assistant-de-leurodepute-maximilian-krah-vise-20240529_R773DECR2RFMRGBEQV4KOUZBAE/"
    },
    {
        "title": "Affaire \u00abStormy Daniels\u00bb : Trump a \u00abde s\u00e9rieuses probabilit\u00e9s d\u2019\u00eatre condamn\u00e9\u00bb",
        "summary": "Alors que le jury s\u2019appr\u00eate \u00e0 entamer ses d\u00e9lib\u00e9rations, l\u2019ex-juge George Grasso d\u00e9chiffre les ultimes le\u00e7ons de six semaines de d\u00e9bats entre procureurs et avocats de l\u2019ancien pr\u00e9sident, conclus mardi 28\u00a0mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/affaire-stormy-daniels-trump-a-de-serieuses-probabilites-detre-condamne-20240529_2Z5FIQBEWNHRZPO2JEIIGVSROY/"
    },
    {
        "title": "Drapeau palestinien brandi par S\u00e9bastien Delogu \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e : le v\u00e9ritable drame n\u2019est pas l\u00e0",
        "summary": "Alors que la France tra\u00eene face \u00e0 l\u2019urgence de stopper la spirale meurtri\u00e8re isra\u00e9lienne \u00e0 Gaza, la sanction excessive prononc\u00e9e \u00e0 l\u2019endroit de l\u2019\u00e9lu LFI fait dire \u00e0 son geste plus que ce qu\u2019il ne signifie r\u00e9ellement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/drapeau-palestinien-brandi-par-sebastien-delogu-a-lassemblee-le-veritable-drame-nest-pas-la-20240529_4TXIXF2ASZCLLENUUJC64CMD7I/"
    },
    {
        "title": "Tirs policiers et refus d\u2019obtemp\u00e9rer : un rapport parlementaire sur un sujet qui divise jusqu\u2019\u00e0 ses corapporteurs",
        "summary": "Une mission d\u2019information de l\u2019Assembl\u00e9e nationale sur la hausse des refus d\u2019obtemp\u00e9rer et des tirs policiers publie, ce mercredi 29\u00a0mai, ses conclusions. Les auteurs ont des avis diff\u00e9rents concernant la loi de\u00a02017 qui a assoupli le cadre l\u00e9gal d\u2019usage de leur arme par les fonctionnaires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/tirs-policiers-et-refus-dobtemperer-un-rapport-parlementaire-sur-un-sujet-qui-divise-jusqua-ses-corapporteurs-20240529_BJEC7YXEYNAVHGZN55UFCAN2UY/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9chauffement climatique\u00a0: certaines esp\u00e8ces tropicales pourraient \u00eatre mieux adapt\u00e9es que pr\u00e9vu",
        "summary": "En analysant 25\u00a0000 esp\u00e8ces terrestres et marines, animales et v\u00e9g\u00e9tales, des chercheurs ont constat\u00e9 de nombreuses esp\u00e8ces tropicales sont susceptible de supporter le r\u00e9chauffement climatique, r\u00e9v\u00e8le une \u00e9tude publi\u00e9e ce mercredi 29\u00a0mai dans la revue Nature Ecology and Evolution.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/rechauffement-climatique-certaines-especes-tropicales-pourraient-etre-mieux-adaptees-que-prevu-20240529_4YSDVKNBKJBWPEBUGLIO2S35Q4/"
    },
    {
        "title": "90\u00a0% des pharmaciens en gr\u00e8ve ce jeudi : manifs, revendications, acc\u00e8s aux m\u00e9dicaments... ce qu\u2019il faut savoir",
        "summary": "La majorit\u00e9 des officines afficheront porte close ce jeudi 30\u00a0mai, \u00e0 l\u2019appel de leurs deux syndicats repr\u00e9sentatifs. Certaines seront r\u00e9quisitionn\u00e9es pour assurer les urgences.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/pharmaciens-massivement-en-greve-ce-jeudi-manifs-revendications-acces-aux-medicaments-ce-quil-faut-savoir-20240529_5T6TINMLO5D6NGJBPCXULFBIYA/"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9gion Ile-de-France s\u2019appr\u00eate \u00e0 voter une nouvelle subvention pour le lyc\u00e9e Stanislas",
        "summary": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse a recommand\u00e9 \u00e0 la r\u00e9gion d\u2019approuver une nouvelle subvention de pr\u00e8s de 400\u00a0000\u00a0euros pour l\u2019\u00e9tablissement \u00e9pingl\u00e9 en janvier par un rapport sur des d\u00e9rives et tandis que la ville de Paris a suspendu tout financement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/la-region-ile-de-france-sapprete-a-voter-une-nouvelle-subvention-pour-le-lycee-stanislas-20240529_3GW6LMWOHFBMNML5O3XZX2LG3Q/"
    },
    {
        "title": "Guerres en mer\u00a0: \u00abLe combat naval est redevenu une hypoth\u00e8se de travail\u00bb",
        "summary": "Pour le capitaine de vaisseau Thibault Lavernhe, coauteur de \u00abVaincre en mer au XXIe\u00a0si\u00e8cle\u00bb, il est n\u00e9cessaire de s\u2019adapter \u00e0 la hausse de la conflictualit\u00e9 en mer et de se pr\u00e9parer au combat contre des drones pilot\u00e9s par l\u2019intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/guerres-en-mer-le-combat-naval-est-redevenu-une-hypothese-de-travail-20240529_AKFRU2BOCREGHAZV327KARVSZU/"
    }
]