[
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: la \u00abcoalition des volontaires\u00bb avance petit \u00e0 petit avant une r\u00e9union militaire \u00e0 Londres jeudi",
        "summary": "Les dirigeants pr\u00eats \u00e0 aider au maintien de la paix en Ukraine en cas de cessez-le-feu avec la Russie se sont entretenus ce samedi 15\u00a0mars. Une r\u00e9union militaire aura lieu jeudi prochain pour continuer les discussions.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/guerre-en-ukraine-le-premier-ministre-britannique-keir-starmer-essaie-de-betonner-la-coalition-des-volontaires-20250315_AFN6GJ76UNECXNLD7CVYYYZDPA/"
    },
    {
        "title": "La France remporte le tournoi des Six nations en battant l\u2019Ecosse 35 \u00e0 16",
        "summary": "Sans son bless\u00e9 Antoine Dupont, le XV de France a remport\u00e9 le troph\u00e9e samedi soir, en battant l\u2019Ecosse. La France succ\u00e8de donc \u00e0 l\u2019Irlande et remporte le 27e tournoi de son histoire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/rugby/rugby-la-france-remporte-le-tournoi-des-six-nations-en-battant-lecosse-35-a-16-20250315_LNTXCKQJB5G55JIJWRU7LFTC6Y/"
    },
    {
        "title": "Y\u00e9men\u00a0: Trump annonce que l\u2019aviation am\u00e9ricaine a bombard\u00e9 les rebelles houthis",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a d\u00e9clar\u00e9 ce samedi 15\u00a0mars que les Etats-Unis avaient men\u00e9 \u00abune action militaire puissante\u00bb contre les rebelles y\u00e9m\u00e9nites qui ont dit reprendre les attaques contre des navires de commerce qu\u2019ils estiment li\u00e9s \u00e0 Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/yemen-trump-annonce-des-frappes-americaines-decisives-sur-les-rebelles-houthis-20250315_73EYVLNB3VF35ANEJ7G4KLICGY/"
    },
    {
        "title": "Guerre d\u2019Alg\u00e9rie\u00a0: \u00abLa guerre chimique a \u00e9t\u00e9 orchestr\u00e9e au plus haut sommet de l\u2019Etat fran\u00e7ais\u00bb",
        "summary": "Dans un documentaire saisissant, Claire Billet, la r\u00e9alisatrice, et Christophe Lafaye, historien dont les recherches ont aliment\u00e9 l\u2019enqu\u00eate, d\u00e9voilent l\u2019ampleur du recours aux armes chimiques par l\u2019arm\u00e9e fran\u00e7aise durant la guerre d\u2019Alg\u00e9rie. Entretien crois\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/guerre-dalgerie-la-guerre-chimique-a-ete-orchestree-au-plus-haut-sommet-de-letat-francais-20250315_ADIONPRF55ENTJXERFZY4LLUJ4/"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai administr\u00e9 des bonnes racl\u00e9es\u00bb\u00a0: un ex-enseignant du \u00abB\u00e9tharram breton\u00bb admet et assume les violences sur les \u00e9l\u00e8ves",
        "summary": "Le coll\u00e8ge Saint-Pierre du Relecq-Kerhuon, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de Brest, surnomm\u00e9 \u00able bagne\u00bb par ses anciens \u00e9l\u00e8ves, a \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre d\u2019une extr\u00eame violence du personnel enseignant. L\u2019un d\u2019entre eux t\u00e9moigne aupr\u00e8s de \u00abCheckNews\u00bb, sans remords.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/jai-administre-des-bonnes-raclees-un-ex-enseignant-du-betharram-breton-admet-et-assume-les-violences-sur-les-eleves-20250315_ETSKXBULJZHQTJLPXPHBWTNNDM/"
    },
    {
        "title": "Ressortissants alg\u00e9riens en situation irr\u00e9guli\u00e8re\u00a0: Retailleau menace de d\u00e9missionner si la France c\u00e8de sur le dossier",
        "summary": "Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur a \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9 ce samedi 15\u00a0mars par \u00able Parisien\u00bb sur \u00abla riposte gradu\u00e9e\u00bb qu\u2019il appelle de ses v\u0153ux contre Alger s\u2019il refusait de reprendre ses ressortissants en situation irr\u00e9guli\u00e8re en France.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/ressortissants-algeriens-en-situation-irreguliere-retailleau-menace-de-demissionner-si-la-france-cede-sur-le-dossier-20250315_WVYI5VSQ6JD5HIG6T4R56D5AN4/"
    },
    {
        "title": "A Washington, le Kennedy Center devient la premi\u00e8re victime de la guerre culturelle de Trump",
        "summary": "Dans un simple message sur son r\u00e9seau Truth Social, Donald Trump a pris d\u2019assaut l\u2019institution am\u00e9ricaine des arts, annon\u00e7ant le licenciement de son conseil d\u2019administration. Depuis, des dizaines d\u2019artistes ont annul\u00e9 leurs repr\u00e9sentations en signe de protestation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/a-washington-le-kennedy-center-devient-premiere-victime-de-la-guerre-culturelle-de-trump-20250315_VFMKVYGI7FC3TML5A26HTXJWKM/"
    },
    {
        "title": "Eurovision 2025\u00a0: Louane d\u00e9voile sa chanson \u00abMaman\u00bb au Stade de France, lors du Tournoi des six nations",
        "summary": "Apr\u00e8s des semaines de suspense, l\u2019artiste a interpr\u00e9t\u00e9 ce samedi 15\u00a0mars pendant la mi-temps du match de rugby entre les Bleus et l\u2019Ecosse la chanson qui repr\u00e9sentera la France lors de la finale du concours musical, organis\u00e9e cette ann\u00e9e en Suisse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/eurovision-2025-louane-devoile-sa-chanson-maman-au-stade-de-france-lors-du-tournoi-des-six-nations-20250315_Z56C5ZJW2BEZXGYH5MK62GBDW4/"
    },
    {
        "title": "\u00abSix minutes de concert d\u2019oiseaux suffisent \u00e0 am\u00e9liorer le bien-\u00eatre des gens anxieux\u00bb : ode \u00e0 l\u2019observation des volatiles",
        "summary": "Dans un livre salutaire, \u00abOrnith\u00e9rapie\u00bb, la naturaliste Elise Rousseau et l\u2019ornithologue Philippe J. Dubois nous invitent \u00e0 \u00e9couter et \u00e0 contempler les grives, h\u00e9rons, alouettes ou chouettes pour fuir le tragique de l\u2019actualit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/animaux/six-minutes-de-concert-doiseaux-suffisent-a-ameliorer-le-bien-etre-des-gens-anxieux-ode-a-lobservation-des-volatiles-20250315_X47KYQCHXJGJVGERMRYGE4O4GY/"
    },
    {
        "title": "\u00abChez les 18-29 ans, le sexe s\u2019invite dans les relations amicales, et l\u2019amiti\u00e9 se greffe \u00e0 la relation sexuelle\u00bb",
        "summary": "Men\u00e9e par l\u2019Ined, la grande enqu\u00eate sur \u00abla vie affective des jeunes adultes\u00bb, dont les r\u00e9sultats s\u2019appr\u00eatent \u00e0 \u00eatre publi\u00e9s sous forme de livre, dresse un \u00e9tat des lieux des nouvelles formes relationnelles, loin des clich\u00e9s sur l\u2019hypersexualisation et l\u2019asexualit\u00e9. La sociologue Marie Bergstr\u00f6m, qui a coordonn\u00e9 l\u2019\u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e par une vingtaine de chercheurs, en donne les principales conclusions.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/chez-les-18-29-ans-le-sexe-sinvite-dans-les-relations-amicales-et-lamitie-se-greffe-a-la-relation-sexuelle-20250314_LFHZMAZ32FAXXEQ6PE4XTNQ3JM/"
    },
    {
        "title": "Le top 10 de la semaine du service culture\u00a0: \u00abBlack Box Diaries\u00bb, \u00abDaredevil : Born Again\u00bb, Michel Goyon\u2026",
        "summary": "Perdus au multiplex, hagards \u00e0 la librairie, d\u00e9boussol\u00e9s devant les plateformes de streaming\u2026 Vous ne savez que voir, lire, \u00e9couter, faire en cette fin de semaine ? La team Culture vous donne quelques conseils.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/le-top-10-de-la-semaine-du-service-culture-black-box-diaries-daredevil-born-again-michel-goyon-20250315_BI4XA3CBPNFBDFEWB42XM2SJWY/"
    },
    {
        "title": "Manifestation g\u00e9ante contre la corruption en Serbie\u00a0: \u00abCe 15\u00a0mars marque le d\u00e9but de la fin du r\u00e9gime\u00bb",
        "summary": "Une foule immense est rassembl\u00e9e ce samedi 15\u00a0mars \u00e0 Belgrade pour d\u00e9noncer le r\u00e9gime corrompu du Pr\u00e9sident, Aleksandar Vucic. A la pointe de cette mobilisation pour l\u2019Etat de droit, les \u00e9tudiants esp\u00e8rent \u00e9viter les violences des provocateurs pror\u00e9gime.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/manifestation-geante-contre-la-corruption-en-serbie-ce-15-mars-marque-le-debut-de-la-fin-du-regime-20250315_LQVQWVGWQRFDVKE6IHHGGX3X5Q/"
    },
    {
        "title": "Attaque jihadiste au Mozambique en\u00a02021\u00a0: TotalEnergies vis\u00e9 par une information judiciaire pour homicide involontaire",
        "summary": "Des survivants ou familles de victimes de cette sanglante attaque avaient port\u00e9 plainte en\u00a02023 contre le g\u00e9ant fran\u00e7ais des hydrocarbures qu\u2019ils accusent de n\u00e9gligences alors qu\u2019il menait un m\u00e9gaprojet gazier dans la r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/attaque-jihadiste-au-mozambique-en-2021-totalenergies-vise-par-une-information-judiciaire-pour-homicide-involontaire-20250315_GXVKVZ3ES5DKTFJ3W2HHU6QGQM/"
    },
    {
        "title": "\u00abLa mer nous a tout pris\u00bb\u00a0: au Mexique, un village englouti par le d\u00e9r\u00e8glement climatique",
        "summary": "Les habitants d\u2019El Bosque ont vu la mer progresser au point de devoir fuir. Relog\u00e9s par le gouvernement, ils vivent dans des conditions pr\u00e9caires et sont devenus officiellement les premiers r\u00e9fugi\u00e9s climatiques du pays, dans une r\u00e9gion qui voit chaque ann\u00e9e la terre \u00eatre grignot\u00e9e par l\u2019eau.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/la-mer-nous-a-tout-pris-au-mexique-un-village-englouti-par-le-dereglement-climatique-20250315_BT53BACS3VH5TPYXGFZ5OXGTGU/"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis\u00a0: de violentes tornades et temp\u00eates font au moins 18 morts",
        "summary": "Au moins 18 personnes sont mortes dans le centre et le sud du pays, rapportent les autorit\u00e9s locales ce samedi 15\u00a0mars. D\u2019autres tornades sont pr\u00e9vues ce samedi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/etats-unis-de-violentes-tornades-et-tempetes-font-au-moins-14-morts-20250315_VJELRGCUTNC7HIIFSDYP2CE5JY/"
    },
    {
        "title": "Retraites\u00a0: Marylise L\u00e9on, de la CFDT, r\u00e9pond \u00e0 Edouard Philippe et d\u00e9fend un rendez-vous \u00abutile et n\u00e9cessaire\u00bb",
        "summary": "L\u2019ancien Premier ministre de Macron a critiqu\u00e9 le \u00abconclave\u00bb voulu par Fran\u00e7ois Bayrou, estimant qu\u2019il \u00e9tait \u00abd\u00e9j\u00e0 totalement d\u00e9pass\u00e9\u00bb, soulignant les efforts qu\u2019il faudrait selon lui fournir pour r\u00e9pondre aux exigences qu\u2019annonce la situation g\u00e9opolitique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/retraites-marylise-leon-de-la-cfdt-repond-a-edouard-philippe-et-defend-un-rendez-vous-utile-et-necessaire-20250315_FKYGFXU2KZE2JOFIB456LCOLSA/"
    },
    {
        "title": "Neuf morts \u00e0 Gaza dans des frappes isra\u00e9liennes\u00a0: le Hamas d\u00e9nonce une \u00abviolation flagrante de l\u2019accord de cessez-le-feu\u00bb",
        "summary": "Des frappes isra\u00e9liennes ont tu\u00e9 des journalistes et des membres d\u2019une organisation caritative ce samedi 15\u00a0mars \u00e0 Beit Lahia selon la d\u00e9fense civile de l\u2019enclave palestinienne et le Hamas. Tsahal affirme avoir tu\u00e9 des \u00abterroristes\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/neuf-morts-a-gaza-dans-des-frappes-israeliennes-le-hamas-denonce-une-violation-flagrante-de-laccord-de-cessez-le-feu-20250315_DMX3ZGVPAZCQDOTLUAA3R64XRQ/"
    },
    {
        "title": "Vasyl Mulik, pilote de guerre ukrainien\u00a0: \u00abNotre avantage, c\u2019est la vitesse. On arrive, on frappe, on dispara\u00eet\u00bb",
        "summary": "\u00abLib\u00e9ration\u00bb a r\u00e9ussi \u00e0 rencontrer un pilote d\u2019h\u00e9licopt\u00e8re engag\u00e9 contre la Russie depuis\u00a02014. Sur une base tenue secr\u00e8te, il raconte les op\u00e9rations uniques de l\u2019aviation militaire et le prix \u00e9lev\u00e9 des pertes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/vasyl-mulik-pilote-de-guerre-ukrainien-notre-avantage-cest-la-vitesse-on-arrive-on-frappe-on-disparait-20250314_TYJULVCPN5HPBBEPFVRV4J6GXQ/"
    },
    {
        "title": "Louane, haut les corons\u00a0!",
        "summary": "La chanteuse repr\u00e9sentera la France au concours de l\u2019Eurovision et entend bien y faire triompher un pays qui rentre bredouille depuis\u00a01977.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/louane-haut-les-corons-20250312_XOARZK6W6BEOHBHKPOS6TAHA2Y/"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 la mortalit\u00e9 infantile, la France ne peut plus d\u00e9tourner le regard",
        "summary": "Dans un silence coupable, la proportion de b\u00e9b\u00e9s mourant avant un an ne cesse d\u2019augmenter. Il faut mettre en place d\u2019urgence un registre des naissances afin d\u2019identifier les failles et instaurer les politiques publiques adapt\u00e9es, pr\u00e9conisent les journalistes sp\u00e9cialis\u00e9s Anthony Cortes et S\u00e9bastien Leurquin soutenus par des soignants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/face-a-la-mortalite-infantile-la-france-ne-peut-plus-detourner-le-regard-20250315_CCIEAJ4PRJDGZEYBVUFXFM55SM/"
    }
]