[
    {
        "title": "Apr\u00e8s l\u2019attentat islamiste \u00e0 Paris, le renseignement face au spectre d\u2019une r\u00e9surgence terroriste",
        "summary": "A moins de huit mois des Jeux olympiques et malgr\u00e9 la relative s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 des services sp\u00e9cialis\u00e9s, ces derni\u00e8res ann\u00e9es, l\u2019attaque mortelle de samedi 2 d\u00e9cembre fait craindre le retour de la menace islamiste.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/apres-lattentat-islamiste-a-paris-le-renseignement-face-au-spectre-dune-resurgence-terroriste-20231204_JMWDC3KM2VCMNDC7USQIJGQJQQ/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s l\u2019attentat \u00e0 Paris, un plan B pour une ouverture des JO 2024 plus s\u00fbre ?",
        "summary": "L\u2019attaque au couteau pr\u00e8s de la tour Eiffel, dans la zone o\u00f9\u00a0se\u00a0d\u00e9roulera le\u00a0lancement des Jeux olympiques, a\u00a0relanc\u00e9 la\u00a0question d\u2019une c\u00e9r\u00e9monie dans un\u00a0stade, plus facile \u00e0\u00a0organiser.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/apres-lattentat-a-paris-un-plan-b-pour-une-ouverture-des-jo-plus-sure-20231204_BWWLHJACDVDCNFQAKF4BN3RGA4/"
    },
    {
        "title": "Attentat \u00e0 Paris\u00a0: le terroriste revendique son geste, une femme fich\u00e9e S a \u00e9t\u00e9 en lien avec lui avant l\u2019attaque",
        "summary": "Armand Rajabpour-Miyandoab, l\u2019auteur de l\u2019attaque au couteau qui a fait un mort et deux bless\u00e9s samedi 2\u00a0d\u00e9cembre pr\u00e8s de la Tour Eiffel, dit avoir agi en \u00abr\u00e9action \u00e0 la pers\u00e9cution des musulmans dans le monde\u00bb. En garde \u00e0 vue, le profil d\u2019une femme de 27\u00a0ans interroge.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/attentat-a-paris-le-terroriste-revendique-son-geste-une-femme-fichee-s-a-ete-en-lien-avec-lui-avant-lattaque-20231204_SM27W5RSKNGLXAGLYR44W5L64U/"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas\u00a0: l\u2019ensemble des t\u00e9l\u00e9communications \u00e0 l\u2019arr\u00eat dans la bande de Gaza",
        "summary": "Pr\u00e8s de deux mois apr\u00e8s l\u2019attaque du mouvement islamiste et quatre jours apr\u00e8s la fin de la tr\u00eave, l\u2019Etat h\u00e9breu intensifie son op\u00e9ration dans la bande de Gaza. Bombardements et offensive terrestre s\u2019\u00e9tendent d\u00e9sormais au sud aussi bien qu\u2019au nord de l\u2019enclave.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-avec-le-hamas-israel-dit-avoir-mene-environ-10-000-frappes-aeriennes-depuis-le-debut-de-la-guerre-20231204_MYPHHATTIZGTFMHST6MLQ2GA5E/"
    },
    {
        "title": "Dans le sud de la bande de Gaza, l\u2019\u00e9tau d\u2019Isra\u00ebl se resserre sur les civils palestiniens",
        "summary": "Avec l\u2019extension de l\u2019offensive militaire isra\u00e9lienne, des centaines de milliers de personnes qui avaient quitt\u00e9 le nord de l\u2019enclave palestinienne \u00e0 la demande de Tsahal se retrouvent \u00e0 nouveau prises au pi\u00e8ge.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/dans-le-sud-de-la-bande-de-gaza-letau-disrael-se-resserre-sur-les-civils-palestiniens-20231204_TXYB2HKMDBHVXIUKVUPYIQTWUA/"
    },
    {
        "title": "\u00abOn vous met dans un coffre et on vous jette en Belgique\u00bb\u00a0: \u00e0 Auchel, harc\u00e8lement scolaire, menaces de bikers et faux-pas du minist\u00e8re",
        "summary": "La cit\u00e9 scolaire Lavoisier du Pas-de-Calais est secou\u00e9e par une affaire : apr\u00e8s le harc\u00e8lement d\u2019une coll\u00e9gienne, des motards sont venus en renfort pour menacer le proviseur. Les enseignants, qui soutiennent leur direction contre l\u2019institution, sont en gr\u00e8ve ce mardi 5 d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/on-vous-met-dans-un-coffre-et-on-vous-jette-en-belgique-a-auchel-harcelement-scolaire-menaces-de-bikers-et-faux-pas-du-ministere-20231204_2NZE52QCHNEYTG34EVJZ5S5N44/"
    },
    {
        "title": "La \u00abRel\u00e8ve\u00bb : le plan de Rima Abdul-Malak pour diversifier les directions culturelles suffira-t-il ?",
        "summary": "Le minist\u00e8re de la Culture a pr\u00e9sent\u00e9, ce lundi 4\u00a0septembre, un plan pour former un vivier de dirigeants \u00e0 la t\u00eate des institutions du spectacle vivant et des arts visuels, et insuffler plus de diversit\u00e9. Une initiative louable qui masque les probl\u00e8mes structurels d\u2019un secteur en pleine crise des vocations.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/la-releve-le-plan-de-rima-abdul-malak-pour-diversifier-les-directions-culturelles-suffira-t-il-20231204_JUHGVQVTQZEI3LVJNL6VMOPIQ4/"
    },
    {
        "title": "Dans les cabinets minist\u00e9riels du macronisme, le grand appel d\u2019air vers le secteur priv\u00e9",
        "summary": "Un an et demi seulement apr\u00e8s la r\u00e9\u00e9lection du chef de l\u2019Etat, de nombreux collaborateurs quittent d\u00e9j\u00e0 leurs fonctions. Fatigue, manque d\u2019enthousiasme, proximit\u00e9 avec le monde des affaires, peur du vide de l\u2019apr\u00e8s-Macron\u00a0: les raisons multiples de ce ph\u00e9nom\u00e8ne dessinent un pouvoir qui s\u2019essouffle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/dans-les-cabinets-ministeriels-du-macronisme-le-grand-appel-dair-du-secteur-prive-20231204_6RNUHTQ7UJGSXOEMKKTDES6SMI/"
    },
    {
        "title": "Ariane Mnouchkine : \u00abTout est pire l\u00e0 o\u00f9 il n\u2019y a pas de th\u00e9\u00e2tre\u00bb",
        "summary": "L\u2019infatigable metteure en sc\u00e8ne, fondatrice du\u00a0mythique th\u00e9\u00e2tre du Soleil qui invite Richard Nelson \u00e0 monter cet hiver \u00abNotre Vie dans l\u2019art\u00bb, garde\u00a0foi dans la cr\u00e9ation et la n\u00e9cessit\u00e9 de sa transmission face aux convulsions du monde.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/scenes/ariane-mnouchkine-chaque-soir-les-spectateurs-me-parlent-de-ma-mort-20231204_TULCF4C3LJDK3NNF4IF4UGMMRY/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s son \u00abmariage du si\u00e8cle\u00bb \u00e0 Paris, un Am\u00e9ricain risque la prison \u00e0 vie pour avoir tir\u00e9 sur des policiers texans",
        "summary": "Lorsque Jacob Lagrone et Madelaine Brockway scellaient leur union dans les lieux les plus romantiques de la capitale parisienne il y a quelques jours, le mari\u00e9 risquait la prison \u00e0 vie aux Etats-Unis. Le 30\u00a0novembre, il comparaissait devant un tribunal texan pour agression aggrav\u00e9e contre des officiers de police.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/apres-son-mariage-du-siecle-a-paris-un-americain-risque-la-prison-a-vie-pour-avoir-tire-sur-des-policiers-texans-20231204_ICUBMZ2K2RHMJARL5LZZLN3SIQ/"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 la croissance et l\u2019emploi qui se grippent, la macronie d\u00e9gaine ses rengaines",
        "summary": "Alors que son cr\u00e9dit politique s\u2019\u00e9tiole et\u00a0que les indicateurs \u00e9conomiques inqui\u00e8tent, le chef de\u00a0l\u2019Etat cherche les moyens de relancer son\u00a0second quinquennat. Cela pourrait passer par une batterie de r\u00e9formes lib\u00e9rales.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/economie-la-macronie-degaine-ses-rengaines-20231204_3XVOVANK7ZEUFOTMWQV5KA4T4U/"
    },
    {
        "title": "Projet de loi immigration\u00a0: le tr\u00e8s attendu rapport sur l\u2019AME alerte sur des cons\u00e9quences de sa suppression",
        "summary": "Selon les rapporteurs, la fin de l\u2019aide m\u00e9dicale aurait pour triple impact une d\u00e9gradation de l\u2019\u00e9tat de la sant\u00e9 des personnes concern\u00e9es, des cons\u00e9quences possibles sur la sant\u00e9 publique et une pression accentu\u00e9e sur les \u00e9tablissements de sant\u00e9. Le sujet sera de nouveau \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e \u00e0 partir du 11\u00a0d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/immigration/projet-de-loi-immigration-le-tres-attendu-rapport-sur-lame-alerte-sur-des-consequences-de-sa-suppression-20231204_OB5KCMMURVENTOAXII3NUO6CRQ/"
    },
    {
        "title": "Le fond de l\u2019air effraie, par Serge July",
        "summary": "Profonde d\u00e9solation et inqui\u00e9tude face \u00e0 la mont\u00e9e des discours fascisants en France et dans le monde ainsi qu\u2019au pi\u00e8ge tendu par les islamistes du Hamas dans lequel est tomb\u00e9e une partie de la communaut\u00e9 internationale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/le-fond-de-lair-effraie-par-serge-july-20231204_QGGHUIVK65B4NFYICC74TBU2EM/"
    },
    {
        "title": "Jean-Luc M\u00e9lenchon contre Ruth Elkrief\u00a0: une d\u00e9testable mise au pilori",
        "summary": "L\u2019attaque du leader insoumis contre la journaliste s\u2019inscrit dans une strat\u00e9gie de combat douteuse contre le \u00absyst\u00e8me m\u00e9diatique\u00bb. De l\u00e0 \u00e0 y voir de l\u2019antis\u00e9mitisme, il y a un pas qu\u2019il est dangereux de franchir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/melenchon-contre-ruth-elkrief-une-detestable-mise-au-pilori-20231204_52PJQWLQSZEG5BSZIUQEZALABM/"
    },
    {
        "title": "Cr\u00e9dit immobilier\u00a0: Bercy et la Banque de France assouplissent trois r\u00e8gles pour faire repartir la machine",
        "summary": "Le Haut conseil de stabilit\u00e9 financi\u00e8re a pris plusieurs mesures, ce lundi 4\u00a0d\u00e9cembre, pour fluidifier l\u2019octroi de pr\u00eats immobiliers. Sous certaines conditions, ils pourront m\u00eame \u00eatre \u00e9tal\u00e9s sur vingt-sept\u00a0ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/credit-immobilier-bercy-et-la-banque-de-france-assouplissent-trois-regles-pour-faire-repartir-la-machine-20231204_35J6LJTZFFGO3KOWEVLSG4LPAM/"
    },
    {
        "title": "Le directeur de Sciences-Po Paris, Mathias Vicherat, est sorti de garde \u00e0 vue pour violences conjugales",
        "summary": "Mathias Vicherat et sa compagne avaient \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s en garde \u00e0 vue au commissariat du VIIe arrondissement de Paris dimanche 3\u00a0d\u00e9cembre au soir. Ils s\u2019accusaient mutuellement des m\u00eames faits. Ils ont \u00e9t\u00e9 rel\u00e2ch\u00e9s lundi en fin d\u2019apr\u00e8s-midi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/le-directeur-de-sciences-po-paris-mathias-vicherat-en-garde-a-vue-pour-violences-conjugales-20231204_23BKA24V2BE7ZJO54OKJ7P42HU/"
    },
    {
        "title": "Crise du logement\u00a0: de C\u00e9cile Duflot \u00e0 LR, Airbnb fait l\u2019unanimit\u00e9 contre lui",
        "summary": "La r\u00e9gulation d\u2019Airbnb fait l\u2019objet d\u2019une offensive parlementaire. Mais la plateforme am\u00e9ricaine se d\u00e9fend par un intense travail de lobbying, d\u00e9nonce un rapport d\u2019Oxfam qui para\u00eet ce lundi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/logement/crise-du-logement-de-cecile-duflot-a-lr-airbnb-fait-lunanimite-contre-lui-20231204_2QBSOSMMIRFW3EQGE6QEHQUAWM/"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019est-ce que l\u2019UNRWA, l\u2019agence de l\u2019ONU d\u2019aide aux r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens, mise en cause par Isra\u00ebl\u00a0?",
        "summary": "Cr\u00e9\u00e9e dans la foul\u00e9e du conflit isra\u00e9lo-arabe de 1947-1949, l\u2019agence vient toujours en aide \u00e0 des millions de r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens. Elle fait l\u2019objet d\u2019attaques r\u00e9guli\u00e8res, qui se sont intensifi\u00e9es ces deux derniers mois.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/quest-ce-que-lunrwa-lagence-de-lonu-daide-aux-refugies-palestiniens-mise-en-cause-par-israel-20231204_WYTRZYNSNFFLTBRJKJAAITDYYE/"
    },
    {
        "title": "Diplomatie : les talibans afghans multiplient les conflits de voisinage",
        "summary": "Sur fond d\u2019attentats ou de partage des ressources en eau, les relations entre le pouvoir en place \u00e0 Kaboul, qui promettait un climat r\u00e9gional apais\u00e9, et les pays frontaliers se tendent. La crise avec le Pakistan est particuli\u00e8rement vive.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/diplomatie-les-talibans-afghans-multiplient-les-conflits-de-voisinage-20231204_GGORA6VWARFWTMQQ32QD54A6VQ/"
    },
    {
        "title": "Thomas Bidegain, \u00eele \u00e9tait une fois",
        "summary": "Sc\u00e9nariste reconnu, le Parisien r\u00e9alise son troisi\u00e8me film, l\u2019histoire d\u2019un naufrage o\u00f9 il scrute encore ses contemporains dans la tourmente.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/thomas-bidegain-ile-etait-une-fois-20231204_3JHFN6WN3BDTHAYIO6ZEPVSIZY/"
    },
    {
        "title": "Record d\u2019\u00e9missions mondiales de CO2 plan\u00e9taires en\u00a02023\u00a0: \u00abOn acc\u00e9l\u00e8re juste un petit peu moins\u00bb",
        "summary": "En pleine COP\u00a028 \u00e0 Duba\u00ef, les scientifiques du Global Carbon Project r\u00e9v\u00e8lent que les \u00e9missions du principal gaz \u00e0 effet de serre atteignent un niveau record en\u00a02023, m\u00eame si elles croissent moins vite qu\u2019il y a dix\u00a0ans. En cause, la trajectoire de la Chine et de l\u2019Inde, grandes consommatrices de charbon.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/record-demissions-mondiales-de-co2-planetaires-en-2023-on-accelere-juste-un-petit-peu-moins-20231205_POR2CMEMJVB2TCT5IXSWRYYFV4/"
    }
]