[
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: face \u00e0 Trump, Macron plaide un \u00abdeal rapide mais pas un accord fragile\u00bb",
        "summary": "Trois\u00a0ans jour pour jour apr\u00e8s le d\u00e9but du conflit, les pr\u00e9sidents fran\u00e7ais et am\u00e9ricain se sont entretenus \u00e0 la Maison Blanche ce lundi 24\u00a0f\u00e9vrier. Ils assurent vouloir travailler pour une \u00abpaix durable\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/guerre-en-ukraine-face-a-trump-macron-plaide-un-deal-rapide-mais-pas-un-accord-fragile-20250224_5TBC63AQSBCMTCOZ2EGBMD57Y4/"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: Macron chez Trump pour \u00e9viter la \u00abpaix\u00bb russe",
        "summary": "R\u00e9unis \u00e0 la Maison Blanche lundi 24\u00a0f\u00e9vrier, les pr\u00e9sidents am\u00e9ricain et fran\u00e7ais ont affirm\u00e9 vouloir travailler \u00e0 une fin prochaine du conflit, surjouant une franche camaraderie qui n\u2019occulte pas leurs profondes divergences.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/guerre-en-ukraine-macron-chez-trump-pour-eviter-la-paix-russe-20250224_EKRB3NF45REIHBSULXI4BBRNQU/"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: Poutine estime que Zelensky devient une \u00abfigure toxique\u00bb dans son pays",
        "summary": "Dans une allocution t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e donn\u00e9e au m\u00eame moment que la conf\u00e9rence de presse de Trump et Macron \u00e0 la Maison-Blanche lundi 24\u00a0f\u00e9vrier, le chef du Kremlin s\u2019est en outre dit favorable \u00e0 des investissements am\u00e9ricains pour exploiter les minerais strat\u00e9giques se trouvant dans le sol des territoires d\u2019Ukraine occup\u00e9s par l\u2019arm\u00e9e russe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/guerre-en-ukraine-poutine-estime-que-zelensky-devient-une-figure-toxique-dans-son-pays-20250224_IT3KGU57LBARXECI3SOGSYJUM4/"
    },
    {
        "title": "Friedrich Merz, futur\u00a0chancelier allemand pr\u00eat au divorce avec \u00abl\u2019ami am\u00e9ricain\u00bb",
        "summary": "Pour r\u00e9pondre \u00e0 l\u2019administration Trump, Friedrich Merz plaide pour un\u00a0leadership allemand dans l\u2019UE aux c\u00f4t\u00e9s de Paris et de Varsovie. Mais\u00a0sa\u00a0fragile victoire de dimanche limite sa marge de man\u0153uvre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/friedrich-merz-un-futur-chancelier-allemand-pret-au-divorce-avec-lami-americain-20250224_RX52XQTHVFBVPKZ53W5C7ISQVI/"
    },
    {
        "title": "Jean Nouvel : enqu\u00eate sur les millions d\u2019euros envol\u00e9s de l\u2019agence du \u00abstarchitecte\u00bb",
        "summary": "Pendant plusieurs ann\u00e9es, des d\u00e9tournements massifs ont plomb\u00e9 l\u2019agence du plus c\u00e9l\u00e8bre architecte fran\u00e7ais. Le parquet vient de demander le renvoi en correctionnelle de son ancien directeur administratif et financier, que \u00abLib\u00e9ration\u00bb a pu rencontrer. R\u00e9v\u00e9lations sur une affaire aussi rocambolesque qu\u2019embarrassante.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/jean-nouvel-enquete-sur-les-millions-deuros-envoles-de-lagence-du-starchitecte-20250224_RECBNSDG3NFKHDE6VMSHIUSPKU/"
    },
    {
        "title": "Jordan Bardella d\u00e9missionne du conseil r\u00e9gional d\u2019Ile-de-France",
        "summary": "Le patron du Rassemblement national, r\u00e9guli\u00e8rement critiqu\u00e9 pour son absent\u00e9isme au Parlement europ\u00e9en, a remis sa d\u00e9mission de la collectivit\u00e9 dirig\u00e9e par Val\u00e9rie P\u00e9cresse, dans laquelle il si\u00e9geait depuis\u00a02015. Il n\u2019avait plus le droit de toucher d\u2019argent au nom des r\u00e8gles des indemnit\u00e9s cumul\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/jordan-bardella-demissionne-du-conseil-regional-dile-de-france-20250224_4AR6IN72DFF3FC5YCQNFQRQNNU/"
    },
    {
        "title": "Face aux syndicats agricoles, le RN entre drague et crispation",
        "summary": "R\u00e9put\u00e9 proche de la Coordination rurale, le parti d\u2019extr\u00eame droite entretient des relations plus d\u00e9licates avec la FNSEA, syndicat majoritaire de la fili\u00e8re r\u00e9cemment vilipend\u00e9 par Marine Le Pen mais courtis\u00e9 sur le terrain par les \u00e9lus du parti, jusqu\u2019au Salon de l\u2019agriculture.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/le-rn-face-aux-syndicats-agricoles-une-operation-entre-seduction-et-crispation-20250224_PNONKC4STFBOJHLXQQXDAGHKTM/"
    },
    {
        "title": "Premier jour du proc\u00e8s Le\u00a0Scouarnec\u00a0: \u00e0 Vannes, l\u2019ex-chirurgien et la d\u00e9ferlante de parties civiles",
        "summary": "Les d\u00e9bats se sont ouverts, lundi 24\u00a0f\u00e9vrier, devant la cour criminelle du Morbihan, o\u00f9 le septuag\u00e9naire est jug\u00e9 pour des agressions sexuelles et viols sur pr\u00e8s de 300 victimes. \u00abJ\u2019ai commis des actes odieux\u00bb, a-t-il d\u00e9clar\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/au-premier-jour-de-son-proces-joel-le-scouarnec-reconnait-avoir-commis-des-actes-odieux-20250224_MQMFFSO3DNFNFKE5QQAQE7U4S4/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des ge\u00f4liers de l\u2019Etat islamique\u00a0: une plong\u00e9e dans \u00abl\u2019usine \u00e0 torturer\u00bb avec le survivant Nicolas H\u00e9nin",
        "summary": "Devant la cour d\u2019assises sp\u00e9ciale de Paris, l\u2019ancien journaliste a fait un r\u00e9cit d\u00e9taill\u00e9 et pr\u00e9cis, ce lundi 24\u00a0f\u00e9vrier, des conditions atroces de sa s\u00e9questration en Syrie, entre\u00a02013 et\u00a02014. Et a rendu hommage \u00e0 ses anciens compagnons disparus.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-des-geoliers-de-letat-islamique-une-plongee-dans-lusine-a-torturer-avec-le-survivant-nicolas-henin-20250224_O2BCXEZLWZB4ZBXDDF6DXWY6FY/"
    },
    {
        "title": "Trump, Musk, Niel\u2026 Les puissants se sont form\u00e9s au rire et nous l\u2019ont confisqu\u00e9",
        "summary": "Aux Etats-Unis comme en France, les milliardaires ma\u00eetrisent l\u2019absurde, arme attitr\u00e9e du satiriste. Et aujourd\u2019hui, le sketch le plus insolent a lieu sur la sc\u00e8ne ouverte de la Maison Blanche.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/trump-musk-niel-les-puissants-se-sont-formes-au-rire-et-nous-lont-confisque-20250224_FXWAMSPTHBFTRCTHVTUW57HCEQ/"
    },
    {
        "title": "Sortir des r\u00e9seaux sociaux\u00a0: \u00abC\u2019est le prix \u00e0 payer pour \u00eatre en accord avec soi-m\u00eame\u00bb",
        "summary": "Qui sont-ils ceux qui d\u00e9cident de d\u00e9serter les m\u00e9dias sociaux\u00a0? Dans le premier \u00e9pisode de notre s\u00e9rie, Laura narre comment elle s\u2019est pr\u00e9par\u00e9e pour limiter la perte d\u2019information avant de tout quitter.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/hightech/sortir-des-reseaux-sociaux-cest-le-prix-a-payer-pour-etre-en-accord-avec-soi-meme-20250224_E7XQWQ6Q4BBGZPUKCZLYEK6SDE/"
    },
    {
        "title": "Mathias Mlekuz, \u00e0 la vie, \u00e0 v\u00e9lo",
        "summary": "Marqu\u00e9 par le suicide de son fils, le com\u00e9dien et r\u00e9alisateur lui rend hommage dans un road-movie \u00e0 travers un p\u00e9riple amical \u00e0 bicyclette.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/mathias-mlekuz-a-la-vie-a-velo-20250224_HJIQ6LIOHNAJ5OB62LMMLW4WEY/"
    },
    {
        "title": "\u00abLe vestiaire, c\u2019est le d\u00e9but de l\u2019aventure, tout part de l\u00e0\u00bb\u00a0: \u00e0 Guingamp en Ligue 2, anatomie des liens dans un groupe pro",
        "summary": "Avant le quart de finale de Coupe de France de l\u2019En avant Guingamp \u00e0 Cannes (National 2) ce mardi 25 f\u00e9vrier, immersion dans l\u2019intimit\u00e9 du collectif costarmoricain, empreint de solidarit\u00e9, par le biais de ses deux meilleurs buteurs, Jacques Siwe et Amine Hemia.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/le-vestiaire-cest-le-debut-de-laventure-tout-part-de-la-a-guingamp-en-ligue-2-anatomie-des-liens-dans-un-groupe-pro-20250224_ARCLIV7A2FAWDE7H4CO5ZJYWCI/"
    },
    {
        "title": "Airbnb fait face \u00e0 une campagne de boycott apr\u00e8s que son cofondateur, Joe Gebbia, a rejoint les \u00e9quipes de Musk",
        "summary": "Longtemps soutien des d\u00e9mocrates, le cr\u00e9ateur de la plateforme de locations de logement a int\u00e9gr\u00e9 le \u00abDoge\u00bb, le d\u00e9partement de l\u2019Efficacit\u00e9 gouvernementale g\u00e9r\u00e9 par le milliardaire. Ce qui inqui\u00e8te les h\u00f4tes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/airbnb-fait-face-a-une-campagne-de-boycott-apres-que-son-cofondateur-joe-gebbia-a-rejoint-les-equipes-de-musk-20250224_BGIR4NBBBJCJNH2JWVEJVCABJY/"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est inacceptable\u00bb\u00a0: Fran\u00e7ois Bayrou s\u2019en prend \u00e0 l\u2019Alg\u00e9rie apr\u00e8s l\u2019attentat de Mulhouse",
        "summary": "Le Premier ministre a jug\u00e9 \u00abinacceptable\u00bb, lundi 24\u00a0f\u00e9vrier, le refus des autorit\u00e9s alg\u00e9riennes de reprendre \u00abl\u2019assassin de Mulhouse\u00bb avant qu\u2019il ne commette une attaque mortelle au couteau samedi, alors qu\u2019il \u00e9tait sous le coup d\u2019une obligation de quitter le territoire fran\u00e7ais (OQTF).",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/cest-inacceptable-francois-bayrou-sen-prend-a-lalgerie-apres-lattentat-de-mulhouse-20250224_ZQD2YV2FRNDSFJLWFC5VZFQXA4/"
    },
    {
        "title": "Six mois de prison avec sursis requis contre l\u2019influenceur alg\u00e9rien \u00abDoualemn\u00bb pour une vid\u00e9o appelant \u00e0 des violences",
        "summary": "L\u2019influenceur r\u00e9sidant \u00e0 Montpellier comparaissait lundi 24\u00a0f\u00e9vrier pour avoir menac\u00e9 sur TikTok un opposant au r\u00e9gime alg\u00e9rien. Cette affaire aux multiples rebondissements avait provoqu\u00e9 une crise diplomatique entre Paris et Alger.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/six-mois-de-prison-avec-sursis-requis-contre-linfluenceur-algerien-doualemn-pour-une-video-appelant-a-des-violences-20250224_G6OK4OCJFRADFMUB6BXW3RSH7Q/"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019est-il arriv\u00e9 aux enfants tu\u00e9s \u00e0 Bukavu, en r\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo\u00a0?",
        "summary": "Lors de la prise de la ville par les rebelles du M23 soutenus par le Rwanda, dimanche 16 f\u00e9vrier, plusieurs mineurs, qui avaient r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 des armes des soldats, ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s. \u00abLib\u00e9ration\u00bb a enqu\u00eat\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/quest-il-arrive-aux-enfants-tues-a-bukavu-en-republique-democratique-du-congo-20250224_R4ZL25YP2FCZBMFEAWBATHDAVE/"
    },
    {
        "title": "Avec les d\u00e9plac\u00e9s internes en Ukraine\u00a0: \u00abPoutine a pris ma maison, ma terre et ma langue\u00bb",
        "summary": "Chass\u00e9s de Marioupol, Donetsk ou Kharkiv, des millions d\u2019Ukrainiens ont d\u00fb quitter leurs foyers d\u00e9truits ou sous occupation russe, vivant un douloureux exil \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur m\u00eame de leur pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/avec-les-deplaces-internes-en-ukraine-poutine-a-pris-ma-maison-ma-terre-et-ma-langue-20250223_IEPOJTAVSBAVDGERUSTR5N2BPY/"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: pour la Russie, trois\u00a0ans de grandes man\u0153uvres informationnelles",
        "summary": "Dans un rapport de synth\u00e8se publi\u00e9 ce lundi 24\u00a0f\u00e9vrier, le service de l\u2019Etat Viginum revient sur les campagnes mises en \u0153uvre depuis Moscou, qui ont cibl\u00e9 notamment la France. Et estime qu\u2019elles ont eu une port\u00e9e \u00abrelativement limit\u00e9e\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/guerre-en-ukraine-pour-la-russie-trois-ans-de-grandes-manoeuvres-informationnelles-20250224_LWF6ZFV6ANF5FPVDGTVY3K3CQ4/"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram\u00a0: le malaise Bayrou et l\u2019urgence de sortir du d\u00e9ni",
        "summary": "L\u2019affaire dans laquelle est embourb\u00e9 le Premier ministre doit servir d\u2019\u00e9lectrochoc. La pr\u00e9sence de p\u00e9docriminels et le recours \u00e0 la violence dans un \u00e9tablissement scolaire, voil\u00e0 un sujet que l\u2019Etat doit prendre \u00e0 bras-le-corps.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/affaire-betharram-le-malaise-bayrou-et-lurgence-de-sortir-du-deni-20250224_35T3BYNZL5CZ7GALYMKZ3537DE/"
    }
]