[
    {
        "title": "Entre la Maison Blanche et Bruxelles, le pas de deux de Giorgia Meloni",
        "summary": "A peine rentr\u00e9e des Etats-Unis o\u00f9 elle a \u00e9t\u00e9 accueillie par Donald Trump, la cheffe du gouvernement italien a re\u00e7u ce vendredi 18 avril le vice-pr\u00e9sident J.D. Vance, \u00e0 Rome. Depuis le d\u00e9but de l\u2019offensive douani\u00e8re am\u00e9ricaine, Giorgia Meloni tente de rester dans le camp des Europ\u00e9ens tout en affichant sa proximit\u00e9 id\u00e9ologique avec Washington.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/entre-la-maison-blanche-et-bruxelles-le-pas-de-deux-de-giorgia-meloni-20250418_HP4DVMCR2NFFNOFN33COA3EWUE/"
    },
    {
        "title": "Droits de douane\u00a0:\u00a0entre coups de pression et revirements de Donald Trump, retour sur trois mois de d\u00e9cisions qui ont boulevers\u00e9 le commerce mondial",
        "summary": "Depuis son investiture, le pr\u00e9sident des Etats-Unis a multipli\u00e9 les annonces, d\u00e9crets, suspension provisoire des d\u00e9crets et revirements.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/droits-de-douane-entre-coups-de-pression-et-revirements-de-donald-trump-retour-sur-trois-mois-de-decisions-qui-ont-bouleverse-le-commerce-mondial-20250418_5DSILP5JKJDL7OJ6N2C2NWKIQI/"
    },
    {
        "title": "A l\u2019Elys\u00e9e, le dernier carr\u00e9 des fid\u00e8les d\u2019Emmanuel Macron",
        "summary": "Ils sont nombreux \u00e0 avoir quitt\u00e9 le Ch\u00e2teau et son chef, fragilis\u00e9 par la dissolution. Et puis il y a ceux qui restent, fid\u00e8les envers et contre tout : ses forces sp\u00e9ciales et ses communicants. Pourquoi\u200a ? Ils se sont confi\u00e9s \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/a-lelysee-le-dernier-carre-des-fideles-demmanuel-macron-20250418_VHMP3NU645AZ5DFC6DNZIHGCIA/"
    },
    {
        "title": "Syrie\u00a0: Hind Aboud Kabawat, une ministre d\u00e9mocrate, f\u00e9ministe et \u00abr\u00e9solument optimiste\u00bb",
        "summary": "Rencontre \u00e0 Damas avec la seule femme du gouvernement syrien, qui n\u2019a pas \u00abh\u00e9sit\u00e9 un instant\u00bb \u00e0 prendre ses fonctions au minist\u00e8re des Affaires sociales et du Travail, et entend donner leur chance aux nouveaux ma\u00eetres du pays, issus de la mouvance islamiste.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/syrie-hind-aboud-kabawat-une-ministre-democrate-feministe-et-resolument-optimiste-20250418_ZCVH6YTC65HWBNMBQNZMJDCZ7E/"
    },
    {
        "title": "Chez Les R\u00e9publicains, l\u2019outsider Wauquiez joue son va-tout",
        "summary": "Candidat face \u00e0 Bruno Retailleau pour la pr\u00e9sidence du parti, le chef de file des d\u00e9put\u00e9s LR empile les propositions radicales et les propos partag\u00e9s \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite, esp\u00e9rant coller \u00e0 la base militante. Un \u00e9chec les 17 et 18\u00a0mai contrarierait s\u00e9rieusement son ambition pr\u00e9sidentielle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/chez-les-republicains-loutsider-wauquiez-joue-son-va-tout-20250418_O4TOZKEDQZG4RBLDXRUTPEMMGM/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9chauffement climatique, surp\u00eache\u00a0: pourquoi le maquereau est mal en point\u00a0?",
        "summary": "La quantit\u00e9 ou la taille des maquereaux, sardines et harengs diminuent ces derni\u00e8res ann\u00e9es dans les mers d\u2019Europe, constatent les chercheurs. En cause, les effets du r\u00e9chauffement climatique combin\u00e9s \u00e0 la surp\u00eache, qui viennent durablement affaiblir ces poissons tr\u00e8s pl\u00e9biscit\u00e9s par les consommateurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/rechauffement-climatique-surpeche-pourquoi-le-maquereau-est-mal-en-point-20250418_3D5MTQW7VFD2NHKQNVB2XKNYVA/"
    },
    {
        "title": "Violences conjugales\u00a0: l\u2019engagement des compagnies d\u2019assurances souligne les carences dans la prise en charge des victimes",
        "summary": "Une r\u00e9cente initiative d\u2019Axa ajoute l\u2019h\u00e9bergement (temporaire) d\u2019urgence \u00e0 l\u2019accompagnement juridique et au soutien psychologique d\u00e9j\u00e0 pratiqu\u00e9s dans le secteur. C\u2019est acter l\u2019ampleur du fl\u00e9au, mais aussi le manque de moyens mis en place par les pouvoirs publics.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/violences-conjugales-lengagement-des-compagnies-dassurances-souligne-les-carences-dans-la-prise-en-charge-des-victimes-20250418_TZORWIXSMZD3FJKPB5C3YGONKQ/"
    },
    {
        "title": "Lindt, Cluizel, Fortwenger\u00a0: que valent les nouvelles versions du \u00abchocolat de Duba\u00ef\u00bb, que les consommateurs s\u2019arrachent pour P\u00e2ques\u00a0?",
        "summary": "A l\u2019approche du week-end pascal, plusieurs grandes enseignes proposent leur version du chocolat fourr\u00e9 \u00e0 la pistache qu\u2019on croyait r\u00e9serv\u00e9 aux touristes et habitants de l\u2019\u00e9mirat. De quoi aller v\u00e9rifier le go\u00fbt et la composition de ces produits qui disparaissent tr\u00e8s vite des rayons.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/lindt-cluizel-fortwenger-que-valent-les-nouvelles-versions-du-chocolat-de-dubai-que-les-consommateurs-sarrachent-pour-paques-20250418_F45ETT4LEBBMDK5BOOKCYSKLPE/"
    },
    {
        "title": "Musiques actuelles\u00a0: au conservatoire, le soul\u00e8vement des machines",
        "summary": "Malgr\u00e9 les r\u00e9ticences, les musiques urbaines et \u00e9lectroniques sont aujourd\u2019hui enseign\u00e9es, avec ordinateurs, sampleurs ou bo\u00eetes \u00e0 rythmes, dans plusieurs conservatoires fran\u00e7ais. Il aura fallu pour cela l\u2019engagement et la pers\u00e9v\u00e9rance d\u2019une poign\u00e9e d\u2019enseignants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/musiques-actuelles-au-conservatoire-le-soulevement-des-machines-20250418_EKNH6HTWY5C5DJXY5ZSXDF7FXM/"
    },
    {
        "title": "\u00abStarter packs\u00bb g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par IA\u00a0: une tendance pas tr\u00e8s \u00e9thique, et encore moins \u00e9cologique",
        "summary": "Ces images de figurines 3D sous emballage plastique d\u00e9ferlent sur les r\u00e9seaux sociaux, soulevant des questionnements quant \u00e0 leur empreinte \u00e9cologique ou suscitant l\u2019indignation des artistes, inquiets pour leur avenir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/starter-packs-generes-par-ia-une-tendance-pas-tres-ethique-et-encore-moins-ecologique-20250418_E7ZXBZGIJJAZ3BGB3KCYOFQNIA/"
    },
    {
        "title": "\u00abDans la cour de r\u00e9cr\u00e9, tout le monde a ces stylos animaux\u00bb\u00a0: la folie Legami d\u00e9ferle en France",
        "summary": "En pleine expansion \u00e9conomique, la marque italienne vient d\u2019ouvrir sa premi\u00e8re boutique dans l\u2019Hexagone. A l\u2019int\u00e9rieur, gadgets et papeterie dont des \u00abcrayons gomme animaux\u00bb qui sont les nouvelles stars des trousses des enfants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/consommation/dans-la-cour-de-recre-tout-le-monde-a-ces-stylos-animaux-la-folie-legami-deferle-en-france-20250418_I2F77E7ABNAJ7AE23UX72BLKK4/"
    },
    {
        "title": "Alain Esquerre, porte-parole des victimes de B\u00e9tharram : croix d\u2019alerte",
        "summary": "L\u2019ancien \u00e9l\u00e8ve de l\u2019\u00e9tablissement catholique b\u00e9arnais Notre-Dame de B\u00e9tharram est le porte-parole des victimes de l\u2019institution \u00e9pingl\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/alain-esquerre-croix-dalerte-20250418_QXDQ6QNWHFGPFPZXSS5IZVA2GA/"
    },
    {
        "title": "Jeanne Cherhal, Dean Wareham, Roseaux\u2026 Qu\u2019est-ce qu\u2019on \u00e9coute cette semaine ?",
        "summary": "D\u00e9licate mais obstin\u00e9e, tour \u00e0 tour hardie ou sexy, la\u00a0chanteuse revient toute en subtilit\u00e9 avec un album portant son pr\u00e9nom.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/jeanne-cherhal-dean-wareham-roseaux-quest-ce-quon-ecoute-cette-semaine-20250418_MA4HR5YD4RBJ5JSHRKXUMQPZJU/"
    },
    {
        "title": "\u00abPendant les cours, il nous tripotait partout\u00bb\u00a0: d\u2019anciens \u00e9l\u00e8ves d\u2019un lyc\u00e9e catholique pr\u00e8s de Lyon d\u00e9noncent des agressions sexuelles",
        "summary": "Plusieurs anciens lyc\u00e9ens du centre scolaire priv\u00e9 Saint-Thomas-d\u2019Aquin, \u00e0 Oullins, racontent des agressions sexuelles \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition inflig\u00e9es par un ancien professeur de fran\u00e7ais, mort en\u00a02002. Des attouchements perp\u00e9tr\u00e9s au sein m\u00eame de la classe, sous les yeux des autres adolescents.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/pendant-les-cours-il-nous-tripotait-partout-danciens-eleves-dun-lycee-catholique-pres-de-lyon-denoncent-des-agressions-sexuelles-20250418_FTZF4JJHOFE3TFQ36XM3YSJHRU/"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron invite les chercheurs dans le collimateur de Donald Trump \u00e0 \u00abchoisir la France\u00bb",
        "summary": "Au lendemain du lancement de la plateforme \u00abChoose France for Science\u00bb, le chef de l\u2019Etat a annonc\u00e9 ce vendredi 18\u00a0avril qu\u2019il r\u00e9unira \u00abla grande communaut\u00e9 de la recherche\u00bb d\u00e9but mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/emmanuel-macron-invite-les-chercheurs-dans-le-collimateur-de-donald-trump-a-choisir-la-france-20250418_KBUKLPSQEZDRNAH2UJBAOSF6LE/"
    },
    {
        "title": "Au Darfour, les paramilitaires du g\u00e9n\u00e9ral Hemetti ravagent le m\u00e9ga-camp de d\u00e9plac\u00e9s de Zamzam",
        "summary": "Les Forces de soutien rapide ont lanc\u00e9 l\u2019assaut sur le camp situ\u00e9 pr\u00e8s d\u2019El-Fasher vendredi 11\u00a0avril. L\u2019attaque a dur\u00e9 plusieurs jours, faisant des centaines de victimes, selon l\u2019ONU, et poussant des dizaines de milliers de personnes sur les routes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/au-darfour-les-paramilitaires-du-general-hemetti-ravagent-le-mega-camp-de-deplaces-de-zamzam-20250418_GAX6SWSRVRC5TOGGIVR6AGW26E/"
    },
    {
        "title": "M\u00e9nopause\u00a0: les craintes sur le traitement hormonal persistent en France, mais sa r\u00e9habilitation est entam\u00e9e",
        "summary": "Alors qu\u2019on estime qu\u2019un quart des femmes m\u00e9nopaus\u00e9es sont tr\u00e8s affect\u00e9es par leurs sympt\u00f4mes, la controverse autour du traitement hormonal cens\u00e9 les r\u00e9duire persiste en France. Plusieurs sp\u00e9cialistes se positionnent pour sa r\u00e9habilitation. La Haute Autorit\u00e9 de sant\u00e9 doit revoir ses recommandations d\u2019ici d\u00e9but\u00a02026.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/menopause-les-craintes-sur-le-traitement-hormonal-persistent-en-france-mais-sa-rehabilitation-est-entamee-20250418_52P6ULFJ5ZDTRBTUDTEVBEV7WE/"
    },
    {
        "title": "Aux Etats-Unis, le narcotrafiquant mexicain Rafael Caro Quintero dans l\u2019attente de son jugement",
        "summary": "Pendant quarante\u00a0ans, le trafiquant de drogue mexicain avait \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 la justice am\u00e9ricaine, jusqu\u2019\u00e0 son extradition le 27\u00a0f\u00e9vrier. Retour sur le parcours du \u00abNarco des narcos\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/aux-etats-unis-le-narcotrafiquant-mexicain-rafael-caro-quintero-dans-lattente-de-son-jugement-20250418_HCXCYI5VGBGXLMRMRKOTO3MJ2I/"
    },
    {
        "title": "Avec \u00abAzizam\u00bb, Ed Sheeran en l\u00e9vitation sur un tapis persan",
        "summary": "Le chanteur irlandais a diffus\u00e9 un clip faisant honneur \u00e0 la culture iranienne, comptabilisant plus d\u2019un million de vues en 24 heures. Au moment o\u00f9 les n\u00e9gociations sur le nucl\u00e9aire reprennent entre Washington et T\u00e9h\u00e9ran, les Iraniens se r\u00e9jouissent de cette mise en avant de leur patrimoine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/avec-azizam-ed-sheeran-en-levitation-sur-un-tapis-persan-20250418_WGHY6QPHBRHNJF7USY4GEG2MKI/"
    },
    {
        "title": "Olivier Guez, \u00e9crivain et professeur \u00e0 Princeton cette ann\u00e9e\u00a0: \u00abLes Am\u00e9ricains n\u2019ont jamais \u00e9t\u00e9 confront\u00e9s \u00e0 une menace autoritaire de cette ampleur\u00bb",
        "summary": "De Princeton, o\u00f9 il enseigne jusqu\u2019\u00e0 la fin juin, Olivier Guez raconte la volont\u00e9 de Donald Trump d\u2019humilier les universit\u00e9s d\u2019\u00e9lite et comment ces derni\u00e8res se pr\u00e9parent aux coupes budg\u00e9taires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/olivier-guez-ecrivain-et-professeur-a-princeton-cette-annee-les-americains-nont-jamais-ete-confrontes-a-une-menace-autoritaire-de-cette-ampleur-20250418_2OPOY47TNRDGNM2FEYR26Q7424/"
    },
    {
        "title": "Pourquoi l\u2019administration Trump veut fragiliser la protection des esp\u00e8ces en danger",
        "summary": "Vivement critiqu\u00e9e par les sp\u00e9cialistes de la biodiversit\u00e9, une proposition de loi d\u00e9pos\u00e9e mercredi 16\u00a0avril veut d\u00e9faire un texte f\u00e9d\u00e9ral pour octroyer plus facilement des permis de forage \u00e0 l\u2019industrie fossile.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/pourquoi-ladministration-trump-veut-fragiliser-la-protection-des-especes-en-danger-20250417_OC3C4EN7HFBVBNHPXJKFOQKTWQ/"
    },
    {
        "title": "Donald Trump r\u00e9autorise la p\u00eache commerciale dans un vaste sanctuaire marin du Pacifique",
        "summary": "Alors que l\u2019extraction de ressources y \u00e9tait jusqu\u2019ici interdite depuis 25\u00a0ans, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a sign\u00e9 un d\u00e9cret jeudi 17\u00a0avril pour permettre \u00e0 nouveau la p\u00eache commerciale dans un \u00e9cosyst\u00e8me au milieu du Pacifique, qui est l\u2019un des plus vuln\u00e9rables au monde.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/donald-trump-reautorise-la-peche-commerciale-dans-un-vaste-sanctuaire-marin-du-pacifique-20250418_FR6EWVIT2RG3HNWXZWFLO2K744/"
    },
    {
        "title": "L\u2019aridit\u00e9 d\u00e9complex\u00e9e du c\u0153ur, par Lola Lafon",
        "summary": "Face aux violences qu\u2019on subit ou dont on est t\u00e9moins, l\u2019indiff\u00e9rence devient un refuge. Est-elle r\u00e9versible ou sacr\u00e9ment contagieuse\u00a0? Et en sommes-nous d\u00e9j\u00e0 tous atteints\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/laridite-decomplexee-du-coeur-par-lola-lafon-20250419_JN7D6FX63ZHNLGD5VSO4SN42IU/"
    },
    {
        "title": "Villeurbanne\u00a0: le d\u00e9put\u00e9 LFI Gabriel Amard va saisir la justice contre un militant d\u2019extr\u00eame droite qui se dit victime d\u2019une agression antis\u00e9mite",
        "summary": "L\u2019homme politique annonce son intention de d\u00e9clencher un article\u00a040 contre le jeune homme, apr\u00e8s que \u00abLib\u00e9\u00bb a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 la participation de ce dernier \u00e0 une action violente contre des manifestants d\u2019extr\u00eame gauche.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/villeurbanne-le-depute-lfi-gabriel-amard-va-saisir-la-justice-contre-un-militant-dextreme-droite-qui-se-dit-victime-dune-agression-antisemite-20250418_3X2E2B3PNZHHZG2SF2XTGRBQF4/"
    },
    {
        "title": "Pour la pr\u00e9sidence de LR, les camps de Wauquiez et de Retailleau scrutent de pr\u00e8s les nouveaux encart\u00e9s",
        "summary": "Au moins 105\u00a0000\u00a0adh\u00e9rents seront appel\u00e9s \u00e0 voter les 17 et 18\u00a0mai, soit 66 000 personnes de plus qu\u2019en f\u00e9vrier. C\u2019est davantage qu\u2019en\u00a02022, mais bien moins qu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9poque du duel Cop\u00e9-Fillon.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/pour-la-presidence-de-lr-les-camps-de-wauquiez-et-de-retailleau-scrutent-de-pres-les-nouveaux-encartes-20250418_BIWWA72GIVGDBDVXOUZW5GLZWE/"
    },
    {
        "title": "Chocolats de P\u00e2ques : le grand gaspillage de printemps",
        "summary": "Au moment de la f\u00eate chr\u00e9tienne, les confiseries chocolat\u00e9es d\u00e9barquent en masse dans les rayons de supermarch\u00e9, quitte \u00e0 engendrer surstock et multiplication d\u2019emballages jet\u00e9s presque imm\u00e9diatement, une fois la chasse aux \u0153ufs termin\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/conso/chocolats-de-paques-le-grand-gaspillage-de-printemps-20250419_GYJEOTQJWVEPHNOMVW7L5IXUUM/"
    },
    {
        "title": "Pour la chercheuse Kate Crawford, \u00abl\u2019IA est en train de devenir le langage du pouvoir\u00bb",
        "summary": "L\u2019australienne, aussi artiste, d\u00e9construit les enjeux politiques, environnementaux et artistiques de l\u2019IA. Elle est actuellement \u00e0 l\u2019affiche de l\u2019exposition au Jeu de paume \u00able Monde selon l\u2019IA\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/arts/pour-la-chercheuse-kate-crawford-lia-est-en-train-de-devenir-le-langage-du-pouvoir-20250419_Q663WMPULRE7FKCTLPDYIEBTGU/"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron, un pr\u00e9sident seul en son ch\u00e2teau",
        "summary": "D\u00e9savou\u00e9 et isol\u00e9 depuis la dissolution, le chef de l\u2019Etat cherche aujourd\u2019hui \u00e0 se r\u00e9inventer, entour\u00e9 de militaires et de jeunes communicants survolt\u00e9s, et se concentre sur sa nouvelle mission : combattre les guerres et s\u2019y pr\u00e9parer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/emmanuel-macron-un-president-seul-en-son-chateau-20250418_M4CLQPTH6NGA5M6AJLIPSL6LNY/"
    },
    {
        "title": "Des v\u00e9hicules Peugeot, Fiat, Opel et DS Automobiles rappel\u00e9s en raison d\u2019un risque de coupure soudaine du moteur",
        "summary": "Plus de 2\u00a0000 voitures du groupe Stellantis, vendues entre\u00a02022 et\u00a02023, sont concern\u00e9es par ce rappel. Ce d\u00e9faut peut entra\u00eener un risque \u00abd\u2019accidents et de blessures\u00bb, indique le site Rappel Conso.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/des-vehicules-peugeot-fiat-opel-et-ds-automobiles-rappeles-en-raison-dun-risque-de-coupure-soudaine-du-moteur-20250419_35OWZDX6L5DQJIC2DE2USQLKSE/"
    }
]