[
    {
        "title": "Nervis violents\u00a0et saluts nazis : l\u2019extr\u00eame droite a d\u00e9fil\u00e9 dans Paris ce samedi",
        "summary": "Un millier de militants ultra-radicaux ont d\u00e9fil\u00e9 samedi dans le VIe arrondissement \u00e0 l\u2019appel du \u00abC9M\u00bb. Une manifestation que les autorit\u00e9s avaient en vain tent\u00e9 d\u2019interdire, et qui s\u2019est conclue sur des saluts nazis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/nervis-violents-et-saluts-nazis-lextreme-droite-a-defile-dans-paris-ce-samedi-20250510_PTQX7GA3QVHVDKTVV6ZSGC7J7M/"
    },
    {
        "title": "Ukraine\u00a0: journ\u00e9e \u00abhistorique\u00bb \u00e0 Kyiv, o\u00f9 les alli\u00e9s europ\u00e9ens de Zelensky lancent un ultimatum \u00e0 la Russie",
        "summary": "R\u00e9unis autour du pr\u00e9sident ukrainien \u00e0 Kyiv, Emmanuel Macron, Keir Starmer, Friedrich Merz et Donald Tusk ont r\u00e9clam\u00e9 un cessez-le-feu complet et inconditionnel de 30 jours \u00e0 partir de lundi. Avec la b\u00e9n\u00e9diction des Am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/coalition-des-volontaires-macron-starmer-merz-et-tusk-aux-cotes-de-zelensky-a-kyiv-pour-un-sommet-historique-20250510_IATJ5TI45NBDVLGKTLM3RQGNMQ/"
    },
    {
        "title": "Le Pakistan accus\u00e9 de \u00abviolations r\u00e9p\u00e9t\u00e9es\u00bb du cessez-le-feu\u00a0: les forces arm\u00e9es indiennes somm\u00e9es de \u00abr\u00e9agir avec fermet\u00e9\u00bb",
        "summary": "Islamabad a annonc\u00e9 un peu plus t\u00f4t ce samedi 10\u00a0mai l\u2019arr\u00eat des combats apr\u00e8s quatre jours de confrontation militaire entre les deux puissances nucl\u00e9aires, mais des d\u00e9tonations ont \u00e9t\u00e9 entendues en fin de journ\u00e9e \u00e0 Srinagar, la principale ville du Cachemire indien.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/le-pakistan-frappe-linde-en-riposte-a-des-missiles-tires-contre-islamabad-20250510_KBJI2EGW7VCMVP7KLQF5DWM2WQ/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s dix\u00a0ans de r\u00e8gne \u00e0 France T\u00e9l\u00e9visions, comment Delphine Ernotte-Cunci veut rester au pouvoir",
        "summary": "Malgr\u00e9 des relations compliqu\u00e9es avec l\u2019Elys\u00e9e sous Macron, la pr\u00e9sidente de France T\u00e9l\u00e9s, qui sera auditionn\u00e9e par l\u2019Arcom lundi 12\u00a0mai, semble bien partie pour un troisi\u00e8me mandat cons\u00e9cutif. Gr\u00e2ce \u00e0 une concurrence bloqu\u00e9e par le projet de holding et \u00e0 une attention particuli\u00e8re port\u00e9e aux producteurs les plus influents. Premier volet de notre s\u00e9rie en trois \u00e9pisodes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/apres-dix-ans-de-regne-a-france-televisions-comment-delphine-ernotte-cunci-veut-rester-au-pouvoir-20250510_7SZM52KUZNBPTJKK22DR7JLUDA/"
    },
    {
        "title": "Un pape aux origines cr\u00e9oles\u00a0? L\u00e9on XIV, pur produit du \u00abmelting-pot\u00bb am\u00e9ricain",
        "summary": "Premier pape am\u00e9ricain de l\u2019histoire, le cardinal Robert Francis Prevost voit ses origines diss\u00e9qu\u00e9es depuis son \u00e9lection, jeudi 8\u00a0mai au Vatican. Fran\u00e7ais, cr\u00e9ole, voire m\u00e9tis\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/un-pape-aux-origines-creoles-leon-xiv-pur-produit-du-melting-pot-americain-20250510_FCNKGGGHIBBYDEZRCN4N3GDWOE/"
    },
    {
        "title": "Le pape L\u00e9on XIV a-t-il couvert des pr\u00eatres accus\u00e9s de p\u00e9docriminalit\u00e9\u00a0?",
        "summary": "Robert Prevost se voit reproch\u00e9 de n\u2019avoir pas pris certaines mesures dans des affaires de violences sexuelles contre des mineurs commises par des religieux. Mais sans qu\u2019il ne soit prouv\u00e9, \u00e0 ce jour, qu\u2019il ait cherch\u00e9 \u00e0 \u00e9touffer ces dossiers.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/le-pape-leon-xiv-a-t-il-couvert-des-pretres-accuses-de-pedocriminalite-20250509_Y7V6S7A5HJEZ3KH4HRKZIDZTKQ/"
    },
    {
        "title": "Le livre de Nicolas Bedos est tout simplement une imposture",
        "summary": "Lanceur d\u2019alerte pour #MeTooGar\u00e7ons, St\u00e9phane Gaillard juge que le r\u00e9alisateur condamn\u00e9 pour agression sexuelle poursuit avec \u00abla Soif de honte\u00bb une pure strat\u00e9gie de reconqu\u00eate. Et rappelle que #MeToo n\u2019a pas besoin de r\u00e9cits de honte sublim\u00e9e, mais soif de justice.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/le-livre-de-nicolas-bedos-est-tout-simplement-une-imposture-20250510_Z3IBBQ4LN5EABJBFD3NTXERVPY/"
    },
    {
        "title": "Livre-enqu\u00eate sur Xavier Dupont de Ligonn\u00e8s\u00a0: \u00abC\u2018est monsieur-tout-le-monde qui devient monsieur-tout-le-monstre\u00bb",
        "summary": "L\u2019expert psychiatre et sp\u00e9cialiste des tueurs en s\u00e9rie Daniel Zagury publie \u00abl\u2019Enigme publique num\u00e9ro 1\u00bb ce vendredi 9\u00a0mai, dans lequel il retrace l\u2019\u00e9volution de \u00abXDDL\u00bb, de son enfance au meurtre de sa femme et de ses enfants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/livre-enquete-sur-xavier-dupont-de-ligonnes-cest-monsieur-tout-le-monde-qui-devient-monsieur-tout-le-monstre-20250510_CEVXUYL3BBFLNN4F6RON5I3RTE/"
    },
    {
        "title": "La gr\u00eale, un p\u00e9ril climatique qui grossit en France ? Assureurs et scientifiques en alerte",
        "summary": "Alors que la facture des d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par les pluies de billes de glace a doubl\u00e9 en dix\u00a0ans, les scientifiques cherchent \u00e0 savoir si le r\u00e9chauffement intensifie la fr\u00e9quence de ces \u00e9pisodes et fait enfler la taille des gr\u00ealons. Le ph\u00e9nom\u00e8ne, casse-t\u00eate pour les mod\u00e9lisateurs, pourrait \u00eatre mieux cern\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019IA.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/la-grele-un-peril-climatique-qui-grossit-en-france-assureurs-et-scientifiques-en-alerte-20250510_3LJEJLXXNVHVXN4WKEAX5OWODI/"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 l\u2019amas de nos solitudes, par Lola Lafon",
        "summary": "Pourquoi scrollons-nous sans cesse et sur tous les continents\u00a0? On d\u00e9rive sur un oc\u00e9an pollu\u00e9 d\u2019images d\u00e9cousues. On s\u2019enveloppe dans un patchwork qui ne prot\u00e8ge ni ne r\u00e9chauffe. Est-ce si surprenant\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/face-a-lamas-de-nos-solitudes-par-lola-lafon-20250510_GCRYCWXZKJDAZLO5GHFHOKAVFQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abNous n\u2019avons pas vu de First Lady aussi discr\u00e8te depuis pr\u00e8s de 80 ans\u00bb : o\u00f9 est pass\u00e9e Melania Trump ?",
        "summary": "Depuis l\u2019investiture de son mari il y a 108 jours, la Premi\u00e8re dame a s\u00e9journ\u00e9 moins de quatorze jours \u00e0 la Maison Blanche. En son absence, Donald Trump s\u2019est vu contraint d\u2019assumer une partie de ses fonctions protocolaires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/etats-unis-ou-est-passee-melania-trump-20250508_QXH65DNVUVHITKMUYPCKPKOKJM/"
    },
    {
        "title": "Gaza, climat\u00a0: la rh\u00e9torique du \u00abau bord de la catastrophe\u00bb, par Daniel Schneidermann",
        "summary": "Le \u00abbord\u00bb serait cette ligne invisible, en de\u00e7\u00e0 de laquelle tout n\u2019est pas encore perdu\u00a0? Si on est \u00abau bord\u00bb, c\u2019est qu\u2019il \u00abn\u2019est pas trop tard\u00bb, et que les passivit\u00e9s, les prudences verbales, les restrictions mentales ont \u00e9t\u00e9 jusqu\u2019ici excusables. Jusqu\u2019\u00e0 quand\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/gaza-climat-au-bord-de-la-catastrophe-par-daniel-schneidermann-20250510_VFTACJMQK5CNXPST6GZVDCY5UA/"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n\u2019avais emport\u00e9 qu\u2019une soutane, une croix et ma foi\u00bb\u00a0: un pr\u00eatre ukrainien raconte la torture qu\u2019il a subie dans les ge\u00f4les russes",
        "summary": "Recteur de la cath\u00e9drale de la Sainte-Trinit\u00e9 d\u2019Odessa, Vasyl Vyrozub a\u00a0subi tortures, violences sexuelles et humiliations dans\u00a0une\u00a0prison russe en\u00a02022. Trois\u00a0ans apr\u00e8s sa\u00a0lib\u00e9ration, il revient sur sa captivit\u00e9 dans\u00a0un t\u00e9moignage exceptionnel.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/je-navais-emporte-quune-soutane-une-croix-et-ma-foi-un-pretre-ukrainien-raconte-la-torture-quil-a-subie-dans-les-geoles-russes-20250509_XFOWZIFYRZBXBGWGWC37YRWRUA/"
    },
    {
        "title": "Pollution des nappes phr\u00e9atiques : va-t-on perdre les eaux min\u00e9rales ?",
        "summary": "Pesticides, s\u00e9cheresses, agriculture intensive\u2026 Alors que de nombreuses sources sont mises \u00e0 mal par\u00a0les activit\u00e9s humaines, des sites de captage sont contamin\u00e9s. En premi\u00e8re ligne, ceux exploit\u00e9s par\u00a0Nestl\u00e9, accus\u00e9 de\u00a0fraude dans ses sites du Gard et\u00a0des\u00a0Vosges.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/pollution/pollution-des-nappes-phreatiques-va-t-on-perdre-les-eaux-minerales-20250510_A7VOQZYX35D4BPPVX37OGVV2QU/"
    },
    {
        "title": "Juliette Binoche, pr\u00e9sidente du jury du Festival de Cannes 2025\u00a0: \u00abLe cin\u00e9ma d\u2019auteur, il faut le d\u00e9fendre, il ne d\u00e9coule pas d\u2019une logique de pure rentabilit\u00e9\u00bb",
        "summary": "Premi\u00e8res \u00e9motions cin\u00e9philes, r\u00e9volution MeToo\u2026 A quelques jours de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture, rencontre avec l\u2019actrice multiprim\u00e9e, qui a construit une carri\u00e8re internationale intimement li\u00e9e au Festival.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/juliette-binoche-presidente-du-jury-du-festival-de-cannes-2025-le-cinema-dauteur-il-faut-le-defendre-il-ne-decoule-pas-dune-logique-de-pure-rentabilite-20250509_M7HUQWLJ4ND7VJLGJPUFSYPRPM/"
    },
    {
        "title": "Herv\u00e9 de La Martini\u00e8re, figure de l\u2019\u00e9dition, est mort \u00e0 78\u00a0ans",
        "summary": "Passionn\u00e9 et \u00e9clectique, il \u00e9tait notamment l\u2019\u00e9diteur de \u00abla Terre vue du ciel\u00bb de Yann Arthus-Bertrand et, depuis 2020, de la s\u00e9rie des \u00abFait Maison\u00bb du chef Cyril Lignac.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/herve-de-la-martiniere-figure-de-ledition-est-mort-a-78-ans-20250510_4CCL6M5WZNCCDJCG763CDV3YII/"
    },
    {
        "title": "Le Hamas diffuse une vid\u00e9o de deux otages isra\u00e9liens en vie, 15 Palestiniens tu\u00e9s dans une frappe isra\u00e9lienne, Berlin appelle \u00e0 un cessez-le-feu \u00e0 Gaza\u2026 L\u2019actu du conflit au Proche-Orient ce samedi 10\u00a0mai",
        "summary": "L\u2019essentiel des informations du jour sur la guerre entre le Hamas et Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/le-hamas-diffuse-une-video-de-deux-otages-israeliens-en-vie-cinq-palestiniens-tues-dans-une-frappe-israelienne-berlin-appelle-a-un-cessez-le-feu-a-gaza-lactu-du-conflit-au-proche-orient-ce-samedi-10-mai-20250510_SFEYP5UYBZGIPBXNVRYTK5HF34/"
    },
    {
        "title": "Conf\u00e9d\u00e9ration paysanne : Aur\u00e9lien Mourier, le pr\u00e9sident des paysans ard\u00e9chois \u00e0 la collective attitude",
        "summary": "En m\u00e9tropole, l\u2019Ard\u00e8che est le seul d\u00e9partement conquis par la Conf\u00e9d\u00e9ration paysanne dans les \u00e9lections des chambres d\u2019agriculture. Rencontre avec le nouveau pr\u00e9sident, \u00e9leveur de 44\u00a0ans de Pr\u00e9aux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/confederation-paysanne-aurelien-mourier-le-president-des-paysans-ardechois-a-la-collective-attitude-20250510_ZJTQF2ZPMVH2VJA2UCVBHCDUOY/"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est priv\u00e9, l\u00e0, ou pas ?\u00bb : \u00e0 Marseille, balade avec ces arpenteurs en lutte contre la privatisation des collines et sentiers",
        "summary": "Voil\u00e0 plus d\u2019une dizaine d\u2019ann\u00e9es que des membres du bureau des guides explorent la ville. Ce jour-l\u00e0, ces marcheurs \u00e9colo avaient invit\u00e9 la juriste Sarah Vanuxem pour laquelle il est essentiel de faire du droit de d\u00e9ambuler une \u00abrevendication d\u2019\u00e9cologie politique\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/a-marseille-balade-avec-ces-arpenteurs-en-lutte-contre-la-privatisation-des-collines-et-sentiers-20250509_TTA5QMFVTJALHB4QYQBZYRJZ2M/"
    },
    {
        "title": "Manifestations : on autorise les n\u00e9ofascistes \u00e0 d\u00e9filer, pas les antifascistes\u00a0?",
        "summary": "Le tribunal administratif de Paris a autoris\u00e9 ce vendredi 9 mai le rassemblement des n\u00e9ofascistes samedi mais pas une \u00abd\u00e9ambulation\u00bb des antifascistes, qui auront simplement le droit de rester \u00abstatiques\u00bb. On peut d\u00e9battre des arguments avanc\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/manifestations-on-autorise-les-neofascistes-a-defiler-pas-les-antifascistes-20250510_T4VSMVLQHVATVD36NV4XGOJ5OM/"
    }
]