[
    {
        "title": "Faste, bourdon et orgue\u00a0: la cath\u00e9drale Notre-Dame de Paris a rouvert ses portes",
        "summary": "Le c\u00e9l\u00e8bre \u00e9difice religieux a rouvert ses portes samedi soir, plus de cinq\u00a0ans apr\u00e8s l\u2019incendie, au cours d\u2019une c\u00e9r\u00e9monie en pr\u00e9sence de 1 500 invit\u00e9s dont de nombreux chefs d\u2019Etat. Lors d\u2019un discours finalement prononc\u00e9 \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur, Emmanuel Macron a exprim\u00e9 la \u00abgratitude de la nation fran\u00e7aise\u00bb pour la reconstruction du chef-d\u2019\u0153uvre gothique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/la-cathedrale-notre-dame-de-paris-rouvre-ses-portes-lors-dune-ceremonie-fastueuse-20241207_V3BRCXS27ZBIPMCNSJZ724SM5Y/"
    },
    {
        "title": "Trump et Zelensky, sous l\u2019\u0153il de Macron\u00a0: un bon coup de Notre-Dame",
        "summary": "La rencontre \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e entre les deux pr\u00e9sidents am\u00e9ricain (\u00e9lu) et ukrainien repr\u00e9sente un v\u00e9ritable succ\u00e8s diplomatique pour le pr\u00e9sident fran\u00e7ais, affaibli sur la sc\u00e8ne int\u00e9rieure, m\u00eame si les r\u00e9sultats concrets sur le terrain de la guerre restent \u00e0 voir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/trump-et-zelensky-sous-loeil-de-macron-un-bon-coup-de-notre-dame-20241207_ANANA4GFH5AX3MFHY53W7UYYZM/"
    },
    {
        "title": "C\u00e9r\u00e9monie de r\u00e9ouverture de Notre-Dame\u00a0: l\u2019orgue se r\u00e9veille, les cloches sonnent, la cath\u00e9drale ressuscit\u00e9e",
        "summary": "En pr\u00e9sence de dizaines de chefs d\u2019Etat et personnalit\u00e9s \u00e9trang\u00e8res, dont Donald Trump, Jill Biden, Volodymyr Zelensky ou Elon Musk, la cath\u00e9drale, frapp\u00e9e par un incendie en avril\u00a02019, rouvre ses portes, samedi\u00a07 et dimanche 8\u00a0d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/en-direct-reouverture-de-notre-dame-suivez-la-ceremonie-et-le-discours-de-macron-20241207_MRERTSHPYRGLPLJMJCZ7GZHQJY/"
    },
    {
        "title": "Offensive en Syrie\u00a0: les rebelles sont entr\u00e9s dans Homs",
        "summary": "Dix jours apr\u00e8s le d\u00e9but des offensives rebelles relan\u00e7ant la guerre civile en Syrie, les islamistes d\u2019Hayat Tahrir al-Sham se rapprochent de Damas, dans le but de renverser Bachar al-Assad.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/syrie-larmee-annonce-un-redeploiement-apres-la-perte-de-controle-de-deux-provinces-du-sud-20241207_XCRR7BWVBREXND6R42ZG4WLMQA/"
    },
    {
        "title": "Syrie\u00a0: qui est Abou Mohammed Al-Jalouni, le leader du groupe rebelle islamiste Hayat Tahrir Al-Sham\u00a0sur le point de conqu\u00e9rir Damas\u00a0?",
        "summary": "Celui qui se voit en futur dirigeant de la Syrie a \u00e9volu\u00e9 dans le sillage d\u2019Al-Qaeda et de l\u2019Etat islamique, avant de rompre avec ces groupes terroristes. Il affiche aujourd\u2019hui une mue \u00e9tonnante, sans que l\u2019on sache si elle est r\u00e9elle ou opportuniste.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/syrie-qui-est-abou-mohammed-al-jalouni-le-leader-du-groupe-rebelle-islamiste-hayat-tahrir-al-sham-sur-le-point-de-conquerir-damas-20241207_QKF4VRMRTRHTRIDVJSO32W5RJE/"
    },
    {
        "title": "Offensive en Syrie\u00a0: pourquoi l\u2019arm\u00e9e du r\u00e9gime s\u2019effondre-t-elle\u00a0?",
        "summary": "Min\u00e9es par la corruption, l\u2019absence de moyens et sans le\u00a0soutien de leurs alli\u00e9s, les forces loyalistes n\u2019ont pour l\u2019instant que tr\u00e8s peu r\u00e9sist\u00e9 face aux avanc\u00e9es des rebelles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/offensive-en-syrie-pourquoi-larmee-du-regime-seffondre-t-elle-20241206_JDB2PZZNKRELVMD4IXZBA5EDKA/"
    },
    {
        "title": "Consultations\u00a0: les insoumis n\u2019iront pas \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e, les \u00e9colos et les communistes oui",
        "summary": "Dans un communiqu\u00e9 publi\u00e9 tard vendredi 6 d\u00e9cembre, le coordinateur national de LFI, Manuel Bompard, annonce le refus de LFI d\u2019aller voir le chef de l\u2019Etat lundi. Au contraire des Verts et du PCF.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/consultations-les-insoumis-niront-pas-a-lelysee-les-ecolos-reservent-leur-reponse-20241207_DDQVCU4XFZF7ZNZ5JP3XRTCV5I/"
    },
    {
        "title": "Six id\u00e9es cadeaux pour un No\u00ebl en musique : Yellow Productions, Bryan Ferry, George Harrisson\u2026",
        "summary": "Les f\u00eates de No\u00ebl approchent et vous \u00eates \u00e0 l\u2019aff\u00fbt d\u2019id\u00e9es cadeaux ? Lib\u00e9 a s\u00e9lectionn\u00e9 pour vous quelques p\u00e9pites musicales \u00e0 placer sous le sapin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/six-idees-cadeaux-pour-un-noel-en-musique-yellow-productions-bryan-ferry-george-harrisson-20241207_67DWE7DN3VAOJGZJVCMUWDMTDA/"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient\u00a0: qui a gagn\u00e9, qui a perdu\u00a0? par Selim Nassib",
        "summary": "Toutes les guerres men\u00e9es par Isra\u00ebl, du Liban toujours sous emprise du Hezbollah \u00e0 la bande de Gaza rendue inhabitable, n\u2019ont qu\u2019un seul objectif\u00a0: l\u2019\u00e9tablissement d\u2019un Etat juif sur la totalit\u00e9 de la Palestine historique. Un pari suicidaire, selon l\u2019\u00e9crivain libanais.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/guerre-au-proche-orient-qui-a-gagne-qui-a-perdu-par-selim-nassib-20241207_SGJZBT3B2RAQJHRRQ2OKLJZZLI/"
    },
    {
        "title": "La voie \u00e9troite des d\u00e9mocrates alg\u00e9riens pour\u00a0soutenir Boualem Sansal, par Arezki A\u00eft-Larbi",
        "summary": "Dans ce combat \u00e9thique qui interpelle les consciences, il est du devoir des d\u00e9mocrates d\u2019\u00eatre en premi\u00e8re ligne pour la lib\u00e9ration de Boualem Sansal et de tous les prisonniers d\u2019opinion, revendique l\u2019\u00e9diteur alg\u00e9rien Arezki A\u00eft-Larbi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/la-voie-etroite-des-democrates-algeriens-pour-soutenir-boualem-sansal-par-arezki-ait-larbi-20241207_Z3HEJ6YISFFU5C6LUKXHS2PCUE/"
    },
    {
        "title": "Id\u00e9es cadeaux de No\u00ebl : les beaux livres \u00e0 la f\u00eate",
        "summary": "Les f\u00eates de No\u00ebl approchent et vous \u00eates \u00e0 l\u2019aff\u00fbt d\u2019id\u00e9es cadeaux ? Lib\u00e9 a s\u00e9lectionn\u00e9 pour vous 12 beaux livres \u00e0 placer sous le sapin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/idees-cadeaux-de-noel-les-beaux-livres-a-la-fete-20241207_2JMSHMBU7NAELMFS4GIU2FHJ7M/"
    },
    {
        "title": "Ciryl Gane, doux comme un gnon",
        "summary": "Rare dans la cage depuis une cinglante d\u00e9faite l\u2019an dernier, le combattant fran\u00e7ais de MMA \u00e0 la z\u00e9nitude \u00e9br\u00e9ch\u00e9e fait son retour ce samedi \u00e0 Las Vegas.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/ciryl-gane-doux-comme-un-gnon-20241203_UWWGKXIYGJGKRFP3MIVDLQ4JWI/"
    },
    {
        "title": "Le top 10 de la semaine du service culture : \u00abCent mille milliards\u00bb, \u00abRibera, T\u00e9n\u00e8bres et lumi\u00e8res\u00bb, la nouvelle galerie du Louvre-Lens\u2026",
        "summary": "Perdus au multiplex, hagards \u00e0 la librairie, d\u00e9boussol\u00e9s devant les plateformes de streaming\u2026 Vous ne savez que voir, lire, \u00e9couter, faire en cette fin de semaine ? La team Culture vous donne quelques conseils.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/le-top-10-de-la-semaine-du-service-culture-cent-mille-milliards-ribera-tenebres-et-lumieres-la-nouvelle-galerie-du-louvre-lens-20241207_ULIUXZXNCFGYLKLQYQQCBOMPXY/"
    },
    {
        "title": "Accusations de viols\u00a0: le cin\u00e9aste Jacques Doillon plac\u00e9 sous le statut de t\u00e9moin assist\u00e9",
        "summary": "Accus\u00e9 par plusieurs personnes, dont Judith Godr\u00e8che, l\u2019homme de 80\u00a0ans a \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9 au tribunal de Paris ce vendredi 6\u00a0d\u00e9cembre au matin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/accusations-de-viols-le-cineaste-jacques-doillon-convoque-par-un-juge-pour-une-possible-mise-en-examen-20241206_TLL7EV277BF2THPEMEMPDII3ZI/"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve \u00e0 Decathlon : \u00abLa strat\u00e9gie Mulliez, c\u2019est de maintenir des conditions de travail d\u00e9grad\u00e9es\u00bb",
        "summary": "Plusieurs syndicats de l\u2019enseigne sportive appellent \u00e0 la mobilisation ce samedi 7 d\u00e9cembre, pour d\u00e9noncer la d\u00e9gradation de leurs conditions de travail et le plan social en cours \u00e0 Auchan, autre entreprise appartenant \u00e0 la richissime famille nordiste.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/greve-a-decathlon-la-strategie-mulliez-cest-de-maintenir-des-conditions-de-travail-degradees-20241206_5FKONQQ6U5G4PBSAMSIGTWTGGY/"
    },
    {
        "title": "Marineland d\u2019Antibes\u00a0: \u00abDerri\u00e8re les orques, il y a des salari\u00e9s et des prestataires\u00bb",
        "summary": "Annonc\u00e9e cette semaine, la fermeture du zoo marin le 5\u00a0janvier met en p\u00e9ril les emplois des 103 salari\u00e9s \u00e0 l\u2019ann\u00e9e et des 500 saisonniers chaque \u00e9t\u00e9. Se pose aussi la question du devenir des animaux et du foncier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/marineland-dantibes-derriere-les-orques-il-y-a-des-salaries-et-des-prestataires-20241207_SWSMRFEZCNBTHGFBTLR55VULRM/"
    },
    {
        "title": "A Taiwan, un taux de natalit\u00e9 en berne et des politiques remises en question",
        "summary": "En pointant du doigt des mesures inefficaces face \u00e0 un taux de natalit\u00e9 parmi les moins \u00e9lev\u00e9s au monde, l\u2019ONG Childcare Policy Alliance appelle les autorit\u00e9s \u00e0 un changement en profondeur de leur approche sur l\u2019\u00e9galit\u00e9 hommes-femmes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/a-taiwan-un-taux-de-natalite-en-berne-et-des-politiques-remises-en-question-20241207_JRETSCQEHVAQDHEOVA66EVFIIY/"
    },
    {
        "title": "2\u00a0000 ouvriers, 42\u00a0000 m\u00e8tres carr\u00e9s nettoy\u00e9s\u2026 Les chiffres cl\u00e9s du chantier de Notre-Dame de Paris",
        "summary": "Cinq\u00a0ans apr\u00e8s le d\u00e9but des travaux de reconstruction, la cath\u00e9drale se pr\u00e9pare \u00e0 accueillir de nouveau le public. A la veille d\u2019une inauguration en grande pompe, retour chiffr\u00e9 sur une restauration hors-norme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/ville/2-000-ouvriers-42-000-metres-carres-nettoyes-les-chiffres-cles-du-chantier-de-notre-dame-de-paris-20241207_56TGBDJJGJBYZMNTNOE3T52CXQ/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9ouverture de Notre-Dame de Paris : le jour J du seigneur",
        "summary": "Emmanuel Macron inaugure ce samedi 7 d\u00e9cembre l\u2019\u00e9difice religieux ravag\u00e9 par les flammes en\u00a02019. Cet \u00e9v\u00e9nement, auquel sont convi\u00e9s de nombreux chefs d\u2019Etat, marque la renaissance d\u2019un monument appartenant aujourd\u2019hui \u00e0 la culture mondialis\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/reouverture-de-notre-dame-de-paris-le-jour-j-du-seigneur-20241206_HBF4MXUVVRFUPKOK23LOCUV75A/"
    },
    {
        "title": "La Turquie a jou\u00e9 un r\u00f4le crucial dans l\u2019offensive en Syrie",
        "summary": "Si l\u2019implication exacte de la Turquie dans l\u2019offensive men\u00e9e par Hayat Tahrir Al-Sham contre le r\u00e9gime d\u2019Al-Assad demeure trouble, elle exerce assur\u00e9ment une influence sur ce dernier. L\u2019offensive n\u2019a pu se faire sans l\u2019aval d\u2019Ankara, qui s\u2019\u00e9rige, dans ce nouveau contexte syrien, en acteur de premier plan.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/la-turquie-a-joue-un-role-crucial-dans-loffensive-en-syrie-20241207_DFSSHAALF5BTLBZLRP6R5633JI/"
    },
    {
        "title": "\u00abNous d\u00e9clarons Damas lib\u00e9r\u00e9e du tyran\u00bb, proclame le groupe islamiste HTS en Syrie, Bachar Al-Assad a fui la capitale",
        "summary": "Le dictateur syrien, qui avait surv\u00e9cu \u00e0 une r\u00e9volution et treize\u00a0ans de guerre civile, a quitt\u00e9 le pays, selon l\u2019association OSDH et les rebelles ayant men\u00e9 l\u2019offensive. Il tombe apr\u00e8s douze jours d\u2019un assaut redoutable.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/guerre-en-syrie-le-groupe-islamiste-hayat-tahrir-al-cham-declare-damas-liberee-du-tyran-bachar-al-assad-le-president-a-fui-la-capitale-20241208_HXL3RO5VPJDN5KTC442QA5Q5ZM/"
    },
    {
        "title": "En Syrie, l\u2019incommensurable joie des habitants apr\u00e8s la chute d\u2019Assad\u00a0: \u00abNous sommes aux portes de la libert\u00e9\u00bb",
        "summary": "La fuite de Bachar Al-Assad \u00e0 l\u2019\u00e9tranger scelle la fin d\u2019une dictature de vingt-quatre\u00a0ans et soul\u00e8ve un vent d\u2019espoir parmi la population. Pour la premi\u00e8re fois depuis des d\u00e9cennies, ceux-ci osent s\u2019exprimer en donnant leur nom.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-syrie-lincommensurable-joie-des-habitants-apres-la-chute-dassad-nous-sommes-aux-portes-de-la-liberte-20241208_2C7NTMNFXJF6TKMU543WP77N7Y/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Chute de Bachar al-Assad en Syrie\u00a0: les rebelles annoncent la \u00ablib\u00e9ration\u00bb de Damas, incertitude sur le sort du dictateur",
        "summary": "Les rebelles men\u00e9s par des islamistes radicaux ont annonc\u00e9 ce dimanche 8\u00a0d\u00e9cembre \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision publique la chute de l\u2019autocrate syrien et la lib\u00e9ration de la capitale, apr\u00e8s une offensive fulgurante. Bachar al-Assad aurait fui, on ignore pour l\u2019heure o\u00f9 il se trouve.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-chute-de-bachar-al-assad-en-syrie-les-rebelles-annoncent-la-liberation-de-damas-incertitude-sur-le-sort-du-dictateur-20241208_LOI2LLMOXFFL7PBI3IRTWG6HDQ/"
    },
    {
        "title": "Roumanie\u00a0: apr\u00e8s l\u2019annulation du premier tour, le prorusse Georgescu appelle ses partisans \u00e0 la mobilisation ce dimanche",
        "summary": "Le candidat arriv\u00e9 en t\u00eate du premier tour le 24\u00a0novembre \u00e0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale, conteste ce qu\u2019il nomme un \u00abcoup d\u2019Etat\u00bb apr\u00e8s la d\u00e9cision de la Cour constitutionnelle annulant les r\u00e9sultats.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/roumanie-apres-lannulation-du-premier-tour-le-prorusse-georgescu-appelle-ses-partisans-a-la-mobilisation-ce-dimanche-20241207_QFKCHECHBNCT7CEYS46HVMTB5Q/"
    },
    {
        "title": "En Sa\u00f4ne-et-Loire, des sapeurs-pompiers form\u00e9s au sauvetage des animaux\u00a0: \u00abNous devons changer nos pratiques\u00bb",
        "summary": "Pour s\u2019adapter aux ph\u00e9nom\u00e8nes naturels extr\u00eames ainsi qu\u2019aux \u00e9volutions soci\u00e9tales et r\u00e9glementaires, de nouvelles \u00e9quipes de sapeurs-pompiers sp\u00e9cialis\u00e9es en sauvetage animalier se constituent en France. D\u00e9but d\u00e9cembre, la Sa\u00f4ne-et-Loire a lanc\u00e9 sa formation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/en-saone-et-loire-des-sapeurs-pompiers-formes-au-sauvetage-des-animaux-nous-devons-changer-nos-pratiques-20241208_D2S5SN27HFA3BIGYD3Y4FXDWYM/"
    },
    {
        "title": "#WomenInMaleFields, la tendance qui s\u2019attaque au sexisme dans les relations amoureuses",
        "summary": "Dans ces pastiches caustiques, les femmes imitent les comportements sexistes des hommes dans les relations h\u00e9t\u00e9rosexuelles. Dr\u00f4les et acerbes, ces vid\u00e9os qui abondent sur les r\u00e9seaux sociaux t\u00e9moignent d\u2019un sexisme toujours pr\u00e9gnant.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/hightech/womeninmalefield-la-tendance-qui-sattaque-au-sexisme-dans-les-relations-amoureuses-20241207_HG2ZTGXJ5VFEPLLQXMWN7OWCRI/"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: Trump appelle \u00e0 un \u00abcessez-le-feu imm\u00e9diat\u00bb et des n\u00e9gociations",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e9lu a pris la parole sur la guerre entre Moscou et Kyiv, confirmant les espoirs n\u00e9s de sa rencontre avec Volodymyr Zelensky la veille \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/guerre-en-ukraine-trump-appelle-a-un-cessez-le-feu-immediat-et-des-negociations-20241208_EL6BRI2J75GM7BSCDLYWGNLG74/"
    },
    {
        "title": "Syrie : Bachar al-Assad, du \u00abboucher de Damas\u00bb au dictateur d\u00e9chu",
        "summary": "Accul\u00e9 par l\u2019offensive \u00e9clair lanc\u00e9e le 27\u00a0novembre par le groupe jihadiste Hayat Tahrir al-Sham, l\u00e2ch\u00e9 par ses parrains russe et iranien, le pr\u00e9sident syrien a fui le pays. La fin de vingt-quatre\u00a0ans d\u2019un r\u00e8gne sanguinaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/syrie-bachar-al-assad-du-boucher-de-damas-au-dictateur-dechu-20241208_HJ7FC75KF5FX5M3SIIDA6KLYHY/"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Sud\u00a0: le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur d\u00e9missionne, l\u2019ex ministre de la D\u00e9fense arr\u00eat\u00e9, le pr\u00e9sident sur la sellette",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019\u00e9chec d\u2019une premi\u00e8re motion de destitution du pr\u00e9sident sud-cor\u00e9en samedi 7 d\u00e9cembre, le principal parti d\u2019opposition a annonc\u00e9 qu\u2019une deuxi\u00e8me tentative aurait lieu le 14\u00a0d\u00e9cembre. De son c\u00f4t\u00e9, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur a d\u00e9missionn\u00e9, tandis que l\u2019ex-ministre de la D\u00e9fense a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/coree-du-sud-le-ministre-de-linterieur-demissionne-lex-ministre-de-la-defense-arrete-le-president-sur-la-sellette-20241208_IOOG555D2RFYFFZ7FEIAGQGD7U/"
    },
    {
        "title": "Pour les marins du Vend\u00e9e Globe, des zones interdites aux appellations barbares",
        "summary": "ZEA, DST, ZPB\u2026 Derri\u00e8re ces acronymes se cachent des endroits dans lesquels les marins n\u2019ont pas le droit de naviguer, sous peine d\u2019\u00eatre p\u00e9nalis\u00e9s voire disqualifi\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/pour-les-marins-du-vendee-globe-des-zones-interdites-aux-appellations-barbares-20241208_Q6ZLAL2PUFHP7CHVUBR6AP6ZK4/"
    },
    {
        "title": "Id\u00e9es cadeaux :\u00a0pour les yeux et les papilles",
        "summary": "Notre s\u00e9lection de gourmandises \u00e0 d\u00e9couvrir sous le sapin ou sur la table des victuailles, \u00e0 partager ou \u00e0 garder rien que pour soi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/idees-cadeaux-pour-les-yeux-et-les-papilles-20241206_SUXLJ5GDHBBX7KLGUNAYCU7U2A/"
    },
    {
        "title": "Marine Le Pen, une immunit\u00e9 m\u00e9diatique\u00a0? par\u00a0Daniel\u00a0Schneidermann",
        "summary": "A lire nombre d\u2019articles dans la presse fran\u00e7aise, il y aurait donc deux Marine Le\u00a0Pen\u00a0? La responsable politique de l\u2019opposition et la d\u00e9linquante pr\u00e9sum\u00e9e menac\u00e9e d\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9\u00a0? Avec, entre les deux statuts, une \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 maximale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/marine-le-pen-une-immunite-mediatique-par-daniel-schneidermann-20241208_5A2V3EEMUBGGJDV5DQOTMEUXXY/"
    },
    {
        "title": "Au milieu des\u00a0d\u00e9boires, Kylian Mbapp\u00e9 va-t-il sortir du bois sur Canal ?",
        "summary": "En difficult\u00e9 sur le terrain au Real Madrid, laiss\u00e9 au repos par les Bleus, emp\u00eatr\u00e9 dans des affaires judiciaires avec le Paris-SG, l\u2019attaquant star prend la parole ce\u00a0dimanche soir sur Canal\u200a+. \u00abLib\u00e9\u00bb d\u00e9crypte les enjeux derri\u00e8re cette sortie m\u00e9diatique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/au-milieu-des-deboires-kylian-mbappe-sort-du-bois-20241207_HTCVCPTXTFBONC7CU6SHU4Y2DQ/"
    },
    {
        "title": "Le 6\u00a0d\u00e9cembre 1989, ce jour o\u00f9 14 femmes furent tu\u00e9es parce que f\u00e9ministes, par Martine Delvaux",
        "summary": "En\u00a01989, un f\u00e9minicide de masse commis par un tueur qui revendiquait \u00abha\u00efr les f\u00e9ministes\u00bb a eu lieu \u00e0 l\u2019Ecole polytechnique de Montr\u00e9al. Trente-cinq apr\u00e8s, l\u2019\u00e9crivaine qu\u00e9b\u00e9coise d\u00e9nonce la domination masculine qui veut encore aujourd\u2019hui imposer le silence aux femmes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/le-6-decembre-1989-ce-jour-ou-14-femmes-furent-tuees-parce-que-feministes-par-martine-delvaux-20241206_IGMU4WA5LVEFPBMGZ5IRSCV2KI/"
    },
    {
        "title": "O\u00f9 est Bachar al-Assad\u00a0: ce que l\u2019on sait de la fuite du dictateur syrien",
        "summary": "Dans un message sur Telegram puis \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision d\u2019Etat, les rebelles syriens ont affirm\u00e9 ce dimanche 8\u00a0d\u00e9cembre que l\u2019autocrate d\u00e9chu avait fui. La diplomatie russe confirme mais sans donner de d\u00e9tails sur l\u2019endroit o\u00f9 il se trouve.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/ou-est-bachar-el-assad-ce-que-lon-sait-de-la-fuite-du-dictateur-syrien-20241208_WF6KL6HIZNCW5AAFM2HGRLNOAU/"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate Darragh\u00a0: 50\u00a0000 foyers sans \u00e9lectricit\u00e9 en Bretagne et Normandie",
        "summary": "Ce dimanche 8\u00a0d\u00e9cembre, quelque 50\u00a0000 usagers sont toujours priv\u00e9s d\u2019\u00e9lectricit\u00e9, rapporte Enedis. La temp\u00eate Darragh a provoqu\u00e9 de nombreuses coupures sur le r\u00e9seau.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/tempete-darragh-50-000-foyers-sans-electricite-en-bretagne-et-normandie-20241208_CUOEWNKBZJFEVEV22BTFRXLMCA/"
    },
    {
        "title": "Centres de sant\u00e9 M\u00e9decins Solidaires en zones rurales\u00a0: \u00abLe pari humaniste un peu utopique du d\u00e9part fonctionne\u00bb",
        "summary": "Dans l\u2019Indre, un septi\u00e8me centre du r\u00e9seau d\u2019acc\u00e8s aux soins en milieu rural ouvre ce lundi 9\u00a0d\u00e9cembre. Un espoir majeur pour les habitants qui \u00e9taient d\u00e9pourvus de g\u00e9n\u00e9ralistes depuis deux\u00a0ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/centres-de-sante-medecins-solidaires-en-zones-rurales-le-pari-humaniste-un-peu-utopique-du-depart-fonctionne-20241208_3AA2KOAFCBHDXOGTSOQPEGLXQU/"
    },
    {
        "title": "L\u2019enqu\u00eate sur l\u2019incendie de Notre-Dame de Paris est-elle class\u00e9e \u00absecret-d\u00e9fense\u00bb\u00a0?",
        "summary": "Sur CNews, un journaliste a assur\u00e9 samedi que l\u2019enqu\u00eate sur le drame avait men\u00e9 \u00e0 un non-lieu, ce qui n\u2019est pas le cas. Le parquet de Paris confirme ce dimanche 8 d\u00e9cembre \u00e0 \u00abChecknews\u00bb que l\u2019information judiciaire est toujours en cours.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/lenquete-sur-lincendie-de-notre-dame-de-paris-est-elle-classee-secret-defense-20241208_6G2DEG7X6JB5ZELRX6YSL7NIYI/"
    },
    {
        "title": "10 articles qui nous ont fait du bien cette semaine\u00a0: ours en peluches, tortues secourues et faucons cr\u00e9cerelles...",
        "summary": "L\u2019actualit\u00e9 est souvent sinistre, oui, mais il y a malgr\u00e9 tout des raisons d\u2019esp\u00e9rer. \u00abLib\u00e9ration\u00bb vous le prouve avec 10 articles embrassant une information r\u00e9jouissante et curieuse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/10-articles-qui-nous-ont-fait-du-bien-cette-semaine-ours-en-peluches-tortues-secourues-et-faucons-crecerelles-20241208_BSRTBI5RHRBE5N2T4YUWBCO5IE/"
    },
    {
        "title": "\u00abCoffee corner\u00bb dans sa cuisine : veiller au (moindre) grain pour rester instagrammable",
        "summary": "Reproduire le pr\u00e9sentoir esth\u00e9tique d\u2019un caf\u00e9\u00a0\u00e0 la maison : voil\u00e0 la nouvelle tendance d\u00e9co, source de bien-\u00eatre pour ses adeptes expos\u00e9e sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/design/coffee-corner-dans-sa-cuisine-veiller-au-moindre-grain-pour-rester-instagrammable-20241208_TFP2DDPSFJFZ3DOKYKSGFGKEGE/"
    }
]