[
    {
        "title": "Deuxi\u00e8me jour de tr\u00eave \u00e0 Gaza\u00a0: qui sont les 13 otages lib\u00e9r\u00e9s\u00a0ce samedi?",
        "summary": "Un deuxi\u00e8me groupe de 13 otages a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 ce samedi apr\u00e8s de longues tractations entre le Hamas et Isra\u00ebl qui ont failli faire sauter la tr\u00eave. Ils ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s par l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne \u00e0 la fronti\u00e8re avec l\u2019Egypte.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/deuxieme-jour-de-treve-a-gaza-qui-sont-les-13-otages-liberes-ce-samedi-20231125_XQXX2CG23NFY5K6SOTUMWOGFAU/"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave entre le Hamas et Isra\u00ebl\u00a0: coup de chaud avant la deuxi\u00e8me lib\u00e9ration d\u2019otages",
        "summary": "Treize otages isra\u00e9liens ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s ce samedi 25\u00a0novembre, apr\u00e8s une journ\u00e9e d\u2019incertitude alors que le Hamas a suspendu un temps le processus, accusant l\u2019Etat h\u00e9breu de ne pas avoir respect\u00e9 l\u2019accord conclu entre les deux parties.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/treve-entre-le-hamas-et-israel-coup-de-chaud-autour-de-la-deuxieme-liberation-dotages-20231125_TADCYORUVFAIVORQ27OSMHS7UM/"
    },
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza : le deuxi\u00e8me groupe d\u2019otages rel\u00e2ch\u00e9s par le Hamas est arriv\u00e9 en Isra\u00ebl",
        "summary": "Entam\u00e9e vendredi, la tr\u00eave entre le Hamas et Isra\u00ebl tient toujours ce samedi 25\u00a0novembre. Apr\u00e8s un report annonc\u00e9 par le Hamas, un deuxi\u00e8me groupe de 17 otages, dont 13 Isra\u00e9liens, a finalement \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 ce soir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-hamas-israel-nouvelles-liberations-dotages-prisonniers-palestiniens-treve-militaire-suivez-toutes-les-informations-de-ce-samedi-25-novembre-20231125_HAOYNPQFLRDV3AKK6KCUJGHDRI/"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl\u00a0: m\u00e9decins, psys, v\u00eatements, jouets et m\u00e9dicaments, quelle prise en charge pour les otages lib\u00e9r\u00e9s\u00a0?",
        "summary": "Les autorit\u00e9s m\u00e9dicales isra\u00e9liennes ont pr\u00e9par\u00e9 le dispositif pour accueillir les otages \u00e0 leur lib\u00e9ration depuis plusieurs semaines.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/guerre-hamas-israel-medecins-psys-vetements-jouets-et-medicaments-quelle-prise-en-charge-pour-les-otages-liberes-20231125_ZDYTTO6BN5A75NCRZK3LN5JAR4/"
    },
    {
        "title": "\u00abTu es s\u00fbre que c\u2019est notre fils ?\u00bb : l\u2019incroyable bonheur des proches des Tha\u00eflandais lib\u00e9r\u00e9s par le Hamas",
        "summary": "Fr\u00e8re, mari, fille, petite amie\u2026 Les familles des dix otages tha\u00eflandais rel\u00e2ch\u00e9s vendredi par le Hamas retrouvent enfin leurs proches. Certaines les croyaient morts depuis longtemps.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/tu-es-sure-que-cest-notre-fils-lincroyable-bonheur-des-proches-des-thailandais-liberes-par-le-hamas-20231125_6423Y67D2BGCTLZI2VHQEDRBAE/"
    },
    {
        "title": "Les mosqu\u00e9es de Cherbourg et Valence vis\u00e9es par des menaces de mort",
        "summary": "Des menaces de mort ou encore des inscriptions en r\u00e9f\u00e9rence au jeune Thomas, poignard\u00e9 dans la Dr\u00f4me \u00e0 la sortie d\u2019un bal de village, ont \u00e9t\u00e9 inscrites sur le portail du lieu de culte. Une lettre mena\u00e7ante faisant un m\u00eame lien a aussi \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9e \u00e0 Valence.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/la-mosquee-de-cherbourg-degradee-par-des-tags-islamophobes-20231125_IHODMX2LFVCI7I3BXUH3GYZ6BY/"
    },
    {
        "title": "Michel Wieviorka\u00a0: \u00abIl y a aujourd\u2019hui un antis\u00e9mitisme qui gomme, qui consiste \u00e0 ne plus vouloir entendre parler des souffrances des Juifs\u00bb",
        "summary": "Le sociologue, sp\u00e9cialiste des discriminations et de la violence, revient sur la recrudescence des actes antis\u00e9mites en France depuis la guerre d\u00e9clench\u00e9e par l\u2019attaque du Hamas le 7\u00a0octobre en Isra\u00ebl, et en d\u00e9crypte les diff\u00e9rents registres.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/michel-wieviorka-il-y-a-aujourdhui-un-antisemitisme-qui-gomme-qui-consiste-a-ne-plus-vouloir-entendre-parler-des-souffrances-des-juifs-20231124_ILFRSMVCNZC5VNYQWZJQXXODLA/"
    },
    {
        "title": "Mort de G\u00e9rard Collomb, le credo lyonnais",
        "summary": "Figure marginale du PS avant d\u2019emporter enfin en 2001 la mairie de Lyon qu\u2019il guignait depuis vingt ans, il ralliera Emmanuel Macron pour s\u2019offrir sur le tard l\u2019exp\u00e9rience gouvernementale dont il r\u00eavait au minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur. Il est mort ce samedi 25 novembre \u00e0 76 ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/mort-de-gerard-collomb-le-credo-lyonnais-20231125_C56KIDEDPVEGDHSSWBSMDUWNJQ/"
    },
    {
        "title": "Manifestation contre les violences faites aux femmes\u00a0: \u00abIl est temps que le gouvernement nous \u00e9coute\u00bb",
        "summary": "A l\u2019appel du collectif f\u00e9ministe #Noustoutes, des milliers de personnes se sont rassembl\u00e9es dans les rues de Paris pour r\u00e9clamer davantage de moyens pour lutter contre les violences faites aux femmes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/manifestation-feministe-il-est-temps-que-le-gouvernement-nous-ecoute-20231125_EXCOSRUR65BATLTLRPLFGYSBIU/"
    },
    {
        "title": "Incendie mortel \u00e0 Stains\u00a0: \u00abJ\u2019ai essay\u00e9 de trouver un extincteur \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de l\u2019immeuble, il n\u2019y avait rien\u00bb",
        "summary": "Le drame, survenu dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi dans la ville de Seine-Saint-Denis a caus\u00e9 la mort de trois personnes et un enfant se trouve en urgence absolue. Une expertise datant de septembre donnait une semaine aux occupants pour quitter ce b\u00e2timent insalubre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/logement/incendie-mortel-a-stains-jai-essaye-de-trouver-un-extincteur-a-linterieur-de-limmeuble-il-ny-avait-rien-20231125_CWCHFRLLBJE4NCAXAYPZPN2EHQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abMission nature\u00bb\u00a0: \u00abLes pratiques de la Fran\u00e7aise des jeux ne sont pas plus vertueuses que celles de ses concurrents\u00bb",
        "summary": "Le sociologue Thomas Amadieu, sp\u00e9cialiste des addictions aux jeux, d\u00e9plore le greenwashing et les probl\u00e8mes \u00e9thiques li\u00e9s au marketing des jeux d\u2019argent apr\u00e8s que la Fran\u00e7aise des jeux a lanc\u00e9 un jeu \u00e0 gratter en faveur de la biodiversit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/mission-nature-les-pratiques-de-la-francaise-des-jeux-ne-sont-pas-plus-vertueuses-que-celles-de-ses-concurrents-20231125_S4324COUJZF43EWQFQ7HSFJISA/"
    },
    {
        "title": "No\u00ebl \u00abwokiste\u00bb \u00e0 Nantes\u00a0: les tradis en perdent leur lutin",
        "summary": "L\u2019op\u00e9ration \u00abVoyage en hiver\u00bb qui revisite les f\u00eates avec des artistes contemporains provoque une pol\u00e9mique. M\u00eame Pascal Praud s\u2019en est m\u00eal\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/noel-trop-woke-a-nantes-les-tradis-ont-les-boules-20231125_PR5DKN5O3FC3ZJRF4ZB7KVPDD4/"
    },
    {
        "title": "\u00abMars Express\u00bb, Gengis Khan \u00e0 Nantes, \u00abTr\u00e9sors en noir et blanc\u00bb\u2026 Le top 10 de la semaine du service culture",
        "summary": "Perdus au multiplex, hagards \u00e0 la librairie, d\u00e9boussol\u00e9s devant les plateformes de streaming\u2026 Vous ne savez que voir, lire, \u00e9couter, faire en cette fin de semaine ? La team Culture vous donne quelques conseils.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/arts/art-contemporain/mars-express-gengis-khan-a-nantes-tresors-en-noir-et-blanc-le-top-10-de-la-semaine-du-service-culture-20231125_OF4WBIDJWZAX5EOC7V7FEC27LQ/"
    },
    {
        "title": "Cyrielle Chatelain et\u00a0Jean Jouzel\u00a0: \u00abIl faut s\u2019affranchir de\u00a0ceux qui\u00a0s\u2019enrichissent du\u00a0drame climatique\u00bb",
        "summary": "A l\u2019approche de la COP\u200a28, la\u00a0cheffe des d\u00e9put\u00e9s \u00e9cologistes et le climatologue insistent sur la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019une intervention politique pour freiner les \u00e9nergies fossiles et leurs financeurs, alors qu\u2019a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e une proposition de loi pour r\u00e9guler les projets d\u2019exploration et\u00a0d\u2019exploitation dans le secteur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/cyrielle-chatelain-et-jean-jouzel-il-faut-saffranchir-de-ceux-qui-senrichissent-du-drame-climatique-20231124_SLV4L5NZSRCZRLSN3AEMY75SXE/"
    },
    {
        "title": "A Kyiv, les autorit\u00e9s ukrainiennes d\u00e9noncent la plus grosse attaque de drones russes depuis le d\u00e9but de la guerre",
        "summary": "Pr\u00e8s de 80 immeubles r\u00e9sidentiels et plus de 100 b\u00e2timents de la capitale ukrainienne n\u2019ont plus d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 apr\u00e8s une attaque d\u2019au moins 70 drones. Le maire de Kyiv a fait \u00e9tat de cinq personnes bless\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-ukraine-kyiv-sous-une-pluie-de-drones-explosifs-russes-20231125_XLLLEFFGMNCVXAY2TWFTCXZO6M/"
    },
    {
        "title": "Ce que cache l\u2019offensive de Bruno Le\u00a0Maire contre les seniors au ch\u00f4mage",
        "summary": "En r\u00e9clamant que les demandeurs d\u2019emploi de plus de 55\u00a0ans perdent leur dur\u00e9e d\u2019indemnisation rallong\u00e9e, le ministre de l\u2019Economie r\u00e9active le clich\u00e9 du ch\u00f4meur profiteur, mais ajoute aussi du trouble \u00e0 une s\u00e9quence d\u00e9j\u00e0 tendue entre les acteurs sociaux et le gouvernement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/ce-que-cache-loffensive-de-bruno-le-maire-contre-les-seniors-au-chomage-20231125_24N5TH2FPZGV5IQ2JZFVNAAUD4/"
    },
    {
        "title": "Mort de Thomas \u00e0 Cr\u00e9pol\u00a0: les neuf suspects mis en examen",
        "summary": "L\u2019\u00e9lucidation des faits n\u2019est \u00abpas achev\u00e9e\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le procureur ce samedi 25\u00a0novembre au soir. L\u2019adolescent a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 d\u2019un coup de couteau il y a une semaine dans la Dr\u00f4me.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/mort-de-thomas-a-crepol-les-neuf-suspects-mis-en-examen-20231125_DFI2UK3GXBGJTKBNWDQRTDQ5ZQ/"
    },
    {
        "title": "Un maire apaisant, des objets volants, des koalas survivants, une photographe \u00e9clatante\u2026 10\u00a0raisons de se r\u00e9jouir en ces temps contrari\u00e9s",
        "summary": "L\u2019actualit\u00e9 est sinistre, oui, mais il y a malgr\u00e9 tout des raisons d\u2019esp\u00e9rer. \u00abLib\u00e9ration\u00bb vous le prouve avec 10 articles embrassant une information r\u00e9jouissante et curieuse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/un-maire-apaisant-des-objets-volants-des-koalas-survivants-une-photographe-eclatante-10-raisons-de-se-rejouir-en-ces-temps-contraries-20231125_73TS2EQM6VEPBCGRFHW3Z6TPZ4/"
    },
    {
        "title": "En Italie, le meurtre de la jeune Giulia Cecchettin provoque un sursaut f\u00e9ministe",
        "summary": "La mort de cette \u00e9tudiante de 22\u00a0ans le 11\u00a0novembre pr\u00e8s de Venise provoque un fort \u00e9moi dans la p\u00e9ninsule. Le suspect, son ex petit-ami, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 en Allemagne et attend son extradition.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-italie-le-meurtre-de-la-jeune-giulia-cecchettin-provoque-un-sursaut-feministe-20231125_KTVRPYFWTFCFVMYFR7OBP43ZXM/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 pour violences conjugales, un homme mis en examen pour le meurtre de sa compagne en Eure-et-Loir",
        "summary": "L\u2019agresseur avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 en\u00a02022 \u00e0 trois mois d\u2019emprisonnement avec sursis et \u00e0 un stage de sensibilisation aux violences intrafamiliales.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/deja-condamne-pour-violences-conjugales-un-homme-mis-en-examen-pour-le-meurtre-de-sa-compagne-en-eure-et-loir-20231125_63WQF7WLXNFW3BEVGRWIYPO36E/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre Hamas-Isra\u00ebl\u00a0: troisi\u00e8me jour de tr\u00eave \u00e0 Gaza et troisi\u00e8me \u00e9change otages contre prisonniers attendu",
        "summary": "Apr\u00e8s une brusque pouss\u00e9e de tension, un deuxi\u00e8me \u00e9change otages contre prisonniers s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 samedi soir. La tr\u00eave, qui doit durer au moins quatre jours, tient toujours ce dimanche 26\u00a0novembre au cours duquel de nouvelles lib\u00e9rations sont attendues.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-hamas-israel-troisieme-jour-de-treve-otages-israeliens-prisonniers-palestiniens-suivez-toutes-les-informations-de-ce-dimanche-26-novembre-20231126_JHX3ML2ZZNCCVD7OBV2SMWKTZI/"
    },
    {
        "title": "Mort de Thomas \u00e0 Cr\u00e9pol\u00a0: descente de militants d\u2019extr\u00eame droite dans un quartier de Romans-sur-Is\u00e8re",
        "summary": "L\u2019ultradroite m\u00e8ne depuis le drame une campagne virulente sur les r\u00e9seaux sociaux visant les agresseurs du jeune homme tu\u00e9 lors d\u2019un bal de village dimanche dernier. Samedi, ils ont d\u00e9fil\u00e9 en scandant \u00abLa rue, la France, nous appartient\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/mort-de-thomas-a-crepol-descente-de-militants-dextreme-droite-dans-un-quartier-de-romans-sur-isere-20231126_OGFSMTCLIFGJBOXRGYPOSRVWAY/"
    },
    {
        "title": "Croix gamm\u00e9es \u00e0 Paris: un groupe d\u2019extr\u00eame droite, dont sept fich\u00e9s S, interpell\u00e9 en flagrant d\u00e9lit",
        "summary": "Les faits se sont d\u00e9roul\u00e9s samedi soir dans le XVIIe arrondissement. Ces 13 interpellations interviennent dans un contexte de forte mont\u00e9e des actes antis\u00e9mites en France depuis le d\u00e9but de la guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/croix-gammees-a-paris-un-groupe-dextreme-droite-dont-sept-fiches-s-interpelle-en-flagrant-delit-20231126_L4MOGTXS4NEUHJX3RJAMLQ3HU4/"
    },
    {
        "title": "Sous l\u2019influence de l\u2019extr\u00eame droite, le gouvernement su\u00e9dois contraint des milliers de travailleurs \u00e9trangers \u00e0 quitter le pays",
        "summary": "La coalition au pouvoir a doubl\u00e9 le salaire minimum requis pour demander un visa de travail. Cette mesure menace pr\u00e8s de 15\u00a0000 personnes d\u2019expulsion.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/sous-linfluence-de-lextreme-droite-le-gouvernement-suedois-contraint-des-milliers-de-travailleurs-etrangers-a-quitter-le-pays-20231126_PVVASSZOXZE4JNO4YBCC2UYW7M/"
    },
    {
        "title": "Enki Bilal, proph\u00e8te en son plateau, par Daniel Schneidermann",
        "summary": "A l\u2019occasion de la sortie de son livre \u00abSheakespeare-Bilal, une rencontre\u00bb, l\u2019auteur de bande dessin\u00e9e livre sa parole. Mais le plus sid\u00e9rant n\u2019est pas tant son discours que l\u2019\u00e9paisseur et l\u2019intensit\u00e9 du silence qui l\u2019accueille.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/enki-bilal-prophete-en-son-plateau-par-daniel-schneidermann-20231126_WTC7B2RYNFHLPOYIXNIKLDG5AA/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la mort de Thomas, l\u2019extr\u00eame droite organise une ratonnade \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re et multiplie les tentatives de r\u00e9cup\u00e9ration",
        "summary": "Samedi 25\u00a0novembre, des n\u00e9ofascistes ont organis\u00e9 une descente dans le quartier dont sont originaires certains suspects interpell\u00e9s dans le cadre de l\u2019enqu\u00eate sur la mort du jeune homme. D\u2019autres appels \u00e0 manifester de la m\u00eame mouvance ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/apres-la-mort-de-thomas-lextreme-droite-organise-une-ratonnade-a-romans-sur-isere-et-multiplie-les-tentatives-de-recuperation-20231126_XDJ6YOIXQNEHBIJSQPQGPJXTOQ/"
    },
    {
        "title": "Qui sont les prisonniers palestiniens lib\u00e9r\u00e9s samedi par Isra\u00ebl\u00a0?",
        "summary": "Trente-neuf personnes \u2013 six femmes et trente-trois mineurs \u2013 sont sorties des prisons isra\u00e9liennes dans la nuit de samedi 25\u00a0novembre, en contrepartie de la lib\u00e9ration par le Hamas de treize otages suppl\u00e9mentaires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/qui-sont-les-prisonniers-palestiniens-liberes-samedi-par-israel-20231126_VZ36YM7SCBFAZLMOT5ASFYY2FY/"
    }
]