[
    {
        "title": "Attaque du 7 octobre en Isra\u00ebl\u00a0: \u00abIl n\u2019y a absolument aucun doute que des atrocit\u00e9s \u00e0\u00a0caract\u00e8re sexuel ont\u00a0\u00e9t\u00e9 commises\u00bb",
        "summary": "Pour Mirit Ben-Mayor, porte-parole de la police isra\u00e9lienne et longtemps procureur, l\u2019enqu\u00eate sur les violences sexuelles commises lors de l\u2019attaque terroriste du Hamas du 7\u00a0octobre est complexe et prendra du temps, mais aboutira \u00e0 un proc\u00e8s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/attaque-du-7-octobre-en-israel-il-ny-a-absolument-aucun-doute-que-des-atrocites-a-caractere-sexuel-ont-ete-commises-20240305_CXASB4XF6BE6BH57KZ5TEYJN2Q/"
    },
    {
        "title": "N\u00e9gociations pour une tr\u00eave \u00e0 Gaza\u00a0: les Etats-Unis accentuent la pression, la famine gagne",
        "summary": "Les discussions achoppent sur l\u2019\u00e9tablissement d\u2019un cessez-le-feu total apr\u00e8s une p\u00e9riode de tr\u00eave, une option exig\u00e9e par le Hamas et refus\u00e9e par Isra\u00ebl. L\u2019ONU demande au monde d\u2019\u00abinonder\u00bb l\u2019enclave d\u2019aide humanitaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/negociations-pour-une-treve-a-gaza-les-etats-unis-accentuent-la-pression-la-famine-gagne-20240305_FC6UHI2OKRHKDP2YUKS4OARBQA/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9armement : l\u2019Europe d\u00e9gaine timidement",
        "summary": "Avec son \u00abprogramme pour l\u2019industrie de la d\u00e9fense\u00bb, pr\u00e9sent\u00e9 mardi, la Commission europ\u00e9enne veut pr\u00e9parer les industries au\u00a0retour de conflits de haute intensit\u00e9. Une \u00e9tape cl\u00e9 dans le r\u00e9armement europ\u00e9en, entre menace russe et d\u00e9pendance envers les Etats-Unis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/rearmement-leurope-degaine-timidement-20240305_AEN5MRSXNRHFPCGDPXXRXB2FZQ/"
    },
    {
        "title": "Jeux olympiques de Paris\u00a02024\u00a0: Darmanin annonce finalement 326\u00a0000 spectateurs pour la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture",
        "summary": "Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur, G\u00e9rald Darmanin, a d\u00e9taill\u00e9 au S\u00e9nat ce mardi 5\u00a0mars la composition de l\u2019assistance attendue pour la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des JO le long de la Seine le 26\u00a0juillet. Initialement, 600\u00a0000 personnes \u00e9taient attendues.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/jeux-olympiques-de-paris-2024-darmanin-annonce-finalement-326-000-spectateurs-pour-la-ceremonie-douverture-20240305_F72AE6KDYVCLPD4CYVT7NSGJUY/"
    },
    {
        "title": "In\u00e9galit\u00e9s d\u2019acc\u00e8s aux soins : le parcours sem\u00e9 d\u2019emb\u00fbches des malades du cancer",
        "summary": "D\u00e9lais de rendez-vous, p\u00e9nurie de m\u00e9dicaments, manque de\u00a0m\u00e9decins\u2026 Alors que le cancer est la premi\u00e8re cause de\u00a0mortalit\u00e9 en France, de nombreux patients peinent \u00e0\u00a0acc\u00e9der aux soins et sont parfois contraints de retarder leurs premiers traitements.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/inegalites-dacces-aux-soins-le-parcours-seme-dembuches-des-malades-du-cancer-20240305_4G4N7ER3YNGDFCLNOK3M4U2NWU/"
    },
    {
        "title": "Donald Trump, la m\u00e9canique d\u2019un culte",
        "summary": "Groupes de fans pr\u00eats \u00e0 tout pour approcher l\u2019ex-pr\u00e9sident, produits d\u00e9riv\u00e9s, langage st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9\u2026 La campagne de l\u2019ultra-favori des primaires r\u00e9publicaines \u00e0 la pr\u00e9sidentielle 2024 aux Etats-Unis ressemble de\u00a0plus en plus \u00e0\u00a0la\u00a0d\u00e9rive sectaire d\u2019un\u00a0gourou messianique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/donald-trump-la-mecanique-dun-culte-20240305_ZU77TTNVBBFUHB2GPW7U2DX6LM/"
    },
    {
        "title": "Attentat d\u00e9jou\u00e9 en Belgique\u00a0: trois adolescents interpell\u00e9s en France",
        "summary": "Trois adolescents de 15 \u00e0 17\u00a0ans ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s ce lundi 4\u00a0mars dans trois villes de France. Ils sont soup\u00e7onn\u00e9s d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 en contact avec les quatre hommes arr\u00eat\u00e9s dimanche 3\u00a0mars en Belgique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/attentat-dejoue-en-belgique-trois-adolescents-interpelles-en-france-20240305_W6EJLF5MAZAPNDWY5KPMLOAA4I/"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions\u00a0: piqu\u00e9, Mbapp\u00e9 envoie le PSG en quarts de finale",
        "summary": "Le buteur du PSG a inscrit un doubl\u00e9 ce mardi 5\u00a0mars \u00e0 Anoeta, quelques jours apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 sorti \u00e0 la mi-temps par son coach Luis Enrique. Le club parisien, vainqueur (2-1) apr\u00e8s son succ\u00e8s \u00e0 l\u2019aller, est qualifi\u00e9 pour le tour suivant.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/ligue-des-champions-pique-mbappe-envoie-le-psg-en-quarts-de-finale-20240305_NQF2D2F7BBGLBFN4NPTCTSI5DM/"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Molins, proc \u00e0 pic",
        "summary": "A la retraite, l\u2019ancien procureur de Paris, bien connu des Fran\u00e7ais depuis les\u00a0attentats de\u00a02015, fait de l\u2019escalade et a \u00e9crit son autobiographie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/francois-molins-proc-a-pic-20240305_B3SCE47E3JD4VHYARGOTPJZORQ/"
    },
    {
        "title": "Droit \u00e0 l\u2019avortement : apr\u00e8s la constitutionnalisation, le combat continue",
        "summary": "Les parlementaires r\u00e9unis en Congr\u00e8s ont ent\u00e9rin\u00e9 l\u2019inscription de l\u2019IVG dans le texte fondamental. Une avanc\u00e9e qui ne supprime pas les obstacles rencontr\u00e9s par nombre de femmes sur le terrain\u00a0: fermeture de centres, hostilit\u00e9 ou d\u00e9sint\u00e9r\u00eat de certains m\u00e9decins, freins \u00e0 la pratique des IVG par les sages-femmes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/droit-a-lavortement-apres-la-constitutionnalisation-le-combat-continue-20240304_7G5WRXOOH5FEZKPOEBM7BZNYVE/"
    },
    {
        "title": "Paris\u00a02024\u00a0: jouons avec l\u2019affiche des JO (et avec le directeur du design du Cojo)",
        "summary": "La fresque fantasque dessin\u00e9e par Ugo Gattoni est truff\u00e9e de milliers de d\u00e9tails. Modestement et avec les sous-titres de Joachim Roncin, \u00abLib\u00e9\u00bb vous raconte neuf petits morceaux de cette affiche iconoclaste.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/paris-2024-jouons-avec-laffiche-des-jo-et-avec-le-directeur-du-design-du-cojo-20240305_EAZRWCN7WJB37DQKCKW7OYSIBQ/"
    },
    {
        "title": "Reconnaissance artistique, soutiens \u00e0 la cr\u00e9ation... Le documentaire avance \u00e9cran par cran",
        "summary": "Prim\u00e9 dans les plus gros festivals internationaux et couronn\u00e9 de plusieurs succ\u00e8s en salles, le documentaire d\u2019auteur est en gr\u00e2ce. Bilan de sant\u00e9 alors que s\u2019ouvre la cinqui\u00e8me \u00e9dition du festival Best of doc dans une soixantaine de cin\u00e9mas en France, et que \u00abl\u2019Ann\u00e9e du documentaire 2023\u00bb est loin d\u2019avoir r\u00e9sorb\u00e9 les difficult\u00e9s de diffusion du genre sur grand \u00e9cran.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/deficit-de-visibilite-difficultes-de-financement-le-documentaire-avance-ecran-par-cran-20240305_EUW4F74OJ5EJDJSCZ7WIXLN2UI/"
    },
    {
        "title": "\u00abEn qu\u00eate d\u2019esprit\u00bb sur CNews, une montagne de pi\u00e9t\u00e9",
        "summary": "De mi\u00e8vreries sulpiciennes en fantasmes r\u00e9acs, l\u2019\u00e9mission religieuse du canal Bollor\u00e9 porte une conception radicale du catholicisme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/en-quete-desprit-sur-cnews-une-montagne-de-piete-20240305_CZE3B35A3ZCYFBXKE2F3O3AP6Q/"
    },
    {
        "title": "Panne mondiale de Facebook, Instagram et Messenger pour des dizaines de milliers d\u2019usagers",
        "summary": "Le groupe Meta lutte ce mardi 5\u00a0mars apr\u00e8s-midi contre un probl\u00e8me technique qui voit de nombreux usagers dans l\u2019incapacit\u00e9 d\u2019acc\u00e9der \u00e0 ses services.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/panne-mondiale-de-facebook-instagram-et-messenger-pour-des-dizaines-de-milliers-dusagers-20240305_36BBHY2VQBDNNCKDSH6SQQAFQ4/"
    },
    {
        "title": "Voyage d\u2019Anne Hidalgo en Polyn\u00e9sie\u00a0: la mairie de Paris perquisitionn\u00e9e",
        "summary": "Des perquisitions sont en cours \u00e0 la mairie de Paris ce mardi 5\u00a0mars, dans le cadre d\u2019une enqu\u00eate du Parquet national financier sur les conditions du voyage controvers\u00e9 de l\u2019\u00e9lue socialiste, en octobre\u00a02023, \u00e0 Tahiti.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/voyage-danne-hidalgo-en-polynesie-la-mairie-de-paris-perquisitionnee-20240305_CX5LDGGG2ZFIZOPJZZRJWZZLRE/"
    },
    {
        "title": "A la cour d\u2019appel de Paris, une nouvelle chambre sp\u00e9cialis\u00e9e sur le devoir de vigilance se penche sur le cas TotalEnergies",
        "summary": "Ce mardi, la premi\u00e8re audience de la nouvelle chambre 5-12 consacr\u00e9e au devoir de vigilance et \u00e0 la responsabilit\u00e9 \u00e9cologique des multinationales a examin\u00e9 une action intent\u00e9e en\u00a02020 contre le g\u00e9ant p\u00e9trolier par des ONG et collectivit\u00e9s pour le contraindre \u00e0 r\u00e9duire ses \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/a-la-cour-dappel-de-paris-une-nouvelle-chambre-specialisee-sur-le-devoir-de-vigilance-se-penche-sur-le-cas-totalenergies-20240305_FNTSMY3O2VDYXGJCVANQ57GTZI/"
    },
    {
        "title": "L\u2019ex-compagne de Julien Bayou, Ana\u00efs Leleux, sort de l\u2019anonymat et porte plainte pour \u00abharc\u00e8lement moral\u00bb",
        "summary": "Dans un entretien accord\u00e9 au m\u00e9dia \u00ables Jours\u00bb, la jeune femme annonce avoir finalement port\u00e9 plainte ce mardi 5\u00a0mars pour \u00abharc\u00e8lement moral\u00bb et \u00ababus frauduleux de l\u2019\u00e9tat de faiblesse\u00bb contre le d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste de Paris. Elle doit s\u2019exprimer publiquement ce mercredi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/lex-compagne-de-julien-bayou-anais-leleux-sort-de-lanonymat-et-porte-plainte-pour-harcelement-moral-20240305_7N4GJOYXTVB53CTZD2BZOARXHA/"
    },
    {
        "title": "Aide militaire \u00e0 l\u2019Ukraine\u00a0: la France toujours \u00e0 la tra\u00eene",
        "summary": "Paris a d\u00e9taill\u00e9 lundi le montant des aides militaires fournies \u00e0 Kyiv. Un volume plus important que celui qui a filtr\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 maintenant, mais qui ne change pas fondamentalement la place, tr\u00e8s basse, de la France dans le classement des donateurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/aide-militaire-a-lukraine-la-france-est-toujours-a-la-traine-20240305_5RVQ6XMTLVCE7MRBUHQLJUKVMY/"
    },
    {
        "title": "Pour son arm\u00e9e, la Chine ne conna\u00eet pas la crise",
        "summary": "Confront\u00e9 \u00e0 un net ralentissement \u00e9conomique et \u00e0 des incertitudes politiques, le r\u00e9gime de Xi Jinping projette d\u2019augmenter son budget militaire de 7,2\u00a0% cette ann\u00e9e, notamment pour muscler l\u2019Arm\u00e9e populaire de lib\u00e9ration dans le d\u00e9troit de Taiwan.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/pour-son-armee-la-chine-ne-connait-pas-la-crise-20240305_43DDYSYP5JDDZJ45RRO26PUF3M/"
    },
    {
        "title": "En Dordogne, le sac de n\u0153uds de la gestion des d\u00e9chets",
        "summary": "Afin de r\u00e9duire la quantit\u00e9 d\u2019ordures sur son territoire, le d\u00e9partement a mis en place des poubelles partag\u00e9es et une redevance incitative. Mais la d\u00e9cision, jug\u00e9e in\u00e9quitable et inadapt\u00e9e \u00e0 la vie quotidienne, provoque la grogne et la d\u00e9fiance des habitants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/en-dordogne-le-sac-de-noeuds-de-la-gestion-des-dechets-20240305_UM6KMQF72RFGHH7O4ZFDVSABBM/"
    }
]