[
    {
        "title": "Remaniement : Elisabeth Borne d\u00e9barqu\u00e9e, et apr\u00e8s\u200a?",
        "summary": "Contrainte, la Premi\u00e8re ministre dont la\u00a0position \u00e9tait devenue difficilement tenable a\u00a0pr\u00e9sent\u00e9 lundi sa d\u00e9mission \u00e0 Emmanuel Macron, mettant fin \u00e0 un suspense qui durait depuis plus\u00a0d\u2019une semaine. Gabriel Attal, pur produit du\u00a0macronisme, est pressenti pour lui succ\u00e9der.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/remaniement-elisabeth-borne-debarquee-et-apres-20240108_G3INBWIPJZCDVITY2HGGKIII64/"
    },
    {
        "title": "Remaniement : pour Elisabeth Borne, la fin d\u2019un chemin de croix sem\u00e9 de 49.3",
        "summary": "Deuxi\u00e8me femme sous la Ve R\u00e9publique \u00e0 \u00eatre Premi\u00e8re ministre, ing\u00e9nieure, famili\u00e8re des cabinet PS, 3 fois ministres, \u00abmadame 49.3\u00bb, la cheffe du gouvernement quitte Matignon apr\u00e8s moins de deux ans en poste. Elle n\u2019aura jamais r\u00e9ussi \u00e0 \u00ab\u00e9largir\u00bb une majorit\u00e9 trop \u00e9triqu\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/remaniement-pour-elisabeth-borne-la-fin-dun-chemin-de-croix-seme-de-493-20240108_MWSERDBR2BCIHHOFJHDOXKK5TI/"
    },
    {
        "title": "\u00abAlors qu\u2019il me faut pr\u00e9senter la d\u00e9mission de mon gouvernement\u00bb, quand Borne fait du Rocard (et pas pour les 49.3)",
        "summary": "Dans sa lettre de d\u00e9mission \u00e0 Emmanuel Macron ce lundi 8 janvier, la d\u00e9sormais ex-Premi\u00e8re ministre a repris une formule d\u00e9j\u00e0 employ\u00e9e par Michel Rocard, \u00e9vinc\u00e9 de Matignon par Fran\u00e7ois Mitterrand en 91.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/alors-quil-me-faut-presenter-la-demission-de-mon-gouvernement-quand-borne-fait-du-rocard-et-pas-pour-les-493-20240108_ZH5FHM2YEBHQHAIJQPIBTYUJT4/"
    },
    {
        "title": "Mort de Franz Beckenbauer, la parole est \u00e0 la d\u00e9fense",
        "summary": "Lib\u00e9ro intraitable et \u00e9l\u00e9gant, l\u00e9gende du Bayern Munich et de la s\u00e9lection allemande qui survola les ann\u00e9es 70, le double champion du monde, comme joueur en\u00a01974 et comme entra\u00eeneur en\u00a01990, est mort dimanche \u00e0 78\u00a0ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/football-le-kaiser-allemand-franz-beckenbauer-est-mort-20240108_CDPGWNGJ3NFXTGA6R5FK4T7VEU/"
    },
    {
        "title": "Loi immigration\u00a0: en quoi le texte permettra-t-il \u00abd\u2019expulser plus facilement les \u00e9trangers d\u00e9linquants\u00bb, comme le dit G\u00e9rald Darmanin\u00a0?",
        "summary": "Avec sa loi, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur entendait lever des protections accord\u00e9es \u00e0 certaines cat\u00e9gories d\u2019\u00e9trangers, et qui emp\u00eachaient leur \u00e9loignement du territoire m\u00eame lorsqu\u2019ils repr\u00e9sentent \u00abune menace grave pour l\u2019ordre public\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/loi-immigration-en-quoi-le-texte-permettra-dexpulser-plus-facilement-les-etrangers-delinquants-comme-le-dit-gerald-darmanin-20240108_3L765DK6JRBPZNBBOPYSOBMVJQ/"
    },
    {
        "title": "Inondations dans le Pas-de-Calais : \u00abOn veut vivre en s\u00e9curit\u00e9, il faut endiguer ou raser ce quartier\u00bb",
        "summary": "Dans les zones sinistr\u00e9es du d\u00e9partement, de nombreux habitants, d\u00e9sormais conscients d\u2019habiter trop pr\u00e8s du lit des rivi\u00e8res, songent \u00e0 quitter leurs quartiers. Des \u00e9lus soutiennent leur mobilisation naissante pour convaincre l\u2019Etat de racheter des maisons.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/inondations-dans-le-pas-de-calais-on-veut-vivre-en-securite-il-faut-endiguer-ou-raser-ce-quartier-20240108_I3USZWKNXNG2RAO47AF34VUEOE/"
    },
    {
        "title": "H\u00e9bergement d\u2019urgence\u00a0: les 120\u00a0millions d\u2019euros allou\u00e9s sont \u00abdes miettes pour les sans-abri\u00bb d\u00e9noncent les associations",
        "summary": "En pleine vague de froid, le ministre du Logement, Patrice Vergriete, a annonc\u00e9, lundi 8 janvier, de nouvelles mesures concernant l\u2019h\u00e9bergement d\u2019urgence, notamment de nouveaux fonds. Des annonces loin d\u2019\u00eatre suffisantes pour les associations.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/hebergement-durgence-les-120-millions-deuros-alloues-sont-des-miettes-pour-les-sans-abri-denoncent-les-associations-20240108_VZNMKEL7HRGA7AV545KNIS74OM/"
    },
    {
        "title": "Elisabeth Borne dans l\u2019\u0153il de Coco : 20 mois \u00e0 Matignon en 20 dessins",
        "summary": "Evinc\u00e9e du poste de Premi\u00e8re ministre lundi 8 janvier, Elisabeth Borne aura particuli\u00e8rement inspir\u00e9 notre dessinatrice pendant son s\u00e9jour \u00e0 Matignon.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elisabeth-borne-dans-loeil-de-coco-20-mois-a-matignon-en-20-dessins-20240108_HDUW4QM46JFSJL7O3QSTYSRQEI/"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES - Franz Beckenbauer, la d\u00e9marche d\u2019un empereur",
        "summary": "Retour en images sur la carri\u00e8re de l\u2019homme qui fut champion du monde comme joueur puis entra\u00eeneur, personnage incontournable du foot allemand \u00e9ternellement li\u00e9 au Bayern de Munich",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/en-images-franz-beckenbauer-la-demarche-dun-empereur-20240108_ET72SHBYG5BTNLZZG2DJSAWLAI/"
    },
    {
        "title": "Pourquoi depuis le 7\u00a0octobre je me suis tu, par Magyd Cherfi",
        "summary": "Il s\u2019agit d\u2019une bataille qui fait rage entre deux injonctions fratricides. J\u2019ai dans mon plus profond deux adversaires qui se r\u00e9clament de moi et qui\u00a0pleurent des\u00a0morts de\u00a0camps oppos\u00e9s, \u00e9crit le chanteur et \u00e9crivain membre fondateur du groupe Zebda.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/pourquoi-depuis-le-7-octobre-je-me-suis-tu-par-magyd-cherfi-20240108_BHDBQZVGVVGCRLIPGV5IKZTB4A/"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai menti pendant tr\u00e8s longtemps\u00bb\u00a0: Thierry Henry r\u00e9v\u00e8le avoir souffert de d\u00e9pression",
        "summary": "Dans un podcast publi\u00e9 ce lundi 8\u00a0d\u00e9cembre, l\u2019ancien footballeur vedette de l\u2019\u00e9quipe de France et d\u2019Arsenal admet avoir souffert d\u2019un profond mal-\u00eatre psychologique pendant sa carri\u00e8re. Une confession encore rare parmi les sportifs de haut niveau.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jai-menti-pendant-tres-longtemps-thierry-henry-revele-avoir-souffert-de-depression-20240108_R3MA3JGADFDHPAI3AVJMABU6DA/"
    },
    {
        "title": "Franz Beckenbauer, ic\u00f4ne aux trois bandes",
        "summary": "La l\u00e9gende du foot allemand, mort dimanche 7\u00a0janvier, n\u2019a pas marqu\u00e9 l\u2019histoire que pour ses exploits d\u00e9fensifs. Longtemps sponsoris\u00e9 par Adidas, il a impos\u00e9 une allure \u00e0 trois bandes, un surv\u00eatement devenu iconique et des crampons marqu\u00e9s de son surnom.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/mode/franz-beckenbauer-icone-aux-trois-bandes-20240108_5IC3KKUW7RCSHM7L4TLSFJX7KY/"
    },
    {
        "title": "\u00abLa Fi\u00e8vre\u00bb, \u00abMr & Mrs Smith\u00bb, \u00abThe Regime\u00bb... Cinq s\u00e9ries \u00e0 suivre en 2024",
        "summary": "Du retour de l\u2019auteur de Baron noir \u00e0 une nouvelle r\u00e9galade de Kate Winslet, en passant par l\u2019adaptation d\u2019un Pulitzer, une nouvelle production Hanks-Spielberg sur 39-45 et l\u2019intrigant remake d\u2019une com\u00e9die d\u2019action des ann\u00e9es 2000, l\u2019ann\u00e9e s\u2019annonce riche.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/series/la-fievre-mr-mrs-smith-the-regime-cinq-series-a-suivre-en-2024-20240108_C6YPL3G3SFD4HFLK5KK5L5LBQY/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9fil\u00e9 n\u00e9ofasciste \u00e0 Rome\u00a0: derri\u00e8re les bras tendus, des membres de la \u00abGUD Connection\u00bb",
        "summary": "De jeunes Fran\u00e7ais, certains li\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me du Rassemblement national, ont pris part au rassemblement qui a vu des centaines de militants tendre le bras, dimanche dans la capitale italienne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/defile-neofasciste-a-rome-derriere-les-bras-tendus-des-membres-de-la-gud-connection-20240108_IPD5EYLE6JBHFIQWRQ27RSDAY4/"
    },
    {
        "title": "Philippe Caub\u00e8re\u00a0: le com\u00e9dien vis\u00e9 par une enqu\u00eate pour \u00abatteinte sexuelle sur mineure\u00bb",
        "summary": "Signataire de la tribune de soutien \u00e0 G\u00e9rard Depardieu, l\u2019acteur et metteur en sc\u00e8ne est accus\u00e9 par une jeune femme pour des faits remontant \u00e0\u00a02012. Il avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 accus\u00e9 de viol en\u00a02018, avant que la plainte ne soit class\u00e9e sans suite, faute d\u2019\u00e9l\u00e9ments.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/philippe-caubere-le-comedien-vise-par-une-enquete-pour-atteinte-sexuelle-sur-mineure-20240108_3TETOQROHVGGROAUPTQNVFTTTM/"
    },
    {
        "title": "Golden Globes\u00a0: \u00abAnatomie d\u2019une chute\u00bb, h\u00e9raut malgr\u00e9 lui",
        "summary": "Le film de Justine Triet a re\u00e7u deux troph\u00e9es \u00e0 Los Angeles ce dimanche. Il continue ainsi son parcours m\u00e9t\u00e9orique, accompagn\u00e9 d\u2019une aura d\u2019objet honni de la macronie qui tend parfois \u00e0 \u00e9clipser ses qualit\u00e9s artistiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/golden-globes-anatomie-dune-chute-heraut-malgre-lui-20240108_KTSMOW7AN5CMLFRPY25XAEG5JU/"
    },
    {
        "title": "A Antibes, inqui\u00e9tude pour les orques du Marineland, menac\u00e9es d\u2019\u00eatre envoy\u00e9es au\u00a0Japon",
        "summary": "Les trois c\u00e9tac\u00e9s du parc marin pourraient \u00eatre d\u00e9plac\u00e9s au cours des prochaines semaines. Si les autorit\u00e9s et la direction ne font aucun commentaire, une association de protection animale redoute que leur vie demeure \u00abun spectacle\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/a-antibes-inquietude-pour-les-orques-du-marineland-menacees-detre-envoyees-au-japon-20240108_C7NFUGRF2FFILOEGHYLBQCL32Y/"
    },
    {
        "title": "Bruno Le Maire pr\u00eat \u00e0 rempiler \u00e0 Bercy",
        "summary": "En pleine effervescence li\u00e9e au remaniement, le ministre de l\u2019Economie et des Finances a jou\u00e9 ce lundi 8\u00a0janvier, la carte de la loyaut\u00e9 envers le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et mis en avant son bilan personnel lors de ses v\u0153ux devant le gratin \u00e9conomique fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/bruno-le-maire-pret-a-rempiler-a-bercy-20240108_6X3ZIARISVFE5HPKCUHHDNALFU/"
    },
    {
        "title": "Heureux comme Bernard Arnault et un actionnaire du CAC 40",
        "summary": "En\u00a02023, les plus grandes entreprises fran\u00e7aises ont revers\u00e9 pr\u00e8s de 100\u00a0milliards d\u2019euros \u00e0 leurs actionnaires, un record absolu. Et le PDG de LVMH a \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 par Macron \u00e0 la plus haute dignit\u00e9 de la L\u00e9gion d\u2019honneur. Pas de quoi r\u00e9jouir les Fran\u00e7ais dont les salaires peinent \u00e0 suivre l\u2019inflation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/heureux-comme-bernard-arnault-et-un-actionnaire-du-cac-40-20240108_P7CFHPPKRZCUZL7AQ4FDYZ4UGU/"
    },
    {
        "title": "Contrairement \u00e0 Macron, Bayrou juge Depardieu \u00abind\u00e9fendable\u00bb",
        "summary": "Indiscr\u00e9tions piquantes, maladresses vaches ou douces confessions\u00a0: chaque jour, retrouvez les br\u00e8ves qui auscultent le monde politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/contrairement-a-macron-bayrou-juge-depardieu-indefendable-20240108_RL525VWEXJDJHIGT4P6MQ3Q2SM/"
    },
    {
        "title": "L\u2019ouverture du proc\u00e8s des policiers de l\u2019affaire Th\u00e9o Luhaka, un cas embl\u00e9matique de violences polici\u00e8res",
        "summary": "Trois policiers sont jug\u00e9s \u00e0 partir de ce mardi 8\u00a0janvier devant la cour d\u2019assises de Seine-Saint-Denis pour l\u2019interpellation violente en\u00a02017 \u00e0 Aulnay-sous-Bois du jeune homme, gravement bless\u00e9 lors de l\u2019intervention.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/louverture-du-proces-des-policiers-de-laffaire-theo-luhaka-un-cas-emblematique-de-violences-policieres-20240109_F5RUNH5MA5ABZNHXOLSYPP6ZGU/"
    },
    {
        "title": "Liens entre professionnels de sant\u00e9 et industriels\u00a0: une hypocrisie \u00e0 la fran\u00e7aise",
        "summary": "En ce d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, tout professionnel de sant\u00e9 doit d\u00e9clarer ses liens financiers avec les industriels, y compris les ministres. Mais manifestement cette transparence ne suffit pas pour rendre plus sain les rapports.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/liens-entre-professionnels-de-sante-et-industriels-une-hypocrisie-a-la-francaise-20240109_SI773RW37NFQDLPAOEZVRCKT6E/"
    },
    {
        "title": "La mort de Franz Beckenbauer vue de Berlin\u00b7: \u00abIl a fait plus pour l\u2019image des Allemands que la diplomatie en 50 ans\u00bb",
        "summary": "\u00abLumi\u00e8re du foot allemand\u00bb, l\u2019homme grandi au milieu des ruines de Munich \u00e9tait plus qu\u2019un footballeur\u00a0: il a permis \u00e0 son pays de pr\u00e9senter une image l\u00e9g\u00e8re et ouverte sur le monde.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/la-mort-de-franz-beckenbauer-vue-de-berlin-il-a-fait-plus-pour-limage-des-allemands-que-la-diplomatie-en-50-ans-20240109_GUH7ROXJURF5FNCSOX54SU2IMU/"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis\u00a0: en campagne, Joe Biden et Donald Trump se rendent coup pour coup",
        "summary": "Alors que la saison des primaires est sur le point de commencer, les favoris des deux partis s\u2019affrontent \u00e0 distance par discours interpos\u00e9s. Bien que chahut\u00e9 par des manifestants pro-Gaza, l\u2019actuel pr\u00e9sident a, lui, livr\u00e9 un discours tr\u00e8s habit\u00e9 ce lundi 8\u00a0janvier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/etats-unis-en-campagne-joe-biden-et-donald-trump-se-rendent-coup-pour-coup-20240109_GN6QA2BXBBD3LBVAC65CW2MWDE/"
    },
    {
        "title": "Charles Michel : pr\u00e9sident du Conseil europ\u00e9en, une fonction inutile et co\u00fbteuse",
        "summary": "En annon\u00e7ant sa candidature aux \u00e9lections europ\u00e9ennes de juin, l\u2019actuel chef du Conseil europ\u00e9en s\u2019est attir\u00e9 les critiques acerbes des Vingt-Sept. Mais son choix devrait \u00eatre l\u2019occasion d\u2019ouvrir un d\u00e9bat sur ce poste aux pouvoirs trop limit\u00e9s par les trait\u00e9s pour s\u2019imposer et \u00eatre efficace.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/charles-michel-president-du-conseil-europeen-une-fonction-inutile-et-couteuse-20240109_XMJ3WE2B6JBVRKGYM3DGLJCGRU/"
    },
    {
        "title": "Sant\u00e9\u00a0: l\u2019eau en bouteille d\u00e9borde de centaines de milliers de nanoplastiques par litre",
        "summary": "Selon une nouvelle \u00e9tude parue dans une revue am\u00e9ricaine, la pollution aux nanoparticules dans l\u2019eau en bouteille est 100 fois plus \u00e9lev\u00e9e qu\u2019estim\u00e9e auparavant.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/sante-leau-en-bouteille-deborde-de-centaines-de-milliers-de-nanoplastiques-par-litre-20240109_JNPCFUTYQNDD3DPU3PCQGNY2SM/"
    },
    {
        "title": "Cinq d\u00e9partements plac\u00e9s en vigilance orange neige-verglas, deux autoroutes ferm\u00e9es dans l\u2019ouest de Paris",
        "summary": "Selon M\u00e9t\u00e9o France, \u00ables quantit\u00e9s de neige tomb\u00e9es sont sup\u00e9rieures \u00e0 ce qui \u00e9tait attendu\u00bb, ce qui a pour cons\u00e9quence une pagaille cons\u00e9quente dans des d\u00e9partements du quart nord-ouest du pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/cinq-departements-places-en-vigilance-orange-neige-verglas-deux-autoroutes-fermees-dans-louest-de-paris-20240109_624HDCYD35H7TAA2IGKFGOZI4M/"
    },
    {
        "title": "Boeing 737 Max 9\u00a0: les compagnies United et Alaska ont trouv\u00e9 des \u00e9l\u00e9ments mal fix\u00e9s lors d\u2019une inspection",
        "summary": "Les compagnies a\u00e9riennes am\u00e9ricaines United Airlines et Alaska Airlines ont indiqu\u00e9 lundi 9\u00a0janvier avoir trouv\u00e9 des \u00e9l\u00e9ments mal fix\u00e9s lors de v\u00e9rifications de leurs appareils Boeing 737 MAX 9, apr\u00e8s qu\u2019un avion de ce type a perdu une porte en plein vol vendredi 6\u00a0janvier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/boeing-737-max-9-les-compagnies-united-et-alaska-ont-trouve-des-elements-mal-fixes-lors-dune-inspection-20240109_RRBJ6F34CNAPXINPZ7K5P7344U/"
    },
    {
        "title": "En Corse, \u00abPalatinu\u00bb et le pari d\u2019un nationalisme identitaire",
        "summary": "Entre discours x\u00e9nophobe et op\u00e9rations de com, le jeune mouvement nationaliste fait parler de lui sur l\u2019\u00eele, o\u00f9 il d\u00e9fend une vision r\u00e9actionnaire et ethnique de l\u2019identit\u00e9 locale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-corse-palatinu-et-le-pari-dun-nationalisme-identitaire-20240109_D2ZFSNLFTRACFD46ME3I35GXUM/"
    },
    {
        "title": "Dans le Vaucluse, des saisonniers marocains non pay\u00e9s depuis des mois",
        "summary": "Arriv\u00e9s en mai 2023, une quinzaine de travailleurs agricoles \u00e9trangers ont saisi le conseil des prud\u2019hommes pour r\u00e9clamer le paiement de leurs salaires. L\u2019employeur, en redressement judiciaire, d\u00e9plore la \u00abmauvaise foi\u00bb de ces saisonniers.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/dans-le-vaucluse-des-saisonniers-marocains-non-payes-depuis-des-mois-20240109_DRSOLWGYPJESFECCYFWZKIRF7E/"
    },
    {
        "title": "Racistes, complotistes, identitaires\u00a0: les cadres sulfureux du RN de Marine Le\u00a0Pen",
        "summary": "Qu\u2019il s\u2019agisse de leurs propos ou de leurs fr\u00e9quentations radicales, une quinzaine de responsables locaux du parti d\u2019extr\u00eame droite, identifi\u00e9s par \u00abLib\u00e9\u00bb, sont bien \u00e9loign\u00e9s des canons de la \u00abd\u00e9diabolisation\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/racistes-complotistes-identitaires-les-cadres-sulfureux-du-rn-de-marine-le-pen-20240109_GCIZNVRKDBBXVNURILQIJSA6NY/"
    },
    {
        "title": "De porte-parole \u00e0 Premier ministre\u00a0: la voie loyale de Gabriel Attal",
        "summary": "Le d\u00e9sormais ex-ministre de l\u2019Education a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 par Emmanuel Macron Premier ministre ce lundi 8 janvier, apr\u00e8s la d\u00e9mission d\u2019Elisabeth Borne. A 34 ans, il devient le plus jeune chef de gouvernement de la Ve R\u00e9publique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/de-porte-parole-a-premier-ministre-la-voie-loyale-de-gabriel-attal-20240109_UYLRGMGUJFBLHMSI6HN23HGOWU/"
    },
    {
        "title": "Gabriel Attal nomm\u00e9 Premier ministre, la recette pour faire du vieux avec du neuf",
        "summary": "Sous son jeune \u00e2ge et sa ma\u00eetrise moderne de la communication, le nouveau chef de gouvernement cache des convictions conservatrices. Une nomination qui acte le fait que rien ne change vraiment en macronie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/gabriel-attal-nomme-premier-ministre-la-recette-pour-faire-du-vieux-avec-du-neuf-20240109_H3HMLUOOSNFL3AM3RR4JW4QH2Y/"
    },
    {
        "title": "Au minist\u00e8re de l\u2019Education, un Gabriel Attal com ci com \u00e7a",
        "summary": "A force de coups m\u00e9diatiques, le nouveau Premier ministre a r\u00e9ussi \u00e0 marquer de son empreinte, en \u00e0 peine cinq mois, son minist\u00e8re. Mais sans laisser de bons souvenirs \u00e0 la communaut\u00e9 enseignante.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/au-ministere-de-leducation-un-gabriel-attal-com-ci-com-ca-20240109_WKFREHDDXREPBKMBO5K7SUIJ7I/"
    },
    {
        "title": "Remaniement\u00a0: Gabriel Attal nomm\u00e9 Premier ministre en remplacement d\u2019Elisabeth Borne",
        "summary": "L\u2019Elys\u00e9e annonce ce mardi 9\u00a0janvier la nomination \u00e0 Matignon du d\u00e9sormais ex-ministre de l\u2019Education, apr\u00e8s la d\u00e9mission d\u2019Elisabeth Borne lundi. Il doit d\u00e9sormais former son gouvernement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/gabriel-attal-nomme-premier-ministre-en-remplacement-delisabeth-borne-20240109_IOPNTUO56FCIBIJBGGYV5UEB64/"
    },
    {
        "title": "Camille Etienne\u00a0: \u00abSi la Norv\u00e8ge vote l\u2019exploitation des fonds marins, elle va cr\u00e9er une nouvelle industrie mortif\u00e8re pour le climat\u00bb",
        "summary": "Le Parlement du pays scandinave doit se prononcer ce mardi 9\u00a0janvier sur l\u2019ouverture \u00e0 l\u2019exploitation mini\u00e8re en grande profondeur des eaux territoriales de son archipel arctique du Svalbard. A Oslo et sur les r\u00e9seaux sociaux, l\u2019activiste fran\u00e7aise m\u00e8ne une intense campagne contre le projet du gouvernement nordique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/camille-etienne-si-la-norvege-vote-lexploitation-des-fonds-marins-elle-va-creer-une-nouvelle-industrie-mortifere-pour-le-climat-20240109_FHGG6UF745EPTK3AFNING4TUH4/"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron, le Conseil constitutionnel n\u2019est pas votre roue de secours",
        "summary": "En reportant sur cette instance la charge d\u2019amender la loi immigration, le chef de l\u2019Etat fragilise encore davantage la s\u00e9paration des pouvoirs et la confiance dans les institutions.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/emmanuel-macron-le-conseil-constitutionnel-nest-pas-votre-roue-de-secours-20240109_XLVOYBDIIZGXJKVTTEPJN2XYKY/"
    },
    {
        "title": "Gabriel Attal nomm\u00e9 Premier ministre\u00a0: pour Olivier Faure, \u00abEmmanuel Macron se succ\u00e8de \u00e0 lui-m\u00eame\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s de longues heures d\u2019attente, l\u2019Elys\u00e9e a confirm\u00e9 ce mardi 9\u00a0janvier la nomination de Gabriel Attal comme Premier ministre. Du c\u00f4t\u00e9 de l\u2019opposition de gauche, on pointe un nouveau Premier ministre fantoche, tandis que la macronie adresse ses f\u00e9licitations.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/gabriel-attal-nomme-premier-ministre-pour-olivier-faure-emmanuel-macron-se-succede-a-lui-meme-20240109_3BIA6K24CZEE3LNT5DFCEBR52M/"
    },
    {
        "title": "Gabriel Attal nomm\u00e9 Premier ministre : au Budget, un an \u00e0 assumer les 49.3",
        "summary": "A part un plan sur la fraude sociale et fiscale et des tentatives pour \u00abdialoguer\u00bb avec les oppositions, Gabriel Attal a cultiv\u00e9 \u00e0 Bercy ses relations avec Bruno Le Maire et un discours sur le \u00abtravail\u00bb et les aides sociales destin\u00e9s \u00e0 plaire \u00e0 la droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/gabriel-attal-nomme-premier-ministre-au-budget-un-an-a-assumer-les-493-20240109_4YMIEBDHMJBEXLUJD5XBAWUXQE/"
    },
    {
        "title": "Record\u00a0: 2023 a de tr\u00e8s loin \u00e9t\u00e9 l\u2019ann\u00e9e la\u00a0plus chaude enregistr\u00e9e sur Terre",
        "summary": "Le programme europ\u00e9en Copernicus confirme que l\u2019an pass\u00e9 a battu tous les records. Il a fait en moyenne 14,98\u00b0C sur la plan\u00e8te, une temp\u00e9rature in\u00e9dite depuis 100\u00a0000\u00a0ans qui s\u2019explique principalement par le changement climatique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/record-2023-a-de-tres-loin-ete-lannee-la-plus-chaude-enregistree-sur-terre-20240109_2OALZT7DGZGDBAWFZ3EU6ENOLI/"
    },
    {
        "title": "Gabriel Attal, premier Premier ministre gay\u00a0: le signe d\u2019une France qui progresse",
        "summary": "En plus d\u2019\u00eatre le plus jeune chef de gouvernement de la Ve R\u00e9publique, l\u2019ancien ministre de l\u2019Education est le premier \u00e0 assumer son homosexualit\u00e9. Preuve des temps qui changent et des m\u0153urs qui progressent, cela n\u2019est pas un sujet pour l\u2019opinion publique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/gabriel-attal-premier-premier-ministre-gay-le-signe-dune-france-qui-progresse-20240109_APVTB6PIJBHYHO75QJQR6FG27M/"
    },
    {
        "title": "Gabriel Attal promet \u00abd\u2019emmener avec lui \u00e0 Matignon la cause de l\u2019\u00e9cole\u00bb lors de la passation de pouvoir avec Elisabeth Borne",
        "summary": "Dans la cour de l\u2019h\u00f4tel de Matignon, ce mardi 9\u00a0janvier vers 15 heures, le nouveau Premier ministre a assur\u00e9 que l\u2019\u00e9cole \u00e9tait \u00abla m\u00e8re de nos batailles\u00bb lors de sa premi\u00e8re prise de parole en tant que chef du gouvernement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/gabriel-attal-promet-demmener-avec-lui-a-matignon-la-cause-de-lecole-lors-de-la-passation-de-pouvoir-avec-elisabeth-borne-20240109_IICNC2UBVVHZ3I4MFG4LVL2VBQ/"
    },
    {
        "title": "Charles Dreyfus, il en fait son Affaire",
        "summary": "Le petit-fils du capitaine qui a incarn\u00e9 l\u2019horreur de l\u2019antis\u00e9mitisme et de l\u2019injustice d\u00e9fend la m\u00e9moire de son a\u00efeul et s\u2019inqui\u00e8te des tensions actuelles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/charles-dreyfus-il-en-fait-son-affaire-20240109_WYK63A6GQ5DKXD2KKZN326X57A/"
    },
    {
        "title": "Pour la premi\u00e8re fois, la \u00abpriorit\u00e9 nationale\u00bb doit \u00eatre jug\u00e9e ill\u00e9gale",
        "summary": "Aujourd\u2019hui s\u2019ouvre \u00e0 Nanterre le proc\u00e8s de quatre responsables du Rassemblement national accus\u00e9s de provocation \u00e0 la discrimination raciale pour avoir revendiqu\u00e9 la priorit\u00e9 nationale. Des partis politiques, associations et syndicats esp\u00e8rent une condamnation \u00e0 la hauteur de l\u2019abjection de ce principe antir\u00e9publicain.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/pour-la-premiere-fois-la-priorite-nationale-doit-etre-jugee-illegale-20240109_MSFLCIPVPZB2TJGEPBADVPLOCE/"
    },
    {
        "title": "En\u00a02011, les \u00abconfessions\u00bb de Beno\u00eet Jacquot \u00e0 propos de Judith Godr\u00e8che n\u2019avaient choqu\u00e9 personne",
        "summary": "Aupr\u00e8s de \u00abCheckNews\u00bb, G\u00e9rard Miller, qui a r\u00e9alis\u00e9 le documentaire dans lequel Beno\u00eet Jacquot \u00e9voquait ses relations avec des actrices mineures, dont Judith Godr\u00e8che, indique qu\u2019il ne ferait \u00ab\u00e9videmment pas le m\u00eame film aujourd\u2019hui\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/en-2011-les-confessions-de-benoit-jacquot-a-propos-de-judith-godreche-navaient-choque-personne-20240109_YCFUO25RK5DSHIIFHZEE5EXTUU/"
    },
    {
        "title": "Des vid\u00e9os de soldats isra\u00e9liens se mettant en sc\u00e8ne en d\u00e9truisant Gaza suscitent l\u2019indignation",
        "summary": "Depuis le 26\u00a0octobre et le d\u00e9but de l\u2019invasion de la bande de Gaza par Tsahal, les vid\u00e9os provocatrices des soldats isra\u00e9liens se multiplient. Si l\u2019arm\u00e9e d\u2019Isra\u00ebl condamne ces comportements, ils sont \u00e0 ce jour peu sanctionn\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/des-videos-de-soldats-israeliens-se-mettant-en-scene-en-detruisant-gaza-suscitent-lindignation-20240109_IA5P52HK3VDONMDJK3M2YFHGHM/"
    },
    {
        "title": "\u00abDans la mesure de l\u2019impossible\u00bb, humanitaire de feu avec Tiago Rodrigues",
        "summary": "A partir d\u2019entretiens avec des travailleurs de la Croix-Rouge ou MSF, le metteur en sc\u00e8ne portugais, directeur du festival d\u2019Avignon, a cr\u00e9\u00e9 une pi\u00e8ce puissante et bouleversante, sans clich\u00e9s ni morale accablante, port\u00e9e par un excellent quatuor d\u2019acteurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/dans-la-mesure-de-limpossible-humanitaire-de-feu-20220207_4QDRK36LOBC5TIYAM62H6PNWPA/"
    },
    {
        "title": "Une frappe de l\u2019arm\u00e9e nig\u00e9rienne tue des civils pr\u00e8s de la fronti\u00e8re du Burkina Faso",
        "summary": "Un bombardement survenu dans la nuit du vendredi 5\u00a0janvier \u00e0 proximit\u00e9 d\u2019un site d\u2019orpaillage de la commune de Tyawa a fait pr\u00e8s de 50 victimes, dont de nombreux civils.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/une-frappe-de-larmee-nigerienne-tue-des-civils-pres-de-la-frontiere-du-burkina-faso-20240109_ZKPMJZQCQFG4ZBRNIK7JRRMJ3M/"
    },
    {
        "title": "Crimes \u00e0 l\u2019arme blanche \u00e0 Londres\u00a0: les\u00a0lames d\u2019Idris Elba",
        "summary": "L\u2019acteur britannique s\u2019est associ\u00e9 \u00e0 la campagne \u00abDont Stop Your Future\u00bb pour lutter contre les agressions au couteau toujours en augmentation dans la capitale du Royaume-Uni et qui ont augment\u00e9 de 21% en un an.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/crimes-a-larme-blanche-a-londres-les-lames-didris-elba-20240109_J6JLERYHNRDE7BT5IQXJCNVL6M/"
    },
    {
        "title": "\u00abTriades\u00bb sur Arte\u00a0: en immersion au c\u0153ur du crime organis\u00e9 chinois",
        "summary": "Dans un documentaire captivant et incarn\u00e9 sur les mafias en Asie et ses ramifications plan\u00e9taires, Antoine Vitkine l\u00e8ve le voile sur quatre organisations hongkongaises et ta\u00efwanaises en donnant la parole aux parrains et \u00e0 leurs hommes de main.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/triades-sur-arte-en-immersion-au-coeur-du-crime-organise-chinois-20231225_YHMBNNNPBVBMHDBZ6KO2FGVQ2A/"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9cole, \u00abpriorit\u00e9 absolue\u00bb de Gabriel Attal\u00a0: \u00e0 quoi bon nommer un nouveau ministre de l\u2019Education\u00a0?",
        "summary": "Le fra\u00eechement nomm\u00e9 Premier ministre, Gabriel Attal, a assur\u00e9 emmener dans ses bagages \u00abla cause de l\u2019\u00e9cole\u00bb sur la ligne bien droiti\u00e8re d\u2019un Pr\u00e9sident plus int\u00e9ress\u00e9 par le port de l\u2019uniforme que la mixit\u00e9 sociale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/lecole-priorite-absolue-de-gabriel-attal-a-quoi-bon-nommer-un-nouveau-ministre-de-leducation-20240109_E5RDXS6KVRGKFHAJHYI6UCMALQ/"
    },
    {
        "title": "Pour faire face \u00e0 l\u2019\u00e9pisode de froid, la centrale \u00e0 charbon de Saint-Avold reprend du service",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re fois depuis un an, la centrale \u00e0 charbon de Saint-Avold (Moselle) a red\u00e9marr\u00e9 ce mardi 9\u00a0janvier, journ\u00e9e la plus froide de la semaine en France.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/pour-faire-face-a-lepisode-de-froid-la-centrale-a-charbon-de-saint-avold-reprend-du-service-20240109_YGXEL6NYJ5AV7IF2DLAH6XINJY/"
    },
    {
        "title": "Monsieur le Pr\u00e9sident, affirmer que le nucl\u00e9aire sauvera le climat est un mensonge",
        "summary": "Alors qu\u2019Emmanuel Macron ne cesse d\u2019affirmer son attachement \u00e0 l\u2019atome, Yannick Jadot, Marine Tondelier, Eric Piolle ou encore Sandra Regol appellent la France \u00e0 ne pas s\u2019enferrer de nouveau dans la d\u00e9pendance co\u00fbteuse et dangereuse \u00e0 cette \u00e9nergie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/monsieur-le-president-affirmer-que-le-nucleaire-sauvera-le-climat-est-un-mensonge-20240109_L5XQ3GCEE5GPXD5BLDU2MHJCI4/"
    },
    {
        "title": "Daisy Ridley\u00a0: \u00abJe n\u2019ai jamais raisonn\u00e9 en termes de budget pour les films qui m\u2019attirent\u00bb",
        "summary": "L\u2019actrice fait une pause entre deux \u00abStar Wars\u00bb pour jouer l\u2019introvertie dans \u00abla Vie r\u00eav\u00e9e de Miss Fran\u00bb de Rachel Lambert, qu\u2019elle coproduit. Rencontre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/daisy-ridley-je-nai-jamais-raisonne-en-termes-de-budget-pour-les-films-qui-mattirent-20240109_EDT43OVS2VHK7NW644HG76TQGQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abLa Vie r\u00eav\u00e9e de Miss Fran\u00bb avec Daisy Ridley, en spleen forme",
        "summary": "Filmant les r\u00eaveries d\u2019une jeune femme solitaire, qu\u2019une rencontre au travail sociabilise malgr\u00e9 elle, l\u2019Am\u00e9ricaine Rachel Lambert signe une com\u00e9die romantique o\u00f9\u00a0le\u00a0rire\u00a0noir s\u2019immisce en douceur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/la-vie-revee-de-miss-fran-en-spleen-forme-20240109_4WYHDGOWWFDMDJHBHVAOJPVVXM/"
    },
    {
        "title": "Episode de froid\u00a0: pour les v\u00e9g\u00e9taux, un hiver plus salutaire que destructeur",
        "summary": "Le retour des basses temp\u00e9ratures en France devrait br\u00fbler les bourgeons de certains v\u00e9g\u00e9taux qui, d\u00e9boussol\u00e9s, ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9clos en ce d\u00e9but janvier. Mais pour la majorit\u00e9 des cultures, le froid permet une meilleure floraison au printemps.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/episode-de-froid-pour-les-vegetaux-un-hiver-plus-salutaire-que-destructeur-20240109_OUTWJOBPLVAE5MNBY5SMI7WTHE/"
    },
    {
        "title": "Gabriel Attal, une allure moul\u00e9e sur Emmanuel Macron",
        "summary": "Costume cintr\u00e9, chemise blanche, cravate, gestuelle similaire\u2026 Le nouveau Premier ministre pr\u00e9sente un saisissant mim\u00e9tisme avec le Pr\u00e9sident.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/mode/gabriel-attal-une-allure-moulee-sur-emmanuel-macron-20240109_O5SZIJBBANBNJL4HUNP3HU2YJQ/"
    },
    {
        "title": "Gabriel Attal \u00e0 Matignon : Macron choisit le cadet de ses sosies",
        "summary": "Outsider de la course \u00e0 Matignon, l\u2019\u00e9ph\u00e9m\u00e8re ministre de l\u2019Education devient \u00e0 34\u00a0ans le plus jeune Premier ministre de la Ve R\u00e9publique. Il aura la lourde t\u00e2che de devoir s\u2019imposer \u00e0 un gouvernement plus \u00e2g\u00e9 et cap\u00e9 que lui, et \u00e0 une Assembl\u00e9e o\u00f9, pas plus que Borne, il ne dispose d\u2019une majorit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/gabriel-attal-a-matignon-macron-choisit-le-cadet-de-ses-sosies-20240109_PVFXYB3K4FBFFL6MGCHC5EXC7A/"
    }
]