[
    {
        "title": "Offensive terrestre \u00e0 Gaza\u00a0: pourquoi l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne la retarde-t-elle\u00a0?",
        "summary": "Selon les m\u00e9dias am\u00e9ricains et isra\u00e9liens, le d\u00e9lai dans le lancement de l\u2019assaut sur l\u2019enclave palestinienne est d\u00fb aux \u00abquestionnements\u00bb de Washington et \u00e0 des dissensions au sein du cabinet de guerre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/offensive-terrestre-a-gaza-quattend-larmee-israelienne-20231024_JB7EH5PY4FEY7IXLM26NPQHAAE/"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl-Palestine : Emmanuel Macron tente le flou pour le tout",
        "summary": "En visite en J\u00e9rusalem et Ramallah, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a esquiss\u00e9 des solutions vagues \u00e0\u00a0un conflit qui semble inextricable, dont une \u00e9trange proposition de\u00a0coalition internationale contre le Hamas. Il\u00a0est\u00a0sorti visiblement ext\u00e9nu\u00e9 d\u2019une journ\u00e9e qui l\u2019a vu passer des\u00a0bras de Benyamin N\u00e9tanyahou \u00e0 ceux de Mahmoud Abbas.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/israel-palestine-emmanuel-macron-tente-le-flou-pour-le-tout-20231024_BUGI5S7KKBANDOZMXCTZIFIBD4/"
    },
    {
        "title": "Le chef de l\u2019ONU juge que l\u2019attaque du Hamas n\u2019est pas \u00abarriv\u00e9e dans le vide\u00bb, provoquant la col\u00e8re d\u2019Isra\u00ebl",
        "summary": "Antonio Guterres a appel\u00e9 \u00e0 un cessez-le-feu humanitaire imm\u00e9diat devant le Conseil de s\u00e9curit\u00e9. \u00abDans quel monde vivez-vous\u00a0?\u00bb lui a r\u00e9pondu le ministre isra\u00e9lien des Affaires \u00e9trang\u00e8res.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/le-chef-de-lonu-juge-que-lattaque-du-hamas-nest-pas-arrivee-dans-le-vide-provoquant-la-colere-disrael-20231024_FE6UBQTWNVCHRMCEJS6SPBR2JI/"
    },
    {
        "title": "Rel\u00e2ch\u00e9e par le Hamas, une otage raconte le \u00abcauchemar\u00bb de son enl\u00e8vement et la \u00abcourtoisie\u00bb de ses ge\u00f4liers",
        "summary": "Yocheved Lifshitz, 85 ans, kidnapp\u00e9e par le Hamas, a \u00e9t\u00e9 rel\u00e2ch\u00e9e lundi. Lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse \u00e0 Tel-Aviv, elle a racont\u00e9 l\u2019horreur de son enl\u00e8vement et la \u00abcourtoisie\u00bb de ses ge\u00f4liers.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/relachee-par-le-hamas-une-otage-raconte-le-cauchemar-de-son-enlevement-et-la-courtoisie-de-ses-geoliers-20231024_Z2IVBLL5N5BQHMBNFSSETKXUVY/"
    },
    {
        "title": "\u00abCoalition contre le Hamas\u00bb : la surprise du chef de l\u2019Etat",
        "summary": "Effet d\u2019annonce comme les\u00a0aime Macron, la surprenante proposition de\u00a0mettre au service d\u2019Isra\u00ebl la coalition internationale contre Daech, imm\u00e9diatement temp\u00e9r\u00e9e, est\u00a0symptomatique de la\u00a0d\u00e9route de la politique fran\u00e7aise au\u00a0Moyen-Orient.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/coalition-contre-le-hamas-la-surprise-du-chef-de-letat-20231024_LRPSDC3WWFEMJNW4CDGDYWZDBA/"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl\u00a0: le Qatar appara\u00eet comme \u00abun acteur constructif et non destructeur\u00bb",
        "summary": "Dans le conflit qui oppose Isra\u00ebl au Hamas, le Qatar est en premi\u00e8re ligne dans les n\u00e9gociations pour lib\u00e9rer les otages d\u00e9tenus \u00e0 Gaza, consacrant un r\u00f4le de m\u00e9diateur permis par des activit\u00e9s diplomatiques aussi efficaces qu\u2019ambigu\u00ebs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/guerre-hamas-israel-le-qatar-apparait-comme-un-acteur-constructif-et-non-destructeur-20231024_EOKZOPNSYBDWLBOLDCUMUR7QSA/"
    },
    {
        "title": "Loto de la biodiversit\u00e9\u00a0: \u00abCe n\u2019est pas comme \u00e7a que l\u2019on va prot\u00e9ger la nature\u00bb",
        "summary": "Contrairement \u00e0 plusieurs associations, France Nature Environnement est vent debout depuis la sortie du nouveau jeu \u00e0 gratter \u00abMission Nature\u00bb, cens\u00e9 aider financi\u00e8rement la lutte pour la sauvegarde de la biodiversit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/loto-de-la-biodiversite-ce-nest-pas-comme-ca-que-lon-va-proteger-la-nature-20231024_2MJQ53J3CBDHFGDSO3GO75V4KA/"
    },
    {
        "title": "Sommeil des enfants\u00a0: peut-on apaiser le cauchemar des parents\u00a0?",
        "summary": "Actualit\u00e9 anxiog\u00e8ne, \u00e9crans omnipr\u00e9sents, voisins bruyants\u2026 Petits et adolescents dorment de moins en moins longtemps, affectant leurs capacit\u00e9s d\u2019apprentissage ou les rendant davantage irritables. Un rythme et une fatigue parfois difficiles \u00e0 g\u00e9rer \u00e0 la maison.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/sommeil-des-enfants-peut-on-apaiser-le-cauchemar-des-parents-20231024_TDFGNLZCKZAVDJM4US7BQVTCZ4/"
    },
    {
        "title": "Douleurs de r\u00e8gles : \u00abToute l\u2019histoire du Spasfon est sexiste\u00bb",
        "summary": "Sp\u00e9cialiste en philosophie de la m\u00e9decine, Juliette Ferry-Danini a enqu\u00eat\u00e9 sur le m\u00e9dicament phare, massivement prescrit aux femmes fran\u00e7aises depuis soixante\u00a0ans malgr\u00e9 le manque de donn\u00e9es scientifiques permettant de prouver son efficacit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/douleurs-de-regles-toute-lhistoire-du-spasfon-est-sexiste-20231024_2627MZUIDFBKLOBZJYLHZLHYNM/"
    },
    {
        "title": "Apolline de Malherbe, tout s\u2019est bien pass\u00e9",
        "summary": "La journaliste-animatrice de RMC et de BFM est l\u2019une des figures les plus visibles de la f\u00e9minisation des antennes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/apolline-de-malherbe-tout-sest-bien-passe-20231024_VTGCUFOA4REGHEV6QTV7TAD7ZA/"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai \u00e9t\u00e9 exploit\u00e9e, pi\u00e9g\u00e9e devant le monde entier\u00bb\u00a0: Britney Spears sort son autobiographie",
        "summary": "La pop star se livre dans le tr\u00e8s attendu \u00abla Femme en moi\u00bb, paru ce mardi 24 octobre, de son enfance sous les projecteurs \u00e0 sa mise sous tutelle, qui aura dur\u00e9 treize ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/jai-ete-exploitee-piegee-devant-le-monde-entier-britney-spears-sort-son-autobiographie-20231024_SDJJVIMNWFDU5MF5SKYFWIAMIM/"
    },
    {
        "title": "Pour les d\u00e9put\u00e9s LFI et \u00e9cologistes, il n\u2019y \u00abpas de point de non-retour\u00bb pour la Nupes",
        "summary": "Lors de leur point presse hebdomadaire \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, Mathilde Panot et Benjamin Lucas ont assur\u00e9 que la coalition de gauche n\u2019\u00e9tait pas encore enterr\u00e9e, contrairement \u00e0 ce qu\u2019a laiss\u00e9 entendre Jean-Luc M\u00e9lenchon.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/pour-les-deputes-lfi-et-ecologistes-il-ny-pas-de-point-de-non-retour-pour-la-nupes-20231024_FLUYXS5HZJADPEZPTINK265SOQ/"
    },
    {
        "title": "P\u00f4le Emploi a-t-il propos\u00e9 \u00e0 des ch\u00f4meurs de danser avec leurs futurs employeurs\u00a0?",
        "summary": "L\u2019agence a fait l\u2019objet de railleries en raison d\u2019un reportage vid\u00e9o de l\u2019AFP sur une animation proposant \u00abde danser avec son futur employeur\u00bb. La vid\u00e9o ne pr\u00e9cisait pas qu\u2019il s\u2019agissait d\u2019un atelier r\u00e9serv\u00e9 aux professionnels du secteur artistique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/pole-emploi-a-t-il-propose-a-des-chomeurs-de-danser-avec-leurs-futurs-employeurs-20231024_F57FMV7FI5EZTNYWKFHHVITTJA/"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e2ce aux \u00e9nergies bas carbone, \u00ablimiter le r\u00e9chauffement climatique reste possible\u00bb, affirme l\u2019Agence internationale de l\u2019\u00e9nergie",
        "summary": "Explosion de la production des \u00e9nergies renouvelables, pics de la demande pr\u00e9vus pour le p\u00e9trole, le charbon et le gaz, tableau contrast\u00e9 en Chine\u2026 A un mois de l\u2019ouverture de la COP28 sur le climat, l\u2019AIE publie son rapport annuel.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/grace-aux-energies-bas-carbone-limiter-le-rechauffement-climatique-reste-possible-affirme-lagence-internationale-de-lenergie-20231024_YF7ZJA7WBFACRFIVCBRONJPKAA/"
    },
    {
        "title": "Jeu vid\u00e9o\u00a0: une f\u00e9minisation qui gagne dans un milieu qui peine",
        "summary": "A quelques jours de l\u2019ouverture de la Paris Games Week, le Syndicat national du jeu vid\u00e9o rend son barom\u00e8tre annuel et pointe la f\u00e9minisation en marche de la profession. En laissant de cot\u00e9 d\u2019autres aspects posant probl\u00e8me.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/jeux-video/jeu-video-une-feminisation-qui-gagne-dans-un-milieu-qui-peine-20231024_NTADBCZUTVDRPFYP7L3L7ESSLM/"
    },
    {
        "title": "C\u2019est toutou pour lui : Bobi, le chien le plus vieux du monde, est mort \u00e0 31 ans",
        "summary": "N\u00e9 en 1992 \u00e0 Conqueiros au Portugal, ce Rafeiro de l\u2019Alentejo a travers\u00e9 la vie sans attache ni laisse, \u00e0 manger comme les humains, boire beaucoup d\u2019eau et ne pas faire grand-chose. Sa long\u00e9vit\u00e9 impressionnante lui a valu d\u2019\u00eatre inscrit au Guinness des records.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/cest-toutou-pour-lui-bobi-le-chien-le-plus-vieux-du-monde-est-mort-a-31-ans-20231024_SCXVHCQL7VFGJJDJMJPCJ24LMU/"
    },
    {
        "title": "Affaire St\u00e9phane Plaza\u00a0: deux ex-compagnes ont d\u00e9pos\u00e9 plainte pour violences conjugales",
        "summary": "Suite aux accusations publi\u00e9es dans l\u2019enqu\u00eate de \u00abMediapart\u00bb, deux plaintes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es \u00e0 l\u2019encontre du pr\u00e9sentateur et agent immobilier star de M6 par ses anciennes compagnes. Ce dernier nie toute violence.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/affaire-stephane-plaza-deux-ex-compagnes-ont-depose-plainte-pour-violences-conjugales-20231024_NFI6OPI3JFACVCNCEU7OBRMCEI/"
    },
    {
        "title": "\u00abThe Old Oak\u00bb de Ken Loach, lieu commun",
        "summary": "Le film de Ken Loach d\u00e9peint un prol\u00e9tariat anglais confront\u00e9 \u00e0\u00a0l\u2019arriv\u00e9e de r\u00e9fugi\u00e9s syriens. Une dose de\u00a0complexit\u00e9 noy\u00e9e dans un grand verre de bont\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/the-old-oak-de-ken-loach-lieu-commun-20231024_ZWVK3DAYRBCILP6AB7HSD73W44/"
    },
    {
        "title": "Les bouquinistes des quais de Seine\u00a0ne sont pas qu\u2019un souvenir",
        "summary": "Les bo\u00eetes mythiques couleur vert wagon ont su r\u00e9sister \u00e0 la pand\u00e9mie du Covid. \u00abSeront-elles victimes des Jeux olympiques\u00a0?\u00bb demande le sociologue Vincent Chabault. Il est encore temps de ne pas faire dispara\u00eetre ce qui fait partie du patrimoine parisien, \u00e0 l\u2019instar des entr\u00e9es de m\u00e9tro Guimard ou des fontaines Wallace.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/les-bouquinistes-des-quais-de-seine-ne-sont-pas-quun-souvenir-20231024_X6HVBE4L2ZH5DJ2AUIVGTDQ7EI/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s l\u2019attaque du Hamas en Isra\u00ebl, le lourd bilan humain pour la France",
        "summary": "Symboles de la soci\u00e9t\u00e9 cosmopolite qu\u2019est Isra\u00ebl, au moins 30 Fran\u00e7ais, dont beaucoup de binationaux, figurent parmi les 1\u00a0400 victimes de l\u2019attaque terroriste du 7 octobre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/apres-lattaque-du-hamas-en-israel-le-lourd-bilan-humain-pour-la-france-20231024_PUUD22QV4BH7FMBPHYY7JGZZZM/"
    },
    {
        "title": "A l\u2019Assembl\u00e9e, une soir\u00e9e pour la lib\u00e9ration des otages : \u00abLa seule chose qui pourra nous apaiser un peu\u00bb",
        "summary": "En pr\u00e9sence de familles de victimes tu\u00e9es ou retenues par le Hamas, plusieurs responsables politiques et repr\u00e9sentants de la communaut\u00e9 juive \u00e9taient r\u00e9unis dans la soir\u00e9e, mardi 24 octobre, au Palais-Bourbon pour exprimer leur solidarit\u00e9, d\u00e9noncer le terrorisme et r\u00e9clamer \u00abla paix\u00bb entre Palestiniens et Isra\u00e9liens.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/a-lassemblee-une-soiree-pour-la-liberation-des-otages-la-seule-chose-qui-pourra-nous-apaiser-un-peu-20231025_BB7YLBDKONAARK2LHTNFGCFIEQ/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre Hamas-Isra\u00ebl\u00a0: Emmanuel Macron en Jordanie pour discuter avec les pays arabes",
        "summary": "Emmanuel Macron est en visite en Jordanie ce mercredi 25\u00a0octobre, dix-huit jours apr\u00e8s l\u2019attaque terroriste du Hamas. L\u2019aide humanitaire \u00e0 Gaza est menac\u00e9e par la paralysie, en raison du manque de carburant.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-hamas-israel-macron-en-jordanie-aide-humanitaire-frappes-israeliennes-retrouvez-toutes-les-informations-de-ce-mercredi-25-octobre-20231025_DHYV2DRF75BPZEHBIW4TUYWUGE/"
    },
    {
        "title": "La magistrate Aur\u00e9lia Devos, apr\u00e8s l\u2019attaque du Hamas\u00a0: \u00abIl faut du recul pour juger un crime de guerre\u00bb",
        "summary": "La magistrate Aur\u00e9lia Devos, ex-cheffe du p\u00f4le sp\u00e9cialis\u00e9 dans la lutte contre les crimes contre l\u2019humanit\u00e9, revient, dans un livre publi\u00e9 mercredi, sur son combat pour juger les\u00a0exactions les plus graves. Abordant la guerre en Ukraine et le conflit entre Isra\u00ebl et le Hamas, elle plaide pour une entraide entre les justices nationales et\u00a0internationale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/aurelia-devos-il-faut-du-recul-pour-juger-un-crime-de-guerre-20231025_W5XQNCXGCRBHHH6FHM2FDHUGL4/"
    },
    {
        "title": "St\u00e9phane Plaza\u00a0: comment il fait r\u00e9gner \u00abun climat de peur\u00bb dans son royaume professionnel",
        "summary": "Menaces de licenciement abusif, management toxique, egotrip\u2026 Apr\u00e8s les accusations de trois femmes visant l\u2019animateur star de M6 pour violences conjugales, \u00abLib\u00e9ration\u00bb a enqu\u00eat\u00e9 sur son comportement au travail. Un portrait bien loin de son image publique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/stephane-plaza-comment-il-fait-regner-un-climat-de-peur-dans-son-royaume-professionnel-20231025_JRDJR5YHYZBCLKYJSWVK3DVU6I/"
    },
    {
        "title": "Projet de loi immigration\u00a0: Borne pr\u00eate \u00e0 l\u00e2cher les r\u00e9gularisations professionnelles\u00a0?",
        "summary": "Selon un article du \u00abParisien\u00bb, pas formellement d\u00e9menti par Matignon, la Premi\u00e8re ministre envisagerait de c\u00e9der \u00e0 la droite sur la r\u00e9gularisation des sans-papiers employ\u00e9s dans des m\u00e9tiers en tension.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/projet-de-loi-immigration-borne-prete-a-lacher-les-regularisations-professionnelles-20231025_RPT6OEXMF5FR7NA7GHYF2S6UGU/"
    },
    {
        "title": "RSA : face \u00e0 la mis\u00e8re, le risque de\u00a0l\u2019arbitraire",
        "summary": "Faute de cadre pr\u00e9cis, l\u2019obligation d\u2019accomplir des\u00a0heures d\u2019activit\u00e9 pourrait \u00eatre\u00a0instrumentalis\u00e9e par\u00a0des\u00a0d\u00e9partements de\u00a0droite afin de\u00a0r\u00e9duire leur\u00a0nombre d\u2019allocataires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/rsa-face-a-la-misere-le-risque-de-larbitraire-20231025_L43O6ERE6JBDXAV4J2HSBAIV3Q/"
    }
]