[
    {
        "title": "L\u2019administration Biden tance mais absout la strat\u00e9gie d\u2019Isra\u00ebl \u00e0 Gaza",
        "summary": "En qu\u00eate d\u2019un intenable r\u00e9\u00e9quilibrage de ses positions sur le Proche-Orient, Washington livre son \u00e9valuation la plus critique \u00e0 ce jour des agissements de son alli\u00e9 \u00e0 Gaza, sans formellement d\u00e9noncer de violations du droit international.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/ladministration-biden-tance-mais-blanchit-la-strategie-disrael-a-gaza-20240510_6SH2I4IQDBBZVH5PWJPSLV5LAU/"
    },
    {
        "title": "Renaud Van Ruymbeke est mort, une vie contre vents et magouilles",
        "summary": "L\u2019ex-magistrat anticorruption est mort ce vendredi 10 mai \u00e0 71\u00a0ans, annonce le ministre de la Justice. Il est connu pour avoir instruit certaines des affaires politico-financi\u00e8res les plus sensibles des derni\u00e8res d\u00e9cennies\u00a0: Elf, Kerviel, Clearstream, Cahuzac ou encore Balkany.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/lancien-juge-dinstruction-renaud-van-ruymbeke-est-mort-20240510_YSE2Z7FFEJCT5LGRQMO5TJG5K4/"
    },
    {
        "title": "Renaud Van Ruymbeke \u00ab\u00e9tait le symbole d\u2019une\u00a0magistrature qui\u00a0se heurte \u00e0 l\u2019hostilit\u00e9 du pouvoir politique\u00bb",
        "summary": "Membres de la direction de l\u2019ONG Anticor, Kahina Saadi et Eric Alt rendent hommage \u00e0 un juge d\u00e9fenseur de l\u2019ind\u00e9pendance de\u00a0la\u00a0justice, qui repr\u00e9sentait \u00abune\u00a0voix puissante\u00bb contre la\u00a0corruption et\u00a0l\u2019\u00e9vasion fiscale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/renaud-van-ruymbeke-etait-le-symbole-dune-magistrature-qui-se-heurte-a-lhostilite-du-pouvoir-politique-20240510_SDH3WPAIJRHG5LYV2KKEU4STWU/"
    },
    {
        "title": "Kylian Mbapp\u00e9 officialise son d\u00e9part du PSG",
        "summary": "Dans une vid\u00e9o publi\u00e9e sur ses r\u00e9seaux sociaux, l\u2019attaquant star d\u00e9clare qu\u2019il jouera son dernier match avec le club parisien au Parc des Princes, ce dimanche 12\u00a0mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/kylian-mbappe-officialise-son-depart-du-psg-20240510_QECCZYYKSJF2RIJFORDKGFZPWI/"
    },
    {
        "title": "Mayotte\u00a0: \u00abA ce rythme, le chol\u00e9ra risque de se propager en m\u00e9tropole\u00bb",
        "summary": "Mercredi 8\u00a0mai, un enfant de 3 ans touch\u00e9 par la maladie est mort dans le d\u00e9partement d\u2019outre-mer. En marge de la visite du ministre Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux, le vice-pr\u00e9sident en charge de la sant\u00e9 du conseil d\u00e9partemental de Mayotte, Madi Velou, porte un regard critique sur la gestion de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/mayotte-a-ce-rythme-le-cholera-risque-de-se-propager-en-metropole-20240510_CEABGU3G4FE33BX3OYGHVDOG3U/"
    },
    {
        "title": "Les premiers mots de Kendji Girac\u00a0: \u00abJe sais toute la peine que j\u2019ai pu vous faire\u00bb",
        "summary": "Plus de deux semaines apr\u00e8s s\u2019\u00eatre tir\u00e9 une balle dans le torse, le chanteur fran\u00e7ais a post\u00e9, ce vendredi 10\u00a0mai, un message sur les r\u00e9seaux sociaux pour excuser son absence aupr\u00e8s de ses fans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/les-premiers-mots-de-kendji-girac-je-sais-toute-la-peine-que-jai-pu-vous-faire-20240510_22ZVW5GGHVEXNLCABZBUUPSBGM/"
    },
    {
        "title": "Ukraine\u00a0: les Russes tentent de reprendre du terrain pr\u00e8s de Kharkiv",
        "summary": "Des troupes russes ont attaqu\u00e9 vendredi la r\u00e9gion de Kharkiv, dans le nord-est de l\u2019Ukraine, une incursion accompagn\u00e9e de bombardements massifs sur des localit\u00e9s frontali\u00e8res. Il pourrait s\u2019agir d\u2019une diversion ou d\u2019une op\u00e9ration de reconnaissance avant une offensive sur la seconde ville du pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/les-russes-tentent-de-reprendre-du-terrain-pres-de-kharkiv-20240510_V3H5OLRAVBFCVKWSZDRTFK3KSE/"
    },
    {
        "title": "Guillaume Meurice, grille de rentr\u00e9e, fusion de l\u2019audiovisuel public\u2026 A\u00a0France Inter, la peur de perdre sa raison d\u2019hertz",
        "summary": "Retour\u00a0sur une semaine de tensions exacerb\u00e9es au\u00a0sein de la station, avant une\u00a0gr\u00e8ve pr\u00e9vue ce\u00a0dimanche 12 mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/guillaume-meurice-grille-de-rentree-fusion-de-laudiovisuel-public-a-france-inter-la-peur-de-perdre-sa-raison-dhertz-20240510_UFUVCR6HNZHUHHMTYSYEYAGV4Q/"
    },
    {
        "title": "A l\u2019Eurovision, \u00e9trange \u00abincident\u00bb autour du candidat n\u00e9erlandais Joost Klein",
        "summary": "La participation du chanteur repr\u00e9sentant les Pays-Bas \u00e0 la finale, samedi en Su\u00e8de, \u00e9tait suspendue vendredi \u00e0 une \u00abenqu\u00eate\u00bb de l\u2019organisation du concours, qui pourrait \u00eatre li\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9sence d\u2019Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/eurovision-etrange-incident-autour-du-candidat-neerlandais-20240510_P5QMHTYGXZBLFCQYXV2MAFOFPI/"
    },
    {
        "title": "Dans le Puy-de-D\u00f4me, un samedi d\u2019opposition \u00e0 deux projets de m\u00e9gabassines, \u00ables plus grandes de France\u00bb",
        "summary": "Plusieurs milliers de personnes sont attendues samedi 11\u00a0mai dans la plaine de la Limagne, autour des Soul\u00e8vements de la Terre ou d\u2019Extinction Rebellion, pour s\u2019opposer \u00e0 des projets de retenues d\u2019eau port\u00e9s par des agriculteurs auvergnats.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/dans-le-puy-de-dome-un-samedi-dopposition-a-deux-projets-de-megabassines-les-plus-grandes-de-france-20240510_77EZV77CXJHJZFPEDC6IQXM5BU/"
    },
    {
        "title": "Des ours gays et bien l\u00e9ch\u00e9s\u00a0: \u00abIl faut \u00eatre soi-m\u00eame sans crainte d\u2019\u00eatre rejet\u00e9, peu importe son poids, ses formes, son corps ou ses poils\u00bb",
        "summary": "Pour \u00abLib\u00e9\u00bb, des bears francophones clament leur fiert\u00e9 d\u2019appartenir \u00e0 cette communaut\u00e9 homo body-positive. Dans notre cinqui\u00e8me \u00e9pisode, Julian, 21\u00a0ans, en reconversion professionnelle \u00e0 Cannes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/des-ours-gays-et-bien-leches-il-faut-etre-soi-meme-sans-crainte-detre-rejete-peu-importe-son-poids-ses-formes-son-corps-ou-ses-poils-20240510_5V6WVYLDHBHWXC3NTQ6NXDRYC4/"
    },
    {
        "title": "Arriv\u00e9e de la flamme olympique\u00a0: un Jul l\u00e9gitime face \u00e0 des gardiens du temple pass\u00e9istes",
        "summary": "Plus gros vendeur de disques du rap fran\u00e7ais, idole des jeunes, natif de Marseille\u00a0: qu\u2019on appr\u00e9cie ou pas sa production, disqualifier le rappeur comme porteur de la flamme rel\u00e8ve de la mauvaise foi ou du conservatisme culturel.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/arrivee-de-la-flamme-olympique-un-jul-legitime-face-a-des-gardiens-du-temple-passeistes-20240510_ACBYPZMMNVCFDCALJEJBKG3ASI/"
    },
    {
        "title": "\u00abIl a de gros probl\u00e8mes psychiatriques\u00bb\u00a0: la pr\u00e9sum\u00e9e vraie stalkeuse de la s\u00e9rie Netflix \u00abMon Petit Renne\u00bb sort du silence et nie en bloc",
        "summary": "Dans la s\u00e9rie autobiographique \u00e0 succ\u00e8s, Martha envoie plus de 41\u00a0000 mails au com\u00e9dien Richard Gadd, le traque, l\u2019agresse, le harc\u00e8le. Que de la \u00abfiction\u00bb et de \u00abl\u2019hyperbole\u00bb, estime dans une interview parue ce jeudi 9\u00a0mai Fiona Harvey, la femme soup\u00e7onn\u00e9e d\u2019avoir inspir\u00e9 le personnage.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/il-a-de-gros-problemes-psychiatriques-la-presumee-vraie-stalkeuse-de-la-serie-netflix-mon-petit-renne-sort-du-silence-et-nie-en-bloc-20240510_YWTRR627S5ENVMVALPJZ77HTYI/"
    },
    {
        "title": "Climat\u00a0: une grande majorit\u00e9 de climatologues redoutent un r\u00e9chauffement d\u00e9vastateur au cours du si\u00e8cle, faute d\u2019actions suffisantes",
        "summary": "Pr\u00e8s de 80\u00a0% des scientifiques du Giec interrog\u00e9s par le \u00abGuardian\u00bb pensent que la temp\u00e9rature sur Terre aura augment\u00e9 d\u2019au moins 2,5\u00b0C au cours de ce si\u00e8cle par rapport \u00e0 la fin du XIXe. La plupart pointent le manque de volont\u00e9 politique comme principale raison de leur pessimisme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/climat-une-grande-majorite-de-climatologues-redoutent-un-rechauffement-devastateur-au-cours-du-siecle-faute-dactions-suffisantes-20240509_3PB4BREYFFAFTAMHY2XSP2O7QU/"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Brest en coupe d\u2019Europe, \u00abc\u2019est un pied de nez au foot moderne\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00e9quipe du Finist\u00e8re est assur\u00e9e d\u2019une place europ\u00e9enne \u00e0 l\u2019issue du championnat. Avant le dernier match \u00e0 domicile contre Reims ce vendredi 10 mai, retour sur une ann\u00e9e exceptionnelle avec les amoureux de longue date des Rouge et Blanc.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/ligue-1-brest-en-coupe-deurope-cest-un-pied-de-nez-au-foot-moderne-20240509_UYFIG3TCERHJ7HKXESX7EWT5EM/"
    },
    {
        "title": "Hymnes nazis, chants racistes, podcasts complotistes : sur Deezer et Spotify, l\u2019extr\u00eame droite dans les oreilles",
        "summary": "Les deux plateformes de streaming h\u00e9bergent, malgr\u00e9 des politiques de lutte contre la haine en ligne, plusieurs titres et podcasts de la mouvance identitaire et antis\u00e9mite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/hymnes-nazis-chants-racistes-podcasts-complotistes-sur-deezer-et-spotify-lextreme-droite-dans-les-oreilles-20240510_ETFPPNEM7VH2BI3EVWTSOI2AA4/"
    },
    {
        "title": "Avec la fermeture d\u2019Al-Jazeera, Isra\u00ebl \u00abse tire une balle dans le pied\u00bb",
        "summary": "En interdisant les activit\u00e9s de la cha\u00eene qatarie dans l\u2019Etat h\u00e9breu, le gouvernement N\u00e9tanyahou agit sur la sc\u00e8ne politique int\u00e9rieure mais se coupe encore un peu plus du monde arabe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/avec-la-fermeture-dal-jazeera-israel-se-tire-une-balle-dans-le-pied-20240510_EDSJK3FBNNGUFBK2TAGXBBSHII/"
    },
    {
        "title": "Ukraine\u00a0: la Russie \u00e0 l\u2019offensive dans la r\u00e9gion de Kharkiv, Zelensky \u00e9voque une \u00abbataille f\u00e9roce\u00bb",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e russe, qui multiplie les frappes a\u00e9riennes contre la deuxi\u00e8me ville du pays, a tent\u00e9 ce vendredi de \u00abpercer les lignes de d\u00e9fense\u00bb ukrainiennes. Kyiv a d\u00e9p\u00each\u00e9 des renforts et \u00e9vacu\u00e9 des civils. Les combats se poursuivent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/ukraine-la-russie-a-loffensive-dans-la-region-de-kharkiv-20240510_PNXAACELDNHKNAYM72FDLZ3RFU/"
    },
    {
        "title": "Belgique\u00a0: un campus bloqu\u00e9 contre une conf\u00e9rence d\u2019un ex-ambassadeur d\u2019Isra\u00ebl pourtant pro-Etat palestinien",
        "summary": "Des \u00e9tudiants occupent l\u2019Universit\u00e9 libre de Bruxelles et appellent notamment \u00e0 l\u2019annulation de la venue de l\u2019historien Elie Barnavi. Ce dernier se d\u00e9crit aussi bien comme \u00abpatriote isra\u00e9lien\u00bb que penseur \u00abpropalestinien\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/belgique-un-campus-bloque-contre-une-conference-dun-ex-ambassadeur-disrael-pourtant-pro-etat-palestinien-20240510_X2UXC7GQC5AATFYO3HA33KIHDI/"
    },
    {
        "title": "Au Tchad, D\u00e9by proclam\u00e9 gagnant de la pr\u00e9sidentielle, son Premier ministre conteste",
        "summary": "La commission \u00e9lectorale a annonc\u00e9 la victoire du g\u00e9n\u00e9ral Mahamat Idriss D\u00e9by d\u00e8s le premier tour du scrutin, avec 61\u00a0% des voix.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/au-tchad-deby-proclame-gagnant-de-la-presidentielle-son-premier-ministre-conteste-20240510_34GN2YGDIBBFBNNOJULVK2F2SA/"
    },
    {
        "title": "Eurovision\u00a0: une \u00e9dition 2024 sur un chant de bataille",
        "summary": "Apr\u00e8s des mois de pol\u00e9miques autour de la participation d\u2019Isra\u00ebl, le concours, dont la finale se d\u00e9roule ce samedi \u00e0 Malm\u00f6, continue dans une ambiance tendue. Illustrant encore une fois la fragilit\u00e9 de l\u2019apolitisme revendiqu\u00e9 de la comp\u00e9tition.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/eurovision-une-edition-2024-sur-un-chant-de-bataille-20240510_KPPZ6UHCRRCBPIFP33MVGHXD4E/"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate solaire \u00abextr\u00eame\u00bb\u00a0: des aurores bor\u00e9ales observ\u00e9es partout en France",
        "summary": "Une \u00e9norme \u00e9ruption solaire va provoquer ce vendredi 10\u00a0mai une temp\u00eate g\u00e9omagn\u00e9tique sur la Terre. Outre des perturbations du r\u00e9seau \u00e9lectrique, ce rare \u00e9v\u00e9nement sera l\u2019occasion pour observer d\u2019impressionnantes aurores bor\u00e9ales, y compris en France.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/tempete-solaire-extreme-des-aurores-boreales-observees-partout-en-france-20240511_S6I6SSZFJZH3NOXLFORNHD2X3E/"
    },
    {
        "title": "Le top 10 de la semaine du service culture\u00a0: \u00abMon Petit Renne\u00bb, \u00abBlaga\u2019s Lessons\u00bb, \u00abKoulounisation\u00bb\u2026",
        "summary": "Perdus au multiplex, hagards \u00e0 la librairie, d\u00e9boussol\u00e9s devant les plateformes de streaming\u2026 Vous ne savez que voir, lire, \u00e9couter, faire en cette fin de semaine\u00a0? La team Culture vous donne quelques conseils.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/le-top-10-de-la-semaine-du-service-culture-mon-petit-renne-blagas-lessons-koulounisation-20240510_3AXEUUOKARE53HNMO2PSXCLGJY/"
    },
    {
        "title": "Pesticides, aridit\u00e9, m\u00e9taux lourds, \u00e9rosion\u2026 Les sols agricoles europ\u00e9ens sont \u00abmulti-d\u00e9grad\u00e9s\u00bb",
        "summary": "Environ 10\u00a0% des terres agricoles europ\u00e9ennes sont touch\u00e9s par quatre voire cinq facteurs de d\u00e9gradation simultan\u00e9s, mettant en p\u00e9ril la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, alerte une \u00e9tude parue mercredi 8 mai dans la revue scientifique \u00abNature\u00bb. Les pays les plus touch\u00e9s par ce ph\u00e9nom\u00e8ne sont l\u2019Espagne, la Gr\u00e8ce, l\u2019Italie et les Pays-Bas.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/pesticides-aridite-metaux-lourds-erosion-les-sols-agricoles-europeens-sont-multi-degrades-20240511_4W5N6HYYWFCBHHNZZ7RGI5HGDM/"
    },
    {
        "title": "Un devoir de visite pour les p\u00e8res, mais \u00e0 certaines conditions",
        "summary": "Emmanuel Macron a ouvert le d\u00e9bat le 8\u00a0mai sur un devoir de visite du p\u00e8re en cas de s\u00e9paration des parents. La Collective des m\u00e8res isol\u00e9es et Justice des familles lui rappellent qu\u2019un mauvais parent ne peut en aucun cas devenir un bon parent par sa seule pr\u00e9sence physique. La seule question qui vaille est\u00a0: en quoi cela sera-t-il b\u00e9n\u00e9fique \u00e0 l\u2019enfant\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/un-devoir-de-visite-pour-les-peres-mais-a-certaines-conditions-20240511_ICAXGSDOYJBBJD7OONAN6CIUJM/"
    },
    {
        "title": "Eurovision 2024\u00a0: Slimane peut-il statistiquement remporter le concours\u00a0?",
        "summary": "Historiquement favorable aux femmes chantant en anglais, la comp\u00e9tition pourrait favoriser le chanteur fran\u00e7ais gr\u00e2ce au retour en gr\u00e2ce des pays de l\u2019Europe de l\u2019Ouest et \u00e0 un ordre de passage tr\u00e8s avantageux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/eurovision-2024-slimane-peut-il-statistiquement-remporter-le-concours-20240511_NIBIRFZAXBGVFGHKN2U3RNU6WI/"
    },
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza\u00a0: Isra\u00ebl ordonne l\u2019\u00e9vacuation de davantage de quartiers dans l\u2019est de Rafah",
        "summary": "Dans un message diffus\u00e9 en arabe, le porte-parole de l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne appelle ce samedi 11\u00a0mai les habitants de certaines zones de la ville palestinienne \u00e0 migrer vers la \u00abzone humanitaire \u00e9largie\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/guerre-a-gaza-israel-ordonne-levacuation-de-davantage-de-quartiers-dans-lest-de-rafah-20240511_4GAKOYEZFBAORMV2CWD2USSIVM/"
    },
    {
        "title": "\u00abDu jeu, du plaisir et toute une populace derri\u00e8re\u00bb\u00a0: le Stade brestois boucle chez lui une saison historique",
        "summary": "Les supporteurs du club finist\u00e9rien ont f\u00eat\u00e9 vendredi 10\u00a0mai, en recevant Reims pour leur dernier match cette saison \u00e0 Francis Le Bl\u00e9 (1-1), un exercice qui leur a permis de d\u00e9crocher une qualification europ\u00e9enne, et pourrait d\u00e9boucher sur la d\u00e9couverte de la Ligue des champions en septembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/du-jeu-du-plaisir-et-toute-une-populace-derriere-le-stade-brestois-boucle-chez-lui-une-saison-historique-20240511_OY5T2IG2WZAGJJQIHJ7XSPJNK4/"
    },
    {
        "title": "Fiert\u00e9 ours\u00a0: les \u00abgros p\u00e9d\u00e9s\u00bb sortent de leur grotte",
        "summary": "La communaut\u00e9 bear fran\u00e7aise f\u00eate les vingt-cinq\u00a0ans de sa premi\u00e8re tani\u00e8re parisienne, \u00e0 la lisi\u00e8re du Marais. Retour sur l\u2019\u00e9mergence de cette identit\u00e9 gay qui revendique haut et fort ses poils et ses formes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/fierte-ours-les-gros-pedes-sortent-de-leur-grotte-20240510_3KR3PAL2ZVGUBDKA2KUJQM6NOY/"
    },
    {
        "title": "C9M\u00a0: la manifestation des n\u00e9ofascistes \u00e0 Paris finalement autoris\u00e9e par la justice",
        "summary": "Le recours devant le tribunal administratif de Paris formul\u00e9 par les organisateurs du \u00abComit\u00e9 du 9\u00a0mai\u00bb (C9M) a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9. Des groupuscules d\u2019extr\u00eame droite vont d\u00e9filer \u00e0 nouveau, ce samedi 11\u00a0mai, en plein c\u0153ur de la capitale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/c9m-la-manifestation-des-neofascistes-a-paris-finalement-autorisee-par-la-justice-20240511_DKYDJSBEDBDURF2QSX2VYLKWEY/"
    },
    {
        "title": "Radio France, France T\u00e9l\u00e9visions : le gouvernement pr\u00e9voit bien une fusion de l\u2019audiovisuel public",
        "summary": "Apr\u00e8s une holding en\u00a02025, le gouvernement envisage une fusion pure et simple des soci\u00e9t\u00e9s de l\u2019audiovisuel public au 1er\u00a0janvier 2026, dans un amendement qui sera soumis aux d\u00e9put\u00e9s en commission \u00e0 partir du mardi 15\u00a0mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/radio-france-france-televisions-le-gouvernement-prevoit-bien-une-fusion-de-laudiovisuel-public-20240511_PNOEDYAMYFAK3MNCS5F4N6BWEY/"
    },
    {
        "title": "Epid\u00e9mie \u00e0 Mayotte\u00a0: \u00abLe changement climatique favorise la propagation du chol\u00e9ra\u00bb",
        "summary": "Alors que l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de chol\u00e9ra qui frappe Mayotte a caus\u00e9 la mort d\u2019une fillette de trois\u00a0ans, John Johnson, r\u00e9f\u00e9rent m\u00e9dical \u00e0 M\u00e9decins sans fronti\u00e8res, revient sur le d\u00e9veloppement de la maladie ces derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9chelle plan\u00e9taire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/epidemie-a-mayotte-le-changement-climatique-favorise-la-propagation-du-cholera-20240511_H5IDMZ27PNAJDF2WCPK6QJCAKM/"
    },
    {
        "title": "S\u00edlvia Orriols, l\u2019ind\u00e9pendantiste x\u00e9nophobe qui veut \u00absauver la Catalogne\u00bb",
        "summary": "Figure de proue d\u2019un nouveau s\u00e9paratisme d\u2019extr\u00eame droite, la jeune maire de Ripoll est l\u2019ovni des \u00e9lections r\u00e9gionales de ce dimanche. Son parti anti-immigration et islamophobe, Alliance catalane, pourrait remporter plusieurs si\u00e8ges.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/silvia-orriols-lindependantiste-xenophobe-qui-veut-sauver-la-catalogne-20240511_6K3PANQTHZF2FCENQBCMRRZFMY/"
    },
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza : le g\u00e9nocide, c\u2019est les autres, par Daniel Schneidermann",
        "summary": "Alors que des \u00e9tudiants de Sciences-Po d\u00e9noncent un g\u00e9nocide \u00e0 Gaza, l\u2019essayiste Caroline Fourest les a tanc\u00e9s sur le plateau de \u00abQuotidien\u00bb, avant de les accuser de brandir un slogan g\u00e9nocidaire. Tout en d\u00e9plorant la polarisation du d\u00e9bat, elle a balay\u00e9 les arguments contradictoires de Jean-Michel Aphatie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/guerre-a-gaza-le-genocide-cest-les-autres-par-daniel-schneidermann-20240511_UX2V5QLXMZBNFFQNDMUSDBOIME/"
    }
]