[
    {
        "title": "\u00abIls n\u2019ont pas r\u00e9ussi \u00e0 br\u00fbler toutes les preuves\u00bb : enqu\u00eate dans les petits papiers du r\u00e9gime de Bachar al-Assad",
        "summary": "Depuis la chute du dictateur syrien, \u00abLib\u00e9ration\u00bb a pu consulter plus de\u00a08\u00a0000 documents laiss\u00e9s dans 14 prisons et branches des services de renseignement. Ils refl\u00e8tent la tyrannie bureaucratique de l\u2019ancien r\u00e9gime.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/ils-nont-pas-reussi-a-bruler-toutes-les-preuves-enquete-dans-les-petits-papiers-du-regime-de-bachar-al-assad-20250225_FINXSDYAGREXJDQSG2F4JJMJL4/"
    },
    {
        "title": "En Syrie, un dialogue national in\u00e9dit pour \u00abpr\u00e9server l\u2019unit\u00e9\u00bb d\u2019un pays \u00e0 genoux",
        "summary": "A l\u2019initiative des nouvelles autorit\u00e9s syriennes, plus de 500 personnes ont particip\u00e9 ce mardi 25 f\u00e9vrier \u00e0 Damas \u00e0 une conf\u00e9rence de dialogue national. Un \u00e9change sans pr\u00e9c\u00e9dent pour relever les chantiers colossaux de l\u2019apr\u00e8s-Assad.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-syrie-un-dialogue-national-inedit-pour-preserver-lunite-dun-pays-a-genoux-20250225_6ICX2JFY2FBHRMURYTBF6FIQCE/"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Kyiv a accept\u00e9 les termes d\u2019un accord avec les Etats-Unis sur les minerais",
        "summary": "Donald Trump a confirm\u00e9 que Volodymyr Zelensky se rendra \u00e0 Washington vendredi pour signer l\u2019accord conclu ce mardi 25 f\u00e9vrier afin de d\u00e9velopper conjointement les richesses mini\u00e8res ukrainiennes et les revenus qui en seraient issus.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/guerre-en-ukraine-kyiv-a-accepte-les-termes-dun-accord-avec-les-etats-unis-sur-les-minerais-20250225_DTLWRXKEPZG2NN6MTMAWZAULTI/"
    },
    {
        "title": "Jeu de guerre dans l\u2019arm\u00e9e\u00a0: \u00abNous ne sommes qu\u2019au d\u00e9but de quelque chose de plus grand\u00bb",
        "summary": "Le commandant Antoine Bourguilleau, chef adjoint du bureau \u00abWargaming\u00bb de l\u2019arm\u00e9e de terre fran\u00e7aise, revient sur cet outil strat\u00e9gique qui conna\u00eet une nouvelle vogue aupr\u00e8s des \u00e9tats-majors.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/jeu-de-guerre-dans-larmee-nous-ne-sommes-quau-debut-de-quelque-chose-de-plus-grand-20250225_YBH7FCRTXRGVFAD6YPFQCAZ54Q/"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faut choisir quel f\u00e9minisme on d\u00e9fend\u00bb\u00a0: Les Ecologistes encore secou\u00e9s par l\u2019affaire Bayou",
        "summary": "Alors que les plaintes contre l\u2019ex-secr\u00e9taire national des verts ont \u00e9t\u00e9 class\u00e9es sans suite, des militants \u00e9cologistes s\u2019interrogent sur le traitement de l\u2019affaire et regrettent l\u2019absence de r\u00e9habilitation claire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/il-faut-choisir-quel-feminisme-on-defend-les-ecologistes-encore-secoues-par-laffaire-bayou-20250225_TPTBOMFEAZGV3HKBJDC5WHJH2Q/"
    },
    {
        "title": "Pl\u00e9thorique et motoris\u00e9e, la protection de G\u00e9rald Darmanin agace son ancien minist\u00e8re",
        "summary": "Depuis quelques jours, l\u2019\u00e9quipe de s\u00e9curit\u00e9 d\u00e9di\u00e9e au ministre de la Justice est au complet, apr\u00e8s moult tergiversations de la place Beauvau. Il dispose d\u2019un grand nombre de fonctionnaires et recourt r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 des motards en tenue pour lui ouvrir le chemin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/plethorique-et-motorisee-la-protection-de-gerald-darmanin-agace-son-ancien-ministere-20250225_BTRLWXY4WFETJJO4ISRW7NNZZI/"
    },
    {
        "title": "Salon de l\u2019agriculture\u00a0: \u00abCertaines coop\u00e9ratives se sont retourn\u00e9es contre leurs propres \u00e9leveurs\u00bb",
        "summary": "Dans son livre enqu\u00eate \u00able Sens du b\u00e9tail\u00bb, le journaliste Ulysse Thevenon s\u2019est infiltr\u00e9 dans les dessous du monde agricole pour comprendre d\u2019o\u00f9 vient le mal-\u00eatre des \u00e9leveurs. Spoiler\u00a0: ce n\u2019est ni la faute des \u00e9colos ni des v\u00e9gans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/salon-de-lagriculture-certaines-cooperatives-se-sont-retournees-contre-leurs-propres-eleveurs-20250225_4JF5ZWU75JG3TC35LJXPVTY6AM/"
    },
    {
        "title": "\u00abBonjour l\u2019asile\u00bb de Judith Davis : vir\u00e9e en classe verve",
        "summary": "Peinture de n\u00e9oruraux enthousiastes confront\u00e9s \u00e0\u00a0des\u00a0id\u00e9aux contrari\u00e9s, le deuxi\u00e8me long\u00a0m\u00e9trage loufoque et touchant de\u00a0Judith Davis est\u00a0infus\u00e9 par\u00a0les\u00a0aventures du\u00a0collectif th\u00e9\u00e2tral l\u2019Avantage\u00a0du\u00a0doute.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/bonjour-lasile-de-judith-davis-viree-en-classe-verve-20250225_6E47I243PJGXJJZZRWMFTVOT2M/"
    },
    {
        "title": "Vernis Rouge, chasser la voix",
        "summary": "Rep\u00e9r\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 sa reprise de \u00abBande organis\u00e9e\u00bb dans la pr\u00e9c\u00e9dente \u00e9dition de \u00abThe Voice\u00bb, la jeune chanteuse essaie de transformer l\u2019essai apr\u00e8s le t\u00e9l\u00e9crochet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/vernis-rouge-chasser-la-voix-20250225_TGOZ4Z4MFBHMBFAZD4ZQPIVBYU/"
    },
    {
        "title": "En Nouvelle-Cal\u00e9donie, Manuel Valls lance les n\u00e9gociations dans un climat tendu",
        "summary": "En d\u00e9placement dans l\u2019archipel, le ministre des Outre-mer a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 \u00e0 l\u2019hostilit\u00e9 du camp loyaliste, mais est parvenu \u00e0 ramener l\u2019ensemble des formations politiques cal\u00e9doniennes autour de la table des discussions. Les n\u00e9gociations politiques doivent d\u00e9buter ce mercredi 26\u00a0f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-nouvelle-caledonie-manuel-valls-lance-les-negociations-dans-un-climat-tendu-20250225_IHS63SSI25AXPHMQPBFEZ6OT3E/"
    },
    {
        "title": "Les profits de la SNCF en forte hausse",
        "summary": "Le b\u00e9n\u00e9fice net qui d\u00e9passe 1,5\u00a0milliard d\u2019euros s\u2019explique notamment par un fort taux de remplissage des trains, li\u00e9 \u00e0 un manque de rames disponibles, ce qui entra\u00eene m\u00e9caniquement une hausse des tarifs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/les-profits-de-la-sncf-en-forte-hausse-20250225_U5MQRX66Q5B6VCTMQFXI65NSNI/"
    },
    {
        "title": "Dans \u00abYokai, le monde des esprits\u00bb, Catherine Deneuve paie sa tourn\u00e9e",
        "summary": "En fant\u00f4me errant dans les rues de Tokyo, l\u2019actrice et pr\u00e9sidente de la c\u00e9r\u00e9monie des C\u00e9sars 2025 \u00e9tonne dans un film curieux mais particuli\u00e8rement s\u00e9duisant.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/dans-yokai-le-monde-des-esprits-catherine-deneuve-paie-sa-tournee-20250225_7YO7RMJW3ZDAXHKQWGALTCG6ZU/"
    },
    {
        "title": "Alexis L\u00e9vrier : \u00abCe qui est surprenant, c\u2019est qu\u2019on ait laiss\u00e9 C8 \u00e9mettre si longtemps\u00bb",
        "summary": "Pour Alexis L\u00e9vrier, universitaire sp\u00e9cialiste de la presse, il n\u2019est pas entendable de d\u00e9fendre la cha\u00eene du groupe Bollor\u00e9 au nom d\u2019une libert\u00e9 d\u2019expression sans bornes. Contrairement \u00e0 ce que disent ses soutiens, la loi a toujours consid\u00e9r\u00e9 que la d\u00e9mocratie serait en p\u00e9ril si l\u2019on pouvait absolument tout dire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/ce-qui-est-surprenant-cest-quon-ait-laisse-c8-emettre-si-longtemps-20250225_PFSJ7DC65JHQTAICZUXA77NLAM/"
    },
    {
        "title": "Le narcotrafiquant Mohamed Amra est arriv\u00e9 en France",
        "summary": "Le narcotrafiquant arr\u00eat\u00e9 samedi en Roumanie apr\u00e8s neuf mois de traque avait dans un premier temps accept\u00e9 sa remise \u00e0 la France, avant de faire appel de sa d\u00e9tention, estimant selon son avocate \u00eatre \u00abvictime d\u2019une erreur judiciaire\u00bb. Il est arriv\u00e9 en France ce mardi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/mohamed-amra-a-fait-appel-de-sa-detention-en-vue-de-sa-remise-a-la-france-20250225_2COW3XDE7REDTB4QGZBRZOU4B4/"
    },
    {
        "title": "Congr\u00e8s des Ecologistes : Marine Tondelier peu menac\u00e9e, mais bien contest\u00e9e",
        "summary": "A l\u2019approche du congr\u00e8s des verts pr\u00e9vu courant avril, sa secr\u00e9taire nationale, en visite au Salon de l\u2019agriculture mardi 25\u00a0f\u00e9vrier, se voit reprocher par ses opposants en interne une ligne politique peu claire, et une n\u00e9buleuse r\u00e9forme des r\u00e8gles de l\u2019\u00e9lection \u00e0 la t\u00eate du parti.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/congres-des-ecologistes-marine-tondelier-peu-menacee-mais-bien-contestee-20250225_XV2ILXQHXZDK7NB4F4L7JKTVAI/"
    },
    {
        "title": "Le Royaume-Uni engage une hausse in\u00e9dite des d\u00e9penses de d\u00e9fense depuis la fin de la Guerre froide",
        "summary": "Le Premier ministre Keir Starmer va augmenter les d\u00e9penses militaires \u00e0 2,5\u00a0% de son PIB en\u00a02027, \u00abla plus forte augmentation depuis la fin de la Guerre froide\u00bb, en \u00e9voquant ce mardi 25 f\u00e9vrier le contexte du conflit ukrainien.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/le-royaume-uni-engage-une-hausse-inedite-des-depenses-de-defense-depuis-la-fin-de-la-guerre-froide-20250225_HACP3JW7YNDQPBAYOPFPHSYIAA/"
    },
    {
        "title": "A l\u2019Ecole militaire, on joue \u00e0 la guerre pour pr\u00e9parer la guerre",
        "summary": "Organis\u00e9 par l\u2019arm\u00e9e de terre fran\u00e7aise, un \u00abwargame\u00bb g\u00e9ant a r\u00e9uni plusieurs centaines de personnes \u00e0 Paris, le 11\u00a0f\u00e9vrier, autour d\u2019un sc\u00e9nario fictif mettant en sc\u00e8ne une attaque russe sur les pays baltes en\u00a02035. Une illustration de l\u2019utilisation croissante des jeux de r\u00f4le par les \u00e9tats-majors pour tenter d\u2019anticiper d\u2019\u00e9ventuels futurs conflits.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/a-lecole-militaire-on-joue-a-la-guerre-pour-preparer-la-guerre-20250222_JBUCQ33KHVFAHMVHVDDQY35C5Q/"
    },
    {
        "title": "Sortir des r\u00e9seaux sociaux\u00a0: \u00abC\u2019est le prix \u00e0 payer pour \u00eatre en accord avec soi-m\u00eame\u00bb",
        "summary": "Qui sont-ils ceux qui d\u00e9cident de d\u00e9serter les r\u00e9seaux sociaux\u00a0? Dans le premier \u00e9pisode de notre s\u00e9rie, Laura narre comment elle s\u2019est pr\u00e9par\u00e9e pour limiter la perte d\u2019information avant de tout quitter.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/hightech/sortir-des-reseaux-sociaux-cest-le-prix-a-payer-pour-etre-en-accord-avec-soi-meme-20250224_E7XQWQ6Q4BBGZPUKCZLYEK6SDE/"
    },
    {
        "title": "Jean Nouvel : enqu\u00eate sur les millions d\u2019euros envol\u00e9s de l\u2019agence du \u00abstarchitecte\u00bb",
        "summary": "Pendant plusieurs ann\u00e9es, des d\u00e9tournements massifs ont plomb\u00e9 l\u2019agence du plus c\u00e9l\u00e8bre architecte fran\u00e7ais. Le parquet vient de demander le renvoi en correctionnelle de son ancien directeur administratif et financier, que \u00abLib\u00e9ration\u00bb a pu rencontrer. R\u00e9v\u00e9lations sur une affaire aussi rocambolesque qu\u2019embarrassante.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/jean-nouvel-enquete-sur-les-millions-deuros-envoles-de-lagence-du-starchitecte-20250224_RECBNSDG3NFKHDE6VMSHIUSPKU/"
    },
    {
        "title": "Mathias Mlekuz, \u00e0 la vie, \u00e0 v\u00e9lo",
        "summary": "Marqu\u00e9 par le suicide de son fils, le com\u00e9dien et r\u00e9alisateur lui rend hommage dans un road-movie \u00e0 travers un p\u00e9riple amical \u00e0 bicyclette.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/mathias-mlekuz-a-la-vie-a-velo-20250224_HJIQ6LIOHNAJ5OB62LMMLW4WEY/"
    }
]