[
    {
        "title": "L\u00e9gislatives\u00a0: les dix moments \u00e0 retenir de la soir\u00e9e sur France 2 avec Bardella, Glucksmann, Attal, Lisnard et Guett\u00e9",
        "summary": "Jordan Bardella qui minimise la pr\u00e9sence de candidats racistes dans ses rangs, Rapha\u00ebl Glucksmann qui ne voit pas la gauche gagner dimanche alors que Cl\u00e9mence Guett\u00e9 oui, Gabriel Attal qui entretient le flou sur l\u2019assurance ch\u00f4mage\u2026 Retour sur \u00abl\u2019Ev\u00e9nement\u00bb de ce jeudi 4\u00a0juillet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/legislatives-les-dix-moments-a-retenir-de-la-soiree-sur-france-2-avec-bardella-glucksmann-attal-guette-20240704_RYJ5SXTQIJD2VPZMULSF4EJU2M/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives\u00a0: Cl\u00e9mence Guett\u00e9 esp\u00e8re convaincre les \u00ab16\u00a0millions d\u2019abstentionnistes\u00bb pour faire gagner la gauche",
        "summary": "A trois jours du second tour, les repr\u00e9sentants des principales formations politiques seront \u00e0 nouveau questionn\u00e9s \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision ce jeudi 4\u00a0juillet au soir. En parall\u00e8le, les discussions vont bon train en vue du \u00abtroisi\u00e8me tour\u00bb, pour la formation d\u2019une \u00e9ventuelle coalition anti-extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/en-direct-legislatives-un-nouveau-grand-oral-televise-ce-jeudi-soir-avec-glucksmann-a-la-place-de-tondelier-20240704_EIGK7VS27JEGBC2NEAGKW63UPU/"
    },
    {
        "title": "Elections au Royaume-Uni\u00a0: large victoire du Labour, la gauche revient triomphalement au pouvoir",
        "summary": "Les \u00e9lecteurs britanniques ont donn\u00e9 au Labour emmen\u00e9 par Keir Starmer plus de 410 si\u00e8ges sur 650, une majorit\u00e9 de 170 si\u00e8ges, selon les estimations sorties des urnes, publi\u00e9e \u00e0 l\u2019issue du scrutin de jeudi. Un triomphe historique, alors que les conservateurs sont lamin\u00e9s avec seulement 131 si\u00e8ges.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/elections-au-royaume-uni-large-victoire-du-labour-la-gauche-revient-triomphalement-au-pouvoir-20240704_CJILLCRCFBAF7IW4QRGL6ZOO4M/"
    },
    {
        "title": "Racisme, antis\u00e9mitisme, complotisme\u00a0: attention\u201a des candidats RN peuvent en cacher plein d\u2019autres",
        "summary": "Depuis\u00a02022, le parti d\u2019extr\u00eame droite claironnait qu\u2019il pouvait gouverner le pays avec des personnalit\u00e9s irr\u00e9prochables, pr\u00eates \u00e0 \u00eatre investies partout en France. La r\u00e9alit\u00e9 est tout autre\u00a0: chaque jour apporte son lot de pass\u00e9s sulfureux ou de r\u00e9cents d\u00e9rapages.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/racisme-antisemitisme-complotisme-attention-des-candidats-rn-peuvent-en-cacher-plein-dautres-20240704_6KADZ6Y6VVG5VDU3YBVSAQAHTA/"
    },
    {
        "title": "Rassemblement national aux l\u00e9gislatives : derri\u00e8re les faux-semblants de la d\u00e9diabolisation",
        "summary": "Quelques \u00abbrebis galeuses\u00bb\u200a? Contrairement \u00e0 ce\u00a0que pr\u00e9tend Jordan Bardella, \u00abLib\u00e9ration\u00bb a\u00a0identifi\u00e9 plusieurs dizaines de candidats qui assument des propos aux antipodes de la vitrine d\u00e9diabolis\u00e9e du parti d\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/rassemblement-national-aux-legislatives-derriere-les-faux-semblants-de-la-dediabolisation-20240704_N2LYUT7RNRG5TMS3OCZSTNDQIU/"
    },
    {
        "title": "Dissolution, peur du RN\u00a0: les diplomates d\u00e9boussol\u00e9s",
        "summary": "Un grand vertige a saisi le Quai d\u2019Orsay, qui pourrait vivre, en cas de victoire du Rassemblement national, une cohabitation particuli\u00e8rement conflictuelle comte tenu du flou des institutions. La diplomatie fran\u00e7aise, elle, en ressortirait consid\u00e9rablement affaiblie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/dissolution-peur-du-rn-les-diplomates-deboussoles-20240704_QQI3PESSNJDJXI7XXXWUGA244E/"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019\u00e9tait de la violence pure, des coups\u00bb\u00a0: l\u2019ex-femme du candidat RN Fr\u00e9d\u00e9ric Boccaletti t\u00e9moigne de violences conjugales",
        "summary": "\u00abLib\u00e9ration\u00bb a rencontr\u00e9 une ancienne compagne du d\u00e9put\u00e9 sortant de la 7e circonscription du Var, qui raconte avoir subi des abus \u00abcycliques\u00bb, vivant dans la peur grandissante d\u2019un mari \u00abinstable\u00bb. Lui d\u00e9nonce des \u00abd\u00e9clarations mensong\u00e8res\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/cetait-de-la-violence-pure-des-coups-lex-femme-du-candidat-rn-frederic-boccaletti-temoigne-de-violences-conjugales-20240704_W6CGIFBEGZGX5NPAVRQBTUBAJQ/"
    },
    {
        "title": "JO\u00a0: acrobaties, dystopie et politique, dans les coulisses de la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture de Paris\u00a02024",
        "summary": "\u00abLib\u00e9ration\u00bb a pu assister \u00e0 un court extrait du spectacle chor\u00e9graphi\u00e9 dans le plus grand secret au fin fond de la banlieue parisienne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-acrobaties-dystopie-et-politique-dans-les-coulisses-de-la-ceremonie-de-cloture-de-paris-2024-20240704_QOHIYLM6UJDRREXO4M4I7PRCMI/"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle en Iran\u00a0: le r\u00e9formateur Pezeshkian et l\u2019ultraconservateur Jalili s\u2019affrontent pour un second tour",
        "summary": "L\u2019ultraconservateur Sa\u00efd Jalili et le r\u00e9formateur Massoud Pezeshkian seront oppos\u00e9s ce vendredi. La d\u00e9sastreuse situation \u00e9conomique et sociale et les sanctions am\u00e9ricaines sont au c\u0153ur des d\u00e9bats, dont les droits des femmes sont les grands absents.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/presidentielle-iranienne-le-reformateur-pezeshkian-et-lultraconservateur-jalili-saffrontent-pour-un-second-tour-20240704_ZLOXKWZXZZCX3IZKIGKT6WCBSY/"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019\u00e9tait inqualifiable\u00bb\u00a0: l\u2019op\u00e9ratrice du Samu de Strasbourg condamn\u00e9e \u00e0 12 mois de prison avec sursis apr\u00e8s la mort de Naomi Musenga",
        "summary": "L\u2019assistante de r\u00e9gulation m\u00e9dicale, qui s\u2019\u00e9tait moqu\u00e9e de la jeune femme et retard\u00e9 sa prise en charge en d\u00e9cembre\u00a02017, a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e ce jeudi 4\u00a0juillet par le tribunal correctionnel de Strasbourg.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/mort-de-naomi-musenga-loperatrice-du-samu-de-strasbourg-condamnee-a-12-mois-de-prison-avec-sursis-20240704_6PIQDB3XRZC3NJPAKEZB46SPTA/"
    },
    {
        "title": "Qui se cache derri\u00e8re \u00abR\u00e9seau libre\u00bb, ce site qui appelle \u00e0 \u00e9liminer des avocats s\u2019opposant au RN\u00a0?",
        "summary": "Le site d\u2019extr\u00eame droite a dress\u00e9 une liste d\u2019avocats \u00ab\u00e0 neutraliser\u00bb. Cr\u00e9\u00e9 en\u00a02015, ce torchon de haine est li\u00e9 \u00e0 un militant d\u2019extr\u00eame droite exil\u00e9 en Russie, que la France avait \u00e9chou\u00e9 \u00e0 faire extrader.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/qui-se-cache-derriere-reseau-libre-ce-site-qui-appelle-a-eliminer-des-avocats-sopposant-au-rn-20240704_PQ5WUA4EQFAYDL7SOOPZW4SYVQ/"
    },
    {
        "title": "D\u2019anciens d\u00e9port\u00e9s appellent \u00e0 faire barrage au RN : \u00abNous savons o\u00f9 m\u00e8nent le racisme, l\u2019antis\u00e9mitisme, la restriction des libert\u00e9s\u00bb",
        "summary": "Dix derniers survivants des camps nazis, qui savent mieux que quiconque \u00e0 quoi conduit l\u2019id\u00e9ologie de l\u2019extr\u00eame droite, appellent les citoyens \u00e0 se mobiliser contre le Rassemblement national.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/danciens-deportes-appellent-a-faire-barrage-au-rn-nous-savons-ou-menent-le-racisme-lantisemitisme-la-restriction-des-libertes-20240704_N32TVY5HJNHFRC5H7USENI3HZQ/"
    },
    {
        "title": "Le minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur pr\u00eat \u00e0 servir un gouvernement d\u2019extr\u00eame droite\u00a0?",
        "summary": "Avec 58% de policiers et militaires qui se d\u00e9claraient pr\u00eats \u00e0 voter pour les \u00abdroites radicales\u00bb avant les europ\u00e9ennes, sans compter ceux qui ont all\u00e8grement franchi le pas et rejoint les rangs du RN, l\u2019administration semble largement compatible avec une politique lep\u00e9niste. Quelques voix s\u2019\u00e9l\u00e8vent malgr\u00e9 tout pour d\u00e9fendre l\u2019Etat de droit.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/le-ministere-de-linterieur-pret-a-servir-lextreme-droite-20240704_73Q4KCVJZ5GEDPR3HHQ2V74ODQ/"
    },
    {
        "title": "Astrid Ullens, photovolcanique",
        "summary": "Invit\u00e9e des Rencontres d\u2019Arles, la baronne octog\u00e9naire et collectionneuse belge c\u00e9l\u00e8bre une \u00e9mancipation o\u00f9 la parole se joint aux actes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/astrid-ullens-photovolcanique-20240704_PGW7RQ7ANBERVMY2E4HFPXIKMI/"
    },
    {
        "title": "Perc\u00e9e du RN aux l\u00e9gislatives\u00a0: \u00e0 Longwy, \u00ables gens se sentent abandonn\u00e9s et \u00e7a leur pourrit la vie au quotidien\u00bb",
        "summary": "Arriv\u00e9e deuxi\u00e8me loin derri\u00e8re l\u2019extr\u00eame droite dans sa circonscription de Meurthe-et-Moselle, la d\u00e9put\u00e9e insoumise sortante et candidate du Nouveau Front populaire, Martine Etienne, profite des derniers jours de campagne pour tenter de convaincre les ind\u00e9cis et \u00e9viter le basculement d\u2019un territoire historiquement ancr\u00e9 \u00e0 gauche.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/percee-du-rn-aux-legislatives-a-longwy-les-gens-se-sentent-abandonnes-et-ca-leur-pourrit-la-vie-au-quotidien-20240704_FXEBIQLG4JCJDARR4KJJHJW6JQ/"
    },
    {
        "title": "Ma premi\u00e8re fois toute nue\u00a0: \u00abDans le plus simple appareil, on ne se soucie plus du regard des\u00a0autres\u00bb",
        "summary": "Un jour, ils ou elles ont tomb\u00e9 le maillot et n\u2019en sont quasiment jamais revenus. Ils et elles racontent leur d\u00e9couverte de la nudit\u00e9 en pleine nature. Dans le quatri\u00e8me \u00e9pisode de notre s\u00e9rie, Florence, 87\u00a0ans, retrait\u00e9e \u00e0 Montpellier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/ma-premiere-fois-toute-nue-dans-le-plus-simple-appareil-on-ne-se-soucie-plus-du-regard-des-autres-20240704_4DTFOPZ435FKDAOW5I4N3OMIJI/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives\u00a0: \u00abA l\u2019\u00e9vidence, je suis parti de La France insoumise\u00bb, clarifie Ruffin, qui estime que M\u00e9lenchon est un \u00abboulet\u00bb",
        "summary": "Le candidat du Nouveau Front populaire dans la Somme a affirm\u00e9 ce jeudi 4\u00a0juillet que s\u2019il est \u00e9lu dimanche au second tour, il ne si\u00e9gerait pas dans le groupe de LFI \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale. Puis il a redit que le leader insoumis \u00e9tait \u00e0 ses yeux un \u00abobstacle au vote\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/legislatives-a-levidence-je-suis-parti-de-la-france-insoumise-clarifie-francois-ruffin-20240704_BTG2GDRGBBDWBBSCZHLHMK6ERY/"
    },
    {
        "title": "Au RN, la r\u00e9alit\u00e9 raciste du parti persiste derri\u00e8re la vitrine ripolin\u00e9e",
        "summary": "Contrairement \u00e0 ce qu\u2019a encore soutenu Jordan Bardella mercredi soir, les candidats RN ayant \u00e9ruct\u00e9 des propos haineux, notamment en ligne, ne sont pas une poign\u00e9e, ils sont des dizaines. Loin de la d\u00e9diabolisation sur lequel le parti d\u2019extr\u00eame droite a fait son miel mais sans que cela ait un impact sur son \u00e9lectorat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/au-rn-la-realite-raciste-du-parti-persiste-derriere-la-vitrine-ripolinee-20240704_ZJBKE7T6MRGFHC2EC5T6M6URBQ/"
    },
    {
        "title": "Elections au Royaume-Uni\u00a0: \u00abLe Labour est devenu prudent, peut-\u00eatre un peu trop\u00bb",
        "summary": "Le chercheur Karl Pike rappelle que le Parti travailliste de\u00a02024, donn\u00e9 vainqueur du scrutin de ce jeudi 4\u00a0juillet, devra composer avec une croissance stagnante et une dette importante, quand le Tony Blair du New Labour avait b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019une \u00e9conomie florissante.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/elections-au-royaume-uni-le-labour-est-devenu-prudent-peut-etre-un-peu-trop-20240703_DOZOIYQRVVBTRJOLV3LSREMJ7U/"
    },
    {
        "title": "Back in ORTF\u00a0: ce moment o\u00f9 une journaliste de BFMTV lit en direct un SMS de Rachida Dati",
        "summary": "En pleine interview de Marine Tondelier, secr\u00e9taire nationale Les Ecologistes, la journaliste Apolline de\u00a0Malherbe a lu en direct un message de la ministre de la Culture. Sans recul ni v\u00e9rification.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/back-in-ortf-ce-moment-ou-une-journaliste-de-bfmtv-lit-en-direct-un-sms-de-rachida-dati-20240704_FYQP3TW2XRCGNBKMHUVJO73FCE/"
    }
]