[
    {
        "title": "Attaques au Liban : \u00e0 Nabatieh, \u00abla majorit\u00e9 des bless\u00e9s ont d\u00e9finitivement perdu la vue\u00bb",
        "summary": "Dans l\u2019un des principaux h\u00f4pitaux du Hezbollah, les t\u00e9moignages se\u00a0suivent et se ressemblent\u200a: effroi, mains arrach\u00e9es et personnes disparues. Mais les habitants du sud du pays se pr\u00e9parent au\u00a0pire\u200a: la\u00a0guerre totale avec Isra\u00ebl, qui semble plus proche que jamais.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/attaques-au-liban-a-nabatieh-la-majorite-des-blesses-ont-definitivement-perdu-la-vue-20240918_4HVTDQROR5B7BFQO7PKMMVYRKY/"
    },
    {
        "title": "Au Liban, l\u2019effroi des explosions en s\u00e9rie dans une r\u00e9gion en fusion",
        "summary": "Qualifi\u00e9es par l\u2019ONU de \u00abviolation du droit international\u00bb, les attaques orchestr\u00e9es par Isra\u00ebl mardi\u00a017 et mercredi 18\u00a0septembre ont fait au moins 26 morts au Liban, gagn\u00e9 par la crainte d\u2019un affrontement frontal avec son voisin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/liban-ce-que-lon-sait-sur-lexplosion-des-bipeurs-20240918_4GH5OXFMK5FUFNSF3R6RLYFDUQ/"
    },
    {
        "title": "Gis\u00e8le Pelicot : \u00abOn cherche quoi dans cette salle ? A ce que je sois coupable ?\u00bb",
        "summary": "Entendue devant la cour criminelle du Vaucluse mercredi au proc\u00e8s des viols de Mazan, Gis\u00e8le Pelicot, qui se sent \u00abhumili\u00e9e\u00bb, a fustig\u00e9 les soup\u00e7ons de complicit\u00e9 distill\u00e9s \u00e0 son \u00e9gard et s\u2019est exasp\u00e9r\u00e9e de certaines questions pos\u00e9es durant l\u2019audience.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/gisele-pelicot-on-cherche-quoi-dans-cette-salle-a-ce-que-je-sois-coupable-20240918_PRKKLWJXURFJDC2BEAEMGNNNLQ/"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s des viols de Mazan, Jean-Pierre M., disciple de Dominique Pelicot\u00a0: \u00abJ\u2019ai \u00e9t\u00e9 un\u00a0violeur\u00bb",
        "summary": "Seul accus\u00e9 \u00e0 ne pas \u00eatre renvoy\u00e9 pour avoir viol\u00e9 Gisele Pelicot mais sa propre \u00e9pouse en la droguant, Jean-Pierre M. a reconnu les faits devant la Cour criminelle du Vaucluse, ce mercredi 18 septembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/au-proces-de-mazan-jean-pierre-m-disciple-de-dominique-pelicot-jai-ete-un-violeur-20240918_NU3XCP47C5DLPG5EBXMA5RT7V4/"
    },
    {
        "title": "Hausse d\u2019imp\u00f4ts\u00a0: source de tensions entre la macronie et Matignon",
        "summary": "Le Premier ministre doit faire face \u00e0 des\u00a0macronistes tr\u00e8s remont\u00e9s contre les\u00a0possibles mesures fiscales \u00e0 venir pour tenter de r\u00e9tablir les comptes publics. Un\u00a0bras de fer qui s\u2019amorce sur fond de\u00a0constitution du gouvernement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/hausse-dimpots-source-de-tensions-entre-la-macronie-et-matignon-20240918_IYOZVICGUFEAHLJAOIPIPZIVYM/"
    },
    {
        "title": "Renaissance-LR : Michel Barnier sous pression fiscale",
        "summary": "Crispations sur les imp\u00f4ts, bagarres pour les postes au gouvernement\u2026  La tension monte entre les pontes de la macronie et le Premier ministre, qui\u00a0peine \u00e0 composer son \u00e9quipe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/renaissance-lr-michel-barnier-sous-pression-fiscale-20240918_KGCS2IIGV5ACVOC36YKGD24GJM/"
    },
    {
        "title": "Carole Delga\u00a0: \u00abLa gauche ne peut plus avoir la ligne m\u00e9lenchoniste\u00bb",
        "summary": "Farouchement oppos\u00e9e au Nouveau Front populaire et \u00e0 une alliance avec les insoumis, la\u00a0pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion Occitanie veut porter \u00abune gauche sinc\u00e8re\u00bb et \u00abde gouvernement\u00bb mais refuse de rejoindre le casting de Michel Barnier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/carole-delga-la-gauche-ne-peut-plus-avoir-la-ligne-melenchoniste-20240918_VLOJU2WYOZHGLF7HCK7VJNLIPQ/"
    },
    {
        "title": "Tarifs des m\u00e9tros et RER\u00a0: qui sont les gagnants et les perdants de la r\u00e9forme\u00a0?",
        "summary": "La r\u00e9forme qui vise \u00e0 simplifier les d\u00e9placements et les tarifs dans toute l\u2019Ile-de-France va permettre \u00e0 de nombreux usagers, notamment en banlieue, de faire des \u00e9conomies. Au d\u00e9triment des touristes et voyageurs occasionnels.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/tarifs-des-metros-et-rer-qui-sont-les-gagnants-et-les-perdants-de-la-reforme-20240918_77CZCGESYJFEHKGZNPRVRGE2NY/"
    },
    {
        "title": "Complaintes r\u00e9acs et pub \u00e0 foison\u00a0: que vaut le \u00abJD News\u00bb, dernier n\u00e9 des m\u00e9dias Bollor\u00e9\u00a0?",
        "summary": "Obsessions polici\u00e8res et catholiques, vedettes de CNews en majest\u00e9\u2026 Le nouvel hebdomadaire dirig\u00e9 par Laurence Ferrari et Geoffroy Lejeune lanc\u00e9 ce mercredi 18\u00a0septembre vient remplacer un \u00abParis Match\u00bb vendu \u00e0 Bernard Arnault et compl\u00e9ter un \u00abJDD\u00bb en manque d\u2019annonceurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/complaintes-reacs-et-pub-a-foison-que-vaut-le-jd-news-dernier-ne-des-medias-bollore-20240918_K2EVONVOXRDUDADBDAGX3EXQ7U/"
    },
    {
        "title": "Les avocats de Paul Watson mettent le Danemark en cause et saisissent le rapporteur de l\u2019ONU sur les d\u00e9fenseurs de l\u2019environnement",
        "summary": "Les d\u00e9fenseurs de l\u2019activiste des oc\u00e9ans Paul Watson, emprisonn\u00e9 depuis le 21\u00a0juillet au Groenland, d\u00e9noncent le r\u00f4le proactif du Danemark dans l\u2019arrestation de leur client. Ils demandent la remise en libert\u00e9 et le rejet de la demande d\u2019extradition \u00e9mise par le Japon.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/les-avocats-de-paul-watson-saisissent-le-rapporteur-de-lonu-sur-les-defenseurs-de-lenvironnement-20240918_Y6IK2D3TNFHWLJ2BCMCQFEJZUA/"
    },
    {
        "title": "Les femmes migrantes qui veulent porter plainte sont victimes d\u2019une \u00abdouble violence\u00bb, d\u00e9nonce Amnesty International",
        "summary": "En plus des difficult\u00e9s \u00e0 accorder leur confiance aux services de police, certaines exil\u00e9es s\u2019exposent \u00e0 des risques d\u2019expulsion en se rendant dans les commissariats, selon un rapport publi\u00e9 par l\u2019ONG ce mercredi 18\u00a0septembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/les-femmes-migrantes-qui-veulent-porter-plainte-sont-victimes-dune-double-violence-denonce-amnesty-international-20240918_TF4NCCR7KRBZXAULTPDM35D4WY/"
    },
    {
        "title": "Pour Gabriel Attal, \u00abtout gouvernement qui aurait le RN pour b\u00e9quille est condamn\u00e9 \u00e0 chuter\u00bb",
        "summary": "Dans un entretien pour \u00abLe Point\u00bb ce mercredi 18\u00a0septembre, Gabriel Attal marque ses diff\u00e9rences avec le chef de l\u2019Etat et pose ses lignes rouges pour le gouvernement de Michel Barnier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/pour-gabriel-attal-tout-gouvernement-qui-aurait-le-rn-pour-bequille-est-condamne-a-chuter-20240918_F3XT3HQI35BKRBOWYGG6OY7JZY/"
    },
    {
        "title": "Face au d\u00e9ficit public, une introuvable baguette magique budg\u00e9taire pour Michel Barnier",
        "summary": "Le nouveau Premier ministre, qui prend acte de la \u00abtr\u00e8s grave\u00bb situation des comptes, n\u2019a encore aucune strat\u00e9gie lisible pour augmenter les recettes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/face-au-deficit-public-une-introuvable-baguette-magique-budgetaire-pour-michel-barnier-20240918_I2CEOCFPAZFFTCYQ7RALWS2RIQ/"
    },
    {
        "title": "Hausse d\u2019imp\u00f4ts\u00a0: chez Les R\u00e9publicains, on s\u2019arcboute sur sa doctrine",
        "summary": "La droite maintient sa ligne en refusant toute hausse des imp\u00f4ts, alors que la volont\u00e9 d\u2019une plus grande \u00abjustice fiscale\u00bb \u00e9voqu\u00e9e par Michel Barnier agite les macronistes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/hausse-dimpots-chez-les-republicains-on-sarcboute-sur-sa-doctrine-20240918_5MFQBF2IFJBD3JMNFIWVTGVVPI/"
    },
    {
        "title": "Elections am\u00e9ricaines\u00a0: le chanteur Nicky Jam, app\u00e2t de Donald Trump pour attirer les \u00e9lecteurs latinos",
        "summary": "Le candidat r\u00e9publicain tente de s\u00e9duire la communaut\u00e9 hispanophone qu\u2019il a longtemps insult\u00e9e, et dont le vote sera crucial le 5 novembre, notamment dans les \u00abswing states\u00bb. Son dernier soutien, inattendu et d\u00e9routant, est une m\u00e9gastar du reggaeton aux milliards de vues sur YouTube.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/elections-americaines-le-chanteur-nicky-jam-appat-de-donald-trump-pour-attirer-les-electeurs-latinos-20240918_X4TDXM2UONEM7KI3WKA5A2TUHQ/"
    },
    {
        "title": "Deux amis et un couffin\u00a0: \u00abEtre enceinte en m\u00eame temps cr\u00e9e une connexion particuli\u00e8re\u00bb",
        "summary": "Un enfant chamboule la vie des parents, mais aussi celle de l\u2019entourage amical. Dans ce troisi\u00e8me \u00e9pisode, Sarah (1), 33\u00a0ans, raconte le bonheur de partager sa grossesse avec une amie qui attend elle aussi un b\u00e9b\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/deux-amis-et-un-couffin-etre-enceinte-en-meme-temps-cree-une-connexion-particuliere-20240918_P5M253PLLNHOPPR2L5LQXL4ZDE/"
    },
    {
        "title": "Hausse des imp\u00f4ts\u00a0: la macronie se divise, Michel Barnier hisse le drapeau rouge",
        "summary": "En laissant entendre qu\u2019il pourrait \u00e9ventuellement augmenter certains imp\u00f4ts, notamment celui sur les soci\u00e9t\u00e9s, le nouveau Premier ministre a effray\u00e9 le camp pr\u00e9sidentiel. Une r\u00e9union sur le sujet devait avoir lieu ce mercredi 18\u00a0septembre, mais elle a \u00e9t\u00e9 report\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/hausse-des-impots-la-macronie-se-divise-michel-barnier-hisse-le-drapeau-rouge-20240918_RT3BB2VZRJHXZCOWAEEDSJCMAI/"
    },
    {
        "title": "\u00abMa Vie Ma Gueule\u00bb, \u00abLes Graines du figuier sauvage\u00bb, \u00abSpeak No Evil\u00bb\u2026 Nos critiques des sorties cin\u00e9ma de la semaine",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans les sorties cin\u00e9ma de ce mercredi 18 septembre. Avec aussi \u00abRue du Conservatoire\u00bb, \u00abLook Back\u00bb, \u00abLes Barbares\u00bb, \u00abNi cha\u00eenes ni ma\u00eetres\u00bb, \u00abToxicily\u00bb, la ressortie de quatre films noirs. Bandes-annonces \u00e0 l\u2019appui.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/ma-vie-ma-gueule-les-graines-du-figuier-sauvage-speak-no-evil-nos-critiques-des-sorties-cinema-de-la-semaine-20240918_JT6CPHUL4JHDDMLGUYLYW2NBY4/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan\u00a0: Gis\u00e8le Pelicot se sent \u00abhumili\u00e9e\u00bb des soup\u00e7ons de complicit\u00e9 \u00e0 son encontre",
        "summary": "Victime pendant dix\u00a0ans de son \u00e9poux et des dizaines d\u2019hommes recrut\u00e9s par ce dernier, la femme de 71\u00a0ans a d\u00e9nonc\u00e9 ce mercredi 18\u00a0septembre les propos des avocats de certains accus\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-des-viols-de-mazan-gisele-pelicot-se-sent-humiliee-des-soupcons-de-complicite-a-son-encontre-20240918_TTHIPKV3B5EHDJD2DQO3HUX5HE/"
    },
    {
        "title": "Hausse d\u2019imp\u00f4ts : Gabriel Attal met la \u00abparticipation\u00bb du camp pr\u00e9sidentiel au gouvernement dans la balance",
        "summary": "Le camp pr\u00e9sidentiel s\u2019interroge sur la volont\u00e9 de Michel Barnier d\u2019augmenter les pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires, au point que le nouveau chef des d\u00e9put\u00e9s macronistes mette en question leur participation au gouvernement. A Matignon, on assure qu\u2019il s\u2019agit de \u00abpures sp\u00e9culations\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/hausses-dimpots-que-prepare-michel-barnier-20240917_7UTRCXVSHFEKHJEVYIOQLLWC6Q/"
    }
]