[
    {
        "title": "Avec son projet de tr\u00eave \u00e0 Gaza,\u2008Joe Biden\u2008tente le tout pour le tout",
        "summary": "En se pla\u00e7ant au c\u0153ur du processus de dialogue, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain esp\u00e8re sortir d\u2019une crise qui lui co\u00fbte politiquement. Mais les obstacles restent nombreux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/avec-son-projet-de-treve-a-gaza-joe-biden-tente-le-tout-pour-le-tout-20240602_YGSZJBYF2BAMJJ54WKUAXLBOMU/"
    },
    {
        "title": "Racines \u00abjud\u00e9o-chr\u00e9tiennes\u00bb\u00a0: N\u00e9tanyahou veut entra\u00eener le monde dans une guerre de civilisation",
        "summary": "L\u2019\u00e9vocation par le Premier ministre isra\u00e9lien de la \u00abcivilisation jud\u00e9o-chr\u00e9tienne\u00bb pour qu\u00e9mander un soutien des Fran\u00e7ais dans ses actions en Cisjordanie et \u00e0 Gaza m\u00e8ne \u00e0 la guerre \u00e9ternelle. Seul le respect du droit peut conduire \u00e0 un r\u00e8glement du conflit.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/racines-judeo-chretiennes-netanyahou-veut-entrainer-le-monde-dans-une-guerre-de-civilisation-20240602_MNXRULPC7VCQDDQ7JQ7UQMFOII/"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes\u00a0: en meeting \u00e0 Aubervilliers, \u00ables \u00e9colos n\u2019abandonnent jamais\u00bb",
        "summary": "Alors que leur liste risque de ne pas atteindre le seuil des 5%, ce qui signifierait la fin de la pr\u00e9sence fran\u00e7aise dans le groupe au Parlement europ\u00e9en, les Ecologistes, r\u00e9unis pour un dernier grand rendez-vous ce dimanche 2 juin, esp\u00e8rent encore convaincre les \u00e9lecteurs qui, il y a cinq\u00a0ans, avaient vot\u00e9 \u00e0 hauteur de 13% pour Yannick Jadot.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections-europeennes-en-meeting-a-aubervilliers-les-ecolos-nabandonnent-jamais-20240602_DFY5W5ESJVANPBIAPNDIHQBRGI/"
    },
    {
        "title": "\u00abLes st\u00e8les et les blockhaus risquent d\u2019\u00eatre envahis par les flots\u00bb\u00a0: en Normandie, les vestiges du D\u00e9barquement en proie \u00e0 l\u2019\u00e9rosion c\u00f4ti\u00e8re",
        "summary": "L\u2019\u00e9rosion c\u00f4ti\u00e8re, qui menace les vestiges normands de la Seconde Guerre mondiale, entrem\u00eale n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019adaptation et devoir de m\u00e9moire, alors que la r\u00e9gion s\u2019appr\u00eate \u00e0\u00a0c\u00e9l\u00e9brer les 80\u00a0ans du D\u00e9barquement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/les-steles-et-les-blockhaus-risquent-detre-envahis-par-les-flots-en-normandie-les-vestiges-du-debarquement-en-proie-a-lerosion-cotiere-20240602_Q2NTVANR6VH3FODOESUN24EXIE/"
    },
    {
        "title": "Bruno Le\u00a0Maire \u00absauve\u00bb l\u2019\u00e9conomie mais ce sont toujours les m\u00eames qui trinquent",
        "summary": "Au lendemain de la d\u00e9gradation de la note de la France par Standard and Poor\u2019s, le ministre de l\u2019Economie dit avoir \u00absauv\u00e9 l\u2019\u00e9conomie fran\u00e7aise\u00bb et en profite pour l\u00e9gitimer un peu plus sa politique d\u2019aust\u00e9rit\u00e9 sans se remettre en question. Mais qui va payer le prix de la dette\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/bruno-le-maire-sauve-leconomie-mais-ce-sont-toujours-les-memes-qui-trinquent-20240602_36YS6QKBARFH7CEBYHD6THEKZM/"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes : en meeting \u00e0 Paris, le Rassemblement national veut \u00e9viter une d\u00e9mobilisation de derni\u00e8re minute",
        "summary": "Le parti d\u2019extr\u00eame droite tenait son dernier meeting de la campagne dans la capitale ce dimanche 2\u00a0juin, pour esp\u00e9rer, dans une semaine, traduire les intentions de vote qui les placent largement en t\u00eate du scrutin, en bulletins.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections-europeennes-en-meeting-a-paris-le-rassemblement-national-veut-eviter-une-demobilisation-de-derniere-minute-20240602_5EEM532TTZFJFD4UKSB6QBRRKE/"
    },
    {
        "title": "Derri\u00e8re le drame du camp de r\u00e9fugi\u00e9s de Rafah, la communication confuse de Tsahal sur les contours de la \u00abzone humanitaire\u00bb",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e met en avant le fait que les campements frapp\u00e9s le 26 mai se situaient \u00e0 1,7 kilom\u00e8tre de la zone humanitaire. Mais selon des documents diffus\u00e9s par Isra\u00ebl, l\u2019installation se trouvait encore au d\u00e9but du mois dans le p\u00e9rim\u00e8tre, qui a \u00e9volu\u00e9 au gr\u00e9 de communications confuses.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/derriere-le-drame-du-camp-de-refugies-de-rafah-la-communication-confuse-de-tsahal-sur-les-contours-de-la-zone-humanitaire-20240602_ZDM5RDZYUNHZDGMPCGYZSPRO2A/"
    },
    {
        "title": "Ni sage-femme ni psy\u00a0: la doula, soutien \u00e9motionnel pour femme enceinte ais\u00e9e",
        "summary": "Ces professionnelles proposant un accompagnement non m\u00e9dical durant la grossesse sont une aide pr\u00e9cieuse pour les futures m\u00e8res. Mais l\u2019ordre de sages-femmes s\u2019inqui\u00e8te de l\u2019absence d\u2019encadrement de cette activit\u00e9 accessible sans formation scientifique, qui peut parfois devenir un juteux business.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/parentalites/ni-sage-femme-ni-psy-la-doula-soutien-emotionnel-pour-femme-enceinte-aisee-20240602_6V7W2LQIRJDPLCEHB3W2US7CJE/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives en Inde\u00a0: Narendra Modi en passe d\u2019\u00eatre r\u00e9\u00e9lu, son adversaire retourne en prison",
        "summary": "Selon les premiers sondages, l\u2019actuel Premier ministre est en bonne voie pour rester au pouvoir. Les r\u00e9sultats d\u00e9finitifs des \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales sont attendus mardi 4\u00a0juin mais l\u2019opposant politique Arvind Kejriwal a d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 contraint de retourner en prison.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/inde-narendra-modi-en-passe-detre-reelu-son-adversaire-retourne-en-prison-20240602_LSUGNR5GWRGJNNPU5RFBAVBXNM/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9duction du plastique\u00a0: resurgies du pass\u00e9, revoici les bouteilles consign\u00e9es",
        "summary": "Depuis quelques mois, la consigne r\u00e9appara\u00eet dans les magasins, o\u00f9 les exp\u00e9rimentations de collecte d\u2019emballages r\u00e9employables se multiplient. Plus de douze millions de contenants ont \u00e9t\u00e9 remis sur le march\u00e9 en\u00a02023, selon un barom\u00e8tre paru en mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/conso/reduction-du-plastique-resurgies-du-passe-revoici-les-bouteilles-consignees-20240602_HX5QY5MI2NEYTCKID52OT6LVWI/"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle au Mexique\u00a0: Claudia Sheinbaum, l\u2019h\u00e9riti\u00e8re d\u2019Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
        "summary": "L\u2019ancienne maire de Mexico, 61\u00a0ans, est la grande favorite de la pr\u00e9sidentielle, ce dimanche 2\u00a0juin. Sauf immense surprise, cette scientifique sera charg\u00e9e de poursuivre la politique de transformation sociale du pr\u00e9sident L\u00f3pez Obrador.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/presidentielle-au-mexique-claudia-sheinbaum-lheritiere-dandres-manuel-lopez-obrador-20240528_AVMO564LIJD5LMRSVH3ASHKMFE/"
    },
    {
        "title": "80 ans du D\u00e9barquement : immersion, \u00abedutainement\u00bb... les mus\u00e9es dans une course effr\u00e9n\u00e9e \u00e0 l\u2019innovation",
        "summary": "Omaha, Utah, Juno, Sword\u2026 Le long des plages du d\u00e9barquement, les mus\u00e9es communaux, associatifs ou priv\u00e9s se pr\u00e9parent \u00e0 l\u2019invasion des touristes \u00e0 l\u2019occasion des 80 ans du d\u00e9barquement et d\u00e9ploient des initiatives pour tenter de s\u00e9duire les plus jeunes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/80-ans-du-debarquement-immersion-edutainement-les-musees-dans-une-course-effrenee-a-linnovation-20240602_GA76OHZGDFHMHDQ2DGZISTKK5Q/"
    },
    {
        "title": "\u00abQui joue \u00e0 deux heures du matin\u00a0?\u00bb\u00a0: \u00e0 Roland-Garros, les joueurs se plaignent des sessions nocturnes",
        "summary": "Apr\u00e8s la rencontre marathon remport\u00e9e ce dimanche \u00e0 3\u00a0h\u00a006 du matin par Novak Djokovic, certains joueurs s\u2019interrogent sur l\u2019heure tardive des matchs lors des fameuses \u00abnight sessions\u00bb. Ni les sportifs ni les spectateurs ne semblent en sortir gagnants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/tennis/qui-joue-a-deux-heures-du-matin-a-roland-garros-les-joueurs-se-plaignent-des-sessions-nocturnes-20240602_BTP2DOVK4JCIJOQ3F32BNHTD3E/"
    },
    {
        "title": "Rachida Dati a h\u00e9las plus d\u2019ambition pour elle-m\u00eame que pour l\u2019audiovisuel public",
        "summary": "En croisade id\u00e9ologique pour faire aboutir une fusion entre France T\u00e9l\u00e9visions, Radio France et l\u2019INA, la ministre de la Culture privil\u00e9gie son int\u00e9r\u00eat politique personnel plut\u00f4t que celui des acteurs concern\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/rachida-dati-a-helas-plus-dambition-pour-elle-meme-que-pour-laudiovisuel-public-20240602_ZJ3KG6BJFJFJXHTMDPDEWJ275Q/"
    },
    {
        "title": "Soup\u00e7ons d\u2019ing\u00e9rence \u00e9trang\u00e8re\u00a0: cinq cercueils ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s au pied de la tour Eiffel \u00e0 Paris",
        "summary": "De myst\u00e9rieux cercueils en bois ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts sous le monument parisien samedi 1er\u00a0juin. Orn\u00e9es d\u2019un drapeau fran\u00e7ais et faisant mention de la guerre en Ukraine, les bo\u00eetes \u00e9taient remplies de pl\u00e2tre. Trois personnes ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9es en garde \u00e0 vue.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/paris-cinq-cercueils-ont-ete-retrouves-au-pied-de-la-tour-eiffel-20240602_CJZ4J4LAYNG3HIGP5QJSINEF24/"
    },
    {
        "title": "Cessez-le-feu \u00e0 Gaza\u00a0: le plan de Biden n\u2019est \u00abpas un bon accord\u00bb mais Isra\u00ebl l\u2019accepte, selon un conseiller de N\u00e9tanyahou",
        "summary": "Un collaborateur du Premier ministre isra\u00e9lien a confirm\u00e9 ce dimanche qu\u2019Isra\u00ebl avait accept\u00e9 un accord-cadre visant \u00e0 mettre un terme \u00e0 la guerre \u00e0 Gaza, propos\u00e9 par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe Biden, bien qu\u2019il l\u2019ait qualifi\u00e9 d\u2019imparfait.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/cessez-le-feu-a-gaza-le-plan-de-biden-pour-gaza-nest-pas-un-bon-accord-mais-israel-laccepte-selon-un-conseiller-de-netanyahou-20240602_HD5CHPUYFFHETOBL5LPWYZ7BPA/"
    },
    {
        "title": "\u00abVoyeur\u00a0!\u00bb, enqu\u00eate sur une histoire de violence faite aux femmes",
        "summary": "Dans un ouvrage passionnant, \u00e0 la fois historique et contemporain, Cl\u00e9mentine Thiebault raconte le ph\u00e9nom\u00e8ne du voyeurisme qui n\u2019est malheureusement pas pr\u00e8s de dispara\u00eetre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/voyeur-enquete-sur-une-histoire-de-violence-faite-aux-femmes-20240602_E3MHDMLNKBFJBAPLP5GO75Z7AA/"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes 2024 : \u00e0 Aubervilliers, pour le camp macroniste, l\u2019espoir du \u00abrien n\u2019est jou\u00e9\u00bb",
        "summary": "En meeting ce samedi, \u00e0 une semaine du scrutin europ\u00e9en, le camp pr\u00e9sidentiel, Gabriel Attal en t\u00eate, s\u2019est affich\u00e9 batailleur, refusant de c\u00e9der au d\u00e9faitisme, \u00e0 rebours des sondages maussades pour la liste de Val\u00e9rie Hayer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/europeennes-2024-a-aubervilliers-pour-le-camp-macroniste-lespoir-du-rien-nest-joue-20240601_FDCNVA4F2NHX3F7E5BITTGA4NA/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives en Afrique du Sud\u00a0: apr\u00e8s une d\u00e9faite historique, l\u2019ANC en qu\u00eate d\u2019une coalition in\u00e9dite",
        "summary": "Au pouvoir depuis trente\u00a0ans, le Congr\u00e8s national africain a perdu, fin mai, sa majorit\u00e9 absolue \u00e0 l\u2019issue des \u00e9lections. Un revers historique pour l\u2019ancien mouvement de lutte contre l\u2019apartheid.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/afrique-du-sud-lanc-en-quete-dune-coalition-inedite-20240602_LLXZN6D7J5GEZBGPLPIFYBEL2U/"
    },
    {
        "title": "Affaire Guillaume Meurice\u00a0: l\u2019\u00e9mission \u00able Grand dimanche soir\u00bb raccourcie suite \u00e0 la suspension de l\u2019humoriste",
        "summary": "L\u2019\u00e9mission satirique de France Inter anim\u00e9e par Charline Vanhoenacker durera une heure au lieu de deux, dimanche 2 juin. Une d\u00e9cision prise pour cause \u00abd\u2019\u00e9quipe r\u00e9duite\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/affaire-guillaume-meurice-lemission-le-grand-dimanche-soir-raccourcie-suite-a-la-suspension-de-lhumoriste-20240531_XT3QHGWVQND35AYM2VS5FGFUZQ/"
    },
    {
        "title": "Claudia Sheinbaum \u00e9lue \u00e0 la t\u00eate du Mexique\u00a0: \u00abJe veux \u00eatre reconnue comme la pr\u00e9sidente de l\u2019\u00e9ducation, des \u00e9nergies renouvelables et des femmes\u00bb",
        "summary": "Quelques jours avant son \u00e9lection, dimanche 2\u00a0juin, Claudia Sheinbaum a accord\u00e9 une interview exclusive \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb. L\u2019ancienne maire de gauche de Mexico souhaite poursuivre la politique sociale du pr\u00e9sident L\u00f3pez Obrador, mais se veut plus verte et f\u00e9ministe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/claudia-sheinbaum-elue-a-la-tete-du-mexique-je-veux-etre-reconnue-comme-la-presidente-de-leducation-des-energies-renouvelables-et-des-femmes-20240603_PQXXH5MXMNFTPH4D32X3H4YR7M/"
    }
]