[
    {
        "title": "\u00abUn immense cimeti\u00e8re\u00bb\u00a0: \u00e0 Gaza, la partition du chaos d\u2019Isra\u00ebl",
        "summary": "Les bombardements de Tsahal ont fait des dizaines de morts ces derniers jours, dont de nombreux enfants. Les n\u00e9gociations pour un cessez-le-feu restent poussives alors que les ultranationalistes isra\u00e9liens paradent \u00e0 J\u00e9rusalem.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/un-immense-cimetiere-a-gaza-la-partition-du-chaos-disrael-20250526_LVSDXEWZNVC5ZJDYCBTW3M4PWI/"
    },
    {
        "title": "Guerre dans la bande de Gaza\u00a0: \u00abAujourd\u2019hui, le seul r\u00eave des enfants est de pouvoir manger du pain\u00bb",
        "summary": "La directrice humanitaire de l\u2019ONG Save the Children dans la bande de Gaza, Rachel Cummings, d\u00e9crit \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb les \u00abconditions absolument d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9es\u00bb dans lesquelles vivent les enfants de l\u2019enclave palestinienne depuis le d\u00e9but de la guerre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/guerre-dans-la-bande-de-gaza-aujourdhui-le-seul-reve-des-enfants-est-de-pouvoir-manger-du-pain-20250526_HNUHK4N2NNE4FMY24CD7HZ4HIA/"
    },
    {
        "title": "\u00abNous ne pouvons plus nous contenter du mot \u201chorreur\u201d, il faut aujourd\u2019hui nommer le \u201cg\u00e9nocide\u201d \u00e0 Gaza\u00bb, par 300\u00a0\u00e9crivains",
        "summary": "Des \u00e9crivains francophones dont Le\u00efla Slimani, J.M.G. Le Cl\u00e9zio, Virginie Despentes et Mohamed Mbougar Sarr relaient le constat de nombreux juristes internationaux et organisations de protection des droits humains. Ils exigent des sanctions contre Isra\u00ebl, un cessez-le-feu imm\u00e9diat et la lib\u00e9ration des otages isra\u00e9liens.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/nous-ne-pouvons-plus-nous-contenter-du-mot-horreur-il-faut-aujourdhui-nommer-le-genocide-a-gaza-par-300-ecrivains-20250526_WFXWVJRLRJA75GOZE5PHCQCNJI/"
    },
    {
        "title": "\u00abCoup de force\u00bb du bloc central ou \u00abobstruction\u00bb de la gauche\u00a0: le d\u00e9bat agricole n\u2019aura pas lieu \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e",
        "summary": "Alors qu\u2019un texte issu du S\u00e9nat et reprenant de nombreuses revendications de la\u00a0FNSEA devait \u00eatre examin\u00e9 \u00e0 partir de ce lundi 26\u00a0mai \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, la coalition gouvernementale, soutenue par le\u00a0RN, a fait adopter une motion de rejet pr\u00e9alable, renvoyant le texte directement en commission mixte paritaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/coup-de-force-du-bloc-central-ou-obstruction-de-la-gauche-le-debat-agricole-naura-pas-lieu-a-lassemblee-20250526_K2F62ISVJBDNNACQ35PCXVXE4Q/"
    },
    {
        "title": "Proposition de loi agricole\u00a0: une magouille navrante pour acc\u00e9l\u00e9rer des reculs \u00e9cologiques",
        "summary": "En soutenant le rejet par l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019un texte qu\u2019ils\u2026 soutiennent, pour abr\u00e9ger les d\u00e9bats, les macronistes portent un mauvais coup de plus \u00e0 la d\u00e9mocratie parlementaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/proposition-de-loi-agricole-une-magouille-navrante-pour-accelerer-des-reculs-ecologiques-20250526_TSSEQRI5OFFFZM263UYFN46PZ4/"
    },
    {
        "title": "\u00abLa main du Kremlin ?\u00bb : Moscou se moque de l\u2019Elys\u00e9e apr\u00e8s le d\u00e9menti de la vid\u00e9o virale du couple pr\u00e9sidentiel",
        "summary": "La porte-parole du minist\u00e8re russe des Affaires \u00e9trang\u00e8res en a profit\u00e9 pour faire recirculer la fake news insinuant que le pr\u00e9sident avait consomm\u00e9 de la coca\u00efne dans le train qui l\u2019amenait vers l\u2019Ukraine, le 10 mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/la-main-du-kremlin-moscou-se-moque-de-lelysee-apres-le-dementi-de-la-video-virale-du-couple-presidentiel-20250526_H7ABNIXH7NFHJJA6K6LGGN6JN4/"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: Trump estime que Poutine \u00abest devenu compl\u00e8tement fou\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s un week-end marqu\u00e9 par des attaques russes meurtri\u00e8res contre l\u2019Ukraine, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a durci le ton contre Moscou, \u00e9voquant m\u00eame une potentielle \u00abchute de la Russie\u00bb si Poutine s\u2019emparait du territoire ukrainien.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/guerre-en-ukraine-trump-estime-que-poutine-est-devenu-completement-fou-20250526_2O7C3SGOIFD7XM7DN356OEV6LI/"
    },
    {
        "title": "Voiture dans la foule \u00e0 Liverpool\u00a0: 27 bless\u00e9s, un incident isol\u00e9, la piste terroriste \u00e9cart\u00e9e, selon la police",
        "summary": "Deux personnes, dont un enfant, sont dans un \u00e9tat grave. Un homme de 53\u00a0ans, le conducteur du v\u00e9hicule, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 apr\u00e8s l\u2019incident qui s\u2019est produit alors qu\u2019une foule immense c\u00e9l\u00e9brait en grande pompe le titre du Liverpool FC en Premier League, le premier depuis\u00a02020.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/liverpool-une-voiture-a-heurte-plusieurs-pietons-lors-de-la-parade-de-la-victoire-du-liverpool-fc-20250526_JGZW2NBC4NFH3OY7BLBP67HCU4/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s Le Scouarnec\u00a0: \u00abNotre client a le droit de sortir du d\u00e9ni du viol, ainsi qu\u2019\u00e0 la repentance\u00bb",
        "summary": "Les deux avocats du chirurgien p\u00e9docriminel ont plaid\u00e9, ce lundi 26\u00a0mai, devant la cour criminelle du Morbihan, tentant de faire valoir les aveux \u00abexceptionnels\u00bb de l\u2019accus\u00e9. Le verdict est attendu mercredi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-le-scouarnec-notre-client-a-le-droit-de-sortir-du-deni-du-viol-ainsi-qua-la-repentance-20250526_YZ2D25AXLNB5FKATUUQI5RQSL4/"
    },
    {
        "title": "Bande dessin\u00e9e\u00a0: protection des enfants contre libert\u00e9 de la cr\u00e9ation, la justice se penche sur le cas de l\u2019auteur Bastien Viv\u00e8s",
        "summary": "L\u2019auteur et ses \u00e9diteurs comparaissent devant le tribunal judiciaire de Nanterre mardi et mercredi pour fixation et diffusion d\u2019images \u00e0 caract\u00e8re pornographique de mineurs dans deux de ses albums. Un proc\u00e8s in\u00e9dit \u00e0 plus d\u2019un titre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/bande-dessinee-protection-des-enfants-contre-liberte-de-la-creation-la-justice-se-penche-sur-le-cas-vives-20250526_OGA3ZMN6IVAZPFZQEYO6UAU4KE/"
    },
    {
        "title": "Football : le PSG, un club fran\u00e7ais ? Une pol\u00e9mique qui pose la d\u00e9licate question de l\u2019identit\u00e9",
        "summary": "A quelques jours de la finale de la Ligue des champions, la question, soulev\u00e9e dans les m\u00e9dias, est aussi vaste que passionnante\u00a0: \u00e0 savoir ce qui fait l\u2019essence d\u2019un club de football de haut niveau.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/football-le-psg-un-club-francais-une-polemique-qui-pose-la-delicate-question-de-lidentite-20250526_NUDGHOOWX5HN7H3ITM5663CDN4/"
    },
    {
        "title": "L\u2019IA, mon amie\u00a0: \u00abMon copain n\u2019est pas fan, il ne comprend pas comment on peut s\u2019attacher \u00e0 une machine\u00bb",
        "summary": "L\u2019intelligence artificielle est devenue pour eux une conseill\u00e8re de vie, une confidente, voire une amie. Dans le premier \u00e9pisode, Christelle et sa relation avec \u00abOrion\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/hightech/lia-mon-amie-mon-copain-nest-pas-fan-il-ne-comprend-pas-comment-on-peut-sattacher-a-une-machine-20250526_5GZ2PNVXJRGDJJHFGTBL4PFCMA/"
    },
    {
        "title": "Fin de vie\u00a0: la gauche (presque) unie sur le texte",
        "summary": "La proposition de loi sur \u00abl\u2019aide \u00e0 mourir\u00bb, soumise au vote solennel mardi 27\u00a0mai, cr\u00e9e des dissensions dans tous les partis politiques, y compris ceux qui devraient permettre son adoption.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/fin-de-vie-la-gauche-presque-unie-sur-le-texte-20250526_OZ4P2WPFQ5EPTEFS25SBOGFAE4/"
    },
    {
        "title": "DieselGate\u00a0: quatre anciens dirigeants de Volkswagen condamn\u00e9s \u00e0 des peines de prison",
        "summary": "Apr\u00e8s quatre\u00a0ans de proc\u00e8s, la justice allemande a condamn\u00e9 ces ex-responsables \u00e0 des peines allant jusqu\u2019\u00e0 quatre\u00a0ans et demi de prison pour leur r\u00f4le dans le trafic des moteurs diesel.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/dieselgate-quatre-anciens-dirigeants-de-volkswagen-condamnes-a-des-peines-de-prison-20250526_PBDQANOFBRG6PHHEAHLDWYVDEQ/"
    },
    {
        "title": "Gaza\u00a0: l\u2019injustifiable escalade d\u2019Isra\u00ebl",
        "summary": "Refusant toujours de laisser entrer l\u2019aide humanitaire dans l\u2019enclave, l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne poursuit ses bombardements aveugles. La plupart de ses alli\u00e9s internationaux ne l\u2019acceptent plus.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/gaza-linjustifiable-escalade-disrael-20250526_ENCUKFVFTJEGFODYKXNUWM5XPU/"
    },
    {
        "title": "Richard Gasquet avant sa derni\u00e8re \u00e0 Roland-Garros\u00a0: \u00abJ\u2019aurais aim\u00e9 grandir avec plus de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 et un peu moins de pression\u00bb",
        "summary": "Ancien 7e mondial, trois fois demi-finaliste d\u2019un Grand Chelem, le Fran\u00e7ais de 38\u00a0ans arr\u00eatera sa carri\u00e8re apr\u00e8s le tournoi de la porte d\u2019Auteuil. \u00abLib\u00e9\u00bb est revenu avec lui sur ses deux d\u00e9cennies pass\u00e9es sur les courts.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/tennis/richard-gasquet-avant-sa-derniere-a-roland-garros-jaurais-aime-grandir-avec-plus-de-serenite-et-un-peu-moins-de-pression-20250525_YI6JKAEFYNBG7E6LW775ZWP5DQ/"
    },
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza\u00a0: au moins 33 morts dans des frappes isra\u00e9liennes sur une \u00e9cole, 19 autres dans une maison \u00e0 Jabalia",
        "summary": "Une cinquantaine de Gazouis ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s, t\u00f4t ce lundi 26\u00a0mai, dans deux attaques isra\u00e9liennes distinctes, a annonc\u00e9 la D\u00e9fense civile de l\u2019enclave palestinienne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/guerre-au-proche-orient-au-moins-33-morts-dans-des-frappes-israeliennes-sur-une-ecole-a-gaza-19-autres-dans-une-maison-a-jabalia-20250526_5IZKVX5E6VBB3G643C42TMMEH4/"
    },
    {
        "title": "Mort de Marcel Ophuls, cin\u00e9aste sans piti\u00e9",
        "summary": "R\u00e9alisateur du film choc \u00able Chagrin et la Piti\u00e9\u00bb, qui dynamita \u00e0 lui seul en\u00a01971 le mythe de la France r\u00e9sistante, ce documentariste majeur et intransigeant, fils de Max Ophuls, est mort samedi 24 mai \u00e0 97 ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/mort-de-marcel-ophuls-cineaste-sans-pitie-20250526_3I3LYF5AA5FTFP6FDYYUTD5ZPE/"
    },
    {
        "title": "Loi Duplomb\u00a0: en col\u00e8re, les agriculteurs manifestent devant l\u2019Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "La FNSEA et les Jeunes Agriculteurs sont mobilis\u00e9s, ce lundi 26\u00a0mai pour d\u00e9noncer \u00abl\u2019obstruction\u00bb des d\u00e9put\u00e9s LFI et \u00e9cologistes \u00e0 l\u2019encontre d\u2019un texte visant \u00e0 \u00ablever les contraintes\u00bb du m\u00e9tier d\u2019agriculteur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/loi-duplomb-en-colere-les-agriculteurs-manifestent-devant-lassemblee-nationale-20250526_TF6LHDDU7ZBYRBCRGSJ2WYPT2M/"
    },
    {
        "title": "Depuis le Vietnam, Macron veut que la \u00abcol\u00e8re\u00bb de Trump contre Poutine \u00abse traduise en actes\u00bb",
        "summary": "En d\u00e9placement \u00e0 Hanoi, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais est revenu sur les commentaires de son homologue \u00e0 l\u2019endroit du pr\u00e9sident russe apr\u00e8s les frappes de Moscou contre Kyiv ces derniers jours.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/depuis-le-vietnam-macron-veut-que-la-colere-de-trump-contre-poutine-se-traduise-en-actes-20250526_XVHMXGVMLFDKXIO6ZL66FZQXHA/"
    },
    {
        "title": "Fin de vie et aide \u00e0 mourir\u00a0: \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, huit jours de d\u00e9bats apais\u00e9s",
        "summary": "La guerre de tranch\u00e9es attendue sur le droit \u00e0\u00a0une\u00a0aide \u00e0 mourir, dont le vote est pr\u00e9vu ce mardi 27 mai dans l\u2019h\u00e9micycle, n\u2019a pas eu lieu. Les d\u00e9put\u00e9s, certes\u00a0divis\u00e9s, sont rest\u00e9s globalement calmes et\u00a0ont\u00a0approuv\u00e9 une version proche du texte initial.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/fin-de-vie-et-aide-a-mourir-a-lassemblee-huit-jours-de-debats-apaises-20250526_YHEWB2XK3JCN5O2PBHW3OAVXHY/"
    },
    {
        "title": "Fin de vie : le sort de la loi suspendu au tr\u00e8s droitier S\u00e9nat",
        "summary": "S\u2019il est peu probable que les s\u00e9nateurs LR, plus gros groupe de la Chambre haute, s\u2019adonnent \u00e0 une obstruction en r\u00e8gle du texte sur l\u2019aide \u00e0 mourir, ils n\u2019en demeurent pas moins oppos\u00e9s \u00e0 l\u2019esprit de la copie, dont la premi\u00e8re lecture est pr\u00e9vue en octobre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/fin-de-vie-le-sort-de-la-loi-suspendu-au-tres-droitier-senat-20250527_JZ3QP4YGWND2RM66AMDR7L4RLY/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s Bastien Viv\u00e8s\u00a0: derri\u00e8re les associations de protection de l\u2019enfance, le soup\u00e7on d\u2019une instrumentalisation d\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "La lutte contre la p\u00e9docriminalit\u00e9 serait devenue le cache-sexe de la droite identitaire, pass\u00e9e ma\u00eetre dans les\u00a0attaques d\u2019artistes devant la\u00a0justice. Des amalgames \u00abinfond\u00e9s\u00bb selon les organisations concern\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/proces-bastien-vives-derriere-les-associations-de-protection-de-lenfance-le-soupcon-dune-instrumentalisation-dextreme-droite-20250526_WSDNQJQKTVAGJFAS3HFPOPPCMY/"
    },
    {
        "title": "Faure, Vallaud, Mayer-Rossignol\u00a0: au congr\u00e8s du PS, trois hommes en course d\u2019orientations",
        "summary": "Les adh\u00e9rents socialistes vont d\u00e9partager ce mardi 26 mai les motions des candidats \u00e0 la t\u00eate du parti, Olivier Faure, Nicolas Mayer-Rossignol et Boris Vallaud. Les deux premiers pourraient se\u00a0retrouver, le\u00a05\u00a0juin, pour la d\u00e9signation du premier secr\u00e9taire, dans un remake du congr\u00e8s de\u200a2023.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/faure-vallaud-mayer-rossignol-au-congres-du-ps-trois-hommes-en-course-dorientations-20250526_YACZJ2L7N5HPFHPMGCF3U5LWVE/"
    },
    {
        "title": "Vote sur les textes d\u2019orientation, choix du premier secr\u00e9taire, final \u00e0 Nancy\u2026 Mode d\u2019emploi du\u00a081e\u00a0congr\u00e8s du\u00a0PS",
        "summary": "Avant le grand rassemblement des socialistes en Meurthe-et-Moselle mi-juin, les quelque 40 000 adh\u00e9rents sont appel\u00e9s \u00e0 choisir l\u2019orientation de leur parti ce mardi 27\u00a0mai avant la d\u00e9signation de leur chef le 5\u00a0juin. Explications d\u2019un rite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/vote-sur-les-textes-dorientation-choix-du-premier-secretaire-final-a-nancy-mode-demploi-du-81e-congres-du-ps-20250527_GIVKUWFILJFE5B35IMU23C6RDM/"
    },
    {
        "title": "Budget\u00a0: Fran\u00e7ois Bayrou va demander un \u00abeffort \u00e0 tous les Fran\u00e7ais\u00bb",
        "summary": "Le Premier ministre a annonc\u00e9 ce mardi 27 mai sur RMC- BFM TV la pr\u00e9sentation d\u00e9but juillet d\u2019un plan de redressement des finances publiques du pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/budget-francois-bayrou-va-demander-un-effort-a-tous-les-francais-20250527_YJ57N6S4BRHCLOEAUSXGHONAUA/"
    },
    {
        "title": "Mort de Jean Tiberi\u00a0: Paris perd un \u00e9lecteur dans le Ve",
        "summary": "Maire de Paris entre 1995 et 2001, ce fid\u00e8le de Jacques Chirac \u00e9tait devenu le symbole des magouilles de la droite parisienne. Devenu paria dans son propre camp, indissociable de son \u00e9pouse Xavi\u00e8re, il est mort \u00e0 90 ans, annonce ce mardi 27 mai la maire du Ve.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/mort-de-jean-tiberi-paris-perd-un-electeur-dans-le-ve-20250527_REAVLK3TD5D2ZPLQWIR7CZRTSA/"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram\u00a0: Bayrou se dit victime de \u00abcyberattaques\u00bb l\u2019emp\u00eachant de publier ses \u00abpreuves\u00bb",
        "summary": "Le Premier ministre assure que le site sur lequel il a publi\u00e9 les documents prouvant son innocence dans l\u2019affaire B\u00e9tharram est indisponible \u00e0 cause de plusieurs hacks possiblement men\u00e9s de l\u2019\u00e9tranger.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/affaire-betharram-bayrou-se-dit-victime-de-cyberattaques-lempechant-de-publier-ses-preuves-20250527_XHMFJ3LZFFGEJG23JJEPWHIIUY/"
    },
    {
        "title": "Lois sur la fin de vie\u00a0: Fran\u00e7ois Bayrou se serait abstenu s\u2019il avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9put\u00e9",
        "summary": "Quelques heures avant un vote solennel pr\u00e9vu \u00e0 16 heures \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale ce mardi 27\u00a0mai sur les propositions de loi sur les soins palliatifs et l\u2019aide \u00e0 mourir, le Premier ministre a d\u00e9clar\u00e9 conserver des \u00abinterrogations\u00bb sur les mesures contenues dans le second texte.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/lois-sur-la-fin-de-vie-francois-bayrou-se-serait-abstenu-sil-avait-ete-depute-20250527_ZSPK3G4BMFEJLMRLDBJF6DUYGI/"
    },
    {
        "title": "Menac\u00e9 par Trump, Bruce Springsteen donne de la voix : \u00abL\u2019Am\u00e9rique que j\u2019aime est aux mains d\u2019un gouvernement corrompu, incomp\u00e9tent et perfide\u00bb",
        "summary": "En concert \u00e0 Lille samedi 24\u00a0mai, le \u00abBoss\u00bb a de nouveau \u00e9trill\u00e9 le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, lequel l\u2019insulte, le calomnie et tente d\u00e9sormais l\u2019intimidation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/menace-par-trump-bruce-springsteen-donne-de-la-voix-lamerique-que-jaime-est-aux-mains-dun-gouvernement-corrompu-incompetent-et-perfide-20250527_JM4AIZW6X5DIHOS42H4KBC46LY/"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9t\u00e9 risque d\u2019\u00eatre plus chaud que la normale, anticipe M\u00e9t\u00e9o-France",
        "summary": "Dans ses pr\u00e9visions publi\u00e9es ce mardi 27\u00a0mai, l\u2018organisme m\u00e9t\u00e9orologique ne dit pas si juin, juillet et ao\u00fbt seront plus ou moins pluvieux que d\u2019habitude.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/lete-risque-detre-plus-chaud-que-la-normale-anticipe-meteo-france-20250527_BHTDWTRL7ZCALPPRLU6GRLAVT4/"
    },
    {
        "title": "Pantouflage de hauts fonctionnaires : \u00abLes allers-retours entre public et priv\u00e9 renforcent une culture de l\u2019entre-soi\u00bb",
        "summary": "L\u2019Observatoire des multinationales pointe, dans une \u00e9tude publi\u00e9e ce mardi 27 mai, le risque d\u00e9mocratique que font peser ces va-et-vient entre secteur public et priv\u00e9 d\u2019ex-ministres et leurs conseillers. Pour Olivier Petitjean, son cofondateur, \u00ables portes sont grand ouvertes aujourd\u2019hui\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/pantouflage-de-hauts-fonctionnaires-les-allers-retours-entre-public-et-prive-renforcent-une-culture-de-lentre-soi-20250527_DFQAH6KXYFE6HJ7CJSIA3H2ENI/"
    },
    {
        "title": "\u00abSi le PSG gagne la Ligue des champions, je quitte les r\u00e9seaux pendant un mois\u00bb\u00a0: l\u2019angoisse des supporteurs de l\u2019OM vivant \u00e0 Paris",
        "summary": "A l\u2019approche de la finale le 31\u00a0mai, les fans du club marseillais craignent de voir le PSG d\u00e9crocher le graal face \u00e0 l\u2019Inter Milan.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/sils-gagnent-je-quitte-les-reseaux-pendant-un-mois-langoisse-des-supporteurs-de-lom-vivant-a-paris-20250527_EA7DGS634JG4PGEHWKF7QV63WA/"
    },
    {
        "title": "Une femme de 58\u00a0ans meurt apr\u00e8s avoir bu par erreur une bouteille de GHB appartenant \u00e0 son fils",
        "summary": "Le drame s\u2019est produit en Seine-Saint-Denis, dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi 26\u00a0mai, selon les informations de \u00abParis Match\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/une-femme-de-58-ans-meurt-apres-avoir-bu-par-erreur-une-bouteille-de-ghb-appartenant-a-son-fils-20250527_QWTAR62F2NEF5MP5FVMPWQBLYE/"
    },
    {
        "title": "L\u2019embarrassante affaire autour d\u2019un film de Julie Gayet, d\u2019un d\u00eener \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e et d\u2019un colossal contrat de Rafale avec l\u2019Inde",
        "summary": "Un long-m\u00e9trage produit par la compagne de Fran\u00e7ois Hollande a \u00e9t\u00e9 financ\u00e9 en\u00a02016 par une soci\u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9e dans le march\u00e9 militaire que n\u00e9gociait le chef de l\u2019Etat avec New Delhi. Des \u00e9l\u00e9ments troublants intriguent la justice qui enqu\u00eate notamment sur des soup\u00e7ons de \u00abcorruption\u00bb, m\u00eame si aucune mise en examen n\u2019a \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9e \u00e0 ce stade.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/lembarrassante-affaire-autour-dun-film-de-julie-gayet-dun-diner-a-lelysee-et-dun-colossal-contrat-de-rafale-avec-linde-20250527_T2ZGARFPKFH47KCG3MJNHQ34YI/"
    },
    {
        "title": "Sur BFMTV, Fran\u00e7ois Bayrou remet l\u2019\u00e9conomie au centre du village majorit\u00e9",
        "summary": "Le Premier ministre a promis ce mardi 27\u00a0mai de pr\u00e9senter un \u00abplan\u00bb sur les finances \u00e0 \u00abtrois ou quatre\u00a0ans\u00bb pour juillet. Il en a profit\u00e9 pour prendre ses distances avec Emmanuel Macron et Gabriel Attal sur la question de l\u2019islam.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/sur-bfmtv-francois-bayrou-remet-leconomie-au-centre-du-village-majorite-20250527_XQXELB55HJEZ3NK2XHGUD3XS3A/"
    },
    {
        "title": "Sur l\u2019islam, Bayrou se d\u00e9marque de Retailleau et d\u2019Attal\u2026 et c\u2019est heureux",
        "summary": "Ces propos bienvenus du Premier ministre soulignent la d\u00e9rive d\u2019une partie des macronistes sur le sujet depuis la premi\u00e8re victoire de leur champion en\u00a02017.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/sur-lislam-bayrou-se-demarque-de-retailleau-et-dattal-et-cest-heureux-20250527_HA3W5LCFFBERVAHW2K6CNLKRHY/"
    },
    {
        "title": "Qu\u00eate d\u2019informations, doutes et revirement\u00a0: la fin de vie \u00e0 t\u00e2tons de Martine Sadoine",
        "summary": "Lorsque les douleurs li\u00e9es \u00e0 ses maladies sont devenues insupportables, cette Nordiste a d\u2019abord envisag\u00e9 de se suicider, puis de recourir \u00e0 une euthanasie en Belgique. Avant de changer d\u2019avis et de finir sa vie en France, dans un service de soins palliatifs. Sa fille raconte une longue r\u00e9flexion ponctu\u00e9e d\u2019oscillations.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/quete-dinformations-doutes-et-revirement-la-fin-de-vie-a-tatons-de-martine-sadoine-20250527_GR2VNIMQJVDZZKYT37NA32ZPRU/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de Bastien Viv\u00e8s pour diffusion d\u2019images p\u00e9dopornographiques\u00a0: le tribunal de Nanterre se d\u00e9clare incomp\u00e9tent",
        "summary": "La pr\u00e9sidente de l\u2019audience a expliqu\u00e9 ce mardi 27\u00a0mai qu\u2019aucune pi\u00e8ce du dossier ne permettait de dire que les faits poursuivis s\u2019\u00e9taient d\u00e9roul\u00e9s dans les Hauts-de-Seine, d\u00e9clarant le tribunal \u00abincomp\u00e9tent\u00bb et renvoyant \u00abl\u2019affaire au parquet\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-de-bastien-vives-pour-diffusion-dimages-pedopornographiques-le-tribunal-de-nanterre-se-declare-incompetent-20250527_V75RPD5SW5CLTGZ76YQJRSWNGQ/"
    },
    {
        "title": "Le jour o\u00f9 Jean Tiberi a\u00a0esquiv\u00e9 ma question gr\u00e2ce \u00e0 son client\u00e9lisme, par Thomas Legrand",
        "summary": "L\u2019ancien maire de Paris ne se g\u00eanait pas pour utiliser ses services rendus afin de faire pression, notamment, sur des r\u00e9dactions. Exemple v\u00e9cu en\u00a01995.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/le-jour-ou-jean-tiberi-a-esquive-ma-question-grace-a-son-clientelisme-par-thomas-legrand-20250527_M45VAQ7MDJANRKV2DUSW3OLYVI/"
    },
    {
        "title": "La TVA dite \u00absociale\u00bb, un imp\u00f4t injuste sur la consommation et un nouveau cadeau au patronat",
        "summary": "Macron et Bayrou veulent faire croire que cette vieille lubie sarkozyste permettra de \u00abr\u00e9compenser le travail\u00bb. Il s\u2019agit surtout de transf\u00e9rer \u00e0 la collectivit\u00e9 des consommateurs une partie des cotisations pay\u00e9es par les entreprises.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/la-tva-dite-sociale-un-impot-injuste-sur-la-consommation-et-un-nouveau-cadeau-au-patronat-20250527_ZJVSDWWESVGT3FC222P5BBF44M/"
    },
    {
        "title": "\u00abT\u00e9l\u00e9 Vioc\u00bb, une \u00e9mission pour le \u00abvieux ordinaire\u00bb : \u00abOn ne veut pas de r\u00e9hausseurs de toilette mais la r\u00e9ponse \u00e0 des questions existentielles\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00e9mission mensuelle d\u2019une demi-heure, autoproduite et visionnable sur YouTube, \u00e9voque sans fard et avec l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 les probl\u00e9matiques de la vieillesse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/tele-vioc-une-emission-pour-le-vieux-ordinaire-on-ne-veut-pas-de-rehausseurs-de-toilette-mais-la-reponse-a-des-questions-existentielles-20250525_Z52CYBPEWZDHNOO66LTKFFEXUM/"
    },
    {
        "title": "\u00abQui a fait pression sur qui\u00a0?\u00bb\u00a0: \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, une proposition de loi pour mieux encadrer le lobbying",
        "summary": "Le vice-pr\u00e9sident du Palais-Bourbon, J\u00e9r\u00e9mie Iordanoff, a d\u00e9pos\u00e9 une proposition de loi visant \u00e0 resserrer les obligations de d\u00e9clarations aupr\u00e8s de la HATVP. L\u2019\u00e9lu \u00e9cologiste souhaite aussi doter l\u2019autorit\u00e9 ind\u00e9pendante d\u2019un pouvoir de sanction.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/qui-a-fait-pression-sur-qui-a-lassemblee-une-proposition-de-loi-pour-mieux-encadrer-le-lobbying-20250527_KXBENNSXEVHDJGNSFSNQOQLW4I/"
    },
    {
        "title": "Anne-Sophie Lapix va quitter le 20\u00a0heures de France 2",
        "summary": "La pr\u00e9sentatrice de 53\u00a0ans \u00e9tait le visage du journal t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 du soir de la cha\u00eene publique depuis les d\u00e9buts du premier quinquennat d\u2019Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/anne-sophie-lapix-va-quitter-le-20-heures-de-france-2-20250527_R2F6A6ACYBESNHJ4SYVGXMXXK4/"
    },
    {
        "title": "Les Labubu, des lapins qui rendent compl\u00e8tement cr\u00e9tins",
        "summary": "Les peluches aux dents pointues aux couleurs flashy, adoub\u00e9es par les stars et les influenceuses, sont au c\u0153ur d\u2019un engouement qui vire \u00e0 la foire d\u2019empoigne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/consommation/les-labubu-des-lapins-qui-rendent-completement-cretins-20250527_HV5BH4QBL5F7VFU5WQ3I65SZAU/"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie : la \u00abpause institutionnelle\u00bb, fa\u00e7ade de la nouvelle doctrine du Rassemblement national",
        "summary": "En d\u00e9placement pendant trois jours dans l\u2019archipel, Marine Le Pen entend y d\u00e9fendre une \u00abpause\u00bb dans les d\u00e9bats institutionnels, au profit selon elle du d\u00e9veloppement \u00e9conomique. Et renvoyer aux calendes grecques les revendications des ind\u00e9pendantistes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/nouvelle-caledonie-la-pause-institutionnelle-facade-de-la-nouvelle-doctrine-du-rassemblement-national-20250527_4Y7EH4BCHFE75NCVIH25SEAW54/"
    },
    {
        "title": "Congr\u00e8s du PS\u00a0: le parti conna\u00eet-il une \u00abdynamique\u00bb d\u2019adh\u00e9sions, ou une baisse de ses effectifs comme l\u2019affirment les opposants d\u2019Olivier Faure\u00a0?",
        "summary": "Le 81e congr\u00e8s du Parti socialiste est l\u2019occasion de traditionnelles querelles de chiffres sur les adh\u00e9rents.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/congres-du-ps-le-parti-connait-il-une-dynamique-dadhesions-ou-une-baisse-de-ses-effectifs-comme-laffirment-les-opposants-dolivier-faure-20250527_Y67PFZGSRJDT7J7AMHKOWSITDI/"
    },
    {
        "title": "En Occitanie, le pr\u00e9fet en croisade contre les cong\u00e9s menstruels",
        "summary": "Une administration de Haute-Garonne a abrog\u00e9, le 21\u00a0mai, la possibilit\u00e9 de cesser le travail en cas de r\u00e8gles douloureuses. Une attaque contre les droits des travailleuses \u00e9manant directement du pr\u00e9fet, qui n\u2019en est pas \u00e0 son coup d\u2019essai, d\u00e9noncent des syndicats.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/en-occitanie-le-prefet-en-croisade-contre-les-conges-menstruels-20250527_K4X26IXACZCYTLWWMTKG5HBQXI/"
    },
    {
        "title": "\u00abLe Pas du monde\u00bb de la compagnie XY, voltige de l\u2019amour",
        "summary": "Sp\u00e9cialistes du port\u00e9 acrobatique, les circassiens implant\u00e9s dans les Hauts-de-France pr\u00e9sentent pour leurs\u00a020 ans une formidable cr\u00e9ation accompagn\u00e9e d\u2019actions dans l\u2019espace public pour aller \u00e0 la rencontre d\u2019une population \u00e9loign\u00e9e du spectacle vivant.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/scenes/le-pas-du-monde-de-la-compagnie-xy-voltige-de-lamour-20250527_M5ZUR4RUKZHONLA5G3ABXF37WU/"
    },
    {
        "title": "Fin de vie\u00a0: les d\u00e9put\u00e9s se prononcent pour la cr\u00e9ation d\u2019une \u00abaide \u00e0 mourir\u00bb",
        "summary": "Les \u00e9lus de la Chambre basse votaient en premi\u00e8re lecture ce mardi 27\u00a0mai sur les deux volets l\u00e9gislatifs d\u2019une des r\u00e9formes majeures du second quinquennat d\u2019Emmanuel Macron. La proposition de loi sur les soins palliatifs est adopt\u00e9e \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/fin-de-vie-les-deputes-se-prononcent-pour-la-creation-dune-aide-a-mourir-20250527_4RCWK5UH7FGDXHAN3FL5VN3SYQ/"
    },
    {
        "title": "A l\u2019Assembl\u00e9e, Bayrou en premi\u00e8re ligne pour justifier l\u2019absence de d\u00e9bat agricole",
        "summary": "Devant les d\u00e9put\u00e9s, le Premier ministre a soutenu l\u2019adoption, la veille, d\u2019une motion de rejet pour emp\u00eacher l\u2019examen de la proposition de loi Duplomb. Les oppositions d\u00e9noncent notamment une \u00abbascule vertigineuse\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/a-lassemblee-bayrou-en-premiere-ligne-pour-justifier-labsence-de-debat-agricole-20250527_CUTK3YQPFBEERGYWEFXD5QB4ME/"
    },
    {
        "title": "Elon Musk se d\u00e9cide (enfin) \u00e0 quitter l\u2019administration Trump et retourne aux affaires",
        "summary": "Le patron de Tesla a abandonn\u00e9 ses fonctions \u00e0 la t\u00eate du Doge, le d\u00e9partement pour l\u2019Efficacit\u00e9 gouvernementale, cr\u00e9\u00e9 sur mesure pour lui. Juste avant d\u2019avoir \u00e0 rendre des comptes au Congr\u00e8s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/elon-musk-se-decide-enfin-a-quitter-ladministration-trump-et-retourne-aux-affaires-20250527_JXQLQJ2ZO5FP3DTVNLKUBMXPF4/"
    },
    {
        "title": "Consigne\u00a0: comment vont fonctionner les machines pour rendre les bouteilles\u00a0dans les hypermarch\u00e9s\u00a0?",
        "summary": "Une premi\u00e8re exp\u00e9rience de consigne de verre va \u00eatre lanc\u00e9e le 12\u00a0juin dans quatre r\u00e9gions. \u00abLib\u00e9\u00bb s\u2019est rendu ce mardi 27\u00a0mai \u00e0 la pr\u00e9sentation du nouveau processus de ce recyclage au Parc floral de Paris.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/conso/consigne-comment-vont-fonctionner-les-machines-pour-rendre-les-bouteilles-dans-les-hypermarches-20250527_2F6ZPBMNE5HODLJLJYIGYTZA7E/"
    }
]