[
    {
        "title": "De \u00abLiot\u00bb \u00e0 \u00abBrav-M\u00bb, les mots de 2023",
        "summary": "Quel lien entre Chat GPT, les \u00abcasserolades\u00bb et \u00abX\u00bb ? Ce sont des mots qui ont marqu\u00e9 l\u2019actualit\u00e9 en 2023, dont \u00abLib\u00e9\u00bb fait un tour d\u2019horizon.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/de-liot-a-brav-m-les-mots-de-2023-20231223_M33QZY6BC5GWRBAGS3DNIHPVGQ/"
    },
    {
        "title": "De la lib\u00e9ration d\u2019Olivier Dubois \u00e0 la mort d\u2019Evgueni Prigojine, l\u2019actualit\u00e9 internationale de 2023",
        "summary": "Massacres fratricides au Soudan, sacre de Charles III, s\u00e9ismes meurtriers en Turquie, au Maroc et en Libye\u2026 Tour d\u2019horizon des \u00e9v\u00e9nements marquants de l\u2019ann\u00e9e \u00e0 travers le monde.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/de-la-liberation-dolivier-dubois-a-la-mort-devgueni-prigojine-lactualite-internationale-de-2023-20231223_L6ER346HKBAV7KOGNSETPBFGNM/"
    },
    {
        "title": "Les 20 films pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s de \u00abLib\u00e9\u00bb en 2023 : \u00abAnatomie d\u2019une chute\u00bb, \u00ables Feuilles mortes\u00bb, \u00abThe Fabelmans\u00bb...",
        "summary": "Une palme d\u2019or retentissante, des lesbiennes bagarreuses, une fantastique fable hybride\u2026 Sans totalement renouer avec l\u2019\u00e8re pr\u00e9-Covid, les salles obscures ont attir\u00e9 du monde avec une poign\u00e9e de francs succ\u00e8s au box-office, du blockbuster au film d\u2019auteur, et de belles exub\u00e9rances.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/les-20-films-preferes-de-libe-en-2023-anatomie-dune-chute-les-feuilles-mortes-the-fabelmans-20231219_JX4XX5AD6VAXTIATFPCC5IMVVQ/"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES - R\u00e9tro 2023\u00a0: d\u2019une guerre \u00e0 l\u2019autre",
        "summary": "Alors que le monde a fait cette ann\u00e9e le constat d\u2019un conflit fig\u00e9 en Ukraine, o\u00f9 le front s\u2019installe dans des tranch\u00e9es, transformant les \u00e9chos de cette guerre en insupportable habitude, l\u2019horreur du 7\u00a0octobre l\u2019a \u00e9clips\u00e9 encore un peu plus.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/en-images-retro-2023-dune-guerre-a-lautre-20231223_INOOPDAGBVGQXF747MQTSV5S6U/"
    },
    {
        "title": "L\u2019ex-ministre du Travail Muriel P\u00e9nicaud mise en examen pour \u00abcomplicit\u00e9 de favoritisme\u00bb dans l\u2019affaire \u00abBusiness France\u00bb",
        "summary": "Directrice de l\u2019organisme charg\u00e9 de promouvoir l\u2019image \u00e9conomique de la France \u00e0 l\u2019international avant d\u2019entrer au gouvernement, Muriel P\u00e9nicaud est soup\u00e7onn\u00e9e d\u2019avoir favoris\u00e9 l\u2019agence Havas dans l\u2019organisation d\u2019une soir\u00e9e \u00e0 Las Vegas en\u00a02016 mettant \u00e0 l\u2019honneur Emmanuel Macron, alors ministre de l\u2019Economie, et les entrepreneurs fran\u00e7ais de l\u2019innovation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/lex-ministre-du-travail-muriel-penicaud-mise-en-examen-pour-complicite-de-favoritisme-dans-laffaire-business-france-20231223_ERCAZGJHWZBSLESPMVP5GT4T3E/"
    },
    {
        "title": "Retraites, une r\u00e9forme en lutte majeure",
        "summary": "De janvier \u00e0 juin, les rues n\u2019ont pas d\u00e9sempli. Mais malgr\u00e9 des mobilisations historiques et l\u2019opposition de tous les syndicats, le\u00a0gouvernement impose les 64\u00a0ans \u00e0 coups de 49.3.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/retraites-une-reforme-en-lutte-majeure-20231223_6PUFXLTAFZCN7OVHBTUZP3PGPY/"
    },
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza\u00a0: le Hamas juge la r\u00e9solution du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 \u00abinsuffisante\u00bb, les frappes se poursuivent, des dizaines de civils et cinq soldats de Tsahal tu\u00e9s... Ce qu\u2019il faut retenir du 23 d\u00e9cembre",
        "summary": "Les informations importantes de ce samedi 23\u00a0d\u00e9cembre \u00e0 propos du conflit au Proche-Orient.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/guerre-a-gaza-le-hamas-juge-la-resolution-du-conseil-de-securite-insuffisante-les-frappes-se-poursuivent-20231223_EX7VBHNOFJG7HDRRKH42TMNCDQ/"
    },
    {
        "title": "BFM TV rattrap\u00e9e par CNews : l\u2019extr\u00eame droite m\u00e8ne l\u2019audience, les journalistes inquiets",
        "summary": "D\u00e9tr\u00f4n\u00e9e pour la premi\u00e8re fois d\u00e9but d\u00e9cembre par le canal\u00a016, la cha\u00eene du groupe Altice imite sa concurrente et invite toujours plus de pol\u00e9mistes identitaires pour tenter de regagner des t\u00e9l\u00e9spectateurs. En\u00a0interne, les journalistes font part de leur inqui\u00e9tude face \u00e0 une direction embarrass\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/bfm-tv-rattrapee-par-cnews-lextreme-droite-mene-laudience-les-journalistes-inquiets-20231222_LDKJSMFFW5EBFO4KHYEEQ5NJZE/"
    },
    {
        "title": "\u00abEt ce n\u2019est pas fini\u00a0!\u00bb\u00a0: Meyer Habib \u00e9chappe \u00e0 la lev\u00e9e d\u2019immunit\u00e9 parlementaire pour \u00abapologie de crimes de guerre\u00bb \u00e0 Gaza",
        "summary": "La pr\u00e9sidente de l\u2019Assembl\u00e9e nationale, Ya\u00ebl Braun-Pivet, a rejet\u00e9 une demande de lev\u00e9e de l\u2019immunit\u00e9 parlementaire du d\u00e9put\u00e9 formul\u00e9e par 39 d\u00e9put\u00e9s de gauche qui l\u2019accusaient d\u2019\u00abapologie de crimes de guerre\u00bb isra\u00e9liens. Le d\u00e9put\u00e9 s\u2019\u00e9tait exclam\u00e9 \u00abEt ce n\u2019est pas fini\u00a0!\u00bb en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 un agent du minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res tu\u00e9 dans un bombardement \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/et-ce-nest-pas-fini-meyer-habib-echappe-a-la-levee-dimmunite-pour-apologie-de-crimes-de-guerre-a-gaza-20231223_YUDYQ4L7UVEPLKGAF44WHXOGYM/"
    },
    {
        "title": "Hamas-Isra\u00ebl, mort de Nahel, r\u00e9forme des retraites\u2026 Lib\u00e9ration vous fait revivre l\u2019ann\u00e9e\u00a02023 en vid\u00e9o",
        "summary": "Des six mois de bataille contre la r\u00e9forme des retraites au massacre du Hamas en Isra\u00ebl le 7\u00a0octobre en passant par le marketing rose du film \u00abBarbie\u00bb, \u00abLib\u00e9ration\u00bb vous propose de refaire le fil de l\u2019ann\u00e9e\u00a02023 avec quatre de ses chefs de service.",
        "link": "https://www.liberation.fr/plus/numeros-speciaux/hamas-israel-mort-de-nahel-reforme-des-retraites-liberation-vous-fait-revivre-lannee-2023-en-video-20231223_DSU4ZAQMDFFMDLM7DZAAKHUJWQ/"
    },
    {
        "title": "Extr\u00eame droite\u00a0: y aura-t-il des n\u00e9opa\u00efens \u00e0 la messe de No\u00ebl\u00a0?",
        "summary": "Ils sont plut\u00f4t solstice que nativit\u00e9, plut\u00f4t Stonehenge que Bethl\u00e9em. Tendance marginale mais influente de l\u2019extr\u00eame droite, les n\u00e9opa\u00efens sont aussi souvent des sympathisants n\u00e9onazis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/extreme-droite-y-aura-t-il-des-neopaiens-a-la-messe-de-noel-20231223_7SGWVBBR2BBC5IRSDQSIHGBUEI/"
    },
    {
        "title": "S\u00e9cheresse\u00a0: pourquoi l\u2019eau sera-t-elle plus ch\u00e8re \u00e0 Toulouse en \u00e9t\u00e9 qu\u2019en hiver\u00a0?",
        "summary": "Abreuv\u00e9e par la Garonne, la quatri\u00e8me m\u00e9tropole fran\u00e7aise souffre chaque \u00e9t\u00e9 du manque d\u2019eau. Elle a fait le choix d\u2019imposer un tarif saisonnier de l\u2019eau \u00e0 ses habitants pour les pousser \u00e0 la sobri\u00e9t\u00e9, une premi\u00e8re. \u00abLib\u00e9\u00bb fait le point.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/secheresse-pourquoi-leau-sera-t-elle-plus-chere-a-toulouse-en-ete-quen-hiver-20231223_CQYQA7AJGBHFTGKGKC2E46AHIM/"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rard Depardieu\u00a0: chercher la femme de 36\u00a0ans, par\u00a0Daniel Schneidermann",
        "summary": "Les m\u00e9dias Bollor\u00e9 s\u2019\u00e9vertuent \u00e0 d\u00e9noncer comme une manipulation la vid\u00e9o de \u00abCompl\u00e9ment d\u2019enqu\u00eate\u00bb, pourtant authentifi\u00e9e par un huissier. De son cot\u00e9 le chef de l\u2019Etat, qui a r\u00e9cemment renou\u00e9 avec le milliardaire r\u00e9actionnaire, relaie cette th\u00e9orie complotiste et avance sa pr\u00e9f\u00e9rence nationale pour le monument du cin\u00e9ma.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/gerard-depardieu-chercher-la-femme-de-36-ans-par-daniel-schneidermann-20231223_MU6UZ7KF2NEUJNZD5KZ5WHGLNA/"
    },
    {
        "title": "Guerre au Y\u00e9men\u00a0: les bellig\u00e9rants s\u2019engagent \u00e0 respecter un nouveau cessez-le-feu, selon l\u2019ONU",
        "summary": "L\u2019envoy\u00e9 sp\u00e9cial des Nations unies annonce ce samedi 23\u00a0d\u00e9cembre que les rebelles Houthis et le gouvernement y\u00e9m\u00e9nite se sont mis d\u2019accord sur un cessez-le-feu et ouvrent un processus de paix pour mettre fin au conflit.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/guerre-au-yemen-les-belligerants-sengagent-a-respecter-un-nouveau-cessez-le-feu-selon-lonu-20231223_4AWGS45RVJH2ZFWVBS6USLSNN4/"
    },
    {
        "title": "DOA, Caryl F\u00e9rey, Roxane Bouchard\u2026 Les libraires vous conseillent leurs meilleurs polars 2023",
        "summary": "Pour cette fin d\u2019ann\u00e9e, nous avons interrog\u00e9 des libraires sp\u00e9cialis\u00e9s sur leurs coups de c\u0153ur 2023 et leurs espoirs pour\u00a02024.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/doa-caryl-ferey-roxane-bouchard-les-libraires-vous-conseillent-leurs-meilleurs-polars-2023-20231221_ZVLARNAB6VADTFSJXVPRV3CDDM/"
    },
    {
        "title": "Entre le Venezuela et les Etats-Unis, les raisons de la d\u00e9tente",
        "summary": "L\u2019\u00e9change de prisonniers op\u00e9r\u00e9 mercredi 20 d\u00e9cembre entre Caracas et Washington traduit un rapprochement tr\u00e8s politique entre les deux pays, \u00e0 un an de leur \u00e9lection pr\u00e9sidentielle respective.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/entre-le-venezuela-et-les-etats-unis-les-raisons-de-la-detente-20231223_UQQCZOT3OJDIZJAJKWF5LFWCNU/"
    },
    {
        "title": "Aux Etats-Unis, la Cour supr\u00eame refuse de statuer sur l\u2019immunit\u00e9 de Donald Trump et lui offre un sursis",
        "summary": "La plus haute juridiction des Etats-Unis n\u2019a pas voulu, ce vendredi 22 d\u00e9cembre, statuer en urgence sur l\u2019immunit\u00e9 de l\u2019ancien pr\u00e9sident. Cela pourrait repousser le d\u00e9but de son proc\u00e8s et lui permettre de faire campagne en 2024.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/aux-etats-unis-la-cour-supreme-refuse-de-statuer-sur-limmunite-de-donald-trump-et-lui-offre-un-sursis-20231223_HOXR3SOK5VHAFFJKMNLRUZXXJY/"
    },
    {
        "title": "Tickets-restaurant prolong\u00e9s, les bonobos fid\u00e8les en amiti\u00e9... 10\u00a0raisons de souffler en ces temps contrari\u00e9s",
        "summary": "L\u2019actualit\u00e9 souffle dans tous les sens,, oui, mais il y a malgr\u00e9 tout des raisons d\u2019esp\u00e9rer. \u00abLib\u00e9ration\u00bb vous le prouve avec ces articles embrassant une information r\u00e9jouissante et curieuse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/voyages/10-raisons-de-souffler-en-ces-temps-contraries-20231223_5WKLTXIIFFFEROVCPXO5APOYCY/"
    },
    {
        "title": "Election pr\u00e9sidentielle en Russie : une candidate  anti-guerre interdite de se pr\u00e9senter",
        "summary": "La journaliste et ex-\u00e9lue municipale Ekaterina Dountsova, qui demande la fin de l\u2019agression russe envers l\u2019Ukraine, a vu sa candidature \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de mars prochain \u00eatre annul\u00e9e par la Commission \u00e9lectorale pour des \u00aberreurs dans des documents\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/election-presidentielle-en-russie-une-candidate-anti-guerre-interdite-de-se-presenter-20231223_RURAUHN3JNFEZEQOXXYM4SLH7Q/"
    },
    {
        "title": "Changement climatique\u00a0: dans quelques ann\u00e9es, y aura-t-il encore des rennes \u00e0 No\u00ebl\u00a0?",
        "summary": "Dans l\u2019archipel du Svalbard, au nord de la Norv\u00e8ge, les automnes plus doux profitent aux rennes, dont la population cro\u00eet. Mais ailleurs, en Am\u00e9rique du Nord ou en Russie, les populations ont plut\u00f4t tendance \u00e0 s\u2019effondrer et leur avenir est incertain. En cause, de mani\u00e8re directe ou indirecte, les activit\u00e9s humaines.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/changement-climatique-dans-quelques-annees-y-aura-t-il-encore-des-rennes-a-noel-20231223_2YOMGC4XVNDU3OY7Q3K6MXGNJU/"
    }
]