[
    {
        "title": "Union de la gauche aux l\u00e9gislatives : impopulaires cherchent classes populaires",
        "summary": "Pour esp\u00e9rer remporter les \u00e9lections, le Nouveau Front populaire doit se confronter \u00e0 son impopularit\u00e9 parmi les abstentionnistes. Et renouer le dialogue en un temps record, en allant au contact des \u00e9lecteurs avec\u00a0quelques promesses cr\u00e9dibles de progr\u00e8s social.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/union-de-la-gauche-aux-legislatives-impopulaires-cherchent-classes-populaires-20240619_6XFCND6IO5CG7A7VD342LGUXVA/"
    },
    {
        "title": "A Marseille, Rapha\u00ebl Glucksmann en campagne pour lever les doutes de ses \u00e9lecteurs",
        "summary": "Pour son premier d\u00e9placement de campagne, celui qui est arriv\u00e9 en t\u00eate de la gauche le 9\u00a0juin poursuit son appel \u00e0 \u00abl\u2019union de r\u00e9sistance\u00bb face \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite. Sans pour autant \u00abfaire semblant\u00bb qu\u2019il s\u2019est r\u00e9concili\u00e9 en quelques jours avec La France insoumise au sein du Nouveau Front populaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/a-marseille-raphael-glucksmann-en-campagne-pour-lever-les-doutes-de-ses-electeurs-20240619_FNILIHYX2VHZHDJ7PYKCT5EASU/"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est abject ce qui s\u2019est pass\u00e9\u00bb : apr\u00e8s le viol \u00e0 caract\u00e8re antis\u00e9mite d\u2019une fille de 12 ans \u00e0 Courbevoie, les habitants sous le choc",
        "summary": "Dans le quartier du square Henri-Regnault dans la ville des Hauts-de-Seine, les habitants sont sous le choc apr\u00e8s le viol et l\u2019agression \u00e0 caract\u00e8re antis\u00e9mite d\u2019une fille de 12\u00a0ans samedi. Nombre d\u2019entre eux pointent la responsabilit\u00e9 des parents dans l\u2019\u00e9ducation des suspects.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/cest-abject-ce-qui-sest-passe-apres-le-viol-a-caractere-antisemite-dune-fille-de-12-ans-a-courbevoie-les-habitants-sous-le-choc-20240619_VSS7PNO3PZBBJO7HF3EQIA4EHU/"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl pr\u00eat \u00e0 une \u00abguerre totale\u00bb contre le Liban",
        "summary": "A l\u2019ombre de la guerre dans la bande de Gaza, les combats \u00e0 la fronti\u00e8re nord du pays entre Isra\u00ebl et le Liban s\u2019intensifient ces derniers jours. Face aux menaces isra\u00e9liennes, le chef du Hezbollah a pr\u00e9venu mercredi 19\u00a0juin que son groupe \u00e9tait \u00abpr\u00e9par\u00e9 au pire\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/israel-pret-a-une-guerre-totale-contre-le-liban-20240619_D5LDBTINYVHPHKJRYYRL3WMGYI/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives\u00a0: les propos d\u2019Emmanuel Macron laissent sceptique son propre camp",
        "summary": "Lors d\u2019un d\u00e9placement sur l\u2019\u00eele de Sein mardi soir, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a cibl\u00e9 en priorit\u00e9 la gauche en adoptant une rh\u00e9torique d\u2019extr\u00eame droite, d\u00e9plor\u00e9e par les candidats de son parti, qui pr\u00e9f\u00e8rent se r\u00e9fugier derri\u00e8re la figure de Gabriel Attal.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/legislatives-les-propos-demmanuel-macron-laissent-sceptique-son-propre-camp-20240619_JFAOSR2IWNE6HCZIKAB4UQMYH4/"
    },
    {
        "title": "\u00abImmigrationnisme\u00bb\u00a0: Macron sombre dans l\u2019ethno-nationialisme, par\u00a0l\u2019anthropologue Michel\u00a0Agier",
        "summary": "Le sp\u00e9cialiste des migrations d\u00e9nonce le jeu dangereux des petites phrases par un pr\u00e9sident en absence totale de rep\u00e8re politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/immigrationnisme-macron-sombre-dans-lethno-racialisme-par-lanthropologue-michel-agier-20240619_NUPUSIQ4QJAUTNKTIGJSC5PZDE/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : au Rassemblement national, encore et toujours des candidats antis\u00e9mites et racistes",
        "summary": "Apr\u00e8s une premi\u00e8re enqu\u00eate sur les propos tenus ou relay\u00e9s par certains de ses candidats aux l\u00e9gislatives, \u00abLib\u00e9ration\u00bb poursuit ses r\u00e9v\u00e9lations, avec dix nouvelles figures lep\u00e9nistes bien loin des canons de la \u00abd\u00e9diabolisation\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/legislatives-2024-au-rassemblement-national-encore-et-toujours-des-candidats-antisemites-et-racistes-20240619_FLUQMYSJT5B3RK46ZMB6D5GEG4/"
    },
    {
        "title": "CARTE - L\u00e9gislatives 2024\u00a0: quels sont les candidats dans votre circonscription\u00a0?",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 notre outil interactif, d\u00e9couvrez l\u2019identit\u00e9 des candidats investis par les diff\u00e9rentes formations politiques dans chaque circonscription pour le scrutin des 30\u00a0juin et 7\u00a0juillet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/carte-legislatives-2024-quels-sont-les-candidats-dans-votre-circonscription-20240619_G5ZWL4RRZBGR5L5STNRWHDB4TA/"
    },
    {
        "title": "Syrie\u00a0: Raqqa, ancienne capitale de Daech, en qu\u00eate d\u2019un futur apais\u00e9",
        "summary": "Dix\u00a0ans apr\u00e8s sa prise par les jihadistes, la ville tente de se tourner vers le futur, non sans difficult\u00e9. Parmi les principaux d\u00e9fis, la d\u00e9licate cohabitation entre les forces kurdes et la population arabe, mais aussi la r\u00e9surgence de l\u2019Etat islamique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/syrie-raqqa-ancienne-capitale-de-daech-en-quete-dun-futur-apaise-20240619_W4ZPXRQ6JJF3LAJ2VQP7LA2A3U/"
    },
    {
        "title": "Antifa lyonnais, ex-NPA, assistant d\u2019\u00e9ducation\u00a0: qui est Rapha\u00ebl Arnault, le\u00a0candidat LFI qui\u00a0divise dans le\u00a0Vaucluse",
        "summary": "L\u2019insoumis et porte-parole de la Jeune Garde se pr\u00e9sente dans la 2e circonscription du d\u00e9partement sous l\u2019\u00e9tiquette du Nouveau Front populaire. Son profil jug\u00e9 \u00abtrop extr\u00eame\u00bb par certains \u00e0 gauche m\u00e8ne \u00e0 une candidature dissidente. Fabien Roussel a appel\u00e9 \u00e0 son retrait mardi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/antifa-lyonnais-ex-npa-assistant-deducation-qui-est-raphael-arnault-le-candidat-lfi-qui-divise-dans-le-vaucluse-20240619_PZGSNYXJR5FCRM4UYUDOAJCHFI/"
    },
    {
        "title": "Yannick Jadot sur TotalEnergies\u00a0: \u00abQui aurait pu pr\u00e9dire que le S\u00e9nat serait aussi s\u00e9v\u00e8re avec une multinationale\u00a0?\u00bb",
        "summary": "Alors que la commission d\u2019enqu\u00eate dont il a \u00e9t\u00e9 le rapporteur rend public ce mercredi 19\u00a0juin son rapport sur TotalEnergies, le s\u00e9nateur \u00e9cologiste de Paris d\u00e9fend le retour de l\u2019Etat au capital de l\u2019entreprise et la fin des importations de GNL russe, deux des recommandations les plus fortes d\u2019un texte adopt\u00e9 par une majorit\u00e9 de droite et du centre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/yannick-jadot-sur-totalenergies-qui-aurait-pu-predire-que-le-senat-soit-aussi-severe-avec-une-multinationale-20240619_BAOX26RJENGCTF2LOUDHXW5RYY/"
    },
    {
        "title": "Entr\u00e9e de l\u2019Etat au capital, GNL, \u00e9nergies renouvelables\u2026 les pistes du S\u00e9nat pour recadrer TotalEnergies et le monde des hydrocarbures",
        "summary": "Dans son rapport, la Chambre haute pr\u00e9conise notamment la d\u00e9tention par l\u2019Etat d\u2019une \u00abaction sp\u00e9cifique\u00bb pour influer sur la strat\u00e9gie du g\u00e9ant \u00e9nerg\u00e9tique, et appelle ce dernier \u00e0 davantage d\u2019investissements dans les renouvelables. Mais souhaite ne pas viser uniquement le g\u00e9ant p\u00e9trolier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/totalenergies-epingle-par-le-senat-20240619_GDM4YRX7ZZAPLKXOEWMBCW3MBU/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives \u00e0 Marseille\u00a0: \u00abIl faut aller chercher ces col\u00e8res et les positiver\u00bb",
        "summary": "Le candidat du Nouveau Front populaire dans la 3e circonscription de Marseille, Amine Kessaci, tente de convaincre les abstentionnistes des noyaux villageois, largement acquis au RN, de se d\u00e9placer aux urnes le 30 juin et 7 juillet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/legislatives-a-marseille-il-faut-aller-chercher-ces-coleres-et-les-positiver-20240619_MB2HZGERNFET5JBWGUXEZAHGB4/"
    },
    {
        "title": "Le patron du RN de La R\u00e9union ne veut pas \u00abjuger\u00bb l\u2019esclavage, \u00abun mode de vie qu\u2019on n\u2019a pas v\u00e9cu\u00bb",
        "summary": "Sur une radio locale et aupr\u00e8s de \u00abLib\u00e9ration\u00bb, Johnny Payet veut \u00ablaisser le pass\u00e9 au pass\u00e9\u00bb, s\u2019opposant notamment \u00e0 une tr\u00e8s populaire f\u00eate locale comm\u00e9morant l\u2019abolition de l\u2019esclavage.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/le-patron-du-rn-de-la-reunion-ne-veut-pas-juger-lesclavage-un-mode-de-vie-quon-a-pas-connu-20240619_J2I3RSPR4BGQ3J3W2AT2OUBJOM/"
    },
    {
        "title": "\u00abImmigrationniste\u00bb\u00a0: comment Macron a fait sien un terme venu de l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "Le terme n\u00e9 dans les ann\u00e9es\u00a02000 dans les milieux d\u2019extr\u00eame droite s\u2019est propag\u00e9 dans les discours politiques. Jusqu\u2019\u00e0 atteindre le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/immigrationniste-comment-macron-a-fait-sien-un-terme-venu-de-lextreme-droite-20240619_6FDPRC4JKVDKPKEFWN6Q7TOYAQ/"
    },
    {
        "title": "Libert\u00e9 de la presse en Inde\u00a0: le correspondant de \u00abLib\u00e9ration\u00bb et d\u2019autres journalistes ind\u00e9pendants dans le viseur de Modi",
        "summary": "Interdit d\u2019exercer son m\u00e9tier, notre reporter S\u00e9bastien Farcis a \u00e9t\u00e9 contraint de quitter le pays o\u00f9 il avait fait sa vie depuis treize\u00a0ans. Son sort illustre la\u00a0situation de plus en plus intenable des correspondants et reporters dans l\u2019Inde de l\u2019autoritaire Narendra Modi, reconduit au pouvoir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/liberte-de-la-presse-en-inde-le-correspondant-de-liberation-et-dautres-journalistes-independants-dans-le-viseur-de-modi-20240619_OETYVBDN6BHI7LZEAIE5VNBPUY/"
    },
    {
        "title": "Poutine se r\u00e9jouit d\u2019un accord \u00abr\u00e9volutionnaire\u00bb avec la Cor\u00e9e du Nord",
        "summary": "Vladimir Poutine et son homologue nord-cor\u00e9en Kim Jong-un, fervent soutien \u00e0 sa guerre contre l\u2019Ukraine, ont sign\u00e9 un accord d\u2019assistance mutuelle en cas d\u2019\u00abagression\u00bb \u00e0 l\u2019issue d\u2019une visite de deux jours du pr\u00e9sident russe \u00e0 Pyongyang.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/poutine-se-rejouit-dun-accord-revolutionnaire-avec-la-coree-du-nord-20240619_QLIDPSWUTRCD5LOVIJMGGBGVNM/"
    },
    {
        "title": "Facilitation du changement de la mention de sexe en mairie\u00a0: quelle est cette mesure port\u00e9e le Nouveau Front populaire\u00a0?",
        "summary": "Tacl\u00e9e par Emmanuel Macron le 18\u00a0juin, la mesure du NFP permettant le changement de la mention de sexe \u00e0 l\u2019\u00e9tat civil appara\u00eet comme une solution pour \u00abmesure de lutte contre les discriminations\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sexualite-et-genres/facilitation-du-changement-de-la-mention-de-sexe-en-mairie-quelle-est-cette-mesure-portee-le-nouveau-front-populaire-20240619_RRRJVIJJ3NDKDE35YCPUHMU22I/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives\u00a0: Gabriel Attal appelle \u00e0 \u00abdes digues\u00bb contre l\u2019antis\u00e9mitisme",
        "summary": "La campagne officielle des l\u00e9gislatives entre dans son troisi\u00e8me jour ce mercredi 19\u00a0juin. Le RN d\u00e9savoue un de ses candidats, tandis que les d\u00e9rapages de Macron en marge des comm\u00e9morations de l\u2019appel du 18\u00a0juin suscitent l\u2019indignation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/en-direct-legislatives-macron-provoque-lindignation-dans-son-propre-camp-apres-ses-propos-sur-le-changement-de-genre-ubuesque-en-mairie-20240619_GL6FLB62SNELTDAFHG67KJH54E/"
    },
    {
        "title": "Nos critiques des sorties cin\u00e9ma de la semaine du 19 juin : \u00abThe Bikeriders\u00bb , \u00abMaria\u00bb, \u00abVice Versa 2\u00bb...",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans les sorties cin\u00e9ma de ce mercredi avec aussi \u00abNouveau Monde\u00bb, \u00abHors du temps\u00bb,  \u00abThe Summer With Carmen\u00bb, \u00abSix Pieds sur terre\u00bb et la reprise \u00ab Nomad \u00bb...",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/nos-critiques-des-sorties-cinema-de-la-semaine-du-19-juin-the-bikeriders-maria-vice-versa-2-20240619_BX6O4GO5ANDPJFXV27EWEXEIII/"
    },
    {
        "title": "Climat : les experts ind\u00e9pendants d\u00e9livrent un \u00aben progr\u00e8s mais peut mieux faire\u00bb au gouvernement",
        "summary": "Dans son rapport annuel publi\u00e9 ce jeudi 20\u00a0juin, le Haut Conseil pour le climat salue des avanc\u00e9es significatives sur la baisse des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre mais presse l\u2019Etat de renforcer les actions structurelles. Il appelle le prochain gouvernement \u00e0 \u00abtenir le cap\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/climat-les-experts-independants-delivrent-un-en-progres-mais-peut-mieux-faire-au-gouvernement-20240620_2FH3YQBJKFEHVJ54Q3QYJM6O3Q/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives\u00a0: purge, pressions et fichier kidnapp\u00e9\u00a0: dans les coulisses de la guerre interne \u00e0 LFI",
        "summary": "Dans l\u2019ombre de la campagne l\u00e9gislative, l\u2019affrontement redouble d\u2019intensit\u00e9 entre la direction et les d\u00e9put\u00e9s frondeurs, appuy\u00e9s par une partie du mouvement, qui s\u2019interroge sur la strat\u00e9gie de M\u00e9lenchon. Ses partisans, qui avancent soud\u00e9s vers 2027, n\u2019h\u00e9sitent pas \u00e0 discr\u00e9diter leurs opposants en instrumentalisant le combat antiraciste.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/legislatives-purge-pressions-et-fichier-kidnappe-dans-les-coulisses-de-la-guerre-interne-a-lfi-20240620_BQLEIBUVC5H2DFMXE7RLY4FZBU/"
    },
    {
        "title": "\u00abRendre sexy\u00bb le Front populaire\u200a: influenceurs et cr\u00e9ateurs de contenu mobilis\u00e9s sur les r\u00e9seaux",
        "summary": "Depuis le choc de la dissolution, des figures du net s\u2019organisent pour faire reculer l\u2019extr\u00eame droite et progresser le Nouveau Front populaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/rendre-sexy-le-front-populaire-influenceurs-et-createurs-de-contenu-mobilises-sur-les-reseaux-20240620_XAS3ZAV45FG65EC323XJAPG6OU/"
    },
    {
        "title": "La pol\u00e9mique Klarsfeld ou comment l\u2019extr\u00eame droite est devenue fr\u00e9quentable au sein de franges du monde juif",
        "summary": "L\u2019historien \u00abchasseur de nazis\u00bb qui a d\u00e9clar\u00e9 pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 voter pour le Rassemblement national que pour La France insoumise, est devenu un symbole de la banalisation de l\u2019extr\u00eame droite chez une partie les juifs de France.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/la-polemique-klarsfeld-ou-comment-lextreme-droite-est-devenue-frequentable-au-sein-de-franges-du-monde-juif-20240620_C6RG2YKAUZFB3GJSMN3TBQR4MA/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - L\u00e9gislatives\u00a0: dans le Loiret, un suppl\u00e9ant RN accus\u00e9 de \u00absexisme, racisme et antis\u00e9mitisme\u00bb",
        "summary": "A pr\u00e8s d\u2019une semaine du premier tour du scrutin anticip\u00e9 \u00e9mergent des profils plus que douteux adoub\u00e9s par le parti d\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/en-direct-legislatives-dans-le-loiret-un-suppleant-rn-accuse-de-sexisme-racisme-et-antisemitisme-20240620_4TKBYD457JD3VIZ4USM4FYAKHY/"
    },
    {
        "title": "Lutter contre le \u00abgaspillage cosm\u00e9tique\u00bb, \u00e7a passe cr\u00e8me ?",
        "summary": "Caus\u00e9 notamment par la surconsommation et\u00a0la surproduction, le g\u00e2chis de produits de\u00a0beaut\u00e9 et d\u2019hygi\u00e8ne reste un d\u00e9fi \u00e9cologique pour l\u2019industrie cosm\u00e9tique. Pour r\u00e9duire ce\u00a0ph\u00e9nom\u00e8ne, des plateformes et des marques proposent des solutions plus vertueuses.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/beaute/lutter-contre-le-gaspillage-cosmetique-ca-passe-creme-20240620_IZGJ3CNYPNCFBOCGIQDA3773XM/"
    },
    {
        "title": "En Equateur, une panne de courant a paralys\u00e9 le pays tout entier",
        "summary": "Le pays a subi mercredi 19\u00a0juin une panne g\u00e9n\u00e9rale d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 \u00abl\u2019\u00e9chelle nationale\u00bb en raison de la d\u00e9faillance du r\u00e9seau, qui a provoqu\u00e9 des sc\u00e8nes de \u00abchaos\u00bb. Le gouvernement, d\u00e9j\u00e0 aux prises avec une crise s\u00e9curitaire, bl\u00e2me le manque d\u2019investissement pass\u00e9 dans des installations v\u00e9tustes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/en-equateur-une-panne-de-courant-a-paralyse-le-pays-tout-entier-20240620_KVYJLPRGWBHA5CJENLUEBB44EQ/"
    },
    {
        "title": "Le RN et la culture (4/4)\u00a0: dans le Grand Est, \u00ables \u00e9lus voudraient avoir un contr\u00f4le sur le contenu\u00bb",
        "summary": "Si les \u00e9lus du Rassemblement national qui si\u00e8gent \u00e0 la commission culture de la r\u00e9gion se vantent aupr\u00e8s des organisations culturelles de d\u00e9fendre leurs subventions, les conseillers r\u00e9gionaux qui les y c\u00f4toient s\u2019inqui\u00e8tent de leur interventionnisme confinant \u00e0 la \u00abcensure\u00bb sur les projets artistiques li\u00e9s au genre, \u00e0 l\u2019immigration ou \u00e0 l\u2019\u00e9cof\u00e9minisme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/le-rn-et-la-culture-44-dans-le-grand-est-les-elus-voudraient-avoir-un-controle-sur-le-contenu-20240620_DS22AWJF2ND5JK4YDWLDGDQQDM/"
    },
    {
        "title": "Au Tchad, au Gabon, en C\u00f4te-d\u2019Ivoire et au S\u00e9n\u00e9gal, l\u2019arm\u00e9e fran\u00e7aise se retire sur la pointe des pieds",
        "summary": "Pour diminuer la visibilit\u00e9 de la pr\u00e9sence militaire fran\u00e7aise, Paris r\u00e9duit drastiquement ses effectifs sur le continent, red\u00e9finit le concept des bases et cr\u00e9e un \u00abcommandement pour l\u2019Afrique\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/au-tchad-au-gabon-en-cote-divoire-et-au-senegal-larmee-francaise-se-retire-sur-la-pointe-des-pieds-20240620_YECLO7FQCNGNZERASBKAWPIPHU/"
    },
    {
        "title": "\u00abImmigrationnisme\u00bb\u00a0: un d\u00e9put\u00e9 Renaissance accuse Macron de faire le jeu du RN",
        "summary": "Plusieurs \u00e9lus macronistes n\u2019en reviennent pas d\u2019avoir entendu le Pr\u00e9sident s\u2019approprier le vocable historique de l\u2019extr\u00eame droite. Certains commencent \u00e0 le dire publiquement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/immigrationnisme-un-depute-renaissance-accuse-macron-de-faire-le-jeu-du-rn-20240620_3GPZPELA6ZFBBB2NNJX2EWZSIM/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : face au RN, Dominique de Villepin sait encore o\u00f9 il habite",
        "summary": "L\u2019ancien Premier ministre a tr\u00e8s clairement appel\u00e9 \u00e0 voter contre l\u2019extr\u00eame droite, y compris pour le Front populaire. Un positionnement devenu rarissime \u00e0 droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/legislatives-2024-face-au-rn-dominique-de-villepin-sait-encore-ou-il-habite-20240620_QRT5ZKR5GNAZVCEX7Y7XBRA3SE/"
    },
    {
        "title": "Au CHU d\u2019Orl\u00e9ans\u00a0: \u00abRN ou pas, \u00e7a ne changera rien pour nous\u00bb",
        "summary": "Les soignants du centre hospitalier universitaire semblent r\u00e9sign\u00e9s ou indiff\u00e9rents \u00e0 la possible arriv\u00e9e au pouvoir du parti d\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/au-chu-dorleans-rn-ou-pas-ca-ne-changera-rien-pour-nous-20240620_WO3XERJTXNAWNO2UREQGXSQG74/"
    },
    {
        "title": "Viol \u00e0 caract\u00e8re antis\u00e9mite d\u2019une fille de 12\u00a0ans\u00a0: de nouveaux rassemblements \u00e0 Courbevoie et Paris",
        "summary": "Apr\u00e8s la mise en examen de trois mineurs pour viol en r\u00e9union, une premi\u00e8re manifestation avait r\u00e9uni plusieurs centaines de personnes \u00e0 Paris mercredi. Plusieurs associations appellent de nouveau \u00e0 se rassembler \u00e0 Paris tandis qu\u2019un \u00abrassemblement r\u00e9publicain\u00bb est organis\u00e9 par la mairie de Courbevoie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/viol-a-caractere-antisemite-dune-fille-de-12-ans-de-nouveaux-rassemblements-vendredi-a-courbevoie-et-paris-20240620_2W4M5Y5PKRHE3JZZRBD4XOOOAU/"
    },
    {
        "title": "Des sextoys d\u2019occase pour une baise durable",
        "summary": "Alors que le juteux march\u00e9 du bien-\u00eatre sexuel se soucie peu de son impact social et environnemental, la plateforme Rejouis offre depuis avril une seconde vie aux jouets sexuels oubli\u00e9s au fond des tiroirs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/consommation/des-sextoys-doccase-pour-une-baise-durable-20240620_RHDNEPEEDNEFBLWVTPYT4K6EQM/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives\u00a0: Gabriel Attal sort la carte programme\u2026 et joue son propre jeu",
        "summary": "Le Premier ministre a pr\u00e9cis\u00e9 ce jeudi 20\u00a0juin les propositions de la majorit\u00e9 sortante dans ces l\u00e9gislatives. Et mis en avant sa personnalit\u00e9, jug\u00e9e moins clivante que celle du chef de l\u2019Etat, pour convaincre les Fran\u00e7ais de le reconduire \u00e0 Matignon.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/legislatives-gabriel-attal-sort-la-carte-programme-et-joue-son-propre-jeu-20240620_M3Q3JIAPJVDVTH47OITTYDWRCA/"
    },
    {
        "title": "Redouane Bougheraba, r\u00f4tira bien qui r\u00f4tira le dernier",
        "summary": "L\u2019humoriste marseillais r\u00e9alise un r\u00eave en s\u2019appr\u00eatant \u00e0 chambrer samedi 22 juin le public du V\u00e9lodrome.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/redouane-bougheraba-rotira-bien-qui-rotira-le-dernier-20240620_36AW2B4ITVHTPORA2W6H5OLA2E/"
    },
    {
        "title": "Handicap et pratique sportive\u00a0: \u00abBeaucoup de clubs pr\u00e9f\u00e8rent ne pas se lancer\u00bb",
        "summary": "A deux mois des Jeux paralympiques de Paris, l\u2019association Ladapt alerte sur le manque d\u2019accessibilit\u00e9 des structures sportives et de formation des encadrants. Un d\u00e9ficit d\u00e9bouchant sur un renoncement \u00e0 la pratique chez les concern\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/handicap-et-pratique-sportive-beaucoup-de-clubs-preferent-ne-pas-se-lancer-20240620_6ESF7Y3LU5FUFAQOBNADLY332U/"
    }
]