[
    {
        "title": "Vasyl Mulik, pilote de guerre ukrainien\u00a0: \u00abNotre avantage, c\u2019est la vitesse. On arrive, on frappe, on dispara\u00eet\u00bb",
        "summary": "\u00abLib\u00e9ration\u00bb a r\u00e9ussi \u00e0 rencontrer un pilote d\u2019h\u00e9licopt\u00e8re engag\u00e9 contre la Russie depuis\u00a02014. Sur une base tenue secr\u00e8te, il raconte les op\u00e9rations uniques de l\u2019aviation militaire et le prix \u00e9lev\u00e9 des pertes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/vasyl-mulik-pilote-de-guerre-ukrainien-notre-avantage-cest-la-vitesse-on-arrive-on-frappe-on-disparait-20250314_TYJULVCPN5HPBBEPFVRV4J6GXQ/"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave en Ukraine\u00a0: Macron appelle Poutine \u00e0 \u00abcesser\u00bb les \u00abd\u00e9clarations dilatoires\u00bb",
        "summary": "A l\u2019issue d\u2019un entretien entre Vladimir Poutine et le n\u00e9gociateur am\u00e9ricain Steve Witkoff, le Kremlin affirme ce vendredi 14\u00a0mars \u00eatre \u00abprudemment optimiste\u00bb concernant un \u00e9ventuel cessez-le-feu dans la guerre avec Kyiv.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/reaction-de-poutine-a-la-proposition-de-treve-drones-ukrainiens-vers-moscou-pression-financiere-americaine-le-point-sur-la-guerre-en-ukraine-ce-vendredi-14-mars-20250314_L2FBXTLXMJEBXEVZ6YKDLF6FYM/"
    },
    {
        "title": "Rodrigo Duterte devant la CPI\u00a0: le temps des juges apr\u00e8s le temps des tueurs",
        "summary": "Malgr\u00e9 de n\u00e9cessaires r\u00e9serves sur l\u2019avenir de la proc\u00e9dure, voir le \u00abserial killer\u00bb de la guerre antidrogue aux Philippines compara\u00eetre pour crimes contre l\u2019humanit\u00e9 est une victoire pour les victimes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/rodrigo-duterte-devant-la-cpi-un-signal-fort-envoye-a-tous-les-autocrates-20250314_7S346656OZCHRL2DMXT6YJRURM/"
    },
    {
        "title": "\u00abElon Musk est en train de d\u00e9truire la marque\u00bb\u00a0: un puissant fonds de pension danois met Tesla sur liste noire et vend ses actions",
        "summary": "Le patron d\u2019AkademikerPension, qui g\u00e8re 20\u00a0milliards de dollars d\u2019actifs, d\u00e9plore vendredi 14\u00a0mars la \u00abdiscrimination antisyndicale\u00bb du constructeur automobile et les engagements politiques de son PDG. Ventes en berne, chute en Bourse, craintes des droits de douane\u2026 c\u2019est une \u00e9ni\u00e8me mauvaise nouvelle pour Tesla.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/elon-musk-est-en-train-de-detruire-la-marque-un-puissant-fonds-de-pension-danois-met-tesla-sur-liste-noire-et-vend-ses-actions-20250314_XFUVII5O45FSZHDGAC6YNQ2JT4/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des ge\u00f4liers de l\u2019Etat islamique\u00a0: l\u2019insondable \u00abAbou Hamza le chimiste\u00bb r\u00e9fute son engagement jihadiste",
        "summary": "Ka\u00efs Al Abdallah, un Syrien de 41\u00a0ans identifi\u00e9 comme le num\u00e9ro\u00a02 du groupe terroriste \u00e0 Raqqa et suspect\u00e9 d\u2019\u00eatre li\u00e9 \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement de Pierre Torres et Nicolas H\u00e9nin, a \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9 au cours de la semaine par la cour d\u2019assises sp\u00e9ciale de Paris.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-des-geoliers-de-letat-islamique-linsondable-abou-hamza-le-chimiste-refute-son-engagement-jihadiste-20250314_ZRBXLYMCDZA5DBM3M6AVPJNUUI/"
    },
    {
        "title": "En Allemagne, Friedrich Merz obtient le feu vert pour son maxi-plan d\u2019investissement et devient le chancelier le plus cher de l\u2019histoire",
        "summary": "Ancien adepte de la discipline budg\u00e9taire, le futur homme d\u2019Etat a top\u00e9 avec les \u00e9cologistes pour faire passer son programme de d\u00e9penses militaires et d\u2019infrastructures, qui promet de faire exploser la dette allemande. Un tournant budg\u00e9taire qui lui donnera les moyens de son ambition\u00a0: assurer le leadership du pays en Europe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-allemagne-friedrich-merz-obtient-le-feu-vert-pour-son-maxi-plan-dinvestissement-et-devient-le-chancelier-le-plus-cher-de-lhistoire-20250314_ZPXHKJYPL5CGBOUKKG5JJII3LA/"
    },
    {
        "title": "#MeTooCin\u00e9ma\u00a0: Dujardin, Lellouche, Rouve, Marma\u00ef auditionn\u00e9s, \u00ab\u00e7a les oblige \u00e0 une mini prise de conscience\u00bb, selon Sandrine Rousseau",
        "summary": "La d\u00e9put\u00e9e \u00e9cologiste, pr\u00e9sidente de la commission d\u2019enqu\u00eate sur les violences commises dans le milieu culturel, s\u2019exprime sur les derni\u00e8res auditions dont celle, mouvement\u00e9e, du producteur Dominique Besnehard, jeudi 13 mars, et de c\u00e9l\u00e8bres acteurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/metoocinema-dujardin-lellouche-rouve-marmai-auditionnes-ca-les-oblige-a-une-mini-prise-de-conscience-selon-sandrine-rousseau-20250314_5MZFIGHD35ACZOPPH7KYBQYANQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abChez les 18-29 ans, le sexe s\u2019invite dans les relations amicales, et l\u2019amiti\u00e9 se greffe \u00e0 la relation sexuelle\u00bb",
        "summary": "Men\u00e9e par l\u2019Ined, la grande enqu\u00eate sur \u00abla vie affective des jeunes adultes\u00bb, dont les r\u00e9sultats s\u2019appr\u00eatent \u00e0 \u00eatre publi\u00e9s sous forme de livre, dresse un \u00e9tat des lieux des nouvelles formes relationnelles, loin des clich\u00e9s sur l\u2019hypersexualisation et l\u2019asexualit\u00e9. La sociologue Marie Bergstr\u00f6m, qui a coordonn\u00e9 l\u2019\u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e par une vingtaine de chercheurs, en donne les principales conclusions.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/chez-les-18-29-ans-le-sexe-sinvite-dans-les-relations-amicales-et-lamitie-se-greffe-a-la-relation-sexuelle-20250314_LFHZMAZ32FAXXEQ6PE4XTNQ3JM/"
    },
    {
        "title": "Comment l\u2019antis\u00e9mitisme et le racisme frappent les \u00e9tablissements scolaires",
        "summary": "Alors que les atteintes racistes, x\u00e9nophobes et antireligieuses ont augment\u00e9 de 11% en France en 2024 selon les chiffres du minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur, \u00abLib\u00e9ration\u00bb s\u2019est rendu dans un coll\u00e8ge touch\u00e9 par cette probl\u00e9matique en Loire-Atlantique et a \u00e9chang\u00e9 avec plusieurs professionnels d\u2019\u00e9ducation afin de saisir l\u2019ampleur de ce ph\u00e9nom\u00e8ne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/comment-lantisemitisme-et-le-racisme-frappent-les-etablissements-scolaires-20250314_RMLSLFACLZCX7AKX4QH4S7VVO4/"
    },
    {
        "title": "A Conflans, le coll\u00e8ge Samuel-Paty, symbole \u00abd\u2019espoir pour les g\u00e9n\u00e9rations futures\u00bb",
        "summary": "Le coll\u00e8ge de l\u2019enseignant assassin\u00e9 a pris son nom, vendredi 14\u00a0mars, quatre\u00a0ans et demi apr\u00e8s l\u2019attentat et alors que tous les \u00e9l\u00e8ves pr\u00e9sents \u00e0 l\u2019\u00e9poque ont quitt\u00e9 l\u2019\u00e9tablissement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/a-conflans-le-college-samuel-paty-symbole-despoir-pour-les-generations-futures-20250314_VUJYBUU7OFABBNNB7KBICKJZ3M/"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rard M. et Christian M., accus\u00e9s de viols \u00e0 B\u00e9tharram et \u00e0 Cendrillon, sont en fait un seul et m\u00eame homme",
        "summary": "Selon le collectif de victimes de B\u00e9tharram, Christian M., religieux accus\u00e9 d\u2019attouchements et viols dans les ann\u00e9es 80, avait un fr\u00e8re, G\u00e9rard M., surveillant la\u00efc, mis en cause pour les m\u00eames agissements au coll\u00e8ge Cendrillon de Dax. Notre enqu\u00eate montre qu\u2019il s\u2019agit de la m\u00eame personne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/gerard-m-et-christian-m-accuses-de-viols-a-betharram-et-a-cendrillon-sont-en-fait-un-seul-et-meme-homme-20250314_S2JX62ETHJDYTETRVIELUSOEWA/"
    },
    {
        "title": "En pleine p\u00e9nurie d\u2019\u0153ufs, les Etats-Unis appellent le Danemark \u00e0 l\u2019aide",
        "summary": "Pour faire face \u00e0 la grave \u00e9pid\u00e9mie de grippe aviaire qui traverse le pays, le d\u00e9partement de l\u2019agriculture a sollicit\u00e9 le lobby avicole du royaume, avec qui les tensions sont pourtant grandissantes sur le dossier groenlandais.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/en-pleine-penurie-doeufs-les-etats-unis-appellent-le-danemark-a-laide-20250314_DNFLTUJ7VNCXVIPK6XALP53NSM/"
    },
    {
        "title": "\u00abSous la pression, le gouvernement a choisi de ne pas choisir\u00bb\u00a0: l\u2019avenir de \u00ab60\u00a0millions de consommateurs\u00bb encore incertain",
        "summary": "Un rassemblement \u00e9tait organis\u00e9 ce vendredi 14\u00a0mars par les salari\u00e9s du magazine et de l\u2019Institut national de la consommation qui l\u2019\u00e9dite, pour s\u2019opposer \u00e0 une cession \u00e0 un repreneur priv\u00e9. Le conseil d\u2019administration a charg\u00e9 son directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u2019explorer cette piste, sans trancher dans l\u2019imm\u00e9diat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/conso/sous-la-pression-le-gouvernement-a-choisi-de-ne-pas-choisir-lavenir-de-60-millions-de-consommateurs-encore-incertain-20250314_PQUPSLBM7JBRZOYFTWJNXD47ZY/"
    },
    {
        "title": "Fabien Clouette\u00a0: \u00abCet individu sauvage qui choisit\u00a0de passer sa\u00a0vie aupr\u00e8s des\u00a0humains est-il un\u00a0\u201cvrai\u201d dauphin\u00a0?\u00bb",
        "summary": "Le phoque You, le\u00a0dauphin Zafar, les orques du\u00a0\u00abclan des Gladis\u00bb\u2026 L\u2019anthropologue \u00e9voque dans son dernier livre, \u00abDes vies oc\u00e9aniques\u00bb, le\u00a0parcours singulier de\u00a0mammif\u00e8res marins qui, pour\u00a0des raisons inconnues, cherchent le contact avec\u00a0l\u2019esp\u00e8ce\u00a0humaine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/fabien-clouette-cet-individu-sauvage-qui-choisit-de-passer-sa-vie-aupres-des-humains-est-il-un-vrai-dauphin-20250314_H5ZBDLX23RA4LNFG655ZDWPNDE/"
    },
    {
        "title": "Cinq\u00a0ans pour un b\u00e9b\u00e9 (5/5)\u00a0: \u00ab\u00c7a me saoulait de lire des histoires o\u00f9 les couples arrivaient \u00e0 avoir un b\u00e9b\u00e9 \u00e0 la fin\u2026\u00bb",
        "summary": "Fr\u00e9d\u00e9ric et Charlotte, deux trentenaires, gal\u00e8rent \u00e0 avoir un enfant. Dans le cinqui\u00e8me et dernier \u00e9pisode de notre s\u00e9rie, le couple atteint enfin son but.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/parentalites/cinq-ans-pour-un-bebe-55-ca-me-saoulait-de-lire-des-histoires-ou-les-couples-arrivaient-a-avoir-un-bebe-a-la-fin-20250314_SVFI2OUAB5COLPPWZR53YT6RYQ/"
    },
    {
        "title": "Jean-Michel Aphatie\u00a0sur l\u2019Alg\u00e9rie : \u00abJ\u2019ai choqu\u00e9, je le sais, mais ce que la France a fait m\u2019a profond\u00e9ment choqu\u00e9\u00bb",
        "summary": "Si l\u2019ex-chroniqueur de RTL admet avoir pu choquer avec ses d\u00e9clarations qui comparaient les massacres commis par la France en Alg\u00e9rie pendant la p\u00e9riode coloniale avec ceux des nazis \u00e0 Oradour-sur-Glane, il s\u2019en explique et condamne toujours cette France qui a commis nombre de meurtres.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/jean-michel-aphatie-en-algerie-la-france-a-construit-beaucoup-de-ponts-elle-a-aussi-tue-tue-tue-20250314_U5MHYLQM2VGZRABMAVVIDQODOY/"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s de la \u00abbande du Petit Bar\u00bb, une amn\u00e9sie g\u00e9n\u00e9rale et de g\u00e9n\u00e9reux amis",
        "summary": "Suspect\u00e9s d\u2019avoir blanchi des millions d\u2019euros, les membres suppos\u00e9s du gang mafieux corse, jug\u00e9s \u00e0 Marseille depuis le 24 f\u00e9vrier, nient jusqu\u2019\u00e0 l\u2019absurde l\u2019origine criminelle de leur\u00a0train de vie somptuaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/au-proces-de-la-bande-du-petit-bar-une-amnesie-generale-et-de-genereux-amis-20250314_4NZVLT2LVRAZZFWYUACX2YIBVI/"
    },
    {
        "title": "Sur l\u2019international, \u00abc\u2019est vraiment en\u00a02022 que le clivage s\u2019aiguise\u00bb \u00e0 gauche",
        "summary": "Sp\u00e9cialiste de Jean Jaur\u00e8s, Gilles Candar replace les oppositions actuelles entre insoumis, socialistes, communistes et \u00e9cologistes dans l\u2019histoire de cette famille politique fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/sur-linternational-cest-vraiment-en-2022-que-le-clivage-saiguise-a-gauche-20250314_UUDTUWW7ENBUDIAR4HH7MXZOYY/"
    },
    {
        "title": "Appartenir \u00e0 une culture, c\u2019est savoir que l\u2019on est b\u00e2tard, par Emanuele Coccia",
        "summary": "Plus que jamais, dans ce monde o\u00f9 les plateformes permettent \u00e0 tous les peuples de communiquer, il est temps de se souvenir que chaque culture n\u2019est que la transformation, la m\u00e9tamorphose inconsciente d\u2019une culture pass\u00e9e ou contemporaine avec laquelle elle est entr\u00e9e en contact.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/appartenir-a-une-culture-cest-savoir-que-lon-est-batard-par-emanuele-coccia-20250314_75QOQEPRAVASTB5OCJJR42ZT4M/"
    },
    {
        "title": "Lisez quinze minutes par jour, c\u2019est bon pour le moral",
        "summary": "La r\u00e9cente op\u00e9ration institutionnelle \u00ab11\u00a0mars je lis\u00bb invite \u00e0 une pratique quotidienne d\u2019un quart d\u2019heure. A raison\u00a0: les livres sont des refuges, d\u2019autant plus pr\u00e9cieux en ces temps d\u2019ouragan mondial.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/lisez-quinze-minutes-par-jour-cest-bon-pour-le-moral-20250313_FMPHJOE7X5BM5LPTOFE2MXJR2A/"
    }
]