[
    {
        "title": "Etats-Unis : requinqu\u00e9, Donald Trump joue carte sur fable",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir r\u00e9chapp\u00e9 \u00e0 une tentative d\u2019assassinat ce week-end, le candidat et ex-pr\u00e9sident est arriv\u00e9 dans le Wisconsin pour la convention r\u00e9publicaine avec un discours r\u00e9form\u00e9 \u00e0 la h\u00e2te et faussement apais\u00e9. Galvanis\u00e9e, sa base est plus que jamais engag\u00e9e \u00e0 le r\u00e9\u00e9lire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/etats-unis-requinque-donald-trump-joue-carte-sur-fable-20240715_WLHFLV5MOJC5FEESIM6366TVBY/"
    },
    {
        "title": "Trump choisit le s\u00e9nateur J.D. Vance pour \u00eatre son vice-pr\u00e9sident",
        "summary": "Au premier jour de la convention r\u00e9publicaine, l\u2019ancien pr\u00e9sident a annonc\u00e9 avoir choisi comme colistier le jeune s\u00e9nateur de l\u2019Ohio, ex-critique devant un farouche d\u00e9fenseur des causes trumpistes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/trump-choisit-le-senateur-jd-vance-pour-etre-son-vice-president-20240715_DY3TL26F5FH37OQJRBV5WPO26I/"
    },
    {
        "title": "Proche d\u00e9nouement ou enlisement\u00a0? Le Nouveau Front populaire ne dit toujours pas non \u00e0 Matignon",
        "summary": "Ce lundi 15\u00a0juillet, c\u2019\u00e9tait au tour des insoumis de bloquer les discussions et d\u2019exclure a priori toute \u00abcandidature ext\u00e9rieure\u00bb pour le poste de Premier ministre. Socialistes, \u00e9colos et communistes disent s\u2019\u00eatre mis d\u2019accord sur \u00abune proposition de candidature commune issue de la soci\u00e9t\u00e9 civile\u00bb. Ils ont propos\u00e9 le nom de Laurence Tubiana.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/proche-denouement-ou-enlisement-le-nouveau-front-populaire-ne-dit-toujours-pas-non-a-matignon-20240715_6NSWUMRK6NDIZFZY2RBEZW6KVY/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives\u00a0: le PCF, le PS et les Ecologistes ont propos\u00e9 Laurence Tubiana \u00e0 LFI pour le poste de Premi\u00e8re ministre",
        "summary": "L\u2019hypoth\u00e8se de la pr\u00e9sidente de r\u00e9gion de la R\u00e9union, Huguette Bello, \u00e9tant tomb\u00e9e \u00e0 l\u2019eau ce week-end, insoumis, socialistes, \u00e9cologistes et communistes ont repris les tractations ce lundi 15\u00a0juillet afin de soumettre un nom pour Matignon \u00e0 Emmanuel Macron. Non sans tensions.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-direct-legislatives-le-nouveau-front-populaire-retourne-a-la-table-des-negociations-apres-lechec-huguette-bello-20240715_XLJPC35YQNBD7E4WE7YBU6TLOQ/"
    },
    {
        "title": "Les macronistes r\u00eavent de s\u2019immiscer dans la \u00abfaille\u00bb du Nouveau Front populaire",
        "summary": "Les soutiens du chef de l\u2019Etat comptent sur la bataille des postes, cette semaine, \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale pour diviser davantage la gauche et tenter de d\u00e9crocher quelques socialistes vers le \u00abbloc central\u00bb et ainsi construire une coalition de \u00abforces r\u00e9publicaines\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/les-macronistes-revent-de-simmiscer-dans-la-faille-du-nouveau-front-populaire-20240715_WCVKA2KFFBAQDAFVA4T74KGOGY/"
    },
    {
        "title": "\u00abD\u00e9faite\u00bb du Rassemblement national, un simple sursis avant l\u2019heure\u00a0?",
        "summary": "Si le parti d\u2019extr\u00eame droite n\u2019a pas obtenu les\u00a0r\u00e9sultats escompt\u00e9s le\u00a07\u00a0juillet, il esp\u00e8re n\u00e9anmoins tirer profit d\u2019un\u00a0contingent \u00e9largi de d\u00e9put\u00e9s lep\u00e9nistes et\u00a0d\u2019alli\u00e9s ciottistes, ainsi que des divisions de ses adversaires. Une\u00a0situation qui pourrait faire sauter la\u00a0digue le\u00a0s\u00e9parant des\u00a0plus hautes instances du pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/defaite-du-rassemblement-national-un-simple-sursis-avant-lheure-20240715_67LWDBVDUFC5JDA4SUQOV4K56Y/"
    },
    {
        "title": "L\u2019IGPN saisie apr\u00e8s la diffusion d\u2019une vid\u00e9o montrant des policiers en train de frapper un homme menott\u00e9 \u00e0 Bagnolet",
        "summary": "La police des polices a \u00e9t\u00e9 saisie ce lundi 15\u00a0juillet pour faire la lumi\u00e8re sur une vid\u00e9o, largement diffus\u00e9e sur les r\u00e9seaux sociaux au cours du week-end, montrant un groupe de policiers portant des coups \u00e0 une personne menott\u00e9e au sol en r\u00e9gion parisienne. Plusieurs personnalit\u00e9s politiques de gauche ont exprim\u00e9 leur indignation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/ligpn-saisie-apres-la-diffusion-dune-video-montrant-des-policiers-en-train-de-frapper-un-homme-menotte-a-bagnolet-20240715_RTO44DLZLBHEHPWJKLEYGKFAQ4/"
    },
    {
        "title": "1961 : le premier rail de Mick Jagger et Keith Richards",
        "summary": "Apr\u00e8s s\u2019\u00eatre crois\u00e9s toute leur enfance, les deux natifs de Dartford ont scell\u00e9 leur amiti\u00e9 sur un quai de gare, autour de leur adoration du blues. L\u2019amorce de soixante ans d\u2019une union l\u00e9gendaire au sein des Rolling Stones.",
        "link": "https://www.liberation.fr/plus/speciaux-cahier-ete/1961-le-premier-rail-de-mick-jagger-et-keith-richards-20240715_IDOIGH4YNZBUDOWXKJNARC4IPM/"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024\u00a0: apr\u00e8s des performances incroyables, quelles sont les derni\u00e8res techniques connues de dopage et d\u2019optimisation\u00a0?",
        "summary": "Le sentiment de malaise se renforce apr\u00e8s les records d\u2019ascension produits \u00e0 la pelle depuis le d\u00e9part de la course par le duo Tadej Pogacar et Jonas Vingegaard, en particulier ce week-end dans les Pyr\u00e9n\u00e9es. Tapentadol, bicarbonate et autres joyeuset\u00e9s\u2026 \u00abLib\u00e9\u00bb dresse l\u2019\u00e9tat des lieux de la triche dans le cyclisme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/cyclisme/tour-de-france-2024-apres-des-performances-incroyables-quelles-sont-les-dernieres-techniques-connues-de-dopage-et-doptimisation-20240715_L6F2RMG3Z5EDZBVTC23X3BIVFY/"
    },
    {
        "title": "Paris\u00a0: un militaire bless\u00e9 au couteau, un suspect interpell\u00e9, annonce Darmanin",
        "summary": "Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur a annonc\u00e9 qu\u2019un militaire de l\u2019op\u00e9ration Sentinelle a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 d\u2019un coup de couteau \u00e0 la gare de l\u2019Est, \u00e0 Paris. Une enqu\u00eate pour \u00abtentative de meurtre\u00bb a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/paris-un-militaire-blesse-au-couteau-un-suspect-interpelle-annonce-darmanin-20240715_XB6S27H6N5DMBGWU44TEODY2YE/"
    },
    {
        "title": "Tentative d\u2019assassinat de Trump\u00a0: beaucoup de fake news et quelques inconnues",
        "summary": "Apr\u00e8s que l\u2019ex-pr\u00e9sident des Etats-Unis a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 par balle, de nombreuses fausses informations ont \u00e9merg\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux. Plusieurs d\u2019entre elles rel\u00e8vent de la th\u00e9orie du complot.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/tentative-dassassinat-de-trump-beaucoup-de-fake-news-et-quelques-inconnues-20240715_DHZRTSVTVVCG3LRE5QCH7XDL64/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la tentative d\u2019assassinat contre Donald Trump, des goodies comme outils de propagande",
        "summary": "Depuis la blessure par balle de l\u2019ancien pr\u00e9sident en Pennsylvanie, les produits d\u00e9riv\u00e9s comm\u00e9morant l\u2019\u00e9v\u00e8nement envahissent les sites marchands, pour le plus grand bonheur du camp r\u00e9publicain.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/apres-la-tentative-dassassinat-contre-donald-trump-des-goodies-comme-outils-de-propagande-20240715_OPF46BN7E5CVTHCJRK3633DRTM/"
    },
    {
        "title": "Triple meurtre dans l\u2019Allier\u00a0: l\u2019ancien militaire auteur de la tuerie n\u2019\u00e9tait \u00abni commando ni tireur d\u2019\u00e9lite\u00bb",
        "summary": "Un homme de 57\u00a0ans a ouvert le feu, samedi 13\u00a0juillet, sur les participants \u00e0 une f\u00eate d\u2019anniversaire, tuant Camille, 20\u00a0ans, son p\u00e8re et son parrain. D\u00e9crit comme \u00absauvage et isol\u00e9\u00bb, son passage \u00e0 l\u2019acte interroge.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/triple-meurtre-dans-lallier-lancien-militaire-auteur-de-la-tuerie-netait-ni-commando-ni-tireur-delite-20240715_7QQWIYKMT5FUTFJE4T6V5U55QU/"
    },
    {
        "title": "La langue arabe invit\u00e9e \u00e0 la prochaine \u00e9dition du Festival d\u2019Avignon",
        "summary": "Lors d\u2019une rencontre avec le public ce lundi 15\u00a0juillet, les directeurs du Festival ont annonc\u00e9 quelques axes qui dirigeront la saison prochaine. Au programme\u00a0: langue arabe en invit\u00e9e de l\u2019\u00e9dition 2025, et de la danse au Palais des Papes, avec la chor\u00e9graphe Marlene Montero Freitas.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/scenes/la-langue-arabe-invitee-a-la-prochaine-edition-du-festival-davignon-20240715_FL6LZKIDMNFCDL4I2E6TPOLXYM/"
    },
    {
        "title": "Le CNC doit demeurer au service de la cr\u00e9ation et non d\u2019une politique partisane",
        "summary": "Un collectif de syndicats et d\u2019associations de la profession ainsi que des personnalit\u00e9s politiques, dont Cl\u00e9mentine Autain et Aur\u00e9lie Filippetti, demandent que la nomination du pr\u00e9sident du Centre national du cin\u00e9ma et de l\u2019image anim\u00e9e s\u2019inscrive dans une tradition de concertation avec les secteurs concern\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/le-cnc-doit-demeurer-au-service-de-la-creation-et-non-dune-politique-partisane-20240715_SABHCJENRFCCNFS6FTRAP6GQ7Y/"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 l\u2019Arcom, CNews gagne du temps pour ne rien changer",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir d\u00e9fendu la candidature de C8 la semaine pass\u00e9e, les dirigeants de Canal +\u00a0faisaient de nouveau face au r\u00e9gulateur de l\u2019audiovisuel lundi matin pour postuler au renouvellement de la fr\u00e9quence de la cha\u00eene d\u2019info multisanctionn\u00e9e ces derni\u00e8res ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/face-a-larcom-cnews-gagne-du-temps-pour-ne-rien-changer-20240715_XT4E7C4SXVCKVHMCFB4OTWUCXU/"
    },
    {
        "title": "En chef de clan, Macron continue de jouer la montre pour zapper la gauche",
        "summary": "Alors que le Pr\u00e9sident fait tout pour ne pas confier le pouvoir \u00e0 la gauche, la d\u00e9mission \u00e0 venir de Gabriel Attal et l\u2019\u00e9lection des responsables de l\u2019Assembl\u00e9e font de cette semaine un moment d\u00e9cisif pour le Nouveau Front populaire, qui a perdu des plumes dans le r\u00e9cit m\u00e9diatique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-chef-de-clan-macron-continue-de-jouer-la-montre-pour-zapper-la-gauche-20240715_BLXSRFFYDZCTLPXOQSH7QA4DSE/"
    },
    {
        "title": "Violences contre les \u00e9lus\u00a0: incendie volontaire chez un maire du Doubs",
        "summary": "Un incendie s\u2019est d\u00e9clar\u00e9 dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche 15 juillet au domicile du maire de Mandeure, une commune de 5 000 habitants proche de Montb\u00e9liard. La piste d\u2019un acte volontaire est envisag\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/violences-contre-les-elus-incendie-volontaire-chez-un-maire-du-doubs-20240715_KD22TK5DHNBTFOQLJKVJ7ECJM4/"
    },
    {
        "title": "Festival d\u2019Avignon : dans \u00abGr\u00e9gory\u00bb de By Collectif, une vision du journalisme faite de hauts et d\u00e9bats",
        "summary": "La pi\u00e8ce explore la complexit\u00e9 \u00e0 raconter le r\u00e9el d\u00e8s lors qu\u2019il faut mettre en r\u00e9cit un \u00e9v\u00e9nement. Et se retrouve au c\u0153ur de la r\u00e9daction du journal \u00abLib\u00e9ration\u00bb dans les ann\u00e9es 80.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/dans-gregory-de-by-collectif-une-vision-du-journalisme-faite-de-hauts-et-debats-20240715_SRMIPZBLDZG4BDVXA2NADDZHNU/"
    },
    {
        "title": "Inventaire d\u2019une dislocation, par Serge July",
        "summary": "Cons\u00e9quence des \u00e9lections l\u00e9gislatives, l\u2019Assembl\u00e9e nationale sort renforc\u00e9e par le scrutin. Malgr\u00e9 les divisions au sein du bloc de gauche et du camp pr\u00e9sidentiel, les politiques vont devoir changer de logiciel pour esp\u00e9rer atteindre des majorit\u00e9s et \u00e9viter la tentation fratricide.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/inventaire-dune-dislocation-par-serge-july-20240715_SQKQ764ICRF7JD4SLSYOEOT5RM/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - L\u00e9gislatives\u00a0: la d\u00e9mission de Gabriel Attal attendue ce mardi en Conseil des ministres",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique convoque un Conseil des ministres en fin de matin\u00e9e, possiblement le dernier de Gabriel Attal et son \u00e9quipe, tandis que LFI rejette le nom de Laurence Tubiana pour \u00eatre Premi\u00e8re ministre, propos\u00e9 par le PCF, les Ecologistes et le PS.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-direct-legislatives-la-demission-de-gabriel-attal-attendue-ce-mardi-en-conseil-des-ministres-20240716_AHZH2SPX3BFHXMMIJOJD73FYTU/"
    },
    {
        "title": "\u00abQui est-ce\u00bb pour Matignon\u00a0? \u00abLib\u00e9\u00bb \u00e0 la recherche du Premier ministre du Nouveau Front populaire",
        "summary": "Est-il insoumis\u00a0? Est-ce une femme\u00a0? Une figure de la soci\u00e9t\u00e9 civile\u00a0? Puisque la gauche a du mal \u00e0 s\u2019accorder sur le nom de son candidat \u00e0 Matignon, proc\u00e9dons par \u00e9limination, comme dans un c\u00e9l\u00e8bre jeu de soci\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/qui-est-ce-pour-matignon-libe-a-la-recherche-du-premier-ministre-du-nouveau-front-populaire-20240716_O3LP53OEBNEXLFR7GCSJR3343U/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de Trump pour sa gestion des documents classifi\u00e9s\u00a0: la juge annule la proc\u00e9dure, le procureur sp\u00e9cial va faire appel",
        "summary": "Cette d\u00e9cision, annonc\u00e9e par la justice am\u00e9ricaine ce lundi 15\u00a0juillet, repr\u00e9sente une immense victoire pour l\u2019ex-pr\u00e9sident.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/proces-de-trump-pour-sa-gestion-des-documents-classifies-la-juge-annule-la-procedure-20240715_AQT3TTSH3ZBRLCRZMYYJ33TS4A/"
    },
    {
        "title": "Une d\u00e9mocratie parlementaire dans le monde de la sant\u00e9\u00a0?",
        "summary": "Face \u00e0 un \u00e9t\u00e9 qui s\u2019annonce difficile dans les urgences hospitali\u00e8res et un monde de la sant\u00e9 d\u00e9sabus\u00e9, et si l\u2019on se mettait \u00e0 r\u00eaver que tous les acteurs, y compris les politiques, se mettent \u00e0 jouer collectif.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/une-democratie-parlementaire-dans-le-monde-de-la-sante-20240716_PWCTEJJD6FH6TPYTUD4YTM7DKI/"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9volution num\u00e9rique ne doit pas entra\u00eener une nouvelle exploitation des terres des pays du Sud",
        "summary": "L\u2019eurod\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste David Cormand apporte son soutien \u00e0 l\u2019association G\u00e9n\u00e9ration Lumi\u00e8re qui alerte ce mardi 16\u00a0juillet les parlementaires europ\u00e9ens sur les ravages entra\u00een\u00e9s par les mines en r\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/la-revolution-numerique-ne-doit-pas-entrainer-une-nouvelle-exploitation-des-terres-des-pays-du-sud-20240716_PYKJSJUOF5BQZCXDOP3LPL3H6E/"
    },
    {
        "title": "Dans le Lot-et-Garonne, \u00abon vote RN, mais on ne veut pas qu\u2019il gagne\u00bb",
        "summary": "Bien qu\u2019il ait \u00e9t\u00e9 battu dans la 3e circonscription du d\u00e9partement, le parti lep\u00e9niste a encore progress\u00e9 en voix, sur fond de \u00abon n\u2019a jamais essay\u00e9\u00bb et du refus d\u2019une immigration pourtant peu visible.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/dans-le-lot-et-garonne-on-vote-rn-mais-on-ne-veut-pas-quil-gagne-20240716_6YHKUULSFRD6TPKHWHIS6ZFLGM/"
    },
    {
        "title": "Droits TV de la Ligue 1\u00a0: \u00abLe foot fran\u00e7ais part de ce dont il a besoin, plut\u00f4t que de ce qui serait acceptable pour le consommateur\u00bb",
        "summary": "Avec 500\u00a0millions d\u2019euros annuels pour la Ligue 1, l\u2019accord nou\u00e9 dimanche soir par la Ligue de football professionnelle avec les diffuseurs DAZN et BeIn Sports termine loin des montants esp\u00e9r\u00e9s. Pour expliquer cette d\u00e9convenue, \u00abLib\u00e9ration\u00bb interroge Cyril Linette, ancien directeur des sports de Canal +\u00a0et bon connaisseur des n\u00e9gociations de droits sportifs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/droits-tv-de-la-ligue-1-le-foot-francais-part-de-ce-dont-il-a-besoin-plutot-que-de-ce-qui-serait-acceptable-pour-le-consommateur-20240716_K2TKF4WLZNDJ5DHQX4RCIV4NSM/"
    },
    {
        "title": "En Seine-Saint-Denis, le vote croissant pour le Rassemblement national, racont\u00e9 en trois \u00e9pisodes",
        "summary": "Rest\u00e9 longtemps planqu\u00e9 et honteux dans le d\u00e9partement francilien, le choix de l\u2019extr\u00eame droite y progresse \u00e0 chaque scrutin. Pour comprendre ce ph\u00e9nom\u00e8ne, \u00abLib\u00e9ration\u00bb est all\u00e9 \u00e0 la rencontre d\u2019\u00e9lecteurs s\u00e9quano-dionysiens de Jordan Bardella entre les europ\u00e9ennes et les l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/en-seine-saint-denis-le-vote-croissant-pour-le-rassemblement-national-raconte-en-trois-episodes-20240716_NZPE3YK44NDB3ORPMEOBE5OVTM/"
    },
    {
        "title": "Dans l\u2019H\u00e9rault, \u00abon a r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 la vague RN, mais je ne sais pas comment\u00bb",
        "summary": "Au contraire du pourtour m\u00e9diterran\u00e9en, la 8e circonscription de l\u2019H\u00e9rault est rest\u00e9e \u00e0 gauche, \u00e0 395 voix pr\u00e8s. L\u2019extr\u00eame droite avait pourtant doubl\u00e9 son score au premier tour par rapport \u00e0\u00a02022.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/dans-lherault-on-a-resiste-a-la-vague-rn-mais-je-ne-sais-pas-comment-20240716_35TRAN5ICZCGVGERD5UHKWG6KQ/"
    }
]