[
    {
        "title": "L\u00e9gislatives\u00a0: la peur du pire",
        "summary": "Au seuil d\u2019une \u00e9lection anxiog\u00e8ne, la\u00a0gauche doit assumer de porter un\u00a0combat moral et des propositions cr\u00e9dibles de rupture pour contrer le\u00a0RN, dont une victoire serait synonyme de catastrophe d\u00e9mocratique,\u00a0\u00e9conomique, sociale\u00a0et \u00e9cologique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/legislatives-la-peur-du-pire-20240628_5PHHAVYFDVGZJI2B7NMXI4OH24/"
    },
    {
        "title": "\u00abLe RN veut tout d\u00e9truire, casser ce que nous sommes\u00bb : la France ouverte et tol\u00e9rante au bord du gouffre",
        "summary": "Depuis la victoire de\u00a0l\u2019extr\u00eame droite le\u00a09\u00a0juin, la violence raciste, sexiste, LGBTphobe a d\u00e9ferl\u00e9 en\u00a0France. De Marseille au Pas-de-Calais, de\u00a0Saint-Denis \u00e0\u00a0l\u2019H\u00e9rault, \u00abLib\u00e9ration\u00bb donne la parole \u00e0\u00a0de\u00a0nombreux Fran\u00e7ais qui redoutent dans leur\u00a0chair l\u2019arriv\u00e9e du\u00a0RN au pouvoir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/le-rn-veut-tout-detruire-casser-ce-que-nous-sommes-la-france-ouverte-et-tolerante-au-bord-du-gouffre-20240628_3YFKP4QOJNF5XEABOQBBHBNT44/"
    },
    {
        "title": "A la marche en m\u00e9moire de Nahel Merzouk\u00a0: \u00abLa vie des enfants de nos quartiers a de la valeur\u00bb",
        "summary": "Un millier de personnes ont d\u00e9fil\u00e9 dans la ville des Hauts-de-Seine ce samedi 29\u00a0juin, \u00e0 l\u2019appel de la m\u00e8re de l\u2019adolescent tu\u00e9 par un policier il y a un an.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/a-la-marche-en-memoire-de-nahel-merzouk-la-vie-des-enfants-de-nos-quartiers-a-de-la-valeur-20240629_FR5JV5X6NVHOZHAVN4EUAUVWLA/"
    },
    {
        "title": "\u00abNe jamais croire que les progr\u00e8s sont acquis\u00bb\u00a0: \u00e0 Paris, une Marche des fiert\u00e9s 2024 tr\u00e8s politique",
        "summary": "Des milliers de personnes ont d\u00e9fil\u00e9 ce samedi 29\u00a0juin \u00e0 Paris lors d\u2019une marche des fiert\u00e9s LGBT +\u00a0qui est entr\u00e9e en r\u00e9sonance avec le premier tour des \u00e9lections l\u00e9gislatives de dimanche.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sexualite-et-genres/ne-jamais-croire-que-les-progres-sont-acquis-a-paris-une-marche-des-fiertes-2024-tres-politique-20240629_J7LNWICHNVFKPHOLJMNJH52HJY/"
    },
    {
        "title": "Des ex-stagiaires portent plainte contre le Hellfest et t\u00e9moignent\u00a0: \u00abT\u2019as des grosses loches, ils vont tous vouloir te violer\u00bb",
        "summary": "Dans ce deuxi\u00e8me volet de notre enqu\u00eate, deux jeunes femmes, qui portent l\u2019affaire devant les prud\u2019hommes de Nantes, t\u00e9moignent du climat de sexisme et de violence au sein de l\u2019\u00e9quipe du festival dont la 17e \u00e9dition se d\u00e9roule jusqu\u2019\u00e0 dimanche 30\u00a0juin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/des-ex-stagiaires-portent-plainte-contre-le-hellfest-et-temoignent-tas-des-grosses-loches-ils-vont-tous-vouloir-te-violer-20240629_ONHTVN4NCVC7VCNIYS2FQCYLSE/"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024\u00a0: Romain Bardet, chercheur \u00abd\u2019insouciance\u00bb lib\u00e9r\u00e9, va vivre la vie en jaune",
        "summary": "Le coureur Fran\u00e7ais de l\u2019\u00e9quipe DSM-firmenich PostNL s\u2019est impos\u00e9 lors de la premi\u00e8re \u00e9tape de la Grande Boucle, au d\u00e9part de Florence ce samedi 29\u00a0juin. Presque une revanche contre lui-m\u00eame.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/cyclisme/tour-de-france-2024-romain-bardet-enfile-son-premier-maillot-jaune-apres-un-exploit-maxi-a-rimini-20240629_2XDXH63G5BBVHA55Z2M74HN6QE/"
    },
    {
        "title": "Euro\u00a02024\u00a0: \u00e9limin\u00e9e par la Suisse, l\u2019Italie tenante du titre prend un coucou de massue",
        "summary": "Sans inspiration ni tonus, la Squadra Azzurra s\u2019est logiquement fait sortir par la s\u00e9lection helv\u00e8te (2-0), ce samedi 29\u00a0juin, \u00e0 Berlin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/euro-2024-eliminee-par-la-suisse-litalie-tenante-du-titre-prend-un-coucou-de-massue-20240629_52AZRA3WG5CGNLRQCXN776H2AA/"
    },
    {
        "title": "Des cyclistes \u00e0 la campagne, des spectacles \u00e0 Avignon et des antilopes en exode\u2026 10 articles qui nous ont r\u00e9confort\u00e9s cette semaine",
        "summary": "L\u2019actualit\u00e9 est sinistre, oui, mais il y a malgr\u00e9 tout des raisons d\u2019esp\u00e9rer. \u00abLib\u00e9ration\u00bb vous le prouve avec ces articles embrassant une information r\u00e9jouissante et curieuse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/des-cyclistes-a-la-campagne-des-spectacles-a-avignon-et-des-antilopes-en-exode-10-articles-qui-nous-ont-reconfortes-cette-semaine-20240629_NNPKFIK22ZDDXFLQ4UBMZSXMJE/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives\u00a02024 : les textes \u00e0 m\u00e9diter avant d\u2019aller voter",
        "summary": "Face au danger imminent et effrayant de voir la France basculer dans un r\u00e9gime d\u2019extr\u00eame droite, et la perte de rep\u00e8res d\u2019une partie des \u00e9lites politiques, \u00e9conomiques et m\u00e9diatiques, la n\u00e9cessit\u00e9 r\u00e9confortante de lire les analyses d\u2019historiens, philosophes, sociologues et \u00e9crivains.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/legislatives-2024-les-textes-a-mediter-avant-daller-voter-20240628_M2H2K4IW2ZB75BFA3VSBNYEPNI/"
    },
    {
        "title": "Athl\u00e9tisme\u00a0: Christophe Lemaitre, l\u2019adieu de stade",
        "summary": "Deux jours apr\u00e8s avoir annonc\u00e9 sa retraite internationale, le sprinteur fran\u00e7ais a re\u00e7u un hommage enthousiaste lors des championnats de France d\u2019athl\u00e9tisme, samedi, \u00e0 Angers.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/athletisme-christophe-lemaitre-ladieu-de-stade-20240629_3RRTOR6KE5HB5LJP5IVMFRZYII/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9seaux sociaux\u00a0: du crabe au p\u00e9lican en passant par le rhino, les secousses de l\u2019actu au filtre du zoo",
        "summary": "L\u2019anthropomorphisme va bon train ces jours-ci sur les r\u00e9seaux sociaux, souvent en \u00e9cho \u00e0 l\u2019actualit\u00e9. Avec un effet d\u00e9primant mais aussi consolatoire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/reseaux-sociaux-du-crabe-au-pelican-en-passant-par-le-rhino-les-secousses-de-lactu-au-filtre-du-zoo-20240629_3LHTSKGYWNFIDEIRFUCIEI4C3U/"
    },
    {
        "title": "Carla Bruni-Sarkozy convoqu\u00e9e en vue d\u2019une mise en examen dans l\u2019affaire \u00abSauver Sarko\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00e9pouse de Nicolas Sarkozy est convoqu\u00e9e pour une possible mise en examen dans le cadre de l\u2019enqu\u00eate sur la r\u00e9tractation, en\u00a02020, de l\u2019interm\u00e9diaire Ziad Takieddine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/carla-bruni-sarkozy-convoquee-en-vue-dune-mise-en-examen-dans-laffaire-sauver-sarko-20240629_ARZWRLSCA5EI5BJJMOUTYLSV5M/"
    },
    {
        "title": "En Nouvelle-Cal\u00e9donie, on emprisonne ceux qui veulent la paix, par Eric Vuillard",
        "summary": "Plusieurs ind\u00e9pendantistes cal\u00e9doniens, accus\u00e9s d\u2019avoir orchestr\u00e9 les \u00e9meutes s\u00e9vissant depuis mai, viennent d\u2019\u00eatre transf\u00e9r\u00e9s en m\u00e9tropole et font l\u2019objet d\u2019une enqu\u00eate. Une proc\u00e9dure mal justifi\u00e9e et arbitraire qui fait de la France la prison des Kanaks, et de ce proc\u00e8s celui d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 enti\u00e8re, d\u00e9nonce l\u2019\u00e9crivain et prix Goncourt.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/en-nouvelle-caledonie-on-emprisonne-ceux-qui-veulent-la-paix-par-eric-vuillard-20240629_PKYXYLUGD5DUHA3XTHBH7MW57I/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : au Nouveau Front populaire, barrage de\u00a0vaincre",
        "summary": "Si elles ont mis toutes les chances de leur c\u00f4t\u00e9\u00a0en s\u2019alliant de\u00a0nouveau, les gauches n\u2019ont pas \u00e9vit\u00e9 les embard\u00e9es, notamment autour\u00a0de\u00a0la place de\u00a0M\u00e9lenchon dans\u00a0la\u00a0campagne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/legislatives-au-nouveau-front-populaire-barrage-de-vaincre-20240628_2DEQW6RHWBBMZMBGXA7G3IHK34/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024\u00a0: Renaissance, obsolescence programm\u00e9e",
        "summary": "Si certains de ses membres imaginent encore \u00abinverser la tendance\u00bb, le\u00a0camp pr\u00e9sidentiel risque une racl\u00e9e \u00e9lectorale et une cohabitation au sommet. Ces\u00a0derniers jours, il\u00a0concentre ses tirs sur le Rassemblement national.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/legislatives-renaissance-obsolescence-programmee-20240628_5KO5LDD5BRFV3ENKAYTFOHUPQU/"
    },
    {
        "title": "Le top 10 de la semaine du service culture : Thomas Maileander, Lynda Barry, This is Lorelei...",
        "summary": "Perdus au multiplex, hagards \u00e0 la librairie, d\u00e9boussol\u00e9s devant les plateformes de streaming\u2026 Vous ne savez que voir, lire, \u00e9couter, faire en cette fin de semaine ? La team Culture vous donne quelques conseils.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/le-top-10-de-la-semaine-du-service-culture-thomas-maileander-lynda-barry-this-is-lorelei-20240629_XI5BNETIZNFOPNW6SBGMO2CZ7Q/"
    },
    {
        "title": "Les Marches des fiert\u00e9s, fiers de lance historiques contre l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "Plus grande manifestation \u00e0 s\u2019\u00e9lancer la veille du premier tour des l\u00e9gislatives, la Marche des fiert\u00e9s d\u2019Ile-de-France se retrouve en premi\u00e8re ligne contre le vote RN. Une d\u00e9monstration de force qui rappelle la place de l\u2019antifascisme dans les luttes LGBT.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/les-marches-des-fiertes-fiers-de-lance-historiques-contre-lextreme-droite-20240629_O4SPJWSQVNDY3EQ777FLH6TWAE/"
    },
    {
        "title": "En Su\u00e8de, la lucrative mais ravageuse d\u00e9forestation qui ne dit pas son nom",
        "summary": "Avec 243\u00a0000 hectares de for\u00eats abattus chaque ann\u00e9e, la Su\u00e8de exploite \u00e0 une vitesse effr\u00e9n\u00e9e son \u00abor vert\u00bb, export\u00e9 \u00e0 travers le monde. Une d\u00e9forestation silencieuse d\u00e9nonc\u00e9e par les militants environnementaux bien esseul\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-suede-la-lucrative-mais-ravageuse-deforestation-qui-ne-dit-pas-son-nom-20240629_RVA6BQ2FXNBEXLBVECA3IYVWTU/"
    },
    {
        "title": "En Cor\u00e9e du Nord, la K-pop m\u00e8ne au peloton d\u2019ex\u00e9cution",
        "summary": "Un homme de 22\u00a0ans a \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9 en\u00a02022 par le r\u00e9gime de Pyongyang pour avoir \u00e9cout\u00e9 des chansons de K-pop. Il s\u2019agit du premier cas confirm\u00e9 d\u2019ex\u00e9cution en Cor\u00e9e du Nord pour ce motif, alors que le r\u00e9gime multiplie les lois r\u00e9pressives sur les influences ext\u00e9rieures.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/en-coree-du-nord-la-k-pop-mene-au-peloton-dexecution-20240629_6VCOF6VEQVHDVJ2PPQOYGKAMD4/"
    },
    {
        "title": "Entre les deux Cor\u00e9es, ballons de d\u00e9chets contre cl\u00e9s USB",
        "summary": "L\u2019envoi, depuis fin mai, par la Cor\u00e9e du Nord de ballons gonflables remobilise les associations de transfuges au sud dans leur propagande anti-Pyongyang.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/entre-les-deux-corees-ballons-de-dechets-contre-cles-usb-20240629_H3LZCZY4WZG53LT3Q3CWWCMRQQ/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - R\u00e9sultat des l\u00e9gislatives 2024\u00a0: la participation en forte hausse en outre-mer",
        "summary": "Apr\u00e8s la dissolution de l\u2019Assembl\u00e9e nationale annonc\u00e9e par Emmanuel Macron au soir des europ\u00e9ennes, les Fran\u00e7ais sont appel\u00e9s aux urnes ce dimanche 30\u00a0juin pour \u00e9lire les 577 d\u00e9put\u00e9s. Les premi\u00e8res estimations seront annonc\u00e9es \u00e0 20 heures.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-direct-resultat-des-legislatives-2024-suivez-avec-nous-la-journee-du-premier-tour-des-elections-20240630_AEQMOWFDAJG5ZPJZTLYGI5V6MI/"
    },
    {
        "title": "Euro\u00a02024\u00a0: avant France-Belgique, les Diables doutent",
        "summary": "Hu\u00e9s par leurs propres supporteurs apr\u00e8s leur contre-performance contre l\u2019Ukraine (0-0), les Belges ont rat\u00e9 leur entame de comp\u00e9tition. Un peu comme les Bleus, qu\u2019ils affrontent en huiti\u00e8me de finale, ce lundi 1er\u00a0juillet \u00e0 D\u00fcsseldorf.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/euro-2024-avant-france-belgique-les-diables-doutent-20240630_KDZBXWY7JJECBH6UJGPXYKHJ7I/"
    },
    {
        "title": "Moselle\u00a0: un mort et plusieurs bless\u00e9s dans une fusillade lors d\u2019un mariage",
        "summary": "Une personne a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e et quatre autres bless\u00e9es dans une fusillade lors d\u2019un mariage \u00e0 Thionville (Moselle) dans la nuit de samedi \u00e0 ce dimanche 30\u00a0juin. Les auteurs sont en fuite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/moselle-un-mort-et-plusieurs-blesses-dans-une-fusillade-lors-dun-mariage-20240630_DNFZ6HSLWFDD3LPPTIBMSA2WOA/"
    },
    {
        "title": "Au Festival d\u2019Avignon, le pass\u00e9 recompos\u00e9 de Malicho Vaca Valenzuela",
        "summary": "Dans \u00abReminiscencia\u00bb, spectacle hant\u00e9 par le territoire, le metteur en sc\u00e8ne chilien m\u00eale son histoire personnelle et l\u2019h\u00e9ritage social douloureux de son pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/scenes/au-festival-davignon-le-passe-recompose-de-malicho-vaca-valenzuela-20240630_IVC4FBPRI5C4NHDVG67K3YAVRA/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Indon\u00e9sie d\u00e9clare la guerre aux jeux en ligne, une \u00abnouvelle \u00e9pid\u00e9mie sociale\u00bb",
        "summary": "Depuis l\u2019an dernier, le pays a enregistr\u00e9 14 suicides li\u00e9s aux jeux d\u2019argent en ligne, pourtant ill\u00e9gaux. Face \u00e0 ce fl\u00e9au qui gangr\u00e8ne la soci\u00e9t\u00e9, touchant aussi bien les jeunes que les \u00e9lites, le gouvernement indon\u00e9sien promet d\u2019agir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/lindonesie-declare-la-guerre-aux-jeux-en-ligne-une-nouvelle-epidemie-sociale-20240630_FOSQXBKDDNHZZNBDNXOP27JNVY/"
    },
    {
        "title": "A ma France ind\u00e9cise, par Jakuta Alikavazovic",
        "summary": "Entretenir la peur de l\u2019autre\u00a0? La fa\u00e7on dont un parti se propose d\u2019aborder celles et ceux qu\u2019il identifie comme \u00e9trangers en dit long sur la fa\u00e7on dont il entend, en r\u00e9alit\u00e9, traiter tout le monde, y compris les plus vuln\u00e9rables. A cela, une seule issue\u00a0: s\u2019opposer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/a-ma-france-indecise-par-jakuta-alikavazovic-20240628_6REYWBICXBB33LHGXXOQYGGZAI/"
    },
    {
        "title": "Chichis fr\u00e9gis \u00e0 Marseille : ils sont frits, ils ont tout compris",
        "summary": "Croustillants, gonfl\u00e9s, gras : les \u00abpetits morceaux frits\u00bb en proven\u00e7al, ont pignon sur rue \u00e0 Marseille. Dans le pittoresque quartier de l\u2019Estaque, trois kiosques vendent ces cousins des churros espagnols et conservent leurs secrets de recettes comme un tr\u00e9sor d\u2019huile.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/chichis-fregis-a-marseille-ils-sont-frits-ils-ont-tout-compris-20240628_DE5AFKJKM5HUZJBY4A446HZ6HM/"
    },
    {
        "title": "Bi ma vie\u00a0: \u00abActeur porno, j\u2019ai d\u00fb mentir aupr\u00e8s de certains coll\u00e8gues quand je sortais avec des hommes\u00bb",
        "summary": "Depuis un peu plus d\u2019un an, des bisexuels d\u00e9cident de faire du bruit pour c\u00e9l\u00e9brer leur orientation sexuelle, trop longtemps invisibilis\u00e9e. Dans le cinqui\u00e8me \u00e9pisode de notre s\u00e9rie, Doryann Marguet, acteur porno, stripteaseur et masseur de 41\u00a0ans, relate combien le milieu est bien moins ouvert qu\u2019il n\u2019y para\u00eet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/bi-ma-vie-acteur-porno-jai-du-mentir-aupres-de-certains-collegues-quand-je-sortais-avec-des-hommes-20240630_XJV6CT5C7NHN3HGMYMRZSE6D7M/"
    }
]