[
    {
        "title": "Etats-Unis\u00a0: le vice-pr\u00e9sident J.D. Vance confirme sa haine de l\u2019Europe",
        "summary": "La fuite de renseignements militaires dans \u00abThe Atlantic\u00bb montre l\u2019\u00e9tendue de l\u2019aversion du vice-pr\u00e9sident de Donald Trump vis-\u00e0-vis des gouvernements europ\u00e9ens et r\u00e9v\u00e8le ses ambitions pour le Vieux Continent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/etats-unis-le-vice-president-jd-vance-confirme-sa-haine-de-leurope-20250325_UE2FPLBUDRFMHHBAX25SELTGSM/"
    },
    {
        "title": "Fuite de donn\u00e9es militaires aux Etats-Unis\u00a0: Mike Waltz, un fid\u00e8le de Trump dans la tourmente apr\u00e8s sa boulette",
        "summary": "Le conseiller \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 nationale est fragilis\u00e9 apr\u00e8s avoir invit\u00e9 par erreur un journaliste de \u00abThe Atlantic\u00bb dans une conversation sur laquelle \u00e9taient partag\u00e9es des informations confidentielles sur les plans de guerre am\u00e9ricains au Y\u00e9men.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/fuite-de-donnees-militaires-aux-etats-unis-mike-waltz-un-fidele-de-trump-dans-la-tourmente-apres-sa-boulette-20250325_RURAAT6FJFBS5NN4XMVB6AZM4Q/"
    },
    {
        "title": "Philippe V., grand-p\u00e8re d\u2019Emile, parcours d\u2019un intrigant int\u00e9griste",
        "summary": "Pass\u00e9 par la communaut\u00e9 rigoriste de Riaumont, vis\u00e9e bien avant B\u00e9tharram par une enqu\u00eate pour violences, agressions sexuelles et viols sur mineurs, Philippe V. avait reconnu son comportement violent. Depuis la disparition de son petit-fils, les soup\u00e7ons n\u2019ont jamais faibli. Des \u00e9l\u00e8ves qui l\u2019ont connu t\u00e9moignent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/mort-demile-dans-la-communaute-de-riaumont-ou-exercait-le-grand-pere-philippe-v-il-ny-a-pas-un-frere-qui-na-pas-mis-au-moins-une-baffe-20250325_IIG7KXANONGRBBM245HNF3KZMQ/"
    },
    {
        "title": "Marche silencieuse apr\u00e8s l\u2019agression du rabbin d\u2019Orl\u00e9ans\u00a0: \u00abQu\u2019on soit juif, chr\u00e9tien ou musulman, on doit pouvoir pratiquer notre religion\u00bb",
        "summary": "Environ 1\u00a0300 personnes de diverses orientations politiques et religieuses se sont rassembl\u00e9es ce mardi 25\u00a0mars en d\u00e9but de soir\u00e9e dans la pr\u00e9fecture du Loiret, trois jours apr\u00e8s la violente agression dont a \u00e9t\u00e9 victime Ari\u00e9 Engelberg.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/marche-silencieuse-apres-lagression-du-rabbin-dorleans-quon-soit-juif-chretien-ou-musulman-on-doit-pouvoir-pratiquer-notre-religion-20250325_VL2SCSRLCNFZXDE5MDGUI7UAHY/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s Depardieu\u200a: les outrances de l\u2019acteur, le calme de la plaignante",
        "summary": "Face \u00e0 Am\u00e9lie K. qui l\u2019accuse d\u2019agression sexuelle, le com\u00e9dien s\u2019est emm\u00eal\u00e9 entre diff\u00e9rentes versions, avant de s\u2019emporter dans une tirade anti-Metoo.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/proces-depardieu-les-outrances-de-lacteur-le-calme-des-plaignantes-20250325_TXAVJV3LEZGRZCSMYZXKDLAK4M/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s Sarkozy\u00a0: l\u2019ex-pr\u00e9sident est le \u00abv\u00e9ritable d\u00e9cisionnaire et commanditaire\u00bb du pacte conclu avec Kadhafi, affirme le parquet financier",
        "summary": "Le procureur du PNF a \u00e9voqu\u00e9 ce mardi 25\u00a0mars dans ses r\u00e9quisitions \u00abl\u2019implication totale\u00bb de l\u2019ancien chef de l\u2019Etat, demandant sa condamnation, avec Claude Gu\u00e9ant et Brice Hortefeux, pour corruption et association de malfaiteurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-sarkozy-lex-president-est-le-veritable-decisionnaire-et-commanditaire-du-pacte-conclu-avec-kadhafi-affirme-le-parquet-financier-20250325_5AZK2C3Y25FZBN36YZZEPU7UFE/"
    },
    {
        "title": "F\u00e9minicide de Chahinez : le deuxi\u00e8me jour d\u2019audience d\u00e9voile \u00abune m\u00e9thodologie de mise \u00e0 mort s\u00e9quenc\u00e9e\u00bb",
        "summary": "A la seconde \u00e9tape du proc\u00e8s de Mounir B., accus\u00e9 d\u2019avoir br\u00fbl\u00e9 vive son \u00e9pouse \u00e0 M\u00e9rignac le 4 mai 2021, la question de la pr\u00e9m\u00e9ditation est revenue comme un boomerang.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/feminicide-de-chahinez-le-deuxieme-jour-daudience-devoile-une-methodologie-de-mise-a-mort-sequencee-20250325_A6M6RQ7NT5HKVAFKDL3Y47AUPU/"
    },
    {
        "title": "Tesla, McDo, Coca...\u00a0Contre Trump, les consommateurs fran\u00e7ais pr\u00eats \u00e0 boycotter les produits am\u00e9ricains",
        "summary": "Selon un sondage Ifop, r\u00e9v\u00e9l\u00e9 en exclusivit\u00e9 par \u00abLib\u00e9\u00bb, 62% des consommateurs fran\u00e7ais soutiennent la mise au ban des produits et services venus des Etats-Unis. Un tiers d\u00e9clare d\u00e9j\u00e0 pratiquer ce boycott pour d\u00e9noncer les attitudes et politiques de Donald Trump et d\u2019Elon Musk.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/consommation/tesla-mcdo-coca-contre-trump-les-consommateurs-francais-prets-a-boycotter-les-produits-americains-20250325_M5F7O34TWJDLFH3626IUOUBXO4/"
    },
    {
        "title": "Les ventes de voitures \u00e9lectriques progressent de 28% depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e dans l\u2019UE, celles de Tesla s\u2019effondrent de 49%",
        "summary": "Malgr\u00e9 un march\u00e9 en recul de 3\u00a0% sur les deux premiers mois de\u00a02025, les ventes de voitures 100\u00a0% \u00e9lectrique n\u2019ont jamais \u00e9t\u00e9 aussi \u00e9lev\u00e9es pour des mois de janvier et f\u00e9vrier, calcule l\u2018Association des constructeurs europ\u00e9ens d\u2019automobiles ce mardi 25\u00a0mars. Une excellente dynamique dont la marque d\u2019Elon Musk ne profite pas.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/les-ventes-de-voitures-electriques-progressent-de-28-depuis-le-debut-de-lannee-dans-lue-celles-de-tesla-seffondrent-de-47-20250325_4TB4QSWXDJHYDDIJMMIQAC7NGQ/"
    },
    {
        "title": "Violences sexuelles dans l\u2019Eglise catholique : un l\u00e9ger \u00abeffet B\u00e9tharram\u00bb dans la lib\u00e9ration de la parole",
        "summary": "Pr\u00e9sent\u00e9 ce mardi, le bilan annuel de l\u2019Inirr, l\u2019une des deux commissions charg\u00e9es de l\u2019indemnisation des victimes de violences sexuelles au sein de l\u2019\u00e9glise, confirme une hausse r\u00e9cente des t\u00e9moignages. Cependant, dans les faits, seule une minorit\u00e9 de victimes saisit l\u2019instance.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/violences-sexuelles-dans-leglise-catholique-un-leger-effet-betharram-dans-la-liberation-de-la-parole-20250325_CRPX5MF7UVGNNJIGBY2MFBXBXQ/"
    },
    {
        "title": "Bayrou contre la bureaucratie, ou la ritournelle des normes \u00e0 abattre",
        "summary": "Pourfendeur d\u2019une administration \u00abqui \u00e9puise les Fran\u00e7ais\u00bb, le Premier ministre pr\u00f4ne, depuis des d\u00e9cennies et comme ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs, la \u00absimplification\u00bb de la gestion de l\u2019Etat. Une vision manag\u00e9riale qui ravit le patronat, avide de d\u00e9r\u00e9gulation sociale et environnementale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/bayrou-contre-la-bureaucratie-ou-la-ritournelle-des-normes-a-abattre-20250325_D2R7YRNNHFER5IVLNJ2JSUE5VE/"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave avec l\u2019Ukraine en mer Noire\u00a0: Moscou exige d\u2019abord la \u00ablev\u00e9e de sanctions\u00bb avant la cessation des hostilit\u00e9s",
        "summary": "Les Etats-Unis se sont accord\u00e9s ce mardi 25\u00a0mars avec l\u2019Ukraine pour mettre fin aux combats en mer Noire, avant d\u2019annoncer que la Russie allait \u00e9galement cesser les hostilit\u00e9s. L\u2019accord porte aussi sur la cessation des frappes visant les infrastructures \u00e9nerg\u00e9tiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-direct-guerre-en-ukraine-kyiv-et-moscou-saccordent-pour-un-cessez-le-feu-en-mer-noire-selon-les-etats-unis-20250325_W2CQY3NJFFAPLPZBBPMY5PSHRA/"
    },
    {
        "title": "A l\u2019Assembl\u00e9e, l\u2019agression du rabbin d\u2019Orl\u00e9ans exploit\u00e9e contre LFI",
        "summary": "Au lendemain des violences commises par un adolescent de 16\u00a0ans, les troupes de Jean-Luc M\u00e9lenchon ont de nouveau \u00e9t\u00e9 cibl\u00e9es par l\u2019extr\u00eame droite, la droite et les macronistes, ce mardi 25\u00a0mars, lors des questions au gouvernement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/apres-lagression-du-rabbin-dorleans-lfi-de-nouveau-accusee-dambiguite-avec-lantisemitisme-20250325_6ODPAGPOZFFHFN3RIV6EDIEKOY/"
    },
    {
        "title": "Assistants fictifs du RN\u00a0: Jordan Bardella vis\u00e9 par une plainte, notamment pour \u00abescroquerie\u00bb",
        "summary": "R\u00e9agissant \u00e0 des r\u00e9v\u00e9lations de \u00abLib\u00e9ration\u00bb, en septembre, l\u2019association anticorruption Adelibe reproche au pr\u00e9sident du Rassemblement national son emploi fictif pr\u00e9sum\u00e9 de collaborateur parlementaire en\u00a02015 et la fabrication de fausses preuves.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/assistants-fictifs-du-rn-jordan-bardella-vise-par-une-plainte-notamment-pour-escroquerie-20250325_HQI5XRJVWRFBDKWBNINB2MA33I/"
    },
    {
        "title": "Mort du petit Emile\u00a0: \u00abL\u2019hypoth\u00e8se d\u2019un accident est toujours sur la table\u00bb",
        "summary": "Alors que quatre membres de la famille de l\u2019enfant disparu \u00e0 l\u2019\u00e9t\u00e9\u00a02023 sont en garde \u00e0 vue, Fran\u00e7ois Daoust, ex-directeur de l\u2019Institut de recherche criminelle de la gendarmerie nationale, \u00abappelle \u00e0 la prudence\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/mort-du-petit-emile-lhypothese-dun-accident-est-toujours-sur-la-table-20250325_RKRB2C3QA5BYJC2FUYQA6YARIM/"
    },
    {
        "title": "\u00abDans peu de temps \u00e7a va p\u00e9ter\u00bb\u00a0: sid\u00e9ration et inqui\u00e9tudes \u00e0 Yerres apr\u00e8s la bagarre mortelle devant un lyc\u00e9e",
        "summary": "S\u00e9kou, 17\u00a0ans, est mort apr\u00e8s avoir re\u00e7u un coup de couteau au niveau du thorax lundi 24\u00a0mars aux abords du lyc\u00e9e Louis-Armand de Yerres, dans une rixe entre bandes rivales. Devant l\u2019\u00e9tablissement ce mardi matin, les lyc\u00e9ens expriment leur peur et les habitants des alentours craignent les repr\u00e9sailles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/dans-peu-de-temps-ca-va-peter-sideration-et-inquietudes-a-yerres-apres-la-bagarre-mortelle-devant-un-lycee-20250325_VQ6NXPDK5VBAHKYH4RPVRJ4XZA/"
    },
    {
        "title": "Lingots d\u2019or, faux papiers et barbes postiches : en Allemagne, une terroriste de la RAF jug\u00e9e apr\u00e8s 35\u00a0ans de clandestinit\u00e9",
        "summary": "Daniela Klette, \u00e2g\u00e9e aujourd\u2019hui de 66\u00a0ans, passe devant les juges ce mardi 25\u00a0mars apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 un logiciel de reconnaissance faciale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/lingots-dor-faux-papiers-et-barbes-postiches-en-allemagne-une-terroriste-de-la-raf-jugee-apres-35-ans-de-clandestinite-20250323_PKULZ64MHVGVXFYHJ6BHPWEK4Q/"
    },
    {
        "title": "Garde \u00e0 vue des grands-parents du petit Emile\u00a0: \u00e0 La Bouilladisse, \u00abils donnaient l\u2019image d\u2019une famille heureuse\u00bb",
        "summary": "Dans les Bouches-du-Rh\u00f4ne, les voisins racontent un couple discret et tendu depuis la disparition m\u00e9diatique du gar\u00e7on de 2\u00a0ans et demi en juillet\u00a02023 alors qu\u2019il \u00e9tait sous leur responsabilit\u00e9 dans leur r\u00e9sidence secondaire au Haut-Vernet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/garde-a-vue-des-grands-parents-du-petit-emile-a-la-bouilladisse-ils-donnaient-limage-dune-famille-heureuse-20250325_TH3M6QQJD5HUXEB4T45UOKQUVU/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme Attal de la justice des mineurs\u00a0: au S\u00e9nat, apr\u00e8s l\u2019explication de texte, l\u2019heure du vote",
        "summary": "La proposition de loi d\u00e9fendue par Gabriel Attal doit \u00eatre d\u00e9battue ce mardi 25\u00a0mars \u00e0 la Chambre haute. La version qui sera examin\u00e9e a toutefois \u00e9t\u00e9 vid\u00e9e de sa substance en commission des lois, avec le retrait de deux articles phares.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/justice-des-mineurs-au-senat-apres-lexplication-de-texte-lheure-du-vote-20250325_ZCE4SKZIGJFPNBYTYSMR5PMZII/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de G\u00e9rard Depardieu\u00a0: \u00abJe ne vais pas m\u2019amuser \u00e0 76\u00a0ans et 150 kilos \u00e0 mettre la main aux fesses, je suis pas Emile Louis\u00a0!\u00bb",
        "summary": "Au deuxi\u00e8me jour de son proc\u00e8s, l\u2019acteur accus\u00e9 d\u2019agressions sexuelles par deux femmes sur le tournage des \u00abVolets verts\u00bb de Jean Becker en\u00a02021 a \u00e9t\u00e9 entendu et s\u2019est vigoureusement d\u00e9fendu de tout geste \u00e0 connotation sexuelle. Face aux questions de l\u2019accusation en reprise de s\u00e9ance, le ton est mont\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/proces-de-gerard-depardieu-jour-2-je-ne-vais-pas-mamuser-a-76-ans-et-150-kilos-a-mettre-la-main-aux-fesses-je-suis-pas-emile-louis-20250325_ISGPLRZVARFADPQVEPNEHBPVPA/"
    },
    {
        "title": "Comment Jean-Luc M\u00e9lenchon s\u2019est Jeanmarielepenis\u00e9",
        "summary": "Comment un homme politique aussi cultiv\u00e9 que le leader insoumis ne comprend-il pas que sa strat\u00e9gie d\u00e9nature son camp et sert ses adversaires\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/comment-jean-luc-melenchon-sest-jeanmarielepenise-20250325_VJVYESCW5FG4JHXWTD5PAKA6YM/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la mort d\u2019Isma\u00efl Barhoum, qui sont les derniers responsables du Hamas encore en vie\u00a0?",
        "summary": "Le mouvement islamiste a vu son organigramme d\u00e9cim\u00e9 depuis l\u2019attaque terroriste du 7\u00a0Octobre. Les rares cadres toujours en vie, comme les cofondateurs Khaled Mechaal ou Izzat al-Rishq par exemple, se trouvent presque tous au Qatar.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/apres-la-mort-dismail-barhoum-qui-sont-les-derniers-responsables-du-hamas-encore-en-vie-20250326_6GVJ3O2X45HAPFBAZAG64I4FTQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abUn policier m\u2019a tir\u00e9e et jet\u00e9e \u00e0 terre\u00bb : une femme de 74 ans porte plainte pour violence polici\u00e8re lors de la manif contre le racisme",
        "summary": "A Paris, une manifestante septuag\u00e9naire dit avoir \u00e9t\u00e9 projet\u00e9e au sol par un CRS, alors qu\u2019elle ne repr\u00e9sentait aucun danger, lors de la mobilisation du samedi 22\u00a0mars. Elle a port\u00e9 plainte ce mardi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/un-policier-ma-tiree-et-jetee-a-terre-une-femme-de-74-ans-porte-plainte-pour-violence-policiere-lors-de-la-manif-contre-le-racisme-20250326_DFGA2LKDTVBADD7XNVV7ZEN5WE/"
    },
    {
        "title": "Mort du petit Emile : les quatre gardes \u00e0 vue prolong\u00e9es de 24 heures",
        "summary": "Interpell\u00e9s mardi 25 mars en compagnie d\u2019un oncle et d\u2019une tante du petit gar\u00e7on disparu en juillet 2023, ses grands-parents, son oncle et sa tante continueront de r\u00e9pondre aux questions des enqu\u00eateurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/les-gardes-a-vue-des-grands-parents-demile-prolongees-de-24-heures-20250326_ABDD35PZJJDIFGLY4D4DN6XABE/"
    },
    {
        "title": "Groenland\u00a0: le vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain J.D. Vance annonce qu\u2019il participera \u00e0 la visite pol\u00e9mique",
        "summary": "Le bras droit de Donald Trump fait savoir ce mardi 25\u00a0mars au soir qu\u2019il accompagnera sa femme, Usha Vance, ainsi que plusieurs conseillers du pr\u00e9sident. Leur venue suscite la col\u00e8re des autorit\u00e9s groenlandaises et danoises.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/groenland-le-vice-president-americain-jd-vance-annonce-quil-participera-a-la-visite-polemique-20250325_4W5ZY7C7ZVGNNEY64ZMENLWISA/"
    },
    {
        "title": "Qui sont les organisateurs du meeting \u00abcontre l\u2019islamisme\u00bb avec Manuel Valls et Bruno Retailleau\u00a0?",
        "summary": "Une soir\u00e9e sur le th\u00e8me de \u00abla France contre l\u2019islamisme\u00bb se tient ce mercredi 26\u00a0mars au D\u00f4me de Paris, en pr\u00e9sence du ministre de l\u2019Int\u00e9rieur et du ministre des Outre-mer. A l\u2019initiative, le collectif \u00abAgir ensemble\u00bb, \u00e9manation directe de la branche fran\u00e7aise d\u2019Elnet, un lobby pro-isra\u00e9lien.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/qui-sont-les-organisateurs-du-meeting-contre-lislamisme-avec-manuel-valls-et-bruno-retailleau-20250326_ZQSRD4A5HBBOXK6DV5RBPQPW4U/"
    },
    {
        "title": "En proc\u00e8s, Yannick Jadot maintient ses accusations de \u00abcomplicit\u00e9 de crimes de guerre\u00bb en Ukraine contre Total",
        "summary": "Le s\u00e9nateur \u00e9cologiste a comparu pendant pr\u00e8s de neuf heures, mardi 25 mars, pour des propos tenus \u00e0 l\u2019encontre du g\u00e9ant p\u00e9trolier en\u00a02022. L\u2019entreprise le poursuivait en diffamation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-proces-yannick-jadot-maintient-ses-accusations-de-complicite-de-crimes-de-guerre-en-ukraine-contre-total-20250326_5MQIUWHVFRHHJA6HVR4FBW73SU/"
    },
    {
        "title": "Statut situationship\u00a0: \u00abD\u00e8s le d\u00e9part, il me confie voir d\u2019autres personnes\u00bb",
        "summary": "Pour \u00abLib\u00e9\u00bb, ils ou elles t\u00e9moignent du flou relationnel avec la personne qui partage plus ou moins leur vie et qui, parfois, laisse des traces. Dans notre cinqui\u00e8me \u00e9pisode, Julia (1), 31\u00a0ans, regrette de ne pas avoir questionn\u00e9 R\u00e9mi (1) sur la nature de leur relation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/statut-situationship-des-le-depart-il-me-confie-voir-dautres-personnes-20250326_K53YMRTDV5HNDDH4T4BNVLCNLM/"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl invite l\u2019extr\u00eame droite fran\u00e7aise mais \u00e9vince un journaliste de \u00abl\u2019Humanit\u00e9\u00bb",
        "summary": "Le grand reporter politique Emilio Meslet, qui devait assister \u00e0 la Conf\u00e9rence internationale contre l\u2019antis\u00e9mitisme les 26 et 27\u00a0mars \u00e0 J\u00e9rusalem, a vu sa participation annul\u00e9e \u00abau dernier moment\u00bb par le gouvernement isra\u00e9lien. Jordan Bardella et Marion Mar\u00e9chal, eux, y seront.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/israel-invite-lextreme-droite-francaise-mais-evince-un-journaliste-de-lhumanite-20250325_RNLWHJITFBCJLDXVTHONJZIXSU/"
    },
    {
        "title": "Nos critiques des sorties cin\u00e9ma de la semaine du 26\u00a0mars\u00a0: \u00abTardes de Soledad\u00bb, \u00abJe le jure\u00bb, \u00abAimer perdre\u00bb, \u00abLire Lolita \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran\u00bb\u2026",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans les sorties cin\u00e9ma de ce mercredi 26\u00a0mars avec aussi \u00abDe la guerre froide \u00e0 la guerre verte\u00bb, \u00abNefarious\u00bb, \u00ables Contes de Kokkola\u00bb, \u00abManas\u00bb. Bandes-annonces \u00e0 l\u2019appui.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/nos-critiques-des-sorties-cinema-de-la-semaine-du-26-mars-tardes-de-soledad-je-le-jure-aimer-perdre-lire-lolita-a-teheran-20250326_74IM3ZXCRRGJ5GG5DPJLPAHLQ4/"
    },
    {
        "title": "Fuite de donn\u00e9es militaires aux Etats-Unis\u00a0: le conseiller \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 nationale de Trump assume sa \u00abresponsabilit\u00e9\u00bb",
        "summary": "Mike Waltz, le conseiller de Donald Trump ayant par erreur transmis les plans de frappes au Y\u00e9men \u00e0 un journaliste sur la messagerie Signal, dit assumer sa responsabilit\u00e9. Et re\u00e7oit le soutien du pr\u00e9sident des Etats-Unis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/fuite-de-donnees-militaires-aux-etats-unis-le-conseiller-a-la-securite-nationale-de-trump-assume-sa-responsabilite-20250326_7WHKJCL4NZB7DBX2NJJ6VPN4GI/"
    },
    {
        "title": "Flirt avec le complotisme, sp\u00e9cialistes autoproclam\u00e9s, obsessions droiti\u00e8res... On a lu \u00abFace \u00e0 l\u2019obscurantisme woke\u00bb, le livre pol\u00e9mique des PUF",
        "summary": "\u00abLib\u00e9ration\u00bb s\u2019est procur\u00e9 l\u2019ouvrage collectif, qui doit finalement para\u00eetre le 30\u00a0avril apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 d\u00e9programm\u00e9. Il confirme la faute de timing redout\u00e9e par l\u2019\u00e9diteur et d\u00e9montre la volont\u00e9, chez certains auteurs, de prendre part \u00e0 l\u2019offensive contre l\u2019universit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/flirt-avec-le-complotisme-specialistes-autoproclames-obsessions-droitieres-on-a-lu-face-a-lobscurantisme-woke-le-livre-polemique-des-puf-20250326_HSPMVKRXQFAK5LT4Q7EKZDICUE/"
    },
    {
        "title": "Trump, la volont\u00e9 de ne pas savoir, par\u00a0Micha\u00ebl F\u0153ssel",
        "summary": "Le nouveau trumpisme s\u2019emploie \u00e0 faire taire tous ceux qui combattent l\u2019ignorance. Les seules v\u00e9rit\u00e9s, susceptibles de survivre \u00e0 ce jeu de massacre, sont des mensonges qui flattent un r\u00e9gime fond\u00e9 sur l\u2019exploitation de la plan\u00e8te et la discrimination entre les hommes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/trump-la-volonte-de-ne-pas-savoir-par-michael-foessel-20250326_SGM7K5J7PRAM5EQK5QFFFTMAAU/"
    },
    {
        "title": "Plus de trente t\u00e9moignages d\u00e9pos\u00e9s contre Notre-Dame de Garaison\u00a0: \u00abOn a ouvert la bo\u00eete de Pandore\u00bb",
        "summary": "Le procureur de la R\u00e9publique de Tarbes a annonc\u00e9 avoir re\u00e7u, ce mercredi 26\u00a0mars, plusieurs dizaines de t\u00e9moignages d\u00e9non\u00e7ant des violences aggrav\u00e9es, des agressions sexuelles et des faits de viols dans l\u2019\u00e9tablissement priv\u00e9 catholique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/plus-de-trente-temoignages-deposes-contre-notre-dame-de-garaison-on-a-ouvert-la-boite-de-pandore-20250326_V2NO4ABOZBETJATHTVNIEH5PNQ/"
    },
    {
        "title": "Un \u00abeffet Bref 2\u00bb\u00a0? \u00abDans cette toxicit\u00e9 banale, quotidienne et concr\u00e8te, je m\u2019identifie, je me vois\u00bb",
        "summary": "Sortant dans le monde entier ce mercredi 26 mars, la s\u00e9rie, \u00e9voquant sur les d\u00e9ceptions d\u2019un quadra au ch\u00f4mage, a laiss\u00e9 des traces en France. Particuli\u00e8rement chez certains hommes qui racontent faire preuve depuis le visionnage d\u2019une \u00abremise en question\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/un-effet-bref-2-dans-cette-toxicite-banale-quotidienne-et-concrete-je-midentifie-je-me-vois-20250326_ZDAUFPDFLRCGFAH5JNJRMG73DQ/"
    },
    {
        "title": "Sanctionner le RSA, c\u2019est punir la pauvret\u00e9 au lieu de l\u2019accompagner",
        "summary": "Alors qu\u2019un nouveau d\u00e9cret pourrait durcir les contraintes pesant sur les allocataires du revenu de solidarit\u00e9 active, le mouvement ATD Quart Monde, ainsi que des personnalit\u00e9s comme Sophie Binet, Pascal Brice ou Marylise L\u00e9on, demandent son retrait et la mise en place d\u2019un accompagnement adapt\u00e9 aux besoins des personnes en situation de pauvret\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/sanctionner-le-rsa-cest-punir-la-pauvrete-au-lieu-de-laccompagner-20250326_ZF55QPCC7ZEM7I572WD2WGW54I/"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai d\u00e9cid\u00e9 maintenant d\u2019en faire un combat\u00bb\u00a0: le pr\u00e9sentateur Nicolas Demorand d\u00e9voile sa bipolarit\u00e9 sur France Inter",
        "summary": "Dans une chronique au d\u00e9but de sa matinale sur la radio publique, mercredi 26 mars le journaliste a lev\u00e9 pour la premi\u00e8re fois le voile sur un sujet \u00abintime et douloureux\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/jai-decide-maintenant-den-faire-un-combat-le-presentateur-nicolas-demorand-devoile-sa-bipolarite-sur-france-inter-20250326_2B5L72YTLZA3BFAZUOUMZMN224/"
    },
    {
        "title": "Au Burkina Faso, nouvelles salves contre la presse et tueries de masse dans l\u2019est",
        "summary": "Deux journalistes ont \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9s par des agents de l\u2019Etat en d\u00e9but de semaine, accentuant la r\u00e9pression sur les m\u00e9dias \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 l\u2019arm\u00e9e et ses suppl\u00e9tifs se livrent \u00e0 des massacres sur les civils dans la province de la Komandjari.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/au-burkina-faso-nouvelles-salves-contre-la-presse-et-tueries-de-masse-dans-lest-20250326_FD42TSGMTZGETFI7KKPDZ7CX54/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9serts m\u00e9dicaux\u00a0: la libert\u00e9 d\u2019installation des m\u00e9decins en sursis",
        "summary": "Examin\u00e9e ce mercredi 26\u00a0mars en commission, la proposition de loi transpartisane sur la lutte contre les d\u00e9serts m\u00e9dicaux pourrait n\u2019\u00eatre discut\u00e9e en s\u00e9ance publique que d\u00e9but mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/deserts-medicaux-la-liberte-dinstallation-des-medecins-en-sursis-20250326_WFR37WZKJVA5XJPK2URTQLM65I/"
    },
    {
        "title": "Muscles, business, d\u00e9rapages\u00a0: rencontre avec Tibo InShape, le plus gros youtubeur fran\u00e7ais que l\u2019halt\u00e8re ait port\u00e9",
        "summary": "Avec plus de 26\u00a0millions d\u2019abonn\u00e9s, l\u2019influenceur le plus suivi de France est aussi premier au monde sur la plateforme dans la cat\u00e9gorie fitness. Plong\u00e9e dans la bulle hyperproductiviste d\u2019un homme d\u2019affaires aussi central que pol\u00e9mique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/tibo-inshape-le-plus-gros-youtubeur-francais-que-lhaltere-ait-porte-20250326_J43ZX4EAJVEBZCZXTAKHVNGNJU/"
    },
    {
        "title": "Jordan Bardella et Marion Mar\u00e9chal en Isra\u00ebl, entre op\u00e9ration d\u00e9diabolisation et malaise",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du RN et la petite fille de feu Jean-Marie Le Pen prendront la parole jeudi 27 mars \u00e0 la Conf\u00e9rence internationale de lutte contre l\u2019antis\u00e9mitisme que doit cl\u00f4turer Benyamin N\u00e9tanyahou. La visite de deux dirigeants d\u2019extr\u00eame droite fran\u00e7ais en Isra\u00ebl suscite les critiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/jordan-bardella-et-marion-marechal-en-israel-entre-operation-dediabolisation-et-malaise-20250324_AGN7UY3CM5AVPNBQDGRS42AMSE/"
    },
    {
        "title": "Sur Jean-Marie Le Pen et les Juifs, Marion Mar\u00e9chal en plein n\u00e9gationnisme",
        "summary": "Sur i24News, Mar\u00e9chal a estim\u00e9 que si on avait plus \u00e9cout\u00e9 son grand-p\u00e8re, \u00abil y aurait probablement beaucoup moins d\u2019actes antis\u00e9mites en France\u00bb. Sous-entendu\u00a0: l\u2019antis\u00e9mitisme en France, c\u2019est la faute des Arabes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/sur-jean-marie-le-pen-et-les-juifs-marion-marechal-en-plein-negationnisme-20250326_FDYGLVFXBJB5LN7HST6QUSVL5I/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9introduction rat\u00e9e du grand t\u00e9tras dans les Vosges: stop ou encore?",
        "summary": "Alors que huit des dix oiseaux captur\u00e9s en Norv\u00e8ge transf\u00e9r\u00e9s l\u2019an dernier dans le massif sont morts, le tribunal administratif de Nancy examine, ce mercredi 26\u00a0mars, un r\u00e9f\u00e9r\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 par cinq associations demandant la \u00absuspension imm\u00e9diate\u00bb d\u2019une nouvelle campagne de r\u00e9introduction.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/apres-une-reintroduction-ratee-quel-avenir-pour-le-grand-tetras-dans-les-vosges-20250326_6LUDRX23FJH4DBIGZSQMVZEQZQ/"
    },
    {
        "title": "80 ans, mille et une identit\u00e9s : Cohn-Bendit se raconte dans un livre intime",
        "summary": "L\u2019ex-leader de Mai 68 et ex-eurod\u00e9put\u00e9 sort un livre de souvenirs qui revient sur son parcours de nomade apatride, sauv\u00e9 par son expulsion de France, fervent europ\u00e9en et juif revendiqu\u00e9 depuis peu.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/80-ans-mille-et-une-identites-cohn-bendit-se-raconte-dans-un-livre-intime-20250326_XGDA6SIP6VE4HJGPKNUWK22ON4/"
    },
    {
        "title": "Le rassemblement tr\u00e8s politique de soutien \u00e0 Boualem Sansal",
        "summary": "Figures LR et macronistes, ainsi que Marine Le Pen et d\u00e9put\u00e9s RN \u00e9taient r\u00e9unies mardi 25 mars devant l\u2019Assembl\u00e9e, en soutien \u00e0 l\u2019\u00e9crivain emprisonn\u00e9 \u00e0 Alger. Mais bien peu de personnalit\u00e9s de gauche.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/le-rassemblement-tres-politique-de-soutien-a-boualem-sansal-20250326_45FK4C3SPNCQ7AJFSYXASCSH3I/"
    },
    {
        "title": "\u00abThe Atlantic\u00bb publie le plan d\u2019attaque militaire divulgu\u00e9 par erreur par l\u2019administration Trump \u00e0 son journaliste",
        "summary": "Face aux critiques de l\u2019administration Trump, le prestigieux magazine a publi\u00e9 ce mercredi 26\u00a0mars les \u00e9changes entre les responsables am\u00e9ricains sur la messagerie Signal, au sujet de l\u2019attaque contre les Houthis. La Maison Blanche d\u00e9nonce une \u00absupercherie\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/the-atlantic-publie-le-plan-dattaque-militaire-divulgue-par-erreur-par-ladministration-trump-a-son-journaliste-20250326_WTUXYLJUXBAZTBP3FFXGLMU77Q/"
    },
    {
        "title": "Nicolas Demorand qui se dit publiquement \u00abmalade mental\u00bb, une annonce courageuse et solidaire",
        "summary": "Le journaliste r\u00e9v\u00e8le et d\u00e9crit sa bipolarit\u00e9 dans un livre \u00e0 para\u00eetre jeudi 27 mars. Preuve que la parole se lib\u00e8re toujours plus sur ces pathologies souvent tues, telles des maladies honteuses.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/nicolas-demorand-qui-se-dit-publiquement-malade-mental-un-coming-out-courageux-et-solidaire-20250326_5JSTQMU7TFFD3DSPNE2PAQD5KI/"
    },
    {
        "title": "La justice accepte que Pierre Palmade continue sa peine de prison sous bracelet \u00e9lectronique",
        "summary": "Incarc\u00e9r\u00e9 depuis le 9\u00a0d\u00e9cembre \u00e0 la prison de Bordeaux-Gradignan (Gironde), l\u2019humoriste avait demand\u00e9 un am\u00e9nagement de sa peine de cinq\u00a0ans de prison dont deux ferme. Le parquet peut encore faire appel.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/la-justice-accepte-que-pierre-palmade-continue-sa-peine-sous-bracelet-electronique-le-parquet-peut-faire-appel-20250326_UAE4YGHMWNDK3HXKOWG64OE6BU/"
    },
    {
        "title": "Bipolarit\u00e9\u00a0: \u00abIl est possible d\u2019avoir une bonne qualit\u00e9 de vie, mais cela reste une maladie chronique\u00bb",
        "summary": "Le journaliste Nicolas Demorand a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 mercredi 26\u00a0mars au micro de France Inter souffrir de troubles bipolaires. Un sujet \u00abintime et douloureux\u00bb pour lui, qui concerne au moins 3\u00a0% des Fran\u00e7ais, selon le psychiatre Bruno Etain.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/bipolarite-il-est-possible-davoir-une-bonne-qualite-de-vie-mais-cela-reste-une-maladie-chronique-20250326_Y7OGDHY72NC7DFTKTUXANWXRHY/"
    },
    {
        "title": "Rabbin d\u2019Orl\u00e9ans agress\u00e9\u00a0: veut-on vraiment en finir avec la haine ou pr\u00e9f\u00e8re-t-on continuer \u00e0 l\u2019exploiter\u00a0?",
        "summary": "Dans l\u2019agression antis\u00e9mite du rabbin par le jeune adolescent \u00e0 Orl\u00e9ans, les h\u00e9ros de l\u2019histoire sont deux Maghr\u00e9bins qui sont intervenus pour lui porter secours, selon l\u2019\u00e9crivain Nadir Dendoune. Mais bien s\u00fbr, ils n\u2019auront pas droit aux \u00e9ditos enflamm\u00e9s, eux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/rabbin-dorleans-agresse-veut-on-vraiment-en-finir-avec-la-haine-ou-prefere-t-on-continuer-a-lexploiter-20250326_CJ5XYEGXLFGBZPSMKAYC2DOPKM/"
    }
]