[
    {
        "title": "\u00abFaut arr\u00eater de me faire dire des conneries\u00bb : Macron, une journ\u00e9e sous tension au Salon",
        "summary": "Face aux d\u00e9bordements lors de l\u2019ouverture de l\u2019\u00e9v\u00e9nement, ce samedi 24\u00a0f\u00e9vrier, les forces de l\u2019ordre ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9es, et un dispositif de s\u00e9curit\u00e9 tr\u00e8s rapproch\u00e9 a entour\u00e9 le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique tout au long de sa visite. R\u00e9cit.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/salon-de-lagriculture-qui-il-est-macron-pour-nous-envoyer-les-crs-20240224_Z6GOR562QRCHDMM27HTOU3W2CA/"
    },
    {
        "title": "Salon de l\u2019Agriculture\u00a0: apr\u00e8s une inauguration sous les hu\u00e9es, Macron d\u00e9ambule sous tr\u00e8s bonne garde",
        "summary": "Le Salon de l\u2019Agriculture 2024 a ouvert ses portes ce samedi 24\u00a0f\u00e9vrier avec une heure et demie de retard caus\u00e9e par l\u2019irruption d\u2019agriculteurs manifestant contre Emmanuel Macron. Le chef de l\u2019Etat appelle au \u00abcalme\u00bb et a formul\u00e9 de nouvelles annonces.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/en-direct-emmanuel-macron-attendu-ce-samedi-au-salon-de-lagriculture-20240224_LFAXES7H2VF6PPW7RQZQYKWT7E/"
    },
    {
        "title": "\u00abLes smicards\u00bb pr\u00e9f\u00e8rent \u00abla VOD\u00bb \u00e0 \u00abune alimentation plus saine\u00bb : des propos rapport\u00e9s de Macron font pol\u00e9mique",
        "summary": "Au jour d\u2019ouverture du Salon de l\u2019Agriculture, le quotidien r\u00e9gional \u00abLa Marseillaise\u00bb publie en une ce samedi 24 f\u00e9vrier une parole pr\u00eat\u00e9e au Pr\u00e9sident lors d\u2019une r\u00e9union avec le syndicat agricole Modef. Le principal int\u00e9ress\u00e9 d\u00e9ment, une participante \u00e0 la r\u00e9union maintient le fond du propos.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/les-smicards-preferent-la-vod-a-une-alimentation-plus-saine-des-propos-rapportes-de-macron-font-polemique-20240224_NYM5LYJF5BATXFJF2A6MIVBAAE/"
    },
    {
        "title": "Deux ans de la guerre en Ukraine : \u00abNous vaincrons, au meilleur jour de notre vie\u00bb, promet Zelensky",
        "summary": "Avant de signer des accords de s\u00e9curit\u00e9 avec le Canada et l\u2019Italie, de participer \u00e0 un G7 virtuel \u00e0 Kyiv, le pr\u00e9sident ukrainien a comm\u00e9mor\u00e9 le deuxi\u00e8me anniversaire de l\u2019invasion russe avec des dirigeants europ\u00e9ens et canadien.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/deux-ans-de-la-guerre-en-ukraine-nous-vaincrons-au-meilleur-jour-de-notre-vie-promet-zelensky-20240224_YBXTKVQCFJEDZO3SHE7DSGGFEM/"
    },
    {
        "title": "Le corps de l\u2019opposant russe Alexe\u00ef Navalny remis \u00e0 sa m\u00e8re",
        "summary": "Plus d\u2019une semaine apr\u00e8s l\u2019annonce de la mort de l\u2019opposant \u00e0 Vladimir Poutine, la d\u00e9pouille d\u2019Alexe\u00ef Navalny a \u00e9t\u00e9 remise \u00e0 sa m\u00e8re ce samedi 24\u00a0f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/le-corps-dalexei-navalny-remis-a-sa-mere-20240224_WH7OGCHGQJBM7ED6ITUY6WWWGQ/"
    },
    {
        "title": "La guerre en Ukraine dans l\u2019\u0153il de Coco : deux ans de conflit en 14 dessins",
        "summary": "Deux ans apr\u00e8s le d\u00e9but de l\u2019invasion russe, retour sur deux ans de conflit sous le crayon de notre dessinatrice.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/la-guerre-en-ukraine-dans-loeil-de-coco-deux-ans-de-conflit-en-14-dessins-20240224_N5A3XP5TXVDWZATJI33MIJY6O4/"
    },
    {
        "title": "\u00abDahomey\u00bb de Mati Diop remporte l\u2019ours d\u2019or \u00e0 la Berlinale : la guerre des mondes",
        "summary": "Le jury du festival a d\u00e9cern\u00e9 l\u2019ours d\u2019or au grand film de cin\u00e9ma r\u00e9alis\u00e9 par Mati Diop, dont l\u2019histoire retrace la restitution d\u2019objets d\u2019art pill\u00e9s lors d\u2019une guerre coloniale au B\u00e9nin par la France. C\u2019est la deuxi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive que la France remporte ce prix avec un documentaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/dahomey-prime-a-la-berlinale-la-guerre-des-mondes-20240224_ATDKHF74FBC4BJO4AVVG5THCKY/"
    },
    {
        "title": "Discours de Judith Godr\u00e8che aux c\u00e9sars : o\u00f9 \u00eates-vous, que dites-vous, gens du cin\u00e9ma\u00a0?",
        "summary": "Au lieu d\u2019une multiplication des soutiens \u00e0 l\u2019actrice apr\u00e8s sa prise de parole digne et limpide, la c\u00e9r\u00e9monie mettant \u00e0 l\u2019honneur le cin\u00e9ma fran\u00e7ais est revenue \u00e0 sa routine habituelle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/discours-de-judith-godreche-aux-cesars-ou-etes-vous-que-dites-vous-gens-du-cinema-20240224_GPZRKEZ7TBFSZMROEGA3EYEH2U/"
    },
    {
        "title": "Au CRA de Vincennes, de nouveaux soup\u00e7ons de violences polici\u00e8res envers des retenus",
        "summary": "Apr\u00e8s une visite dans le centre de r\u00e9tention, la d\u00e9put\u00e9e LFI Danielle Simonnet a transmis un signalement au parquet de Paris d\u00e9non\u00e7ant \u00abdes violences dont [des retenus] auraient \u00e9t\u00e9 victimes\u00bb de la part de fonctionnaires charg\u00e9s de leur surveillance.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/au-cra-de-vincennes-de-nouveaux-soupcons-de-violences-policieres-envers-des-retenus-20240224_CE7K7KKO2NAMFELMYNNKKOQTUA/"
    },
    {
        "title": "Les Jordaniens s\u2019opposent \u00e0 la normalisation avec Isra\u00ebl sur la question environnementale",
        "summary": "Depuis mardi 20 f\u00e9vrier, des Jordaniens manifestent pour appeler au non-renouvellement du parc environnemental de la vall\u00e9e du Jourdain, en partie exploit\u00e9 par les Isra\u00e9liens. Une contestation qui s\u2019inscrit dans le cadre d\u2019une s\u00e9v\u00e8re crise de l\u2019eau et de la guerre entre le Hamas et l\u2019Etat h\u00e9breu.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/les-jordaniens-sopposent-a-la-normalisation-avec-israel-sur-la-question-environnementale-20240224_KKZ3QC22SND67FSKIQIIYMYFFY/"
    },
    {
        "title": "Au Z\u00e9nith de Limoges, un futur congr\u00e8s \u00abgalactique\u00bb aux allures de raout complotiste",
        "summary": "Un symposium de pr\u00e9paration \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e des extraterrestres se tiendra au Z\u00e9nith de Limoges du 16 au 18\u00a0mars. Organis\u00e9 par l\u2019association Alliances c\u00e9lestes, l\u2019\u00e9v\u00e9nement tisse de nombreux liens avec les sph\u00e8res complotistes New Age et des th\u00e9ories d\u2019extr\u00eame droite qui laissent craindre des d\u00e9rives sectaires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/au-zenith-de-limoges-un-futur-congres-galactique-aux-allures-de-raout-complotiste-20240224_7WRDIVHTINEMBADDL7OH2AYK7Y/"
    },
    {
        "title": "Financement de la Ligue 1\u00a0: \u00abIl y a eu une volont\u00e9 de figer la hi\u00e9rarchie en servant ceux qui sont d\u00e9j\u00e0 en haut\u00bb",
        "summary": "Prime aux plus forts, crit\u00e8res obscurs\u2026 Le deal pass\u00e9 en\u00a02021 entre la Ligue de football professionnel et le fonds luxembourgeois CVC, qui finance une partie du foot fran\u00e7ais et ponctionne sa part dans les recettes, est s\u00e9rieusement contest\u00e9. Entretien avec le pr\u00e9sident du\u00a0Havre AC, Jean-Michel Roussier, qui estime que son club a \u00e9t\u00e9 flou\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/financement-de-la-ligue-1-il-y-a-eu-une-volonte-de-figer-la-hierarchie-en-servant-ceux-qui-sont-deja-en-haut-20240224_GXWALZPRQNFYVDKNVFT5QZZIDM/"
    },
    {
        "title": "C\u00e9sars 2024, le f\u00e9minin sacr\u00e9",
        "summary": "Entre discours ma\u00eetris\u00e9 de Judith Godr\u00e8che et triomphe m\u00e9rit\u00e9 de Justine Triet, la 49e c\u00e9r\u00e9monie des c\u00e9sars a r\u00e9compens\u00e9 r\u00e9alisatrices, sc\u00e9naristes et actrices dans une ambiance feutr\u00e9e, un peu en dessous de l\u2019intensit\u00e9 du moment.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/cesars-2024-le-feminin-sacre-20240224_5ORFITAYWJEVRBGKYSJEAZ27LQ/"
    },
    {
        "title": "A Milan, Big Mamma marche sur les p\u00e2tes-bandes de l\u2019Italie",
        "summary": "Le groupe fran\u00e7ais \u00e0 succ\u00e8s, aux d\u00e9cors et bons plats tr\u00e8s Instagram compatibles, ouvre une premi\u00e8re table dans la capitale lombarde. R\u00e9ussiront-ils \u00e0 \u00eatre aim\u00e9s dans leur pays d\u2019inspiration ?",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/a-milan-big-mamma-marche-sur-les-pates-bandes-de-litalie-20240223_YJVF44UZIJB63EZZ2N2C7BF7QQ/"
    },
    {
        "title": "Mode\u00a0: \u00abThe New Look\u00bb et \u00abCrist\u00f3bal Balenciaga\u00bb, des s\u00e9ries un peu trop cousues de fil blanc",
        "summary": "\u00abThe New Look\u00bb, d\u00e9di\u00e9e \u00e0 Christian Dior et Gabrielle Chanel, ou \u00abCrist\u00f3bal Balenciaga\u00bb, deux s\u00e9ries \u00e0 gros budget d\u2019Apple TV +\u00a0et Disney +, ne parviennent pas \u00e0 saisir l\u2019essence de leur sujet, la mode et toutes ses dimensions.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/mode/mode-des-series-un-peu-trop-cousues-de-fil-blanc-20240223_6JGQ65WHYJG7LD2NHBDMRKNM3I/"
    },
    {
        "title": "Le Turkm\u00e9nistan, une dictature chantante",
        "summary": "Dans l\u2019un des pays les plus ferm\u00e9s du monde, o\u00f9 l\u2019acc\u00e8s \u00e0 Internet est limit\u00e9 aux sites de propagande, les m\u00e9dias d\u2019Etat font la promotion des chansons \u00e9crites et interpr\u00e9t\u00e9es par l\u2019ancien pr\u00e9sident Berdymoukhamedov, qui a c\u00e9d\u00e9 son fauteuil \u00e0 son fils en\u00a02022.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/le-turkmenistan-une-dictature-chantante-20240224_WAR4EHQCP5HELONYNLDCTKYBAU/"
    },
    {
        "title": "Primaires r\u00e9publicaines : le difficile retour sur terre de Nikki Haley, derni\u00e8re adversaire de Trump",
        "summary": "D\u00e9fiant les appels \u00e0 abandonner, l\u2019ancienne ambassadrice \u00e0 l\u2019ONU affronte Donald Trump ce samedi dans la primaire r\u00e9publicaine de Caroline du Sud, un Etat dont elle fut gouverneure mais o\u00f9 les sondages la donnent largement battue.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/etats-unis-le-difficile-retour-sur-terre-de-nikki-haley-20240224_DBRFJ6FWWZFUHNCTU47HY6RREU/"
    },
    {
        "title": "Deux\u00a0ans de la guerre en Ukraine\u00a0: des milliers de personnes manifestent en France",
        "summary": "A Paris, Lille, Rouen, Nice, Toulouse, Bordeaux, Strasbourg, des milliers de personnes ont manifest\u00e9 ce samedi 24\u00a0f\u00e9vrier pour marquer leur soutien \u00e0 l\u2019Ukraine, deux\u00a0ans apr\u00e8s l\u2019invasion du pays par les troupes de Moscou.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/deux-ans-de-la-guerre-en-ukraine-des-milliers-de-personnes-manifestent-en-france-20240224_CT6TBIUAENGG5CODY6SKOQETOQ/"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019est-ce que \u00abl\u2019edging\u00bb, l\u2019art de se masturber sans fin\u00a0?",
        "summary": "Dans une exposition intitul\u00e9e \u00abEdging\u00bb, l\u2019artiste hongkongais Wong Ping fait le parall\u00e8le entre l\u2019art de se masturber sans fin et la logique de nos soci\u00e9t\u00e9s modernes obs\u00e9d\u00e9es par un plaisir jamais satisfait.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/quest-ce-que-ledging-lart-de-se-masturber-sans-fin-20240224_WXHFMD4VIVCMJGTOUXQUP7YDWU/"
    },
    {
        "title": "\u00abIrr\u00e9versiblement alt\u00e9r\u00e9s\u00bb\u00a0: deux\u00a0ans de guerre dans le viseur de l\u2019Ukrainienne Daria Svertilova",
        "summary": "La native d\u2019Odessa pose sur la guerre un regard d\u00e9licat et tourment\u00e9, contant d\u2019un point de vue intime l\u2019impact du conflit sur sa vie, celle de ses proches et de tous les Ukrainiens.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/irreversiblement-alteres-deux-ans-de-guerre-dans-le-viseur-de-lukrainienne-daria-svertilova-20240224_WXLHSUNGO5A4LKP4HO7ZKXXLUU/"
    },
    {
        "title": "Enfants ukrainiens kidnapp\u00e9s\u00a0: \u00abIls subissent un lavage de cerveau et des mauvais traitements\u00bb",
        "summary": "Mykola Kuleba, fondateur de l\u2019ONG Save Ukraine qui rapatrie des mineurs d\u00e9port\u00e9s en Russie ou en territoire occup\u00e9, explique comment le Kremlin \u0153uvre \u00e0 cacher ces enfants et effacer leur identit\u00e9 ukrainienne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/enfants-ukrainiens-kidnappes-ils-subissent-un-lavage-de-cerveau-et-des-mauvais-traitements-20240225_OOKFBDMH3NHLPM7SZHKERAC4ZY/"
    },
    {
        "title": "Primaires aux Etats-Unis : large vainqueur en Caroline du Sud, Donald Trump vogue vers l\u2019investiture r\u00e9publicaine",
        "summary": "Victorieux samedi 24 f\u00e9vrier dans l\u2019Etat dont son ultime rivale des primaires, Nikki Haley, fut gouverneure, l\u2019ancien pr\u00e9sident confirme sa mainmise sur le parti, malgr\u00e9 ses fragilit\u00e9s en vue de l\u2019\u00e9lection de novembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/primaires-aux-etats-unis-large-vainqueur-en-caroline-du-sud-donald-trump-vogue-vers-linvestiture-republicaine-20240225_6DMLIYPZ6JCEHEUYTP4XM34FZA/"
    },
    {
        "title": "\u00abUne menace de famine de masse\u00bb plane sur Gaza, des bombardements isra\u00e9liens tuent plus de 100 Palestiniens dans la nuit\u2026 Ce qu\u2019il faut retenir du conflit Hamas-Isra\u00ebl ce samedi 24\u00a0f\u00e9vrier",
        "summary": "L\u2019essentiel des informations sur la guerre entre le Hamas et Isra\u00ebl ce samedi 24\u00a0f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/une-menace-de-famine-de-masse-plane-sur-gaza-des-bombardements-israeliens-tuent-plus-de-100-palestiniens-dans-la-nuit-ce-quil-faut-retenir-du-conflit-hamas-israel-ce-samedi-24-fevrier-20240224_VWTRAEAHQ5GUBGA2ZH4E7RPNWU/"
    },
    {
        "title": "Au S\u00e9n\u00e9gal, la quasi-totalit\u00e9 des candidats dit niet au \u00abdialogue\u00bb propos\u00e9 par le pr\u00e9sident Macky Sall",
        "summary": "Quarante-huit heures apr\u00e8s l\u2019appel du chef de l\u2019Etat \u00e0 un dialogue pour d\u00e9cider d\u2019une nouvelle date pour le scrutin pr\u00e9sidentiel, la soci\u00e9t\u00e9 civile a refus\u00e9 les modalit\u00e9s de la concertation et manifeste \u00e0 Dakar pour faire pression sur l\u2019ex\u00e9cutif.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/au-senegal-la-quasi-totalite-des-candidats-dit-niet-au-dialogue-propose-par-le-president-macky-salla-20240224_SBXDMZD5URHO7DAP2667TGQHMQ/"
    },
    {
        "title": "Tournoi des six nations\u00a0: face \u00e0 l\u2019Italie, l\u2019espoir d\u2019un sursaut pour la France",
        "summary": "Apr\u00e8s une entr\u00e9e difficile dans la comp\u00e9tition, les Bleus, fragilis\u00e9s sur et en dehors du terrain, misent sur une victoire probante contre la Squadra, dimanche \u00e0 Lille, pour retrouver une confiance qui leur fait d\u00e9faut.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/rugby/tournoi-des-six-nations-face-a-litalie-lespoir-dun-sursaut-pour-la-france-20240225_U2TNHXBYGVDD7KPPSKUMW2YLWM/"
    },
    {
        "title": "Les c\u00e9sars au f\u00e9minin, des parcours inspirants, des bestioles \u00e0 gogo... les articles qui nous ont remont\u00e9s \u00e0 bloc cette semaine",
        "summary": "L\u2019actualit\u00e9 est souvent sinistre, oui, mais il y a malgr\u00e9 tout des raisons d\u2019esp\u00e9rer. \u00abLib\u00e9ration\u00bb vous le prouve avec ces articles embrassant une information r\u00e9jouissante et curieuse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/voyages/les-cesars-au-feminin-des-parcours-inspirants-des-bestioles-a-gogo-les-articles-qui-nous-ont-remontes-a-bloc-cette-semaine-20240224_Z62BWLPXONADHCUMGVBEF6YFMU/"
    },
    {
        "title": "Enqu\u00eate contre Joe et Hunter Biden\u00a0: l\u2019informateur menteur, le bras de Moscou et un naufrage r\u00e9publicain",
        "summary": "Seul argument des \u00e9lus trumpistes pour enqu\u00eater sur l\u2019actuel pr\u00e9sident et son fils, le t\u00e9moignage d\u2019une source du FBI n\u2019a pas r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 une contre-enqu\u00eate\u00a0: non seulement faux, il s\u2019av\u00e8re un relais des intox du Kremlin pour d\u00e9stabiliser les Etats-Unis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/enquete-contre-joe-et-hunter-biden-linformateur-menteur-le-bras-de-moscou-et-un-naufrage-republicain-20240225_7J4JPR4HTBBGJNYNWELZMM3DWM/"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019Invincible Et\u00e9 de Liliana\u00bb de Cristina Rivera Garza lu par Ilaria Castagna, \u00e9tudiante \u00e0 l\u2019ENS",
        "summary": "Chaque semaine, une lectrice ou un lecteur chronique un coup de c\u0153ur. Aujourd\u2019hui, plong\u00e9e dans le Mexique des f\u00e9minicides.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/linvincible-ete-de-liliana-de-cristina-rivera-garza-lu-par-ilaria-castagna-etudiante-a-lens-20240225_LRS67LQNIJH63I27L3WN3BOVAE/"
    },
    {
        "title": "Deux\u00a0ans de guerre en Ukraine\u00a0: \u00abCe conflit est un acc\u00e9l\u00e9rateur de l\u2019innovation en armement\u00bb",
        "summary": "L\u2019ing\u00e9nieur g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019armement, Patrick Aufort, rappelle la pertinence de d\u00e9ployer du mat\u00e9riel d\u2019armement fran\u00e7ais sur le terrain ukrainien afin de le confronter \u00e0 un contexte op\u00e9rationnel variable.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/deux-ans-de-guerre-en-ukraine-ce-conflit-est-un-accelerateur-de-linnovation-en-armement-20240224_S2KFY4OVXRFS7DPWQ5TRIYAWFY/"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave \u00e0 Gaza\u00a0: Isra\u00ebl donne son feu vert \u00e0 la poursuite des discussions",
        "summary": "Isra\u00ebl a donn\u00e9 son aval samedi 24\u00a0f\u00e9vrier \u00e0 la poursuite des n\u00e9gociations via l\u2019envoi d\u2019une d\u00e9l\u00e9gation au Qatar. L\u2019Etat h\u00e9breu pose comme condition pr\u00e9alable \u00abla lib\u00e9ration de tous les otages, \u00e0 commencer par toutes les femmes\u00bb, tout en pr\u00e9cisant qu\u2019un tel accord ne signifie pas la fin de la guerre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/treve-a-gaza-israel-donne-son-feu-vert-a-la-poursuite-des-discussions-20240225_PBG7K32STFBKXAX4Z5XXYEFK44/"
    },
    {
        "title": "Mon premier orgasme\u00a0: \u00abJ\u2019ai mis longtemps \u00e0 l\u2019associer au sexe, pour moi c\u2019\u00e9tait un shoot de d\u00e9tente\u00bb",
        "summary": "Qu\u2019il surgisse t\u00f4t ou tard, l\u2019orgasme f\u00e9minin est un ph\u00e9nom\u00e8ne mythifi\u00e9. Certaines le vivent seules, \u00e0 deux ou \u00e0 plusieurs\u00a0; y voient une contrainte, un imp\u00e9ratif ou une qu\u00eate effr\u00e9n\u00e9e. De la d\u00e9construction des id\u00e9es re\u00e7ues aux exp\u00e9riences les plus dingues, \u00abLib\u00e9\u00bb se penche sur le bapt\u00eame orgasmique. Dans le cinqui\u00e8me \u00e9pisode de notre s\u00e9rie, Coralie (1), 28\u00a0ans, chercheuse en biologie et environnement, \u00e0 Brest.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/mon-premier-orgasme-jai-mis-longtemps-a-lassocier-au-sexe-pour-moi-cetait-un-shoot-de-detente-20240224_3BUSESDDGVA35BNLC36JLSFYEM/"
    },
    {
        "title": "La recette du dimanche\u00a0: la brandade c\u2019est mieux \u00e0 deux",
        "summary": "Chaque week-end, on se retrouve en cuisine pour concocter des mets de saison. Aujourd\u2019hui, ode au mariage proven\u00e7al de l\u2019huile d\u2019olive et de la morue.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/la-recette-du-dimanche-la-brandade-cest-mieux-a-deux-20240225_HP5QAI3KM5ERVLZUJSNTYZO2YE/"
    },
    {
        "title": "Salon de l\u2019agriculture : le sillon simpliste du RN",
        "summary": "D\u00e9nonciation du libre-\u00e9change, attaque des propositions \u00e9colos\u00a0: le parti d\u2019extr\u00eame droite, dont le pr\u00e9sident Jordan Bardella se pr\u00e9sente ce dimanche au Salon de l\u2019agriculture, promet beaucoup pour r\u00e9cup\u00e9rer le vote des paysans en col\u00e8re, en omettant d\u2019aborder la responsabilit\u00e9 de la grande distribution.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/sur-lagriculture-le-sillon-simpliste-du-rn-20240222_XZVL6VWWWZC33GCIOCAFXGODTY/"
    },
    {
        "title": "C\u00e9sars 2024\u00a0: h\u00e9sitation, standing-ovation, soutien en coulisses... Judith Godr\u00e8che revient sur son discours",
        "summary": "L\u2019actrice assure avoir \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e par la standing ovation qui a suivi sa prise de parole lors de la c\u00e9r\u00e9monie des c\u00e9sars, vendredi 23 f\u00e9vrier. Elle appelle d\u00e9sormais \u00e0 l\u2019action pour lutter contre les violences sexistes et sexuelles dans le monde du cin\u00e9ma fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/cesars-2024-jai-ecrit-ce-discours-pour-quil-federe-quil-suscite-un-changement-assure-judith-godreche-20240225_72RCZIWFHJDNHJRL6GBANSZXFE/"
    },
    {
        "title": "\u00abAvec ses prises de parole, Judith Godr\u00e8che poursuit sa dynamique de d\u00e9prise\u00bb",
        "summary": "L\u2019anthropologue Pascale Jamoulle, sp\u00e9cialiste de l\u2019emprise, explique pourquoi les adolescentes peuvent \u00eatre des cibles pour les abuseurs et comment la \u00abd\u00e9prise\u00bb peut advenir. Pour elle, la d\u00e9nonciation par l\u2019actrice de l\u2019ali\u00e9nation exerc\u00e9e par Beno\u00eet Jacquot participe de son \u00e9mancipation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/avec-ses-prises-de-parole-judith-godreche-poursuit-sa-dynamique-de-deprise-20240223_UITUB6ITZZCEJJ4FLEWLR4KXP4/"
    },
    {
        "title": "Mondiaux de ping-pong\u00a0: la France bute contre la Chine mais s\u2019installe \u00e0 la table des grands",
        "summary": "L\u2019\u00e9quipe de France masculine s\u2019est inclin\u00e9e en finale des mondiaux de tennis de table contre la meilleure nation du monde, ce dimanche 25\u00a0f\u00e9vrier, \u00e0 Busan. Pas de quoi avoir des regrets\u00a0: atteindre la finale constituait d\u00e9j\u00e0 une performance rare.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/mondiaux-de-ping-pong-la-france-bute-contre-la-chine-mais-sinstalle-a-la-table-des-grands-20240225_HIJ6MU2P5VCWZEM6WDLOWVSLVQ/"
    },
    {
        "title": "Val\u00e9rie Hayer, une eurod\u00e9put\u00e9e mal connue pressentie pour mener Renaissance aux europ\u00e9ennes",
        "summary": "Malgr\u00e9 un d\u00e9ficit de notori\u00e9t\u00e9, l\u2019eurod\u00e9put\u00e9e sortante de 37 ans, qui met r\u00e9guli\u00e8rement en avant ses origines dans le milieu agricole, a \u00e9t\u00e9 choisie par le camp pr\u00e9sidentiel pour mener la bataille \u00e9lectorale de juin prochain.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/valerie-hayer-une-eurodeputee-mal-connue-pressentie-pour-mener-renaissance-aux-europeennes-20240225_H5JC3YEELFFGBNJR6D5V6XJ6IU/"
    },
    {
        "title": "\u00abTu crois qu\u2019on peut mettre des z\u00e9bus\u00a0?\u00bb\u00a0: \u00e0 Villiers-le-Bel, l\u2019arche d\u2019Emre au milieu de la cit\u00e9",
        "summary": "Dans le Val-d\u2019Oise, le lyc\u00e9en de 18\u00a0ans tient les r\u00eanes d\u2019une ferme p\u00e9dagogique dans le quartier des Puits-la-Marli\u00e8re. Avec ses ch\u00e8vres, oies, poules et moutons, c\u2019est un \u00abun espace de paix\u00bb qu\u2019il ouvre pour les habitants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/tu-crois-quon-peut-mettre-des-zebus-a-villiers-le-bel-larche-demre-au-milieu-de-la-cite-20240225_RDDMWS7JOZHOJBCEHFDJVZKGB4/"
    }
]