[
    {
        "title": "De la t\u00eate d\u2019Atos \u00e0 l\u2019ex\u00e9cutif europ\u00e9en : Thierry Breton, enqu\u00eate sur un commissaire myst\u00e8re",
        "summary": "Fid\u00e8le de Bernard Arnault, proche d\u2019Emmanuel Macron, rival d\u2019Ursula von der Leyen\u2026 Le commissaire europ\u00e9en bouscule les\u00a0codes de Bruxelles et d\u00e9fie les g\u00e9ants du\u00a0num\u00e9rique. Il se retrouve fragilis\u00e9 par le\u00a0fiasco d\u2019Atos, ex-fleuron de l\u2019informatique qu\u2019il a longtemps dirig\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/de-la-tete-datos-a-lexecutif-europeen-thierry-breton-enquete-sur-un-commissaire-mystere-20240407_CHDMSJW4SZCG3C7QWS66HIQOCI/"
    },
    {
        "title": "Des Gli\u00e8res \u00e0 Izieu, Emmanuel Macron lance les comm\u00e9morations du 80e anniversaire de la Lib\u00e9ration",
        "summary": "Le chef de l\u2019Etat \u00e9tait ce dimanche 7\u00a0avril en Haute-Savoie et dans l\u2019Ain pour faire vivre la m\u00e9moire de la R\u00e9sistance fran\u00e7aise et rappeler le souvenir de la rafle de 44 enfants juifs dans une colonie de vacances.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/des-glieres-a-izieu-emmanuel-macron-lance-les-commemorations-du-80e-anniversaire-de-la-liberation-20240407_TLNTGT4LOBB47IWJD4DEU4R2DU/"
    },
    {
        "title": "Des n\u00e9onazis chez Jordan Bardella\u00a0: qui en parle\u00a0?",
        "summary": "Rares sont les m\u00e9dias \u00e0 avoir parl\u00e9 des militants aux attributs n\u00e9onazis et n\u00e9ofascistes rep\u00e9r\u00e9s au meeting du RN le 6\u00a0avril. Plus qu\u2019\u00e0 banaliser l\u2019extr\u00eame droite, cela revient \u00e0 cacher la v\u00e9rit\u00e9 sur une formation o\u00f9 les plus extr\u00e9mistes se sentent chez eux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/des-neonazis-chez-jordan-bardella-qui-en-parle-20240407_PPQAUELYENHJVHJQOAUU2EE23A/"
    },
    {
        "title": "\u00abVioleur \u00e0 la trottinette\u00bb \u00e0 Grenoble\u00a0: mise en examen du suspect confondu par son ADN",
        "summary": "L\u2019homme se serait pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la police, et son ADN correspond avec celui retrouv\u00e9 sur l\u2019une des victimes. L\u2019instruction porte sur sept agressions et viols ciblant des femmes dans la ville is\u00e9roise depuis f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/violeur-a-la-trottinette-a-grenoble-un-suspect-interpelle-20240406_OME23H7T5VCULHS44XBP4A6HEY/"
    },
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza\u00a0: l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne se retire de la ville palestinienne de Khan Youn\u00e8s",
        "summary": "Apr\u00e8s plusieurs mois d\u2019intenses combats dans la ville, Tsahal fait savoir ce dimanche 7\u00a0avril qu\u2019elle quitte la zone. \u00abNous y avons fait tout ce que nous devions faire\u00bb, justifie un responsable militaire dans la presse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/guerre-a-gaza-larmee-israelienne-se-retire-du-sud-de-lenclave-palestinienne-20240407_IIMZ5FCYOVGGHL5I3JA3Y2AFEQ/"
    },
    {
        "title": "Drogues\u00a0: 70 kilos de cannabis retrouv\u00e9s lors d\u2019une perquisition au domicile d\u2019une maire dans l\u2019Yonne",
        "summary": "Une autre perquisition serait en cours \u00e0 la mairie d\u2019Avallon, alors qu\u2019une grosse quantit\u00e9 de stup\u00e9fiants a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e chez Jamilah Habsaoui ce dimanche. La d\u00e9couverte a lieu dans un contexte o\u00f9 l\u2019ex\u00e9cutif multiplie les op\u00e9rations \u00abplace nette XXL\u00bb autour de la lutte contre le trafic.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/drogues-70-kilos-de-cannabis-retrouves-lors-dune-perquisition-au-domicile-dune-maire-dans-lyonne-20240407_XL4XTOHJHBHEPISOA3WY2PS4DI/"
    },
    {
        "title": "Jean-Luc Hees a d\u00e9missionn\u00e9 du comit\u00e9 d\u2019\u00e9thique d\u2019Europe 1 apr\u00e8s avoir \u00e9cout\u00e9 la radio\u00a0: \u00abJ\u2019ai commenc\u00e9 \u00e0 avoir des boutons\u00bb",
        "summary": "Recrut\u00e9 en fin d\u2019ann\u00e9e\u00a02023 pour veiller aux bonnes pratiques d\u00e9ontologiques de la station contr\u00f4l\u00e9e par Vincent Bollor\u00e9, l\u2019ancien PDG de Radio France indique \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb avoir quitt\u00e9 l\u2019instance en f\u00e9vrier, rebut\u00e9 par la ligne \u00e9ditoriale de la radio.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/jean-luc-hees-a-demissionne-du-comite-dethique-deurope-1-apres-avoir-ecoute-la-radio-jai-commence-a-avoir-des-boutons-20240407_EOMQKE4JSNBM3F3OSPEJ5TCMYY/"
    },
    {
        "title": "Rachida Dati\u00a0: haro sur les \u00e9coles d\u2019art",
        "summary": "La ministre de la Culture s\u2019est montr\u00e9e si peu rassurante sur le sort de nombreuses \u00e9coles d\u2019art publiques qu\u2019un pr\u00e9avis de gr\u00e8ve vient d\u2019\u00eatre d\u00e9pos\u00e9. \u00abLib\u00e9\u00bb a enqu\u00eat\u00e9 sur\u00a0ses\u00a0d\u00e9clarations \u00e0 l\u2019emporte-pi\u00e8ce et y a trouv\u00e9 des traces du business florissant de\u00a0l\u2019enseignement priv\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/rachida-dati-haro-sur-les-ecoles-dart-20240407_ENAXSDVKSRFMPCXGXVKVOTAFF4/"
    },
    {
        "title": "Ma pire rando\u00a0: \u00abL\u00e0, au milieu de la\u00a0jungle en Malaisie, le\u00a0sang commence \u00e0\u00a0couler \u00e0\u00a0profusion\u00bb",
        "summary": "Sur les chemins, il y a le marcheur qui anticipe le moindre p\u00e9pin et celui qui part la fleur au fusil. Jusqu\u2019au jour o\u00f9 la catastrophe arrive. Dans notre premier \u00e9pisode, Th\u00e9o, 32\u00a0ans, consultant \u00e0 Hongkong, se souvient d\u2019une mauvaise rencontre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/voyages/ma-pire-rando-la-au-milieu-de-la-jungle-en-malaisie-le-sang-commence-a-couler-a-profusion-20240407_GNMX3BBIENGMXHVNSTFPQPSEAY/"
    },
    {
        "title": "Quais du polar d\u00e9passe les 100\u00a0000 visiteurs autour de Dennis Lehane, John Grisham, Jo Nesb\u00f8\u2026",
        "summary": "Aper\u00e7u de l\u2019\u00e9dition 2024 du festival litt\u00e9raire lyonnais, qui a battu un record d\u2019affluence et de ventes (330\u00a0000\u00a0euros) avec son plateau de 135 auteurs venus du monde entier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/quais-du-polar-depasse-les-100-000-visiteurs-autour-de-dennis-lehane-john-grisham-jo-nesbo-20240407_F4YQUFWJZBABHCZZ7W3437Z22E/"
    },
    {
        "title": "Mort de Shemseddine \u00e0 Viry-Ch\u00e2tillon\u00a0: le placement en d\u00e9tention provisoire de quatre des cinq mis en cause requis",
        "summary": "Le coll\u00e9gien, tabass\u00e9 \u00e0 la sortie des cours en Essonne, est mort vendredi. Ce dimanche 7\u00a0avril, le parquet a pu retracer le d\u00e9roul\u00e9 des faits avec au c\u0153ur du drame deux fr\u00e8res \u00abcraignant\u00bb pour la \u00abr\u00e9putation\u00bb de leur s\u0153ur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/viry-chatillon-ladolescent-de-15-ans-tabasse-a-la-sortie-de-son-college-est-mort-20240405_SGRNH54TMZA5PMEYH5F7WD4TUQ/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Equateur isol\u00e9 apr\u00e8s son invasion de l\u2019ambassade du Mexique",
        "summary": "La brutale capture \u00e0 Quito d\u2019un ancien vice-pr\u00e9sident, cens\u00e9 \u00eatre \u00e0 l\u2019abri dans une enceinte diplomatique au nom du respect de l\u2019asile politique, fait l\u2019unanimit\u00e9 contre le gouvernement du lib\u00e9ral Daniel Noboa.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/lequateur-isole-apres-son-invasion-de-lambassade-du-mexique-20240407_FVKB7TQAFNARPNMJAV474YZ3MA/"
    },
    {
        "title": "Trente\u00a0ans du g\u00e9nocide au Rwanda\u00a0: Macron a perdu sa \u00abvolont\u00e9\u00bb",
        "summary": "Dans une vid\u00e9o diffus\u00e9e ce dimanche 7\u00a0avril \u00e0 l\u2019occasion des comm\u00e9morations du g\u00e9nocide des Tutsis, le Pr\u00e9sident a \u00e9vit\u00e9 de reprendre des paroles sur la responsabilit\u00e9 de la France, pourtant tr\u00e8s fortes, qui lui avaient \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9es jeudi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/trente-ans-du-genocide-au-rwanda-macron-a-perdu-sa-volonte-20240407_BZHGIMLCNZAX7BNCT3MP5EE3QM/"
    },
    {
        "title": "\u00abLes fraises sont \u00e0 2\u00a0euros le kg. Combien vais-je payer pour en acheter 5\u00a0kg\u00a0?\u00bb\u00a0: l\u2019\u00e9valuation de maths pour les \u00e9l\u00e8ves de 4e est-elle trop facile\u00a0?",
        "summary": "Une publication sur le r\u00e9seau social X a d\u00e9clench\u00e9 un vaste d\u00e9bat sur le contenu des \u00e9valuations nationales de d\u00e9but de 4e. Mais les exercices collent bien au programme, et sont con\u00e7us pour faire appara\u00eetre les difficult\u00e9s des \u00e9l\u00e8ves.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/les-fraises-sont-a-2-euros-le-kg-combien-vais-je-payer-pour-en-acheter-5-kg-levaluation-de-maths-pour-les-eleves-de-4e-est-elle-trop-facile-20240407_RLRHL6P4GBAGHGLTO5TVDMQ5EQ/"
    },
    {
        "title": "Herv\u00e9 Berville, rescap\u00e9 du g\u00e9nocide au Rwanda\u00a0: \u00abOn a longtemps entretenu la confusion entre bourreaux et victimes\u00bb",
        "summary": "Depuis Kigali, o\u00f9 il participe aux comm\u00e9morations des 30\u00a0ans du g\u00e9nocide, le secr\u00e9taire d\u2019Etat se r\u00e9jouit des progr\u00e8s accomplis pour sortir du \u00abd\u00e9ni collectif\u00bb en France. Mais d\u00e9nonce les discours de haine persistants dans la r\u00e9gion et la stigmatisation du Rwanda, son pays natal.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/herve-berville-rescape-du-genocide-au-rwanda-on-a-longtemps-entretenu-la-confusion-entre-bourreaux-et-victimes-20240407_KICSXXNGL5CONIYZ4ILF7JDT7M/"
    },
    {
        "title": "\u00abLes chevaux qui ne l\u2019emportent pas finissent parfois tu\u00e9s\u00bb\u00a0: en Sicile, le fl\u00e9au des courses \u00e9questres de la mafia",
        "summary": "Autour de Catane, deuxi\u00e8me ville de l\u2019\u00eele italienne, des courses ill\u00e9gales de chevaux, organis\u00e9es par des clans mafieux, envahissent r\u00e9guli\u00e8rement le bitume. Politiques, d\u00e9fenseurs des animaux et autorit\u00e9s tentent d\u2019endiguer ce fl\u00e9au.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/les-chevaux-qui-ne-lemportent-pas-finissent-parfois-tues-en-sicile-le-fleau-des-courses-equestres-de-la-mafia-20240407_RZW7ELOXL5C7PBTSM5ZVQFY3UE/"
    },
    {
        "title": "Six mois de guerre \u00e0 Gaza, \u00abtaxe lapin\u00bb, suites de l\u2019agression mortelle de Viry-Ch\u00e2tillon\u2026 L\u2019actu de ce week-end",
        "summary": "La r\u00e9daction de \u00abLib\u00e9ration\u00bb compile toutes les infos du week-end des 6 et 7\u00a0avril.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/six-mois-de-guerre-a-gaza-taxe-lapin-suites-de-lagression-mortelle-de-viry-chatillon-lactu-de-ce-week-end-20240407_BH43ZYEMWFGD5DLTSMTOIGJ65Q/"
    },
    {
        "title": "\u00abTaxe lapin\u00bb de 5\u00a0euros, aide \u00e0 la sant\u00e9 mentale\u00a0: Attal pr\u00e9cise ses mesures pour am\u00e9liorer l\u2019acc\u00e8s aux soins",
        "summary": "Dans une interview \u00e0 la presse r\u00e9gionale ce samedi 6\u00a0avril, le Premier ministre a d\u00e9taill\u00e9 les pistes qu\u2019il avait d\u00e9j\u00e0 esquiss\u00e9es lors de son discours de politique g\u00e9n\u00e9rale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/taxe-lapin-de-5-euros-aide-a-la-sante-mentale-attal-precise-ses-mesures-pour-ameliorer-lacces-aux-soins-20240406_KH6MK6DGPVHJBMIBYUCS5X7MN4/"
    },
    {
        "title": "Paris-Roubaix 2024\u00a0: pour Mathieu van der Poel, sur les pav\u00e9s, une razzia sans partage",
        "summary": "Une semaine apr\u00e8s son succ\u00e8s sur le Tour des Flandres, le cycliste n\u00e9erlandais r\u00e9alise le doubl\u00e9 en s\u2019imposant sur \u00abl\u2019Enfer du Nord\u00bb ce dimanche 7 avril. Une \u00e9ni\u00e8me d\u00e9monstration de force qui laisse la concurrence pantoise.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/cyclisme/paris-roubaix-2024-pour-mathieu-van-der-poel-sur-les-paves-une-razzia-sans-partage-20240407_SRP2N6YXSJH63NSXIQB73AB2SU/"
    },
    {
        "title": "Jens Christian Gr\u00f8ndahl, \u00e9crivain danois\u00a0: \u00abNous n\u2019avons plus \u00e0 nous demander si les Russes arrivent. Ils sont d\u00e9j\u00e0 l\u00e0\u00bb",
        "summary": "L\u2019Europe est-elle capable de r\u00e9pondre de mani\u00e8re ad\u00e9quate \u00e0 la menace russe\u00a0? Pour l\u2019\u00e9crivain danois, c\u2019est la vie ordinaire des Europ\u00e9ens qui est attaqu\u00e9e. La beaut\u00e9 de l\u2019esprit d\u00e9mocratique r\u00e9side dans ce qu\u2019il est si peu h\u00e9ro\u00efque et si terre \u00e0 terre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/jens-christian-grondahl-ecrivain-danois-nous-navons-plus-a-nous-demander-si-les-russes-arrivent-ils-sont-deja-la-20240407_7URH4LT3OFHKBOH24GA3O7FMLE/"
    },
    {
        "title": "Comment voir l\u2019\u00e9clipse solaire du 8\u00a0avril depuis la France\u00a0?",
        "summary": "Pendant quelques minutes ce lundi 8\u00a0avril, une \u00e9clipse totale va plonger une partie des Etats-Unis, du Canada et du Mexique dans le noir complet. Un \u00e9v\u00e9nement que les Fran\u00e7ais pourront suivre virtuellement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sciences/espace/comment-voir-leclipse-solaire-du-8-avril-depuis-la-france-20240408_W5MJ2GGZ2VEHZEIIMOOIXKX4XU/"
    },
    {
        "title": "A Washington, l\u2019aide \u00e0 l\u2019Ukraine toujours captive des caprices du Congr\u00e8s",
        "summary": "Victime de calculs politiciens, de la paralysie du pouvoir l\u00e9gislatif et de l\u2019isolationnisme r\u00e9publicain, le soutien militaire \u00e0 Kyiv est au programme de la rentr\u00e9e du Congr\u00e8s mais demeure tr\u00e8s incertain.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/a-washington-laide-a-lukraine-toujours-captive-des-caprices-du-congres-20240408_FRIJQHR3R5G3PBZISMHVYQNYDM/"
    }
]