[
    {
        "title": "L\u2019Inde annonce avoir frapp\u00e9 des \u00absites terroristes\u00bb avec des missiles au Pakistan qui promet de riposter",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e pakistanaise a effectu\u00e9 des tirs d\u2019artillerie sur le territoire indien a \u00e9galement fait savoir New Dehli. La tension entre les deux pays ne cesse d\u2019augmenter depuis l\u2019attentat au Cachemire qui a fait 26 morts le 22 avril dont l\u2019Inde accuse le Pakistan.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/linde-annonce-avoir-frappe-des-sites-terroristes-au-pakistan-avec-des-missiles-20250506_E5WQEQGDYJHKJIZXKGDIQJ3Y5E/"
    },
    {
        "title": "Cachemire\u00a0: l\u2019Inde et le Pakistan s\u2019enlisent dans la surench\u00e8re",
        "summary": "Islamabad continue de nier toute implication dans l\u2019attentat qui a tu\u00e9 26 touristes dans le Cachemire indien le 22\u00a0avril et se dit toujours convaincu que l\u2019Inde va proc\u00e9der \u00e0 une frappe a\u00e9rienne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/cachemire-linde-et-le-pakistan-senlisent-dans-la-surenchere-20250506_JTNTI55VURFSFCJ3T7GLPXQDBY/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9sinformation: pourquoi Paris cible \u00abStorm-1516\u00bb, la campagne  russe contre l\u2019Ukraine, la France et ses alli\u00e9s",
        "summary": "Le Quai d\u2019Orsay a condamn\u00e9, mardi soir, \u00ables acteurs russes et leurs relais\u00bb \u00e0 l\u2019origine de dizaines d\u2019op\u00e9rations depuis l\u2019\u00e9t\u00e9 2023, analys\u00e9es dans un rapport de Viginum.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/desinformation-pourquoi-paris-cible-storm-1516-la-campagne-russe-contre-lukraine-la-france-et-ses-allies-20250506_QVARI2JCVBBDJMVS6TLTSXJJCM/"
    },
    {
        "title": "La visite \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e du pr\u00e9sident syrien Ahmed al\u00a0Charaa, un d\u00e9licat jeu diplomatique pour Emmanuel Macron",
        "summary": "Pour sa premi\u00e8re sortie hors du Moyen Orient, le pr\u00e9sident syrien de transition, Ahmed al-Charaa, cherche du soutien face \u00e0 Isra\u00ebl et pour lever les sanctions \u00e9conomiques am\u00e9ricaines.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/la-visite-a-lelysee-du-president-syrien-ahmed-al-charaa-un-delicat-jeu-diplomatique-pour-emmanuel-macron-20250506_47776GWBSJCBVMI2PRWGCOMFM4/"
    },
    {
        "title": "Conclave\u00a0: au Vatican, les \u00e9lecteurs font leurs points cardinaux",
        "summary": "Dans un coll\u00e8ge nomm\u00e9 \u00e0 80\u200a% par Fran\u00e7ois, le\u00a0rapport de force au sein du conclave, qui s\u2019ouvre ce mercredi 7 mai, semble favorable \u00e0 l\u2019un des h\u00e9ritiers bergogliens. Mais leurs diff\u00e9rends pourraient les forcer \u00e0 se d\u00e9tourner des favoris, alors que les tractations ont d\u00e9j\u00e0 largement commenc\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/conclave-au-vatican-les-electeurs-font-leurs-points-cardinaux-20250506_5S5MQJYL5FARTH6DIPQQ55KMFU/"
    },
    {
        "title": "Deux Italiens, un Fran\u00e7ais et un Am\u00e9ricain: quatre papabili favoris pour succ\u00e9der \u00e0 Fran\u00e7ois",
        "summary": "Sous le ciel de la chapelle Sixtine, les cardinaux vont d\u00e9signer, \u00e0 partir de ce mercredi, leur nouveau souverain pontife. L\u2019assembl\u00e9e devra choisir entre un\u00a0conservatisme, rampant dans l\u2019Eglise, ou les avanc\u00e9es sociales commenc\u00e9es par Fran\u00e7ois. Parmi les\u00a0pr\u00e9tendants, quatre font office de favoris : le Fran\u00e7ais Jean-Marc Aveline, l\u2019Italien de J\u00e9rusalem Pierbattista Pizzaballa, Pietro Parolin, \u00e9galement italien et l\u2019Am\u00e9ricain Robert Prevost.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/quatre-papabili-favoris-pour-succeder-a-francois-20250506_YDWQI6UBSBDWDJU2NE3S4VVJJQ/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9f\u00e9rendums\u00a0: Macron et Bayrou, champions de votation d\u00e9synchronis\u00e9e",
        "summary": "En proposant de soumettre au vote populaire un plan de\u00a0r\u00e9duction des d\u00e9ficits, le Premier ministre s\u2019est heurt\u00e9 au\u00a0chef\u00a0de\u00a0l\u2019Etat, gardien de cette pr\u00e9rogative. Ce dernier s\u2019exprimera longuement mardi sur TF1.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/referendums-macron-et-bayrou-champions-de-votation-desynchronisee-20250506_ZMIFDT35HVDZ7A5NEOYTFEBBE4/"
    },
    {
        "title": "Municipales \u00e0 Paris\u00a0: l\u2019\u00e9cologiste David Belliard appelle la gauche, dont LFI, \u00e0 s\u2019allier d\u00e8s le premier tour",
        "summary": "Dans un courrier adress\u00e9 aux partis de gauche ce mardi 6\u00a0mai, le chef de file des \u00e9cologistes propose \u00e0 ses potentiels futurs partenaires de se rencontrer pour commencer \u00e0 travailler \u00e0 un projet commun.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/municipales-a-paris-lecologiste-david-belliard-appelle-la-gauche-dont-lfi-a-sallier-des-le-premier-tour-20250506_QOSL2GTTE5CHBC5DDOOXM7U7ZI/"
    },
    {
        "title": "\u00abHouris\u00bb de Kamel Daoud : derri\u00e8re l\u2019affaire du \u00abvol d\u2019histoire\u00bb et la g\u00e9opolitique, le r\u00e9cit d\u2019une amiti\u00e9 bris\u00e9e",
        "summary": "Troublantes similitudes, t\u00e9moignages de proches, \u00e9changes de SMS\u2026 \u00abLib\u00e9\u00bb a pu consulter l\u2019assignation d\u00e9pos\u00e9e en France par Sa\u00e2da Arbane, la femme qui accuse le dernier Goncourt d\u2019avoir \u00abpill\u00e9\u00bb sa vie, sur fond de crise entre Paris et Alger. Une premi\u00e8re audience se tient ce mercredi 7 mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/houris-de-kamel-daoud-derriere-laffaire-du-vol-dhistoire-et-la-geopolitique-le-recit-dune-amitie-brisee-20250506_PCLA56JBJ5F7ZNOLA22QEAJEKE/"
    },
    {
        "title": "Nicolas Bedos\u00a0recadr\u00e9 par Paul de Saint Sernin : \u00e0 qui profite la honte\u00a0?",
        "summary": "Quand l\u2019humoriste humilie le r\u00e9alisateur, soutient-il les victimes de violences sexuelles, ou reproduit-il un geste masculiniste\u00a0? Le d\u00e9bat agite les f\u00e9ministes, suite \u00e0 la premi\u00e8re apparition de Nicolas Bedos apr\u00e8s sa condamnation pour agressions sexuelles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/nicolas-bedos-recadre-par-paul-de-saint-sernin-a-qui-profite-la-honte-20250506_4I52Q5UZTJGATCEAPBCMTLVMAE/"
    },
    {
        "title": "Palestine, le coup de gr\u00e2ce\u00a0? par S\u00e9lim Nassib",
        "summary": "Le pire sc\u00e9nario est-il en train de s\u2019\u00e9crire, soixante-dix-sept\u00a0ans apr\u00e8s la premi\u00e8re d\u00e9portation de plus de 700\u00a0000\u00a0Palestiniens\u00a0? Pour l\u2019\u00e9crivain libanais, Gaza et la Cisjordanie sont en train de subir une deuxi\u00e8me Nakba, orchestr\u00e9e par Benyamin N\u00e9tanyahou.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/palestine-le-coup-de-grace-par-selim-nassib-20250506_IEZYIBIFANB5RB5KX2ZFH2BHN4/"
    },
    {
        "title": "\u00abOn n\u2019existe plus, on se fait marcher dessus\u00bb\u00a0: les fonctionnaires de l\u2019environnement racontent les d\u00e9g\u00e2ts engendr\u00e9s par la reculade \u00e9colo du gouvernement",
        "summary": "Alors que l\u2019\u00e9cologie est rel\u00e9gu\u00e9e par l\u2019ex\u00e9cutif et attaqu\u00e9e par la droite et le RN, hauts fonctionnaires comme agents de terrain confient leur mal-\u00eatre, sur fond de coupes budg\u00e9taires annonc\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/on-nexiste-plus-on-se-fait-marcher-dessus-les-fonctionnaires-de-lenvironnement-racontent-les-degats-engendres-par-la-reculade-ecolo-du-gouvernement-20250506_TITANI7KEFGDFHPZZNFRCWMURQ/"
    },
    {
        "title": "Courtisanerie, si\u00e8ges \u00e9jectables, amateurisme\u2026 Le Rassemblement national, un parti malade de son bonapartisme",
        "summary": "Les dysfonctionnements et l\u2019esprit de cour minent le parti lep\u00e9niste, o\u00f9 les succ\u00e8s \u00e9lectoraux permettent de refuser toute introspection.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/courtisanerie-sieges-ejectables-amateurisme-le-rassemblement-national-un-parti-malade-de-son-bonapartisme-20250506_DSVMQMRV4FBKXFG5UP3H6V3G74/"
    },
    {
        "title": "Purges, manque de d\u00e9mocratie, \u00abambiance de courtisans\u00bb\u2026 Plong\u00e9e dans le syst\u00e8me M\u00e9lenchon \u00e0 LFI",
        "summary": "N\u2019ayant rien abandonn\u00e9 de ses ambitions pr\u00e9sidentielles, le chef de file de La France insoumise s\u2019est entour\u00e9 d\u2019un clan qui lui doit tout et ne doute de rien. Un livre \u00e0 para\u00eetre mercredi 7 mai d\u00e9crypte la mainmise qu\u2019il a sur ses troupes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/purges-manque-de-democratie-ambiance-de-courtisans-plongee-dans-le-systeme-melenchon-a-lfi-20250504_YKZ35WLF3VGH5GRULJBW7BAJKQ/"
    },
    {
        "title": "C\u00e9cile Kohler et Jacques Paris, emprisonn\u00e9s depuis trois\u00a0ans en Iran\u00a0: \u00abLa seule chose qui les emp\u00eache de sombrer, c\u2019est de savoir qu\u2019on ne les oublie pas\u00bb",
        "summary": "Trois\u00a0ans jour pour jour apr\u00e8s l\u2019arrestation de sa s\u0153ur et de son compagnon lors d\u2019un voyage touristique en Iran, No\u00e9mie Kohler d\u00e9crit l\u2019\u00e9puisement croissant du couple et l\u2019angoisse grandissante face \u00e0 leur incertitude judiciaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/cecile-kohler-et-jacques-paris-emprisonnes-depuis-trois-ans-en-iran-la-seule-chose-qui-les-empeche-de-sombrer-cest-de-savoir-quon-ne-les-oublie-pas-20250506_464UQ2SVURFANCRE6J7TRYPLXA/"
    },
    {
        "title": "Friedrich Merz \u00e9lu chancelier allemand : l\u2019Europe au c\u0153ur",
        "summary": "Actant la rupture transatlantique, le nouveau chancelier allemand a fait de la relance europ\u00e9enne, notamment dans le domaine de la d\u00e9fense, l\u2019une de ses priorit\u00e9s, \u00e0 la grande satisfaction de Paris et de Varsovie. Mais les contraintes de politique int\u00e9rieure pourraient limiter son ambition.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/friedrich-merz-elu-chancelier-allemand-leurope-au-coeur-20250506_5PTLUB7CHVA6VMZYVAUSABNB4Y/"
    },
    {
        "title": "Allemagne\u00a0: le conservateur Friedrich Merz \u00e9lu chancelier au deuxi\u00e8me tour et officiellement nomm\u00e9 par le pr\u00e9sident Steinmeier",
        "summary": "Le candidat de l\u2019alliance conservatrice CDU-CSU a finalement \u00e9t\u00e9 \u00e9lu \u00e0 la majorit\u00e9 absolue \u00e0 sa deuxi\u00e8me tentative, avec 325 voix sur un total de 630 d\u00e9put\u00e9s, ce mardi 6\u00a0mai apr\u00e8s un \u00e9chec lors d\u2019un premier tour.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/allemagne-le-conservateur-friedrich-merz-echoue-a-etre-elu-chancelier-au-premier-tour-un-revers-inedit-20250506_QHTUGITAERE6XGF7DY6YYRUGUE/"
    },
    {
        "title": "L\u2019archev\u00eaque de Marseille, Jean-Marc Aveline, peut-il devenir pape\u00a0?",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais est un \u00abpapabilable\u00bb cr\u00e9dible au profil bergoglien, alliant son tropisme social \u00e0 un conservatisme sur l\u2019IVG ou la fin de vie. Atouts et faiblesses de celui qui pourrait cr\u00e9er la surprise au Vatican, lors de la d\u00e9signation du successeur de Fran\u00e7ois, \u00e0 partir de ce mercredi 7 mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/larcheveque-de-marseille-jean-marc-aveline-peut-il-devenir-pape-20250506_V77OXMFQWVEBFFNFBMB34LOPOY/"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident syrien re\u00e7u en France mercredi pour sa premi\u00e8re visite en Europe",
        "summary": "Ahmed al-Charaa, au pouvoir depuis la chute de Bachar al-Assad en d\u00e9cembre, sera re\u00e7u \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e par Emmanuel Macron. Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais assure qu\u2019il rappellera au dirigeant syrien ses \u00abexigences\u00bb : la \u00abstabilisation de la r\u00e9gion\u00bb et \u00abla lutte contre le terrorisme\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/le-president-syrien-recu-en-france-mercredi-pour-sa-premiere-visite-en-europe-20250506_YR3CPPZHPRGWFFC74DGQWN7O7Q/"
    },
    {
        "title": "\u00abMarco Rubio est un paillasson\u00bb\u00a0: \u00e0 Washington, l\u2019ascension paradoxale de l\u2019homme \u00e0 tout faire de Donald Trump",
        "summary": "Gratifi\u00e9 d\u2019un cumul de fonctions in\u00e9dit depuis Nixon, l\u2019ex-s\u00e9nateur de Floride est devenu l\u2019un des hommes-cl\u00e9s du pr\u00e9sident dont il fut le rival, jouant le jeu de ce pouvoir o\u00f9 la comp\u00e9tence importe peu et seule la loyaut\u00e9 est valoris\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/marco-rubio-est-un-paillasson-a-washington-lascension-de-lhomme-a-tout-faire-de-donald-trump-20250506_OFKTVNF57JCWTPV4ZSULQ2RAEE/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Tirs entre l\u2019Inde et le Pakistan\u00a0: le chef de la diplomatie fran\u00e7aise appelle \u00ab\u00e0 la retenue\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s des jours de tensions \u00e0 la suite d\u2019un attentat meurtrier au Cachemire, ces deux puissances nucl\u00e9aires ont \u00e9chang\u00e9 des tirs d\u2019artillerie et de missiles dans la nuit du mardi\u00a06 au mercredi 7\u00a0mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/en-direct-tirs-entre-linde-et-le-pakistan-le-chef-de-la-diplomatie-francaise-appelle-a-la-retenue-20250507_NUPE3DFJORDHXARB5DP4QDZ4FA/"
    },
    {
        "title": "Au Cachemire, les raisons de l\u2019offensive guerri\u00e8re entre l\u2019Inde et le Pakistan",
        "summary": "Quinze jours apr\u00e8s les attentats de Pahalgam, New Delhi et Islamabad se sont lanc\u00e9es dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi dans des frappes et des op\u00e9rations militaires qui ont fait au moins 34 morts.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/au-cachemire-les-raisons-de-la-surenchere-guerriere-entre-linde-et-le-pakistan-20250430_VPFJLPMBRFG4TDRJOILQGL5KS4/"
    },
    {
        "title": "\u00abLe Canada ne sera jamais \u00e0 vendre\u00bb, r\u00e9plique Mark Carney \u00e0 Donald Trump, qui ne veut \u00abjamais dire jamais\u00bb",
        "summary": "En visite \u00e0 la Maison Blanche, le nouveau Premier ministre canadien a savamment jongl\u00e9 entre fermet\u00e9 et tentative d\u2019amadouer le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, malgr\u00e9 ses aspirations annexionnistes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/le-canada-ne-sera-jamais-a-vendre-replique-mark-carney-a-donald-trump-qui-ne-veut-jamais-dire-jamais-20250507_WJ6A26HLAVCAHG4UQIULOET2OM/"
    },
    {
        "title": "Nos critiques des sorties cin\u00e9ma de la semaine\u00a0: \u00abSoudan, souviens-toi\u00bb, \u00abRumours, nuit blanche au sommet\u00bb, \u00abUn monde merveilleux\u00bb\u2026",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans les sorties cin\u00e9ma de ce mercredi 7\u00a0mai avec aussi \u00abL\u2019Effacement\u00bb, \u00abLeila et les loups\u00bb, \u00abIngeborg Bachmann\u00bb, \u00abLes Enfants rouges\u00bb et \u00abLes Ar\u00e8nes\u00bb. Bandes-annonces \u00e0 l\u2019appui.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/nos-critiques-des-sorties-cinema-de-la-semaine-soudan-souviens-toi-rumours-nuit-blanche-au-sommet-un-monde-merveilleux-20250507_4WT53BIZ5FHIXNLBHD5ADKEB3E/"
    },
    {
        "title": "Au Met Gala 2025, une ode au dandysme noir et au pouvoir subversif de la mode",
        "summary": "La grand-messe new-yorkaise a mis \u00e0 l\u2019honneur le style des hommes noirs, entre contestation et \u00e9mancipation. Une r\u00e9plique aux attaques r\u00e9p\u00e9t\u00e9es du trumpisme contre la diversit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/mode/au-met-gala-une-ode-au-dandysme-noir-et-au-pouvoir-subversif-de-la-mode-20250507_3KNEH6GNGJGMLJHATJ2HF22H44/"
    },
    {
        "title": "PSG\u00a0: cette saison o\u00f9 quelque chose s\u2019est r\u00e9veill\u00e9 chez Demb\u00e9l\u00e9",
        "summary": "Vainqueur \u00e0 l\u2019aller (1-0), le Paris-SG accueille Arsenal, mercredi 7 mai, au parc des Princes. Plus qu\u2019une centaine de minutes avant une possible finale, le 31\u00a0mai, \u00e0 Munich, au terme d\u2019une saison marqu\u00e9e par l\u2019explosion de l\u2019attaquant qui a os\u00e9 s\u2019opposer \u00e0 son entra\u00eeneur. Ceci expliquant peut-\u00eatre cela.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/psg-arsenal-demi-finale-retour-de-ligue-des-champions-cette-saison-ou-quelque-chose-sest-reveille-chez-dembele-20250506_WNR7XAPO65GQXNS56BBKVYVKUQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abOn s\u2019est rendu compte qu\u2019on n\u2019\u00e9tait pas seules\u00bb\u00a0: encourag\u00e9es par une chanson, plusieurs femmes accusent un producteur de violences sexuelles",
        "summary": "En t\u00e9moignant de violences conjugales dans un morceau, une chanteuse a provoqu\u00e9 une vague de t\u00e9moignages de femmes se disant victimes du m\u00eame homme. Ce dernier a port\u00e9 plainte contre l\u2019artiste, convoqu\u00e9e au tribunal ce mercredi 7\u00a0mai, pour \u00abatteinte manifeste \u00e0 sa vie priv\u00e9e\u00bb apr\u00e8s la diffusion du titre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/on-sest-rendu-compte-quon-netait-pas-seules-encouragees-par-une-chanson-plusieurs-femmes-accusent-un-producteur-de-violences-sexuelles-20250507_JW6W3QWXGRDHHKZDOBDHH3ITGE/"
    },
    {
        "title": "\u00abNathalie Debaillie est morte d\u2019avoir fait confiance \u00e0 la justice\u00bb\u00a0: six\u00a0ans apr\u00e8s le f\u00e9minicide, l\u2019Etat face \u00e0 ses responsabilit\u00e9s dans un proc\u00e8s",
        "summary": "En\u00a02019, Nathalie Debaillie a \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9e et assassin\u00e9e par son ex-conjoint, malgr\u00e9 de multiples appels au secours au commissariat de Lille. L\u2019Etat r\u00e9pondra de ses manquements lors du proc\u00e8s civil qui s\u2019ouvre ce mercredi 7\u00a0mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/nathalie-debaillie-est-morte-davoir-fait-confiance-a-la-justice-six-ans-apres-le-feminicide-letat-face-a-ses-responsabilites-dans-un-proces-20250507_2L4VWO5PVBBQDIP4HP5UN6JUDA/"
    },
    {
        "title": "\u00abBernard, c\u2019est un honneur de vous avoir ici\u00bb\u00a0: Bernard Arnault et son fils, re\u00e7us \u00e0 la Maison Blanche par Donald Trump",
        "summary": "Le milliardaire fran\u00e7ais s\u2019est rendu \u00e0 Washington mardi 6\u00a0mai pour rencontrer le pr\u00e9sident am\u00e9ricain afin de parler de la Coupe du monde des clubs de football. Le 6\u00e8me homme le plus riche du monde a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s chaudement accueilli par le chef d\u2019Etat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/bernard-cest-un-honneur-de-vous-avoir-ici-bernard-arnault-et-son-fils-recus-a-la-maison-blanche-par-donald-trump-20250507_VUO4PVXKDNCZFKUDWUB6IXI7BE/"
    },
    {
        "title": "Conclave au Vatican\u00a0: l\u2019heure du show et du choix",
        "summary": "Apr\u00e8s une messe dans la basilique Saint-Pierre, les cardinaux charg\u00e9s d\u2019\u00e9lire le successeur du pape Fran\u00e7ois s\u2019enferment ce mercredi dans la chapelle Sixtine. Un c\u00e9r\u00e9monial ultra-codifi\u00e9 suivi par 5\u00a0000 journalistes et 1,4\u00a0milliard de catholiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/conclave-au-vatican-lheure-du-show-et-du-choix-20250507_GZYIZ2NZBZAG5PTTL4G2LFLVCA/"
    },
    {
        "title": "Conclave : d\u00e9roul\u00e9, rituels et vie quotidienne... les six choses \u00e0 savoir",
        "summary": "Alors que les cardinaux s\u2019enferment \u00e0 partir de ce mercredi apr\u00e8s-midi dans la chapelle Sixtine pour ce 26\u00e8 conclave charg\u00e9 d\u2019\u00e9lire, dans le plus grand secret, le successeur du pape Fran\u00e7ois, \u00abLib\u00e9ration\u00bb revient sur le d\u00e9roul\u00e9 de ce c\u00e9r\u00e9monial tr\u00e8s codifi\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/deroule-du-conclave-rituels-et-vie-quotidienne-les-six-choses-a-savoir-20250507_ACRXAVK46RAJVHNY7PMB2LM66E/"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9crivain et acad\u00e9micien Angelo Rinaldi est mort",
        "summary": "Celui qui avait re\u00e7u le prix Femina 1971 pour \u00abLa Maison des Atlantes\u00bb, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ce mercredi 7\u00a0mai \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 83\u00a0ans, a annonc\u00e9 l\u2019Acad\u00e9mie fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/lecrivain-et-academicien-angelo-rinaldi-est-mort-20250507_ZSV34WO54FCA5OFOWIQMLBB4A4/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Allemagne et la France vont mettre en place \u00abun conseil de d\u00e9fense et de s\u00e9curit\u00e9\u00bb commun, annonce Macron",
        "summary": "Le nouveau chef du gouvernement allemand, \u00e9lu difficilement la veille, a rencontr\u00e9 Emmanuel Macron ce mercredi 7\u00a0mai. Une entrevue pour tenter de relancer un moteur franco-allemand enray\u00e9, avant de se rendre en Pologne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/pour-sa-premiere-visite-officielle-de-chancelier-friedrich-merz-sera-a-paris-ce-mercredi-20250507_WCGG572DWFEIFBEUOQWCPJUMIE/"
    },
    {
        "title": "Accusations de plagiat contre l\u2019influenceuse Brooke Bellamy\u00a0: les recettes de cuisine appartiennent-elles \u00e0 quelqu\u2019un\u00a0?",
        "summary": "R\u00e9cemment, la cr\u00e9atrice de contenus australienne a \u00e9t\u00e9 prise \u00e0 partie par deux cons\u0153urs pour avoir recopi\u00e9 une de leurs recettes. En France, la reproduction mot pour mot de tout \u00e9crit est puni par la loi, mais rien n\u2019interdit de proposer dans son restaurant une recette prise dans un livre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/accusations-de-plagiat-contre-linfluenceuse-brooke-bellamy-les-recettes-de-cuisine-appartiennent-elles-a-quelquun-20250507_2YQ4SU7FQND7NC5VSVIMVPZBZA/"
    },
    {
        "title": "Convention citoyenne sur la fin de vie\u00a0: Emmanuel Macron a tout faux, une fois de plus\u00a0! par Michel Wieviorka",
        "summary": "Alors que le chef de l\u2019Etat annonce une nouvelle consultation de citoyens sur l\u2019Ecole, le sociologue rappelle que sur le climat et la fin de vie, les propositions issues de discussions exemplaires ont \u00e9t\u00e9 tri\u00e9es ou ignor\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/convention-citoyenne-sur-la-fin-de-vie-emmanuel-macron-a-tout-faux-une-fois-de-plus-par-michel-wieviorka-20250507_TVFSPTQGKZEXLKL7UDAHQYK3AM/"
    },
    {
        "title": "\u00abIls ont roul\u00e9 sur des corps\u00bb\u00a0: six mois apr\u00e8s la trag\u00e9die du stade de N\u2019Z\u00e9r\u00e9kor\u00e9, la Guin\u00e9e suffoque",
        "summary": "La gestion du drame du 1er\u00a0d\u00e9cembre 2024, au cours duquel au moins 140 personnes ont trouv\u00e9 la mort, illustre la brutalit\u00e9 croissante de la junte du g\u00e9n\u00e9ral Mamadi Doumbouya.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/ils-ont-roule-sur-des-corps-six-mois-apres-la-tragedie-du-stade-de-nzerekore-la-guinee-suffoque-20250507_D7LOTHYLGJFI5LFZZJED3XRVHE/"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c7a fait trois ans que j\u2019attends ce moment\u00bb : le soulagement des prisonniers de guerre rapatri\u00e9s de Russie",
        "summary": "Kyiv a n\u00e9goci\u00e9 le retour de 205 prisonniers de guerre dans le cadre d\u2019un \u00e9change avec Moscou. Un soulagement pour les proches des personnes rel\u00e2ch\u00e9es, tandis que les familles des disparus s\u2019accrochent au moindre espoir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/ca-fait-trois-ans-que-jattends-ce-moment-le-soulagement-des-prisonniers-de-guerre-rapatries-de-russie-20250507_C2BWYA3VYFER7K2VMFUI5HBCTQ/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme de l\u2019accueil des \u00e9l\u00e8ves en situation de handicap\u00a0: \u00abTout le syst\u00e8me dysfonctionne faute de moyens humains\u00bb",
        "summary": "Une proposition de loi a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e en premi\u00e8re lecture \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale lundi 5\u00a0mai, visant \u00e0 renforcer l\u2019inclusion scolaire des \u00e9l\u00e8ves en situation de handicap. Le texte est insuffisant aux yeux des syndicats de l\u2019Education nationale, qui plaident pour la cr\u00e9ation d\u2019un statut de fonctionnaire pour les AESH.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/reforme-de-laccueil-des-eleves-en-situation-de-handicap-tout-le-systeme-dysfonctionne-faute-de-moyens-humains-20250507_27RIVXRLV5B3VMEOYFCW67YFVM/"
    },
    {
        "title": "Premier centre de sant\u00e9 d\u00e9di\u00e9 aux jeunes de l\u2019ASE en France\u00a0: \u00abUn enfant qui va mieux aura le choix de son avenir\u00bb",
        "summary": "Les enfants et adolescents plac\u00e9s sous la protection de l\u2019Etat vont pouvoir avoir acc\u00e8s \u00e0 une prise en charge adapt\u00e9e dans une structure in\u00e9dite, dont la premi\u00e8re pierre a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e mardi 6\u00a0mai \u00e0 Paris. Son instigatrice, C\u00e9line Greco, \u0153uvre pour que douze autres centres puissent ouvrir afin que tout le pays soit couvert.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/familles/premier-centre-de-sante-dedie-aux-jeunes-de-lase-en-france-un-enfant-qui-va-mieux-aura-le-choix-de-son-avenir-20250507_3GQDJK6T5NFN7LZAKN7NFC3VX4/"
    },
    {
        "title": "Climat\u00a0: plus de 80\u00a0% des enfants n\u00e9s en\u00a02020 seront expos\u00e9s \u00e0 des vagues de chaleur \u00absans pr\u00e9c\u00e9dent\u00bb durant leur vie",
        "summary": "Une \u00e9tude publi\u00e9e ce mercredi 7\u00a0mai dans la revue scientifique \u00abNature\u00bb ausculte en d\u00e9tail la fr\u00e9quence \u00e0 laquelle les \u00e9v\u00e9nements extr\u00eames vont frapper la vie de personnes n\u00e9es \u00e0 des \u00e9poques distinctes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/climat-plus-de-80-des-enfants-nes-en-2020-seront-exposes-a-des-vagues-de-chaleur-sans-precedent-durant-leur-vie-20250507_THTCBDBLZ5CZBHJKXXABXUYVLM/"
    },
    {
        "title": "\u00abOn a pris une mauvaise d\u00e9cision\u00bb\u00a0: un patron de bar jug\u00e9 \u00e0 Nice pour avoir tu\u00e9 et coul\u00e9 un client dans du b\u00e9ton",
        "summary": "A l\u2019issue d\u2019une dispute et d\u2019une bagarre fatale, l\u2019accus\u00e9 a enduit le mort de ciment dans la cave de son \u00e9tablissement. Il encourt trente\u00a0ans de r\u00e9clusion.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/on-a-pris-une-mauvaise-decision-un-patron-de-bar-juge-a-nice-pour-avoir-tue-et-coule-un-client-dans-du-beton-20250507_MLWHH6UOWRBHRDHDHGKYXZTZWU/"
    },
    {
        "title": "Les deux tiers des personnes qui ont recours \u00e0 l\u2019euthanasie au Canada sont-elles en situation de handicap, comme l\u2019avance une tribune du \u00abFigaro\u00bb\u00a0?",
        "summary": "Sept d\u00e9put\u00e9s LR alertent, dans le quotidien conservateur, sur \u00abdes garde-fous tomb\u00e9s les uns apr\u00e8s les autres\u00bb dans les pays qui ont l\u00e9galis\u00e9 l\u2019euthanasie. Ils donnent, au passage, un chiffre contestable tir\u00e9 d\u2019un rapport canadien.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/les-deux-tiers-des-personnes-qui-ont-recours-a-leuthanasie-au-canada-sont-elles-en-situation-de-handicap-comme-lavance-une-tribune-du-figaro-20250507_6GKHFJKL7JBP5D5PQK45XCA65I/"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve \u00e0 la SNCF\u00a0: pagaille \u00e9vit\u00e9e dans les trains, pol\u00e9mique sur le recours \u00e0 des \u00abbriseurs de gr\u00e8ve\u00bb",
        "summary": "Les syndicats consid\u00e8rent que la direction a \u00abinvisibilis\u00e9 le conflit\u00bb en ayant recours \u00e0 des cadres volontaires pour remplacer les chefs de bord les jours de gr\u00e8ve. SUD-Rail a annonc\u00e9 son souhait d\u2019attaquer ce dispositif en justice.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/greve-a-la-sncf-pagaille-evitee-dans-les-trains-polemique-sur-le-recours-a-des-briseurs-de-greve-20250507_MRMVTYRPLRFQBDOX7DGBAR36UU/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme de l\u2019audiovisuel public\u00a0: les mauvais arguments de Rachida Dati",
        "summary": "Sur France Inter ce mercredi 7\u00a0mai, la ministre de la Culture a empil\u00e9 les contre-v\u00e9rit\u00e9s pour d\u00e9fendre son projet de \u00abholding\u00bb des antennes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/reforme-de-laudiovisuel-public-les-mauvais-arguments-de-rachida-dati-20250507_U5TD3AGCWZFIFJF3XLFOCFZDPA/"
    },
    {
        "title": "\u00abNos \u00e9l\u00e8ves dormaient sous des ponts\u00bb\u00a0: un lyc\u00e9e parisien se mobilise pour que ses \u00e9l\u00e8ves ne retournent pas \u00e0 la rue",
        "summary": "Solidaires, des parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves et des professeurs de la cit\u00e9 scolaire Jacques-Decour se mobilisent pour loger de mani\u00e8re p\u00e9renne les mineurs \u00e0 la rue, mais se sentent bien seuls. Une cinquantaine de personnes ont manifest\u00e9 mardi 6\u00a0mai devant l\u2019\u00e9tablissement, afin de demander aux pouvoirs publics des r\u00e9ponses et de l\u2019aide.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/nos-eleves-dormaient-sous-des-ponts-un-lycee-parisien-se-mobilise-pour-que-ses-eleves-ne-retournent-pas-a-la-rue-20250507_3KW7LMDJPFEWHCZEEPTZIWXVDM/"
    },
    {
        "title": "Quoi qu\u2019en dise Rachida Dati, le budget de la Culture a bien baiss\u00e9",
        "summary": "Entre autres contrev\u00e9rit\u00e9s profess\u00e9es sur un ton bravache, la ministre de la Culture a d\u00e9clar\u00e9 dans la matinale de France Inter, ce mercredi 7\u00a0mai, que le budget de son minist\u00e8re \u00e9tait en augmentation. Les chiffres disent pourtant le contraire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/quoi-quen-dise-rachida-dati-le-budget-de-la-culture-a-bien-baisse-20250507_D3GSRG5JLJA6JECUQ7GXDGF2QI/"
    },
    {
        "title": "Dans le Gard, la pr\u00e9fecture ordonne \u00e0 Perrier de \u00abretirer\u00bb sous deux mois son syst\u00e8me de microfiltration",
        "summary": "Apr\u00e8s une d\u00e9cision pr\u00e9fectorale ce mercredi 7\u00a0mai, la marque Perrier, cr\u00e9\u00e9e en\u00a01903 et propri\u00e9t\u00e9 de Nestl\u00e9, doit retirer son syst\u00e8me de microfiltration \u00e0 Verg\u00e8ze. Elle rendra sa d\u00e9cision sur l\u2019autorisation d\u2019exploitation comme \u00abeau min\u00e9rale naturelle\u00bb d\u2019ici le 7\u00a0ao\u00fbt.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/gard-la-prefecture-ordonne-a-perrier-de-retirer-sous-deux-mois-son-systeme-de-microfiltration-20250507_FJMZFAH5LZEBZDNEQ3ZZTZLW7E/"
    },
    {
        "title": "Conclave, chikungunya \u00e0 la R\u00e9union, \u00abbriseurs de gr\u00e8ve\u00bb \u00e0 la SNCF\u2026 L\u2019actu de ce mercredi 7\u00a0mai",
        "summary": "La r\u00e9daction de \u00abLib\u00e9ration\u00bb r\u00e9capitule les principales actualit\u00e9s du jour.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/conclave-chikungunya-a-la-reunion-briseurs-de-greve-a-la-sncf-lactu-de-ce-mercredi-7-mai-20250507_RL646B4IL5GLVKAGHAA4QLKKFY/"
    },
    {
        "title": "Aux sources du conflit indo-pakistanais\u00a0: \u00abEn 1947, les Anglais sont partis pr\u00e9cipitamment et s\u2019en sont lav\u00e9 les mains dans le sang\u00bb",
        "summary": "Depuis l\u2019ind\u00e9pendance de l\u2019Inde et du Pakistan, la r\u00e9gion du Cachemire a \u00e9t\u00e9 au centre de trois guerres entre les deux pays, sur fond de nationalisme et d\u2019affrontements religieux, retrace le politologue Christophe Jaffrelot, sp\u00e9cialiste de la r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/aux-sources-du-conflit-indo-pakistanais-en-1947-les-anglais-sont-partis-precipitamment-et-sen-sont-lave-les-mains-dans-le-sang-20250507_Z3NZFSLOVJA7JOGS62RIT55JD4/"
    },
    {
        "title": "Dans les Alpes-Maritimes, le d\u00e9sarroi apr\u00e8s la mort d\u2019un apprenti de 16 ans sur un chantier",
        "summary": "Lorenzo M\u00e9nardi a perdu la vie dans un accident du travail \u00e0 Saint-Martin-du-Var, le 30 avril. Les hommages se multiplient alors que, dans l\u2019enqu\u00eate, de premi\u00e8res auditions ont eu lieu.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/dans-les-alpes-maritimes-le-desarroi-apres-la-mort-dun-apprenti-de-16-ans-sur-un-chantier-20250507_JY4QEUH2BBGE3M5QTDD3XALXGY/"
    },
    {
        "title": "Au Cachemire, la possibilit\u00e9 d\u2019une guerre raviv\u00e9e par le profil nationaliste des dirigeants indiens et pakistanais",
        "summary": "Le chef d\u2019\u00e9tat-major pakistanais et homme le plus puissant du pays, le g\u00e9n\u00e9ral Mounir, est le tenant d\u2019une ligne anti-Inde marqu\u00e9e. Depuis son arriv\u00e9e au pouvoir en\u00a02014, le Premier ministre indien, Narendra Modi, a, lui, attis\u00e9 les tensions au Cachemire et contre les musulmans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/au-cachemire-la-possibilite-dune-guerre-ravivee-par-le-profil-nationaliste-des-dirigeants-indiens-et-pakistanais-20250507_HW4LPIS6XBEWTGZA26EQ3TEO4U/"
    },
    {
        "title": "Au Y\u00e9men, une victoire en demi-teinte pour Donald Trump avant sa tourn\u00e9e au Moyen-Orient",
        "summary": "Quelques jours avant d\u2019entamer une visite de trois jours au Moyen-Orient, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a annonc\u00e9 ce mardi 6\u00a0mai un accord de cessez-le-feu avec les rebelles houthis du Y\u00e9men. Mais celui-ci ne concerne pas les \u00e9changes de frappes entre les insurg\u00e9s et Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/au-yemen-une-victoire-en-demi-teinte-pour-donald-trump-avant-sa-tournee-au-moyen-orient-20250507_GC6XQ4SRXJGHDPUJ2UM56SANVY/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s du braquage de Kim Kardashian\u00a0: \u00abLorsque j\u2019ouvre la porte des escaliers, je vois le concierge menott\u00e9\u00bb",
        "summary": "La cour d\u2019assises de Paris a entendu, ce mercredi, le personnel qui gravitait autour de la star am\u00e9ricaine au moment du braquage de\u00a02016 au cours duquel un gang de vieux voyous lui a d\u00e9rob\u00e9 ses bijoux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-du-braquage-de-kim-kardashian-lorsque-jouvre-la-porte-des-escaliers-je-vois-le-concierge-menotte-20250507_5CEJJSXJMVBF5PGL4JBFTOM6EI/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9tenu lib\u00e9r\u00e9 par erreur \u00e0 Bordeaux\u00a0: le point sur une \u00e9vasion inopin\u00e9e",
        "summary": "Confondu avec un quasi-homonyme, un homme condamn\u00e9 \u00e0 dix\u00a0ans de prison pour coups mortels a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 mercredi 30\u00a0avril du centre p\u00e9nitentiaire de Bordeaux-Gradignan.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/detenu-libere-par-erreur-a-bordeaux-le-point-sur-une-evasion-inopinee-20250507_Z5U4YTTJINGBTHIFVZSOMLZQOI/"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : le PSG en finale apr\u00e8s avoir bu la pression des demies",
        "summary": "Vainqueurs 2-1 des Londoniens apr\u00e8s leur succ\u00e8s \u00e0 l\u2019aller, les Parisiens affronteront l\u2019Inter Milan le 31\u00a0mai pour le Graal apr\u00e8s lequel ils courent depuis des ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/ligue-des-champions-le-psg-en-finale-apres-sa-victoire-contre-arsenal-20250507_UM5MSGJ33VDHPMHLZXRJ7Z7UNM/"
    },
    {
        "title": "Conclave, jour 1\u00a0: des cardinaux en huis clos et une fum\u00e9e noire tardive",
        "summary": "A l\u2019abri des p\u00e8lerins et des touristes, les 133 cardinaux \u00e9lecteurs sont d\u00e9sormais entre eux, enferm\u00e9s \u00e0 Sainte-Marthe et son annexe, coup\u00e9s du monde, pour un premier vote d\u00e9cisif. R\u00e9cit d\u2019une premi\u00e8re journ\u00e9e qui laisse libre cours aux sp\u00e9culations.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/conclave-jour-1-des-cardinaux-en-huis-clos-et-une-fumee-noire-tardive-20250507_74BXJ3WOAVHWVLG7KBQTRITG3I/"
    },
    {
        "title": "Six\u00a0ans apr\u00e8s le f\u00e9minicide de Nathalie Debaillie, un \u00abregret\u00bb mais pas d\u2019excuses de l\u2019Etat",
        "summary": "La famille de Nathalie Debaillie, enlev\u00e9e et assassin\u00e9e par son ex-conjoint \u00e0 Lille en mai\u00a02019, a assign\u00e9 l\u2019Etat pour \u00abfaute lourde\u00bb devant le tribunal judiciaire de Paris.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/six-ans-apres-le-feminicide-de-nathalie-debaillie-un-regret-mais-pas-dexcuses-de-letat-20250507_PCUHZO4FQNH3DIHAXX45ZX2GKU/"
    },
    {
        "title": "Entre fumig\u00e8nes et lacrymos, la folle soir\u00e9e des supporters du PSG sans billets aux abords du Parc des Princes",
        "summary": "Pendant que Paris s\u2019offrait mercredi soir une place pour la finale de la Ligue des Champions face \u00e0 Arsenal, des supporters se sont mass\u00e9s aux abords du stade pour soutenir leur \u00e9quipe. Malgr\u00e9 des tensions avec les forces de l\u2019ordre, la f\u00eate a pris le dessus.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/entre-fumigenes-et-lacrymos-la-folle-soiree-des-supporters-du-psg-sans-billets-aux-abords-du-parc-des-princes-20250508_NPRG6GWPPJBDLPMGCUWS2XD3LU/"
    }
]