[
    {
        "title": "Censure dans la litt\u00e9rature jeunesse\u00a0: good coupes, bad\u00a0coupes",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019interdiction \u00e0 la vente aux mineurs, cet \u00e9t\u00e9, d\u2019un roman pour ados, \u00e9crivains, biblioth\u00e9caires ou \u00e9diteurs craignent une intensification de la censure, tout en portant eux-m\u00eames une attention accrue \u00e0 la fa\u00e7on d\u2019aborder les sujets d\u00e9licats.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/censure-dans-la-litterature-jeunesse-good-coupes-bad-coupes-20231128_Y52BIWIJPRCWFDWM7B2K4VK3WM/"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est tr\u00e8s d\u00e9stabilisant, cette imm\u00e9diatet\u00e9\u00bb\u00a0: quand les auteur\u00b7es jeunesse s\u2019installent \u00e0 \u00abLib\u00e9\u00bb",
        "summary": "A la veille de l\u2019ouverture du Salon du livre de Montreuil le 29\u00a0novembre, celles et ceux qui \u00e9crivent pour les enfants et les ados ont pris possession des pages du journal. Making-of de la journ\u00e9e, de Gaza \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re, de la r\u00e9union du matin \u00e0 la fabrication de la une.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/cest-tres-destabilisant-cette-immediatete-quand-les-auteures-jeunesse-sinstallent-a-libe-20231128_F4HVHH5OGRCQVLWC4JMRSOND74/"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl : les discussions se poursuivent pour tenter de prolonger la tr\u00eave",
        "summary": "Prolong\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 un nouvel accord n\u00e9goci\u00e9 par le Qatar et l\u2019Egypte, la tr\u00eave entre le Hamas et Isra\u00ebl est dans son 5e jour mardi 28\u00a0novembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-hamas-israel-treve-prolongee-nouvelles-liberations-dotages-et-de-prisonniers-negociations-diplomatiques-suivez-lactualite-du-28-novembre-20231128_UKXPVIS4QRH2DN7W3HSJV2U4KY/"
    },
    {
        "title": "Ce que la guerre Hamas-Isra\u00ebl fait aux milieux f\u00e9ministes",
        "summary": "Un cort\u00e8ge de femmes juives n\u2019a pas pu d\u00e9filer \u00e0 la marche contre les violences sexistes et sexuelles le 25 novembre. Symbole des tensions qui traversent les courants f\u00e9ministes depuis le 7\u00a0octobre, l\u2019\u00e9pisode expose au grand jour la difficult\u00e9 \u00e0 faire front commun dans ce conflit.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/ce-que-la-guerre-hamas-israel-fait-aux-milieux-feministes-20231128_HT7EPAIY3NHGFBVKTWX6W6CQ5Y/"
    },
    {
        "title": "Premier jour du proc\u00e8s de Monique Olivier\u00a0: \u00abFourniret me disait : \u201cCherche pas \u00e0 comprendre, ob\u00e9is et c\u2019est tout\u201d\u00bb",
        "summary": "La cour d\u2019assises de Nanterre s\u2019est plong\u00e9e dans la biographie de l\u2019ex-femme du tueur en s\u00e9rie, jug\u00e9e pour complicit\u00e9 dans trois crimes. Fuyante et insaisissable, elle s\u2019est d\u00e9peinte comme \u00abla reine des idiotes\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/premier-jour-du-proces-de-monique-olivier-fourniret-me-disait-cherche-pas-a-comprendre-obeis-et-cest-tout-20231128_Z2XEH7WE6NH53E5E2IXQRTQHTA/"
    },
    {
        "title": "Violences, emploi, logement\u00a0: ce que r\u00e9v\u00e8le le premier rapport sur les discriminations en France",
        "summary": "L\u2019Observatoire des in\u00e9galit\u00e9s a publi\u00e9 mardi 28\u00a0novembre son premier rapport sur les discriminations en France. Il regroupe un ensemble complet de donn\u00e9es comment\u00e9es sur l\u2019origine, le sexe, le handicap, l\u2019orientation sexuelle, ou l\u2019appartenance syndicale. Le document pointe notamment une hausse des actes de violence enregistr\u00e9s ces derni\u00e8res ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/violences-emploi-logement-ce-que-revele-le-premier-rapport-sur-les-discriminations-en-france-20231128_D5T5OUOXZBDNRLHUFMIUAZ3B74/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Arabie Saoudite obtient l\u2019Exposition universelle 2030 et une nouvelle victoire de soft power",
        "summary": "Riyad a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e ce mardi 28\u00a0novembre pour organiser l\u2019\u00e9v\u00e9nement, au terme d\u2019un vote l\u2019opposant \u00e0 Busan, en Cor\u00e9e du\u00a0Sud, et \u00e0 Rome, en Italie. La candidature saoudienne \u00e9tait pourtant critiqu\u00e9e sur les plans de l\u2019environnement et des droits humains.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/larabie-saoudite-obtient-lexposition-universelle-2030-et-une-nouvelle-victoire-de-soft-power-20231128_TCACWPEZJBBJ5FX56H5VMFYMNU/"
    },
    {
        "title": "Vaste coup de filet en France contre une secte internationale de yoga tantrique",
        "summary": "Les policiers ont d\u00e9mantel\u00e9 ce 28 novembre un r\u00e9seau de la f\u00e9d\u00e9ration de yoga Atman et plac\u00e9 en garde \u00e0 vue 41 personnes, dont son chef spirituel, Gregorian Bivolaru, suspect\u00e9 de \u00abtraite de personnes\u00bb, \u00abs\u00e9questration en bande organis\u00e9e\u00bb, \u00abviol\u00bb et \u00ababus de faiblesse en bande organis\u00e9e par des membres d\u2019une secte\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/vaste-coup-de-filet-en-france-contre-une-secte-internationale-de-yoga-tantrique-20231128_BXFCO4VCKJCGNKHREQOLQMBKQU/"
    },
    {
        "title": "Autour de \u00abConann\u00bb, les mythes en sc\u00e8ne monstres de Mandico",
        "summary": "En 2021, \u00abLib\u00e9\u00bb s\u2019\u00e9tait rendu sur le tournage tout en h\u00e9moglobine, fum\u00e9e et stroboscopes de ce qui devait \u00eatre une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre, avant de muter en de multiples d\u00e9clinaisons du long m\u00e9trage de l\u2019insatiable cin\u00e9aste.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/autour-de-conann-les-mythes-en-scene-monstres-de-mandico-20231128_BP4D534GV5HD3CWQ6KN5KDDBWQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abVu sa taille, l\u2019iceberg A23a aura un impact consid\u00e9rable sur la faune\u00bb",
        "summary": "Juste avant de rejoindre la COP28 \u00e0 Duba\u00ef, la glaciologue Lydie Lescarmontier revient sur la trajectoire de ce gla\u00e7on g\u00e9ant qui d\u00e9rive actuellement dans l\u2019Antarctique. Si son d\u00e9tachement est un ph\u00e9nom\u00e8ne naturel, le r\u00e9chauffement climatique augmente le nombre d\u2019icebergs spectaculaires dans la r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/vu-sa-taille-liceberg-a23a-aura-un-impact-considerable-sur-la-faune-20231128_CTCO7NMLDNFJPHPFQXLU6NXW2E/"
    },
    {
        "title": "Dominique de Villepin antis\u00e9mite\u00a0? Un mauvais proc\u00e8s permis par ses mots maladroits",
        "summary": "L\u2019emploi par l\u2019ex-Premier ministre de l\u2019expression \u00abdomination financi\u00e8re\u00bb, jeudi sur le plateau de \u00abQuotidien\u00bb, ne justifie pas les accusations lanc\u00e9es ces derniers jours \u00e0 son encontre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/dominique-de-villepin-antisemite-un-mauvais-proces-permis-par-ses-mots-maladroits-20231128_PIMXWQBJBNHOTEYYYAMWXDL2WE/"
    },
    {
        "title": "Que sait-on de l\u2019agression d\u2019un militant d\u2019extr\u00eame droite dans le cadre de l\u2019exp\u00e9dition punitive \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re\u00a0?",
        "summary": "Un jeune homme, qui participait \u00e0 la marche des militants d\u2019extr\u00eame droite apr\u00e8s la mort de Thomas, a \u00e9t\u00e9 transport\u00e9 \u00e0 l\u2019h\u00f4pital. D\u2019apr\u00e8s nos informations, il serait un membre actif des sph\u00e8res identitaires en Mayenne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/que-sait-on-de-lagression-dun-militant-dextreme-droite-dans-le-cadre-de-lexpedition-punitive-a-romans-sur-isere-20231128_MDFB47WXWRCHZCR3TDZW7WPM7U/"
    },
    {
        "title": "Dans toute la Chine, la \u00absinisation\u00bb des mosqu\u00e9es au stade industriel",
        "summary": "Selon une enqu\u00eate du \u00abFinancial Times\u00bb, au moins 1800 lieux de culte comportant des \u00e9l\u00e9ments d\u2019architecture arabo-musulmane ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9truits ou modifi\u00e9s depuis\u00a02018.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/dans-toute-la-chine-la-sinisation-des-mosquees-au-stade-industriel-20231128_Y5JB6XDAERGTVD6V45YJF5BWTA/"
    },
    {
        "title": "\u00abLe tarif unique du pass Navigo est-il encore la bonne solution avec le d\u00e9veloppement du t\u00e9l\u00e9travail\u00a0?\u00bb",
        "summary": "Marc P\u00e9lissier, pr\u00e9sident de l\u2019Association des usagers des transports, r\u00e9agit aux annonces d\u2019augmentation du tarif du pass Navigo et de cr\u00e9ation d\u2019un pass sp\u00e9cial Jeux olympiques pour les touristes qui rejoindront l\u2019Ile-de-France l\u2019\u00e9t\u00e9 prochain.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/le-tarif-unique-du-pass-navigo-est-il-encore-la-bonne-solution-avec-le-developpement-du-teletravail-20231128_AP5UWFCQQBB5FGCTTQGB6PJVT4/"
    },
    {
        "title": "En Inde, les 41 ouvriers pi\u00e9g\u00e9s dans un tunnel depuis 17 jours ont \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9s",
        "summary": "Bloqu\u00e9s dans un tunnel effondr\u00e9 dans le nord du pays, les ouvriers ont pu sortir ce mardi 28\u00a0novembre. Ils \u00e9taient coinc\u00e9s depuis le 12\u00a0novembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/en-inde-de-premiers-ouvriers-sortent-du-tunnel-effondre-20231128_ITHWAUBRXVASND3LYVOKTL7TJE/"
    },
    {
        "title": "Retour de la \u00abStar Academy\u00bb ou de \u00abSex and the City\u00bb\u00a0: plus nostalgique la vie",
        "summary": "Une \u00e9pid\u00e9mie nostalgique de consommations de s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9, de com\u00e9dies musicales et de t\u00e9l\u00e9-r\u00e9alit\u00e9 s\u00e9vit chez les ados, friands d\u2019un pass\u00e9 qu\u2019ils n\u2019ont souvent m\u00eame pas connu.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/retour-de-la-star-academy-ou-de-sex-and-the-city-plus-nostalgique-la-vie-20231128_FGYIBBE4TRBXJA3TQILQOI2YEM/"
    },
    {
        "title": "En Allemagne, la crise budg\u00e9taire fragilise Olaf Scholz",
        "summary": "En interdisant les astuces comptables pour contourner les r\u00e8gles strictes de l\u2019endettement, le Tribunal constitutionnel menace la politique climatique du chancelier allemand et de sa coalition.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-allemagne-la-crise-budgetaire-fragilise-olaf-scholz-20231128_EZJDKH2PXBDTXPB2TEO3JYAFPM/"
    },
    {
        "title": "Grippe aviaire\u00a0: \u00abIl faut s\u2019attendre \u00e0 ce qu\u2019il y ait d\u2019autres foyers\u00bb de contamination",
        "summary": "Alors qu\u2019un nouveau foyer d\u2019influenza aviaire a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 dans le Morbihan, apprend-on ce mardi 28\u00a0novembre, la vaccination des canards \u00e0 grande \u00e9chelle devrait \u00e9viter une \u00e9pid\u00e9mie d\u2019ampleur, explique Jean-Luc Gu\u00e9rin, professeur en pathologie aviaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/grippe-aviaire-il-faut-sattendre-a-ce-quil-y-ait-dautres-foyers-de-contamination-20231128_RBYHBTCKAFHINF3NJPYHBTX7BI/"
    },
    {
        "title": "A Lyon, le TNG conteste en justice une amputation \u00abarbitraire et infond\u00e9e\u00bb de ses subventions par l\u2019ex\u00e9cutif de Laurent Wauquiez",
        "summary": "L\u2019\u00e9quipe du Th\u00e9\u00e2tre Nouvelle G\u00e9n\u00e9ration s\u2019appr\u00eate \u00e0 annoncer mardi 28\u00a0novembre le d\u00e9p\u00f4t d\u2019un recours au tribunal administratif afin de contester la l\u00e9galit\u00e9 de la d\u00e9cision de l\u2019ex\u00e9cutif de Laurent Wauquiez.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/scenes/a-lyon-le-tng-conteste-en-justice-une-amputation-arbitraire-et-infondee-de-ses-subventions-par-lexecutif-de-laurent-wauquiez-20231128_27U4CT3YW5AFFLX6XKLUFR7L64/"
    },
    {
        "title": "L\u2019animateur S\u00e9bastien Cauet vis\u00e9 par deux nouvelles plaintes, pour viol et agressions sexuelles",
        "summary": "Apr\u00e8s celle pour viol la semaine derni\u00e8re, l\u2019animateur star de la radio NRJ fait l\u2019objet de deux nouvelles plaintes deux autres femmes d\u00e9non\u00e7ant des faits de viols et d\u2019agressions sexuelles, r\u00e9v\u00e8le ce mardi 28\u00a0novembre \u00abLe Figaro\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/lanimateur-sebastien-cauet-vise-par-deux-nouvelles-plaintes-pour-viols-et-agressions-sexuelles-20231128_2ZNOXRRTAZB2ZPMBEYU6GRG32I/"
    },
    {
        "title": "Dans l\u2019emprise d\u2019une secte internationale de yoga tantrique : \u00abDire non au gourou n\u2019\u00e9tait pas une option\u00bb",
        "summary": "Endoctrinement, s\u00e9questration, chantage\u2026 Derri\u00e8re la promesse d\u2019un contr\u00f4le des \u00e9nergies \u00e9rotiques, l\u2019\u00e9cole de yoga Atman, pr\u00e9sente dans une trentaine de pays, est suspect\u00e9e d\u2019avoir pouss\u00e9 des centaines de jeunes femmes \u00e0 des orgies ou \u00e0 des relations non consenties avec leur \u00abchef spirituel\u00bb, Gregorian Bivolaru. Il a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9, comme l\u2019a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 Lib\u00e9ration, mardi 28 septembre, avec 40 autres personnes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/dire-non-au-gourou-netait-pas-une-option-dans-lemprise-dune-secte-internationale-de-yoga-tantrique-20231129_6ZNUJEZWTFD6LMZXSGVXR6QPW4/"
    },
    {
        "title": "Prisonniers palestiniens lib\u00e9r\u00e9s\u00a0: \u00abOn nous rapporte \u00e9norm\u00e9ment de violations de droits humains dans les prisons isra\u00e9liennes\u00bb",
        "summary": "Porte-parole de l\u2019ONG Addameer, qui d\u00e9fend les droits des prisonniers palestiniens, Tala Nasir fait le point sur les lib\u00e9rations de ces derniers jours et s\u2019inqui\u00e8te d\u2019une hausse des arrestations arbitraires et des mauvais traitements dans les prisons.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/prisonniers-palestiniens-liberes-on-nous-rapporte-enormement-de-violations-de-droits-humains-dans-les-prisons-israeliennes-20231129_HIF3OSS2H5HWVGIQJHRC2QD4BU/"
    },
    {
        "title": "Eric Dupond-Moretti\u00a0: apr\u00e8s dix jours d\u2019un \u00abproc\u00e8s lourd\u00bb pour l\u2019institution, l\u2019heure de la d\u00e9cision",
        "summary": "Apr\u00e8s un proc\u00e8s in\u00e9dit, la Cour de justice de la R\u00e9publique doit rendre sa d\u00e9cision concernant le garde des Sceaux ce mercredi 29 novembre vers 15 heures. Entre moues sceptiques et \u00e9changes \u00e0 couteaux tir\u00e9s, \u00abLib\u00e9ration\u00bb revient sur cet \u00e9trange objet judiciaire qui pourrait d\u00e9boucher sur la d\u00e9mission de l\u2019ex-t\u00e9nor.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/eric-dupond-moretti-dix-jours-dun-proces-lourd-pour-linstitution-20231117_ZGQVN5WAX5HDHBELIF3QPYX7N4/"
    },
    {
        "title": "Prix, contr\u00f4les, accompagnement\u2026 Les angles morts du plan du gouvernement contre le tabac",
        "summary": "Si les experts consult\u00e9s par \u00abLib\u00e9\u00bb louent certaines mesures du nouveau programme national de lutte contre le tabac pr\u00e9sent\u00e9 par le ministre de la Sant\u00e9 ce mardi 28\u00a0novembre, reste \u00e0 savoir comment seront appliqu\u00e9s les principaux axes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/prix-controles-accompagnement-les-angles-morts-du-plan-du-gouvernement-contre-le-tabac-20231129_GN56MYKO2RCPZE3TGI6BNNSGKA/"
    },
    {
        "title": "Hommage \u00e0 Thomas\u00a0: l\u2019Assembl\u00e9e du silence au tumulte",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s ont honor\u00e9 mardi la m\u00e9moire du jeune Thomas, au d\u00e9but d\u2019une s\u00e9ance qui a tourn\u00e9 \u00e0 l\u2019affrontement et vu les d\u00e9put\u00e9s du Rassemblement national quitter l\u2019h\u00e9micycle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/hommage-a-thomas-lassemblee-du-silence-au-tumulte-20231128_I2GG3YSOK5DCTDT5GR7CIFPMQQ/"
    },
    {
        "title": "Un militant d\u2019extr\u00eame droite menace de saisir les tribunaux apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 confondu avec \u00abGros Lardon\u00bb sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "Confondu avec un des acteurs de la tentative d\u2019exp\u00e9dition punitive ayant eu lieu \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re samedi soir, un identitaire est devenu la ris\u00e9e du Web en raison de ses publications \u00e9voquant sa mis\u00e8re sexuelle imput\u00e9e \u00e0 l\u2019immigration.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/un-militant-dextreme-droite-menace-de-saisir-les-tribunaux-apres-avoir-ete-confondu-avec-gros-lardon-sur-les-reseaux-sociaux-20231128_3R76ESQZV5DXVL6F74XA6SRVV4/"
    },
    {
        "title": "Surf aux JO et \u00e9cologie\u00a0: il y a du pain sur la planche",
        "summary": "Une tour climatis\u00e9e et raccord\u00e9e \u00e0 l\u2019eau potable devait \u00eatre construite dans la mer \u00e0 Tahiti pour installer les juges des \u00e9preuves olympiques. M\u00eame si l\u2019organisation a revu sa copie face \u00e0 la bronca locale, il reste beaucoup de progr\u00e8s \u00e0 faire pour concilier \u00e9v\u00e9nements sportifs et climat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/surf-aux-jo-et-ecologie-il-y-a-du-pain-sur-la-planche-20231128_5VKSYELSIRFJ7JDBGCN7L56SVM/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre \u00e0 Gaza\u00a0: le Hamas se dit pr\u00eat \u00e0 prolonger la tr\u00eave de quatre jours",
        "summary": "La tr\u00eave entre le Hamas et Isra\u00ebl est entr\u00e9e dans son 6e jour ce mercredi 29\u00a0novembre, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 prolong\u00e9e de deux jours gr\u00e2ce \u00e0 un accord n\u00e9goci\u00e9 par le Qatar et l\u2019Egypte. Une nouvelle extension est en pourparlers.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-hamas-israel-la-treve-dans-son-sixieme-jour-une-prolongation-toujours-en-discussion-20231129_MTWJTDTEZVFSFEKXSI2W4VZ3XU/"
    },
    {
        "title": "Exit Schwarzenegger, \u00abConann\u00bb de Bertrand Mandico est une femme",
        "summary": "Attendu, le cin\u00e9aste r\u00e9jouit par son adaptation exclusivement f\u00e9minine de la saga litt\u00e9raire, o\u00f9 une barbare traverse corps, \u00e9poques et incarnations, dans un conte infernal et sauvage.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/conann-de-bertrand-mandico-ogre-de-barbarie-20231127_CMPU645AYNAJXDYRQSYAKZO2XU/"
    },
    {
        "title": "Mal-logement des \u00e9tudiants\u00a0: \u00e0 Stains, \u00able gardien m\u2019a conseill\u00e9 de me d\u00e9p\u00eacher de trouver une autre r\u00e9sidence\u00bb",
        "summary": "Dans la r\u00e9sidence universitaire de cette ville de Seine-Saint-Denis, les jeunes c\u00f4toient cafards et salet\u00e9s, alors que le gouvernement promet 35\u00a0000 constructions et des r\u00e9novations compl\u00e8tes pour la fin du quinquennat sans avoir tenu ses promesses pr\u00e9c\u00e9dentes sur le sujet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/mal-logement-des-etudiants-a-stains-le-gardien-ma-conseille-de-me-depecher-de-trouver-une-autre-residence-20231129_AIKBQUGOSJGCBLBXK32BEQNEKI/"
    },
    {
        "title": "Premier vol commercial \u00abvert\u00bb au-dessus de l\u2019Atlantique : un coup de pub pour le secteur, du greenwashing selon les ONG",
        "summary": "Le projet, cofinanc\u00e9 par le gouvernement britannique, vise \u00e0 attirer les investisseurs et \u00e0 montrer qu\u2019il est possible de d\u00e9carboniser l\u2019aviation. Les ONG estiment que seule la r\u00e9duction des vols est une solution p\u00e9renne pour l\u2019a\u00e9rien.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/premier-vol-commercial-vert-au-dessus-de-latlantique-un-coup-de-pub-pour-le-secteur-du-greenwashing-selon-les-ong-20231129_OIQRDKJ6AVFGBOLPHM4H6265Q4/"
    },
    {
        "title": "Enfants : \u00abIl y a une disjonction de plus en plus cons\u00e9quente entre le discours et le soin r\u00e9el\u00bb",
        "summary": "Plan autisme, rapport de la commission sur l\u2019inceste, \u00e9co-anxi\u00e9t\u00e9\u2026 L\u2019actualit\u00e9 autour de l\u2019enfance est dense. St\u00e9phanie Palazzi, p\u00e9dopsychiatre, r\u00e9agit aux mesures annonc\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/enfants-il-y-a-une-disjonction-de-plus-en-plus-consequente-entre-le-discours-et-le-soin-reel-20231129_AET5VEJZJBGPBKCSAS6PJAFM5I/"
    },
    {
        "title": "\u00abLes Petits M\u00e2les\u00bb, une g\u00e9n\u00e9ration plus r\u00e9ceptive \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 entre les sexes",
        "summary": "Le nouveau documentaire de Laurent Metterie et de la philosophe f\u00e9ministe Camille Froidevaux-Metterie, qui sort en salles ce mercredi, interroge la r\u00e9ception des discours f\u00e9ministes par les jeunes gar\u00e7ons de 7 \u00e0 18\u00a0ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/les-petits-males-une-generation-plus-receptive-a-legalite-entre-les-sexes-20231129_KADQEYDHJ5A2TMY7SJX7G2RLAA/"
    },
    {
        "title": "A Gaza, l\u2019ONG AirWars veut rendre leur nom aux milliers de civils tu\u00e9s par les bombardements isra\u00e9liens",
        "summary": "Depuis un mois et demi, l\u2019ONG britannique travaille m\u00e9thodiquement \u00e0 l\u2019identification des victimes civiles des frappes sur Gaza. Sur 60 \u00abincidents\u00bb document\u00e9s pour l\u2019heure, plus de 45\u00a0% des victimes sont des mineurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/a-gaza-long-airwars-veut-rendre-leur-nom-aux-milliers-de-civils-tues-par-les-bombardements-israeliens-20231129_YT3STZO42VEXPGVBN25HFRTT2U/"
    },
    {
        "title": "Au secours, l\u2019info me fatigue",
        "summary": "Etre journaliste ne pr\u00e9munit pas contre la fatigue et la d\u00e9prime n\u00e9es d\u2019une actualit\u00e9 toujours plus sombre. Et s\u2019il fallait couper un peu\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/au-secours-linfo-me-fatigue-20231129_NR3OQ7AWZVFD3DOIGSHJBOFGWA/"
    },
    {
        "title": "COP28\u00a0: tout ce qu\u2019il faut savoir sur les coalitions, centrales pour les n\u00e9gociations",
        "summary": "Lors du sommet \u00e0 Duba\u00ef, qui se tiendra du 30\u00a0novembre au 12\u00a0d\u00e9cembre, les n\u00e9gociations climatiques feront l\u2019objet de vives discussions entre des blocs de pays regroup\u00e9s par int\u00e9r\u00eats.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/cop28-tout-ce-quil-faut-savoir-sur-les-coalitions-centrales-pour-les-negociations-20231129_F2IDUG2PSJHRFNYD53OWK7NIT4/"
    },
    {
        "title": "Sainte-Soline\u00a0: au \u00abproc\u00e8s des bassines\u00bb, la d\u00e9sob\u00e9issance civile et la libert\u00e9 d\u2019expression en d\u00e9bat",
        "summary": "Mardi 28\u00a0novembre, le minist\u00e8re public a requis des peines vari\u00e9es contre les manifestants anti-bassines. Leurs avocats d\u00e9montent un dossier \u00abconstitu\u00e9 de photos, de vid\u00e9os, de tracts, de communiqu\u00e9s de presse, d\u2019articles, et absolument pas d\u2019investigations\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/sainte-soline-au-proces-des-bassines-la-desobeissance-civile-et-la-liberte-dexpression-en-debat-20231129_EVWXRFZFGFDNLCSMTEOZW6KQX4/"
    },
    {
        "title": "Pourquoi Conor McGregor devrait s\u2019en tenir au MMA, par Samira Sedira",
        "summary": "Le champion de la castagne a publi\u00e9 des tweets remplis de haine raciale, suite \u00e0 une attaque au couteau \u00e0 Dublin jeudi 23 novembre. Souhaitons que sa testost\u00e9rone revienne enfin \u00e0 des niveaux raisonnables et que ses vell\u00e9it\u00e9s politiques, s\u2019il en avait, soient tu\u00e9es dans l\u2019\u0153uf.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/mma-par-samira-sedira-20231129_T4D73PWDZJBTBJEBXTHND4FMCE/"
    },
    {
        "title": "Le f\u00e9minisme doit \u00eatre un cri unanime",
        "summary": "Alors que des femmes juives venues d\u00e9noncer les viols du Hamas ont \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9es lors de la marche contre les violences faites aux femmes de samedi 25\u00a0novembre, rappelons que toutes les femmes qui ont subi des crimes sexuels, d\u2019o\u00f9 qu\u2019elles viennent, sont des victimes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/le-feminisme-doit-etre-un-cri-unanime-20231129_TAUTKQUVEJE3TCE6XTIRT2FH4A/"
    },
    {
        "title": "Ticket de m\u00e9tro \u00e0 quatre euros aux JO\u00a02024\u00a0: les transports \u00e9taient-ils aussi chers \u00e0 Londres ou \u00e0 Rio ?",
        "summary": "Au moment o\u00f9 les autorit\u00e9s franciliennes annoncent une augmentation in\u00e9dite des prix des transports en commun l\u2019\u00e9t\u00e9 prochain, \u00abLib\u00e9\u00bb revient sur les tarifs des d\u00e9placements lors des derni\u00e8res \u00e9ditions des Jeux olympiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/ticket-de-metro-a-quatre-euros-aux-jo-2024-les-transports-etaient-ils-aussi-chers-a-londres-ou-a-rio-20231129_TWSOLOM6O5EMZHEPUG255R6LVQ/"
    },
    {
        "title": "Guyane : Roland Sjabere, figure du combat des Kali\u2019nas contre une centrale \u00e9lectrique g\u00e9ante",
        "summary": "En pleine for\u00eat amazonienne, les 200 habitants de Prosp\u00e9rit\u00e9 luttent depuis plusieurs ann\u00e9es contre la construction pr\u00e8s de leur village d\u2019un projet XXL. Leur combat a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 jeudi 23 novembre par le prix de la fondation Danielle-Mitterrand.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/guyane-roland-sjabere-figure-du-combat-des-kalinas-contre-une-centrale-electrique-geante-20231129_KCYACUSKONHPPBI4F4EMPALFKA/"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : rififi sur la composition de la liste des Ecologistes",
        "summary": "A quelques jours du premier meeting de la t\u00eate de liste Marie Toussaint, samedi 2 d\u00e9cembre, les changements de derni\u00e8re minute op\u00e9r\u00e9s sur la position des candidats dans la liste fait tousser en interne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/europeennes-rififi-sur-la-composition-de-la-liste-des-ecologistes-20231129_UCPDYHXHUBFILIR4VAK7X6QQBM/"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sident de la COP28 et VRP du p\u00e9trole, Sultan al-Jaber au four et au moulin",
        "summary": "L\u2019Emirati controvers\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de la conf\u00e9rence, qui s\u2019ouvre jeudi 30 novembres \u00e0 Duba\u00ef, ach\u00e8ve une op\u00e9ration de s\u00e9duction plan\u00e9taire. S\u00e9duits par une communication bien huil\u00e9e, certains en oublieraient presque que le ministre dirige aussi la compagnie p\u00e9troli\u00e8re nationale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/president-de-la-cop28-et-vrp-du-petrole-sultan-al-jaber-au-four-et-au-moulin-20231129_4PWL763CUBHOXD4G4OFFXFUNVM/"
    },
    {
        "title": "L\u2019eurod\u00e9put\u00e9e \u00e9cologiste Mich\u00e8le Rivasi est morte",
        "summary": "Ag\u00e9e de 70\u00a0ans, l\u2019\u00e9lue verte est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e subitement, ce mercredi 29\u00a0novembre, \u00e0 Bruxelles. Contact\u00e9e par \u00abLib\u00e9ration\u00bb, la secr\u00e9taire nationale des Ecologistes Marine Tondelier se dit \u00absous le choc\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/leurodeputee-ecologiste-michele-rivasi-est-morte-20231129_3SXVXW3T6FD4NP6NVJYIUCQ4UQ/"
    },
    {
        "title": "Aur\u00e9lien Pradi\u00e9 se met les s\u00e9nateurs LR \u00e0 dos",
        "summary": "Indiscr\u00e9tions piquantes, maladresses vaches ou douces confessions\u00a0: chaque jour, retrouvez les br\u00e8ves qui auscultent le monde politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/aurelien-pradie-se-met-les-senateurs-lr-a-dos-20231129_56HNJG5I2VHP3P7KFEJQ3DL3JY/"
    },
    {
        "title": "Dans la litt\u00e9rature jeunesse, \u00abon peut trouver un \u00e9quilibre sans brider la\u00a0cr\u00e9ativit\u00e9\u00bb",
        "summary": "La cofondatrice des \u00e9ditions La ville br\u00fble Marianne Zuzula d\u00e9crypte l\u2019un des d\u00e9fis actuels de la litt\u00e9rature jeunesse : celui de trouver le juste milieu entre le respect de la sensibilit\u00e9 de chacun et la libert\u00e9 d\u2019expression.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/dans-la-litterature-jeunesse-on-peut-trouver-un-equilibre-sans-brider-la-creativite-20231129_OMJTJYBHXJFY3AZUKNXLD63V6Y/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s d\u2019Eric Dupond-Moretti : la CJR, une Cour \u00e0 la s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 tr\u00e8s relative",
        "summary": "Les ministres ont globalement int\u00e9r\u00eat \u00e0 relever de cette juridiction d\u2019exception plut\u00f4t que d\u2019\u00eatre jug\u00e9s devant la justice ordinaire, nettement plus s\u00e9v\u00e8re avec leurs directeurs de cabinet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/la-cjr-une-cour-a-la-severite-tres-relative-20231129_FUWKEAKMVFA57AAEKFLQ7TQBCM/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s d\u2019Eric Dupond-Moretti\u00a0: le ministre de la Justice relax\u00e9",
        "summary": "Poursuivi pour \u00abprises ill\u00e9gales d\u2019int\u00e9r\u00eats\u00bb, le garde des Sceaux, \u00e0 qui \u00e9tait reproch\u00e9 le d\u00e9clenchement d\u2019enqu\u00eates administratives contre quatre magistrats avec lesquels il avait eu un contentieux avant son arriv\u00e9e place Vend\u00f4me, \u00e9chappe \u00e0 une condamnation de la Cour de justice de la R\u00e9publique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-deric-dupond-moretti-le-ministre-de-la-justice-relaxe-20231129_KOFOWW7HJVAGDLNMVFGAWM63TM/"
    },
    {
        "title": "Relaxe d\u2019Eric Dupond-Moretti\u00a0: les insoumis et les verts appellent \u00e0 supprimer la Cour de justice de la R\u00e9publique",
        "summary": "L\u2019instance, compos\u00e9e en grande partie de parlementaires, a innocent\u00e9 ce mercredi 29\u00a0novembre le garde des Sceaux, qui \u00e9tait accus\u00e9 de prise ill\u00e9gale d\u2019int\u00e9r\u00eats.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/relaxe-deric-dupond-moretti-les-insoumis-et-les-verts-appellent-a-supprimer-la-cour-de-justice-de-la-republique-20231129_XKMB4NNBZJH4XFMIQGTODLSVQM/"
    },
    {
        "title": "Olivier Dussopt jug\u00e9 pour favoritisme\u00a0: 10 mois d\u2019emprisonnement avec sursis requis",
        "summary": "Le tribunal de Paris a requis ce mercredi 28\u00a0novembre 10 mois de prison avec sursis et 15\u00a0000\u00a0euros d\u2019amende contre le ministre du Travail, accus\u00e9 de \u00abfavoritisme\u00bb dans le cadre d\u2019un march\u00e9 public de\u00a02009 lorsqu\u2019il \u00e9tait maire d\u2019Annonay.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/olivier-dussopt-juge-pour-favoritisme-10-mois-demprisonnement-avec-sursis-requis-20231129_NWUSEZ3DQZET5A4PICCSK5QL54/"
    },
    {
        "title": "N\u00e9gociations Hamas-Isra\u00ebl\u00a0: qui sont les\u00a0derniers otages mineurs encore d\u00e9tenus \u00e0 Gaza\u00a0?",
        "summary": "Kfir Bibas, 10 mois, et son fr\u00e8re Ariel, 4\u00a0ans, auraient \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s dans les bombardements isra\u00e9liens, selon la branche arm\u00e9e du Hamas. Trois autres mineurs, \u00e2g\u00e9s de 13 \u00e0 17\u00a0ans, seraient toujours aux mains d\u2019organisations palestiniennes, en ce sixi\u00e8me jour de tr\u00eave.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/negociations-hamas-israel-qui-sont-les-derniers-otages-mineurs-encore-detenus-a-gaza-20231129_CAASSW4I4ZGTNHSHG5K5SO5DPY/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9rives dans les cr\u00e8ches\u00a0: une commission d\u2019enqu\u00eate lanc\u00e9e \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e",
        "summary": "Une commission d\u2019enqu\u00eate va \u00eatre mise en place \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale sur les cr\u00e8ches, \u00e0 l\u2019initiative de LFI, dans le sillage de la publication de deux livres-enqu\u00eates qui avaient mis au jour les d\u00e9rives de certaines structures priv\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/derives-dans-les-creches-une-commission-denquete-lancee-a-lassemblee-20231129_MOHJ4BFDS5EFTJCSYLW2FPFRWY/"
    },
    {
        "title": "\u00abLe Voyage dans l\u2019Est\u00bb d\u2019apr\u00e8s Christine Angot, penser l\u2019impensable",
        "summary": "Stanislas Nordey adapte au\u00a0TNS le\u00a0r\u00e9cit d\u2019inceste de\u00a0Christine Angot, superbement mis en sc\u00e8ne et interpr\u00e9t\u00e9, et laisse entendre avec force l\u2019\u00e9criture de\u00a0l\u2019autrice.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/scenes/le-voyage-dans-lest-dapres-christine-angot-penser-limpensable-20231129_JXKJWVAYZJACVKQW6KQI4BIA3E/"
    },
    {
        "title": "Mortaza Behboudi, la plume dans l\u2019apr\u00e8s",
        "summary": "Malgr\u00e9 le traumatisme des ge\u00f4les talibanes, le journaliste franco-afghan lib\u00e9r\u00e9 en octobre apr\u00e8s dix mois d\u2019emprisonnement ne renonce pas \u00e0 son r\u00eave d\u2019aventures \u00e0 l\u2019\u00e9tranger et dans son pays natal.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/mortaza-behboudi-la-plume-dans-lapres-20231129_NPOGNY6NOBDJBDPWB3VNTJKLFE/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de Monique Olivier\u00a0: quand l\u2019accus\u00e9e a \u00abouvert les vannes\u00bb face aux enqu\u00eateurs belges",
        "summary": "Au deuxi\u00e8me jour d\u2019audience, une polici\u00e8re qui a recueilli les premiers aveux de l\u2019ex-femme de Michel Fourniret, en\u00a02004, a retrac\u00e9 les pr\u00e9mices de l\u2019enqu\u00eate. Elle raconte ce moment cl\u00e9 pour comprendre la dynamique criminelle du couple.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-de-monique-olivier-quand-laccusee-a-ouvert-les-vannes-face-aux-enqueteurs-belges-20231129_YC4CBDVPXBB23OXXFOVVS356OE/"
    },
    {
        "title": "La possible mort d\u2019un b\u00e9b\u00e9 otage isra\u00e9lien, une claque pour Benyamin N\u00e9tanyahou",
        "summary": "Guerre psychologique ou trag\u00e9die de plus, le d\u00e9c\u00e8s possible de Kfir Bibas, 10 mois, son fr\u00e8re et sa m\u00e8re, annonc\u00e9 par le Hamas, met un peu plus de pression sur le Premier ministre isra\u00e9lien jusqu\u2019au-boutiste.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/la-possible-mort-dun-bebe-otage-une-claque-pour-benyamin-netanyahou-20231129_QQOKQZTDKVHMRF6EQ7J7WD6FUY/"
    },
    {
        "title": "Loi immigration\u00a0: l\u2019aide m\u00e9dicale d\u2019Etat r\u00e9tablie par les d\u00e9put\u00e9s en commission",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9e au S\u00e9nat par une \u00abaide m\u00e9dicale d\u2019urgence\u00bb, plus restrictive pour les sans-papiers, l\u2019AME a \u00e9t\u00e9 r\u00e9tablie ce mercredi 29\u00a0novembre \u00e0 une tr\u00e8s grande majorit\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/immigration/loi-immigration-laide-medicale-detat-retablie-en-commission-20231129_JC3FISQKQBCCDMEUM2W6S5DZQY/"
    },
    {
        "title": "La Cour de justice de la R\u00e9publique, une juridiction juge et partie\u00a0?",
        "summary": "Le proc\u00e8s d\u2019Eric Dupond-Moretti pour \u00abprises ill\u00e9gales d\u2019int\u00e9r\u00eats\u00bb s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 devant la CJR, compos\u00e9e \u00e0 la fois de magistrats professionnels et de parlementaires, qui fait l\u2019objet de vives critiques, notamment depuis la relaxe du ministre de la Justice. LFI et les Verts appellent \u00e0 supprimer la cour.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/la-cour-de-justice-de-la-republique-une-juridiction-juge-et-partie-20231106_BSFA5UW5EZD5HG75QCFBRFJ2EM/"
    }
]