[
    {
        "title": "Entre LR et le RN, la convergence des brutes",
        "summary": "Les d\u00e9bats autour de la loi immigration ont mis en lumi\u00e8re la proximit\u00e9 grandissante entre la droite et\u00a0l\u2019extr\u00eame droite, entre sources d\u2019inspirations communes et discours interchangeables. Glissement tactique ou r\u00e9el virage id\u00e9ologique\u200a?",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/entre-lr-et-le-rn-la-convergence-des-brutes-20240107_NRZJT6TMDJCS7EBSQZL6H6R3GM/"
    },
    {
        "title": "LR-RN\u00a0: sur le terrain, une alliance de la base \u00e0 bas bruit",
        "summary": "Entente cordiale, petits arrangements entre candidats, d\u00e9sistements opportuns\u2026 A l\u2019\u00e9chelle locale, \u00e9lus de droite et d\u2019extr\u00eame droite n\u2019ont plus peur de se rapprocher, faisant sauter les digues qui existaient autrefois.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/lr-rn-sur-le-terrain-une-alliance-de-la-base-a-bas-bruit-20240107_KP2C6ZWO6ZBMXBYVLHJ4Y37BAI/"
    },
    {
        "title": "Denormandie, Lecornu, Borne\u2026 Avant le remaniement, les derniers ajustements de Macron",
        "summary": "Le chef de l\u2019Etat proc\u00e8de \u00e0 une revue d\u2019effectif pour tourner la page de la crise politique cons\u00e9cutive au vote de la loi immigration et tenter de relancer son second quinquennat. Nouveau Premier ministre ou reconduction d\u2019Elisabeth Borne\u00a0? La routourne \u00e9lys\u00e9enne continue \u00e0 tourner.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/denormandie-lecornu-borne-avant-le-remaniement-les-derniers-ajustements-de-macron-20240107_44DQIWSPIRDPTEMY76U5FH36X4/"
    },
    {
        "title": "Pierre Moscovici s\u2019explique sur le report de la publication de la Cour des comptes sur l\u2019immigration irr\u00e9guli\u00e8re : \u00abJe n\u2019ai rien cherch\u00e9 \u00e0 dissimuler\u00bb",
        "summary": "Plusieurs \u00e9lus ont d\u00e9nonc\u00e9 une entrave volontaire au d\u00e9bat d\u00e9mocratique. Aupr\u00e8s de \u00abCheckNews\u00bb, le pr\u00e9sident de la Cour des comptes se d\u00e9fend et dit qu\u2019il n\u2019a \u00abrien cherch\u00e9 \u00e0 dissimuler\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/pourquoi-pierre-moscovici-a-t-il-differe-la-publication-du-rapport-de-la-cour-des-comptes-sur-limmigration-irreguliere-20240107_5STNDD4SPZC43I4OW57DH42XWU/"
    },
    {
        "title": "\u00abIl s\u2019appelle Beno\u00eet Jacquot\u00bb\u00a0: Judith Godr\u00e8che met un nom sur le \u00absentiment d\u2019impunit\u00e9\u00bb",
        "summary": "L\u2019actrice, qui n\u2019avait jamais d\u00e9sign\u00e9 nomm\u00e9ment le cin\u00e9aste avec qui elle avait eu une relation alors qu\u2019elle avait 14 ans et lui 40, s\u2019est exprim\u00e9e ouvertement sur Instagram, alors que refont surface des archives de 2011 dans lesquelles il vante une \u00ab transgression \u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/il-sappelle-benoit-jacquot-judith-godreche-met-un-nom-sur-le-sentiment-dimpunite-20240107_CMC6HG5TUJA77PDAYF23DOKUAE/"
    },
    {
        "title": "Les autorit\u00e9s de Kharkiv diffusent les images de ce qui \u00abpourrait\u00bb \u00eatre un missile nord-cor\u00e9en",
        "summary": "Des fragments retrouv\u00e9s apr\u00e8s une frappe le 2\u00a0janvier sur la deuxi\u00e8me ville d\u2019Ukraine pr\u00e9sentent des caract\u00e9ristiques similaires \u00e0 celles de missiles fournis \u00e0 la Russie par la Cor\u00e9e du Nord, une hypoth\u00e8se que les Etats-Unis estiment vraisemblable mais qui n\u2019a pas encore \u00e9t\u00e9 d\u00e9montr\u00e9e cat\u00e9goriquement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/les-autorites-de-kharkiv-diffusent-les-images-de-ce-qui-pourrait-etre-un-missile-nord-coreen-20240107_O6BGI3F7MVHVFGRCSMGII44HBM/"
    },
    {
        "title": "Une vague hivernale d\u00e9ferle sur la France : des plans \u00abgrand froid\u00bb activ\u00e9s, des dizaines de d\u00e9partement en alerte jaune",
        "summary": "A partir de ce dimanche 7\u00a0janvier, M\u00e9t\u00e9o-France pr\u00e9voit une baisse des temp\u00e9ratures \u00abde plus de 10\u00a0\u00b0C \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale\u00bb. Ce temps \u00abhivernal et froid\u00bb, bien qu\u2019ensoleill\u00e9, devrait durer plusieurs jours.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/vent-glacial-gelees-generalisees-et-neige-a-basse-altitude-une-vague-de-froid-deferle-sur-la-france-20240106_MZ3YAPWTBNCAJK5NPMQWXQZ36M/"
    },
    {
        "title": "A Allauch, \u00abavant m\u00eame la diffusion, on sent d\u00e9j\u00e0 un effet \u201cPlus belle la vie\u201d\u00bb",
        "summary": "Le reboot de la s\u00e9rie, diffus\u00e9 \u00e0 partir de ce lundi sur TF1 apr\u00e8s le journal de 13 heures, se d\u00e9localise dans un village aux portes de Marseille. A la veille de la diffusion, la commune et les acteurs sont en effervescence.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/a-allauch-avant-meme-la-diffusion-on-sent-deja-un-effet-plus-belle-la-vie-20240107_IJ4COVX23RGFHIL26XORP7FSCA/"
    },
    {
        "title": "Voir Gaza\u00a0: visite \u00e9clair dans un territoire en guerre",
        "summary": "L\u2019acc\u00e8s \u00e0 la bande de Gaza est ferm\u00e9 \u00e0 la presse internationale. Seuls quelques journalistes sont autoris\u00e9s, au compte-gouttes, \u00e0 rentrer pendant quelques heures, sous escorte bien gard\u00e9e de l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne, pour voir ce que Tsahal veut bien montrer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/voir-gaza-visite-eclair-dans-un-territoire-en-guerre-20240107_BRHGL4GGLJAEZOAA4ALNDB5CSQ/"
    },
    {
        "title": "Les 10\u00a0articles qui r\u00e9confortent cette semaine",
        "summary": "L\u2019actualit\u00e9 est souvent sinistre, oui, mais il y a malgr\u00e9 tout des raisons d\u2019esp\u00e9rer. \u00abLib\u00e9ration\u00bb vous le prouve avec 10 articles embrassant une information r\u00e9jouissante et curieuse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/voyages/les-10-articles-qui-reconfortent-cette-semaine-20240107_VUD5EYQH6JAITPWLRDS7WA4NKU/"
    },
    {
        "title": "737 Max : porte qui tombe, boulon desserr\u00e9, crashs\u2026 Le d\u00e9crochage de l\u2019avion derni\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration de Boeing",
        "summary": "Depuis son premier vol commercial en\u00a02017, le best-seller de l\u2019avionneur am\u00e9ricain va de d\u00e9boire en d\u00e9boire. Dernier \u00e9pisode en date\u00a0: le d\u00e9crochage d\u2019une issue de secours en plein vol, qui a provoqu\u00e9 l\u2019immobilisation d\u2019environ 170 appareils ce dimanche 7 janvier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/porte-qui-tombe-boulon-desserre-crashs-le-737-max-avion-beni-puis-maudit-de-boeing-20240107_JREHSG7KJZC3TC7XWAX3ITSN24/"
    },
    {
        "title": "Pompe \u00e0 chaleur g\u00e9othermique\u00a0: comment l\u2019Elys\u00e9e compte donner l\u2019exemple",
        "summary": "Les travaux de forage pour l\u2019installation d\u2019une pompe \u00e0 chaleur \u00e0\u00a0l\u2019Elys\u00e9e touchent \u00e0 leur fin au moment o\u00f9 la m\u00e9tropole est\u00a0touch\u00e9e\u00a0par\u00a0une vague de froid. Une op\u00e9ration bienvenue dans\u00a0un\u00a0b\u00e2timent passoire thermique, et un moyen pour Emmanuel\u00a0Macron d\u2019encourager les Fran\u00e7ais \u00e0 faire de m\u00eame.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/pompe-a-chaleur-geothermique-comment-lelysee-compte-donner-lexemple-20240107_GK5CKXA75BAX7IQWT5MMQXYO5Q/"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement veut d\u00e9laisser les \u00e9nergies renouvelables \u00e9lectriques au profit du nucl\u00e9aire",
        "summary": "Dans son avant-projet de loi, le gouvernement compte supprimer les objectifs chiffr\u00e9s de d\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvelables \u00e9lectriques qui existaient jusqu\u2019ici dans le code de l\u2019\u00e9nergie, pour mieux consacrer le tout-nucl\u00e9aire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/le-gouvernement-veut-delaisser-les-energies-renouvelables-electriques-au-profit-du-nucleaire-20240106_OBJ35O7RUVHARC3XTX6BRJHQX4/"
    },
    {
        "title": "Violences sur les professeurs : les enseignants ont l\u2019alarme aux yeux",
        "summary": "Les profs sont particuli\u00e8rement vigilants en ce lundi de rentr\u00e9e. L\u2019assassinat de Dominique Bernard en octobre et la multiplication des agressions en d\u00e9cembre inqui\u00e8tent un milieu \u00e9ducatif qui ne veut plus se taire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/violences-sur-les-professeurs-les-enseignants-ont-lalarme-aux-yeux-20240107_2UD2GVACABCCTGWDBWEE3UFOMA/"
    },
    {
        "title": "Le 7\u00a0octobre, un char de Tsahal a tir\u00e9 d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment sur une maison o\u00f9 \u00e9taient d\u00e9tenus 14 otages\u00a0: les familles des victimes exigent la v\u00e9rit\u00e9",
        "summary": "Quarante terroristes s\u2019\u00e9taient retranch\u00e9s dans une habitation de Be\u2019eri, utilisant 14 civils comme boucliers humains face \u00e0 Tsahal. Seules deux otages ont surv\u00e9cu aux tirs crois\u00e9s. Les proches des victimes demandent une enqu\u00eate. R\u00e9cit d\u2019un drame qui hante le pays depuis trois mois.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/le-7-octobre-dans-le-kibboutz-de-beeri-le-moment-ou-un-char-israelien-a-tire-sur-une-maison-ou-le-hamas-detenait-14-civils-20240106_BANPGK3DLZDFJPNHTRXKMRTWW4/"
    },
    {
        "title": "Eddy de\u00a0Pretto, crash de certitudes",
        "summary": "Rencontre sous forme de question existentielle\u00a0: comment peut-on \u00e9prouver de la sympathie alors qu\u2019on pensait d\u00e9tester l\u2019artiste et sa musique\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/eddy-de-pretto-crash-de-certitudes-20240107_OX3D3IBPHREU3HBABJ5S36Y6KU/"
    },
    {
        "title": "Avec la r\u00e9\u00e9dition de son dernier album, Lou Reed on the \u00abMeditation\u00bb side",
        "summary": "\u00abHudson River Wind Meditations\u00bb laisse d\u00e9couvrir les compositions qui accompagnaient les s\u00e9ances de m\u00e9ditation de Lou Reed, tout en synth\u00e9tiseur, sifflements du vent et gong. Et rouvre une fen\u00eatre sur les derni\u00e8res ann\u00e9es de sa vie, \u00e9mouvantes et m\u00e9connues.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/reedition-de-son-dernier-album-lou-reed-on-the-meditation-side-20240107_7NXSCF3LBVBNBNYE3M6W46QSJM/"
    },
    {
        "title": "Kurdistan\u00a0: ne laissons pas un massacre en cacher un autre",
        "summary": "Alors que l\u2019arm\u00e9e turque intensifie ses frappes dans\u00a0la quasi-indiff\u00e9rence, plus d\u2019une centaine de personnalit\u00e9s se\u00a0r\u00e9uniront \u00e0\u00a0Marseille, le\u00a013\u00a0janvier, pour emp\u00eacher l\u2019an\u00e9antissement du peuple kurde et soutenir les voix de\u00a0paix.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/kurdistan-ne-laissons-pas-un-massacre-en-cacher-un-autre-20240107_2VU2GHZG4JG7PELKSM74IGMPVQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abRespect et consid\u00e9ration pour les dirigeants du Hamas\u00bb\u00a0: l\u2019ancien chercheur au CNRS Fran\u00e7ois Burgat persiste dans son outrance",
        "summary": "Accus\u00e9 d\u2019\u00abapologie du terrorisme\u00bb apr\u00e8s avoir relay\u00e9 un communiqu\u00e9 de l\u2019organisation, l\u2019islamologue assume ses propos tenus mardi 2 janvier sur le r\u00e9seau social X. L\u2019aboutissement de son parcours intellectuel, estiment ses d\u00e9tracteurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/respect-et-consideration-pour-les-dirigeants-du-hamas-lancien-chercheur-au-cnrs-francois-burgat-persiste-dans-son-outrance-20240106_RKAIAJRF6FHDRMRIHC5JIGEY74/"
    },
    {
        "title": "Anne-Claire Defossez et Didier Fassin\u00a0: \u00abLe d\u00e9bat sur l\u2019immigration est totalement d\u00e9connect\u00e9 de ce que nous avons vu dans les Alpes\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s cinq\u00a0ans d\u2019enqu\u00eates \u00e0 la fronti\u00e8re franco-italienne, aupr\u00e8s des migrants, des b\u00e9n\u00e9voles et des forces de l\u2019ordre, les deux chercheurs publient un livre sur l\u2019exil en France. Ils analysent la loi r\u00e9cemment vot\u00e9e \u00e0 l\u2019aune des r\u00e9alit\u00e9s du terrain, et d\u00e9noncent un texte hors-sol.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/anne-claire-defossez-et-didier-fassin-le-debat-sur-limmigration-est-totalement-deconnecte-de-ce-que-nous-avons-vu-dans-les-alpes-20240105_M6AA4ZCUVFCWRDDC6JQ7HE2BZI/"
    },
    {
        "title": "Ecole : \u00abIl faut une \u00e9quipe \u00e9ducative soud\u00e9e pour\u00a0r\u00e9duire les agressions\u00bb",
        "summary": "Pour le chercheur Eric Debarbieux, m\u00eame si les violences graves sont assez rares, elles peuvent causer un\u00a0sentiment d\u2019ins\u00e9curit\u00e9 dans une communaut\u00e9 \u00e9ducative en\u00a0crise.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/ecole-il-faut-une-equipe-educative-soudee-pour-reduire-les-agressions-20240108_IVC2RU63PJCP5KSFJ63A7454H4/"
    },
    {
        "title": "Golden Globes 2024\u00a0: \u00abOppenheimer\u00bb et \u00abAnatomie d\u2019une Chute\u00bb raflent la mise",
        "summary": "La 81e c\u00e9r\u00e9monie de ces r\u00e9compenses du cin\u00e9ma et de la t\u00e9l\u00e9vision se tenait dans la nuit du dimanche\u00a07 au lundi 8\u00a0janvier \u00e0 Beverly Hills. Elle a particuli\u00e8rement mis \u00e0 l\u2019honneur les films de Christopher Nolan et de Justine Triet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/golden-globes-2024-oppenheimer-et-anatomie-dune-chute-raflent-la-mise-20240108_BNLJOLYV2VDJNA375C7P7M4XRQ/"
    },
    {
        "title": "Confondre volontairement la m\u00e9t\u00e9o et le climat, la grossi\u00e8re excuse pour justifier l\u2019inaction",
        "summary": "Le froid polaire serait incompatible avec le r\u00e9chauffement de la temp\u00e9rature sur Terre ? Il y a de quoi d\u00e9sesp\u00e9rer quand, en\u00a02024, le climatoscepticisme redonne de la voix envers et contre le consensus scientifique. Un confusionnisme d\u2019arri\u00e8re-garde, \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite mais pas seulement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/confondre-volontairement-la-meteo-et-le-climat-la-grossiere-excuse-pour-justifier-linaction-20240108_AHWHLCZMO5DWDME4PM47VGLBQA/"
    }
]