[
    {
        "title": "Loi immigration : la macronie opte pour la m\u00e9thode bou\u00e9e",
        "summary": "Au lendemain de l\u2019adoption du texte \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e avec le soutien du RN, et en plein malaise de leur majorit\u00e9, Emmanuel Macron et Elisabeth Borne ont tranquillement jou\u00e9 l\u2019air du \u00abtout va bien\u00bb. Lunaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/loi-immigration-la-macronie-opte-pour-la-methode-bouee-20231220_EMC4V7TVIRECLENNIWDW4GGTII/"
    },
    {
        "title": "Loi immigration : que pourrait censurer le Conseil constitutionnel\u00a0?",
        "summary": "La gauche compte  d\u00e9sormais sur les neuf  juges de l\u2019institution pour  caviarder certaines des dispositions les plus droiti\u00e8res du texte.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/loi-immigration-que-pourrait-censurer-le-conseil-constitutionnel-20231220_L4BB74OX2BFNJITLYVJVC2PSCA/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s l\u2019adoption de la loi immigration, la majorit\u00e9 a du plomb dans\u00a0l\u2019aile gauche",
        "summary": "Si le ministre de la Sant\u00e9 Aur\u00e9lien Rousseau a\u00a0finalement \u00e9t\u00e9 le seul \u00e0 tirer sa r\u00e9v\u00e9rence, le\u00a0malaise est profond chez une partie des\u00a0macronistes, apr\u00e8s\u00a0l\u2019adoption d\u2019une\u00a0loi qui \u00abtourne le dos au logiciel de\u00a02017\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/apres-ladoption-de-la-loi-immigration-la-majorite-a-du-plomb-dans-laile-gauche-20231220_3BC7JF6RYRDYVIGLDCM4RVNVME/"
    },
    {
        "title": "Pacte sur l\u2019immigration et l\u2019asile : l\u2019Europe forteresse est n\u00e9e",
        "summary": "Les Vingt-Sept et le Parlement europ\u00e9en  ont adopt\u00e9 ce mercredi le Pacte sur l\u2019immigration et l\u2019asile. Les ONG d\u00e9noncent \u00abun syst\u00e8me mal con\u00e7u, co\u00fbteux et cruel\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/pacte-sur-limmigration-et-lasile-leurope-forteresse-est-nee-20231220_TTLZOSXHDZFCZLX35IKLGGKP2A/"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron d\u00e9nonce une \u00abchasse \u00e0 l\u2019homme\u00bb contre G\u00e9rard Depardieu",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a rabrou\u00e9 sa ministre de la Culture, ce mercredi 20\u00a0d\u00e9cembre dans \u00abC \u00e0 vous\u00bb, au sujet de l\u2019\u00e9ventuel retrait de la L\u00e9gion d\u2019honneur \u00e0 l\u2019acteur G\u00e9rard Depardieu, vis\u00e9 par deux plaintes pour viol et agression sexuelle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/emmanuel-macron-denonce-une-chasse-a-lhomme-contre-gerard-depardieu-20231220_4NIXVLMDFVF2RMSOURWOZG3PPY/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s du Mediator : Servier lourdement condamn\u00e9 pour avoir \u00absciemment dissimul\u00e9\u00bb les risques",
        "summary": "Au terme d\u2019une longue affaire judiciaire, le laboratoire a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 en appel, ce mercredi 20\u00a0d\u00e9cembre, et reconnu coupable de tous les d\u00e9lits qui lui sont reproch\u00e9s, y compris l\u2019escroquerie. Il devra indemniser les victimes, mais aussi rembourser la S\u00e9cu de tous les frais occasionn\u00e9s, soit plus de 415\u00a0millions d\u2019euros.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/proces-du-mediator-servier-lourdement-condamne-pour-avoir-sciemment-dissimule-les-risques-20231220_W3MGKKKVVJGAXDQPXJVD3XHLBE/"
    },
    {
        "title": "Ile-de-France\u00a0: P\u00e9cresse va supprimer une partie des subventions de la r\u00e9gion allou\u00e9es \u00e0 la qualit\u00e9 de l\u2019air",
        "summary": "Lors du vote du budget 2024 du conseil r\u00e9gional qui se tient ces mercredi et jeudi, les \u00e9lus devraient voter une baisse de plus de 20\u00a0% des cr\u00e9dits allou\u00e9s \u00e0 l\u2019association ind\u00e9pendante Airparif.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/pollution/ile-de-france-pecresse-va-supprimer-une-partie-des-subventions-de-la-region-allouees-a-la-qualite-de-lair-20231220_X7ZXKFK2BNEBVKOMBIM24LAVMM/"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl\u00a0: en Cisjordanie, \u00ables camps de r\u00e9fugi\u00e9s sont devenus des mini-Gaza\u00bb",
        "summary": "A Tulkarem, ville palestinienne \u00abcoll\u00e9e\u00bb \u00e0 Isra\u00ebl, les raids et frappes de drones de Tsahal se succ\u00e8dent pour tenter d\u2019an\u00e9antir une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de combattants s\u2019affranchissant des factions et imposant leur loi \u00e0 une Autorit\u00e9 palestinienne d\u00e9pass\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/guerre-hamas-israel-en-cisjordanie-les-camps-de-refugies-sont-devenus-des-mini-gaza-20231220_E2K57SBUGVC35MTW3TUHAGEDPI/"
    },
    {
        "title": "\u00abOn va cr\u00e9er de la pr\u00e9carit\u00e9\u00bb\u00a0: dans la Roya, la crainte de la communaut\u00e9 de C\u00e9dric Herrou apr\u00e8s le vote de la loi immigration",
        "summary": "Le paysan des Alpes-Maritimes, symbole de l\u2019aide aux exil\u00e9s, a fond\u00e9 un centre Emma\u00fcs o\u00f9 travaillent des compagnons sans papiers. Au lendemain du vote du texte, le militant d\u00e9nonce la perception de la migration comme \u00abun co\u00fbt\u00bb et \u00abune charge\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/immigration/on-va-creer-de-la-precarite-dans-la-roya-la-crainte-de-la-communaute-de-cedric-herrou-apres-le-vote-de-la-loi-immigration-20231220_FOZMSFI7EJERHNBITVRRV6UPFA/"
    },
    {
        "title": "Dans \u00abMaestro\u00bb, Bradley Cooper s\u2019en tire comme un chef dans la peau de Leonard Bernstein",
        "summary": "Splendide, le biopic de Bradley Cooper d\u00e9passe les esp\u00e9rances en explorant les compromis d\u2019une vie consacr\u00e9e \u00e0 faire grandir la musique, et d\u2019un mariage hant\u00e9 par l\u2019homosexualit\u00e9 du\u00a0chef d\u2019orchestre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/avec-maestro-bradley-cooper-dans-la-peau-de-leonard-bernstein-sen-tire-comme-un-chef-20231217_TQVIHNYXRRD6DC7ZHEHOFL7UVQ/"
    },
    {
        "title": "Jour de vote en RDC : \u00ab Ils veulent  pr\u00e9parer le chaos \u00bb",
        "summary": "Depuis ce mercredi matin, 44\u00a0millions de Congolais sont appel\u00e9s aux urnes. Un scrutin marqu\u00e9 par de nombreux dysfonctionnements qui pourraient prolonger la tension d\u00e9j\u00e0 observ\u00e9e pendant la campagne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/jour-de-vote-en-rdc-entre-chaos-colere-et-engouement-20231220_3TT6QMMUQNC4NFOVIPRMWPJNNY/"
    },
    {
        "title": "Loi immigration\u00a0: Nous sommes des millions \u00e0 nous sentir rejet\u00e9s par le plus haut sommet de l\u2019Etat et les institutions de notre d\u00e9mocratie",
        "summary": "Comment recevoir cette loi autrement que comme du rejet et de l\u2019ingratitude\u00a0? Les immigr\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 et sont des contributeurs essentiels \u00e0 la prosp\u00e9rit\u00e9 de la France. Il est n\u00e9cessaire d\u2019organiser une convention citoyenne sur le sujet avec les premiers concern\u00e9s, demande Rooh Savar, pr\u00e9sident de l\u2019association Singa.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/loi-immigration-nous-sommes-des-millions-a-nous-sentir-rejetes-par-le-plus-haut-sommet-de-letat-et-les-institutions-de-notre-democratie-20231220_3XYYBNKJ3RGWRLJIOWBB5QTBDM/"
    },
    {
        "title": "Loi immigration\u00a0: les 32 d\u00e9partements de gauche ne veulent pas appliquer la \u00abpr\u00e9f\u00e9rence nationale\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s le Lot, les\u00a0conseils d\u00e9partementaux PS et Paris ont annonc\u00e9 leur volont\u00e9 de\u00a0trouver des moyens de\u00a0maintenir l\u2019allocation personnalis\u00e9e d\u2019autonomie aux \u00e9trangers.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/loi-immigration-apres-le-lot-la-seine-saint-denis-veut-etre-un-bouclier-republicain-face-a-la-preference-nationale-20231220_YY6NQIQEJ5GL3E7AQUQEQBURDM/"
    },
    {
        "title": "Macron, Janus du \u00aben m\u00eame temps de droite et d\u2019extr\u00eame droite\u00bb, par Bernard Cazeneuve",
        "summary": "Pour l\u2019ancien Premier ministre et leader de la Convention pour la refondation de la gauche, un autre visage du Pr\u00e9sident est apparu dans le tumulte de tractations fleurant bon la IVe\u00a0R\u00e9publique\u00a0: non pas celui hi\u00e9ratique de Jupiter, mais celui double et mena\u00e7ant de Janus, en m\u00eame temps de droite et d\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/macron-janus-du-en-meme-temps-de-droite-et-dextreme-droite-par-bernard-cazeneuve-20231220_NC76QUN6VJCHVAFAKSTNVHCVZM/"
    },
    {
        "title": "C\u00e9line Berthon, une ex du syndicalisme policier premi\u00e8re femme \u00e0 la t\u00eate de la DGSI",
        "summary": "Ancienne secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale du syndicat des commissaires de la police nationale, la polici\u00e8re a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e directrice de la DGSI ce mercredi 20\u00a0d\u00e9cembre. Une \u00e9volution impressionnante en quelques ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/celine-berthon-premiere-femme-a-la-tete-de-la-dgsi-passee-par-le-syndicalisme-policier-20231220_CJPEVAQC6FF3PAKZZQRQSWH6TI/"
    },
    {
        "title": "Nicolas Lerner, un pr\u00e9fet \u00abmoderne\u00bb pour diriger la DGSE",
        "summary": "Nomm\u00e9 ce mercredi 20 d\u00e9cembre en Conseil des ministres, l\u2019actuel directeur de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, en promo avec Macron \u00e0 l\u2019ENA, quitte un service qu\u2019il avait renforc\u00e9, pour rejoindre une DGSE \u00abd\u00e9cri\u00e9e ces derniers mois\u00bb, et face \u00e0 de nombreux d\u00e9fis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/nicolas-lerner-un-prefet-moderne-pour-diriger-la-dgse-20231220_FWSPBVHJFJDTXB6L47KH3WPZCM/"
    },
    {
        "title": "Loi immigration\u00a0: \u00abPourquoi la France nous traite comme \u00e7a\u00a0?\u00bb",
        "summary": "De Paris \u00e0 Bobigny, des\u00a0\u00e9trangers en situation irr\u00e9guli\u00e8re et r\u00e9guli\u00e8re, qui\u00a0ont grandi ou travaillent dans l\u2019Hexagone, \u00e9voquent pour \u00abLib\u00e9\u00bb leur d\u00e9sarroi de\u00a0se sentir \u00e0 ce point stigmatis\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/immigration/loi-immigration-pourquoi-la-france-nous-traite-comme-ca-20231219_E5GEX36TAFESXOMC25IQQ46ACY/"
    },
    {
        "title": "Monsieur Macron, d\u00e9testez-vous les immigr\u00e9s\u00a0?",
        "summary": "En d\u00e9signant les \u00abmigrants\u00bb comme des gens \u00e0 probl\u00e8mes, les immigr\u00e9s et leurs enfants savent qu\u2019ils sont aussi vis\u00e9s. C\u2019est la petite musique de l\u2019extr\u00eame droite. Hier, on se bouchait les oreilles quand on l\u2019entendait, maintenant, c\u2019est le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui la chante.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/monsieur-macron-detestez-vous-les-immigres-20231220_OTAIE7I4AVFN7KGQI2NAJCKHZA/"
    },
    {
        "title": "Loi immigration\u00a0: le ministre de la Sant\u00e9 Aur\u00e9lien Rousseau d\u00e9missionne, Agn\u00e8s Firmin\u00a0Le\u00a0Bodo assure l\u2019int\u00e9rim",
        "summary": "A la sortie du conseil des ministres \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e, le porte-parole du gouvernement Olivier V\u00e9ran a confirm\u00e9 ce mercredi 20\u00a0d\u00e9cembre le d\u00e9part d\u2019Aur\u00e9lien Rousseau, d\u00e9missionnaire en signe de protestation contre le vote de la loi immigration. Agn\u00e8s Firmin\u00a0Le\u00a0Bodo assurera l\u2019int\u00e9rim.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/le-ministre-de-la-sante-aurelien-rousseau-demissionne-du-gouvernement-apres-le-vote-de-la-loi-immigration-20231220_GBEFFWRXUBFO3IYQPQ3X3HA6UM/"
    },
    {
        "title": "Loi immigration\u00a0: l\u2019Allemagne exige-t-elle d\u00e9j\u00e0 un syst\u00e8me de \u00abcaution retour\u00bb pour les \u00e9tudiants \u00e9trangers, comme le sugg\u00e8re Borne\u00a0?",
        "summary": "Pour d\u00e9fendre la \u00abcaution retour\u00bb, cr\u00e9\u00e9e par la loi immigration pour les \u00e9tudiants \u00e9trangers, la Premi\u00e8re ministre s\u2019est appuy\u00e9e, \u00e0 tort, sur une disposition du syst\u00e8me allemand.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/loi-immigration-lallemagne-exige-t-elle-deja-un-systeme-de-caution-retour-pour-les-etudiants-etrangers-comme-le-suggere-borne-20231220_34ESW67Y25HFJNZ77GYX426BQE/"
    }
]