[
    {
        "title": "Guerre contre Isra\u00ebl\u00a0: le Hamas veut profiter de sa nouvelle popularit\u00e9 au Proche-Orient",
        "summary": "Face \u00e0 la brutalit\u00e9 des frappes isra\u00e9liennes \u00e0 Gaza, le mouvement islamiste engrange de nouveaux soutiens en Cisjordanie et au-del\u00e0, y compris parmi ses opposants habituels. Il n\u2019y a qu\u2019au sein de la population gazaouie \u00e0 bout de forces que son image d\u00e9cline.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/guerre-contre-israel-le-hamas-veut-profiter-de-sa-nouvelle-popularite-au-proche-orient-20231226_SZSJE7ZVPFENBF477GOAQW5V2E/"
    },
    {
        "title": "Liban\u00a0: dans les camps palestiniens, le Hamas cible les jeunes pour enr\u00f4ler de nouveaux combattants",
        "summary": "Le mouvement jihadiste profite des conditions socio-\u00e9conomiques d\u00e9sastreuses des camps de r\u00e9fugi\u00e9s pour offrir \u00e0 une jeunesse d\u00e9sabus\u00e9e un horizon mortif\u00e8re.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/liban-dans-les-camps-palestiniens-le-hamas-cible-les-jeunes-pour-enroler-de-nouveaux-combattants-20231226_TTEAIWWEAVGNPK7YLYSNPLHSFM/"
    },
    {
        "title": "Grenoble, Bastia, Nantes, Quimper\u2026 Des alertes \u00e0 la bombe dans au moins huit mairies ce mardi",
        "summary": "Une dizaine d\u2019alertes \u00e0 la bombe ont eu lieu mardi 26\u00a0d\u00e9cembre, visant \u00e0 chaque fois des mairies. Une pratique qui en rappelle d\u2019autres qui ont eu lieu depuis plusieurs mois, dans des \u00e9coles ou au ch\u00e2teau de Versailles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/grenoble-bastia-nantes-quimper-des-alertes-a-la-bombe-dans-au-moins-huit-mairies-ce-mardi-20231226_YETKFYZRCFHUDG3ZJFZ2ZMB7TU/"
    },
    {
        "title": "Quintuple meurtre \u00e0 Meaux\u00a0: \u00abIl faudrait renforcer la pr\u00e9vention des violences intrafamiliales au moment des f\u00eates\u00bb",
        "summary": "Alors qu\u2019un homme est soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir tu\u00e9 sa femme et leurs quatre enfants le jour de No\u00ebl, Ma\u00eblle Noir du collectif f\u00e9ministe #NousToutes rappelle que les p\u00e9riodes de vacances sont particuli\u00e8rement \u00e0 risque.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/quintuple-meurtre-a-meaux-il-faudrait-renforcer-la-prevention-des-violences-intrafamiliales-au-moment-des-fetes-20231226_2KRP5AZNTVFDTMHZ2HOP6LNOXM/"
    },
    {
        "title": "Mort de Patrick Buisson, l\u2019homme qui voulait \u00abfaire gagner Maurras\u00bb",
        "summary": "Interface de toutes les droites, dont il a parcouru l\u2019arc des marges radicales \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e, l\u2019ex-conseiller sarkoziste est mort mardi 26\u00a0d\u00e9cembre \u00e0 74\u00a0ans. La banalisation actuelle des id\u00e9es et des mots d\u2019extr\u00eame droite est une partie de son legs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/mort-de-patrick-buisson-figure-dextreme-droite-et-ancien-conseiller-de-nicolas-sarkozy-20231226_TE4ETOHIOFBJTB4XKZN6ZVNQSQ/"
    },
    {
        "title": "Passagers de l\u2019A340 : l\u2019Inde accueille ses ressortissants bloqu\u00e9s en France",
        "summary": "L\u2019avion qui avait \u00e9t\u00e9 immobilis\u00e9 depuis jeudi en France avec ses 303 passagers indiens en raison de soup\u00e7ons de trafic d\u2019\u00eatres humains a atterri mardi 26 d\u00e9cembre au matin \u00e0 Bombay.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/passagers-de-la340-linde-accueille-ses-ressortissants-bloques-en-france-20231226_NKNJMHQZHJCTVJHL7J2WQWHUUU/"
    },
    {
        "title": "Pourquoi l\u2019Ukraine souffre-t-elle d\u2019une p\u00e9nurie d\u2019obus\u00a0?",
        "summary": "La diff\u00e9rence de puissance de feu entre Kyiv et Moscou se fait durement ressentir c\u00f4t\u00e9 ukrainien. En cause\u00a0: la faible production de munitions c\u00f4t\u00e9 occidental, dont l\u2019augmentation annonc\u00e9e met du temps \u00e0 se concr\u00e9tiser.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/pourquoi-lukraine-souffre-t-elle-dune-penurie-dobus-20231226_GXYUWBF3MFDF3PN73Z3NFZKZIE/"
    },
    {
        "title": "Tribune de soutien \u00e0 G\u00e9rard Depardieu\u00a0: les monstres sacr\u00e9s n\u2019existent pas, par Samira Sedira",
        "summary": "N\u2019en d\u00e9plaise \u00e0 ses 50 d\u00e9fenseurs et \u00e0 leur tribune d\u00e9raisonnable, l\u2019acteur vis\u00e9 par trois plaintes n\u2019est jamais qu\u2019un homme ordinaire. Il ne peut se pr\u00e9valoir de la somme de tous ses films.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/tribune-de-soutien-a-gerard-depardieu-les-monstres-sacres-nexistent-pas-par-samira-sedira-20231226_QNGNIDEL5JC35JMNSINATGB66Q/"
    },
    {
        "title": "Ils d\u00e9fendent Depardieu, nous, nous nous rangerons toujours du c\u00f4t\u00e9 des victimes",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de l\u2019association de protection de l\u2019enfance les Papillons explique pourquoi Pierre Richard, signataire d\u2019une tribune de soutien \u00e0 G\u00e9rard Depardieu, ne peut plus \u00eatre l\u2019un de ses ambassadeurs. Tribune qu\u2019il juge ind\u00e9cente, car elle efface les femmes qui ont port\u00e9 plainte contre l\u2019acteur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/ils-defendent-depardieu-nous-nous-nous-rangerons-toujours-du-cote-des-victimes-20231226_ADCNOGFBBVFB7GWPNZOM2BGYQ4/"
    },
    {
        "title": "Judith Godr\u00e8che, la r\u00e9enchant\u00e9e",
        "summary": "Apr\u00e8s dix\u00a0ans \u00e0 Los Angeles, l\u2019actrice et r\u00e9alisatrice revient avec une s\u00e9rie sur Arte qui ravive avec humour les fant\u00f4mes de son pass\u00e9 d\u2019enfant-muse du cin\u00e9ma d\u2019auteur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/judith-godreche-la-reenchantee-20231226_SOGU3Y447NEPTE3RAQ6KCDWXRU/"
    },
    {
        "title": "Laurent Ruquier, un petit tour sur BFM TV et puis s\u2019en va",
        "summary": "Apr\u00e8s trois mois d\u2019antenne, l\u2019animateur d\u00e9bauch\u00e9 par Marc-Oliver Fogiel a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00abs\u2019arr\u00eater l\u00e0\u00bb. Les audiences \u00e9taient d\u00e9cevantes, mais ce d\u00e9part confirme aussi la mauvaise passe que traverse la cha\u00eene d\u2019info face \u00e0 la tr\u00e8s droiti\u00e8re CNews.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/laurent-ruquier-un-petit-tour-sur-bfm-tv-et-puis-sen-va-20231226_SYRDRC2KMZGC7KULJL3DIW6QSM/"
    },
    {
        "title": "Les gaz \u00e0 effet de serre en baisse de 4,6\u00a0% lors des trois premiers trimestres\u00a0de\u00a02023 en France",
        "summary": "Cette r\u00e9duction des \u00e9missions en forme de bonne nouvelle de fin d\u2019ann\u00e9e est essentiellement due \u00e0 des facteurs conjoncturels, notamment la crise \u00e9nerg\u00e9tique. Le red\u00e9marrage progressif de plusieurs centrales nucl\u00e9aires joue aussi un r\u00f4le pr\u00e9pond\u00e9rant.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/les-gaz-a-effet-de-serre-en-baisse-de-46-lors-des-trois-premiers-trimestres-de-2023-en-france-20231226_FWNVJMYAS5EE3GJUWZ7QIZB4GE/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s l\u2019incendie de Sportica, le club de Gravelines pourrait \u00e9voluer \u00e0 Dunkerque",
        "summary": "Au lendemain de l\u2019incendie qui a d\u00e9truit lundi 25\u00a0d\u00e9cembre la salle du club de basket-ball de Gravelines (premi\u00e8re division) et la sid\u00e9ration qui a suivi, l\u2019heure est au rebond afin de trouver des solutions pour assurer sa continuit\u00e9 et sa survie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/apres-lincendie-de-sportica-le-club-de-gravelines-pourrait-evoluer-a-dunkerque-20231226_SSQRFWEIWNBW3IF4STZ3BHNHUY/"
    },
    {
        "title": "Revendre ses cadeaux, c\u2019est aussi l\u2019esprit de No\u00ebl",
        "summary": "En raison de l\u2019inflation, les Fran\u00e7ais sont de plus en plus nombreux \u00e0 revendre leurs pr\u00e9sents sit\u00f4t les f\u00eates pass\u00e9es. N\u2019y voyons pas une entorse \u00e0 la biens\u00e9ance mais une d\u00e9marche vertueuse, quand elle n\u2019est pas dict\u00e9e par la n\u00e9cessit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/revendre-ses-cadeaux-cest-aussi-lesprit-de-noel-20231226_GAVY27PDWJAEZOEFGLPTSXTOFM/"
    },
    {
        "title": "Marie-Jos\u00e9 Mondzain\u00a0: \u00abIl faut que chacun de nous accueille, envers et contre tout, le migrant et l\u2019enfant\u00bb",
        "summary": "En inventant la \u00abphiliation\u00bb, la philosophe projette un monde o\u00f9 chaque relation humaine se construit sur le mod\u00e8le de l\u2019adoption mutuelle. C\u2019est la meilleure fa\u00e7on, selon elle, de faire de l\u2019accueil et de l\u2019hospitalit\u00e9 des valeurs cardinales.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/marie-jose-mondzain-il-faut-que-chacun-de-nous-accueille-envers-et-contre-tout-le-migrant-et-lenfant-20231226_UYN4MOJTTJE3XIJUGANW5NQEVA/"
    },
    {
        "title": "Les hypocrites de la cr\u00e8che",
        "summary": "En affirmant que la cr\u00e8che de No\u00ebl ne peut \u00eatre que le symbole de l\u2019accueil sans conditions et de l\u2019hospitalit\u00e9, l\u2019\u00e9v\u00eaque d\u2019Arras a adress\u00e9 la r\u00e9ponse la plus cinglante aux municipalit\u00e9s conservatrices qui manipulent les symboles de la chr\u00e9tient\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/les-hypocrites-de-la-creche-20231226_YWHFXLLZAZBL7FR2PX6ARZA3CI/"
    },
    {
        "title": "Louis Althusser et H\u00e9l\u00e8ne Rytmann\u00a0: le philosophe assassin et le f\u00e9minicide occult\u00e9",
        "summary": "En\u00a01980, le philosophe tue son \u00e9pouse dans les locaux de l\u2019Ecole normale sup\u00e9rieure. La notori\u00e9t\u00e9 de l\u2019assassin, ainsi que son \u00e9tat psychiatrique, ont largement \u00e9clips\u00e9 une partie de l\u2019histoire\u00a0: ce meurtre \u00e9tait un f\u00e9minicide. Un livre publi\u00e9 cet automne revient sur cette affaire qui a agit\u00e9 la France des ann\u00e9es 80.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/louis-althusser-et-helene-rytmann-le-philosophe-assassin-et-le-feminicide-occulte-20231225_QK2HCINLPNDSTM46UFGMHPOY6A/"
    },
    {
        "title": "Evasion au CRA de Vincennes\u00a0: Laurent Nunez annonce l\u2019arriv\u00e9e de policiers et de cam\u00e9ras suppl\u00e9mentaires",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019\u00e9vasion de onze personnes lundi, le dispositif de s\u00e9curit\u00e9 du centre de r\u00e9tention administrative (CRA) de Vincennes va \u00eatre renforc\u00e9 en effectifs et en cam\u00e9ras, a affirm\u00e9 ce mardi le pr\u00e9fet de police.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/evasion-au-cra-de-vincennes-laurent-nunez-annonce-larrivee-de-policiers-et-de-cameras-supplementaires-20231226_2MBB4CXF2JESBO46RM2ZH24MTI/"
    },
    {
        "title": "En Slovaquie, les premi\u00e8res r\u00e9formes inqui\u00e9tantes de Robert Fico",
        "summary": "Moins de trois mois apr\u00e8s son arriv\u00e9e au pouvoir, le Premier ministre a entrepris de mettre \u00e0 bas les institutions charg\u00e9es de lutter contre la corruption de haut niveau. Lui-m\u00eame a \u00e9t\u00e9 vis\u00e9 r\u00e9cemment par une enqu\u00eate portant sur ses mandats pr\u00e9c\u00e9dents.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-slovaquie-les-premieres-reformes-inquietantes-de-robert-fico-20231226_BS2UTN5SVJFYFD5MIBE2TQPMP4/"
    },
    {
        "title": "Quand Emmanuel Macron ab\u00eeme le journalisme",
        "summary": "En exprimant des doutes \u00e0 propos de l\u2019\u00e9mission \u00abCompl\u00e9ment d\u2019enqu\u00eate\u00bb consacr\u00e9e \u00e0 G\u00e9rard Depardieu, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a port\u00e9 un coup symbolique terrible au statut fragile, par les temps qui courent, de la v\u00e9rit\u00e9 factuelle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/quand-emmanuel-macron-abime-le-journalisme-20231226_4PZA5C3B7BCFHOYDJRX53BG6YI/"
    },
    {
        "title": "La m\u00e9nopause, un tabou \u00e0 d\u00e9boulonner",
        "summary": "Etape incontournable de la vie des femmes, cette p\u00e9riode est v\u00e9cue par la plupart d\u2019entre elles comme un moment p\u00e9nible, honteux et fragilisant. Si la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise est en retard sur cette question, des ouvrages et des personnalit\u00e9s s\u2019emparent du sujet, notamment sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/la-menopause-un-tabou-a-deboulonner-20231226_4KFT7DF2RZDRTNPYIL2GPOXRRI/"
    },
    {
        "title": "\u00abEn France, la prise en charge de la m\u00e9nopause reste un v\u00e9ritable d\u00e9sert\u00bb",
        "summary": "Responsable d\u2019un centre pr\u00e9curseur \u00e0 Toulouse, la\u00a0Pr\u00a0Florence Tr\u00e9molli\u00e8res rappelle que malgr\u00e9 un manque de m\u00e9diatisation et d\u2019initiatives, il\u00a0existe un large \u00e9ventail de\u00a0possibilit\u00e9s pour accompagner les\u00a0femmes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/en-france-la-prise-en-charge-de-la-menopause-reste-un-veritable-desert-20231226_BXOJ54FIZNE4FMXTQDK32Z6PRA/"
    },
    {
        "title": "C\u2019est quoi la \u00abmenu anxiety\u00bb dont souffrirait la g\u00e9n\u00e9ration Z\u00a0?",
        "summary": "Pr\u00e8s de 9 jeunes sur 10 disent \u00eatre anxieux \u00e0 l\u2019id\u00e9e de devoir choisir parmi les diff\u00e9rentes options propos\u00e9es sur le menu d\u2019un restaurant, selon un sondage r\u00e9alis\u00e9 au Royaume-Uni.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/cest-quoi-la-menu-anxiety-dont-souffrirait-la-generation-z-20231227_42BFH5KDP5D27DAUIEU3GOKYDQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abDans la famille connect\u00e9e, je choisis\u2026 le partage des \u00e9crans\u00bb, par Micha\u00ebl Stora",
        "summary": "Le psychologue et psychanalyste, fondateur de l\u2019Observatoire des mondes num\u00e9riques en sciences humaines, raconte une journ\u00e9e type d\u2019une famille arrim\u00e9e aux \u00e9crans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/dans-la-famille-connectee-je-choisis-le-partage-des-ecrans-par-michael-stora-20231227_TI7EEURDNZBB5AX4FWKP5FOZGQ/"
    },
    {
        "title": "L\u2019acteur Lee Sun-kyun, star sud-cor\u00e9enne du film \u00abParasite\u00bb, est mort \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 48 ans",
        "summary": "L\u2019acteur, c\u00e9l\u00e8bre pour son r\u00f4le dans le film \u00abParasite\u00bb port\u00e9 en triomphe aux Oscars 2020, a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 mort ce mercredi 27\u00a0d\u00e9cembre \u00e0 S\u00e9oul. Une agence de presse sud-cor\u00e9enne accr\u00e9dite l\u2019hypoth\u00e8se d\u2019un suicide.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/lacteur-lee-sun-kyun-star-sud-coreenne-du-film-parasite-est-mort-a-lage-de-48-ans-20231227_TIYSPRPYTBG4RIUGBLIMJQUZSU/"
    },
    {
        "title": "L\u2019agr\u00e9ment de l\u2019association Anticor n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 renouvel\u00e9",
        "summary": "L\u2019association anticorruption esp\u00e9rait le renouvellement de son agr\u00e9ment, qui lui permet notamment de se porter partie civile, depuis son retrait au mois de juin. Le minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res, en charge du dossier, ne l\u2019a pas exauc\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/lagrement-de-lassociation-anticor-na-pas-ete-renouvele-20231227_Z7GUVVHLPZB4NOMBGLAS5DB6RU/"
    },
    {
        "title": "Que sait-on de ces images de Palestiniens d\u00e9shabill\u00e9s dans un stade \u00e0 Gaza\u00a0?",
        "summary": "Des images tourn\u00e9es par un photographe isra\u00e9lien montrent des Palestiniens, parmi lesquels des enfants, d\u00e9v\u00eatus sur un terrain de foot \u00e0 Gaza. Selon Tsahal, ils \u00e9taient \u00absoup\u00e7onn\u00e9s d\u2019\u00eatre impliqu\u00e9s dans des activit\u00e9s terroristes\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/que-sait-on-de-ces-images-de-palestiniens-deshabilles-dans-un-stade-a-gaza-20231227_2FD2BUTIJFHFBFDZIIR4MN6ZR4/"
    },
    {
        "title": "JO\u00a02024\u00a0: les h\u00f4tels parisiens font flamber les nuit\u00e9es de 226\u00a0% en moyenne, d\u00e9plore l\u2019UFC-Que Choisir",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir compar\u00e9 les tarifs pratiqu\u00e9s dans 80 \u00e9tablissements diff\u00e9rents, l\u2019association de consommateurs UFC-Que Choisir r\u00e9v\u00e8le mardi 26\u00a0d\u00e9cembre que les h\u00f4teliers parisiens gonflent leurs prix dans la perspective des Jeux olympiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jo-2024-les-hotels-parisiens-font-flamber-les-nuitees-de-226-en-moyenne-deplore-lufc-que-choisir-20231227_EBIU34NPN5AFJMYLZQI6DX6ZVQ/"
    },
    {
        "title": "Paris\u00a02024\u00a0: le minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur sollicite son personnel administratif pour s\u00e9curiser les JO",
        "summary": "Selon les informations de France Info d\u00e9voil\u00e9es ce mercredi 27\u00a0d\u00e9cembre, le personnel administratif \u2013 fonctionnaires comme contractuels \u2013 du minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur et de la pr\u00e9fecture de Paris va \u00eatre sollicit\u00e9 lors des Jeux olympiques pour \u00abparticiper \u00e0 des missions de recherche d\u2019engins suspects\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/paris-2024-le-ministere-de-linterieur-sollicite-son-personnel-administratif-pour-securiser-les-jo-20231227_AUISGEF775C7VFBINB7X3R77JY/"
    },
    {
        "title": "Mort de Wolfgang Sch\u00e4uble, ancien ministre des Finances d\u2019Angela Merkel et figure de la politique allemande",
        "summary": "L\u2019homme d\u2019Etat allemand, ancien ministre des Finances pendant la crise de la dette de la zone euro, qui fut aussi pr\u00e9sident du Bundestag, est mort mardi 26\u00a0d\u00e9cembre au soir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/mort-a-81-ans-de-wolfgang-schauble-ancien-ministre-des-finances-dangela-merkel-20231227_CJBVN7OWLZFHDLDN3SGKWDI6YQ/"
    },
    {
        "title": "Chaleur hivernale : \u00abTous les jours depuis le 19 d\u00e9cembre ont \u00e9t\u00e9 plus doux que les normales de saisons\u00bb",
        "summary": "De Perpignan \u00e0 Paris, le jour de No\u00ebl a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement doux cette ann\u00e9e. Une tendance qui se r\u00e9p\u00e8te \u00e0 cause du changement climatique, estime Fran\u00e7ois Gourand, m\u00e9t\u00e9orologue \u00e0 M\u00e9t\u00e9o-France.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/chaleur-hivernale-tous-les-jours-depuis-le-19-decembre-ont-ete-plus-doux-que-les-normales-de-saisons-20231227_VCLWERPR3RBWFGS7LXOCJSOQDI/"
    },
    {
        "title": "Tableaux \u00e9parpill\u00e9s, soup\u00e7ons d\u2019abus de confiance, intervention du FBI... Les incroyables facettes de la succession Vasarely",
        "summary": "Alors que l\u2019affaire a rebondi cette ann\u00e9e \u00e0 Porto Rico avec la saisie de 112 \u0153uvres par le FBI, enqu\u00eate sur cet \u00e9pique feuilleton judiciaire et les man\u0153uvres du petit-fils du ma\u00eetre de l\u2019op art, Pierre Vasarely, qui compte d\u00e9sormais sur le centre Pompidou pour se refaire une r\u00e9putation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/les-incroyables-facettes-de-la-succession-vasarely-20231227_N2LRBH4ZNNALRGLYBEHOFQQUEU/"
    },
    {
        "title": "Sabrina Agresti-Roubache, secr\u00e9taire d\u2019Etat \u00e0 la Ville\u00a0: \u00abJe ne suis pas une narco-productrice\u00a0!\u00bb",
        "summary": "Proche des Macron, la ministre a domicili\u00e9 l\u2019une de ses soci\u00e9t\u00e9s, du temps o\u00f9 elle \u00e9tait productrice dans l\u2019audiovisuel, chez un Corse condamn\u00e9 dans l\u2019affaire du cercle de jeux Wagram. Elle s\u2019en explique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/ville/sabrina-agresti-roubache-secretaire-detat-a-la-ville-je-ne-suis-pas-une-narco-productrice-20231226_MSVUWFE4M5BEXGDK4JPNBFPS34/"
    },
    {
        "title": "EN GRAPHIQUES - R\u00e9chauffement climatique : en 2023, le hors-norme devient la norme",
        "summary": "Temp\u00e9ratures jamais vues, s\u00e9cheresses extr\u00eames, fonte des glaces, pluies diluviennes\u2026 2023 a tristement accumul\u00e9 les records. Le d\u00e9r\u00e8glement climatique devient de plus en plus d\u00e9vastateur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/rechauffement-climatique-en-2023-le-hors-norme-devient-la-norme-20231224_WCNHWOCOYRBAPEZBBL4S5KCSSQ/"
    },
    {
        "title": "Creuse\u00a0: des tags mena\u00e7ants, islamophobes et sexistes d\u00e9couverts \u00e0 Gu\u00e9ret",
        "summary": "La communaut\u00e9 musulmane locale et la d\u00e9put\u00e9e insoumise de la Creuse, Catherine Couturier, sont vis\u00e9s par des messages haineux d\u00e9couverts ce mercredi 27\u00a0d\u00e9cembre dans la ville pr\u00e9fecture.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/creuse-des-tags-menacants-islamophobes-et-sexistes-decouverts-a-gueret-20231227_OKFSFNQPC5GHZEVHCRIEP436UU/"
    },
    {
        "title": "\u00abDream Scenario\u00bb, \u00abVermines\u00bb, \u00abl\u2019Innocence\u00bb\u2026 Nos critiques des films de la semaine",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans les sorties cin\u00e9ma en salles de ce mercredi 27\u00a0d\u00e9cembre, avec \u00abDream Scenario\u00bb, \u00abVermines\u00bb, \u00abl\u2019Innocence\u00bb et \u00ab5 hectares\u00bb. Bandes-annonces \u00e0 l\u2019appui.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/dream-scenario-vermines-linnocence-nos-critiques-des-films-de-la-semaine-20231227_DPVXTFKR3NDJXFLJQ2MYHRXSVQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abOn n\u2019a rien de gratuit\u00bb\u00a0: \u00e0 Montargis, un pont offert par la Chine fait d\u00e9bat",
        "summary": "La sous-pr\u00e9fecture du Loiret, historiquement li\u00e9e \u00e0 P\u00e9kin depuis les ann\u00e9es 20, doit recevoir un \u00e9difice en cadeau \u00e0 l\u2019\u00e9t\u00e9 2024. Si le pr\u00e9sent est diversement accueilli par les habitants, le maire LR assure qu\u2019il serait sans rapport avec les discussions en cours concernant l\u2019implantation d\u2019antennes d\u2019universit\u00e9s chinoises dans la commune.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/ville/on-na-rien-de-gratuit-a-montargis-un-pont-offert-par-la-chine-fait-debat-20231227_TC62DW4J3JCBXIAD3XGPL63HJM/"
    },
    {
        "title": "Emilie Deleuze, elle n\u2019en d\u00e9mord pas",
        "summary": "Gouailleuse et p\u00e9taradante, la r\u00e9alisatrice, fille du philosophe Gilles Deleuze, a accompagn\u00e9 des proches dans la maladie et revendique avec force le droit \u00e0 mourir dans la dignit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/emilie-deleuze-elle-nen-demord-pas-20231227_4AYCGP6A2BE6PP3JVILHHFFMPY/"
    },
    {
        "title": "Paul Morand, la diplomatie du pire",
        "summary": "Dans le deuxi\u00e8me volume de son \u00abJournal de guerre\u00bb, couvrant\u00a0les\u00a0ann\u00e9es\u00a01943 \u00e0\u00a01945, l\u2019\u00e9crivain et\u00a0homme d\u2019Etat en\u00a0poste puis exil\u00e9 en Suisse ne renie rien de\u00a0son\u00a0antis\u00e9mitisme et, face au d\u00e9litement du r\u00e9gime de\u00a0Vichy, consacre une grande partie de ses \u00e9crits \u00e0\u00a0la\u00a0justification de sa fid\u00e9lit\u00e9 au mar\u00e9chal P\u00e9tain.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/paul-morand-la-diplomatie-du-pire-20231227_73DNCXAB4JAY7BHNLVISYH7V3Q/"
    },
    {
        "title": "Cin\u00e9ma ind\u00e9pendant : l\u2019Acid fragilis\u00e9e par une s\u00e9rie de d\u00e9missions",
        "summary": "D\u00e9fricheuse de signatures \u00e9mergentes depuis trente\u00a0ans, des fr\u00e8res Larrieu \u00e0 Justine Triet, et pilier de la diffusion pour le secteur ind\u00e9pendant, l\u2019association de cin\u00e9astes vient de perdre un cinqui\u00e8me de ses adh\u00e9rents au terme de querelles politiques et tensions internes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/cinema-independant-lacid-fragilisee-par-une-serie-de-demissions-20231226_EGOKFRAO3FADJI3ISPIIBRAHXQ/"
    },
    {
        "title": "Maersk et CMA-CGM annoncent la reprise du transport maritime en mer Rouge",
        "summary": "Apr\u00e8s les attaques perp\u00e9tr\u00e9es par des rebelles Houthis du Y\u00e9men, l\u2019armateur CMA-CGM annonce le retour de ses navires en mer Rouge. Ceux de Maersk vont faire de m\u00eame, ont affirm\u00e9 ce mercredi 27\u00a0d\u00e9cembre les deux g\u00e9ants du transport maritime.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/maersk-et-cma-cgm-annoncent-la-reprise-du-transport-maritime-en-mer-rouge-20231227_CV4TFAKTIBCOPI5XL2M75TJO6I/"
    },
    {
        "title": "Mort de Jacques Delors, l\u2019architecte de l\u2019Europe",
        "summary": "Figure majuscule de la construction europ\u00e9enne et b\u00e2tisseur, entre 1985 et 1995, de l\u2019Union actuelle, cet ancien de la Banque de France avait fait ses classes politiques \u00e0 Matignon avec Chaban-Delmas \u00e9poque \u00abNouvelle soci\u00e9t\u00e9\u00bb, avant de tenir les Finances en 1981 et de convertir Mitterrand \u00e0 la rigueur. Il est mort mercredi \u00e0 98 ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/mort-de-jacques-delors-larchitecte-de-leurope-20231227_UXGUXWHUHNDSJCV3MJLZQIASLU/"
    },
    {
        "title": "Aides \u00e0 l\u2019achat\u00a0: \u00e0 rebours de l\u2019urgence climatique, Bercy pourrait freiner l\u2019essor des voitures \u00e9lectriques",
        "summary": "Alors que les derniers arbitrages sur le montant du bonus \u00e9cologique en\u00a02024 ne sont toujours pas r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 Matignon, un rabotage du coup de pouce \u00e0 l\u2019achat de v\u00e9hicules \u00e9lectriques serait un tr\u00e8s mauvais signal envoy\u00e9 en mati\u00e8re de transition \u00e9nerg\u00e9tique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/aides-a-lachat-a-rebours-de-lurgence-climatique-bercy-pourrait-freiner-lessor-des-voitures-electriques-20231227_N37ZUIEIXNFPPG5AR7XO2OH3LY/"
    },
    {
        "title": "En Alaska, des scientifiques ont r\u00e9ussi \u00e0 mener une \u00e9bauche de discussion avec une baleine \u00e0 bosse",
        "summary": "Dans un article paru dans la revue \u00abPeerJ\u00bb, l\u2019\u00e9quipe d\u00e9crit son \u00e9change avec une femelle gr\u00e2ce \u00e0 des chants de baleine enregistr\u00e9s. Les chercheurs n\u2019ont pas analys\u00e9 le sens du dialogue, mais \u00e9tablissent un fort engagement de l\u2019animal.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sciences/biologie/en-alaska-des-scientifiques-ont-reussi-a-mener-une-ebauche-de-discussion-avec-une-baleine-a-bosse-20231227_IWJRIHVRSRBS7NCFVS27AITNHM/"
    },
    {
        "title": "Agr\u00e9ment d\u2019Anticor\u00a0: \u00abLe probl\u00e8me est que le gouvernement peut \u00eatre juge et partie\u00bb",
        "summary": "Afin d\u2019\u00e9viter que le gouvernement ne soit soup\u00e7onn\u00e9 de partialit\u00e9, la d\u00e9livrance de l\u2019agr\u00e9ment aux associations anticorruption, leur permettant de d\u00e9clencher une instruction, devrait \u00eatre confi\u00e9e \u00e0 une institution ind\u00e9pendante, selon le juriste Rapha\u00ebl Maurel.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/agrement-danticor-le-probleme-est-que-le-gouvernement-peut-etre-juge-et-partie-20231227_G6PZ6X7BHJGZ3KDGWD6FIIW5SU/"
    },
    {
        "title": "Mort de Jacques Delors\u00a0: la classe politique rend hommage \u00e0 un homme qui \u00abagissait en pensant au bien commun\u00bb",
        "summary": "Les acteurs politiques fran\u00e7ais et europ\u00e9ens s\u2019\u00e9meuvent de la mort de l\u2019ancien ministre et pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne, ce mercredi 27\u00a0d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/mort-de-jacques-delors-la-classe-politique-rend-hommage-a-un-homme-qui-agissait-en-pensant-au-bien-commun-20231227_WB7H3HOV3NHN3DCHR57G3NNISM/"
    },
    {
        "title": "Anne Sinclair\u00a0: \u00abQuand Jacques Delors m\u2019annonce qu\u2019il ne briguera pas la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique, c\u2019est le choc\u00bb",
        "summary": "Le 11 d\u00e9cembre 1994, Jacques Delors annonce sur le plateau de l\u2019\u00e9mission \u00ab7 sur 7\u00bb qu\u2019il ne se pr\u00e9sentera pas \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 1995. Apr\u00e8s la mort de l\u2019ex-ministre, la journaliste revient sur cette d\u00e9cision surprise.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/anne-sinclair-quand-jacques-delors-mannonce-quil-ne-briguera-pas-la-presidence-de-la-republique-cest-le-choc-20231227_ETZXUTDLCFB7PM5Q7HOAWZXXVA/"
    },
    {
        "title": "Entrep\u00f4t du Secours populaire cambriol\u00e9 en Is\u00e8re\u00a0: \u00abCe n\u2019est pas un fait divers, cela peut nous affecter pendant des ann\u00e9es\u00bb",
        "summary": "L\u2019un des principaux sites de l\u2019association implant\u00e9e \u00e0 Echirolles, pr\u00e8s de Grenoble, a \u00e9t\u00e9 cambriol\u00e9 et saccag\u00e9 samedi. Nabil Chetouf, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9partemental de l\u2019association, raconte les cons\u00e9quences de ce \u00abcarnage\u00bb mais aussi l\u2019\u00e9lan de solidarit\u00e9 qui a suivi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/entrepot-du-secours-populaire-cambriole-en-isere-ce-nest-pas-un-fait-divers-cela-peut-nous-affecter-pendant-des-annees-20231227_FFB67CYYSNHPHDUGFSZ5LMLEBE/"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl : six morts dans un raid isra\u00e9lien en Cisjordanie occup\u00e9e, un combattant du Hezbollah et deux civils tu\u00e9s au Liban",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne multiplie ce mercredi 27\u00a0d\u00e9cembre les frappes sur la bande de Gaza dans le cadre de son op\u00e9ration contre le Hamas, et qui pourrait selon elle durer encore de \u00abnombreux mois\u00bb, malgr\u00e9 les craintes d\u2019une r\u00e9gionalisation croissante du conflit. Les faits essentiels de la journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/guerre-hamas-israel-six-morts-dans-un-raid-israelien-en-cisjordanie-occupee-un-combattant-du-hezbollah-et-deux-civils-tues-au-liban-20231227_Y6FGPFHN5FBU3LRVNKETSOBINM/"
    },
    {
        "title": "Ukraine-Russie\u00a0: Moscou lance la chasse \u00e0 ses escrimeurs m\u00e9daill\u00e9s",
        "summary": "Sergey Bida et sa femme Violetta Khrapina, ont \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9s \u00e0 la liste des personnes recherch\u00e9es. Tous deux vivent et s\u2019entra\u00eenent depuis cette ann\u00e9e aux Etats-Unis, comme d\u2019autres escrimeurs russes qui ont d\u00e9nonc\u00e9 la guerre en Ukraine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/ukraine-russie-moscou-lance-la-chasse-a-ses-escrimeurs-medailles-20231227_KXYMIG7EZREAFPU4VMTKBXKC5A/"
    },
    {
        "title": "Guerre entre l\u2019Ukraine et la Russie : de Marinka \u00e0 la mer Noire, un\u00a0front sous tension",
        "summary": "Alors qu\u2019elle a perdu la petite ville du\u00a0Donbass et\u00a0que\u00a0les frappes continuent de toucher tout le territoire, Kyiv\u00a0s\u2019est f\u00e9licit\u00e9 d\u2019avoir d\u00e9truit un\u00a0navire russe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/guerre-entre-lukraine-et-la-russie-de-marinka-a-la-mer-noire-un-front-sous-tension-20231227_ZIPFJP6L7REUXGHRI6YNYJECKI/"
    },
    {
        "title": "Bill Granger, le pape de l\u2019\u00abavocado toast\u00bb, est mort",
        "summary": "Le chef australien, qui a largement particip\u00e9 \u00e0 populariser cette diabolique tartine \u00e0 l\u2019avocat \u00e9cras\u00e9 et relev\u00e9 de citron, pris\u00e9e des sportifs et des amateurs de cuisine saine, avait 54\u00a0ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/bill-granger-le-pape-de-lavocado-toast-est-mort-20231227_6RB4JL72T5E3XMIFRHUGR6TZE4/"
    },
    {
        "title": "RDC : la tension monte dans l\u2019attente des r\u00e9sultats des \u00e9lections",
        "summary": "Une manifestation de l\u2019opposition n\u2019a pu se tenir mercredi. Avec la suspicion qui p\u00e8se sur le d\u00e9roulement du scrutin le 20 d\u00e9cembre, le risque de violences est r\u00e9el.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/rdc-la-tension-monte-dans-lattente-des-resultats-des-elections-20231227_KXAMQVEZ4JBJBHXGY4UOE2Y2QM/"
    }
]