[
    {
        "title": "Mort de Fran\u00e7oise Hardy, comment lui dire adieu",
        "summary": "D\u00e9couverte \u00e0 l\u2019aube des y\u00e9-y\u00e9s avec \u00abTous les gar\u00e7ons et les filles\u00bb, la chanteuse timide et longiligne, ic\u00f4ne sixties \u00e0 la voix fragile, \u00e9tait devenue au fil du temps une solitaire cultivant sa m\u00e9lancolie. Elle est morte \u00e0 80\u00a0ans, a annonc\u00e9 son fils Thomas Dutronc ce mardi 11 juin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/mort-de-francoise-hardy-comment-lui-dire-adieu-20240611_QOK2NCM7RNDV7AVICH4GLSYFOA/"
    },
    {
        "title": "Rassemblement anti-RN place de la R\u00e9publique : \u00abLa situation est trop grave pour s\u2019abstenir, je n\u2019ai jamais vu \u00e7a de mon vivant\u00bb",
        "summary": "Les tractations ont commenc\u00e9 \u00e0 droite comme \u00e0 gauche avant les scrutins l\u00e9gislatifs des 30\u00a0juin et 7\u00a0juillet. Dans chaque camp, on tente de s\u2019unir pour r\u00e9sister au rouleau compresseur du Rassemblement national qui a atteint plus de 31\u00a0% aux \u00e9lections europ\u00e9ennes le dimanche 9\u00a0janvier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-direct-elections-legislatives-la-campagne-est-lancee-20240611_CKLCYBOLB5BFBELN2CWDFZNRTQ/"
    },
    {
        "title": "Olivier Faure \u00e0 l\u2019approche des l\u00e9gislatives\u00a0: \u00abJe ne veux pas juste \u00eatre dans la r\u00e9sistance, je veux gagner\u00bb",
        "summary": "Le premier secr\u00e9taire du PS explique pourquoi il a sign\u00e9, lundi 10\u00a0juin, l\u2019accord de principe formant le \u00abFront populaire\u00bb, une nouvelle alliance \u00e0 gauche pour les l\u00e9gislatives. Pour ne pas refaire la Nupes, il appelle \u00e0 \u00aballer chercher le monde syndical, intellectuel, \u00e9conomique, les ONG, des personnalit\u00e9s de la soci\u00e9t\u00e9 civile\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/olivier-faure-je-ne-veux-pas-juste-etre-dans-la-resistance-je-veux-gagner-20240611_MTCPAY6RTBFSLIDVXWAXTHBSHI/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : programme, r\u00e9partition des circonscriptions\u2026 La gauche unie en pleine n\u00e9go",
        "summary": "R\u00e9put\u00e9es irr\u00e9conciliables apr\u00e8s une dure campagne europ\u00e9enne, les gauches continuaient mardi 11 juin de pr\u00e9ciser l\u2019accord \u00e9lectoral conclu la veille, qui emp\u00eachera toute concurrence entre elles aux l\u00e9gislatives anticip\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/legislatives-programme-repartition-des-circonscriptions-la-gauche-unie-en-pleine-nego-20240611_EZKEUC55WNFX5LGXT6PKMYDDXM/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives anticip\u00e9es\u00a0: Ciotti tend la main au RN et plonge la droite dans le chaos",
        "summary": "Apr\u00e8s une matin\u00e9e de sp\u00e9culations, le patron des R\u00e9publicains a annonc\u00e9 ce mardi 11\u00a0juin vouloir cr\u00e9er une alliance avec le Rassemblement national. Une d\u00e9cision rejet\u00e9e par presque toutes les figures du parti, dont plusieurs souhaitent le voir d\u00e9missionner.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/legislatives-anticipees-nous-avons-besoin-dune-alliance-avec-le-rn-affirme-eric-ciotti-le-patron-de-lr-20240611_Q4B6AAGRQRGT3P4GMQMAHNDTTA/"
    },
    {
        "title": "Crise chez Les R\u00e9publicains\u00a0: le d\u00e9compte des \u00e9lus LR contre un ralliement au RN, et de ceux qui y sont pr\u00eats",
        "summary": "Apr\u00e8s la d\u00e9claration choc du patron des R\u00e9publicains, Eric Ciotti, les r\u00e9actions sont nombreuses en interne. \u00abCheckNews\u00bb tient le compte des positions des nombreux d\u00e9put\u00e9s, \u00e9lus et cadres en opposition ou non \u00e0 une alliance avec le RN.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/crise-chez-les-republicains-le-decompte-des-elus-lr-contre-un-ralliement-au-rn-et-de-ceux-qui-y-sont-prets-20240611_7FDMDFT2HFCI3MOWXCGAT7TZYE/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives anticip\u00e9es : \u00e0 Renaissance, \u00abni Macron ni Attal sur mon tract, juste ma gueule\u00bb",
        "summary": "Pris de court par la dissolution, redoutant une campagne injouable, peu soucieux d\u2019\u00eatre soutenus par un pr\u00e9sident impopulaire, les d\u00e9put\u00e9s Renaissance avancent vers le 30 juin sans croire aux miracles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/legislatives-anticipees-a-renaissance-ni-macron-ni-attal-sur-mon-tract-juste-ma-gueule-20240611_RQVNQHXHEZGRXBYB24G7WL4DKY/"
    },
    {
        "title": "Jeune tu\u00e9 lors d\u2019un contr\u00f4le \u00e0 Cherbourg\u00a0: la polici\u00e8re qui a tir\u00e9 mise en examen pour meurtre",
        "summary": "La m\u00e8re du jeune de 19 ans non arm\u00e9 tu\u00e9 dimanche soir lors d\u2019un refus d\u2019obtemp\u00e9rer a port\u00e9 plainte pour \u00abhomicide volontaire\u00bb. L\u2019enqu\u00eate est confi\u00e9e \u00e0 \u00abla police des polices\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/cherbourg-un-jeune-de-19-ans-non-arme-qui-tentait-de-fuir-un-controle-dimanche-soir-tue-par-une-policiere-ligpn-saisie-20240610_EXTMCKVF5VH5ZKDGQZTSMUAYP4/"
    },
    {
        "title": "\u00abPour gagner, il faut adopter une strat\u00e9gie f\u00e9ministe, choisir le groupe plut\u00f4t que\u00a0le\u00a0chef\u00bb, par H\u00e9l\u00e8ne Devynck",
        "summary": "Emmanuel Macron joue la partition de la masculinit\u00e9 h\u00e9g\u00e9monique, celle qui ne supporte pas la frustration et l\u00e9gitime sa pulsion de la dissolution. Pour sortir du pi\u00e8ge de la sid\u00e9ration, la gauche doit renoncer \u00e0 la figure du h\u00e9ros guerrier, du pater conqu\u00e9rant et protecteur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/pour-gagner-il-faut-adopter-une-strategie-feministe-choisir-le-groupe-plutot-que-le-chef-par-helene-devynck-20240611_KHWLVMUMCNFN5ISVTFKS7AVWIY/"
    },
    {
        "title": "Guillaume Meurice vir\u00e9 : au \u00abGrand Dimanche soir\u00bb, rire et sanctions",
        "summary": "L\u2019humoriste a \u00e9t\u00e9 notifi\u00e9 mardi de son licenciement pour faute grave de France Inter pour cause de \u00abd\u00e9loyaut\u00e9 r\u00e9p\u00e9t\u00e9e\u00bb apr\u00e8s sa blague sur N\u00e9tanyahou. Une sentence qui choque en interne, notamment au sein de\u00a0l\u2019\u00e9mission de Charline Vanhoenacker, dont\u00a0l\u2019avenir semble tr\u00e8s incertain.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/guillaume-meurice-vire-au-grand-dimanche-soir-rire-et-sanctions-20240611_2GKVJXQTCJA3DOGN2EKF3LBLTU/"
    },
    {
        "title": "Aux Philippines, \u00abBangsamoro est l\u2019un des rares exemples de processus de paix positifs au monde\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s des d\u00e9cennies de guerre civile, la r\u00e9gion musulmane autonome  pr\u00e9pare ses premi\u00e8res \u00e9lections, m\u00eame si l\u2019islamisme radical et les violences claniques continuent de fragiliser ce retour \u00e0 la normale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/aux-philippines-bangsamoro-est-lun-des-rares-exemples-de-processus-de-paix-positifs-au-monde-20240611_F6HQC4XJSFB6BGGHE7DAGG5IDM/"
    },
    {
        "title": "Notre s\u00e9lection de spectacles cette semaine\u00a0: \u00abOui\u00bb de C\u00e9lie Pauthe et Thomas Bernhard, \u00ables Paravents\u00bb de Jean Genet et Arthur Nauzyciel...",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans les pi\u00e8ces ou spectacles de danse \u00e0 voir \u00e0 Paris. Avec aussi\u00a0: \u00abla Meringue du souterrain\u00bb du Zerep, \u00abL\u2019Amour vainqueur\u00bb d\u2019Olivier Py, \u00abStadium\u00bb de Mohamed El Khatib...",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/scenes/notre-selection-de-spectacles-cette-semaine-oui-de-celie-pauthe-et-thomas-bernhard-les-paravents-de-jean-genet-et-arthur-nauzyciel-20240611_DAWZ4EWYUJAVDBYGB4HXBVJ3ZM/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme de l\u2019assurance ch\u00f4mage : son sort est entre les mains de Macron et Attal, affirme Catherine Vautrin",
        "summary": "Adopt\u00e9 par d\u00e9cret et non via un projet de loi, le nouveau tour de vis contre les demandeurs d\u2019emploi, qui va durcir les conditions d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 et raccourcir la dur\u00e9e d\u2019indemnisation, devrait entrer en vigueur le 1er\u00a0d\u00e9cembre, sauf revirement de l\u2019ex\u00e9cutif. Ou changement de majorit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/malgre-la-dissolution-la-reforme-de-lassurance-chomage-nest-pas-annulee-20240611_BNUMEMMMQNDWBG4VH5KD7WG36A/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s d\u2019Hunter Biden\u00a0: le fils du pr\u00e9sident condamn\u00e9 pour d\u00e9tention illicite d\u2019arme \u00e0 feu",
        "summary": "Jug\u00e9 dans le Delaware pour l\u2019acquisition et la possession ill\u00e9gale d\u2019une arme \u00e0 feu alors qu\u2019il \u00e9tait consommateur de crack, Hunter Biden a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable des trois chefs d\u2019accusation qui le visaient. Il encourt une peine de prison qui reste \u00e0 fixer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/proces-dhunter-biden-le-fils-du-president-condamne-20240611_XTFHTANM35FGVO3LN7XRDJDM5M/"
    },
    {
        "title": "Un gaz nocif pour la couche d\u2019ozone d\u00e9cline plus vite que pr\u00e9vu",
        "summary": "Gr\u00e2ce aux engagements internationaux, les hydrochlorofluorocarbures (HCFC), ces gaz climaticides utilis\u00e9s dans les syst\u00e8mes de r\u00e9frig\u00e9ration, de climatisation et les a\u00e9rosols, sont en baisse, selon une \u00e9tude publi\u00e9e dans la revue \u00abNature Climate Change\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/un-gaz-nocif-pour-la-couche-dozone-decline-plus-vite-que-prevu-20240611_PTIUQYUIAJAOJJAZ6I7VCWYPTQ/"
    },
    {
        "title": "Mistral\u00a0: 600\u00a0millions d\u2019euros lev\u00e9s pour l\u2019espoir fran\u00e7ais de l\u2019intelligence artificielle, valoris\u00e9 6\u00a0milliards",
        "summary": "La start-up fran\u00e7aise, qui compte bien concurrencer OpenAI et son ChatGPT, a lev\u00e9 au total un milliard d\u2019euros en un an pour d\u00e9velopper ses mod\u00e8les d\u2019IA.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/mistral-600-millions-deuros-leves-pour-lespoir-francais-de-lintelligence-artificielle-valorise-6-milliards-20240611_RDNV2S5EDRBFFOJUPNHG2MIN7E/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives anticip\u00e9es\u00a0: \u00abJe ne sais pas si Macron a pens\u00e9 \u00e0 toute l\u2019organisation que cela engendre pour les maires\u00bb",
        "summary": "P\u00e9nurie d\u2019assesseurs, absence des salari\u00e9s de mairie, locaux non disponibles pour servir de bureau de vote\u2026 Les maires des communes rurales s\u2019inqui\u00e8tent de l\u2019organisation du scrutin en un temps si resserr\u00e9 et en pleine p\u00e9riode estivale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/legislatives-anticipees-je-ne-sais-pas-si-macron-a-pense-a-toute-lorganisation-que-cela-engendre-pour-les-maires-20240611_XDHUYAEYTNFGBBIWTQD5LWVOF4/"
    },
    {
        "title": "Des journalistes politiques savaient-ils qu\u2019Emmanuel Macron allait dissoudre l\u2019Assembl\u00e9e nationale\u00a0?",
        "summary": "Le chef de l\u2019Etat et ses conseillers ont gard\u00e9 le secret le plus longtemps possible. La rumeur est parvenue aux oreilles des journalistes seulement quelques instants avant l\u2019annonce des r\u00e9sultats.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/des-journalistes-politiques-savaient-ils-quemmanuel-macron-allait-dissoudre-lassemblee-nationale-20240611_CKIKNOAFPRFYDGWQHYC66GQM3U/"
    },
    {
        "title": "D\u2019un h\u00f4pital au Royaume-Uni apr\u00e8s-guerre \u00e0 Paris\u00a02024, le mouvement paralympique se raconte au Panth\u00e9on",
        "summary": "A partir de ce mardi 11\u00a0juin et jusqu\u2019\u00e0 fin septembre, une exposition retrace l\u2019\u00e9volution du paralympisme dans le monde. Et comment, depuis les d\u00e9buts \u00e0 Stoke-Mandeville en\u00a01948, la pratique du sport pour les personnes en situation de handicap est intrins\u00e8quement li\u00e9e \u00e0 leur inclusion dans la soci\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/dun-hopital-au-royaume-uni-apres-guerre-a-paris-2024-le-mouvement-paralympique-se-raconte-au-pantheon-20240611_JNVIYGQH6JAXXF3K3I4LTV6XEY/"
    },
    {
        "title": "\u00abJe continuerai \u00e0 lutter contre l\u2019extr\u00eame droite avec mes blagues\u00bb\u00a0: Aymeric Lompret quitte France Inter apr\u00e8s le licenciement de Guillaume Meurice",
        "summary": "Dans la foul\u00e9e de l\u2019annonce du licenciement de Guillaume Meurice du \u00abGrand Dimanche soir\u00bb, Aymeric Lompret a act\u00e9 son\u00a0propre d\u00e9part de\u00a0l\u2019\u00e9mission. Il explique \u00e0\u00a0\u00abLib\u00e9\u00bb son\u00a0choix et son soutien sans faille \u00e0 son coll\u00e8gue humoriste.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/je-continuerai-a-lutter-contre-lextreme-droite-avec-mes-blagues-aymeric-lompret-quitte-france-inter-apres-le-licenciement-de-guillaume-meurice-20240611_KRQAY3ZL3BBYPEUKAS5H6IUSTE/"
    },
    {
        "title": "Macron voulait dynamiter le \u00abvieux monde\u00bb\u2026 Il explose avec\u00a0!",
        "summary": "En observant depuis la dissolution de dimanche 9\u00a0juin les plaques tectoniques du paysage politique fran\u00e7ais, on voit poindre le retour d\u2019une bonne vieille bipolarit\u00e9 gauche-droite et l\u2019\u00e9crasement du macronisme. Tout le contraire du \u00abd\u00e9passement\u00bb que pr\u00f4nait le chef de l\u2019Etat \u00e0 l\u2019origine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/macron-voulait-dynamiter-le-vieux-monde-il-explose-avec-20240612_UGSD22ZOSVGXFEAYNRONZPJIYA/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - L\u00e9gislatives anticip\u00e9es : le NPA annonce rejoindre le \u00abFront populaire\u00bb",
        "summary": "Le Pr\u00e9sident doit tenir une conf\u00e9rence de presse ce mercredi 12 juin \u00e0 11 heures. Les principaux partis de gauche, eux, n\u00e9gocient les termes de leur \u00abFront populaire\u00bb, tandis que LR se d\u00e9chire apr\u00e8s l\u2019appel de leur chef, Eric Ciotti, \u00e0 l\u2019union avec le RN de Marine Le Pen.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/en-direct-legislatives-anticipees-le-npa-annonce-rejoindre-le-front-populaire-20240612_LPHKOMSS2BEXZG7CRXZAKJYGRM/"
    },
    {
        "title": "Accord Ciotti-RN\u00a0: \u00e0 Aix-en-Provence, les habitants entre \u00abfrissons\u00bb et approbation",
        "summary": "Dans la ville historiquement \u00e0 droite o\u00f9 le Rassemblement national est arriv\u00e9 en t\u00eate dimanche, les conservateurs sont partag\u00e9s sur une alliance entre LR et RN.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/accord-ciotti-rn-a-aix-en-provence-les-habitants-entre-frissons-et-approbation-20240611_D24OEDF6YFFKJIABMDJBBTQVMA/"
    },
    {
        "title": "Championnats d\u2019Europe d\u2019athl\u00e9tisme \u00e0 Rome\u00a0: le jour le plus d\u00e9cathlon pour Kevin Mayer et Makenson Gletty",
        "summary": "Missions accomplies pour les deux athl\u00e8tes fran\u00e7ais\u00a0: Kevin Mayer repart avec les minimas olympiques, Makenson Gletty s\u2019empare de la m\u00e9daille de bronze pour son premier d\u00e9cathlon en grand championnat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/championnats-deurope-dathletisme-a-rome-le-jour-le-plus-decathlon-pour-kevin-mayer-et-makenson-gletty-20240611_BL6UEWZKD5AOTLRR2D32OLBOJQ/"
    },
    {
        "title": "Scandale des Pfas\u00a0: dans le Rh\u00f4ne, le groupe Arkema avait \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 de la dangerosit\u00e9 de certaines substances",
        "summary": "France 3 Rh\u00f4ne-Alpes r\u00e9v\u00e8le ce mercredi 11\u00a0juin qu\u2019Arkema a eu connaissance, \u00e0 partir de\u00a01997 au moins, de la \u00abtoxicit\u00e9\u00bb de certains de ces \u00abpolluants \u00e9ternels\u00bb. La fabrication ou l\u2019usage de certaines mol\u00e9cules a continu\u00e9 sur le site du groupe \u00e0 Pierre-B\u00e9nite dans le Rh\u00f4ne bien apr\u00e8s leur interdiction aux Etats-Unis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/scandale-des-pfas-dans-le-rhone-le-groupe-arkema-avait-ete-informe-de-la-dangerosite-de-certaines-substances-20240612_KND3XYB5CNAF3MLTAG4FDHLUMM/"
    },
    {
        "title": "Antivax, ultralib\u00e9raux et fans de gros moteurs\u00a0: qui sont les nouveaux partis d\u2019extr\u00eame droite au Parlement europ\u00e9en\u00a0?",
        "summary": "De la Bulgarie \u00e0 l\u2019Espagne, douze nouvelles formations vont entrer au Parlement europ\u00e9en. Preuve d\u2019un enracinement g\u00e9ographique de plus en plus large mais aussi d\u2019une certaine fragmentation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/antivax-ultraliberaux-et-fans-de-gros-moteurs-qui-sont-les-nouveaux-partis-dextreme-droite-au-parlement-europeen-20240612_SILSKQBZW5DRBAYDZIVSC2MJAU/"
    },
    {
        "title": "Le paradoxe de Saint-Br\u00e9vin, cit\u00e9 d\u2019accueil des migrants o\u00f9 Bardella est arriv\u00e9 en t\u00eate aux europ\u00e9ennes",
        "summary": "La commune qui a majoritairement soutenu son maire contre l\u2019extr\u00eame droite l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re a tout de m\u00eame plac\u00e9 la liste du RN en t\u00eate au scrutin du 9 juin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/le-paradoxe-de-saint-brevin-cite-daccueil-des-migrants-ou-bardella-est-arrive-en-tete-aux-europeennes-20240612_3IHCRV2C3RBUNI7JFHXXZ3CC3A/"
    }
]