[
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl\u00a0: N\u00e9tanyahou annonce que les otages seront lib\u00e9r\u00e9s par \u00e9tapes",
        "summary": "Le conflit entre le Hamas et Isra\u00ebl est entr\u00e9 dans son 46e jour ce mardi 21\u00a0novembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-hamas-israel-treve-des-combats-echange-de-prisonniers-situation-a-gaza-suivez-toutes-les-informations-de-ce-mardi-21-novembre-20231121_WOPAHNSRD5ADLNEPZH5AYSVQ74/"
    },
    {
        "title": "Catherine Colonna\u00a0: \u00abNotre position est claire, il est possible d\u2019\u00eatre solidaire des Isra\u00e9liens et des Palestiniens\u00bb",
        "summary": "La ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res d\u00e9fend la politique fran\u00e7aise au Proche-Orient et souligne la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019une \u00abtr\u00eave durable et soutenue\u00bb n\u00e9cessaire \u00e0 la mise en \u0153uvre sur le terrain d\u2019un processus politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/catherine-colonna-notre-position-est-claire-il-est-possible-detre-solidaire-des-israeliens-et-des-palestiniens-20231121_YF7WS3UKKVES5NBQPWQOANBKP4/"
    },
    {
        "title": "Assaut du Hamas\u00a0: qui sont les Fran\u00e7ais port\u00e9s disparus depuis le 7\u00a0octobre\u00a0?",
        "summary": "Huit Fran\u00e7ais ont disparu en Isra\u00ebl dans le chaos des attaques terroristes. Pour leurs familles, qui ont parfois assist\u00e9 \u00e0 leur enl\u00e8vement, ils sont retenus en otage par le Hamas.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/assaut-du-hamas-qui-sont-les-francais-portes-disparus-depuis-le-7-octobre-20231121_N62DLNYGSRF7THRNCQRCMWJZ7A/"
    },
    {
        "title": "Sandrine Rousseau\u00a0sur l\u2019affaire Guerriau\u00a0: \u00abLa politique est un monde \u00e0 peu pr\u00e8s sans r\u00e8gles, propice \u00e0 ce type de violences\u00bb",
        "summary": "Le s\u00e9nateur Jo\u00ebl Guerriau est accus\u00e9 d\u2019avoir drogu\u00e9 la d\u00e9put\u00e9e Sandrine Josso pour abuser d\u2019elle. L\u2019\u00e9lue \u00e9colo y voit le signe d\u2019une classe politique domin\u00e9e par les hommes et minorant la place et les droits des femmes, o\u00f9 elle estime de tels abus courants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/sandrine-rousseau-sur-laffaire-guerriau-la-politique-est-un-monde-a-peu-pres-sans-regles-propice-a-ce-type-de-violences-20231121_7XZSPXZHMRHFTAGK2VIG2JJC7A/"
    },
    {
        "title": "Au lancement de leur campagne hivernale, les Restos du c\u0153ur restent sur leur faim",
        "summary": "La visite des ministres des Solidarit\u00e9s, Aurore Berg\u00e9, et de l\u2019Agriculture, Marc Fesneau, dans un centre de l\u2019association dans les Hauts-de-Seine ce mardi 21 novembre, laissait esp\u00e9rer l\u2019annonce d\u2019une aide financi\u00e8re. Il n\u2019en a rien \u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/familles/au-lancement-de-leur-campagne-hivernale-les-restos-du-coeur-restent-sur-leur-faim-20231121_B55IJTSH4NBLZPMGFU2ETOSKS4/"
    },
    {
        "title": "Insultes racistes, coup de cutter \u00e0 la gorge\u00a0: ce que l\u2019on sait de l\u2019agression d\u2019un jardinier dans le Val-de-Marne",
        "summary": "Mourad, jardinier de 29\u00a0ans, a re\u00e7u un coup de cutter \u00e0 la gorge vendredi 17\u00a0novembre \u00e0 Villecresnes. Le suspect, un septuag\u00e9naire, avait prof\u00e9r\u00e9 des insultes racistes \u00e0 son encontre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/insultes-racistes-coup-de-cutter-a-la-gorge-ce-que-lon-sait-de-lagression-dun-jardinier-dans-le-val-de-marne-20231121_NAAKQ42GSFDKJPM46E5ZFECQQE/"
    },
    {
        "title": "Face aux faits divers, les (ir)responsables politiques en roue libre",
        "summary": "Dans la Dr\u00f4me et le Val-de-Marne, deux actualit\u00e9s dramatiques ont suscit\u00e9 une avalanche de r\u00e9cup\u00e9ration et de g\u00e9n\u00e9ralisation de la part de nos \u00e9lus. Indigne, navrant et imprudent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/face-aux-faits-divers-les-irresponsables-politiques-en-roue-libre-20231121_YN7CUCBMXNGPBFLRBJMFGMKGYY/"
    },
    {
        "title": "\u00abNapol\u00e9on\u00bb de Ridley Scott, le crash de l\u2019empereur",
        "summary": "Bourrin et volontairement indigne de son sujet, mal fichu, le biopic avec Joaquin Phoenix n\u2019offre aucun point de\u00a0vue, ni sur l\u2019homme, ni sur le\u00a0mythe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/napoleon-de-ridley-scott-le-crash-de-lempereur-20231121_2NOYV2WQYNAFFNKY6M73WKEEKM/"
    },
    {
        "title": "Election de Javier Milei\u00a0: les Argentins ont l\u2019envie d\u2019avoir envie du \u00abMake Argentine Great Again\u00bb",
        "summary": "Pour le juriste argentin, enseignant \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Paris-Nanterre, s\u2019adonner \u00e0 la condamnation morale des propos outranciers de l\u2019ancien candidat emp\u00eache de comprendre la profondeur de la r\u00e9volte des Argentins.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/election-de-javier-milei-les-argentins-ont-lenvie-davoir-envie-du-make-argentine-great-again-20231121_WOPFJGRMW5FAZKPWQM45LG5JTY/"
    },
    {
        "title": "OpenAI : qui veut la peau de Sam Altman\u00a0?",
        "summary": "En se faisant \u00e9jecter de sa propre startup, o\u00f9 il avait lanc\u00e9 avec fracas ChatGPT, le\u00a0PDG visionnaire devient le symbole d\u2019un quasi-schisme philosophique dans le secteur de l\u2019intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/openai-qui-veut-la-peau-de-sam-altman-20231122_QRJWZCN2XND3VEEAXXCQEHNR5Y/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9habilitation des homosexuels condamn\u00e9s\u00a0: \u00abSur les questions soci\u00e9tales et m\u00e9morielles, la France est toujours en retard\u00bb",
        "summary": "Le S\u00e9nat doit examiner la proposition de loi d\u00e9pos\u00e9e par le socialiste Hussein Bourgi visant \u00e0 faire reconna\u00eetre par la France sa politique de discrimination vis-\u00e0-vis des personnes homosexuelles avant 1982. Le texte pr\u00e9voit \u00e9galement de les indemniser.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/rehabilitation-des-homosexuels-condamnes-sur-les-questions-societales-et-memorielles-la-france-est-toujours-en-retard-20231121_JOUOYVPZ25FC3E4WUY67XH3G7M/"
    },
    {
        "title": "Mort de Thomas \u00e0 Cr\u00e9pol\u00a0: l\u2019auteur pr\u00e9sum\u00e9 des coups de couteau mortels parmi les neuf interpell\u00e9s",
        "summary": "Les forces de l\u2019ordre ont arr\u00eat\u00e9 ce mardi 21\u00a0novembre sept suspects \u00e0 Toulouse ainsi que deux autres dans la Dr\u00f4me, qui seraient impliqu\u00e9s dans la mort de l\u2019adolescent de 16\u00a0ans samedi soir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/mort-du-jeune-thomas-a-crepol-la-gendarmerie-appelle-les-agresseurs-a-se-rendre-20231121_I6TPUPPXEJAWRJSYMCLA2YHJ4Q/"
    },
    {
        "title": "Pour inciter les Fran\u00e7ais \u00e0 faire du sport, le gouvernement va organiser une dict\u00e9e",
        "summary": "Indiscr\u00e9tions piquantes, maladresses vaches ou douces confessions\u00a0: chaque jour, retrouvez les br\u00e8ves qui auscultent le monde politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/pour-inciter-les-francais-a-faire-du-sport-le-gouvernement-va-organiser-une-dictee-20231121_KPG5RJA4TBCFDEZ3LJT3ICOM6E/"
    },
    {
        "title": "\u00abIl m\u2019a permis de m\u2019embourgeoiser\u00bb : \u00e0 Monaco, les amiti\u00e9s dangereuses entre une capitaine de police et un mafieux",
        "summary": "Pendant dix ans, une fonctionnaire de la brigade financi\u00e8re en poste sur le Rocher a fr\u00e9quent\u00e9 le lieutenant d\u2019un des principaux gangs des Balkans. Une affaire qui illustre les risques d\u2019emprise mafieuse sur les institutions.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/il-ma-permis-de-membourgeoiser-a-monaco-les-amities-dangereuses-entre-une-capitaine-de-police-et-un-mafieux-serbe-20231121_EVSG456LYBDTXBDXJK2K33E47M/"
    },
    {
        "title": "Les 1% face \u00e0 l\u2019\u00e9cologie : \u00abLes ultrariches qui se pr\u00e9sentent comme des super-h\u00e9ros de la transition ont des int\u00e9r\u00eats \u00e0 d\u00e9fendre\u00bb",
        "summary": "Pour Edouard Morena, de l\u2019Institut de l\u2019universit\u00e9 de Londres \u00e0 Paris, de plus en plus de milliardaires de la \u00abjet-set climatique\u00bb se disent \u00e9colos, pr\u00e9servant leurs investissements dans le capitalisme vert.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/les-1-face-a-lecologie-les-ultrariches-qui-se-presentent-comme-des-super-heros-de-la-transition-ont-des-interets-a-defendre-20231121_UUCHUNFOMBDBRABL26AA4YXC4I/"
    },
    {
        "title": "Voyage \u00e0 bord du \u00abtrain de la bamboche\u00bb qui transporte l\u2019excellence fran\u00e7aise de la d\u00e9bauche",
        "summary": "Au festival du livre gourmand, le train qui ram\u00e8ne les auteurs de P\u00e9rigueux \u00e0 Paris a des airs de wagon-buffet, \u00e0 base de p\u00e2t\u00e9s, d\u00e9guisements, vin nature et bo\u00eetes de rillettes ouvertes au limonadier. \u00abLib\u00e9\u00bb y \u00e9tait, forc\u00e9ment.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/au-festival-du-livre-gourmand-de-perigueux-lexcellence-francaise-de-la-debauche-sur-rails-20231121_7WQXBORSIBANXMDARQLQJD5XPQ/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9mun\u00e9ration des grands patrons\u00a0: une accalmie toute relative",
        "summary": "En moyenne annuelle, les dirigeants des 120 plus grandes entreprises de la Bourse de Paris ont encaiss\u00e9 4,2\u00a0millions d\u2019euros au titre de\u00a02022. Parmi eux, les patrons du CAC 40 ont encaiss\u00e9 6,71\u00a0millions d\u2019euros en moyenne. Soit 161 fois le salaire moyen des Fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/remuneration-des-grands-patrons-une-accalmie-toute-relative-20231121_INE5MIEGTJAOHFOCB72XCXCB5I/"
    },
    {
        "title": "Maires de France : entre Macron et les\u00a0\u00e9diles, une idylle contrari\u00e9e",
        "summary": "Alors qu\u2019il avait promis de soigner ses relations avec les maires, Macron snobe finalement une fois de plus le congr\u00e8s de l\u2019AMF. Du pain b\u00e9nit pour ses dirigeants, qui ne se privent pas de le bousculer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/maires-de-france-entre-macron-et-les-ediles-une-idylle-contrariee-20231121_F43TXCLPSBDVBNJLYLOKMN5S3Y/"
    },
    {
        "title": "L\u2019animateur de NRJ S\u00e9bastien Cauet vis\u00e9 par une plainte pour viol",
        "summary": "L\u2018animateur est vis\u00e9 par une plainte pour deux viols, dont un sur mineur de plus de 15\u00a0ans, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00abl\u2019Obs\u00bb ce mardi 21\u00a0novembre. Les accusations \u00e9manent d\u2019une femme aujourd\u2019hui \u00e2g\u00e9e de 25\u00a0ans, qui d\u00e9nonce des faits remontant \u00e0\u00a02014 et\u00a02022.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/lanimateur-de-nrj-sebastien-cauet-vise-par-une-plainte-pour-viols-20231121_PMB4JTYDS5DA7BAZHC5U57NVNQ/"
    },
    {
        "title": "Dominique Marchais, r\u00e9alisateur de \u00abla Rivi\u00e8re\u00bb\u00a0: \u00abSi le film prend le parti de la beaut\u00e9, c\u2019est parce qu\u2019il y a encore des choses \u00e0 d\u00e9fendre\u00bb",
        "summary": "Dans un documentaire tourment\u00e9 et lumineux tourn\u00e9 entre les Pyr\u00e9n\u00e9es et l\u2019Atlantique, en salles mercredi, l\u2019ex-journaliste donne la parole aux gardiens de la nature et appelle \u00e0 un sursaut \u00e0 la fois \u00e9cologique et d\u00e9mocratique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/dominique-marchais-realisateur-de-la-riviere-si-le-film-prend-le-parti-de-la-beaute-cest-parce-quil-y-a-encore-des-choses-a-defendre-20231120_E5O3JEUTUVC53GDEFKVTLRG5DY/"
    },
    {
        "title": "Lib\u00e9ration d\u2019otages\u00a0: Isra\u00ebl et le Hamas concluent enfin un accord",
        "summary": "Le gouvernement isra\u00e9lien a approuv\u00e9 tard dans la nuit du mardi 21 novembre la signature d\u2019un accord permettant la lib\u00e9ration de 50 otages d\u00e9tenus depuis le 7 octobre en \u00e9change de quatre jours de cessez-le-feu et de la lib\u00e9ration de 150 prisonniers palestiniens.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/liberation-dotages-israel-et-le-hamas-concluent-enfin-un-accord-20231122_HVFARLAMUBF2XJZBI464SMY4PM/"
    },
    {
        "title": "Le s\u00e9nateur Jo\u00ebl Guerriau peut-il \u00eatre forc\u00e9 de quitter son mandat\u00a0?",
        "summary": "Accus\u00e9 d\u2019avoir drogu\u00e9 \u00e0 son insu une d\u00e9put\u00e9e, l\u2019\u00e9lu conteste les faits et refuse de se mettre en retrait du S\u00e9nat, malgr\u00e9 de nombreuses demandes en ce sens.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/le-senateur-joel-guerriau-peut-il-etre-force-de-quitter-son-mandat-20231122_5TZ3AWBOPBB4XC3G3TL5Q55VII/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9pression de l\u2019homosexualit\u00e9\u00a0: la France face \u00e0 son histoire",
        "summary": "Une proposition de loi pour la r\u00e9paration des personnes condamn\u00e9es pour homosexualit\u00e9 est discut\u00e9e le 22\u00a0novembre au S\u00e9nat. Un d\u00e9bat historique majeur mais un texte incomplet et lacunaire selon le chercheur Antoine Idier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/repression-de-lhomosexualite-la-france-face-a-son-histoire-20231122_WLOCW464TFCCPP2TQHTKVS5RWQ/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre Hamas-Isra\u00ebl\u00a0: le gouvernement N\u00e9tanyahou approuve l\u2019accord portant sur la lib\u00e9ration de 50 otages retenus dans la bande de Gaza",
        "summary": "Au 47e jour de conflit, le gouvernement isra\u00e9lien a donn\u00e9 son feu vert \u00e0 un accord visant \u00e0 obtenir la lib\u00e9ration de 50 otages aux mains du Hamas en \u00e9change de prisonniers palestiniens et d\u2019une tr\u00eave de quatre jours dans la bande de Gaza. On ignore quand exactement les lib\u00e9rations devraient d\u00e9buter.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-hamas-israel-liberation-dotages-quelle-treve-militaire-et-quand-nouvelle-aide-humanitaire-suivez-toutes-les-informations-de-ce-mercredi-22-novembre-20231122_3SCI5RR3PNA4TBCBLMY7Z2DVAE/"
    },
    {
        "title": "A OpenAI, la saga rebondit, Sam Altman reprend sa place de num\u00e9ro un",
        "summary": "Moins de cinq jours apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 brutalement limog\u00e9, l\u2019ex-PDG d\u2019OpenAI revient finalement prendre les commandes de l\u2019entreprise qui a invent\u00e9 ChatGPT. L\u2019annonce a \u00e9t\u00e9 faite ce mercredi 22\u00a0novembre apr\u00e8s d\u2019intenses n\u00e9gociations.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/a-peine-limoge-sam-altman-en-pourparlers-avec-openai-pour-un-eventuel-retour-20231121_5FYFWD4QPNBVLPSV2WOCNKO2MU/"
    },
    {
        "title": "IA, angoisse face aux infos, influenceurs\u2026 Ce que contient le barom\u00e8tre du rapport des Fran\u00e7ais aux m\u00e9dias",
        "summary": "L\u2019\u00e9tude produite par Kantar pour le journal \u00abla Croix\u00bb, d\u00e9voil\u00e9e ce mercredi 22\u00a0novembre, r\u00e9v\u00e8le que si 75\u00a0% des sond\u00e9s suivent avec grand int\u00e9r\u00eat l\u2019actualit\u00e9, une personne interrog\u00e9e sur deux ressent quant \u00e0 elle une fatigue informationnelle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/ia-angoisse-face-aux-infos-influenceurs-ce-que-contient-le-barometre-du-rapport-des-francais-aux-medias-20231122_P52ROINCCBBSZIJHQXMQTMGASM/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9carbonation : les industriels et l\u2019Etat joignent\u00a0la parole au\u00a0pacte",
        "summary": "Les 50\u00a0usines les plus pollueuses signent ce\u00a0mercredi 22 novembre avec l\u2019ex\u00e9cutif des contrats pour diminuer leurs \u00e9missions de CO2. Pr\u00e9sent\u00e9 comme pragmatique, le dispositif risque, selon les associations, d\u2019\u00eatre trop peu transparent et contraignant.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/decarbonation-les-industriels-et-letat-joignent-la-parole-au-pacte-20231122_ZE3RIXZ6YJE4JJDQCATOQYMJMM/"
    },
    {
        "title": "Lib\u00e9ration des otages isra\u00e9liens\u00a0: Biden \u00abextraordinairement heureux\u00bb, l\u2019UE salue l\u2019accord mais demande un \u00absursaut humanitaire\u00bb \u00e0 Gaza",
        "summary": "Le gouvernement isra\u00e9lien, le Hamas et le Jihad islamique ont tous approuv\u00e9 l\u2019accord en vue de la lib\u00e9ration d\u2019une cinquantaine d\u2019otages isra\u00e9liens. Les r\u00e9actions internationales s\u2019encha\u00eenent depuis l\u2019annonce mardi 21\u00a0novembre au soir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/liberation-des-otages-israeliens-biden-extraordinairement-heureux-lue-salue-laccord-mais-demande-un-sursaut-humanitaire-a-gaza-20231122_GPAIO6TN5FGUNKUD6523BY4TSQ/"
    },
    {
        "title": "En Argentine, l\u2019\u00e9lection de Javier Milei ou la victoire du bullshitisme",
        "summary": "Le succ\u00e8s de l\u2019outrancier candidat libertarien illustre une m\u00e9thode politique th\u00e9oris\u00e9e voil\u00e0 quarante\u00a0ans, et qui sape les conditions les plus \u00e9l\u00e9mentaires du d\u00e9bat d\u00e9mocratique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/lelection-de-javier-milei-ou-la-victoire-du-bullshitisme-20231122_7LXTH2R5VVENJAHSZ7TMBG2JXU/"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019est-ce que le \u00ablibertarianisme\u00bb, dont se revendique le nouveau pr\u00e9sident de\u00a0l\u2019Argentine, Javier\u00a0Milei\u00a0?",
        "summary": "Haine de l\u2019Etat et des services publics, promotion du march\u00e9, individualisme jusqu\u2019au-boutiste... Le nouveau pr\u00e9sident argentin s\u2019inscrit dans un courant politique n\u00e9 aux Etats-Unis dans les ann\u00e9es 60 et qui converge depuis quelques d\u00e9cennies avec l\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/quest-ce-que-le-libertarianisme-dont-se-revendique-le-nouveau-president-de-largentine-javier-milei-20231122_ZY4N4NBES5CONCP35FAZBVJVPQ/"
    },
    {
        "title": "Des l\u00e9gionnaires m\u00e8nent-ils des contr\u00f4les d\u2019identit\u00e9 dans les Alpes-Maritimes, comme l\u2019affirme le militant C\u00e9dric Herrou\u00a0?",
        "summary": "L\u2019agriculteur, symbole de l\u2019aide aux migrants, a diffus\u00e9 mardi 21\u00a0novembre une vid\u00e9o cens\u00e9e montrer des militaires de la L\u00e9gion \u00e9trang\u00e8re en train de contr\u00f4ler l\u2019identit\u00e9 d\u2019un clandestin alors qu\u2019ils n\u2019y sont pas habilit\u00e9s. L\u2019arm\u00e9e d\u00e9ment.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/des-legionnaires-menent-ils-des-controles-didentite-dans-les-alpes-maritimes-comme-laffirme-le-militant-cedric-herrou-20231122_CXBW2Q2RTZD4LL2PTSRW4CF2XQ/"
    },
    {
        "title": "Incendies\u00a0: en\u00a02022, \u00ables for\u00eats fran\u00e7aises ont \u00e9mis deux fois plus de CO2 qu\u2019estim\u00e9\u00bb",
        "summary": "Une \u00e9tude scientifique mise en ligne mardi 21 novembre dresse le bilan d\u2019une saison des feux hors normes en France l\u2019an dernier, avec 8\u00a0millions de tonnes de CO2 \u00e9mises et 42\u00a0500 hectares br\u00fbl\u00e9s. La combustion du sol a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 autant d\u2019\u00e9missions que celle des arbres.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/incendies-en-2022-les-forets-francaises-ont-emis-deux-fois-plus-de-co2-questime-20231122_XC2BGONYEVCKHM67QL774OAGII/"
    },
    {
        "title": "\u00abMars Express\u00bb, le futur \u00e0 l\u2019\u00e9tat pur",
        "summary": "Le premier long m\u00e9trage d\u2019animation de J\u00e9r\u00e9mie P\u00e9rin nous envoie avec\u00a0brio sur la plan\u00e8te rouge en\u00a0l\u2019an\u00a02200, o\u00f9 deux d\u00e9tectives recherchent une \u00e9tudiante disparue. Subtil m\u00e9lange de \u00abBlade Runner\u00bb, \u00abChinatown\u00bb et\u00a0du style de\u00a0Buichi Terasawa, il r\u00e9ussit \u00e0\u00a0se\u00a0montrer intemporel.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/mars-express-le-futur-a-letat-pur-20231121_5SGP7ODGR5GWHEIDMD3OVHRXEY/"
    },
    {
        "title": "Suspect\u00e9 d\u2019irr\u00e9gularit\u00e9s financi\u00e8res, le navigateur Yvan Bourgnon rompt les amarres avec son ONG",
        "summary": "Le skipper a quitt\u00e9 en d\u00e9but de semaine The Sea Cleaners, qui s\u2019appr\u00eatait \u00e0 l\u2019exclure apr\u00e8s la mise au jour de fautes potentielles. Une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire a \u00e9t\u00e9 ouverte par le procureur de Lorient pour \u00ababus de confiance\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/suspecte-dirregularites-financieres-le-navigateur-yvan-bourgnon-rompt-les-amarres-avec-son-ong-20231122_PT5SGFR6TVBKFLULOZ44KLOPV4/"
    },
    {
        "title": "Maladies cardiovasculaires\u00a0: au minist\u00e8re de la Sant\u00e9, l\u2019op\u00e9ration de d\u00e9pistage du \u00abbus du c\u0153ur\u00bb bat son plein",
        "summary": "En l\u2019espace d\u2019une heure, mardi 21 novembre, les 200 cr\u00e9neaux de d\u00e9pistage propos\u00e9s par le bus d\u2019Agir pour le c\u0153ur des femmes ont trouv\u00e9 preneuses, avenue de S\u00e9gur. Une op\u00e9ration qui r\u00e9v\u00e8le \u00e0 quel point la sant\u00e9 cardiovasculaire des femmes est n\u00e9glig\u00e9e, alors que ce type de maladies est la premi\u00e8re cause de d\u00e9c\u00e8s des femmes en France et dans le monde.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/maladies-cardiovasculaires-au-ministere-de-la-sante-loperation-de-depistage-du-bus-du-coeur-bat-son-plein-20231122_CQIAMLX6TZECFGZDTCGG56ECJQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abMaison de l\u2019horreur\u00bb, repentis bavards... Plong\u00e9e dans le proc\u00e8s enlis\u00e9 de la mafia serbe \u00e0 Belgrade",
        "summary": "Depuis un an dans la capitale serbe, une trentaine de hooligans baignant dans le trafic de drogues sont jug\u00e9es pour une s\u00e9rie de meurtres atroces. Entre obstruction et soup\u00e7ons de liens avec le pr\u00e9sident Vucic, les audiences alimentent le feuilleton national.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/maison-de-lhorreur-repentis-bavards-plongee-dans-le-proces-enlise-de-la-mafia-serbe-a-belgrade-20231122_GON2Z5RUXBBRBIUG3FTOQ2EVYA/"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl\u00a0: combien y a-t-il d\u2019enfants et de femmes parmi les otages \u00e0 Gaza\u00a0?",
        "summary": "Si l\u2019identit\u00e9 de tous les otages n\u2019est pas encore connue, notamment parmi ceux de nationalit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re, on d\u00e9nombre \u00e0 ce jour au moins 35 mineurs et 65 femmes adultes, sur les 224 personnes identifi\u00e9es et consid\u00e9r\u00e9es comme vivantes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/guerre-hamas-israel-combien-y-a-t-il-denfants-et-de-femmes-parmi-les-otages-a-gaza-20231122_UYBXKBBMDJHUBDLWRXWI45G4KU/"
    },
    {
        "title": "Accord Hamas-Isra\u00ebl\u00a0: \u00abCe qui compte, c\u2019est que les otages rentrent chez eux\u00bb",
        "summary": "Pour Gershon Baskin, l\u2019un des principaux n\u00e9gociateurs isra\u00e9liens pour la lib\u00e9ration de Gilad Shalit en\u00a02011, l\u2019accord conclu entre Isra\u00ebl et le Hamas est une avanc\u00e9e mais dont l\u2019application n\u2019est pas sans risques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/accord-hamas-israel-ce-qui-compte-cest-que-les-otages-rentrent-chez-eux-20231122_ESETYM6SVVBYLOO2O36JJ7UWFM/"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes\u00a0: vers une liste du Parti radical de gauche (sans Bernard Cazeneuve)",
        "summary": "La gauche pourrait bien se diviser en cinq listes distinctes aux \u00e9lections 2024, avec l\u2019imminence de l\u2019annonce d\u2019une liste du PRG. Si elle doit obtenir le soutien de l\u2019ancien Premier ministre, celui-ci ne devrait pas pour autant \u00eatre candidat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/europeennes-vers-une-liste-du-parti-radical-de-gauche-sans-bernard-cazeneuve-20231122_JVAEZPHSDNCLBOL56U2MC4ZUJI/"
    },
    {
        "title": "Energies renouvelables : le gouvernement refuse de payer pour n\u2019avoir pas n\u2019avoir atteint les objectifs",
        "summary": "Indiscr\u00e9tions piquantes, maladresses vaches ou douces confessions\u00a0: chaque jour, retrouvez les br\u00e8ves qui auscultent le monde politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/energies-renouvelables-le-gouvernement-refuse-de-payer-pour-navoir-pas-navoir-atteint-les-objectifs-20231122_GLJDJNRQ7ZFWJHX2NCX3DAOTU4/"
    },
    {
        "title": "Durcir les conditions d\u2019entr\u00e9e des \u00e9tudiants \u00e9trangers\u00a0: une indignit\u00e9 et un d\u00e9sastre pour l\u2019attractivit\u00e9 de la France",
        "summary": "\u00abCaution retour\u00bb, droits d\u2019inscription major\u00e9s...fortement durcies par la droite au S\u00e9nat avec la complicit\u00e9 du gouvernement, les mesures port\u00e9es par le projet de loi immigration dans la version qui revient \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale \u00e0 partir du lundi 27 novembre s\u2019attaquent frontalement aux \u00e9tudiants \u00e9trangers.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/durcir-les-conditions-dentree-des-etudiants-etrangers-une-indignite-et-un-desastre-pour-lattractivite-de-la-france-20231122_TCBZBBHQPVEGFDIA6UX3DQB7RU/"
    }
]