[
    {
        "title": "Licenciement de Sam Altman d\u2019OpenAI : ces trois jours o\u00f9 la tech a trembl\u00e9",
        "summary": "L\u2019embauche, ce lundi 20 novembre, par Microsoft de l\u2019ex-PDG de l\u2019entreprise derri\u00e8re ChatGPT, brutalement d\u00e9mis de ses fonctions et remplac\u00e9 par le fondateur de Twitch, signe la fin d\u2019une saga rocambolesque longue de soixante-douze heures.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/licenciement-de-sam-altman-dopenai-ces-trois-jours-ou-la-tech-a-tremble-20231120_KYGDPASA7NAJJPVSAZZS6CU2ME/"
    },
    {
        "title": "Javier Milei \u00e9lu en Argentine : pour l\u2019\u00e9conomie, un traitement de choc \u00e0 haut risque",
        "summary": "Pour casser l\u2019inflation et honorer une dette \u00e9crasante, le pr\u00e9sident \u00e9lu a pr\u00e9vu une r\u00e9duction massive des d\u00e9penses de l\u2019Etat, des privatisations, voire la dollarisation des \u00e9changes. Les 40\u00a0% d\u2019Argentins vivant dans la pauvret\u00e9 seraient les premi\u00e8res victimes de ce cocktail ultralib\u00e9ral.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/javier-milei-elu-en-argentine-pour-leconomie-un-traitement-de-choc-a-haut-risque-20231120_MEB63EBICREXZEGXMUYJZCD5HU/"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl\u00a0: la peine de mort fait un retour controvers\u00e9 \u00e0 l\u2019agenda l\u00e9gislatif dans le sillage du massacre du 7\u00a0octobre",
        "summary": "Ce lundi 20\u00a0novembre, une commission parlementaire d\u00e9battait d\u2019un projet de loi sur la peine capitale, remis sur le devant de la sc\u00e8ne par l\u2019extr\u00eame droite. Interpell\u00e9 par des familles d\u2019otages retenus \u00e0 Gaza et des organisations de d\u00e9fense des droits de l\u2019homme, le gouvernement a annonc\u00e9 qu\u2019il n\u2019apporterait pas imm\u00e9diatement son soutien \u00e0 la loi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/israel-la-peine-de-mort-fait-un-retour-controverse-a-lagenda-legislatif-dans-le-sillage-du-massacre-du-7-octobre-20231120_YDMV32327FB2HNNAQGIRBJHNW4/"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl\u00a0: la pr\u00e9sidente de la Croix-Rouge a rencontr\u00e9 le chef du mouvement islamiste au Qatar pour \u00abavancer sur les questions humanitaires\u00bb",
        "summary": "Le conflit entre le Hamas et Isra\u00ebl est entr\u00e9 dans son 45e jour lundi 20\u00a0novembre. Emmanuel Macron s\u2019est entretenu avec le Premier ministre isra\u00e9lien pour souligner \u00abl\u2019importance d\u2019instaurer une tr\u00eave humanitaire imm\u00e9diate devant mener \u00e0 un cessez-le-feu\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-hamas-israel-bande-de-gaza-negociations-diplomatiques-liberation-des-otages-suivez-toute-lactualite-de-ce-lundi-20-novembre-20231120_APB32KGEAVAJLKN47F3CJANC44/"
    },
    {
        "title": "Bernard Arnault \u00e9met autant de CO2 que 1\u00a0158 Fran\u00e7ais, selon Oxfam",
        "summary": "A dix jours de la COP28, l\u2019ONG r\u00e9v\u00e8le dans un nouveau rapport sur les in\u00e9galit\u00e9s climatiques que les 1\u00a0% les plus riches \u00e9mettent plus de CO2 que 66\u00a0% de la plan\u00e8te. \u00abLib\u00e9ration\u00bb s\u2019est pench\u00e9 sur ces multimilliardaires au train de vie ultra polluant.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/pollution/bernard-arnault-emet-autant-de-co2-que-1-158-francais-selon-oxfam-20231120_KULTN5FYUBBSVMZ6YUI2HWI3EU/"
    },
    {
        "title": "Le monde va faire face \u00e0 un r\u00e9chauffement de 2,5\u00a0\u00b0C \u00e0 2,9\u00a0\u00b0C d\u2019ici 2100, alerte l\u2019ONU avant la COP 28",
        "summary": "Dans un rapport publi\u00e9 ce lundi 20\u00a0novembre, les Nations Unies pointent un d\u00e9calage entre l\u2019urgence climatique et les actions men\u00e9es par les Etats. Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019ONU Ant\u00f3nio Guterres appelle \u00e0 arracher d\u2019urgence \u00ables racines empoisonn\u00e9es de la crise climatique\u00a0: les \u00e9nergies fossiles\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/le-monde-va-faire-face-a-un-rechauffement-de-25-c-a-29-c-dici-2100-alerte-lonu-avant-la-cop-28-20231120_QXFYQM3CJNHALBWI4PV5KR4NIY/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9chauffement climatique\u00a0: le seuil des 2\u00a0\u00b0C d\u00e9pass\u00e9 pour la premi\u00e8re fois sur une journ\u00e9e",
        "summary": "+2\u00a0\u00b0C en moyenne par rapport \u00e0 l\u2019\u00e8re pr\u00e9industrielle. Le 17\u00a0novembre, la temp\u00e9rature mondiale a franchi ce seuil symbolique qui repr\u00e9sente l\u2019objectif officiel \u00e0 ne pas d\u00e9passer d\u00e9fendu lors des COP sur le climat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/rechauffement-climatique-le-seuil-des-2-c-depasse-pour-la-premiere-fois-sur-une-journee-20231120_TFWPTTV7YRH7LD3VW4ZUNHXOMQ/"
    },
    {
        "title": "Libert\u00e9 de la presse\u00a0: comment la DGSI pi\u00e9tine le secret des sources",
        "summary": "Comme le r\u00e9v\u00e8le un rapport de la DGSI, que \u00abLib\u00e9ration\u00bb a pu consulter, six journalistes se sont retrouv\u00e9s au c\u0153ur des investigations apr\u00e8s la publication d\u2019un livre sur les entrailles du renseignement. Son auteur, Alex Jordanov, a \u00e9t\u00e9 mis en examen en 2022.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/liberte-de-la-presse-comment-la-dgsi-pietine-le-secret-des-sources-20231120_KAZCNIYE35HSNBZHDHDDYBRBLA/"
    },
    {
        "title": "Dominique Marchais, r\u00e9alisateur de \u00abla Rivi\u00e8re\u00bb\u00a0: \u00abSi le film prend le parti de la beaut\u00e9, c\u2019est parce qu\u2019il y a encore des choses \u00e0 d\u00e9fendre\u00bb",
        "summary": "Dans un documentaire tourment\u00e9 et lumineux tourn\u00e9 entre les Pyr\u00e9n\u00e9es et l\u2019Atlantique, en salles mercredi, l\u2019ex-journaliste donne la parole aux gardiens de la nature et appelle \u00e0 un sursaut \u00e0 la fois \u00e9cologique et d\u00e9mocratique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/dominique-marchais-realisateur-de-la-riviere-si-le-film-prend-le-parti-de-la-beaute-cest-parce-quil-y-a-encore-des-choses-a-defendre-20231120_E5O3JEUTUVC53GDEFKVTLRG5DY/"
    },
    {
        "title": "Le s\u00e9nateur Jo\u00ebl Guerriau a-t-il vraiment \u00e9t\u00e9 test\u00e9 positif aux amph\u00e9tamines, opiac\u00e9s, cannabis, coca\u00efne, m\u00e9thadone et MDMA\u00a0?",
        "summary": "Alors que BFMTV annon\u00e7ait que de nombreux stup\u00e9fiants avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9s dans le sang du s\u00e9nateur, accus\u00e9 d\u2019avoir drogu\u00e9 une d\u00e9put\u00e9e, son avocat assure \u00e0 l\u2019inverse \u00abqu\u2019aucune trace\u00bb de produit illicite n\u2019a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9e. Des conclusions erron\u00e9es dans les deux cas, et une confusion due \u00e0 plusieurs analyses aux r\u00e9sultats contradictoires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/le-senateur-joel-guerriau-a-t-il-vraiment-ete-teste-positif-aux-amphetamines-opiacees-cannabis-cocaine-methadone-et-mdma-20231120_DFPNJSZ4T5DCZO3XKTWHWA7IEI/"
    },
    {
        "title": "Mathilde Ollivier, la verte venue d\u2019ailleurs",
        "summary": "A 29 ans, l\u2019\u00e9cologiste adepte de soir\u00e9es techno vit en Autriche et vient d\u2019\u00eatre \u00e9lue au S\u00e9nat pour y porter la voix de la g\u00e9n\u00e9ration climat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/mathilde-ollivier-la-verte-venue-dailleurs-20231120_2K4KSYN2CZEMHNNU3YI5SFYWFE/"
    },
    {
        "title": "A Lyon, douze chirurgiens ont r\u00e9ussi la premi\u00e8re greffe de larynx en France",
        "summary": "Karine, 49\u00a0ans, est la toute premi\u00e8re patiente \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une greffe de larynx en France. L\u2019intervention complexe a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e ce lundi 20\u00a0novembre \u00e0 Lyon par la grande \u00e9quipe m\u00e9dicale, qui esp\u00e8re pouvoir r\u00e9p\u00e9ter cette \u00abprouesse\u00bb prochainement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/premiere-greffe-de-larynx-en-france-apres-plus-de-vingt-ans-elle-recouvre-la-parole-20231120_KNZMLUARDRAIVPVQ45TJLKQZAM/"
    },
    {
        "title": "Javier Milei victorieux\u00a0: \u00abAujourd\u2019hui commence le d\u00e9but de la fin de la d\u00e9cadence argentine\u00a0!\u00bb",
        "summary": "A Buenos Aires, une foule exalt\u00e9e a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 l\u2019\u00e9lection \u00e0 la pr\u00e9sidence du candidat r\u00e9actionnaire et ultralib\u00e9ral, qui a su capitaliser sur la col\u00e8re n\u00e9e de la profonde crise \u00e9conomique en Argentine et sur la volont\u00e9 de la droite conservatrice d\u2019\u00e9jecter le p\u00e9ronisme du pouvoir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/javier-milei-victorieux-aujourdhui-commence-le-debut-de-la-fin-de-la-decadence-argentine-20231120_JURMMJOSHFD67CVB3HAA44BPWI/"
    },
    {
        "title": "Pourquoi la tron\u00e7onneuse est-elle l\u2019un des embl\u00e8mes de Javier Milei, le nouveau pr\u00e9sident argentin\u00a0?",
        "summary": "Le candidat d\u2019extr\u00eame droite \u00e9lu dimanche 19\u00a0novembre en Argentine a \u00e9t\u00e9 film\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises en train de brandir une tron\u00e7onneuse devant ses partisans, comme un symbole de son programme ultralib\u00e9ral.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/pourquoi-la-tronconneuse-est-elle-lun-des-emblemes-de-javier-milei-le-nouveau-president-argentin-20231120_SYAFPGUXSBCBDDA6J6N775NLQI/"
    },
    {
        "title": "Architecture\u00a0: l\u2019Equerre d\u2019argent 2023 r\u00e9compense des logements sociaux au c\u0153ur de Paris",
        "summary": "Le jury du prix d\u2019architecture a choisi de r\u00e9compenser un ensemble de logements sociaux \u00e0 Paris, au d\u00e9part des bureaux sans qualit\u00e9 sublim\u00e9s par l\u2019architecte Fran\u00e7ois Brugel et l\u2019agence h2o. Un choix politique autant qu\u2019esth\u00e9tique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/ville/architecture-lequerre-dargent-2023-recompense-des-logements-sociaux-au-coeur-de-paris-20231120_LESKIEOVJRBX5HU2BOJURUQUP4/"
    },
    {
        "title": "IA : avec Mika la PDG robot, quelque chose ne tourne patron",
        "summary": "Une entreprise polonaise a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 avoir pour PDG depuis plus d\u2019un an un robot humano\u00efde dot\u00e9 d\u2019une intelligence artificielle. Pas pay\u00e9e, toujours disponible et d\u00e9pourvue d\u2019affect, Mika est une recrue id\u00e9ale pour le capitalisme. Flippant.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/hightech/ia-avec-mika-la-pdg-robot-quelque-chose-ne-tourne-patron-20231120_2DNFMASTLFBMZNOGXC7EELQS6A/"
    },
    {
        "title": "Au RN, le droit des femmes reste en cuisine",
        "summary": "F\u00e9minisme de fa\u00e7ade, ambigu\u00eft\u00e9 sur\u00a0l\u2019IVG, double discours sur la parit\u00e9\u2026  Si elle fait mine de\u00a0d\u00e9fendre les droits des\u00a0femmes, la\u00a0formation  d\u2019extr\u00eame droite conserve une ligne nataliste et\u00a0sexiste.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/au-rn-le-droit-des-femmes-reste-en-cuisine-20231119_722YRO7GWRHXZCRZUQ3CNNUIMQ/"
    },
    {
        "title": "En Italie, plus de 200 personnes condamn\u00e9es dans le proc\u00e8s historique de la mafia \u2018Ndrangheta",
        "summary": "Ce lundi 20\u00a0novembre, 207 personnes ont \u00e9t\u00e9 jug\u00e9es coupables dans le maxi-proc\u00e8s de l\u2019organisation mafieuse calabraise. Trente\u00a0ans de r\u00e9clusion, la peine la plus lourde, ont \u00e9t\u00e9 requis contre les plus proches collaborateurs de la famille Mancuso, principale mise en cause \u00e0 la barre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-italie-plus-de-200-personnes-condamnees-dans-le-proces-historique-de-la-mafia-italienne-ndrangheta-20231120_WMXW6MPM6NGH7PBZG37MVFFHFI/"
    },
    {
        "title": "A Nantes, Gengis Khan, steppe by steppe",
        "summary": "L\u2019exposition du ch\u00e2teau des ducs de Bretagne \u00e0 Nantes retrace l\u2019histoire du souverain mongol du XIIIe si\u00e8cle. Par la vivacit\u00e9 des \u00e9changes culturels, \u00e9conomiques et scientifiques entre ses peuples, l\u2019immense empire composite vit na\u00eetre les pr\u00e9mices de la mondialisation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/arts/a-nantes-gengis-khan-steppe-by-steppe-20231120_VBIHNOYPIFDEPF5Y4GRL3WE6ZI/"
    },
    {
        "title": "\u00abLa Grande Mar\u00e9e\u00bb de Simon Gauchet, le mur des songes",
        "summary": "Inspir\u00e9 du projet inachev\u00e9 de savants dans les ann\u00e9es 80, Simon Gauchet met en sc\u00e8ne avec po\u00e9sie et humour la folle exp\u00e9dition d\u2019un \u00e9quipage parti \u00e0 la recherche de l\u2019Atlantide et de ses propres d\u00e9sirs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/scenes/la-grande-maree-de-simon-gauchet-le-mur-des-songes-20231120_V5XA3ODZSFGQ5F2Y4XYREGRCJ4/"
    },
    {
        "title": "Mixit\u00e9 sociale\u00a0: \u00abFavoriser les interactions entre \u00e9l\u00e8ves de diff\u00e9rents niveaux scolaires est b\u00e9n\u00e9fique aux \u00e9l\u00e8ves en difficult\u00e9\u00bb",
        "summary": "Alors que le sujet est quasiment pass\u00e9 aux oubliettes avec l\u2019arriv\u00e9e de Gabriel Attal \u00e0 la t\u00eate du minist\u00e8re de l\u2019Education nationale, une \u00e9tude de l\u2019Institut des politiques publiques vient rappeler les effets positifs de la mixit\u00e9 sociale et scolaire, qui d\u00e9veloppe notamment l\u2019altruisme et la solidarit\u00e9 des enfants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/mixite-sociale-favoriser-les-interactions-entre-eleves-de-differents-niveaux-scolaires-est-benefique-aux-eleves-en-difficulte-20231121_2BEXRTNEJVCVTPFEEVV4FYA4OI/"
    },
    {
        "title": "Soutien \u00abinconditionnel\u00bb \u00e0 Isra\u00ebl\u00a0: le r\u00e9trop\u00e9dalage beaucoup trop tardif de Ya\u00ebl Braun-Pivet",
        "summary": "La pr\u00e9sidente de l\u2019Assembl\u00e9e nationale assure que ses propos tenus quelques jours apr\u00e8s les attentats du 7\u00a0octobre n\u2019\u00e9taient pas un \u00absoutien\u00bb au gouvernement de N\u00e9tanyahou. Un virage difficilement audible tant sa parole \u00e0 chaud a manqu\u00e9 de nuance.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/soutien-inconditionnel-a-israel-le-retropedalage-beaucoup-trop-tardif-de-yael-braun-pivet-20231121_LOXA73PSIZESHOYSX632ELTOPI/"
    },
    {
        "title": "Contre Le Pen en\u00a02027, abstention ou M\u00e9lenchon\u00a0? par\u00a0Luc\u00a0Le\u00a0Vaillant",
        "summary": "Voici un dilemme de politique-fiction\u00a0: faut-il d\u00e9serter le second tour en\u00a02027 au risque du RN ou rallier l\u2019insoumis qui clive \u00e0 gauche et horripile plus encore depuis le conflit Hamas-Isra\u00ebl\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/contre-le-pen-en-2027-abstention-ou-melenchon-par-luc-le-vaillant-20231121_SGS4NVO6ARDJNDJVPW7FGICIWM/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives aux Pays-Bas : eurosceptique et favori, le parti Nouveau Contrat social pourrait durcir le ton avec Bruxelles",
        "summary": "A la veille des \u00e9lections du mercredi 22 novembre, le Nouveau Contrat social, une formation cr\u00e9\u00e9e en ao\u00fbt, se dispute la t\u00eate des sondages avec le parti lib\u00e9ral conservateur qui dirige le pays depuis dix\u00a0ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/legislatives-aux-pays-bas-eurosceptique-et-favori-le-parti-nouveau-contrat-social-pourrait-durcir-le-ton-avec-bruxelles-20231121_6E64Z3CKXJCTRIQUJSRT3LFF3A/"
    },
    {
        "title": "A Gaza, un \u00abaccord de tr\u00eave\u00bb est proche, affirme le chef du Hamas",
        "summary": "Selon plusieurs sources contact\u00e9es par l\u2019AFP, les pourparlers portent sur la lib\u00e9ration de 50 \u00e0 100 otages en \u00e9change de la lib\u00e9ration de 300 prisonniers palestiniens en Isra\u00ebl. L\u2019accord comprendrait une \u00abtr\u00eave humanitaire de cinq jours renouvelable\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/a-gaza-un-accord-de-treve-est-proche-affirme-le-chef-du-hamas-20231121_RYLP5EDCBFCQBNC37TW22J3WDE/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre Hamas-Isra\u00ebl\u00a0: les n\u00e9gociations sur une tr\u00eave \u00e0 Gaza s\u2019acc\u00e9l\u00e8rent",
        "summary": "Le conflit entre le Hamas et Isra\u00ebl est entr\u00e9 dans son 46e jour mardi 21\u00a0novembre. Apr\u00e8s l\u2019administration Biden, c\u2019est le chef du Hamas, Isma\u00efl Haniyeh, qui \u00e9voque la conclusion d\u2019un accord de tr\u00eave.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-hamas-israel-treve-des-combats-echange-de-prisonniers-situation-a-gaza-suivez-toutes-les-informations-de-ce-mardi-21-novembre-20231121_WOPAHNSRD5ADLNEPZH5AYSVQ74/"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9put\u00e9e Sandrine Josso, qui accuse le s\u00e9nateur Jo\u00ebl Guerriau de l\u2019avoir drogu\u00e9e\u00a0: \u00abJ\u2019ai cru mourir\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00e9lue Modem, qui s\u2019exprime publiquement pour la premi\u00e8re fois ce lundi 20\u00a0novembre depuis qu\u2019elle accuse l\u2019\u00e9lu de l\u2019avoir drogu\u00e9e en vue de l\u2019agresser sexuellement, d\u00e9nonce le comportement de cet \u00abami depuis dix ans\u00bb. Mis en examen, le s\u00e9nateur Horizons de Loire-Atlantique d\u00e9ment.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/la-deputee-sandrine-josso-qui-accuse-le-senateur-joel-guerriau-de-lavoir-droguee-alerte-sur-le-fleau-20231120_RXCGGIYYBVGO3ETNP4NA7STCYY/"
    },
    {
        "title": "Deux des trois dealers de Pierre Palmade \u00e9copent de peines de prison",
        "summary": "En marge de l\u2019enqu\u00eate sur l\u2019accident de la route de f\u00e9vrier provoqu\u00e9 par Pierre Palmade qui conduisait sous l\u2019emprise de stup\u00e9fiants, trois jeunes hommes \u00e9taient poursuivis pour vente et livraison de drogues \u00e0 l\u2019\u00e9poque de la collision.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/deux-des-trois-dealers-de-pierre-palmade-ecopent-de-peines-de-prison-20231121_ZTZ5MVBCYRFCDL4JJFXPLCPMJM/"
    },
    {
        "title": "M\u00e9lenchon croit consolider son plancher, il baisse son plafond",
        "summary": "La strat\u00e9gie du leader insoumis, cens\u00e9e lui assurer le vote protestataire, risque surtout de lui ali\u00e9ner les mod\u00e9r\u00e9s qui l\u2019avaient rejoint par calcul en\u00a02022.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/melenchon-croit-consolider-son-plancher-il-baisse-son-plafond-20231121_NN2DLUVESJDMXO4OFBLU7APOFM/"
    },
    {
        "title": "Sur la S\u00e9lune, la suppression des barrages rouvre la voie aux saumons, truites et autres anguilles",
        "summary": "Un an apr\u00e8s la destruction de deux imposants barrages sur le fleuve c\u00f4tier normand, les scientifiques se r\u00e9jouissent d\u2019un retour encourageant de poissons migrateurs menac\u00e9s. Un exemple concluant de restauration de la continuit\u00e9 des cours d\u2019eau.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/sur-la-selune-la-suppression-des-barrages-rouvre-la-voie-aux-saumons-truites-et-autres-anguilles-20231121_VOCH7ARNKNAVHIC77C3X3EI4PE/"
    },
    {
        "title": "Sant\u00e9 mentale : sur TikTok, une spirale de\u00a0\u00abcontenus qui encouragent les pens\u00e9es d\u00e9pressives\u00bb",
        "summary": "Dans un rapport intitul\u00e9 \u00abPouss\u00e9\u00b7e\u00b7s vers les t\u00e9n\u00e8bres\u00bb, Amnesty International d\u00e9nonce la mani\u00e8re dont l\u2019algorithme de la plateforme peut renforcer dangereusement le mal-\u00eatre des jeunes usagers en situation de d\u00e9tresse psychologique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/sante-mentale-sur-tiktok-une-spirale-de-contenus-qui-encouragent-les-pensees-depressives-20231121_VNE6WTV73BGQLA7ZPLZPN6DQDA/"
    }
]