[
    {
        "title": "Olivio Gomes tu\u00e9 par un policier renvoy\u00e9 aux assises\u00a0: \u00abLa panique n\u2019exclut pas l\u2019intention homicide\u00bb",
        "summary": "Dans la nuit du\u00a016 au 17\u00a0octobre\u00a02020, Gilles\u00a0G. a tu\u00e9 de trois balles un automobiliste de 28\u00a0ans \u00e0 Poissy. Mis en accusation pour meurtre aux assises, le gardien de\u00a0la paix, reconnu comme \u00abexcellent tireur\u00bb par sa hi\u00e9rarchie, nie l\u2019\u00abintention homicide\u00bb. Une rare d\u00e9cision dont il a fait appel.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/mort-dolivio-gomes-un-policier-de-la-bac-bientot-aux-assises-20240214_ID73PVEEBBHVFIMHUN6TAR57II/"
    },
    {
        "title": "Fusillade aux Etats-Unis\u00a0: un mort et neuf bless\u00e9s \u00e0 Kansas City lors de la parade du Super Bowl, deux suspects arr\u00eat\u00e9s",
        "summary": "Des coups de feu ont \u00e9t\u00e9 tir\u00e9s ce mercredi 14\u00a0f\u00e9vrier alors que les Chiefs c\u00e9l\u00e9braient leur titre. Trois des bless\u00e9s sont dans un \u00e9tat critique et cinq autres dans un \u00e9tat grave, selon un premier bilan.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/etats-unis-plusieurs-personnes-touchees-par-des-tirs-a-kansas-city-lors-de-la-ceremonie-du-super-bowl-20240214_GFWMSHOZBVGP5ODXTBHUULLLM4/"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve des contr\u00f4leurs\u00a0: la SNCF fera circuler \u00abun TGV sur deux\u00bb ce week-end",
        "summary": "Le patron de SNCF Voyageurs, Christophe Fanichet, a fait savoir ce mercredi 14\u00a0f\u00e9vrier que seul un TGV sur deux vont circuler lors de ce week-end de vacances scolaires. En cause : la gr\u00e8ve du 16 au 18\u00a0f\u00e9vrier des contr\u00f4leurs initi\u00e9e par la CGT Cheminots et SUD Rail.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/greve-des-controleurs-la-sncf-espere-faire-circuler-un-tgv-sur-deux-ce-week-end-20240214_5S2ZMGTQ6RB5JAR2QHMOEWOV5Y/"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions\u00a0: port\u00e9 par Mbapp\u00e9 et Barcola, le PSG se d\u00e9fait de la Real Sociedad et entrevoit les quarts",
        "summary": "Poussifs jusqu\u2019\u00e0 la pause, les Parisiens se sont facilit\u00e9s les choses en seconde p\u00e9riode gr\u00e2ce \u00e0 Mbapp\u00e9 puis Barcola (2-0), et prennent une s\u00e9rieuse option pour les quarts de finale de la Ligue des champions, avant le match retour le 5\u00a0mars en Espagne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/ligue-des-champions-porte-par-mbappe-et-barcola-le-psg-se-defait-de-la-real-sociedad-et-entrevoit-les-quarts-20240214_3RAINXNOMBCITCXRYTHSWTDJNA/"
    },
    {
        "title": "A la fronti\u00e8re libano-isra\u00e9lienne, une mont\u00e9e des tensions fait craindre l\u2019embrasement",
        "summary": "R\u00e9pondant \u00e0 une salve de roquettes du Hezbollah qui a tu\u00e9 une jeune militaire, Isra\u00ebl a men\u00e9 ce mercredi 14\u00a0f\u00e9vrier des frappes d\u2019une rare violence dans le Sud-Liban, o\u00f9 les civils redoutent que le conflit ne devienne incontr\u00f4lable.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/a-la-frontiere-libano-israelienne-une-montee-des-tensions-fait-craindre-lembrasement-20240214_4W4CDT7VB5DS3FAWDKJMRQ3ATM/"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron exhorte N\u00e9tanyahou \u00e0 \u00abcesser\u00bb les op\u00e9rations et fustige le bilan \u00abintol\u00e9rable\u00bb \u00e0 Gaza",
        "summary": "Le chef d\u2019Etat fran\u00e7ais a condamn\u00e9 ce mercredi 14\u00a0f\u00e9vrier le bilan du Premier ministre isra\u00e9lien, l\u2019exhortant \u00e0 \u00abcesser\u00bb les op\u00e9rations isra\u00e9liennes dans l\u2019enclave gazaouie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/emmanuel-macron-exhorte-netanyahou-a-cesser-les-operations-et-fustige-le-bilan-intolerable-a-gaza-20240214_TYAAT7YCABEXTKDQTTHUWP6FDE/"
    },
    {
        "title": "En Gr\u00e8ce, le mariage pour tous en passe d\u2019\u00eatre vot\u00e9",
        "summary": "Le Parlement devrait l\u00e9gif\u00e9rer jeudi 15 f\u00e9vrier en faveur du mariage des couples homosexuels. Une avanc\u00e9e port\u00e9e par le parti conservateur au pouvoir, dans un pays encore tr\u00e8s divis\u00e9 sur la question et domin\u00e9 par une Eglise orthodoxe farouchement oppos\u00e9e \u00e0 cette loi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-grece-le-mariage-pour-tous-en-passe-detre-vote-20240214_MP4VZLT4WZDN7MFEDODKDVKH4Y/"
    },
    {
        "title": "\u00abSerial cyberharceleur\u00bb, antivax et complotiste : Booba, anatomie d\u2019un clash-system",
        "summary": "Alors qu\u2019il vient de publier un onzi\u00e8me album, le rappeur exil\u00e9 en Floride multiplie attaques trash et d\u00e9clarations conspirationnistes sur les r\u00e9seaux sociaux. Une m\u00e9thode \u00e9prouv\u00e9e qui vise surtout \u00e0 ce qu\u2019on parle de lui, peu importe les d\u00e9g\u00e2ts.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/serial-cyberharceleur-antivax-et-complotiste-booba-anatomie-dun-clash-system-20240214_JEHY7LOMSNAGNJ7EC7DXXASDI4/"
    },
    {
        "title": "Jeanne Mas, toute toute derni\u00e8re fois",
        "summary": "A 65\u00a0ans, l\u2019ex-ic\u00f4ne des ann\u00e9es 80, s\u2019appr\u00eate \u00e0 remonter sur sc\u00e8ne pour une ultime tourn\u00e9e avant de \u00abvieillir en paix\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/jeanne-mas-toute-toute-derniere-fois-20240214_3R4MJEKXURG43DNCLDLXYD45RE/"
    },
    {
        "title": "\u00abPortal Kombat\u00bb : derri\u00e8re le r\u00e9seau de propagande, une entreprise russe bas\u00e9e en Crim\u00e9e",
        "summary": "Dans un nouveau rapport publi\u00e9 mercredi 14\u00a0f\u00e9vrier au soir, Viginum, l\u2019agence fran\u00e7aise de d\u00e9tection des ing\u00e9rences num\u00e9riques, impute l\u2019op\u00e9ration \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e TigerWeb. Et rel\u00e8ve des similitudes avec une autre galaxie de sites que Washington a li\u00e9e au renseignement militaire russe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/derriere-le-reseau-de-propagande-portal-kombat-une-start-up-russe-basee-en-crimee-20240214_S7MW3MST6VA55C5IJPTUFJF4QU/"
    },
    {
        "title": "\u00abLe probl\u00e8me de l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 n\u2019est pas r\u00e9gl\u00e9\u00bb\u00a0: \u00e0 Mayotte, malgr\u00e9 les promesses du gouvernement, la col\u00e8re n\u2019est pas retomb\u00e9e",
        "summary": "G\u00e9rald Darmanin et Marie Gu\u00e9venoux ont fait parvenir au collectif qui bloque l\u2019archipel et aux \u00e9lus un courrier contenant les engagements du gouvernement sur Mayotte. R\u00e9unis en congr\u00e8s ce mercredi 14 f\u00e9vrier, les \u00abForces vives\u00bb ont d\u00e9cid\u00e9 de maintenir, au moins temporairement, les barrages.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/immigration/le-probleme-de-linsecurite-nest-pas-regle-a-mayotte-malgre-les-promesses-du-gouvernement-la-colere-nest-pas-retombee-20240214_PGR3MDMQJRFVDIYTUVX35TPDIQ/"
    },
    {
        "title": "Devant le minist\u00e8re de la Justice, un hommage \u00e0 Badinter dans la tourmente de l\u2019histoire",
        "summary": "Emmanuel Macron a rendu hommage mercredi \u00e0 l\u2019ancien garde des Sceaux et artisan de l\u2019abolition de la peine de mort, esquissant une future entr\u00e9e au Panth\u00e9on.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/devant-le-ministere-de-la-justice-un-hommage-a-badinter-dans-lombre-de-lextreme-droite-20240214_2IWU3T44K5H4TALP6S2R54LH2U/"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s du \u00abgroupe AZF\u00bb qui mena\u00e7ait de faire sauter des trains\u00a0: \u00abL\u2019intention \u00e9tait bonne, mais j\u2019ai choisi une voie compl\u00e8tement folle\u00bb",
        "summary": "Au tribunal correctionnel de Paris, o\u00f9 son proc\u00e8s s\u2019est ouvert ce mardi 13\u00a0f\u00e9vrier, Michel D., 76\u00a0ans, a tent\u00e9 de s\u2019expliquer sur le vaste chantage contre les pouvoirs publics qu\u2019il avait engag\u00e9 fin\u00a02003 avec sa complice Perrine R., provoquant une onde de panique dans la soci\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/au-proces-du-groupe-azf-qui-menacait-de-faire-sauter-des-trains-lintention-etait-bonne-mais-jai-choisi-une-voie-completement-folle-20240214_YXSRVKWFTFE77DIBG7PNGELLXI/"
    },
    {
        "title": "L\u2019actrice Sarah Grappin accuse le cin\u00e9aste Alain Corneau de violences sexuelles",
        "summary": "Dans une enqu\u00eate de \u00abl\u2019Obs\u00bb, la com\u00e9dienne d\u00e9voile la relation d\u2019emprise qu\u2019elle a eue avec le r\u00e9alisateur dans les ann\u00e9es 90 alors qu\u2019elle n\u2019avait que 16\u00a0ans et lui 52.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/lactrice-sarah-grappin-accuse-le-cineaste-alain-corneau-de-violences-sexuelles-20240214_VNR5LZXN3JD2DCTY24K3XD2VPU/"
    },
    {
        "title": "Pascal Hundt de la Croix-Rouge internationale\u00a0: \u00abUne offensive militaire massive \u00e0 Rafah serait un\u00a0carnage\u00bb",
        "summary": "Pour le responsable du CICR \u00e0 Gaza, la situation humanitaire catastrophique de l\u2019enclave n\u00e9cessite un accord imm\u00e9diat pour garantir la s\u00e9curit\u00e9 et la sant\u00e9 de 2\u00a0millions de personnes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/pascal-hundt-de-la-croix-rouge-internationale-une-offensive-militaire-massive-a-rafah-serait-un-carnage-20240214_ZWTS5FEI6BBIDFAOIFXU3LUDQU/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a0: les bouquinistes des quais de Seine savourent leur victoire",
        "summary": "Ils ont obtenu gain de cause\u00a0: les bouquinistes ne d\u00e9m\u00e9nageront finalement pas cet \u00e9t\u00e9. Mais ils restent inquiets sur le dispositif de s\u00e9curit\u00e9 des Jeux, qui ne sera d\u00e9taill\u00e9 qu\u2019en mars.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-les-bouquinistes-des-quais-de-seine-savourent-leur-victoire-20240214_HUOD27D7HNA5PFV6SDYOYW2F5E/"
    },
    {
        "title": "Otan\u00a0: l\u2019Europe se r\u00e9arme en pr\u00e9vision d\u2019un abandon am\u00e9ricain",
        "summary": "Quelques jours apr\u00e8s les attaques de Donald Trump, les partenaires de l\u2019Alliance atlantique sont r\u00e9unis \u00e0 Bruxelles. Un nombre record de pays va atteindre cette ann\u00e9e l\u2019objectif de 2\u00a0% du PIB en d\u00e9penses militaires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/otan-leurope-se-rearme-en-prevision-dun-abandon-americain-20240214_4TI4V3M3ZZES7GAEIBPGH2KKAI/"
    },
    {
        "title": "German Galushchenko, ministre ukrainien de l\u2019Energie\u00a0: \u00abLes Russes ont tout fait pour nous plonger dans le noir\u00bb",
        "summary": "Le juriste revient sur la\u00a0n\u00e9cessaire adaptation militaire du pays face au ciblage syst\u00e9matique des infrastructures \u00e9nerg\u00e9tiques par Moscou et rappelle aux Europ\u00e9ens leur devoir de tourner le dos au gaz et\u00a0\u00e0 l\u2019uranium de Vladimir Poutine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/german-galushchenko-ministre-ukrainien-de-lenergie-les-russes-ont-tout-fait-pour-nous-plonger-dans-le-noir-20240214_AHKQT5NSMNAGDELAZ3Z6JWYSGE/"
    },
    {
        "title": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne annonce avoir lanc\u00e9 des raids a\u00e9riens sur le Liban",
        "summary": "Les forces de d\u00e9fense isra\u00e9lienne ont annonc\u00e9 ce mercredi 14\u00a0f\u00e9vrier avoir lanc\u00e9 une s\u00e9rie de raids sur le Liban, tuant quatre civils selon une source de s\u00e9curit\u00e9 libanaise. Depuis le 7\u00a0octobre, le sud du pays est le th\u00e9\u00e2tre d\u2019\u00e9changes de tirs d\u2019artillerie entre l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne et le Hezbollah.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/guerre-hamas-israel-larmee-israelienne-annonce-avoir-lance-des-raids-aeriens-sur-le-liban-20240214_XR5ELHO4NBCPTIKAATI7E3DJWA/"
    },
    {
        "title": "Temp\u00e9ratures au-dessus de 20\u00b0C\u00a0: l\u2019hiver\u00a02023-2024 en passe de battre un record",
        "summary": "L\u2019accumulation de jours particuli\u00e8rement doux se poursuit en ce mois de f\u00e9vrier. R\u00e9sultat\u00a0: la saison est en train de se hisser au niveau de l\u2019hiver\u00a02019-2020, o\u00f9 la barre des 20 degr\u00e9s avait \u00e9t\u00e9 franchie 88 fois, un record en France.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/temperatures-au-dessus-de-20c-lhiver-2023-2024-en-passe-de-battre-un-record-20240214_5RBYQEOAL5BFBL43CTBKG4R3UI/"
    },
    {
        "title": "Lutte contre l\u2019extr\u00eame droite\u00a0: les \u00abSleeping Giants\u00bb propos\u00e9s au Nobel de la paix",
        "summary": "Ce collectif qui tente de tarir les ressources publicitaires de sites ou \u00e9missions propageant des discours x\u00e9nophobes ou complotistes a \u00e9t\u00e9 choisi par un d\u00e9put\u00e9 de la majorit\u00e9 pour concourir pour la distinction internationale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/lutte-contre-lextreme-droite-les-sleeping-giants-proposes-au-nobel-de-la-paix-20240215_ZDUIRDEBHBFYZI5VCLE56LWFNQ/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Allemagne devient la troisi\u00e8me puissance \u00e9conomique mondiale en\u00a02023, le Japon une nouvelle fois en r\u00e9cession",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir c\u00e9d\u00e9 la deuxi\u00e8me place \u00e0 la Chine en\u00a02010, le Japon est depuis l\u2019an dernier tomb\u00e9 \u00e0 la quatri\u00e8me position, notamment en raison de la faiblesse de sa monnaie. Pour Berlin, cette information est un trompe-l\u2019\u0153il qui s\u2019explique par l\u2019inflation outre-Rhin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/lallemagne-devient-la-troisieme-puissance-economique-mondiale-en-2023-le-japon-une-nouvelle-fois-en-recession-20240215_XWUKMJEIZRDZBBFKF5VPE75ONQ/"
    },
    {
        "title": "La France continue-t-elle \u00e0 recevoir des doses de vaccins Pfizer de premi\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration, d\u00e9sormais inutiles\u00a0?",
        "summary": "Selon Pfizer, les derni\u00e8res livraisons du vaccin bas\u00e9 sur la premi\u00e8re souche du Covid-19 datent de juin\u00a02023. Le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 assure ne plus commander de doses, mais les stocks semblent encore importants, alors que le vaccin n\u2019est plus recommand\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/la-france-continue-t-elle-a-recevoir-des-doses-de-vaccins-pfizer-de-premiere-generation-desormais-inutiles-20240215_YBSD653HRJDCJA3JJ7IUJCTJUY/"
    },
    {
        "title": "Protection de l\u2019enfance\u00a0: que l\u2019Etat finance enfin l\u2019interdiction des placements en h\u00f4tel",
        "summary": "Un collectif de d\u00e9put\u00e9\u00b7es de gauche interpelle le gouvernement pour qu\u2019il dote les d\u00e9partements des fonds n\u00e9cessaires \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019alternatives d\u2019h\u00e9bergement, apr\u00e8s le suicide d\u2019une enfant de 15\u00a0ans plac\u00e9e par l\u2019aide sociale \u00e0 l\u2019enfance dans une chambre d\u2019h\u00f4tel \u00e0 Aubi\u00e8re (Puy-de-D\u00f4me).",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/protection-de-lenfance-que-letat-finance-enfin-linterdiction-des-placements-en-hotel-20240215_3JSPFB5MLFFXJEZBVVCFTOUU3I/"
    }
]