[
    {
        "title": "R\u00e9forme des retraites : Fran\u00e7ois Bayrou se d\u00e9dit, les syndicats se raidissent",
        "summary": "En fermant explicitement la porte \u00e0 un retour aux 62\u00a0ans, le Premier ministre s\u00e8me l\u2019incompr\u00e9hension chez les syndicats. Face \u00e0 des n\u00e9gociations qui risquent de devenir impraticables, la CGT s\u2019interroge sur sa participation, tandis que la CFDT va demander des clarifications ce mardi \u00e0 Matignon.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/reforme-des-retraites-francois-bayrou-se-dedit-les-syndicats-se-raidissent-20250317_PQIEOMTMHVATZNLY6X74KUYSIA/"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Bayrou et le conclave sur les retraites\u00a0: boulette ou bluff ?",
        "summary": "Tout en \u00e9cartant le retour de l\u2019\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 la retraite \u00e0 62\u00a0ans, le Premier ministre continue de louer l\u2019opportunit\u00e9 d\u00e9mocratique du conclave. Une duplicit\u00e9 apparente qui interroge sur le fondement de sa d\u00e9marche.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/francois-bayrou-et-le-conclave-sur-les-retraites-boulette-ou-bluff-20250317_2HOUSR77GFDFRCXPVZPFFCTJZI/"
    },
    {
        "title": "Face aux violences dans les \u00e9tablissements scolaires priv\u00e9s, le gouvernement tente de r\u00e9agir en musclant les contr\u00f4les",
        "summary": "Apr\u00e8s des ann\u00e9es d\u2019inaction et sous la pression des r\u00e9v\u00e9lations qui secouent le secteur, la ministre de l\u2019Education, Elisabeth Borne, a pr\u00e9sent\u00e9 ce dimanche 16 mars un plan, intitul\u00e9 \u00abBrisons le silence, agissons ensemble\u00bb, qui ressemble davantage \u00e0 de la communication de crise.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/face-aux-violences-dans-les-etablissements-scolaires-prives-le-gouvernement-tente-de-reagir-en-musclant-les-controles-20250317_F5WF73X3TFAX3CACWXPK3MBAJ4/"
    },
    {
        "title": "En Isra\u00ebl, Benyamin N\u00e9tanyahou poursuit ses attaques contre l\u2019Etat de droit",
        "summary": "Le premier ministre isra\u00e9lien est engag\u00e9 dans une chasse aux institutions sans pr\u00e9c\u00e9dent. Sa derni\u00e8re cible n\u2019est autre que le chef du renseignement int\u00e9rieur, le directeur du Shin Bet Ronen Bar, dont la d\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9e dimanche soir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-israel-netanyahou-poursuit-ses-attaques-contre-letat-de-droit-20250317_WRTUPT3XZVGSDOFR3CA44Y4YKM/"
    },
    {
        "title": "Afghanistan : entre le ministre et l\u2019\u00e9mir, la\u00a0guerre des clans\u00a0talibans",
        "summary": "Bas\u00e9s \u00e0 Kandahar, Haibatullah Akhundzada et ses fid\u00e8les \u00adultra-rigoristes s\u2019opposent de plus en plus aux dignitaires de\u00a0Kaboul r\u00e9unis autour du ministre de l\u2019Int\u00e9rieur, Sirajuddin Haqqani, qui r\u00e9clament plus d\u2019ouverture dans la gestion du pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afghanistan-entre-le-ministre-et-lemir-la-guerre-des-clans-talibans-20250317_D4NV3CTBEJFL5HGKOUQRSFKIN4/"
    },
    {
        "title": "A la Ga\u00eet\u00e9 lyrique, avant l\u2019expulsion des mineurs isol\u00e9s\u00a0: \u00abOn ne se laissera pas virer comme des chiens\u00bb",
        "summary": "Les jeunes exil\u00e9s sans solution d\u2019h\u00e9bergement qui occupent le lieu depuis d\u00e9cembre en seront expuls\u00e9s au plus tard mardi 18 mars, en vertu d\u2019un arr\u00eat\u00e9 pris ce lundi par la pr\u00e9fecture de police de Paris. Pr\u00e8s de 500 personnes vont \u00eatre remises \u00e0 la rue.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/immigration/a-la-gaite-lyrique-avant-lexpulsion-des-mineurs-isoles-on-ne-se-laissera-pas-virer-comme-des-chiens-20250317_ESPGFNW5J5HVNPEZ3XFPVBD7TQ/"
    },
    {
        "title": "Le constructeur automobile chinois BYD envisage d\u2019ouvrir une usine en Europe de l\u2019Ouest",
        "summary": "L\u2019industriel pourrait ainsi concurrencer le syst\u00e8me de taxation mis en place par l\u2019Union europ\u00e9enne pour les v\u00e9hicules \u00e9lectriques produits hors de ses fronti\u00e8res.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/le-constructeur-automobile-chinois-byd-envisage-douvrir-une-usine-en-europe-de-louest-20250317_6U3NYDB67RA3TOLZNLZE6NVFRY/"
    },
    {
        "title": "Jeanne Guien : \u00abFace \u00e0 chaque nouvel objet, il faut poser la question : qui va \u00eatre domin\u00e9 ?\u00bb",
        "summary": "Dans \u00able D\u00e9sir de nouveaut\u00e9s\u00bb, la philosophe Jeanne Guien d\u00e9construit cinq si\u00e8cles de discours enchant\u00e9 sur les notions d\u2019\u00e9volution et de progr\u00e8s, et prouve avec brio que la \u00abn\u00e9ophilie\u00bb, cet attrait pour le neuf, n\u2019a rien de naturel ni d\u2019instinctif.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/jeanne-guien-nous-avons-assez-de-vetements-pour-tenir-jusquen-2100-20250317_22BDRYRZ75BWJMOCXNT575NVBM/"
    },
    {
        "title": "Mort d\u2019Emilie Dequenne, l\u2019art de la fougue",
        "summary": "R\u00e9v\u00e9lation inoubliable de \u00abRosetta\u00bb des fr\u00e8res Dardenne en\u00a01999, l\u2019actrice belge au parcours \u00e9clectique est morte dimanche d\u2019un cancer. Elle avait 43\u00a0ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/lactrice-belge-emilie-dequenne-est-morte-43-ans-des-suites-dun-cancer-rare-20250317_QNFQL3QA2ZBNFCV3BWPI6AASNE/"
    },
    {
        "title": "Alain Platel, chor\u00e9graphe : \u00abLa danse est tr\u00e8s souvent une traduction de ce qu\u2019on ne peut pas dire\u00bb",
        "summary": "A l\u2019occasion des reprises de \u00abCoup fatal\u00bb et \u00abOut of Context. For Pina\u00bb, le chor\u00e9graphe belge, officiellement retrait\u00e9 depuis 2023, revient sur une carri\u00e8re marqu\u00e9e par son engagement pour la mixit\u00e9 et la multiplicit\u00e9 des formes d\u2019expression.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/scenes/alain-platel-choregraphe-la-danse-est-tres-souvent-une-traduction-de-ce-quon-ne-peut-pas-dire-20250317_34AWXLSCBJBYBMOBTFNC3NSMRQ/"
    },
    {
        "title": "Les historiennes Mich\u00e8le Riot-Sarcey et Natacha Coquery attaqu\u00e9es en justice apr\u00e8s avoir accus\u00e9 de r\u00e9visionnisme les auteurs d\u2019un livre sur l\u2019Occupation",
        "summary": "Des auteurs d\u2019un\u00a0ouvrage qui revisite l\u2019histoire de\u00a0l\u2019Occupation portent\u00a0plainte en\u00a0diffamation contre les deux professeures, membres du Comit\u00e9 de vigilance face aux\u00a0usages publics de\u00a0l\u2019histoire, qui les\u00a0accusent de r\u00e9visionnisme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/les-historiennes-michele-riot-sarcey-et-natacha-coquery-attaquees-en-justice-apres-avoir-accuse-de-revisionnisme-les-auteurs-dun-livre-sur-loccupation-20250317_Q65BR4T4NJGFTHHHETQSROUBCE/"
    },
    {
        "title": "En France, des rayons \u0153ufs en tension : \u00abDepuis l\u2019inflation, il y a un vrai report de consommation de la viande vers cet aliment\u00bb",
        "summary": "Loin des intenses p\u00e9nuries am\u00e9ricaines, l\u2019Hexagone conna\u00eet d\u2019importantes tensions dans les rayons de cet aliment, en raison d\u2019une consommation en hausse depuis des ann\u00e9es. Thomas Bartlett, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du syndicat des professionnels du secteur, d\u00e9taille aupr\u00e8s de \u00abLib\u00e9\u00bb les raisons de cet engouement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/conso/en-france-des-rayons-oeufs-en-tension-depuis-linflation-il-y-a-un-vrai-report-de-consommation-de-la-viande-vers-cet-aliment-20250317_B7SXH276HBB2RF7EDUYKCCQGIU/"
    },
    {
        "title": "Confidences de confinement\u00a0: \u00abR\u00e9guli\u00e8rement, on m\u2019appelle en me disant\u00a0: fais gaffe aux esprits\u00a0!\u00bb",
        "summary": "Cinq\u00a0ans apr\u00e8s, ils et elles racontent leurs secrets de confinement. Dans le premier \u00e9pisode de notre s\u00e9rie, Romuald, 49\u00a0ans, r\u00e9gisseur de tourn\u00e9es dans le spectacle vivant, revient sur le sien dans la loge de Thierry Lhermitte.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/confidences-de-confinement-regulierement-on-mappelle-en-me-disant-fais-gaffe-aux-esprits-20250317_Q64V65BWQJH6BNR476FRTWZGEM/"
    },
    {
        "title": "Ga\u00eet\u00e9 lyrique\u00a0: la pr\u00e9fecture de police de Paris ordonne l\u2019\u00e9vacuation des 500 jeunes migrants",
        "summary": "Les centaines d\u2019exil\u00e9s qui occupent le lieu culturel parisien depuis le 10\u00a0d\u00e9cembre pour demander un h\u00e9bergement doivent \u00e9vacuer les lieux sur ordre du pr\u00e9fet d\u2019ici ce mardi 18\u00a0mars. Le collectif des jeunes de Belleville appelle \u00e0 un rassemblement ce lundi soir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/immigration/gaite-lyrique-la-prefecture-de-police-ordonne-levacuation-dici-ce-mardi-18-mars-20250317_QGYC6QFKXZAGRNOP7S3H56NYME/"
    },
    {
        "title": "Covid-19\u00a0: \u00abLa France n\u2019a toujours pas pr\u00e9vu de journ\u00e9e d\u2019hommage pour les victimes de la pand\u00e9mie, ce silence interroge\u00bb",
        "summary": "De m\u00eame aucun hommage \u00e0 celles et ceux qui ont tout donn\u00e9 pour lutter contre le virus n\u2019est pr\u00e9vu, rel\u00e8ve, La\u00ebtitia Atlani-Duault, anthropologue et ex-membre du Conseil scientifique Covid-19, \u00e0 la t\u00eate d\u2019un institut qui organise ce lundi un colloque sur la m\u00e9moire des pand\u00e9mies.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/covid-19-la-france-na-toujours-pas-prevu-de-journee-dhommage-pour-les-victimes-de-la-pandemie-20250317_7ATNLZHOT5EFDNSOY4SSB7DEM4/"
    },
    {
        "title": "Congr\u00e8s en pagaille\u00a0: ces partis qui risquent de trop se regarder le nombril alors que le monde bascule",
        "summary": "Le Parti socialiste, Les R\u00e9publicains et les Ecologistes proc\u00e8deront tous \u00e0 l\u2019\u00e9lection de leurs nouveaux responsables au printemps. L\u2019exercice est n\u00e9cessaire mais induit une dynamique de campagne qui appara\u00eet d\u00e9risoire face \u00e0 la p\u00e9riode de d\u00e9sordre g\u00e9opolitique actuelle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/congres-en-pagaille-ces-partis-qui-risquent-de-trop-se-regarder-le-nombril-alors-que-le-monde-bascule-20250317_ADDSWQFSWNBJLKLNBMV6SZN3QU/"
    },
    {
        "title": "Retraites\u00a0: en balayant le retour de l\u2019\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 62\u00a0ans, Fran\u00e7ois Bayrou compromet les socialistes",
        "summary": "Alors que le Premier ministre a exclu de revenir sur l\u2019\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 la retraite dans le cadre du \u00abconclave\u00bb \u00e0 ce sujet, la gauche d\u00e9nonce une trahison et le PS, \u00e0 l\u2019origine de ces discussions, se retrouve sous pression.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/retraites-en-balayant-le-retour-de-lage-de-depart-a-62-ans-bayrou-compromet-les-socialistes-20250317_OUVGT6J3MVES7JBG24V7DPK26M/"
    },
    {
        "title": "Mercenaires en Afrique\u00a0: de Goma \u00e0 Bucarest, les tribulations belliqueuses d\u2019Horatiu Potra, le \u00abPrigojine roumain\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir perdu sa derni\u00e8re bataille en RDC, le Franco-Roumain Horatiu Potra est en fuite, accus\u00e9 d\u2019avoir tent\u00e9 de d\u00e9stabiliser la Roumanie au profit de l\u2019extr\u00eame droite prorusse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/mercenaires-en-afrique-de-goma-a-bucarest-les-tribulations-belliqueuses-dhoratiu-potra-le-prigojine-roumain-20250317_TH5WT7U35RB6NAMKMYDT7ZHOBY/"
    },
    {
        "title": "\u00abOn regrette de ne pas avoir v\u00e9cu notre adolescence comme les autres g\u00e9n\u00e9rations\u00bb : cinq\u00a0ans apr\u00e8s le premier confinement, des jeunes\u00a0et des s\u00e9quelles",
        "summary": "Adolescents durant la pand\u00e9mie de Covid-19, ils sont pass\u00e9s \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des exp\u00e9riences de leurs a\u00een\u00e9s. \u00abLib\u00e9ration\u00bb donne la parole \u00e0 de jeunes adultes marqu\u00e9s par cette p\u00e9riode.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/on-regrette-de-ne-pas-avoir-vecu-notre-adolescence-comme-les-autres-generations-cinq-ans-apres-le-premier-confinement-des-jeunes-et-des-sequelles-20250317_Q7WZLEG3UJCVLKPZPQVEQPS2DQ/"
    },
    {
        "title": "Luc Dardenne \u00e0 propos d\u2019Emilie Dequenne\u00a0: \u00abLa cam\u00e9ra l\u2019a aim\u00e9e tout de suite\u00bb",
        "summary": "Le cor\u00e9alisateur de \u00abRosetta\u00bb livre ses souvenirs de l\u2019actrice, morte dimanche 16\u00a0mars \u00e0 43\u00a0ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/luc-dardenne-sur-emilie-dequenne-la-camera-la-aimee-tout-de-suite-20250317_37AQZMZZARGZPPZ34QLTL2CWAE/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Gaza\u00a0: des frappes massives font au moins 330 morts, le Hamas accuse Isra\u00ebl de \u00abtorpiller\u00bb la tr\u00eave",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a lanc\u00e9 dans la nuit de lundi \u00e0 mardi 18\u00a0mars une op\u00e9ration d\u2019une ampleur in\u00e9dite depuis le d\u00e9but du cessez-le-feu dans le territoire palestinien, \u00e0 la \u00absuite du refus r\u00e9p\u00e9t\u00e9 du Hamas de lib\u00e9rer nos otages\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-gaza-des-frappes-massives-font-au-moins-220-morts-le-hamas-accuse-israel-de-torpiller-la-treve-20250318_MR3V5RJVONB6VIKMJSB7O4IGKQ/"
    },
    {
        "title": "Ga\u00eet\u00e9 lyrique\u00a0: l\u2019op\u00e9ration de police contre les jeunes migrants commence",
        "summary": "Ce mardi 18\u00a0mars au petit matin, les forces de l\u2019ordre encerclent la salle de spectacle parisienne occup\u00e9e depuis trois mois par environ 500 exil\u00e9s. Des manifestants sont pr\u00e9sents.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/gaite-lyrique-loperation-de-police-contre-les-jeunes-migrants-commence-20250318_ON4UCL42M5F7ZDFULGVWHPL3JA/"
    },
    {
        "title": "Les deux astronautes am\u00e9ricains coinc\u00e9s dans l\u2019ISS depuis 9 mois ont quitt\u00e9 la station",
        "summary": "Suni Williams et Barry Wilmore ont embarqu\u00e9 ce mardi 18\u00a0mars au petit matin dans le vaisseau Crew Dragon de l\u2019entreprise SpaceX d\u2019Elon Musk, qui s\u2019est d\u00e9tach\u00e9 du laboratoire orbital. Ils doivent regagner la Terre dans la soir\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/les-deux-astronautes-americains-coinces-dans-liss-depuis-9-mois-ont-quitte-la-station-20250318_YHDFDWANGVHN7MSZDY37EBKLZA/"
    },
    {
        "title": "La guerre, dernier refuge du patriarcat, par\u00a0Mahir\u00a0Guven",
        "summary": "Le retour de la guerre r\u00e9active un vieux r\u00e9flexe \u00abviril\u00bb et redonne du pouvoir aux hommes. Pourquoi est-elle encore pens\u00e9e, racont\u00e9e, l\u00e9gitim\u00e9e par une seule moiti\u00e9 de l\u2019humanit\u00e9 ? s\u2019interroge l\u2019\u00e9crivain. Il faut que les hommes cessent de la confisquer aux femmes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/la-guerre-dernier-refuge-du-patriarcat-par-mahir-guven-20250318_UHVVZ4PKMBFIPP7U47YWJYNNKE/"
    },
    {
        "title": "Collision en mer du Nord : \u00abprofonde inqui\u00e9tude\u00bb apr\u00e8s la d\u00e9couverte de granules de plastique dans l\u2019eau et sur le littoral",
        "summary": "C\u2019est la premi\u00e8re trace de pollution rep\u00e9r\u00e9e dans la r\u00e9gion, une semaine apr\u00e8s qu\u2019un cargo a percut\u00e9 un p\u00e9trolier, lundi 10 mars, au large des c\u00f4tes du nord-est de l\u2019Angleterre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/pollution/collision-en-mer-du-nord-profonde-inquietude-apres-la-decouverte-de-granules-de-plastique-dans-leau-et-sur-le-littoral-20250317_VLSXFLMPZZAMTMSZUWYMAR4MHU/"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai particip\u00e9 au syst\u00e8me\u00bb\u00a0: Bernard, porte-parole des victimes du coll\u00e8ge \u00abCendrillon\u00bb, y a \u00e9t\u00e9 \u00e9l\u00e8ve, mais aussi surveillant",
        "summary": "Le porte-parole du collectif de victimes de l\u2019\u00e9tablissement catholique priv\u00e9 de Dax, point\u00e9 du doigt pour des s\u00e9vices physiques ou sexuels, revient sur ses ann\u00e9es en tant que surveillant dans le coll\u00e8ge. Il \u00e9voque la \u00abviolence habituelle\u00bb de l\u2019\u00e9poque, tout en parlant de \u00abrepentance\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/jai-participe-au-systeme-bernard-porte-parole-des-victimes-du-college-cendrillon-y-a-ete-eleve-mais-aussi-surveillant-20250318_CJ6G5UXXGZCJHBSIJU2P3JU66Q/"
    },
    {
        "title": "Financement libyen de la campagne Sarkozy\u00a0: l\u2019odyss\u00e9e de dix ans du commandant Vidal",
        "summary": "Dans la derni\u00e8re ligne droite des d\u00e9bats au fond sur le financement pr\u00e9sum\u00e9 de la campagne pr\u00e9sidentielle de Nicolas Sarkozy en\u00a02007, le tribunal a entendu ce 17 mars l\u2019enqu\u00eateur de l\u2019Office central de lutte contre la corruption et les infractions financi\u00e8res et fiscales raconter les m\u00e9andres d\u2019une enqu\u00eate au tr\u00e8s long cours.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/financement-libyen-de-la-campagne-sarkozy-lodyssee-de-dix-ans-du-commandant-vidal-20250317_QONYYWR7W5CEJN3ORCDPVGOZFY/"
    },
    {
        "title": "Musk, p\u00e8re et fils, par Luc Le Vaillant",
        "summary": "Retour tardif sur la mise en sc\u00e8ne \u00e0 la Maison Blanche du trio incongru qui interroge sur la r\u00e9partition du pouvoir entre Trump, Musk et\u2026 X, son fils de 4\u00a0ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/musk-pere-et-fils-par-luc-le-vaillant-20250318_HV3VC3UUJFAIFPPOYRERXQSDVY/"
    },
    {
        "title": "Retraites\u00a0: l\u2019organisation patronale U2P quitte les n\u00e9gociations, la ministre du Travail veut les mener \u00abjusqu\u2019\u00e0 leur terme\u00bb",
        "summary": "L\u2019Union des entreprises de proximit\u00e9 a jug\u00e9 ce mardi 18\u00a0mars pas \u00abs\u00e9rieux\u00bb le d\u00e9bat sur l\u2019\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 62\u00a0ans. Dans la foul\u00e9e, Astrid Panosyan-Bouvet a assur\u00e9 que le \u00abconclave\u00bb entre partenaires sociaux \u00abn\u2019est pas mort\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/retraites-la-petite-organisation-patronale-u2p-quitte-les-negociations-et-critique-ceux-appelant-a-travailler-moins-20250318_LWCYSA7STJBCJA5PFH725EAIYA/"
    },
    {
        "title": "P\u00e9docriminalit\u00e9 dans l\u2019Eglise\u00a0: les enfants en situation de handicap sont-ils les oubli\u00e9s du rapport Sauv\u00e9\u00a0?",
        "summary": "S\u2019ils n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 exclus \u00e0 proprement parler, les enfants handicap\u00e9s n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9compt\u00e9s dans le rapport de la Ciase. Alors m\u00eame qu\u2019ils sont particuli\u00e8rement expos\u00e9s aux violences sexuelles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/pedocriminalite-dans-leglise-les-enfants-en-situation-de-handicap-sont-ils-les-oublies-du-rapport-sauve-20250318_IDEAEBN5PZCMXNM46MAJ5BG7GM/"
    },
    {
        "title": "Statut situationship\u00a0: \u00abNous n\u2019avons jamais mis le mot couple sur notre relation\u00bb",
        "summary": "Pour \u00abLib\u00e9\u00bb, ils ou elles t\u00e9moignent du flou relationnel avec la personne qui partage plus ou moins leur vie et qui, parfois, laisse des traces. Dans notre deuxi\u00e8me \u00e9pisode, Nora (1), 30\u00a0ans, revient sur son histoire avec Aaron (1), rencontr\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/statut-situationship-nous-navons-jamais-mis-le-mot-couple-sur-notre-relation-20250318_Z6BMEVDB5VBKTJ7AJPYSKVF52I/"
    },
    {
        "title": "Trump contre les scientifiques (4/5)\u00a0: \u00abJe devrais \u00eatre titularis\u00e9e bient\u00f4t et pourtant je songe \u00e0 partir\u00bb",
        "summary": "L\u2019administration am\u00e9ricaine n\u2019en finit pas de censurer, licencier et couper les budgets des scientifiques. \u00abLib\u00e9\u00bb donne la parole aux premiers concern\u00e9s. Aujourd\u2019hui, une chercheuse am\u00e9ricaine qui pr\u00e9f\u00e8re rester anonyme et songe \u00e0 quitter son pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/trump-contre-les-scientifiques-45-je-devrais-etre-titularisee-bientot-et-pourtant-je-songe-a-partir-20250318_VU6EAZOXIVBWZMMVSJLKUBUVM4/"
    },
    {
        "title": "\u00abShe\u2019s the best\u00a0!\u00bb\u00a0: en\u00a01999, Emilie Dequenne pr\u00e9sentait \u00abRosetta\u00bb \u00e0 New York",
        "summary": "Distributrice et co-productrice du chef-d\u2019\u0153uvre des fr\u00e8res Dardenne, Mich\u00e8le Halberstadt tenait le journal du voyage de l\u2019\u00e9quipe \u00e0 New York, o\u00f9 la com\u00e9dienne se rendait pour la premi\u00e8re fois. \u00abLib\u00e9ration\u00bb en publie des extraits, apr\u00e8s sa mort dimanche 16\u00a0mars.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/shes-the-best-en-1999-emilie-dequenne-presentait-rosetta-a-new-york-20250318_CGUQKWIEQVBO3HKCG2MUGKYSFQ/"
    },
    {
        "title": "Bloqu\u00e9 en Antarctique, un scientifique appelle \u00e0 l\u2019aide accusant un de ses coll\u00e8gues d\u2019agression",
        "summary": "D\u2019apr\u00e8s le journal sud-africain \u00abSunday Times\u00bb, un chercheur sud-africain r\u00e9sidant dans une base isol\u00e9e aurait contact\u00e9 les autorit\u00e9s de son pays pour se plaindre du comportement d\u2019un de ses coll\u00e8gues, disant craindre pour sa vie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/bloque-pendant-dix-mois-en-antarctique-un-scientifique-appelle-a-laide-accusant-un-de-ses-collegues-dagression-20250317_3ZHN6NTQPJFOZJTSIP6PUJ3VZY/"
    },
    {
        "title": "Vie ch\u00e8re dans les outre-mer\u00a0: Manuel Valls annonce un projet de loi \u00abavant l\u2019\u00e9t\u00e9\u00bb",
        "summary": "En conclusion d\u2019un d\u00e9placement de six jours aux Antilles, le ministre des Outre-Mer a d\u00e9voil\u00e9 ce lundi 17\u00a0mars les contours d\u2019un \u00abplan de bataille complet et structurel\u00bb qui sera propos\u00e9 par le gouvernement dans les prochains mois.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/vie-chere-dans-les-outre-mer-manuel-valls-annonce-un-projet-de-loi-avant-lete-20250318_YD7Z63FTN5DOHKXDL5QZSTTGMI/"
    },
    {
        "title": "Reprise des bombardements \u00e0 Gaza\u00a0: en Isra\u00ebl, le d\u00e9sarroi des familles des otages face \u00e0 la jubilation de l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "La reprise de la guerre mobilise l\u2019opposition des familles d\u2019otages isra\u00e9liennes, alors que Benyamin N\u00e9tanyahou devrait y gagner politiquement, avec le retour d\u2019une extr\u00eame droite belliciste parmi ses soutiens.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/reprise-des-bombardements-a-gaza-en-israel-le-desarroi-des-familles-des-otages-face-a-la-jubilation-de-lextreme-droite-20250318_B7PRV3J6IBGGJPYUWGYO3FTTBA/"
    },
    {
        "title": "La proposition de loi Attal, \u00abun renversement inacceptable de la justice des mineurs\u00bb, d\u00e9nonce Adeline Hazan",
        "summary": "Le texte visant les \u00abmineurs d\u00e9linquants\u00bb et \u00ableurs parents\u00bb, particuli\u00e8rement r\u00e9pressif et inadapt\u00e9 selon les professionnels, arrive en commission des lois au S\u00e9nat, mercredi 19\u00a0mars. Un \u00abtournant\u00bb majeur dans la vision du traitement de la d\u00e9linquance juv\u00e9nile, dont s\u2019inqui\u00e8te la pr\u00e9sidente de l\u2019Unicef France.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/la-proposition-de-loi-attal-un-renversement-inacceptable-de-la-justice-des-mineurs-denonce-adeline-hazan-20250318_FURGNAVQBVGZLI5XSYPLJFLDYA/"
    },
    {
        "title": "Les d\u00e9put\u00e9s LR veulent (encore) rendre la cravate obligatoire \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e et cr\u00e9er une sanction pour les \u00e9lus \u00abfauteurs de troubles\u00bb",
        "summary": "Comme le Modem et la pr\u00e9sidente de l\u2019Assembl\u00e9e, le groupe de Wauquiez veut r\u00e9former le r\u00e8glement de l\u2019institution, entre obsessions symboliques ressass\u00e9es et innovation dans l\u2019\u00e9chelle des punitions.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/les-deputes-lr-veulent-encore-rendre-la-cravate-obligatoire-a-lassemblee-et-creer-une-sanction-pour-les-elus-fauteurs-de-troubles-20250318_JMUCTPXOIFDWFBNNOWEGJA3BDM/"
    },
    {
        "title": "Cantines scolaires\u00a0: couverts et assiettes en plastique devraient finalement bien \u00eatre interdits",
        "summary": "Un projet de d\u00e9cret du gouvernement visant \u00e0 r\u00e9introduire les couverts en plastique en milieu scolaire suscitait de vives critiques depuis son d\u00e9p\u00f4t la semaine derni\u00e8re. La ministre de la Transition \u00e9cologique d\u00e9plore ce mardi 18\u00a0mars une \u00abconfusion\u00bb et assure qu\u2019ils seront bien interdits.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/pollution/cantines-scolaires-couverts-et-assiettes-en-plastique-devraient-finalement-bien-etre-interdits-20250318_456SBT3W5NF4BLBFLBQ4ALYSR4/"
    },
    {
        "title": "Banderoles injurieuses contre V\u00e9ronique et Adrien Rabiot\u00a0: derri\u00e8re les supporteurs, l\u2019ombre in\u00e9vitable du PSG",
        "summary": "En disant publiquement que les banderoles injurieuses et sexistes sont une responsabilit\u00e9 du club parisien et de son pr\u00e9sident, les Rabiot mettent les pieds dans le plat. Une \u00abtra\u00eetrise\u00bb qui appara\u00eet comme un storytelling parmi d\u2019autres, pour alimenter les r\u00e9seaux sociaux et construire l\u2019opinion dans la communaut\u00e9 du PSG.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/banderoles-injurieuses-contre-veronique-et-adrien-rabiot-derriere-les-supporteurs-lombre-inevitable-du-psg-20250318_E7CMFR6NP5DWXDA4EQ7TJNPQOA/"
    },
    {
        "title": "\u00abCh\u00e8re Laetitia Strauch-Bonart, la gauche s\u2019oppose aux in\u00e9galit\u00e9s, la droite, elle, s\u2019oppose \u00e0 la gauche\u00bb, par Guillaume All\u00e8gre",
        "summary": "Suite \u00e0 la parution dans \u00able Figaro Magazine\u00bb d\u2019un entretien crois\u00e9 entre la journaliste lib\u00e9rale et conservatrice Laetitia Strauch-Bonart et Eric Zemmour, dans lequel elle s\u2019attaque \u00e0 la gauche qui instrumentaliserait la lutte contre la pauvret\u00e9, l\u2019\u00e9conomiste Guillaume All\u00e8gre r\u00e9plique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/chere-laetitia-strauch-bonart-la-gauche-soppose-aux-inegalites-la-droite-elle-soppose-a-la-gauche-par-guillaume-allegre-20250318_3MBMRDHPCJFZ7OF43SFXWG3A2A/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9unis \u00e0 Paris, des d\u00e9fenseurs des droits humains exposent la tentative de \u00abdestruction compl\u00e8te de la soci\u00e9t\u00e9 palestinienne\u00bb",
        "summary": "Trois directeurs d\u2019ONG isra\u00e9lienne et palestiniennes ont donn\u00e9 une conf\u00e9rence \u00e0 Sciences-Po, lundi 17\u00a0mars, et appel\u00e9, une nouvelle fois, au respect de la justice et du droit international.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/reunis-a-paris-des-defenseurs-des-droits-humains-exposent-la-tentative-de-destruction-complete-de-la-societe-palestinienne-20250318_PJU4Y4EEZRB5LB4JIZ2QX36WKI/"
    },
    {
        "title": "Les investisseurs qui ont pari\u00e9 contre Tesla ont gagn\u00e9 16\u00a0milliards de dollars en trois mois",
        "summary": "Depuis le plus haut r\u00e9sultat du titre en Bourse, le 17 d\u00e9cembre 2024, les traders qui ont pari\u00e9 sur une sur\u00e9valuation de l\u2019action de la marque ont profit\u00e9 de la chute historique de sa valeur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/les-investisseurs-qui-ont-parie-contre-tesla-ont-gagne-16-milliards-de-dollars-en-trois-mois-20250318_5I3VH6UGIVHJRD2HPSIHGVONZM/"
    },
    {
        "title": "Utilisation d\u2019une loi de 1798 contre les immigrants\u00a0: l\u2019administration Trump pi\u00e9tine la r\u00e9sistance des juges",
        "summary": "L\u2019expulsion de centaines d\u2019immigrants au Salvador sur la foi du Alien Ennemies Act provoque un bras de fer in\u00e9dit entre la justice am\u00e9ricaine et le pouvoir. Qui, pour satisfaire sa base \u00e9lectorale, n\u2019h\u00e9site plus \u00e0 humilier les juges.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/immigration-pour-parvenir-a-leurs-fins-les-trumpistes-pietinent-la-resistance-des-juges-20250318_NBA7W2UOTVDKPFVYBIC7O6JQG4/"
    }
]