[
    {
        "title": "Mort de Fr\u00e9d\u00e9ric Mitterrand \u00e0 76 ans, un dernier \u00abbonsoaaaar\u00bb",
        "summary": "Neveu \u00e9clectique de Fran\u00e7ois Mitterrand, il aura navigu\u00e9 de la t\u00e9l\u00e9vision au cin\u00e9ma, de la villa M\u00e9dicis au CNC, imposant son lyrisme, son phras\u00e9 d\u00e9suet et son parcours sulfureux, jusqu\u2019au minist\u00e8re de la Culture, nomm\u00e9 par Sarkozy.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/mort-de-frederic-mitterrand-a-76-ans-un-dernier-bonsoaaaar-20240321_YAGC7WBE4FEH3MTPCXW2EZTJIQ/"
    },
    {
        "title": "Plan de soutien \u00e0 la Culture\u00a0: la Cour des comptes \u00e9pingle un minist\u00e8re peu impliqu\u00e9 dans les d\u00e9cisions",
        "summary": "S\u2019int\u00e9ressant aux 3\u00a0milliards d\u2019euros de cr\u00e9dits exceptionnels vers\u00e9s \u00e0 la culture entre 2017 et 2023, la cour des comptes pointe des carences de pilotage du minist\u00e8re de la Culture. De quoi nuancer la com avantageuse de rue de Valois.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/plan-de-soutien-a-la-culture-la-cour-des-comptes-epingle-un-ministere-peu-implique-dans-les-decisions-20240321_3QKMSNXLJBHL3DURZOQWEOP6HY/"
    },
    {
        "title": "\u00abOn mangeait d\u00e9j\u00e0 du sirop d\u2019\u00e9rable avant de signer cet accord\u00bb\u00a0: comment le S\u00e9nat a fini par rejeter le Ceta",
        "summary": "Dans une atmosph\u00e8re tendue, les s\u00e9nateurs communistes, socialistes, \u00e9cologistes et Les R\u00e9publicains, ont rejet\u00e9 la ratification de l\u2019accord de libre-\u00e9change entre la France et le Canada. Le texte doit, en th\u00e9orie, revenir \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/on-mangeait-deja-du-sirop-derable-avant-de-signer-cet-accord-comment-le-senat-a-fini-par-rejeter-le-ceta-20240321_ITXHBBE4KVCPPBIWNHY2VXAA6U/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9ficit public\u00a0: l\u2019inspection surprise \u00e0 Bercy d\u2019un s\u00e9nateur LR d\u00e9voile de sombres estimations",
        "summary": "Un d\u00e9ficit \u00abjamais connu sous la Ve\u00a0R\u00e9publique\u00bb, une \u00abgestion budg\u00e9taire calamiteuse\u00bb\u2026 Le rapporteur g\u00e9n\u00e9ral de la commission des finances du S\u00e9nat, Jean-Fran\u00e7ois Husson, a d\u00e9taill\u00e9 le bilan \u00ab\u00e9difiant\u00bb du contr\u00f4le effectu\u00e9 ce jeudi 21\u00a0mars.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/deficit-public-le-senat-en-visite-a-bercy-pour-comprendre-les-raisons-dune-degradation-sans-precedent-20240321_5H4JQYLDKFHR3M3Y5SYFGWPGGE/"
    },
    {
        "title": "ONU\u00a0: apr\u00e8s le fl\u00e9chissement am\u00e9ricain, vers une r\u00e9solution sur un \u00abcessez-le-feu\u00bb \u00e0 Gaza\u00a0?",
        "summary": "De plus en plus agac\u00e9 par son alli\u00e9 isra\u00e9lien, Washington souhaite un vote aux Nations unies sur son projet de r\u00e9solution, qui \u00e9voque la \u00abn\u00e9cessit\u00e9\u00bb d\u2019un cessez-le-feu \u00e0 Gaza. Sans pour autant l\u2019exiger.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/onu-apres-le-flechissement-americain-vers-une-resolution-sur-un-cessez-le-feu-a-gaza-20240321_QE47MXOL6VFTZFOIX56JBVIQA4/"
    },
    {
        "title": "Le chef du Mossad et de la CIA en n\u00e9gociation ce vendredi pour une tr\u00eave, nouveau raid isra\u00e9lien mortel en Cisjordanie\u2026 Ce qu\u2019il faut retenir du conflit Hamas-Isra\u00ebl ce jeudi 21\u00a0mars",
        "summary": "L\u2019essentiel des informations sur la guerre entre le Hamas et Isra\u00ebl ce jeudi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/israel-revoit-a-la-hausse-le-bilan-de-son-attaque-sur-lhopital-al-shifa-nouveau-raid-mortel-en-cisjordanie-ce-quil-faut-retenir-du-conflit-hamas-israel-ce-jeudi-21-mars-20240321_5GVRE2KMIZH5VKSE7BNTKQKZDU/"
    },
    {
        "title": "A la marche blanche apr\u00e8s la mort de Wanys\u00a0: \u00abOn est en col\u00e8re et on n\u2019excusera jamais, mais il faut respecter la paix voulue par la famille\u00bb",
        "summary": "Une semaine apr\u00e8s la mort du jeune homme de 18\u00a0ans tu\u00e9 dans une collision avec une voiture de police \u00e0 Aubervilliers, sa famille a organis\u00e9 une marche d\u2019hommage ce jeudi 21\u00a0mars. Les participants se souviennent d\u2019un \u00abpetit sans une once de m\u00e9chancet\u00e9\u00bb et r\u00e9cusent la version des faits des policiers.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/a-la-marche-blanche-apres-la-mort-de-wanys-on-est-en-colere-et-on-nexcusera-jamais-mais-il-faut-respecter-la-paix-voulue-par-la-famille-20240321_RH5AR4RXIZEVPMSYTS3UQBTVEA/"
    },
    {
        "title": "En vue des JO 2024, Paris cache ses \u00abind\u00e9sirables\u00bb",
        "summary": "Depuis l\u2019automne, des ONG d\u00e9noncent une\u00a0intensification des expulsions de\u00a0personnes \u00e0 la rue. Un \u00abnettoyage social\u00bb qui voit marginaux, r\u00e9fugi\u00e9s, sans-papiers et travailleuses du\u00a0sexe repouss\u00e9s hors de la capitale. Pour\u00a0afficher une ville aseptis\u00e9e avant l\u2019\u00e9t\u00e9\u200a?",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/en-vue-des-jo-2024-paris-cache-ses-indesirables-20240321_6LISS6FHO5ARZIQ7CTTT6DDHFY/"
    },
    {
        "title": "Pourquoi l\u2019homme d\u2019affaires Michel Ohayon garde malgr\u00e9 tout la dette hors de l\u2019eau",
        "summary": "Apr\u00e8s la liquidation judiciaire de Cama\u00efeu, le d\u00e9p\u00f4t de bilan de Go Sport et les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par ses h\u00f4tels et ses 26 Galeries Lafayette r\u00e9gionales, le Bordelais semblait sur la pente raide. Il vient pourtant de r\u00e9cup\u00e9rer la gestion d\u2019une partie de son patrimoine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/pourquoi-lhomme-daffaires-michel-ohayon-garde-malgre-tout-la-dette-hors-de-leau-20240321_SKWLMAKZURFRHMBSMXQXZWVLUI/"
    },
    {
        "title": "Succession de Jo\u00ebl Robuchon\u00a0: le t\u00e9moin cl\u00e9, les factures contest\u00e9es et les millions \u00e0 restituer",
        "summary": "L\u2019h\u00e9ritage du chef multi-\u00e9toil\u00e9 fait l\u2019objet de multiples proc\u00e9dures judiciaires intent\u00e9es par sa fille qui soup\u00e7onne une escroquerie commise par des professionnels du droit mandat\u00e9s par la famille. Deux documents, encore non d\u00e9finitifs, et un t\u00e9moin cl\u00e9 retrouv\u00e9 par \u00abLib\u00e9\u00bb renforcent les doutes sur la validit\u00e9 de certains actes de gestion.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/succession-de-joel-robuchon-le-temoin-cle-les-factures-contestees-et-les-millions-a-restituer-20240321_AMPYK5KC35ANDLRNGU7FTUE644/"
    },
    {
        "title": "Carla Bruni-Sarkozy a cess\u00e9 de manger et tout le monde trouve \u00e7a normal",
        "summary": "Dans un podcast consacr\u00e9 \u00e0 la m\u00e9nopause, l\u2019ex-mannequin explique qu\u2019elle ma\u00eetrise son poids en ne mangeant qu\u2019une fois par jour et en faisant \u00e9norm\u00e9ment de sport. Des conduites risqu\u00e9es selon de nombreux sp\u00e9cialistes de l\u2019alimentation et du poids.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/carla-bruni-sarkozy-a-cesse-de-manger-et-tout-le-monde-trouve-ca-normal-20240321_DZURK425ANGE5NX7N2IHKMT5RQ/"
    },
    {
        "title": "Warner Bros va enfin lancer Max en France, sa titanesque plateforme de streaming",
        "summary": "Apr\u00e8s de nombreux reports, la plateforme Max arrivera en Europe \u00e0 partir du 21\u00a0mai, le lancement fran\u00e7ais devant se faire avant les JO. Outre les t\u00eates de gondole du catalogue HBO, on y retrouvera trois s\u00e9ries in\u00e9dites fran\u00e7aises, dont une adaptation de \u00abla Mythomane du Bataclan\u00bb avec Laure Calamy.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/series/warner-bros-lance-enfin-sa-plateforme-de-streaming-max-en-france-20240321_U5OFMMD5IBFDJA6HVUVFQ23VDA/"
    },
    {
        "title": "Cyberattaques et menaces d\u2019attentat contre une vingtaine de lyc\u00e9es : Gabriel Attal promet que le gouvernement \u00abtraque\u00bb les auteurs",
        "summary": "Victimes d\u2019un piratage informatique, plusieurs lyc\u00e9es d\u2019Ile-de-France et trois \u00e9tablissements bretons ont re\u00e7u des messages de menace d\u2019attentat terroriste ainsi qu\u2019une vid\u00e9o de d\u00e9capitation. Le parquet de Paris a ouvert une enqu\u00eate ce jeudi 21\u00a0mars. Gabriel Attal a annonc\u00e9 la tenue le 4 avril d\u2019une r\u00e9union sur la s\u00e9curisation de \u00ab150 \u00e0 200\u00bb \u00e9tablissements qualifi\u00e9s de \u00abplus particuli\u00e8rement \u00e0 risque\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/ile-de-france-une-vingtaine-de-lycees-vises-par-des-menaces-dattentat-apres-un-piratage-informatique-20240321_U42OHV2NARBMLITV73RPVZO4TM/"
    },
    {
        "title": "Il ne peut exister de GPA \u00ab\u00e9thique\u00bb",
        "summary": "La lutte pour les droits des femmes suppose d\u2019affranchir leur corps de l\u2019assignation reproductive, qui est l\u2019une des raisons principales de leur domination, rappelle un collectif d\u2019\u00e9lus socialistes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/il-ne-peut-exister-de-gpa-ethique-20240321_52MGB2KMWFEKJOCRKR7G2MF65U/"
    },
    {
        "title": "De quelle GPA parle-t-on en France\u00a0?",
        "summary": "La premi\u00e8re question \u00e0 se poser est de savoir si on souhaite ou non autoriser la GPA en France\u00a0? questionne l\u2019anthropologue J\u00e9r\u00f4me Courduri\u00e8s. Et si oui dans quel cadre. Si l\u2019on se r\u00e9f\u00e8re aux dispositions adopt\u00e9es dans les autres pays autorisant la GPA, les r\u00e9ponses juridiques diff\u00e8rent mais peuvent nourrir le d\u00e9bat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/de-quelle-gpa-parle-t-on-20240321_CM22MDNQWFFQZHNFUKTE564DFI/"
    },
    {
        "title": "Transidentit\u00e9\u00a0: sur quoi s\u2019appuie S\u00e9gol\u00e8ne Royal pour affirmer que l\u2019augmentation des cas est due au glyphosate et aux perturbateurs endocriniens\u00a0?",
        "summary": "L\u2019\u00e9pid\u00e9miologiste Emmanuelle Amar, vers laquelle S\u00e9gol\u00e8ne Royal nous a renvoy\u00e9s, d\u00e9plore \u00abbeaucoup de confusions dans les propos\u00bb tenus par l\u2019ancienne ministre, lors d\u2019un d\u00e9bat sur BFM TV.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/transidentite-sur-quoi-sappuie-segolene-royal-pour-affirmer-que-laugmentation-des-cas-est-due-au-glyphosate-et-aux-perturbateurs-endocriniens-20240321_636TRON2ABEUVHWTEH6EAYABSI/"
    },
    {
        "title": "Love Army\u00a0: le myst\u00e8re de la disparition de J\u00e9r\u00f4me Jarre, l\u2019ex-influenceur qui voulait \u00abdisrupter l\u2019humanitaire\u00bb",
        "summary": "A la seule force des r\u00e9seaux sociaux, l\u2019homme avait r\u00e9colt\u00e9 en\u00a02017 plus de 4\u00a0millions de dollars pour les Rohingyas pers\u00e9cut\u00e9s. Deux\u00a0ans plus tard, le projet prenait brutalement fin. Le journaliste Charles Villa, alors embarqu\u00e9 dans l\u2019aventure, a men\u00e9 l\u2019enqu\u00eate pour un documentaire sur Prime Video.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/love-army-le-mystere-de-la-disparition-de-jerome-jarre-lex-influenceur-qui-voulait-disrupter-lhumanitaire-20240321_7CKMBT2JTJG4LAPVY6SE2P54R4/"
    },
    {
        "title": "Expos en Belgique : James Ensor tombe le masque",
        "summary": "A l\u2019occasion des\u00a075\u00a0ans de la mort du truculent \u00abpeintre des masques\u00bb, la\u00a0Belgique met \u00e0 l\u2019honneur son style bizarre et irr\u00e9v\u00e9rencieux dans de nombreuses expositions, de Bruxelles \u00e0 Ostende.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/arts/expos-en-belgique-james-ensor-tombe-le-masque-20240321_NGZ77SWMYNF3XEMQDHJFLJJAJM/"
    },
    {
        "title": "Deux enseignants pour cent \u00e9l\u00e8ves\u00a0: \u00e0 Paris, des parents de maternelle font classe sur le trottoir",
        "summary": "Pour alerter sur la situation \u00abcatastrophique\u00bb que traverse l\u2019\u00e9cole maternelle R\u00e9union dans le XXe arrondissement de la capitale depuis le mois de janvier, des parents ont donn\u00e9 cours dans la rue ce jeudi 21\u00a0mars.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/deux-enseignants-pour-100-eleves-a-paris-des-parents-de-maternelle-font-classe-sur-le-trottoir-20240321_762PYUGAC5F3JDJO7SGJWITNKQ/"
    },
    {
        "title": "Golf dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales : en visite \u00e0 Perpignan, Christophe B\u00e9chu juge le projet \u00abanachronique\u00bb",
        "summary": "En d\u00e9placement ce jeudi 21\u00a0mars dans le d\u00e9partement pour le premier anniversaire du plan eau, le ministre de la Transition \u00e9cologique a remis en question le projet qui suscite l\u2019ire de chercheurs, d\u2019associations et de citoyens dans une r\u00e9gion marqu\u00e9e par une s\u00e9cheresse s\u00e9v\u00e8re.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/golf-dans-les-pyrenees-orientales-en-visite-a-perpignan-christophe-bechu-juge-le-projet-anachronique-20240321_4BFGSA7DJJFUZL4WQNC25I3KKE/"
    },
    {
        "title": "A Sciences-Po, la macronie m\u00e8ne\u00a0son offensive anti-\u00abwoke\u00bb",
        "summary": "Depuis la pol\u00e9mique autour d\u2019un \u00e9v\u00e9nement en soutien aux Palestiniens et alors que les\u00a0accusations d\u2019antis\u00e9mitisme n\u2019ont pas encore \u00e9t\u00e9 \u00e9claircies par l\u2019enqu\u00eate interne \u00e0\u00a0l\u2019\u00e9cole, des membres de la majorit\u00e9, dont le\u00a0Pr\u00e9sident et le Premier ministre, ont attaqu\u00e9 l\u2019\u00e9tablissement sur de potentielles \u00abd\u00e9rives\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/a-sciences-po-la-macronie-mene-son-offensive-anti-woke-20240322_OYC2BZ6F5NGVDAFVIP2CAWEDOU/"
    },
    {
        "title": "N\u00e9gociations d\u2019adh\u00e9sion \u00e0 l\u2019UE\u00a0: les 27 donnent leur feu vert \u00e0 la Bosnie",
        "summary": "La d\u00e9cision des Vingt-Sept, annonc\u00e9e ce jeudi 21\u00a0mars \u00e0 l\u2019occasion d\u2019un sommet \u00e0 Bruxelles, est une \u00e9tape avant une \u00e9ventuelle adh\u00e9sion du pays des Balkans, mais le processus devrait s\u2019\u00e9taler sur plusieurs ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/negociations-dadhesion-a-lue-les-27-donnent-leur-feu-vert-a-la-bosnie-20240321_TUFIDQEQPFFKBGUSXQIE3ML3CE/"
    },
    {
        "title": "Climat\u00a0: comment expliquer la baisse de 4,8\u00a0% des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre en France en\u00a02023\u00a0?",
        "summary": "Annonc\u00e9e en fanfare ce jeudi 21 novembre par le gouvernement, la baisse des \u00e9missions de CO\u2082 l\u2019ann\u00e9e pass\u00e9e doit \u00eatre analys\u00e9e, pour distinguer ce qui rel\u00e8ve du conjoncturel, notamment la hausse des prix de l\u2019\u00e9nergie ou des carburants, et du structurel, c\u2019est-\u00e0-dire de l\u2019action politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/climat-comment-expliquer-la-baisse-de-48-des-emissions-de-gaz-a-effet-de-serre-en-france-en-2023-20240322_6LOTB7XN4VHQRB4Q3A2MZ2C4PU/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Equateur dans l\u2019enfer du trafic de drogue : \u00e0 Guayaquil, \u00able chaos a commenc\u00e9\u00bb",
        "summary": "Le principal port du pays est sur le front de la guerre d\u00e9clar\u00e9e en janvier par le pr\u00e9sident Daniel Noboa aux trafiquants de drogue. En quelques ann\u00e9es, ces criminels ont enracin\u00e9 leur pouvoir dans les quartiers pauvres, terrorisant la population.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/lequateur-dans-lenfer-du-trafic-de-drogue-a-guayaquil-le-chaos-a-commence-20240322_Z5AZEC4H6VAABL5WNYB6MTDOH4/"
    },
    {
        "title": "\u00abNettoyage social\u00bb\u00a0\u00e0 Paris : \u00abLes Jeux 2024 ne\u00a0sont pas un cas \u00e0\u00a0part\u00bb",
        "summary": "La g\u00e9ographe canadienne Melora Koepke met en regard les\u00a0Jeux olympiques de\u00a02024 avec ceux de\u00a02010 \u00e0\u00a0Vancouver, o\u00f9\u00a0les plus pr\u00e9caires avaient \u00e9t\u00e9 mis de c\u00f4t\u00e9, voire\u00a0criminalis\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/nettoyage-social-a-paris-les-jeux-2024-ne-sont-pas-un-cas-a-part-20240321_YNFXA5BDZ5FHHGN3WIAJBP3NUE/"
    },
    {
        "title": "\u00abOn comprend pas ce que tu dis, Isabelle\u00a0!!!\u00bb Mais \u00e0 qui appartient Huppert\u00a0?",
        "summary": "Un spectateur a apostroph\u00e9 et hu\u00e9 en plein milieu d\u2019un vers l\u2019actrice qui joue B\u00e9r\u00e9nice au Th\u00e9\u00e2tre de la Ville \u00e0 Paris et une partie de la salle a ri. Racine, c\u2019est \u00e0 eux, Isabelle Huppert, aussi\u00a0: ils ne reconnaissent pas ce qu\u2019ils voient et ne l\u2019acceptent pas, d\u00e9plorent les \u00e9crivains Mathieu Bermann et Anthony Berthon.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/on-comprend-pas-ce-que-tu-dis-isabelle-mais-a-qui-appartient-huppert-20240321_ZT7K2V4QCNBOZICAO5I2BPJV5E/"
    },
    {
        "title": "\u00abA Bordeaux, ils ont pris le temps de m\u2019accompagner\u00bb : en Gironde, des migrants en qu\u00eate d\u2019espoir",
        "summary": "Contraints de quitter Paris et ses environs, des expuls\u00e9s trouvent, en dehors de la m\u00e9tropole, un accueil temporaire dans des \u00absas\u00bb, et l\u2019espoir d\u2019un relogement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/immigration/a-bordeaux-ils-ont-pris-le-temps-de-maccompagner-en-gironde-des-migrants-en-quete-despoir-20240322_5HTFZIARXJDC3GXQW5DIG2E5DA/"
    },
    {
        "title": "A Calais, l\u2019Etat met en danger les exil\u00e9s tout en pr\u00e9tendant sauver des vies",
        "summary": "Dans les ports ou dans les parkings, sur les plages ou aux abords des canaux, les associations et les collectifs de citoyens assurent la survie des \u00abind\u00e9sirables\u00bb et doivent pallier le d\u00e9sengagement massif et violent de l\u2019autorit\u00e9 publique, d\u00e9noncent la pr\u00e9sidente de M\u00e9decins sans fronti\u00e8res et le responsable de l\u2019association Utopia 56.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/a-calais-letat-met-en-danger-les-exiles-tout-en-pretendant-sauver-des-vies-20240321_XCTEMR2HQZFJZPXUJOJKVIFTHI/"
    },
    {
        "title": "Ukraine\u00a0: des frappes russes font plusieurs morts, une ligne alimentant la centrale de Zaporijia \u00e9galement touch\u00e9e",
        "summary": "Apr\u00e8s que le ministre ukrainien de l\u2019Energie, Guerman Galouchtchenko, a d\u00e9nonc\u00e9 une attaque russe de grande ampleur contre les infrastructures ukrainiennes, Volodymyr Zelensky a annonc\u00e9 plusieurs morts caus\u00e9s par 150 missiles et drones.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/ukraine-des-frappes-russes-touchent-plusieurs-installations-electriques-dont-une-ligne-alimentant-la-centrale-de-zaporijia-20240322_VLWLXIY6OJALLKWX2C74J4JM2A/"
    },
    {
        "title": "Autour de Ta\u00efwan, le plus important d\u00e9ploiement militaire chinois depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e",
        "summary": "Taipei d\u00e9nonce la pr\u00e9sence de trente-six avions militaires et six navires de guerre chinois sur son territoire ce vendredi 22\u00a0mars. La Chine, elle, fustige la visite d\u2019une responsable ta\u00efwanaise en Europe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/autour-de-taiwan-le-plus-important-deploiement-militaire-chinois-depuis-le-debut-de-lannee-20240322_VRZ2NFWZKZD77BIE5YVE7WPSJU/"
    },
    {
        "title": "Cong\u00e9s locatifs abusifs\u00a0: au Pays basque, un combat de plusieurs ann\u00e9es pour \u00e9viter les \u00abdrames humains\u00bb",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 des Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques I\u00f1aki Echaniz a d\u00e9pos\u00e9 mardi 19\u00a0mars une proposition de loi pour lutter contre les \u00abpratiques abusives\u00bb des propri\u00e9taires voulant r\u00e9cup\u00e9rer leur logement mis en location. Ce vendredi, les ministres de l\u2019Economie et du Logement seront en d\u00e9placement au Pays basque, fortement touch\u00e9 par la p\u00e9nurie de logements.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/logement/conges-locatifs-abusifs-au-pays-basque-un-combat-de-plusieurs-annees-pour-eviter-les-drames-humains-20240322_IDFBNTCVQNHNND7XJ55BV56CFM/"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e8re de l\u2019anthropoc\u00e8ne n\u2019est pas advenue, mais le concept reste pr\u00e9cieux",
        "summary": "L\u2019Union internationale des sciences g\u00e9ologiques a tranch\u00e9 mercredi 20 mars un d\u00e9bat vieux de quinze\u00a0ans\u00a0: non, nous ne sommes pas entr\u00e9s dans une nouvelle \u00e8re g\u00e9ologique. Mais la notion reste pertinente pour d\u00e9crire \u00e0 quel point l\u2019humanit\u00e9 bouleverse les conditions de vie sur Terre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/pollution/lanthropocene-non-reconnue-comme-nouvelle-ere-geologique-mais-toujours-utile-a-lhumain-20240322_TOLWIIBSWRFG5L3HRKGIQQSOG4/"
    },
    {
        "title": "Affaire Dupont de Ligonn\u00e8s\u00a0: le procureur de Nantes ne donne aucun \u00abcr\u00e9dit\u00bb \u00e0 la th\u00e8se de la s\u0153ur du suspect",
        "summary": "Apr\u00e8s les r\u00e9cents propos fantasques de Christine Dupont de Ligonn\u00e8s sur les plateaux t\u00e9l\u00e9 et dans son livre, sa th\u00e8se est balay\u00e9e par le procureur de la R\u00e9publique de Nantes ce vendredi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/affaire-dupont-de-ligonnes-le-procureur-de-nantes-ne-donne-aucun-credit-a-la-these-de-la-soeur-du-suspect-20240322_DOMFLHRTVVEZVKSH6Q46EOXPPI/"
    },
    {
        "title": "Reconversion d\u2019Olivier V\u00e9ran\u00a0: le bistouri oui, mais pas pour les p\u00e9nis, les fesses ni les seins",
        "summary": "L\u2019ancien ministre de la Sant\u00e9 en passe d\u2019int\u00e9grer les rangs d\u2019une clinique priv\u00e9e sur les Champs-Elys\u00e9es assure dans une interview au \u00abParisien\u00bb qu\u2019il ne donnera pas dans la chirurgie esth\u00e9tique, mais dans la \u00abm\u00e9decine esth\u00e9tique\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/reconversion-dolivier-veran-le-bistouri-oui-mais-pas-pour-les-penis-les-fesses-ni-les-seins-20240322_63GBVDZFEBEG7DGXWUG6SMUVUE/"
    },
    {
        "title": "Rencontres d\u2019Arles 2024 : une 55e \u00e9dition qui nous fait de l\u2019\u0153il",
        "summary": "Du Japon \u00e0 Mary Ellen Mark ou Cristina de Middel, la nouvelle \u00e9dition du plus grand rendez-vous mondial d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la photographie d\u00e9voile ses atouts de l\u2019\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/photographie/rencontres-darles-2024-une-55e-edition-qui-nous-fait-de-loeil-20240322_5ZZD2IRTUZCBHLCJAXSEIE55FQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abQuand on leur dit qu\u2019il y a eu les JO ici, les gens sont surpris\u00bb\u00a0: de Colombes \u00e0 Vincennes, sur les traces des Jeux de\u00a01924",
        "summary": "Il y a un si\u00e8cle, Paris accueillait d\u00e9j\u00e0 les Jeux olympiques. En\u00a02024, certaines enceintes ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9nov\u00e9es pour recevoir \u00e0 nouveau des athl\u00e8tes du monde entier, mais d\u2019autres restent dans leur jus centenaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/quand-on-leur-dit-quil-y-a-eu-les-jo-ici-les-gens-sont-surpris-de-colombes-a-vincennes-sur-les-traces-des-jeux-de-1924-20240322_PHBRY7X6VFDNRA3O3USOORITHE/"
    },
    {
        "title": "Superprofits des grandes entreprises\u00a0: Ya\u00ebl Braun-Pivet ouvre \u00abla r\u00e9flexion\u00bb sur une contribution \u00abexceptionnelle\u00bb",
        "summary": "Sous la menace du d\u00e9rapage du d\u00e9ficit public, la pr\u00e9sidente de l\u2019Assembl\u00e9e nationale a plaid\u00e9 ce vendredi 22\u00a0mars pour taxer les \u00abprofits qui r\u00e9sultent d\u2019une situation exceptionnelle\u00bb afin d\u2019\u00abaugmenter les recettes de l\u2019Etat\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/superprofits-des-grandes-entreprises-yael-braun-pivet-ouvre-la-reflexion-sur-une-contribution-exceptionnelle-20240322_HVDM3WT5JNBORDRTRM6QUVQPT4/"
    },
    {
        "title": "A Agde, le maire pi\u00e9g\u00e9 par \u00abla voix\u00bb d\u2019une voyante mis en examen pour corruption, les habitants \u00abtombent des nues\u00bb",
        "summary": "Gilles d\u2019Ettore, maire de la commune de l\u2019H\u00e9rault, a \u00e9t\u00e9 mis en examen jeudi 21\u00a0mars au soir pour d\u00e9tournements de fonds, prises ill\u00e9gales d\u2019int\u00e9r\u00eats et corruption, la justice lui ayant reproch\u00e9 d\u2019en avoir fait b\u00e9n\u00e9ficier une voyante et son mari. Dans la cit\u00e9 baln\u00e9aire, l\u2019incr\u00e9dulit\u00e9 domine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/a-agde-le-maire-piege-par-la-voix-dune-voyante-mis-en-examen-pour-corruption-les-habitants-tombent-des-nues-20240322_EL3Y5O35YNBTTEJ5CZ4WY4USG4/"
    },
    {
        "title": "Val\u00e9rie Hayer, t\u00eate de liste de Renaissance\u00a0: \u00abBardella a d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9 tous ses cong\u00e9s annuels\u00bb",
        "summary": "Ils font partie des visages montants de la politique fran\u00e7aise. Et pourtant, ils demeurent m\u00e9connus du grand public. \u00abChez Pol\u00bb part \u00e0 leur rencontre. Aujourd\u2019hui, la t\u00eate de liste de Renaissance pour les europ\u00e9ennes, Val\u00e9rie Hayer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/valerie-hayer-tete-de-liste-de-renaissance-bardella-a-deja-utilise-tous-ses-conges-annuels-20240322_I4OFHT24TVEEHEBBA36IIMOEP4/"
    },
    {
        "title": "Le directeur de la r\u00e9daction de \u00abla Provence\u00bb menac\u00e9 de licenciement par Rodolphe Saad\u00e9",
        "summary": "En poste depuis un an, Aur\u00e9lien Viers a \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 pied vendredi matin et se retrouve convoqu\u00e9 \u00e0 un entretien pr\u00e9alable \u00e0 un licenciement, apr\u00e8s une une jug\u00e9e trop anti-Macron par l\u2019actionnaire du journal.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/le-directeur-de-la-redaction-de-la-provence-menace-de-licenciement-par-rodolphe-saade-20240322_DYWCV5XDIVHI5NY55HU47CO4AI/"
    },
    {
        "title": "Cessez-le-feu \u00e0 Gaza\u00a0: la r\u00e9solution am\u00e9ricaine rejet\u00e9e apr\u00e8s un veto russe et chinois",
        "summary": "Le Conseil s\u00e9curit\u00e9 des Nations unies a rejet\u00e9 ce vendredi 22\u00a0mars le texte port\u00e9 par les Etats-Unis, principal alli\u00e9 d\u2019Isra\u00ebl, soulignant \u00abla n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019un cessez-le-feu imm\u00e9diat et durable pour prot\u00e9ger les civils de tous c\u00f4t\u00e9s\u00bb mais sans y appeler explicitement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/cessez-le-feu-a-gaza-la-resolution-americaine-rejetee-apres-un-veto-russe-et-chinois-20240322_SDUOCAGKLNEPBOI7HZTJT24LHQ/"
    },
    {
        "title": "La pr\u00e9sidente des Jeunes Socialistes victime d\u2019antis\u00e9mitisme\u00a0: \u00abCeux qui m\u2019attaquent ne m\u00e9ritent pas de se dire de gauche\u00bb",
        "summary": "Depuis le 7\u00a0Octobre, Emma Rafowicz subit des attaques et des menaces en raison de ses origines juives et de l\u2019engagement de son oncle, porte-parole de Tsahal. Elle d\u00e9nonce un harc\u00e8lement auquel, regrette-t-elle, participent des sympathisants de La France insoumise.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/la-presidente-des-jeunes-socialistes-victime-dantisemitisme-ceux-qui-mattaquent-ne-meritent-pas-de-se-dire-de-gauche-20240322_TO4RNAC6EZBCTDPJOZNJM5AO64/"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes 2024 : entre LR et les centristes, les amarres sont rompues",
        "summary": "Le parti d\u2019Eric Ciotti organise ce samedi 23\u00a0mars son meeting de lancement de campagne. Le m\u00eame jour, ses anciens alli\u00e9s de l\u2019UDI devraient annoncer leur ralliement aux macronistes pour le scrutin \u00e0 venir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections-europeennes-2024-entre-lr-et-les-centristes-les-amarres-sont-rompues-20240322_4ZY4HDE63JAQ3GUTYXSZYLK6W4/"
    },
    {
        "title": "Bilan du festival S\u00e9ries Mania 2024\u00a0: chelou y es-tu\u00a0?",
        "summary": "Le festival donne \u00e0 voir, cette ann\u00e9e encore, des productions particuli\u00e8rement inventives venues de tous les continents, signes de l\u2019\u00e9mulation internationale autour d\u2019un art en perp\u00e9tuel renouveau.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/series/bilan-du-festival-series-mania-2024-chelou-y-es-tu-20240322_YPUFABJRWZBYFE5SDZNFTHIW3I/"
    },
    {
        "title": "Les fanzouzes \u00e0 Bollo, influenceur maximo de l\u2019extr\u00eame droite, par Mathieu Lindon",
        "summary": "Vincent Bollor\u00e9 a de l\u2019argent, des convictions et des cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision. Aurait-il plus ou moins d\u2019amis s\u2019il avait moins de tout \u00e7a\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/les-fanzouzes-a-bollo-influenceur-maximo-de-lextreme-droite-par-mathieu-lindon-20240322_EFH6E67YRZEKVJUZO2OZ57INYI/"
    },
    {
        "title": "En Inde, le ministre en chef de Delhi et figure de l\u2019opposition arr\u00eat\u00e9",
        "summary": "Une agence f\u00e9d\u00e9rale a arr\u00eat\u00e9 jeudi 21\u00a0novembre le chef du gouvernement de Delhi, Arvind Kejriwal, dans une affaire suppos\u00e9e de corruption que ses soutiens qualifient de vendetta. En pleine campagne des l\u00e9gislatives et alors que les arrestations politiques se sont multipli\u00e9es depuis\u00a0dix ans, l\u2019opposition est accul\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/en-inde-le-ministre-en-chef-de-delhi-et-figure-de-lopposition-arrete-20240322_QTNPQ27O55AOTBLUFLHSJZJPVE/"
    },
    {
        "title": "La Russie place le \u00abmouvement LGBT\u00bb sur sa liste des \u00abterroristes et extr\u00e9mistes\u00bb",
        "summary": "Une notice du service russe des renseignements financiers estime que les personnes LGBT doivent \u00eatre consid\u00e9r\u00e9es comme des \u00abterroristes\u00bb et des \u00abextr\u00e9mistes\u00bb, tandis que le mouvement avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 banni par la Cour supr\u00eame du pays en novembre\u00a02023.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/la-russie-place-le-mouvement-lgbt-sur-sa-liste-des-terroristes-et-extremistes-20240322_YRQIEFTHW5EAFDAQ472XPV3PUU/"
    },
    {
        "title": "Manifestation des assistants sociaux dans le milieu scolaire\u00a0: \u00abOn est les grands invisibles de l\u2019Education nationale\u00bb",
        "summary": "Venus de Nancy, Grenoble ou Montpellier, les professionnels sont venus de toute la France manifester \u00e0 Paris ce vendredi 22\u00a0mars. En premi\u00e8re ligne face \u00e0 la d\u00e9tresse psychologique des jeunes, ils d\u00e9noncent le manque de reconnaissance du minist\u00e8re et demandent des cr\u00e9ations de poste et une revalorisation salariale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/manifestation-des-assistants-sociaux-dans-le-milieu-scolaire-on-est-les-grands-invisibles-de-leducation-nationale-20240322_O4FZH2ROURCQ3JJHU74KFFC5LM/"
    },
    {
        "title": "Un avocat et deux journalistes condamn\u00e9s apr\u00e8s avoir voulu aider des jihadistes \u00e0 quitter l\u2019Etat islamique pour se rendre",
        "summary": "Les journalistes Edith B. et C\u00e9line M., ainsi que l\u2019avocat Bruno V., ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s ce vendredi 22\u00a0mars apr\u00e8s notamment avoir transf\u00e9r\u00e9 des fonds \u00e0 des membres de l\u2019Etat islamique afin de les aider \u00e0 se rendre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/un-avocat-et-deux-journalistes-condamnes-apres-avoir-voulu-aider-des-jihadistes-a-quitter-letat-islamique-pour-se-rendre-20240322_XFZWHTJQMFGZDBFMQ3TTMMW6HA/"
    },
    {
        "title": "S\u00e9ries Mania\u00a0: \u00abLa Mes\u00edas\u00bb, \u00abHouse of God\u00bb, \u00abLe monde n\u2019existe pas\u00bb... Les cinq coups de c\u0153ur de \u00abLib\u00e9\u00bb",
        "summary": "Drame d\u2019auteur, thriller \u00e0 sang froid ou teen s\u00e9rie, la r\u00e9daction fait le point sur les fictions qui l\u2019ont emball\u00e9e au festival lillois.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/series-mania-la-mesias-house-of-god-le-monde-nexiste-pas-les-cinq-coups-de-coeur-de-libe-20240322_FN6XM6OYUNBVDAZ5W3GGVC6ZOA/"
    },
    {
        "title": "Frappes massives, \u00ab\u00e9tat de guerre\u00bb\u00a0: la Russie joint la parole aux actes",
        "summary": "Apr\u00e8s deux\u00a0ans d\u2019euph\u00e9mismes, Moscou a reconnu ce vendredi 22\u00a0mars \u00eatre \u00aben guerre\u00bb avec l\u2019Ukraine, o\u00f9 une attaque massive de drones et de missiles a fait au moins cinq morts.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/frappes-massives-etat-de-guerre-la-russie-joint-la-parole-aux-actes-20240322_JY7EU4OVIJCMNPN4SO2EI6U6CU/"
    },
    {
        "title": "Disparue des m\u00e9dias depuis plusieurs semaines, Kate Middleton annonce souffrir d\u2019un cancer",
        "summary": "La princesse de Galles, en cure m\u00e9diatique depuis plusieurs semaines, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 ce vendredi 22\u00a0mars qu\u2019on lui avait diagnostiqu\u00e9 un cancer et qu\u2019elle en \u00e9tait aux premiers stades d\u2019un traitement de chimioth\u00e9rapie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/disparue-des-medias-plusieurs-semaines-depuis-kate-middleton-annonce-avoir-un-cancer-20240322_5YE2SSR5LRDEBMKIWODOSB55ZQ/"
    },
    {
        "title": "Fusillade dans une salle de concert \u00e0 Moscou",
        "summary": "Une attaque arm\u00e9e a \u00e9clat\u00e9 ce vendredi 22\u00a0mars en d\u00e9but de soir\u00e9e au Crocus City Hall, salle de concert de la capitale russe. Les boucles Telegram font \u00e9tat d\u2019au moins 10 morts, le b\u00e2timent est en feu.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/fusillade-dans-une-salle-de-concert-a-moscou-20240322_BTMLFNQKOVDRTKCTSIQB7DGZF4/"
    },
    {
        "title": "La th\u00e9orie du gremlin, par Lola Lafon",
        "summary": "Quarante apr\u00e8s la sortie du film nous tenons le r\u00f4le de la peluche devenue monstre. Et nous sommes seuls responsables de notre m\u00e9tamorphose, une d\u00e9b\u00e2cle de l\u2019\u00e2me. Nous avons tous perdu quelque chose, cet automne, cette chose qu\u2019on pourrait appeler notre humanit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/la-theorie-du-gremlin-par-lola-lafon-20240322_Y5YWABUKJ5GSPGZ2GXLRALW4E4/"
    },
    {
        "title": "Ch\u00e8re Isabelle Huppert, pour qui sont ces serpents qui sifflent sur votre t\u00eate\u00a0?",
        "summary": "L\u2019actrice-star tient bon face aux critiques assassines et \u00e0 un public manifestant de plus en plus bruyamment sa r\u00e9probation face \u00e0 la version de \u00abB\u00e9r\u00e9nice\u00bb de Racine qu\u2019elle interpr\u00e8te seule dans la version de Romeo Castellucci. Faut-il vraiment s\u2019en \u00e9mouvoir et \u00e9voquer une \u00abviolence\u00bb insupportable face aux hu\u00e9es et interpellation de spectateurs exasp\u00e9r\u00e9s\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/scenes/chere-isabelle-huppert-pour-qui-sont-ces-serpents-qui-sifflent-sur-votre-tete-20240322_BQ66GIE5QJCPPHML6QU4ZQHXEU/"
    },
    {
        "title": "Les images de march\u00e9s \u00e0 Gaza diffus\u00e9es sur les r\u00e9seaux invalident-elles le risque de famine imminente annonc\u00e9e par l\u2019ONU\u00a0?",
        "summary": "De nombreux internautes remettent en cause la gravit\u00e9 de la crise humanitaire dans l\u2019enclave, sur la base de vid\u00e9os montrant des \u00e9tals garnis de nourriture.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/les-images-de-marches-a-gaza-diffusees-sur-les-reseaux-invalident-elles-le-risque-de-famine-imminente-annoncee-par-lonu-20240322_DDJC7VXDANFDZJUDZOFF7BXKWA/"
    },
    {
        "title": "\u00abUn carnage comme je les aime\u2026 lol\u00bb\u00a0: un policier reconnu coupable pour la troisi\u00e8me fois de violences",
        "summary": "Jeudi 21 mars, ce gardien de la paix a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9, en \u00e9tat de r\u00e9cidive l\u00e9gale, par le tribunal de Bobigny pour avoir cass\u00e9 les dents d\u2019un jeune homme en 2021. En ligne, il ne se cachait pas de pratiquer \u00abvirilement\u00bb son m\u00e9tier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/un-carnage-comme-je-les-aime-lol-un-policier-reconnu-coupable-pour-la-troisieme-fois-de-violences-20240322_B6HT35AXHZCWDKKDOPX6HB47VU/"
    },
    {
        "title": "Ya\u00ebl Braun-Pivet veut rouvrir le d\u00e9bat sur la proportionnelle",
        "summary": "La pr\u00e9sidente de l\u2019Assembl\u00e9e r\u00e9it\u00e8re, dans une interview au \u00abFigaro\u00bb publi\u00e9e ce vendredi 22\u00a0mars, sa proposition d\u2019introduire une dose de proportionnelle aux l\u00e9gislatives. Un serpent de mer du macronisme, toujours \u00e9voqu\u00e9, jamais mis en \u0153uvre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/yael-braun-pivet-veut-rouvrir-le-debat-sur-la-proportionnelle-20240322_I5JZDMK54VBFJEOHJUIYQ3ICUY/"
    },
    {
        "title": "Guerre dans la bande de Gaza\u00a0: les initiatives diplomatiques pour un cessez-le-feu au point mort",
        "summary": "Pendant que le Premier ministre isra\u00e9lien, Benyamin N\u00e9tanyahou, refusait de renoncer \u00e0 son op\u00e9ration militaire contre la ville de Rafah, ce vendredi 22\u00a0mars, le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019ONU a de nouveau rejet\u00e9 une r\u00e9solution sur un \u00abcessez-le-feu imm\u00e9diat\u00bb dans l\u2019enclave palestinienne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/guerre-dans-la-bande-de-gaza-les-initiatives-diplomatiques-pour-un-cessez-le-feu-au-point-mort-20240322_NH3BQIOBF5A2HK7UBLE4HWYVSY/"
    },
    {
        "title": "Attaque meurtri\u00e8re dans une salle de concert \u00e0 Moscou\u00a0: la guerre des accusations entre la Russie et l\u2019Ukraine",
        "summary": "Le renseignement militaire ukrainien a accus\u00e9 le Kremlin et ses services sp\u00e9ciaux d\u2019avoir orchestr\u00e9 l\u2019attaque meurtri\u00e8re de vendredi soir pr\u00e8s de Moscou pour accuser l\u2019Ukraine et justifier une \u00abescalade\u00bb de la guerre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/attaque-meurtriere-dans-une-salle-de-concert-a-moscou-la-guerre-des-accusations-entre-la-russie-et-lukraine-20240322_4MMARSCVPNADJPAZQKAZS5X4GI/"
    },
    {
        "title": "Projet d\u2019attentat contre un centre commercial lillois\u00a0: un adolescent de 14\u00a0ans mis en examen",
        "summary": "Le jeune homme est soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir projet\u00e9 un attentat contre le centre commercial lillois Euralille. Il lui est \u00e9galement reproch\u00e9 d\u2019avoir partag\u00e9 de la propagande de l\u2019Etat islamique, selon le Parquet national antiterroriste.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/projet-dattentat-contre-un-centre-commercial-lillois-un-adolescent-de-14-ans-mis-en-examen-20240322_6FSGNJ375FBOPEJ2RYHF7AI4TY/"
    },
    {
        "title": "Dating fatigue : sans les applis de rencontre, des solutions de repli",
        "summary": "Par lassitude, insatisfaction ou volont\u00e9 de retrouver du\u00a0temps pour soi, certains adeptes de Tinder et\u00a0consorts d\u00e9cident de s\u2019en retirer plus ou moins provisoirement. En ligne de mire\u200a: se laisser surprendre et donner une plus grande place au hasard.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/dating-fatigue-sans-les-applis-de-rencontre-des-solutions-de-repli-20240322_W3ZQMOYYZJG53GTM3URPAUBLHU/"
    }
]