[
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes\u00a0: les insoumis lancent leur campagne avec 2027 en ligne de mire",
        "summary": "La France insoumise a lanc\u00e9 sa campagne europ\u00e9enne ce samedi 16\u00a0mars \u00e0 Villepinte en mettant en avant \u00abl\u2019union populaire\u00bb qu\u2019elle dit avoir cr\u00e9\u00e9e en ouvrant sa liste \u00e0 des \u00abcandidatures d\u2019\u00e9largissement\u00bb, et ce malgr\u00e9 le refus des autres partis de b\u00e2tir une liste unique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/europeennes-les-insoumis-lancent-leur-campagne-avec-2027-en-ligne-de-mire-20240316_DGMCWVZGXBEGLAAVR4PG3O2HJE/"
    },
    {
        "title": "Affaire Dupont de Ligonn\u00e8s\u00a0: la th\u00e8se d\u2019une \u00abmise en sc\u00e8ne\u00bb d\u00e9fendue par sa s\u0153ur est-elle cr\u00e9dible\u00a0?",
        "summary": "CheckNews a lu l\u2019ouvrage de Christine Dupont de Ligonn\u00e8s et son mari, qui multiplient les interventions m\u00e9diatiques en affirmant que les corps retrouv\u00e9s sous le domicile nantais n\u2019\u00e9taient pas ceux de la famille. Une th\u00e9orie rocambolesque et non d\u00e9nu\u00e9e d\u2019incoh\u00e9rences.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/affaire-dupont-de-ligonnes-la-these-dune-mise-en-scene-defendue-par-sa-soeur-est-elle-credible-20240316_32MQLTSKBBA3NFROZWL35TYMUY/"
    },
    {
        "title": "Tournoi des six nations\u00a0: la France mate l\u2019Angleterre au finish",
        "summary": "Vainqueurs \u00e0 l\u2019arrach\u00e9 du XV de la Rose, 33-31, les Bleus savourent une flatteuse deuxi\u00e8me place, derri\u00e8re l\u2019Irlande, qui \u00e9loigne les questions qui f\u00e2chent au terme d\u2019une comp\u00e9tition chaotique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/rugby/tournoi-des-six-nations-la-france-mate-langleterre-au-finish-20240317_AJJDMQ4KHFG6DLSNIST6UAKM4M/"
    },
    {
        "title": "Deux morts dans de nouvelles attaques sur le sol russe en pleine pr\u00e9sidentielle\u00a0: Belgorod va fermer ses centres commerciaux et ses \u00e9coles",
        "summary": "En pleine \u00e9lection pr\u00e9sidentielle, la r\u00e9gion russe frontali\u00e8re avec l\u2019Ukraine fait l\u2019objet d\u2019attaques depuis plusieurs semaines. Ce samedi 16\u00a0mars, deux personnes sont mortes dans une frappe selon le gouverneur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/deux-morts-dans-de-nouvelles-attaques-sur-le-sol-russe-belgorod-va-fermer-ses-centres-commerciaux-et-ses-ecoles-20240316_WRPYPXMVSJAT7HLYSA67T3YGEQ/"
    },
    {
        "title": "Au S\u00e9n\u00e9gal, la lib\u00e9ration d\u2019Ousmane Sonko et de Bassirou Diomaye Faye relance la course \u00e0 la pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "Les deux opposants politiques ont donn\u00e9 une conf\u00e9rence de presse dans un h\u00f4tel de la corniche dakaroise, avant de lancer leur campagne dans le c\u0153ur de la capitale. Ils comptent d\u00e9sormais rallier Ziguinchor, dans le sud du pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/au-senegal-la-liberation-dousmane-sonko-et-de-bassirou-diomaye-faye-relance-la-course-a-la-presidentielle-20240316_DDKKCKOJ4VBWNNNPVFG2DS3ROE/"
    },
    {
        "title": "Gaza\u00a0: toute la cargaison du premier bateau d\u2019aide a \u00e9t\u00e9 d\u00e9charg\u00e9e dans l\u2019enclave palestinienne, en proie \u00e0 la famine",
        "summary": "Le d\u00e9chargement de 200 tonnes de vivres transport\u00e9es par le navire Open Arms s\u2019est achev\u00e9 ce samedi 16\u00a0mars dans la bande de Gaza. C\u2019est la premi\u00e8re fois depuis le d\u00e9but de la guerre, que de l\u2019aide humanitaire est achemin\u00e9e par la mer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/gaza-un-bateau-decharge-de-laide-alimentaire-dans-lenclave-palestinienne-en-proie-a-la-famine-20240315_HEIL5JSBSRDARKYLEQUZL6CFRE/"
    },
    {
        "title": "En Su\u00e8de, sur l\u2019\u00eele de Gotland, la population divis\u00e9e face \u00e0 l\u2019adh\u00e9sion \u00e0 l\u2019Otan",
        "summary": "Situ\u00e9e au c\u0153ur de la mer Baltique, l\u2019\u00eele touristique s\u2019\u00e9rige en rempart strat\u00e9gique pour l\u2019organisation transatlantique. Sur place pourtant, certains habitants s\u2019inqui\u00e8tent de la r\u00e9cente adh\u00e9sion.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-suede-sur-lile-de-gotland-la-population-divisee-face-a-ladhesion-a-lotan-20240316_EXJQC5DUJRA6VGVDMVFLJKO7UE/"
    },
    {
        "title": "Frank Darcel, le guitariste du groupe Marquis de Sade, retrouv\u00e9 mort en Espagne",
        "summary": "Le corps du musicien a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert jeudi sur une plage de Galice, apprend-on ce samedi 16\u00a0mars. Ses amis Pascal Obispo et Etienne Daho ont t\u00e9moign\u00e9 de leur tristesse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/frank-darcel-le-guitariste-du-groupe-marquis-de-sade-retrouve-mort-en-espagne-20240316_DOEFXUXALREDVJ4AJUSXIZNJHY/"
    },
    {
        "title": "\u00abThe Sweet East\u00bb, B\u00e9rurier Noir, Marc Lain\u00e9\u2026 Le top 10 de la semaine du service Culture",
        "summary": "Perdus au multiplex, hagards \u00e0 la librairie, d\u00e9boussol\u00e9s devant les plateformes de streaming\u2026 Vous ne savez que voir, lire, \u00e9couter, faire en cette fin de semaine ? La team Culture vous donne quelques conseils.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/the-sweet-east-berurier-noir-marc-laine-le-top-10-de-la-semaine-du-service-culture-20240316_TOCD26CXYRF5DKHGWGA6UP4JLQ/"
    },
    {
        "title": "Avec la Scala et J\u00e9r\u00e9my Ferrari, les arts du rire font \u00e9cole",
        "summary": "Le directeur de la c\u00e9l\u00e8bre salle de th\u00e9\u00e2tre, Fr\u00e9d\u00e9ric Biessy, fait \u00e9quipe avec l\u2019artiste pour lancer une formation priv\u00e9e d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l\u2019humour \u00e0 la rentr\u00e9e\u00a02024. L\u2019occasion d\u2019interroger le peu d\u2019ouverture des \u00e9coles publiques d\u2019art dramatique \u00e0 ce pan de la cr\u00e9ation en pleine \u00e9bullition.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/scenes/avec-la-scala-et-jeremy-ferrari-les-arts-du-rire-font-ecole-20240316_OOVYB7QSGNHMLCHWRNRT342IYQ/"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis\u00a0: Meta soup\u00e7onn\u00e9 de faciliter et de profiter de ventes ill\u00e9gales de m\u00e9dicaments",
        "summary": "Une enqu\u00eate p\u00e9nale a \u00e9t\u00e9 ouverte en\u00a02023 par des procureurs f\u00e9d\u00e9raux contre la maison m\u00e8re d\u2019Instagram et de Facebook, r\u00e9v\u00e8le ce samedi 16\u00a0mars le \u00abWall Street Journal\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/etats-unis-meta-soupconne-de-faciliter-et-de-profiter-de-ventes-illegales-de-medicaments-20240316_6MUUDLVGBNFG3PAMHFN52QSRDI/"
    },
    {
        "title": "En images\u00a0: s\u00e9cheresse en Catalogne, une vision d\u2019apocalypse",
        "summary": "Le photographe Joan Alvado a parcouru la r\u00e9gion du nord-est de l\u2019Espagne d\u00e9figur\u00e9e par le manque d\u2019eau.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/en-images-secheresse-en-catalogne-une-vision-dapocalypse-20240316_242UWLH5ANC6XKNF6DVDAXXIUQ/"
    },
    {
        "title": "Les 10 raisons \u00e0 donner aux Russes pour ne pas bombarder Lyon",
        "summary": "Alors que la capitale des Gaules est menac\u00e9e d\u2019attaque par la t\u00e9l\u00e9vision russe, \u00abLib\u00e9\u00bb liste ses dix bonnes adresses pour appr\u00e9cier la ville au lieu de la pilonner.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/consommation/les-10-raisons-a-donner-aux-russes-pour-ne-pas-bombarder-lyon-20240316_2PVXTAV4V5AQRKVXYXNRJSFS5Q/"
    },
    {
        "title": "En Inde, une campagne \u00e9lectorale d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9e, domin\u00e9e par le parti de Modi",
        "summary": "Plus d\u2019un milliard d\u2019\u00e9lecteurs sont appel\u00e9s aux urnes \u00e0 partir du 19\u00a0avril, dans un scrutin o\u00f9 le Premier ministre, Narendra Modi, est consid\u00e9r\u00e9 comme largement favori pour obtenir un troisi\u00e8me mandat. Son parti, ultra-riche, bouscule les institutions pour obtenir une domination absolue sur le pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/legislatives-en-inde-une-campagne-electorale-desequilibree-dominee-par-le-parti-de-modi-20240316_UJME6U4S3FA5TO6T6PMSKIAY2U/"
    },
    {
        "title": "Quatre histoires de \u00abbrouteurs\u00bb pour mieux comprendre les cyberarnaques",
        "summary": "Install\u00e9s pour la plupart en C\u00f4te-d\u2019Ivoire, ces escrocs passent par Internet pour tenter d\u2019extorquer de l\u2019argent \u00e0 leurs cibles. Avec des cons\u00e9quences parfois dramatiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/quatre-histoires-de-brouteurs-pour-mieux-comprendre-les-cyberarnaques-20240316_RI2DLAS4SZGEJJE7I5YPDCYKSU/"
    },
    {
        "title": "Brigitte Macron \u00e9tait un homme\u00a0: itin\u00e9raire d\u2019un fantasme, des complotistes fran\u00e7ais aux agit\u00e9s trumpistes",
        "summary": "Par la voix de la trumpiste Candace Owens, l\u2019extr\u00eame droite am\u00e9ricaine s\u2019est empar\u00e9e de la fake news selon laquelle Brigitte Macron serait n\u00e9e homme. Donnant une nouvelle viralit\u00e9 \u00e0 cette th\u00e9orie issue d\u2019un m\u00e9dia proche d\u2019Alain Soral et popularis\u00e9e via\u00a0la\u00a0cha\u00eene YouTube d\u2019une m\u00e9dium.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/brigitte-macron-etait-un-homme-le-crapoteux-fantasme-de-complotistes-francais-et-agites-trumpiste-20240315_BUQYXRYMBBHC3IBIFV5VSAW6SU/"
    },
    {
        "title": "Mort de Thomas \u00e0 Cr\u00e9pol :  cinq nouvelles mises en examen, l\u2019identit\u00e9 de l\u2019auteur du coup de couteau toujours incertaine",
        "summary": "Cinq des onze personnes interpell\u00e9es lundi par les gendarmes dans le cadre de l\u2019enqu\u00eate sur la mort du jeune Thomas, poignard\u00e9 lors d\u2019une f\u00eate \u00e0 Cr\u00e9pol (Dr\u00f4me), ont \u00e9t\u00e9 mises en examen, a-t-on appris ce samedi 16 mars.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/mort-de-thomas-a-crepol-plusieurs-deferements-prevus-jeudi-et-vendredi-devant-les-juges-de-valence-20240314_LJN54LU6WRDNTE6KEQWGLL3C54/"
    },
    {
        "title": "Addiction chez les enfants : les \u00e9crans, ces \u00abdoudous\u00bb \u00e0 apprivoiser",
        "summary": "Impact sur le langage, la motricit\u00e9, le sommeil, la\u00a0vision\u2026 Le temps pass\u00e9 par les plus jeunes sur les\u00a0\u00e9crans inqui\u00e8te. Alors que le chef de l\u2019Etat a affirm\u00e9 sa volont\u00e9 de r\u00e9guler leur utilisation, \u00e0 Nice, des\u00a0initiatives guident les parents et tentent de\u00a0sensibiliser les plus jeunes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/dependance-les-enfants-a-fond-decrans-20240315_ABCHZKVBQ5B5BBYCMQNOOSV36Q/"
    },
    {
        "title": "\u00abLa Fi\u00e8vre\u00bb, \u00abMister Spade\u00bb, \u00abThe Regime\u00bb\u2026 Notre s\u00e9lection de s\u00e9ries pour votre week-end",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans l\u2019offre de s\u00e9ries. Avec aussi \u00abSamuel\u00bb, \u00abEnterrement de vie de gar\u00e7on\u00bb, \u00abThe Vince Staples Show\u00bb, \u00abIn Her Car\u00bb. Bandes-annonces \u00e0 l\u2019appui.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/series/la-fievre-mister-spade-the-regime-notre-selection-de-series-pour-votre-week-end-20240315_6LDWSOXNCZHK3C53TD67ZR4GMA/"
    },
    {
        "title": "La famille Bollor\u00e9 a-t-elle vraiment h\u00e9berg\u00e9 Mohammed V lors de son retour d\u2019exil en\u00a01955, comme l\u2019a affirm\u00e9 l\u2019industriel\u00a0?",
        "summary": "Lors de son audition mercredi devant les d\u00e9put\u00e9s, Vincent Bollor\u00e9 s\u2019est d\u00e9fendu de tout sectarisme id\u00e9ologique en brandissant une anecdote historique, qui semble a minima exag\u00e9r\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/la-famille-bollore-a-t-elle-vraiment-heberge-mohammed-v-lors-de-son-retour-dexil-en-1955-comme-la-affirme-lindustriel-20240316_366RAHINMBGRPBIZAABSSCJIXI/"
    },
    {
        "title": "Lutte contre le narcotrafic \u00e0 Marseille\u00a0: derri\u00e8re les rodomontades, une politique publique tenue en \u00e9chec",
        "summary": "Apr\u00e8s une ann\u00e9e\u00a02023 marqu\u00e9e par un nombre record de narchomicides, quatre magistrats marseillais interrog\u00e9s la semaine derni\u00e8re par les s\u00e9nateurs de la commission d\u2019enqu\u00eate sur l\u2019impact du narcotrafic ont fait part de leur inqui\u00e9tude face \u00e0 l\u2019expansion des r\u00e9seaux criminels.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/lutte-contre-le-narcotrafic-a-marseille-derriere-les-rodomontades-une-politique-publique-tenue-en-echec-20240317_ZZIFSANKOJCMBJN3IQIJZJHKKM/"
    },
    {
        "title": "Ukraine\u00a0: Emmanuel Macron r\u00e9affirme que \u00abdes op\u00e9rations sur le terrain\u00bb seront peut-\u00eatre n\u00e9cessaires",
        "summary": "Le Pr\u00e9sident persiste et signe. Dans un entretien accord\u00e9 au \u00abParisien\u00bb \u00e0 son retour de Berlin d\u2019un sommet commun avec l\u2019Allemagne et la Pologne publi\u00e9 ce samedi 16\u00a0mars au soir, Emmanuel Macron n\u2019exclut toujours pas l\u2019envoi de troupes en Ukraine, m\u00eame s\u2019il affirme qu\u2019il n\u2019en prendra jamais l\u2019initiative.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/ukraine-emmanuel-macron-reaffirme-que-des-operations-sur-le-terrain-seront-peut-etre-necessaires-20240316_35EPGIUWDNHZ3L7JW4NG26WR7E/"
    },
    {
        "title": "\u00abPoutine, l\u2019irr\u00e9sistible ascension\u00bb, un documentaire de Vitaly Mansky : l\u2019enqu\u00eate des origines",
        "summary": "A partir de ses propres images d\u2019archives tourn\u00e9es aux d\u00e9buts du pr\u00e9sident russe, le documentariste trace les contours d\u2019un homme imp\u00e9rieux et ambitieux, sugg\u00e9rant d\u00e9j\u00e0 des d\u00e9rives autoritaires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/poutine-lirresistible-ascension-un-documentaire-de-vitaly-mansky-lenquete-des-origines-20240316_UMYYJJEW2FBW5JXSHCPBIGJSFU/"
    },
    {
        "title": "N\u00e9gociations sur une tr\u00eave \u00e0 Gaza\u00a0: le cabinet de s\u00e9curit\u00e9 isra\u00e9lien se r\u00e9unit ce dimanche",
        "summary": "La r\u00e9union du cabinet de guerre, qui doit se tenir \u00e0 17 heures heure (fran\u00e7aise), doit trancher la position de l\u2019Etat h\u00e9breu avant l\u2019envoi au Qatar d\u2019une d\u00e9l\u00e9gation pour notamment n\u00e9gocier un \u00e9change d\u2019otages contre des prisonniers palestiniens.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/negociations-sur-une-treve-a-gaza-le-cabinet-de-securite-israelien-se-reunit-ce-dimanche-20240317_NFYCDT775JDILFIQV635TDV6YI/"
    },
    {
        "title": "Aya Nakamura, Sciences-Po et Dupont de Ligonn\u00e8s, par\u00a0Daniel Schneidermann",
        "summary": "Deux micro-emballements aux forts relents racistes sur les cha\u00eenes Bollor\u00e9 et un feuilleton complotiste chez L\u00e9a Salam\u00e9 sur France 2. Au nom de l\u2019audience tout est bon, la logique du priv\u00e9 contamine le service public.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/aya-nakamura-sciences-po-et-dupont-de-ligonnes-par-daniel-schneidermann-20240316_HEHY2CA3EJGW7FMJDML4ESYO2M/"
    },
    {
        "title": "Avec \u00abSamuel\u00bb, le crayon de soleil d\u2019Emilie Tronche",
        "summary": "En une vingtaine d\u2019\u00e9pisodes de mini-fictions anim\u00e9es, la jeune Emilie Tronche crayonne avec gr\u00e2ce le roman d\u2019apprentissage d\u2019un gamin de dix ans entre flirt et coup de blues.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/avec-samuel-le-crayon-de-soleil-demilie-tronche-20240314_KNFOW2R6M5DWXBSJ324WTD5ZVU/"
    },
    {
        "title": "Russie\u00a0: une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle sans suspense pour Vladimir Poutine",
        "summary": "Ce dimanche 17 mars marque le dernier jour d\u2019un scrutin sans surprise pour le Kremlin, dont l\u2019opposition a \u00e9t\u00e9 largement d\u00e9cim\u00e9e au fil des ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/russie-une-election-presidentielle-sans-suspense-pour-vladimir-poutine-20240317_MI7O6RCRHFGQVMRXVPNF3NOJOA/"
    },
    {
        "title": "Probl\u00e8mes auditifs\u00a0: sur les chantiers, un \u00abbrouhaha constant et \u00e9puisant\u00bb pour les travailleurs du BTP",
        "summary": "Malgr\u00e9 l\u2019obligation de porter des \u00e9quipements de protection, 60\u00a0% des ouvriers d\u00e9clarent que le bruit au travail a des r\u00e9percussions sur leur quotidien, entre souffrance, fatigue et maux de t\u00eate.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/problemes-auditifs-sur-les-chantiers-un-brouhaha-constant-et-epuisant-pour-les-travailleurs-du-btp-20240317_3BNVRQPY25DSRHTIACID6I3TKY/"
    },
    {
        "title": "\u00abFinal Fantasy\u00a0VII\u00bb, \u00abZelda\u00bb, \u00abLast of Us\u00bb... L\u2019\u00e9cologie en t\u00eate de\u00a0console des studios de\u00a0jeux\u00a0vid\u00e9o",
        "summary": "A l\u2019heure o\u00f9 la mythique cr\u00e9ation de Square Enix, au fort sous-texte \u00e9cologiste, se relance avec un remake, de plus en plus de d\u00e9veloppeurs verdissent leurs sc\u00e9narios, souvent dans une logique hypocrite de consum\u00e9risme. Leurs h\u00e9ros se confrontent \u00e0 la crise \u00e9nerg\u00e9tique, aux polluants ou \u00e0 l\u2019extinction des esp\u00e8ces.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/final-fantasy-vii-zelda-last-of-us-lecologie-en-tete-de-console-des-studios-de-jeux-video-20240317_7K35ZOFELJHHHKEN4WKP3UIVKA/"
    },
    {
        "title": "L\u2019arr\u00eat\u00e9 sur les \u00abgroupes de niveaux\u00bb au coll\u00e8ge en maths et fran\u00e7ais au \u00abJournal officiel\u00bb",
        "summary": "L\u2019arr\u00eat\u00e9 sur cette mesure imagin\u00e9e par Gabriel Attal et critiqu\u00e9e par les syndicats d\u2019enseignants a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 au \u00abJO\u00bb ce dimanche 17\u00a0mars. Y est notifi\u00e9 que la composition de ces groupes sera \u00abr\u00e9examin\u00e9e au cours de l\u2019ann\u00e9e scolaire\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/larrete-sur-les-groupes-de-niveaux-au-college-en-maths-et-francais-au-journal-officiel-20240317_HRW5EKQQPBCAJMFVAWWNNDLYPA/"
    },
    {
        "title": "Les impressionnantes images d\u2019une nouvelle \u00e9ruption volcanique en Islande",
        "summary": "L\u2019\u00e9tat d\u2019urgence a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 samedi 16\u00a0mars au soir sur la p\u00e9ninsule de Reykjanes, apr\u00e8s un jaillissement de lave d\u2019une nouvelle faille volcanique. C\u2019est la quatri\u00e8me \u00e9ruption dans cette zone depuis d\u00e9cembre, et \u00abla plus importante en termes de d\u00e9charge de magma\u00bb, a annonc\u00e9 l\u2019Institut m\u00e9t\u00e9orologique islandais.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/les-impressionnantes-images-dune-nouvelle-eruption-volcanique-en-islande-20240317_64DRAG3PGVEBHEHUV3EKZV24OQ/"
    },
    {
        "title": "Gabriel Attal, dormir quatre heures par nuit est n\u00e9faste pour votre sant\u00e9 et celle des Fran\u00e7ais",
        "summary": "Selon son entourage, notre Premier ministre ne dormirait que quatre heures par nuit. Beno\u00eet Mauvieux, sp\u00e9cialiste des rythmes biologiques dans l\u2019organisme \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Caen, explique pourquoi il ne faut pas suivre son exemple.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/gabriel-attal-dormir-quatre-heures-par-nuit-est-nefaste-pour-votre-sante-et-celle-des-francais-20240317_ZPNM2VWVTFA6BFOD4ICQYERY7U/"
    },
    {
        "title": "La solidarit\u00e9, pilier du ramadan",
        "summary": "Le mois du je\u00fbne est un moment de partage, avec sa famille, mais aussi avec des inconnus dans le besoin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/la-solidarite-pilier-du-ramadan-20240317_SVFTTRHRYZBKRAC2JT6OU2WMO4/"
    },
    {
        "title": "Mathieu Kassovitz, haine perdue",
        "summary": "Six mois apr\u00e8s son grave accident de moto, l\u2019acteur provoc et brut de d\u00e9coffrage est \u00e0 l\u2019affiche des \u00abRois de la piste\u00bb et sort un documentaire sur le cannabis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/mathieu-kassovitz-haine-perdue-20240317_N3YPL7CTMFC3LIAESF7ZNQAHIU/"
    },
    {
        "title": "Donald Trump a-t-il vraiment promis un \u00abbain de sang\u00bb en cas de non-\u00e9lection\u00a0?",
        "summary": "Les propos du candidat r\u00e9publicain \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine, tenus samedi 16\u00a0mars lors de son meeting dans l\u2019Ohio, ont suscit\u00e9 de nombreuses r\u00e9actions. Il est n\u00e9cessaire de les remettre dans leur contexte, plus large.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/donald-trump-a-t-il-vraiment-promis-un-bain-de-sang-en-cas-de-non-election-20240317_ZF7IPFH5UVBI5IAW45MHMVS7B4/"
    },
    {
        "title": "Au Maroc, Ghizlane Mamouni en lutte contre les injustices du code de la famille",
        "summary": "L\u2019avocate et figure du f\u00e9minisme marocain milite pour r\u00e9former la tr\u00e8s in\u00e9galitaire \u00abMoudawana\u00bb, que le roi Mohammed VI entend amender dans les semaines \u00e0 venir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/au-maroc-ghizlane-mamouni-en-lutte-contre-les-injustices-du-code-de-la-famille-20240317_U72KFSL2D5GLHAP6M2HDBGXOLU/"
    },
    {
        "title": "Kim Gordon, ex-chanteuse de Sonic Youth\u00a0: \u00abJe supporte assez peu l\u2019id\u00e9e d\u2019\u00eatre une marque\u00bb",
        "summary": "Rencontre avec l\u2019iconique ex-chanteuse de Sonic Youth \u00e0 l\u2019occasion de la sortie de son deuxi\u00e8me album solo. Toujours introvertie mais inspir\u00e9e, elle multiplie dans \u00abThe Collective\u00bb les hommages et emprunts aux artistes qui l\u2019ont fa\u00e7onn\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/kim-gordon-ex-chanteuse-de-sonic-youth-je-supporte-assez-peu-lidee-detre-une-marque-20240317_KWYBVFIBSNCMJAQ2Z5S2YG6XOY/"
    },
    {
        "title": "\u00abTout \u00e7a pour \u00e7a\u00a0?\u00bb\u00a0: des syndicats d\u00e9\u00e7us apr\u00e8s l\u2019arr\u00eat\u00e9 sur les\u00a0groupes de niveau au\u00a0coll\u00e8ge",
        "summary": "Loin de r\u00e9pondre aux doutes de la profession, l\u2019arr\u00eat\u00e9 publi\u00e9 ce dimanche 17\u00a0mars n\u2019enl\u00e8ve en rien le c\u00f4t\u00e9 \u00abusine \u00e0 gaz\u00bb du dispositif d\u00e9nonc\u00e9 par les organisations syndicales et les f\u00e9d\u00e9rations de parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/tout-ca-pour-ca-des-syndicats-decus-apres-larrete-sur-les-groupes-de-niveau-au-college-20240317_LN37QAI46RGRJPBHZSA6EZHIEY/"
    },
    {
        "title": "Les attaques de drones ukrainiens sur les raffineries russes, des b\u00e2tons dans les troupes de Poutine",
        "summary": "Alors que plusieurs attaques ont, ces derniers jours, vis\u00e9 des infrastructures \u00e9nerg\u00e9tiques russes, Moscou affirme avoir abattu, dans la nuit de samedi 16 \u00e0 dimanche 17 mars, 35 drones ukrainiens volant au-dessus de plusieurs r\u00e9gions du pays en pleine \u00e9lection pr\u00e9sidentielle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/les-attaques-de-drones-ukrainiens-sur-les-raffineries-russes-des-batons-dans-les-troupes-de-poutine-20240317_2GARFT4KTFFT5MFDOUVUFCDHD4/"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle russe\u00a0: \u00e0 Paris, un rassemblement \u00abth\u00e9rapeutique\u00bb de votants oppos\u00e9s \u00e0 Vladimir Poutine",
        "summary": "Une foule de citoyens russes a converg\u00e9 vers l\u2019ambassade de leur pays ce dimanche 17\u00a0mars \u00e0 Paris, ultime jour d\u2019un vote sans suspense. Conscients de leur impuissance, ils se sont malgr\u00e9 tout d\u00e9plac\u00e9s en masse, \u00e0 la fois pour manifester contre le Kremlin et pour rendre hommage \u00e0 Alexe\u00ef Navalny, mort en d\u00e9tention.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/presidentielle-russe-a-paris-un-rassemblement-therapeutique-de-votants-opposes-a-vladimir-poutine-20240317_KB6GJL2TZNB7RBPR6FYP4BOMKE/"
    },
    {
        "title": "Mort du primatologue Frans de Waal, le saint des singes",
        "summary": "Le biologiste am\u00e9ricano-n\u00e9erlandais, qui a notamment abord\u00e9 les rapports entre les sexes, la hi\u00e9rarchie sociale, la violence, l\u2019inn\u00e9 ou l\u2019acquis et rapport\u00e9 d\u2019incroyables marques d\u2019intelligence technique ou sociale sur les chimpanz\u00e9s, est mort jeudi 14\u00a0mars \u00e0 75\u00a0ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sciences/biologie/mort-du-primatologue-frans-de-waal-le-saint-des-singes-20240317_NRS4IVC7BJCKHM7DGIZNIWZIBY/"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle en Russie\u00a0: Poutine \u00abr\u00e9\u00e9lu\u00bb dans un scrutin sans enjeu ni observateur ext\u00e9rieur",
        "summary": "Sans surprise, Vladimir Poutine devrait remporter un simulacre d\u2019\u00e9lection ce dimanche 17\u00a0mars, au terme de trois jours de vote, d\u2019incidents de d\u00e9gradation et d\u2019une mobilisation de l\u2019opposition dans les urnes, m\u00eame \u00e0 l\u2019\u00e9tranger.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/presidentielle-en-russie-poutine-reelu-dans-un-scrutin-sans-enjeu-ni-observateur-exterieur-20240317_VOWVTZXNIFDSPIWOFD7VIPBTH4/"
    },
    {
        "title": "Pour ou contre les prix planchers des produits agricoles ? \u00abJamais en France les prix n\u2019ont \u00e9t\u00e9 autant d\u00e9r\u00e9gul\u00e9s\u00bb",
        "summary": "La volont\u00e9 de Macron d\u2019instaurer des prix minimum garantis pour prot\u00e9ger les revenus des agriculteurs a enflamm\u00e9 la FNSEA et ravi la Conf\u00e9d\u00e9ration paysanne et le Modef. L\u2019ing\u00e9nieure agronome et d\u00e9put\u00e9e LFI Aur\u00e9lie Trouv\u00e9 et l\u2019\u00e9conomiste Christian Gollier d\u00e9battent d\u2019une mesure dont les contours sont encore flous.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/pour-ou-contre-les-prix-planchers-des-produits-agricoles-jamais-en-france-les-prix-nont-ete-autant-deregules-20240317_2FZCHE5Y5ZFDHPFXJBKIQVBMEM/"
    },
    {
        "title": "\u00abSi on ne r\u00e9siste pas collectivement, on sera tous \u00e0 la rue\u00bb\u00a0: \u00e0 Madrid, des habitants mobilis\u00e9s contre la sp\u00e9culation immobili\u00e8re",
        "summary": "Dans le quartier populaire de Lavapi\u00e9s, un immeuble est menac\u00e9 de rachat par Elix Rental Housing, fonds vautour, faisant craindre l\u2019expulsion aux locataires. Leur mobilisation, qui ratisse au-del\u00e0 de l\u2019\u00e9difice, est symbolique de la gentrification de la capitale espagnole.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/si-on-ne-resiste-pas-collectivement-on-sera-tous-a-la-rue-a-madrid-des-habitants-mobilises-contre-la-speculation-immobiliere-20240317_2FBKWNGREZCXHFMIUHUQTY6QQA/"
    }
]