[
    {
        "title": "Hausse des droits de douane et march\u00e9s financiers : Donald Trump poursuit sa\u00a0Bourse folle",
        "summary": "Quelques jours apr\u00e8s l\u2019annonce historique du pr\u00e9sident am\u00e9ricain, les principaux march\u00e9s financiers ont v\u00e9cu une nouvelle journ\u00e9e de chaos lundi. Faisant craindre une catastrophe \u00e9conomique mondiale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/marches-financiers-donald-trump-poursuit-sa-bourse-folle-20250407_LQVOZPBIERANDJEVTXY7REH2C4/"
    },
    {
        "title": "Augmentation des droits de douane par Trump : \u00abDes gens pourront perdre leur emploi et les taux d\u2019int\u00e9r\u00eat risquent d\u2019augmenter\u00bb",
        "summary": "Le\u00a0professeur italien de finance Pasquale Della Corte d\u00e9crypte les diff\u00e9rents sc\u00e9narios probables sur la tenue des march\u00e9s financiers et les cons\u00e9quences sur l\u2019\u00e9conomie r\u00e9elle de la guerre commerciale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/augmentation-des-droits-de-douane-par-trump-des-gens-pourront-perdre-leur-emploi-et-les-taux-dinteret-risquent-daugmenter-20250407_4I5IKP6DX5E23MO6USJSI75M7Y/"
    },
    {
        "title": "Veolia, Airbus, Michelin... Lundi noir pour les cadors du CAC 40, mis \u00e0 l\u2019amende douani\u00e8re par Trump",
        "summary": "Plusieurs vedettes de la Bourse ont essuy\u00e9 de fortes baisses, avec en premi\u00e8re ligne celles appartenant aux secteurs les plus expos\u00e9s aux taxes douani\u00e8res de Trump : a\u00e9ronautique, luxe, automobile\u2026",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/lundi-noir-pour-les-cadors-du-cac-40-mis-a-lamende-douaniere-par-trump-20250407_5M4CRTOU4BC6FEKDJPMYXHMZPU/"
    },
    {
        "title": "Lanc\u00e9e par Trump, la guerre douani\u00e8re pourrait faire les affaires de la Chine",
        "summary": "En attendant de voir ce\u00a0qui restera des annonces am\u00e9ricaines, la Chine entend d\u00e9fendre le multilat\u00e9ralisme et n\u00e9gocier avec l\u2019Asie du Sud-Est et ses voisins japonais et cor\u00e9ens.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/lancee-par-trump-la-guerre-douaniere-pourrait-faire-les-affaires-de-la-chine-20250407_66L74IVIBBHYBGYU4JXWVZS2WE/"
    },
    {
        "title": "En Egypte, Emmanuel Macron s\u2019oppose \u00e0\u00a0l\u2019annexion de Gaza",
        "summary": "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a r\u00e9it\u00e9r\u00e9, ce lundi 7 mars, son soutien au plan de reconstruction de l\u2019enclave palestinienne \u00e9labor\u00e9 par son homologue \u00e9gyptien Abdel Fattah al-Sissi. Les deux chefs d\u2019Etat ont appel\u00e9 Isra\u00ebl \u00e0 r\u00e9tablir le cessez-le-feu et \u00e0 d\u00e9bloquer l\u2019aide humanitaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-egypte-emmanuel-macron-soppose-a-lannexion-de-gaza-20250407_7JNPZ7I3KJAAHNIYX5N2XVYCJ4/"
    },
    {
        "title": "Incendie dans un centre de tri de d\u00e9chets \u00e0 Paris : aucun bless\u00e9, \u00abdes d\u00e9g\u00e2ts tr\u00e8s importants\u00bb mais \u00abplus de risque de propagation\u00bb",
        "summary": "Un important incendie s\u2019est d\u00e9clar\u00e9 en d\u00e9but de soir\u00e9e ce lundi 7\u00a0avril dans un centre de tri de d\u00e9chets. Les pompiers de Paris n\u2019ont d\u00e9tect\u00e9 \u00ab aucune toxicit\u00e9 \u00bb proche ou loin du site, selon le pr\u00e9fet de police, Laurent Nu\u00f1ez, qui parle de \u00abnouvelles plut\u00f4t rassurantes\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/a-paris-un-impressionnant-incendie-en-cours-dans-le-xviie-arrondissement-20250407_QBJAH62RP5CDPGPUMAUQ5H2ID4/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s du financement libyen de Sarkozy\u00a0: les avocats des trois anciens ministres plaident le \u00abvide abyssal\u00bb du dossier",
        "summary": "Les plaidoiries des conseils de Claude Gu\u00e9ant, Brice Hortefeux et \u00c9ric Woerth ont tent\u00e9, ce lundi 7\u00a0avril au tribunal correctionnel de Paris, de faire face au lourd r\u00e9quisitoire du Parquet national financier, en invoquant une instruction en forme de \u00abch\u00e2teau de cartes\u00bb pr\u00eat \u00e0 s\u2019effondrer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-du-financement-libyen-de-sarkozy-les-avocats-des-trois-anciens-ministres-plaident-le-vide-abyssal-du-dossier-20250407_XNKCS334TRHNLOUXTRARLJ2KJA/"
    },
    {
        "title": "Au Parlement europ\u00e9en, pas de \u00abcordon sanitaire\u00bb entre LR et un ciottiste soutien de Marine Le\u00a0Pen",
        "summary": "L\u2019eurod\u00e9put\u00e9 Laurent Castillo \u00e9tait pr\u00e9sent dimanche 6\u00a0avril au meeting de soutien \u00e0 Marine Le\u00a0Pen \u00e0 Paris. Il si\u00e8ge pourtant depuis juin dans la d\u00e9l\u00e9gation LR de Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy, tout en cotisant \u00e0 l\u2019UDR, alli\u00e9 du RN.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/au-parlement-europeen-pas-de-cordon-sanitaire-entre-lr-et-un-ciottiste-soutien-de-marine-le-pen-20250407_R4MUJKVVOJEXXBKV5NAE2WTZMU/"
    },
    {
        "title": "\u00abLe gouvernement prend le chemin de la censure\u00bb\u00a0: Jordan Bardella menace de nouveau Fran\u00e7ois Bayrou",
        "summary": "Comme le reste des cadres du Rassemblement national depuis la condamnation de Marine Le Pen, le pr\u00e9sident du RN a de nouveau agit\u00e9 l\u2019hypoth\u00e8se d\u2019une censure du gouvernement ce lundi 7\u00a0avril au matin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/le-gouvernement-prend-le-chemin-de-la-censure-bardella-remet-une-couche-de-menace-sur-bayrou-20250407_DXPJK7OGQZAMPKZJJ2QCGNSDLM/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme des modes de scrutin \u00e0 Paris, Lyon et Marseille\u00a0: un projet qui divise (aussi) la gauche",
        "summary": "Si les insoumis sont favorables \u00e0 la proposition de loi visant \u00e0 mettre fin au r\u00e9gime sp\u00e9cifique des trois grandes villes fran\u00e7aises qui doit \u00eatre d\u00e9battu ce lundi 7\u00a0avril \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, le reste de la gauche y est oppos\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/reforme-des-modes-de-scrutin-a-paris-lyon-et-marseille-un-projet-qui-divise-aussi-la-gauche-20250407_GOMRVJPUQBAKTGSUHSR3LHYDDU/"
    },
    {
        "title": "Derri\u00e8re les murs du coll\u00e8ge B\u00e9tharram, les combines des pr\u00eatres-directeurs pour maintenir le silence",
        "summary": "\u00abLib\u00e9ration\u00bb a \u00e9pluch\u00e9 les archives de l\u2019association qui g\u00e8re l\u2019\u00e9tablissement b\u00e9arnais et embauche le personnel non enseignant. Surprise\u00a0: les noms des eccl\u00e9siastiques vis\u00e9s par les plaintes pour viols apparaissent dans le bureau ex\u00e9cutif. Un cumul des fonctions ill\u00e9gal.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/derriere-les-murs-du-college-betharram-les-combines-des-pretres-directeurs-pour-maintenir-le-silence-20250407_WI2AP4FFIJCWBEP5NO3NQUUTAQ/"
    },
    {
        "title": "Les multiples r\u00e9serves de la HATVP sur la reconversion d\u2019Alexis Kohler \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale",
        "summary": "Indiscr\u00e9tions piquantes, maladresses vaches ou douces confessions\u00a0: chaque jour, retrouvez les br\u00e8ves qui auscultent le monde politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/les-multiples-reserves-de-la-hatvp-sur-la-reconversion-dalexis-kohler-a-la-societe-generale-20250407_2MACE2KNLBCT5C7VNDUULFSD5U/"
    },
    {
        "title": "Violences faites aux enfants\u00a0: la Ciivise d\u00e9plore un \u00abmessage confus\u00bb du gouvernement",
        "summary": "La Commission sur les violences sexuelles faites aux enfants s\u2019est f\u00e9licit\u00e9e de sa prolongation jusqu\u2019en octobre\u00a02026, officialis\u00e9e dimanche 6\u00a0avril, mais d\u00e9plore que certaines de ses recommandations aient \u00e9t\u00e9 retoqu\u00e9es par l\u2019ex\u00e9cutif.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/violences-faites-aux-enfants-la-ciivise-deplore-un-message-confus-du-gouvernement-20250407_EHZNYBTRCRHEVNFZQU4UNI3NWA/"
    },
    {
        "title": "Printemps ensoleill\u00e9 et ponts de mai\u00a0: \u00abC\u2019est math\u00e9matique, qui dit beaux jours dit moral au beau fixe, et donc envie de consommer\u00bb",
        "summary": "Avec le retour du soleil sur l\u2019Hexagone, les d\u00e9penses des Fran\u00e7ais li\u00e9es au tourisme, aux loisirs, au transport ou encore \u00e0 la restauration s\u2019appr\u00eatent \u00e0 \u00eatre tir\u00e9es vers le haut. Cette augmentation mesurable au niveau du PIB est re\u00e7ue avec enthousiasme par les commer\u00e7ants, \u00e9chaud\u00e9s par plusieurs printemps pluvieux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/printemps-ensoleille-et-ponts-de-mai-cest-mathematique-qui-dit-beaux-jours-dit-moral-au-beau-fixe-et-donc-envie-de-consommer-20250407_V55TGB4EU5HQJC34R4KXNBIDDU/"
    },
    {
        "title": "Donald Trump d\u00e9voile des n\u00e9gociations directes avec l\u2019Iran : ce sera un accord ou \u00abun grand danger\u00bb",
        "summary": "Une r\u00e9union \u00abde tr\u00e8s haut niveau\u00bb entre officiels de Washington et de T\u00e9h\u00e9ran doit se tenir d\u00e8s samedi 12 avril, a affirm\u00e9 le pr\u00e9sident des Etats-Unis lors de la visite du Premier Ministre isra\u00e9lien Benyamin N\u00e9tanyahou. Un tel \u00e9change en personne serait in\u00e9dit depuis une d\u00e9cennie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/donald-trump-devoile-des-negociations-directes-avec-liran-ce-sera-un-accord-ou-un-grand-danger-20250407_PMTV746AYBEYBL5UGLEUQXIRRA/"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES - Un impressionnant incendie embrase le ciel de Paris",
        "summary": "Un centre de tri de d\u00e9chets, proche du tribunal judiciaire de Paris, a pris feu lundi 7 janvier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/en-images-un-impressionnant-incendie-embrase-le-ciel-de-paris-20250407_K43LOYQIZVGKDEI7MFZX5AGI74/"
    },
    {
        "title": "Garonne, Loire, Rhin, Tamise\u2026 Les fleuves europ\u00e9ens pollu\u00e9s par une \u00abconcentration alarmante\u00bb de microplastiques",
        "summary": "Nocives pour la sant\u00e9 et l\u2019environnement, capables de charrier bact\u00e9ries et produits toxiques, ces particules souvent invisibles \u00e0 l\u2019\u0153il nu sont omnipr\u00e9sentes dans la Seine, la Garonne, la Tamise ou le Tibre, d\u00e9voile ce lundi 7 avril la fondation Tara Oc\u00e9an, dans une \u00e9tude in\u00e9dite men\u00e9e depuis 2019.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/pollution/les-fleuves-europeens-pollues-par-une-concentration-alarmante-de-microplastiques-20250407_VXLRPTTH2JHFNK4IN7QLLZODKQ/"
    },
    {
        "title": "Surmortalit\u00e9 des faucons dans l\u2019H\u00e9rault\u00a0: EDF Renouvelables condamn\u00e9 \u00e0 de fortes amendes, les \u00e9oliennes \u00e0 l\u2019arr\u00eat pendant quatre mois",
        "summary": "Dans une d\u00e9cision in\u00e9dite, la chambre correctionnelle du tribunal judiciaire de Montpellier reconna\u00eet, ce lundi 7\u00a0avril, l\u2019\u00e9nerg\u00e9ticien responsable de la surmortalit\u00e9 de de faucons cr\u00e9cerellettes, des oiseaux prot\u00e9g\u00e9s. Le parc \u00e9olien d\u2019Aumelas, capable d\u2019alimenter une ville de 60\u00a0000\u00a0personnes, est arr\u00eat\u00e9 provisoirement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/surmortalite-des-faucons-dans-lherault-edf-condamne-les-eoliennes-a-larret-4-mois-20250407_3AQJMQVCINAQVOGGTN5RXFOSNM/"
    },
    {
        "title": "En Ukraine, la ville de Kryvy\u00ef Rih pleure neuf enfants tu\u00e9s par les bombardements russes",
        "summary": "Deux jours apr\u00e8s une frappe sur la ville natale de Volodymyr Zelensky, qui a fait 20 morts, les habitants du quartier de Saksahanskyi sont partag\u00e9s entre l\u2019incompr\u00e9hension et la col\u00e8re.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-ukraine-la-ville-de-kryvyi-rih-pleure-neuf-enfants-tues-par-les-bombardements-russes-20250407_TF7B5U7WPNB2FCKRXBSJUDUZOE/"
    },
    {
        "title": "Journal d\u2019une Gazaouie\u00a0: \u00abUne peur comme jamais auparavant m\u2019envahit\u00bb",
        "summary": "Nour Z. Jarada vit \u00e0 Gaza depuis toujours. Pour \u00abLib\u00e9ration\u00bb, cette psychologue de M\u00e9decins du monde France raconte son quotidien dans l\u2019enclave palestinienne. Neuvi\u00e8me \u00e9pisode\u00a0: le retour de la guerre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/journal-dune-gazaouie-une-peur-comme-jamais-auparavant-menvahit-20250407_J7NF5LXEVRHOHDR52GYSADPXIA/"
    },
    {
        "title": "Hausse des droits de douane\u00a0: le conseiller qui a souffl\u00e9 l\u2019id\u00e9e \u00e0 Donald Trump a-t-il invent\u00e9 un expert pour cr\u00e9dibiliser ses th\u00e9ories\u00a0?",
        "summary": "Peter Navarro, le conseiller principal en mati\u00e8re de commerce du pr\u00e9sident am\u00e9ricain, cite r\u00e9guli\u00e8rement un certain \u00abRon Vara\u00bb dans ses livres. Qui est en fait invent\u00e9 de toutes pi\u00e8ces.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/hausse-des-droits-de-douane-le-conseiller-qui-a-souffle-lidee-a-donald-trump-a-t-il-invente-un-expert-pour-credibiliser-ses-theories-20250407_HNIHWHOS3FB27PILUM7DBLUPZY/"
    },
    {
        "title": "La trumpisation de la France est-elle in\u00e9luctable\u00a0?",
        "summary": "Le trumpisme se caract\u00e9rise par une volont\u00e9 de d\u00e9truire l\u2019Etat de l\u2019int\u00e9rieur, qui le rend peu s\u00e9duisant en France, m\u00eame pour les \u00e9lecteurs du RN qui veulent de la puissance et de la centralit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/la-trumpisation-de-la-france-est-elle-ineluctable-20250408_RI6UY7TJK5BKDH2LZ2KPBFYOUA/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Etat vis\u00e9 par un recours pour \u00abinsuffisance\u00bb d\u2019adaptation au changement climatique",
        "summary": "Trois associations environnementales s\u2019associent \u00e0 des citoyens dont le quotidien est affect\u00e9 par le changement climatique pour sommer l\u2019Etat de mieux prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais. Une longue proc\u00e9dure est enclench\u00e9e ce mardi 8\u00a0avril.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/letat-vise-par-un-recours-pour-insuffisance-dadaptation-au-changement-climatique-20250408_7VZHPJGNHJDEHILXWJS64EJYU4/"
    },
    {
        "title": "En Syrie, les mines et munitions non explos\u00e9es, un cauchemar pour les civils",
        "summary": "Human Rights Watch alerte sur le fait qu\u2019au moins 249 personnes, dont 60 enfants, ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es par des vestiges de la guerre depuis le 8\u00a0d\u00e9cembre 2024. L\u2019ONG appelle le gouvernement \u00e0 r\u00e9agir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-syrie-les-mines-et-munitions-non-explosees-un-cauchemar-pour-les-civils-20250408_3NUWNNUNIBA2NCTWOOXAUQZFBA/"
    },
    {
        "title": "Les 5 expos du moment : Paris Noir, Artemisia Gentileschi, Refik Anadol...",
        "summary": "Peinture, sculpture, photographie... \u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans les expositions \u00e0 voir, \u00e0 Paris ou en r\u00e9gions. A voir \u00e9galement \u00abIn the hours between dawns\u00bb, Alfred Dreyfus.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/arts/les-expos-du-moment-paris-noir-artemisia-gentileschi-refik-anadol-20250408_M43LHW4CGFA5ZLGBUDDM7EW4DE/"
    },
    {
        "title": "A Lyon, Lolita Schleret v\u00e9g\u00e9talise la ville avec son \u00abbin\u00f4me\u00bb, un v\u00e9lo-cargo parfait pour s\u2019affranchir des contraintes de la ZFE",
        "summary": "Alors que les zones \u00e0 faibles \u00e9missions sont dans la ligne de mire de certains d\u00e9put\u00e9s de droite et du RN, la paysagiste raconte comment elle travaille avec son biporteur, financ\u00e9 en partie par des aides.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/pollution/a-lyon-lolita-schleret-vegetalise-la-ville-avec-son-binome-un-velo-cargo-parfait-pour-saffranchir-des-contraintes-de-la-zfe-20250408_C7JH47U6VBD4HOSJ5UYMHO4TOU/"
    },
    {
        "title": "Droits de douane\u00a0: face aux assauts am\u00e9ricains, la Chine se d\u00e9fendra \u00abjusqu\u2019au bout\u00bb",
        "summary": "P\u00e9kin maintient la pression sur Washington, malgr\u00e9 les menaces de Donald Trump d\u2019imposer de 50\u00a0% suppl\u00e9mentaires les produits chinois, ce qui porterait \u00e0 104\u00a0% les barri\u00e8res tarifaires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/droits-de-douane-face-aux-assauts-americains-la-chine-se-defendra-jusquau-bout-20250408_M2OAKYA5PZEWRJYRM2655IT2RI/"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes\u00a0: Robert De Niro va recevoir une palme d\u2019or d\u2019honneur",
        "summary": "L\u2019acteur am\u00e9ricain de 81\u00a0ans va recevoir en mai le prix honorifique lors de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture de la 78e \u00e9dition de l\u2019\u00e9v\u00e9nement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/festival-de-cannes-robert-de-niro-va-recevoir-une-palme-dor-dhonneur-20250408_3EAVYORPENA4VMFM45G7BJXESA/"
    },
    {
        "title": "Guerre commerciale\u00a0: les Bourses europ\u00e9ennes se ressaisissent un peu \u00e0 l\u2019ouverture, Paris en hausse \u00e0 1,57\u00a0%",
        "summary": "En Europe, comme en Asie, les bourses ouvrent dans le vert ce mardi 8\u00a0avril au matin, \u00e0 la suite de trois jours tr\u00e8s difficiles apr\u00e8s les annonces de Donald Trump sur les droits de douane am\u00e9ricains. Une situation qui reste toutefois instable, selon les analystes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/guerre-commerciale-les-bourses-europeennes-se-ressaisissent-un-peu-a-louverture-paris-en-hausse-a-157-20250408_ZCXLWPVIRRBUHJC5DVZ7DSXUGQ/"
    },
    {
        "title": "Au colloque des supr\u00e9macistes de l\u2019institut Iliade\u00a0: proches du RN, goodies identitaires et \u00e9diteurs n\u00e9onazis",
        "summary": "Si les militants lep\u00e9nistes ont occup\u00e9 ce dimanche 6 avril la place Vauban \u00e0 Paris pour d\u00e9fendre la triple candidate \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, samedi l\u2019extr\u00eame droite \u00e9tait aussi dans la capitale pour le colloque annuel du think thank pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des identitaires. Dans le public et les intervenants, la radicalit\u00e9 \u00e9tait au menu.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/au-colloque-des-supremacistes-de-linstitut-iliade-proches-du-rn-goodies-identitaires-et-editeurs-neonazis-20250408_25ZTQN4LOVFH5JMDKJWYJ3RWTQ/"
    },
    {
        "title": "Le nombre d\u2019ex\u00e9cutions dans le monde a atteint un niveau jamais vu depuis\u00a0dix\u00a0ans, selon Amnesty International",
        "summary": "L\u2019ONG de d\u00e9fense des droits humains a recens\u00e9 1\u00a0518 ex\u00e9cutions l\u2019an dernier, selon son rapport publi\u00e9 ce mardi 8\u00a0avril. Mais le nombre de pays ayant recours \u00e0 cette pratique diminue.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/le-nombre-dexecutions-dans-le-monde-a-atteint-un-niveau-jamais-vu-depuis-10-ans-selon-amnesty-international-20250408_4HS3XG4GHRCNXB4SVM22EJ22FU/"
    },
    {
        "title": "Frappes isra\u00e9liennes sur Gaza, attaque Houthie sur un site militaire de Tsahal, un journaliste palestinien tu\u00e9 \u00e0 Khan Youn\u00e8s\u2026 L\u2019actu du conflit au Proche-Orient ce mardi 8\u00a0avril",
        "summary": "L\u2019essentiel des informations sur la guerre entre le Hamas et Isra\u00ebl ce mardi 8\u00a0avril.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/frappes-israeliennes-sur-gaza-attaque-houthie-sur-un-site-militaire-de-tsahal-un-journaliste-palestinien-tue-a-khan-younes-lactu-du-conflit-au-proche-orient-ce-mardi-8-avril-20250408_3TO32ODZ2BF7HHKWHBJXX3FTJQ/"
    },
    {
        "title": "De \u00abGame of Thrones\u00bb \u00e0 \u00abWhite Lotus\u00bb\u00a0: quand la t\u00e9l\u00e9 esth\u00e9tise l\u2019inceste",
        "summary": "La s\u00e9rie am\u00e9ricaine, dont le dernier \u00e9pisode est diffus\u00e9 ce lundi 7\u00a0avril, montre une sc\u00e8ne \u00e9rotique entre deux fr\u00e8res en effa\u00e7ant les rapports de pouvoir et de domination. Un \u00e9cueil fr\u00e9quent \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/de-game-of-thrones-a-white-lotus-quand-la-tele-esthetise-linceste-20250408_YEGWZPY4NFFIPILGZ4PRRO3A64/"
    },
    {
        "title": "En Moldavie, des d\u00e9put\u00e9s prorusses, prot\u00e9g\u00e9s par Moscou, fuient le pays et la justice",
        "summary": "R\u00e9v\u00e9l\u00e9 par les renseignements moldaves, le soutien apport\u00e9 par le Kremlin \u00e0 la fuite d\u2019Alexandr Nesterovschi, condamn\u00e9 pour corruption, fait craindre de nouvelles ing\u00e9rences russes \u00e0 quelques mois de l\u00e9gislatives d\u00e9cisives. Une autre \u00e9lue prorusse s\u2019est volatilis\u00e9e en mars.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-moldavie-des-deputes-prorusses-proteges-par-moscou-fuient-le-pays-et-la-justice-20250408_QYASALD4YBAARH5OMM7P3U7C2U/"
    },
    {
        "title": "ZFE\u00a0: Paris, Lyon, Grenoble, Montpellier\u2026 Quelles r\u00e8gles sont en vigueur dans votre ville\u00a0?",
        "summary": "Alors qu\u2019elles pourraient \u00eatre supprim\u00e9es cette semaine \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, seule une minorit\u00e9 des 40 zones \u00e0 faibles \u00e9missions du pays sont tr\u00e8s restrictives.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/zfe-paris-lyon-grenoble-montpellier-quelles-regles-sont-en-vigueur-dans-votre-ville-20250408_B6EFIXNG2JHY5PF53Q2MPXJ4L4/"
    },
    {
        "title": "Pollution\u00a0: dans les villes, les ZFE rendent l\u2019air moins mortif\u00e8re",
        "summary": "Les zones \u00e0 faibles \u00e9missions ont d\u00e9j\u00e0 fait leurs\u00a0preuves \u00e0\u00a0l\u2019\u00e9tranger contre plusieurs pathologies li\u00e9es \u00e0\u00a0la\u00a0pollution de l\u2019air. En\u00a0France, 47\u200a000\u00a0d\u00e9c\u00e8s par\u00a0an sont\u00a0attribuables aux\u00a0particules fines et\u00a0au\u00a0dioxyde d\u2019azote. Elles sont pourtant une des seules mesures de pr\u00e9vention sanitaire contre la pollution li\u00e9e au trafic routier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/pollution/pollution-dans-les-villes-les-zfe-rendent-lair-moins-mortifere-20250407_DUCBVT4CWREUNFSHLKD2FEXDIM/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9chauffement climatique : \u00abLes recours contre l\u2019Etat montent en puissance et sont de plus en plus sophistiqu\u00e9s\u00bb",
        "summary": "Alors qu\u2019une action en justice est lanc\u00e9e ce mardi 8\u00a0avril contre l\u2019Etat sur le volet de l\u2019adaptation au changement climatique, Christel Cournil, sp\u00e9cialiste en droit public, explique que ce nouveau recours est novateur en France.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/rechauffement-climatique-les-recours-contre-letat-montent-en-puissance-et-sont-de-plus-en-plus-sophistiques-20250408_SVJCPORMFRHQHCKEIZ32PZZILA/"
    },
    {
        "title": "Violences sexuelles\u00a0: \u00abJe demande \u00e0 l\u2019Eglise de me donner acc\u00e8s au dossier du pr\u00eatre qui m\u2019a agress\u00e9\u00bb",
        "summary": "Abus\u00e9 par un pr\u00eatre pendant son enfance, Mathieu Yon n\u2019a eu de cesse de r\u00e9clamer \u00e0 l\u2019Eglise le dossier de son agresseur. En vain. Il demande la mise en place d\u2019un protocole afin que les victimes de violences sexuelles puissent acc\u00e9der aux archives conserv\u00e9es dans les dioc\u00e8ses.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/violences-sexuelles-je-demande-a-leglise-de-me-donner-acces-au-dossier-du-pretre-qui-ma-agresse-20250408_EWIVQRAY4ZDSJBDY2F7TX4NEWA/"
    },
    {
        "title": "Congr\u00e8s du PS : chez Boris Vallaud, une \u00e9quipe pour les rassembler tous",
        "summary": "Candidat pour d\u00e9tr\u00f4ner Olivier Faure, le chef des d\u00e9put\u00e9s PS officialise une \u00e9quipe de campagne pr\u00e9sent\u00e9e comme la personnification du rassemblement, tant politique que g\u00e9ographique, afin d\u2019unir les opposants au Premier secr\u00e9taire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/congres-du-ps-chez-boris-vallaud-une-equipe-pour-les-rassembler-tous-20250408_EYTB5WUO6NHQZAYNO3WIKNOL3M/"
    },
    {
        "title": "Mandats contre N\u00e9tanyahou : la France ne doit plus participer \u00e0 la fragilisation de la justice internationale",
        "summary": "A la suite de l\u2019implication de la Cour p\u00e9nale internationale et la Cour internationale de justice sur la guerre men\u00e9e \u00e0 Gaza, l\u2019ex\u00e9cutif multiplie les propos ambigus vis-\u00e0-vis de ces instances. Une attitude incompr\u00e9hensible \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 il faut d\u00e9fendre le droit international, \u00e9crit l\u2019ex-ambassadeur Yves Aubin de La Messuzi\u00e8re.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/mandats-contre-netanyahou-la-france-ne-doit-plus-participer-a-la-fragilisation-de-la-justice-internationale-20250408_KT7QV4CVVNEN3KZRQV354HQRYM/"
    },
    {
        "title": "Droits de douane\u00a0: Donald Trump retoque la proposition de l\u2019UE d\u2019une exemption pour les biens industriels",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a jug\u00e9 lundi soir que l\u2019id\u00e9e avanc\u00e9e plus t\u00f4t par la pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne d\u2019une dispense totale et r\u00e9ciproque de barri\u00e8res tarifaires sur les produits industriels n\u2019\u00e9tait \u00abpas suffisante\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/droits-de-douane-donald-trump-retoque-la-proposition-de-lue-dune-exemption-pour-les-biens-industriels-20250408_DMZ3HUGQF5EIVIRMAGBKK26LAU/"
    },
    {
        "title": "L\u2019indice de durabilit\u00e9 des machines \u00e0 laver le linge affich\u00e9 \u00e0 compter de ce mardi",
        "summary": "Alors qu\u2019un m\u00e9nage conserve son lave-linge pendant onze\u00a0ans en moyenne, les pouvoirs publics associ\u00e9s aux fabricants mettent en place ce mardi 8\u00a0avril un indice de durabilit\u00e9 de ces appareils, avec pour objectif de \u00ablutter contre l\u2019obsolescence programm\u00e9e\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/conso/lindice-de-durabilite-des-machines-a-laver-le-linge-affiche-a-compter-de-ce-mardi-20250408_FH2HVT376VDGHDYDNY6MJUCVHM/"
    },
    {
        "title": "Les spectacles \u00e0 voir en ce moment\u00a0: \u00ab Absalon \u00bb de Faulkner, le cerveau de Maurice Ravel et \u00abEt j\u2019en suis l\u00e0 de mes r\u00eaveries \u00bb de Maurin Oll\u00e8s d\u2019apr\u00e8s Alain Guiraudie.",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans les pi\u00e8ces ou spectacles de danse \u00e0 voir, \u00e0 Paris ou en r\u00e9gions. Avec aussi\u00a0: \u00abAnatomie d\u2019un suicide\u00bb par Christophe Rauck et \u00ab Vaisseau familles \u00bb du Collectif Marthe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/scenes/les-spectacles-a-voir-en-ce-moment-absalon-de-faulkner-le-cerveau-de-maurice-ravel-et-et-jen-suis-la-de-mes-reveries-de-maurin-olles-dapres-alain-guiraudie-20250408_IXSOTVNLJNEXHMPJOHTZBY7QTY/"
    },
    {
        "title": "Coupe du monde de rugby 2023\u00a0: des \u00abd\u00e9faillances majeures\u00bb point\u00e9es par la Cour des comptes",
        "summary": "Un rapport de l\u2019institution publi\u00e9 ce mardi 8\u00a0avril d\u00e9nonce un manque de contr\u00f4le de la part de l\u2019Etat, notamment sur le comit\u00e9 d\u2019organisation, ainsi que des pertes financi\u00e8res pr\u00e9judiciables \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration de rugby.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/rugby/coupe-du-monde-de-rugby-2023-des-defaillances-majeures-pointees-par-la-cour-des-comptes-20250408_OI27WFDHJJFLXPXKH3NWLMXXRY/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre commerciale\u00a0: les Bourses europ\u00e9ennes se ressaisissent, Wall Street se dirige vers une ouverture en nette hausse",
        "summary": "Les march\u00e9s mondiaux se reprennent timidement ce mardi 8\u00a0avril apr\u00e8s plusieurs jours de d\u00e9b\u00e2cle cons\u00e9cutive aux annonces de Donald Trump sur le renforcement des droits de douane am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/en-direct-guerre-commerciale-les-bourses-europeennes-stables-louverture-de-wall-street-guettee-20250408_GP3DI5PR4BGBFF6TPO3VMUZTSQ/"
    },
    {
        "title": "A Paris, les adieux au Motel, bar favori de ton fan des Smiths favori",
        "summary": "Lieu embl\u00e9matique de la sc\u00e8ne pop ind\u00e9pendante, le bar du XIe arrondissement a ferm\u00e9 ses portes le samedi 5\u00a0avril. Laissant derri\u00e8re lui quelques souvenirs qui fleurent bon les ann\u00e9es\u00a02000 et\u00a02010.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/a-paris-les-adieux-au-motel-bar-favori-de-ton-fan-des-smiths-favori-20250408_BWQLJSNVVBASRF5L6NWNVMFXRQ/"
    },
    {
        "title": "Zones \u00e0 faibles \u00e9missions\u00a0: la vignette Crit\u2019Air en\u00a0menace critique \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e",
        "summary": "Le gouvernement va\u00a0tenter, d\u00e8s ce mardi, de\u00a0sauver a minima le dispositif qui restreint la\u00a0circulation dans certaines agglom\u00e9rations pour lutter contre la pollution de\u00a0l\u2019air, et que les d\u00e9put\u00e9s d\u2019extr\u00eame droite et de droite ont supprim\u00e9 en commission.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/pollution/zones-a-faibles-emissions-la-vignette-critair-en-menace-critique-a-lassemblee-20250407_KX4SKBUGD5ERZPSVQPRNKY6QKU/"
    },
    {
        "title": "Niort\u00a0: on a retrouv\u00e9 les serial br\u00fbleurs de Tesla, ces \u00abBig Brother sur roues\u00bb",
        "summary": "Depuis septembre, un \u00e9trange ph\u00e9nom\u00e8ne frappe les rues de la pr\u00e9fecture des Deux-S\u00e8vres\u00a0: une fois par mois environ, un v\u00e9hicule sorti des usines d\u2019Elon Musk prend feu. \u00abLib\u00e9\u00bb a suivi les traces du pyromane, jusqu\u2019\u00e0 le d\u00e9busquer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/niort-on-a-retrouve-les-serials-bruleurs-de-tesla-ces-big-brother-sur-roues-20250408_A5OPRBMRONGMFERWC2WQERTNRY/"
    },
    {
        "title": "L\u2018administration Trump envisage des frappes de drones contre les cartels de drogue au Mexique",
        "summary": "Selon un article de NBC News publi\u00e9 ce mardi 8\u00a0avril, la Maison Blanche envisage de mener des frappes de drones contre les sites de production ou les laboratoires de fabrication du fentanyl sur le territoire mexicain.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/ladministration-trump-envisage-des-frappes-de-drones-contre-les-cartels-de-drogue-au-mexique-20250408_62JDU3UM2BA5NOKKDXT4VLLXGU/"
    },
    {
        "title": "Condamnation de Marine Le Pen\u00a0: un homme en garde \u00e0 vue apr\u00e8s avoir menac\u00e9 de mort la pr\u00e9sidente du tribunal",
        "summary": "Cet homme de 76\u00a0ans avait insult\u00e9 la juge ayant prononc\u00e9 la peine de Marine Le Pen sur X, associant les mots \u00e0 la photographie d\u2019une guillotine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/condamnation-de-marine-le-pen-un-homme-en-garde-a-vue-apres-avoir-menace-de-mort-la-presidente-du-tribunal-20250408_VH4A4DVXYRGDXKTSXLGTVVSYU4/"
    },
    {
        "title": "En Guadeloupe, le film \u00abZion\u00bb met de l\u2019aplomb dans l\u2019\u00eele",
        "summary": "Alors que le long m\u00e9trage de\u00a0Nelson Foix cartonne dans\u00a0l\u2019archipel, signe d\u2019une demande pour des r\u00e9cits non\u00a0format\u00e9s pour l\u2019Hexagone, les\u00a0aides du CNC et la r\u00e9gion vont baisser cette ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/en-guadeloupe-le-film-zion-met-de-laplomb-dans-lile-20250408_F7ULEALKPRE6XHKVKANY455JDE/"
    },
    {
        "title": "Supprimer les ZFE\u00a0revient \u00e0 menacer la sant\u00e9, les plus pr\u00e9caires et les finances publiques",
        "summary": "Les parlementaires discutent d\u2019une possible disparition des zones \u00e0 faibles \u00e9missions, pourtant essentielles dans la lutte pour une meilleure qualit\u00e9 de l\u2019air. Des leviers existent pour rendre ce dispositif acceptable, comme poursuivre l\u2019effort de massification des transports en commun vers les zones p\u00e9riurbaines, estiment le chercheur Fran\u00e7ois Gemenne et une dizaine de sp\u00e9cialistes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/supprimer-les-zfe-revient-a-menacer-la-sante-les-plus-precaires-et-les-finances-publiques-20250408_I6INFEP4I5B2TMW3RRTNOKUSYE/"
    },
    {
        "title": "Train Paris-Londres\u00a0: la compagnie italienne Trenitalia veut concurrencer Eurostar en 2029",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir ouvert deux lignes en France, le groupe FS, dont d\u00e9pend Trenitalia, annonce une possible ouverture d\u2019une liaison Paris-Londres dans quatre\u00a0ans. Un autre concurrent s\u2019\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9clar\u00e9 sur cet axe en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/train-paris-londres-le-groupe-ferroviaire-national-italien-fs-annonce-un-concurrent-a-leurostar-dici-2029-20250408_WUPONGZ7WNCSZHKWW3IPS6YBJA/"
    },
    {
        "title": "Droits de douane\u00a0: itin\u00e9raire d\u2019une paire de baskets, ou comment \u00e9valuer l\u2019impact des annonces de Trump",
        "summary": "Les nouveaux tarifs douaniers am\u00e9ricains, qui entrent en vigueur ce mercredi 9\u00a0avril, risquent de frapper significativement les producteurs de chaussures de sport\u00a0qui, \u00e0 l\u2019instar de Nike, ont d\u00e9localis\u00e9 en Asie l\u2019essentiel de leur industrie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/droits-de-douane-itineraire-dune-paire-de-baskets-ou-comment-evaluer-limpact-des-annonces-de-trump-20250408_J6FT6BNRVZAAJNOBBDYGQ5NPLU/"
    },
    {
        "title": "Devant le tribunal, le prince Harry d\u00e9fend sa protection polici\u00e8re gratis",
        "summary": "Pendant deux jours \u00e0 compter de ce mardi 8 avril, la cour d\u2019appel de Londres entend le fils du roi Charles III, qui estime infond\u00e9e la fin de son droit \u00e0 une s\u00e9curit\u00e9 financ\u00e9e par l\u2019argent public britannique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/devant-le-tribunal-le-prince-harry-defend-sa-protection-policiere-gratis-20250408_QA46HSMYIVGEFH4MMJF26VNE34/"
    },
    {
        "title": "Ukraine\u00a0: pr\u00e8s de Kharkiv, la Maison de l\u2019espoir \u00abmontre aux enfants qu\u2019une autre vie est possible\u00bb",
        "summary": "Cr\u00e9\u00e9 sous l\u2019impulsion d\u2019une congr\u00e9gation de s\u0153urs catholiques, le foyer de Korotych, un village de l\u2019est du\u00a0pays, accueille des mineurs parfois abandonn\u00e9s ou\u00a0orphelins et offre apprentissage et loisirs. Un refuge de\u00a0bont\u00e9 dans le fracas de la guerre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/ukraine-pres-de-kharkiv-la-maison-de-lespoir-montre-aux-enfants-quune-autre-vie-est-possible-20250408_BEEHQJ6V35DVTFBX3WECKTRQGU/"
    },
    {
        "title": "\u00abLe Village aux portes du paradis\u00bb vibre comme l\u2019air",
        "summary": "Le\u00a0cin\u00e9aste somalien Mo Harawe filme ses\u00a0personnages, son pays et le vent dans un premier long m\u00e9trage po\u00e9tique et\u00a0obstin\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/le-village-aux-portes-du-paradis-vibre-comme-lair-20250408_TNLGTXAU4VFVFM5I6PR7KEKCKQ/"
    },
    {
        "title": "Naufrage du Titanic\u00a0: micro-perforations, hublot bris\u00e9, salle des chaudi\u00e8res\u2026 Un scan num\u00e9rique r\u00e9v\u00e8le des d\u00e9tails in\u00e9dits",
        "summary": "Pour un nouveau documentaire de \u00abNational Geographic\u00bb, des analyses ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es sur une r\u00e9plique 3D ultra-d\u00e9taill\u00e9e du \u00abTitanic\u00bb. Elles l\u00e8vent certaines zones d\u2019ombre sur les derniers moments du paquebot maudit.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sciences/naufrage-du-titanic-micro-perforations-hublot-brise-salle-des-chaudieres-un-scan-numerique-revele-des-details-inedits-20250408_STSQXEQTORAB5EPEOHFDVKP5P4/"
    },
    {
        "title": "Accus\u00e9 de racisme, S\u00e9bastien Delogu porte plainte pour diffamation contre des figures d\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 LFI a port\u00e9 plainte pour diffamation contre Jordan Florentin, du m\u00e9dia \u00abFronti\u00e8res\u00bb et Alice Cordier, du collectif N\u00e9m\u00e9sis, qui l\u2019accusent sans preuve d\u2019avoir qualifi\u00e9 un agent de s\u00e9curit\u00e9 de \u00abnoir de service\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/accuse-de-racisme-sebastien-delogu-porte-plainte-pour-diffamation-contre-des-figures-dextreme-droite-20250408_HK6NVIG45FFEDFW6GXLYGL26VM/"
    },
    {
        "title": "Sant\u00e9 mentale\u00a0: le monde actuel, id\u00e9al pour le \u00abJomo\u00bb",
        "summary": "Face \u00e0 l\u2019instabilit\u00e9 vertigineuse qui secoue la plan\u00e8te depuis le retour de Trump \u00e0 la Maison Blanche en janvier, la joie de rater quelque chose (inverse du \u00abFomo\u00bb) ne peut que gagner du terrain. Une bonne nouvelle, mais gare au risque d\u2019un repli sur soi g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/sante-mentale-le-monde-actuel-ideal-pour-le-jomo-20250408_PFYS4PVRVNBUBNKKBX3VURRHSU/"
    },
    {
        "title": "Elections syndicales\u00a0: la CFDT reste confortablement en t\u00eate, devant la CGT et FO",
        "summary": "Avec la CFE-CGC et la CFTC, les syndicats forment les cinq organisations en mesure de signer des accords nationaux, de si\u00e9ger dans des organismes paritaires et de participer \u00e0 des concertations lanc\u00e9es par le gouvernement. C\u00f4t\u00e9 patronal, rien ne bouge non plus, mais l\u2019U2P conteste la validit\u00e9 des r\u00e9sultats.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/elections-syndicales-la-cfdt-reste-confortablement-en-tete-devant-la-cgt-et-fo-20250408_2GKLXXZ6BZA6HJWFAAZCRU765Q/"
    },
    {
        "title": "Ukraine\u00a0: Volodymyr Zelensky affirme que deux soldats chinois combattant pour la Russie ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien affirme d\u00e9tenir les documents de ces prisonniers, arr\u00eat\u00e9s dans la r\u00e9gion de Donetsk. Il aurait \u00e9galement que leurs cartes bancaires et leurs donn\u00e9es personnelles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/ukraine-volodymyr-zelensky-affirme-que-deux-soldats-chinois-combattant-pour-la-russie-ont-ete-arretes-20250408_VXR4BOWHPFFKLOYVIL3OPXZSPE/"
    },
    {
        "title": "P\u00e9trole, dollar, croissance mondiale\u2026 Ces autres valeurs affect\u00e9es par la guerre commerciale",
        "summary": "Face \u00e0 l\u2019incertitude provoqu\u00e9e par nouveaux droits de douane de Trump, les march\u00e9s subissent de violentes turbulences. Mais les cours des Bourses ne sont pas les seuls affect\u00e9s. \u00abLib\u00e9ration\u00bb a tent\u00e9 d\u2019y voir plus clair avec l\u2019\u00e9conomiste Christian de Boissieu.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/petrole-dollar-croissance-mondiale-ces-autres-valeurs-affectees-par-la-guerre-commerciale-20250408_GUDSLGWUFRHY5LG7B5YEWIUBUY/"
    },
    {
        "title": "La notice rouge d\u2019Interpol qui emp\u00eachait Paul Watson de quitter la France a \u00e9t\u00e9 suspendue, confirme son avocat",
        "summary": "Le militant am\u00e9ricano-canadien de 74 ans a vu la notice, \u00e9mise \u00e0 son encontre par le Japon aupr\u00e8s de l\u2019organisation internationale de police criminelle, lev\u00e9e temporairement, d\u00e9voilent Sea Shepherd France et l\u2019un de ses avocats mardi 8\u00a0avril.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/la-notice-rouge-dinterpol-qui-empechait-paul-watson-de-quitter-la-france-a-ete-suspendue-confirme-son-avocat-20250408_4QWZ3VYYEFARJJ2ULCHCXYCHI4/"
    },
    {
        "title": "Wauquiez veut d\u00e9porter les \u00ab\u00e9trangers dangereux sous OQTF\u00bb \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon, Valls s\u2019indigne",
        "summary": "Candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence de LR, mais en difficult\u00e9 face \u00e0 son concurrent Bruno Retailleau, le chef des d\u00e9put\u00e9s LR joue la surench\u00e8re pour se distinguer. Le ministre des Outre-mer condamne ses d\u00e9clarations.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/wauquiez-veut-deporter-les-etrangers-dangereux-sous-oqtf-a-saint-pierre-et-miquelon-valls-sindigne-20250408_UFCYY4Y3WBG7BDBD44PHIHS24E/"
    },
    {
        "title": "A mon gosse de 3\u00a0ans\u00a0: \u00abIl serait temps de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 ton orientation\u00bb",
        "summary": "Alors que la ministre de l\u2019Education a plaid\u00e9 pour une pr\u00e9paration \u00e0 l\u2019avenir professionnel d\u00e8s la maternelle, tentative de bilan de comp\u00e9tences aupr\u00e8s d\u2019un fan de T\u2019choupi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/a-mon-gosse-de-3-ans-il-serait-temps-de-reflechir-a-ton-orientation-20250408_WHBYUR4T7RCLVIZMMDN3R3FWDQ/"
    },
    {
        "title": "Incendie dans un centre de tri\u00a0\u00e0 Paris : plus de 60\u00a0% des d\u00e9parts de feux sont li\u00e9s aux batteries au lithium",
        "summary": "Partout en France, les centres de gestion de d\u00e9chets doivent faire face \u00e0 une explosion des incendies ces derni\u00e8res ann\u00e9es, notamment li\u00e9s \u00e0 des erreurs de tri et \u00e0 la pr\u00e9sence intempestive de batteries au lithium et de cartouches de protoxyde d\u2019azote.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/incendie-dans-un-centre-de-tri-a-paris-plus-de-60-des-departs-de-feux-sont-lies-aux-batteries-au-lithium-20250408_GBC7TIWW55A6NM4MEEN35RDZTQ/"
    },
    {
        "title": "En Espagne, la communaut\u00e9 gitane c\u00e9l\u00e9br\u00e9e 600\u00a0ans apr\u00e8s son arriv\u00e9e dans la p\u00e9ninsule ib\u00e9rique",
        "summary": "A l\u2019occasion de la journ\u00e9e internationale des Roms, des repr\u00e9sentants de la minorit\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7us par le roi Felipe VI, ce mardi 8\u00a0avril. Un petit pas vers l\u2019inclusion pour cette communaut\u00e9 toujours victime de discriminations.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-espagne-la-communaute-gitane-celebree-600-ans-apres-son-arrivee-dans-la-peninsule-iberique-20250408_QFTLBSBJRRFZLNRCTLI3RIWUMM/"
    },
    {
        "title": "Durcissement du droit du sol \u00e0 Mayotte\u00a0: cette loi est \u00abun cheval de Troie de l\u2019extr\u00eame droite\u00bb, d\u00e9nonce Dominique Voynet",
        "summary": "L\u2019ancienne directrice de l\u2019ARS \u00e0 Mayotte et aujourd\u2019hui d\u00e9put\u00e9e fustige aupr\u00e8s de \u00abLib\u00e9ration\u00bb le durcissement du droit du sol dans l\u2019archipel vot\u00e9 par l\u2019Assembl\u00e9e nationale ce mardi 8\u00a0avril.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/durcissement-du-droit-du-sol-a-mayotte-cette-loi-est-un-cheval-de-troie-de-lextreme-droite-denonce-dominique-voynet-20250408_BBM6SQSAQ5ATZICVLN2PZ56KPY/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s Sarkozy\u00a0: pour les avocats de la d\u00e9fense, \u00abon n\u2019a pas retrouv\u00e9 d\u2019argent libyen dans la campagne\u00bb pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "Mardi au tribunal de\u00a0Paris se sont achev\u00e9es les\u00a0plaidoiries dans le\u00a0cadre de l\u2019affaire du\u00a0financement de la\u00a0pr\u00e9sidentielle de\u00a02007 en\u00a0faveur de\u00a0l\u2019ancien pr\u00e9sident. Dans une\u00a0ambiance tendue, ses avocats ont r\u00e9clam\u00e9 sa\u00a0relaxe et affirm\u00e9 qu\u2019il n\u2019existait pas\u00a0de\u00a0\u00abpacte de\u00a0corruption\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-sarkozy-pour-les-avocats-de-la-defense-on-na-pas-retrouve-dargent-libyen-dans-la-campagne-presidentielle-20250408_3YROPAALIRAVBKI63SYITJHNBA/"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : pour la France, encaisser sans trop de casse",
        "summary": "Des PME aux finances publiques, le pays se\u00a0pr\u00e9pare \u00e0\u00a0l\u2019impact des taxes douani\u00e8res personnalis\u00e9es impos\u00e9es\u00a0par\u00a0Donald Trump, qui entrent en vigueur ce\u00a0mercredi, et dont les\u00a0effets indirects pr\u00e9sentent un\u00a0vrai risque pour\u00a0l\u2019\u00e9conomie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/droits-de-douane-pour-la-france-encaisser-sans-trop-de-casse-20250408_2G6F7IMSPVF37AA4EVF3UNQLVM/"
    },
    {
        "title": "Robert Badinter va entrer au Panth\u00e9on le 9 octobre",
        "summary": "L\u2019ancien ministre de la Justice entrera au Panth\u00e9on pour la date anniversaire de la promulgation de la loi d\u2019abolition de la peine de mort dont il est l\u2019auteur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/robert-badinter-va-entrer-au-pantheon-le-9-octobre-20250408_Q74GBJYDBZHRFPNGBP53EBIXYI/"
    },
    {
        "title": "Rapport sur les dysfonctionnements de l\u2019ASE\u00a0: \u00abNotre R\u00e9publique a failli \u00e0 prot\u00e9ger les enfants\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s un an de\u00a0travail, la\u00a0commission d\u2019enqu\u00eate parlementaire sur les dysfonctionnements de l\u2019ASE a rendu son rapport ce mardi 8 avril. Face \u00e0\u00a0un secteur \u00abdans le\u00a0gouffre\u00bb, elle appelle \u00e0 une r\u00e9forme d\u2019ampleur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/familles/rapport-sur-les-dysfonctionnements-de-lase-notre-republique-a-failli-a-proteger-les-enfants-20250408_ZURFJP4UOVAYNBA3O4UHULPVQM/"
    }
]