[
    {
        "title": "Hamas-Isra\u00ebl : le Qatar, la diplomatie de la volte-face",
        "summary": "Longtemps fustig\u00e9 pour ses liens avec le Hamas, hostile \u00e0 Isra\u00ebl, l\u2019\u00e9mirat gazier s\u2019est impos\u00e9 depuis les massacres du 7 octobre au centre du jeu diplomatique. Jusqu\u2019\u00e0 tenter de se rapprocher avec les communaut\u00e9s juives occidentales.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/hamas-israel-le-qatar-la-diplomatie-de-la-volte-face-20240220_CKRNG4WJWJHNVG2KPAYVA75YZE/"
    },
    {
        "title": "Otages isra\u00e9liens : \u00e0 Doha, les coulisses des n\u00e9gociations",
        "summary": "Au lendemain de l\u2019attaque du Hamas le 7 octobre, une cellule diplomatique sp\u00e9ciale a \u00e9t\u00e9 mise en place par l\u2019\u00e9mirat. Elle a jusqu\u2019ici permis la lib\u00e9ration de 105 otages.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/otages-israeliens-a-doha-les-coulisses-des-negociations-20240220_K2NV33UFGVBWZOUFBOG6T6DP3E/"
    },
    {
        "title": "A Londres, la d\u00e9fense d\u2019Assange rouvre le d\u00e9bat de fond",
        "summary": "La Haute Cour a commenc\u00e9 \u00e0 examiner l\u2019ultime demande d\u2019appel du fondateur de WikiLeaks contre son extradition vers les Etats-Unis. Ses avocats ont insist\u00e9 sur le caract\u00e8re \u00abpolitique\u00bb des poursuites et le risque de d\u00e9ni de justice.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/a-londres-la-defense-dassange-rouvre-le-debat-de-fond-20240220_Y6GKMYSMD5CQBG4ODFSREEQIG4/"
    },
    {
        "title": "Russie\u00a0: Navalny, un mort tr\u00e8s pr\u00e9sent face aux exactions de Poutine",
        "summary": "Cinq jours apr\u00e8s la mort d\u2019Alexe\u00ef Navalny, les hommages se poursuivent, y compris depuis les camps de d\u00e9tention o\u00f9 sont enferm\u00e9s d\u2019autres opposants \u00e0 Poutine, alors que ce dernier multiplie les provocations et refuse de rendre le corps du militant \u00e0 sa famille.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/russie-navalny-un-mort-tres-present-face-aux-exactions-de-poutine-20240220_QA5AI65Y4BGJLLFEWEOLXWJQKE/"
    },
    {
        "title": "Montpellier\u00a0: un homme abat son ex-femme devant le tribunal judiciaire avant de se suicider",
        "summary": "Un homme a tu\u00e9 son ancienne \u00e9pouse par arme \u00e0 feu ce mardi 20\u00a0f\u00e9vrier devant le tribunal de Montpellier, avant de se donner la mort.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/montpellier-deux-morts-par-balles-au-tribunal-judiciaire-20240220_5IQNWP22V5G7VMHKFBVEWDWUAI/"
    },
    {
        "title": "Pesticides\u00a0: \u00abDerri\u00e8re le plan Ecophyto se joue l\u2019avenir de nos enfants\u00bb",
        "summary": "Alors que l\u2019ex\u00e9cutif doit rendre ses arbitrages sur l\u2019avenir du plan Ecophyto de r\u00e9duction des pesticides avant l\u2019ouverture du Salon de l\u2019agriculture samedi 24 f\u00e9vrier, le directeur scientifique agriculture de l\u2019Inrae Christian Huyghe rappelle qu\u2019il est n\u00e9cessaire et in\u00e9vitable de changer de mod\u00e8le en accompagnant les professionnels du secteur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/pesticides-derriere-ecophyto-se-joue-lavenir-de-nos-enfants-20240220_7ETIRIF4DBHNZJURY3KXORNY5E/"
    },
    {
        "title": "Au Mont Val\u00e9rien, une veill\u00e9e d\u2019\u00e2mes pour le r\u00e9sistant Manouchian et les siens avant l\u2019entr\u00e9e au Panth\u00e9on",
        "summary": "A la veille de la panth\u00e9onisation du r\u00e9sistant Missak Manouchian, plusieurs centaines de personnes se sont r\u00e9unies ce mardi 20\u00a0f\u00e9vrier au Mont Val\u00e9rien pour rendre hommage au po\u00e8te fusill\u00e9 par les Nazis avec ses compagnons le 21\u00a0f\u00e9vrier 1944.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/au-mont-valerien-une-veillee-dames-pour-le-resistant-manouchian-et-les-siens-avant-lentree-au-pantheon-20240220_3ZQCIHENGRC7FA2KMEPUCIZY74/"
    },
    {
        "title": "Manouchian au Panth\u00e9on : entrez aussi les r\u00e9sistants communistes",
        "summary": "Missak et M\u00e9lin\u00e9e Manouchian font leur entr\u00e9e parmi les \u00abgrands hommes\u00bb mercredi 21\u00a0f\u00e9vrier, quatre-vingts\u00a0ans apr\u00e8s la mort des membres de l\u2019Affiche rouge. Un hommage sur fond de d\u00e9bat, certains intellectuels regrettant un emballement m\u00e9diatique qui \u00abglamouriserait\u00bb le couple de combattants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/manouchian-au-pantheon-entrez-aussi-les-resistants-communistes-20240219_2Z6MTLPRGJD6FHGCGJJFIS5RYE/"
    },
    {
        "title": "A la Berlinale\u00a0: le cin\u00e9ma, cr\u00e9ature fragile \u00e0 la peau \u00e9paisse",
        "summary": "Pour la derni\u00e8re \u00e9dition du directeur artistique Carlo Chatrian, le festival allemand a offert cette ann\u00e9e deux extr\u00eames\u200a: des \u0153uvres d\u2019une gravit\u00e9 insoutenable comme d\u2019une l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 affolante.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/berlinale-le-cinema-creature-fragile-a-la-peau-epaisse-20240220_PSYB7LIGEVAJZKGZ7TFC7ZAURU/"
    },
    {
        "title": "Derri\u00e8re la vitrine de la \u00abd\u00e9diabolisation\u00bb, le mus\u00e9e des horreurs des cadres locaux du RN",
        "summary": "Propos racistes, adh\u00e9sion au \u00abgrand remplacement\u00bb et aux th\u00e8ses complotistes... Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s d\u00e9partementaux du RN \u00e9pingl\u00e9s par \u00abLib\u00e9ration\u00bb sont loin du parti pr\u00e9tendument d\u00e9diabolis\u00e9 de Marine Le Pen et Jordan Bardella.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/derriere-la-vitrine-de-la-dediabolisation-le-musee-des-horreurs-des-cadres-locaux-du-rn-20240219_OBUJ2SNEPFEU3CDO4NPTZAHSSU/"
    },
    {
        "title": "Amnesty International demande \u00e0 Emmanuel Macron de suspendre les livraisons d\u2019armes \u00e0 Isra\u00ebl",
        "summary": "Dans une lettre ouverte, le pr\u00e9sident de l\u2019ONG en France lance un appel au gouvernement en invoquant la Cour internationale de justice qui estime plausible le risque g\u00e9nocidaire perp\u00e9tr\u00e9 par l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/amnesty-international-demande-a-emmanuel-macron-de-suspendre-les-livraisons-darmes-a-israel-20240220_I6QCV7BBORHWLJP56XSCY35N7E/"
    },
    {
        "title": "Manger de la viande, c\u2019est lard de la guerre",
        "summary": "Pourquoi notre surconsommation de prot\u00e9ine carn\u00e9e continue-t-elle de susciter autant de d\u00e9bats\u00a0? Tout se passe comme si la viande incarnait le symbole de la vitalit\u00e9. Et que la perspective de sa r\u00e9duction d\u00e9clenchait une panique ancestrale \u00e0 la limite de la croyance.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/manger-de-la-viande-cest-lard-de-la-guerre-20240220_2NUCDT4DDFBP7PRQSCEQCKDASM/"
    },
    {
        "title": "Judith Godr\u00e8che prendra la parole \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie des C\u00e9sars",
        "summary": "La com\u00e9dienne et r\u00e9alisatrice, qui a port\u00e9 plainte pour viol sur mineure contre les cin\u00e9astes Beno\u00eet Jacquot et Jacques Doillon, prononcera un discours sur les violences sexistes et sexuelles dans le milieu du cin\u00e9ma. Elle sera par ailleurs entendue au S\u00e9nat la semaine suivante.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/judith-godreche-prendra-la-parole-a-la-ceremonie-des-cesars-20240220_66YURI3VGNALVCPSFSYDAHYPVQ/"
    },
    {
        "title": "Gaza\u00a0: les ONG appellent Isra\u00ebl \u00e0 lever les blocages de l\u2019aide humanitaire",
        "summary": "Lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse conjointe, ce mardi 20\u00a0f\u00e9vrier, six ONG ont d\u00e9clar\u00e9 que seule l\u2019instauration d\u2019un \u00abcessez-le-feu imm\u00e9diat\u00bb permettrait de faire face aux \u00abimmenses besoins humanitaires\u00bb dans l\u2019enclave.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/gaza-les-ong-appellent-israel-a-lever-les-blocages-de-laide-humanitaire-20240220_ALC5F4LYLZAMHFHSPSM6E6ZVK4/"
    },
    {
        "title": "En Nouvelle-Cal\u00e9donie, G\u00e9rald Darmanin retrouve une situation politique bloqu\u00e9e",
        "summary": "Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur et des Outre-Mer arrive mercredi 21\u00a0f\u00e9vrier dans l\u2019archipel du Pacifique, o\u00f9 les discussions sur le futur statut du territoire sont au point mort. La perspective d\u2019un arbitrage venu de Paris laisse craindre des tensions.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-nouvelle-caledonie-gerald-darmanin-retrouve-une-situation-politique-bloquee-20240220_QTFVAWFGJNGMJCURIPLOX46JFA/"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c7a peut arriver \u00e0 votre voisine, votre s\u0153ur, votre m\u00e8re\u00bb\u00a0: des victimes de deepfakes pornographiques racontent",
        "summary": "De plus en plus d\u2019affaires de deepfakes \u00e0 caract\u00e8re sexuel, de plus en plus de victimes. Surprise, incompr\u00e9hension, col\u00e8re\u2026 Trois femmes touch\u00e9es par ce ph\u00e9nom\u00e8ne, connues du grand public ou anonymes, livrent leur t\u00e9moignage \u00e0 \u00abLib\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/ca-peut-arriver-a-votre-voisine-votre-soeur-votre-mere-des-victimes-de-deepfakes-pornographiques-racontent-20240220_SS3DJALQ6FHTJNKA2NNB4YLAY4/"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e9goire de Fournas, l\u2019identitaire sorti du bois pour devenir le \u00abmonsieur Agriculture\u00bb du RN",
        "summary": "Malgr\u00e9 ses d\u00e9rapages, le d\u00e9put\u00e9 du M\u00e9doc est mont\u00e9 en premi\u00e8re ligne depuis le d\u00e9but de la crise des paysans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/gregoire-de-fournas-lidentitaire-sorti-du-bois-pour-devenir-le-monsieur-agriculture-du-rn-20240220_ZYEFVXENBBCTXJIKS7TN3N6BHE/"
    },
    {
        "title": "Mon premier orgasme\u00a0: \u00abA 46\u00a0ans et avec un parfait inconnu\u2026 Je croyais que \u00e7a n\u2019arriverait jamais\u00bb",
        "summary": "Qu\u2019il surgisse t\u00f4t ou tard, l\u2019orgasme f\u00e9minin est un ph\u00e9nom\u00e8ne mythifi\u00e9. Certaines le vivent seules, \u00e0 deux ou \u00e0 plusieurs\u00a0; y voient une contrainte, un imp\u00e9ratif ou une qu\u00eate effr\u00e9n\u00e9e. De la d\u00e9construction des id\u00e9es re\u00e7ues aux exp\u00e9riences les plus dingues, \u00abLib\u00e9\u00bb se penche sur le bapt\u00eame orgasmique. Dans le premier \u00e9pisode de notre s\u00e9rie de t\u00e9moignages, Camille (1), 48\u00a0ans, responsable de ressources humaines en r\u00e9gion parisienne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/mon-premier-orgasme-a-46-ans-et-avec-un-parfait-inconnu-je-croyais-que-ca-narriverait-jamais-20240220_HNSJNXBDH5C4LN7OZB55V5XVBE/"
    },
    {
        "title": "En Ha\u00efti, la veuve du pr\u00e9sident assassin\u00e9 est inculp\u00e9e pour complicit\u00e9",
        "summary": "Martine Mo\u00efse avait \u00e9t\u00e9 bless\u00e9e dans l\u2019attentat qui avait co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 son mari Jovenel Mo\u00efse, en juillet\u00a02021. Elle fait partie de la cinquantaine de suspects d\u00e9sign\u00e9s par l\u2019enqu\u00eate du juge d\u2019instruction.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/en-haiti-la-veuve-du-president-assassine-est-inculpee-pour-complicite-20240220_3ZHSUWJEKVDOVKUHROZMPIGUZI/"
    },
    {
        "title": "\u00abDrapeaux tricolores\u00bb \u00e0 \u00abvaleur satanique\u00bb\u00a0: Darmanin demande le retrait du titre de s\u00e9jour de l\u2019imam Mahjoubi, qui plaide le \u00ablapsus\u00bb",
        "summary": "Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur a demand\u00e9 ce dimanche 18\u00a0f\u00e9vrier le retrait du titre de s\u00e9jour de l\u2019imam tunisien de Bagnols-sur-C\u00e8ze (Gard). Ce dernier avait notamment qualifi\u00e9 le \u00abdrapeau tricolore\u00bb de \u00abdrapeau satanique\u00bb qui n\u2019a \u00abaucune valeur aupr\u00e8s d\u2019Allah\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/drapeaux-tricolores-a-valeur-satanique-gerald-darmanin-demande-le-retrait-du-titre-de-sejour-de-limam-mahjoub-mahjoubi-20240219_F7TIHMOVLBF7LGZFFGEI7JKBMA/"
    },
    {
        "title": "Missak et M\u00e9lin\u00e9e Manouchian, \u00e0 la vie \u00e0 l\u2019amour",
        "summary": "L\u2019entr\u00e9e au Panth\u00e9on du couple de communistes est l\u2019occasion de revenir sur l\u2019amour absolu qui unissait le po\u00e8te charismatique et la militante intr\u00e9pide.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/missak-et-melinee-manouchian-a-la-vie-a-lamour-20240220_C3PU64OCTJAA3N6RRKPNJZXATI/"
    },
    {
        "title": "Manouchian et son groupe ne se sont pas battus pour\u00a0cette \u00abFrance \u00e0 l\u2019envers\u00bb, par Johann Chapoutot",
        "summary": "Attention \u00e0 la confusion permanente de grands discours creux. Les 23 r\u00e9sistants fusill\u00e9s au Mont-Val\u00e9rien ne sont pas morts pour la \u00abloi immigration\u00bb, la fin du droit du sol ou la destruction des services publics\u2026",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/manouchian-et-son-groupe-ne-se-sont-pas-battus-pour-cette-france-a-lenvers-par-johann-chapoutot-20240221_FYSFBLFZQFDSJAO7JUZOYQXRTE/"
    },
    {
        "title": "L\u2019affaire de l\u2019imam du Gard, le sympt\u00f4me des maux de l\u2019islam de France",
        "summary": "Seul ma\u00eetre \u00e0 bord dans son fief de Bagnols-sur-C\u00e8ze, Mahjoub Mahjoubi est menac\u00e9 d\u2019expulsion et sous le coup d\u2019une enqu\u00eate pour ses propos sur les drapeaux nationaux, qu\u2019il a qualifi\u00e9s de \u00absataniques\u00bb lors d\u2019un pr\u00eache.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/laffaire-de-limam-du-gard-le-symptome-des-maux-de-lislam-de-france-20240221_ZKXOWTNDKRFTPD4L6GMY7LO7Y4/"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis\u00a0: en jugeant qu\u2019un embryon congel\u00e9 est une personne, la Cour supr\u00eame d\u2019Alabama menace les FIV",
        "summary": "Nouvelle perc\u00e9e de la mouvance chr\u00e9tienne anti-avortement, cette d\u00e9cision in\u00e9dite des magistrats pourrait avoir de graves cons\u00e9quences sur l\u2019avenir de la procr\u00e9ation m\u00e9dicalement assist\u00e9e dans les cliniques de cet Etat ultraconservateur, et m\u00eame au-del\u00e0.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/etats-unis-en-jugeant-quun-embryon-congele-est-une-personne-la-cour-supreme-dalabama-menace-les-fiv-20240221_PHFLFZWF45DUPONTWD4DVH2HXI/"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl\u00a0: les dessous de l\u2019incroyable retournement du Qatar",
        "summary": "Malgr\u00e9 ses liens troubles avec le Hamas, l\u2019Etat gazier s\u2019est impos\u00e9 au c\u0153ur des n\u00e9gociations pour la lib\u00e9ration des otages. Une volte-face diplomatique dont \u00abLib\u00e9\u00bb r\u00e9v\u00e8le les coulisses.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/guerre-hamas-israel-les-dessous-de-lincroyable-retournement-du-qatar-20240220_E6SGLOGYTNA2VBVCRGAL27WEWI/"
    },
    {
        "title": "\u00abBye Bye Tib\u00e9riade\u00bb, \u00abl\u2019Empire\u00bb, \u00abWalk Up\u00bb... Nos critiques des sorties cin\u00e9ma de la semaine",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans les sorties cin\u00e9ma en salles ce mercredi 21 f\u00e9vrier, avec aussi \u00abIl fait nuit en Am\u00e9rique\u00bb, \u00able Royaume des abysses\u00bb,  \u00abSleep\u00bb, \u00abUne vie\u00bb, \u00abUniversal Theory\u00bb, \u00able Pion du g\u00e9n\u00e9ral\u00bb, \u00ables Derniers Hommes\u00bb. Bandes-annonces \u00e0 l\u2019appui.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/bye-bye-tiberiade-lempire-walk-up-nos-critiques-des-sorties-cinema-de-la-semaine-20240221_AW62JJ27QJELPMLHDZVLAGBFIM/"
    },
    {
        "title": "Outre-mer\u00a0: Marie Gu\u00e9venoux, discr\u00e8te soldate de la macronie au \u00abminist\u00e8re des emmerdes\u00bb",
        "summary": "La d\u00e9put\u00e9e de l\u2019Essonne sera du voyage avec G\u00e9rald Darmanin et Eric Dupond-Moretti ce mercredi 21 f\u00e9vrier en Nouvelle-Cal\u00e9donie. La nomination surprise de cette quatri\u00e8me ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Outre-mer en moins de deux\u00a0ans n\u2019inspire gu\u00e8re confiance aux \u00e9lus ultramarins.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/outre-mer-marie-guevenoux-discrete-soldate-de-la-macronie-au-ministere-des-emmerdes-20240221_5Y3GDMFP5REXZBN2PLBH4HUK7Y/"
    },
    {
        "title": "L\u2019uniforme \u00e0 l\u2019\u00e9cole, embl\u00e8me de la politique sans boussole de Macron",
        "summary": "La lubie d\u2019unifier les tenues vestimentaires au sein des \u00e9tablissements scolaires r\u00e9pond \u00e0 une id\u00e9e re\u00e7ue selon laquelle il faudrait retrouver les bons c\u00f4t\u00e9s de l\u2019\u00e9cole d\u2019antan. Mais, les nostalgiques de cette \u00e9poque se trompent\u00a0: la disparition de la blouse n\u2019a rien \u00e0 voir avec la fin de l\u2019autorit\u00e9 du ma\u00eetre. Elle n\u2019est due qu\u2019\u00e0 la g\u00e9n\u00e9ralisation du stylo-bille.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/luniforme-a-lecole-embleme-de-la-politique-sans-boussole-de-macron-20240221_HCIXZASRLJAYTM2FGQVCINIU3U/"
    },
    {
        "title": "Addiction, manipulation, mensonges\u2026 La maison m\u00e8re de Tinder vis\u00e9e par une action en justice",
        "summary": "Le jour de la Saint-Valentin, six utilisateurs d\u2019applis de rencontres ont lanc\u00e9 un recours collectif contre Match, le groupe poss\u00e9dant notamment Tinder. En plus de rendre ses clients accros, l\u2019entreprise est accus\u00e9e de ne pas vraiment les aider \u00e0 trouver le grand amour.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/addiction-manipulation-mensonges-la-maison-mere-de-tinder-visee-par-une-action-en-justice-20240221_UCS2U7K2KVAYXIXC5ZMDLLIABQ/"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rard Miller vis\u00e9 par une nouvelle plainte, accus\u00e9 de viol par une femme mineure \u00e0 l\u2019\u00e9poque",
        "summary": "Ag\u00e9e de 17\u00a0ans au moment des faits d\u00e9nonc\u00e9s, la plaignante accuse le c\u00e9l\u00e8bre psychanalyste, 53\u00a0ans \u00e0 l\u2019\u00e9poque, de lui avoir impos\u00e9 une fellation en\u00a02001. Il s\u2019agit de la troisi\u00e8me plainte connue visant le m\u00e9diatique th\u00e9rapeute.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/gerard-miller-vise-par-une-plainte-pour-viol-accuse-par-une-femme-mineure-a-lepoque-20240221_QUNY7OEBMFFAHKCNQ6IIYHKDCA/"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie : pour sauver la fili\u00e8re nickel, la tentation chinoise",
        "summary": "Deux des trois usines m\u00e9tallurgiques de l\u2019archipel recherchent un repreneur. Alors qu\u2019une visite minist\u00e9rielle d\u00e9bute ce\u00a0mercredi 21 f\u00e9vrier, le gouvernement local a ouvert la porte \u00e0 l\u2019entr\u00e9e d\u2019un industriel chinois. A rebours de la\u00a0strat\u00e9gie Pacifique d\u2019Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/nouvelle-caledonie-pour-sauver-la-filiere-nickel-la-tentation-chinoise-20240221_RJPQZPYERFHF3H33GDP3OFFOTU/"
    },
    {
        "title": "Mon premier orgasme\u00a0: \u00abJ\u2019ai \u00e9t\u00e9 conditionn\u00e9e pour ne pas en avoir\u00bb",
        "summary": "Qu\u2019il surgisse t\u00f4t ou tard, l\u2019orgasme f\u00e9minin est un ph\u00e9nom\u00e8ne mythifi\u00e9. Certaines le vivent seules, \u00e0 deux ou \u00e0 plusieurs\u00a0; y voient une contrainte, un imp\u00e9ratif ou une qu\u00eate effr\u00e9n\u00e9e. De la d\u00e9construction des id\u00e9es re\u00e7ues aux exp\u00e9riences les plus dingues, \u00abLib\u00e9\u00bb se penche sur le bapt\u00eame orgasmique. Dans le deuxi\u00e8me \u00e9pisode de notre s\u00e9rie de t\u00e9moignages, Luna, 46\u00a0ans, directrice artistique \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/mon-premier-orgasme-jai-ete-conditionnee-pour-ne-pas-en-avoir-20240221_J4LQT54YIFFI3EJ7GSGLLPZECQ/"
    },
    {
        "title": "21 f\u00e9vrier 1944\u00a0: qui \u00e9taient les trois lyc\u00e9ens de Saint-Brieuc fusill\u00e9s le m\u00eame jour que Manouchian\u00a0?",
        "summary": "R\u00e9sistants et \u00e9l\u00e8ves du lyc\u00e9e Anatole-Le-Braz, Georges Geffroy, Yves Sala\u00fcn et Pierre Le Cornec avaient 18\u00a0ans lorsqu\u2019ils ont \u00e9t\u00e9 fusill\u00e9s le 21 f\u00e9vrier 1944 au Mont-Val\u00e9rien.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/21-fevrier-1944-lhistoire-meconnue-des-trois-lyceens-de-saint-brieuc-fusilles-avec-manouchian-20240221_NR6MOD6B3RFGVF4PTA62ELVCTU/"
    },
    {
        "title": "Pour l\u2019\u00e9quipe de snow d\u2019Afghanistan, un accueil en Haute-Savoie gr\u00e2ce aux moyens du board",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 la mobilisation du champion fran\u00e7ais Victor Daviet, la premi\u00e8re \u00e9quipe nationale de snowboard d\u2019Afghanistan, mixte, a pu se r\u00e9fugier en Haute-Savoie apr\u00e8s l\u2019arriv\u00e9e des talibans. La quinzaine de jeunes sont d\u00e9sormais int\u00e9gr\u00e9s localement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/pour-lequipe-afghane-de-snow-un-accueil-en-haute-savoie-grace-aux-moyens-du-board-20240220_MRLU6QUA7ZEDVFXAZWPLYQ5LFE/"
    },
    {
        "title": "Pluralisme dans les m\u00e9dias\u00a0: au-del\u00e0 du cas CNews, la qu\u00eate complexe d\u2019une m\u00e9thode de contr\u00f4le",
        "summary": "Apr\u00e8s une d\u00e9cision floue du Conseil d\u2019Etat sur la cha\u00eene de Vincent Bollor\u00e9, la pol\u00e9mique a grossi ces derniers jours. Reporters sans fronti\u00e8res a tent\u00e9 de calmer le jeu mardi 20\u00a0f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/pluralisme-dans-les-medias-au-dela-du-cas-cnews-la-quete-complexe-dune-methode-de-controle-20240221_SZRAS7T5N5DS5INL3PUPH4GUNM/"
    },
    {
        "title": "Travailleurs saisonniers, loi Egalim, pesticides\u2026 Les principales annonces de Gabriel Attal face \u00e0 la col\u00e8re des agriculteurs",
        "summary": "A quelques jours du Salon de l\u2019agriculture, le Premier ministre a fait le point sur les mesures annonc\u00e9es pour r\u00e9pondre \u00e0 la col\u00e8re des agriculteurs et en a formul\u00e9 de nouvelles. Il r\u00e9pond favorablement \u00e0 de nombreuses demandes des syndicats majoritaires, la FNSEA et les Jeunes agriculteurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/travailleurs-saisonniers-loi-egalim-pesticides-gabriel-attal-formule-de-nouvelles-annonces-face-a-la-colere-des-agriculteurs-20240221_GRCQBII6HFHM7CIDSQ6F3K5PEM/"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs\u00a0: Gabriel Attal, des annonces pour rassurer la FNSEA",
        "summary": "En conf\u00e9rence de presse \u00e0 Matignon ce mercredi, Gabriel Attal s\u2019est voulu rassurant sur l\u2019avanc\u00e9e des travaux pour r\u00e9pondre \u00e0 la crise agricole. La loi d\u2019orientation agricole, enrichie d\u2019un gros volet sur la \u00absimplification\u00bb r\u00e9clam\u00e9e par la profession, devrait \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9e avant la fin de semaine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/colere-des-agriculteurs-gabriel-attal-des-annonces-pour-rassurer-la-fnsea-20240221_AG6ERLU2VRGHVM4OGQ6DP5FRVI/"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs\u00a0: Bruno Le Maire annonce des \u00abpr\u00e9-amendes\u00bb de plusieurs \u00abdizaines de millions d\u2019euros\u00bb contre deux centrales d\u2019achat",
        "summary": "Deux centrales d\u2019achat europ\u00e9ennes de la grande distribution sont accus\u00e9es par l\u2019ex\u00e9cutif de ne pas avoir respect\u00e9 la loi Egalim, et pourraient subir de lourdes sanctions financi\u00e8res, a annonc\u00e9 Bruno Le\u00a0Maire ce mercredi 21\u00a0f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/colere-des-agriculteurs-bruno-le-maire-annonce-des-pre-amendes-de-plusieurs-dizaines-de-millions-deuros-contre-deux-centrales-dachat-20240221_FJUG5PD7OJFJRP74ODTXVGVDQM/"
    },
    {
        "title": "\u00abInsulte \u00e0 la m\u00e9moire\u00bb\u00a0: les descendants du groupe Manouchian et la gauche condamnent la pr\u00e9sence du RN \u00e0 la panth\u00e9onisation",
        "summary": "Des descendants de membres du groupe dirig\u00e9 par le r\u00e9sistant arm\u00e9nien, auxquels la nation rend hommage ce mercredi 21\u00a0f\u00e9vrier, et des personnalit\u00e9s politiques de gauche d\u00e9noncent la pr\u00e9sence du parti d\u2019extr\u00eame droite \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/insulte-a-la-memoire-les-descendants-du-groupe-manouchian-et-la-gauche-condamnent-la-presence-du-rn-a-la-pantheonisation-20240221_32COFDW5BJCQRK7DNCHT3IU6UQ/"
    },
    {
        "title": "Captures de dauphins dans le golfe de Gascogne\u00a0: \u00abOui, la fermeture de la p\u00eache fonctionne\u00bb",
        "summary": "Les p\u00eacheurs ont retrouv\u00e9 leurs bateaux ce mercredi 20\u00a0f\u00e9vrier, apr\u00e8s un mois de fermeture du golfe de Gascogne qui visait \u00e0 prot\u00e9ger les dauphins. Malgr\u00e9 des \u00e9chouages nombreux en raison des conditions m\u00e9t\u00e9o, la mortalit\u00e9 li\u00e9e aux filets a drastiquement diminu\u00e9, affirme H\u00e9l\u00e8ne Peltier de l\u2019observatoire Pelagis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/captures-de-dauphins-dans-le-golfe-de-gascogne-oui-la-fermeture-de-la-peche-fonctionne-20240221_AJEMS2E4HJESVBE3Q6A5RFWEVY/"
    },
    {
        "title": "L\u2019impossible pr\u00e9diction du retour \u00abincontr\u00f4l\u00e9\u00bb du satellite ERS-2 sur Terre",
        "summary": "Le satellite europ\u00e9en, dont on ne ma\u00eetrise pas l\u2019orbite, va rentrer dans l\u2019atmosph\u00e8re terrestre ce mercredi apr\u00e8s-midi. Il se consumera en grande partie avant de tomber au sol, et selon les experts, il est tr\u00e8s improbable que les d\u00e9bris r\u00e9siduels touchent une zone habit\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sciences/espace/limpossible-prediction-du-retour-incontrole-du-satellite-ers-2-sur-terre-20240221_CQOHY22SRBDEHFEKDBL6H4L3OE/"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs\u00a0: le si\u00e8ge de Lactalis \u00e0 Laval envahi par la Conf\u00e9d\u00e9ration paysanne",
        "summary": "Environ 200 exploitants agricoles occupent ce mercredi 21\u00a0f\u00e9vrier le si\u00e8ge social du g\u00e9ant du lait en Mayenne, pour r\u00e9clamer une hausse du prix de vente.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/colere-des-agriculteurs-le-siege-de-lactalis-envahi-par-la-confederation-paysanne-20240221_6RRJQYHUR5BOVGF7TXMZPRJ4B4/"
    },
    {
        "title": "Docteur Ghassan Abu Sitta dans l\u2019enfer de Gaza : le chirurgien qui n\u2019oublie pas les visages",
        "summary": "Palestinien d\u2019origine, ce\u00a0Britannique sp\u00e9cialiste de reconstruction faciale s\u2019est\u00a0pr\u00e9cipit\u00e9 \u00e0 Gaza apr\u00e8s le 7\u00a0octobre. Il raconte les extr\u00eames difficult\u00e9s rencontr\u00e9es pour sauver des vies.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/docteur-ghassan-abu-sitta-dans-lenfer-de-gaza-le-chirurgien-qui-noublie-pas-les-visages-20240221_MVMJJSIQZNAEZLHCMUU3PTO454/"
    },
    {
        "title": "\u00abRencontres avec des animaux extraordinaires\u00bb, le bestiaire sauvage d\u2019Andr\u00e8s Cota Hiriart",
        "summary": "Avec beaucoup d\u2019autod\u00e9rision, le biologiste mexicain raconte dans un joyeux r\u00e9cit d\u2019apprentissage ses\u00a0aventures avec les reptiles, sur fond d\u2019extinction plan\u00e9taire des esp\u00e8ces.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/rencontres-avec-des-animaux-extraordinaires-le-bestiaire-sauvage-dandres-cota-hiriart-20240221_MRN3YVCC25CZ7BESYKFW35BHNA/"
    },
    {
        "title": "Les \u00e9levages fran\u00e7ais en proie \u00e0 une maladie h\u00e9morragique \u00e9pizootique dop\u00e9e par le changement climatique",
        "summary": "En r\u00e9ponse \u00e0 l\u2019\u00e9pizootie qui frappe les \u00e9levages depuis septembre, Gabriel Attal a promis ce mercredi un soutien financier rapide aux \u00e9leveurs. Cette crise, in\u00e9dite en France et favoris\u00e9e par le r\u00e9chauffement du climat, pourrait reprendre \u00e0 partir du printemps et s\u2019\u00e9tendre \u00e0 la faune sauvage.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/les-elevages-francais-en-proie-a-une-maladie-hemorragique-epizootique-dopee-par-le-changement-climatique-20240221_RASJMX2HM5BX5BQI5VIG6RQV5Q/"
    },
    {
        "title": "Ce que l\u2019on sait du f\u00e9minicide devant le tribunal judiciaire de Montpellier",
        "summary": "Un homme de 72\u00a0ans a tu\u00e9 mardi 20\u00a0f\u00e9vrier son ex-femme de 66\u00a0ans par balles avant de retourner l\u2019arme contre lui. Divorc\u00e9s depuis sept\u00a0ans, les ex-\u00e9poux \u00e9taient convoqu\u00e9s au tribunal judiciaire de Montpellier pour r\u00e9gler un litige autour d\u2019int\u00e9r\u00eats patrimoniaux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/ce-que-lon-sait-du-feminicide-devant-le-tribunal-judiciaire-de-montpellier-20240221_APJA4T6A5NENNJC2F4RZCBT2YY/"
    },
    {
        "title": "\u00abNous n\u2019aurons rien \u00e0 part la pollution\u00bb : en Hongrie, climat \u00e9lectrique pr\u00e8s des\u00a0usines de batteries chinoises",
        "summary": "A Debrecen, dans l\u2019est du pays, la plus grande fabrique de batteries pour voitures \u00e9lectriques d\u2019Europe sort de terre, en d\u00e9pit de l\u2019inqui\u00e9tude des habitants. Aid\u00e9\u00a0d\u2019entreprises asiatiques, Viktor Orb\u00e1n acc\u00e9l\u00e8re ainsi son plan de production de masse, malgr\u00e9 des risques environnementaux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/nous-naurons-rien-a-part-la-pollution-en-hongrie-climat-electrique-pres-des-usines-de-batteries-chinoises-20240221_BRECNS37D5D27KRSR6SXAUHNGY/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Missak et M\u00e9lin\u00e9e Manouchian au Panth\u00e9on\u00a0: suivez la c\u00e9r\u00e9monie en l\u2019honneur des r\u00e9sistants",
        "summary": "Po\u00e8te communiste et arm\u00e9nien, Missak Manouchian est une ic\u00f4ne de la R\u00e9sistance en France, ex\u00e9cut\u00e9e il y a exactement 80 ans. A lui et \u00e0 son \u00e9pouse M\u00e9lin\u00e9e, \u00e9galement r\u00e9sistante, la nation rend hommage ce mercredi 21\u00a0f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sciences/histoire/en-direct-missak-et-melinee-manouchian-au-pantheon-suivez-la-ceremonie-en-lhonneur-des-resistants-20240221_I52F4KGSWVB27C4MXWMVE2HIBQ/"
    },
    {
        "title": "Descente raciste \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re\u00a0: prison avec sursis pour cinq participants",
        "summary": "Les cinq personnes condamn\u00e9es, qui pr\u00e9tendaient venger la mort du jeune Thomas Perotto, avaient d\u00e9fil\u00e9 en novembre dans un quartier populaire de la ville et affront\u00e9 les forces de l\u2019ordre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/descente-raciste-a-romans-sur-isere-prison-avec-sursis-pour-cinq-participants-20240221_T5VAVRUOSFFJXK37PHU4UB2NME/"
    },
    {
        "title": "A Rio, un sommet du G20 d\u00e9pass\u00e9 par les divisions des guerres en Ukraine et \u00e0 Gaza",
        "summary": "Les ministres des Affaires \u00e9trang\u00e8res des \u00e9conomies les plus d\u00e9velopp\u00e9es se retrouvent au Br\u00e9sil ce mercredi 21 et jeudi 22. Mais la discussion semble compromise entre occidentaux et la Russie face aux deux grands conflits en cours.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/a-rio-un-sommet-du-g20-depasse-par-les-divisions-des-guerres-en-ukraine-et-a-gaza-20240221_VR6S3MAARBCVRL7JZA5CEATKSQ/"
    },
    {
        "title": "Nora Hamzawi se d\u00e9solidarise de la sortie de \u00abCE2\u00bb,  de Jacques Doillon, Alexis Manenti n\u2019en assurera pas la promotion non plus",
        "summary": "La com\u00e9dienne a exprim\u00e9 sur Instagram son m\u00e9contentement quant au maintien de la sortie le 27\u00a0mars de \u00abCE2\u00bb, nouveau film du cin\u00e9aste de\u00a079\u00a0ans, accus\u00e9 de viol par Judith Godr\u00e8che. A \u00abLib\u00e9ration\u00bb, l\u2019acteur Alexis Manenti r\u00e9pond qu\u2019il n\u2019en assurera pas la promotion.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/nora-hamzawi-se-desolidarise-de-la-sortie-du-film-de-jacques-doillon-alexis-manenti-nen-assurera-pas-la-promotion-non-plus-20240221_LSMYMY5USVGQ5NTKNF4VCNG6SU/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s sa travers\u00e9e de l\u2019Ukraine en guerre, \u00e9changez avec notre reporter Veronika Dorman en direct sur Twitch ce mercredi soir",
        "summary": "De Lviv, une ville de l\u2019ouest est de l\u2019Ukraine, \u00e0 Izioum, au bord du fleuve Donets o\u00f9 les habitants ne survivent que gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019aide humanitaire, Veronika Dorman a sillonn\u00e9 le territoire pour raconter les \u00abmille et une vies d\u2019un pays en guerre\u00bb. Ce mercredi 21\u00a0f\u00e9vrier, \u00abLib\u00e9ration\u00bb vous propose d\u2019\u00e9changer avec notre journaliste sur Twitch \u00e0 partir de 19 heures.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/apres-son-voyage-dans-lukraine-en-guerre-echangez-avec-notre-reporter-veronika-dorman-en-direct-sur-twitch-ce-mercredi-21-janvier-20240221_JFBFTADXG5ABDFVKSU47AHGX6M/"
    },
    {
        "title": "Autoroute A69\u00a0: face \u00e0 la police, la r\u00e9sistance des derniers \u00ab\u00e9cureuils\u00bb, les opposants perch\u00e9s aux arbres",
        "summary": "Un important dispositif policier a \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9 par le pr\u00e9fet du Tarn pour d\u00e9loger les ultimes zadistes perch\u00e9s sur des arbres, alors que les employ\u00e9s du concessionnaire Atosca commencent d\u00e9j\u00e0 \u00e0 baliser le trac\u00e9 du futur ruban de bitume.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/autoroute-a69-face-a-la-police-la-resistance-des-derniers-ecureuils-20240221_OXN3QHORBVHVZLF6SNAFDJFGHY/"
    },
    {
        "title": "Trouver un travail qui a \u00abplus de sens\u00bb : l\u2019essor des sites d\u2019annonces pour matcher son emploi avec ses valeurs",
        "summary": "De nouvelles plateformes proposent de trouver un job avec un impact sur la soci\u00e9t\u00e9. Des initiatives qui ont le vent en poupe chez les nouvelles g\u00e9n\u00e9rations attir\u00e9es par l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire, notamment depuis la crise sanitaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/trouver-un-travail-qui-a-plus-de-sens-lessor-des-sites-dannonces-pour-matcher-son-emploi-avec-ses-valeurs-20240221_G4FZVMX55BH7NPOCAECWULG7ZU/"
    }
]