[
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Bayrou \u00e0 Matignon : l\u2019emprise du milieu",
        "summary": "Au terme d\u2019un laborieux processus, le maire de Pau a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 ce vendredi 13 d\u00e9cembre pour succ\u00e9der \u00e0 Michel Barnier. Ne lui reste plus qu\u2019\u00e0 trouver comment garder un pr\u00e9caire \u00e9quilibre politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/francois-bayrou-a-matignon-lemprise-du-milieu-20241213_MBVO5RJLCBBV7MKVU5TCHO4L4I/"
    },
    {
        "title": "Depuis Matignon, Bayrou veut piquer la place de Macron",
        "summary": "Lors de la passation de pouvoir, le nouveau Premier ministre a peu remerci\u00e9 le Pr\u00e9sident, puis s\u2019est compar\u00e9 au roi Henri IV plus qu\u2019\u00e0 ses illustres pr\u00e9d\u00e9cesseurs. C\u2019est r\u00e9v\u00e9lateur d\u2019une grande ambition.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/depuis-matignon-bayrou-veut-piquer-la-place-de-macron-20241213_A3ZRE2C6ZZCAXMJXEWA7TNXK2A/"
    },
    {
        "title": "L\u2019agence Moody\u2019s d\u00e9grade la notation de la France",
        "summary": "Le jour de l\u2019arriv\u00e9e de Fran\u00e7ois Bayrou \u00e0 Matignon, l\u2019agence Moody\u2019s a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019abaisser la notation de la dette fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/lagence-moodys-degrade-la-notation-de-la-france-20241214_5SLXWHRJZNGTDDQFRJWESZHXUU/"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00abimmorale\u00bb dette fran\u00e7aise, la\u00a0passion d\u00e9vorante de Bayrou",
        "summary": "Le nouveau Premier ministre d\u00e9fend une position \u00e9conomique au carrefour du lib\u00e9ralisme et de la d\u00e9fense de l\u2019Etat r\u00e9gulateur, avec des lignes rouges, parmi lesquelles l\u2019aggravation de l\u2019endettement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/limmorale-dette-francaise-la-passion-devorante-de-bayrou-20241213_RKNCNPFZYBA3BE6J6UUWOAERLY/"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Bayrou, un nouveau Premier ministre au centre du jeu politique",
        "summary": "Apr\u00e8s un parcours fait de multiples occasions rat\u00e9es, le centriste historique n\u2019a pas quitt\u00e9 les pas du Pr\u00e9sident depuis 2017. Nomm\u00e9 \u00e0 Matignon ce vendredi 13 d\u00e9cembre, il profite d\u2019une majorit\u00e9 introuvable pour endosser le costume d\u2019homme de la situation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/francois-bayrou-un-premier-ministre-au-centre-du-jeu-politique-20241213_JMAZXCZ4XBBOTFQBGWIWMAIKLQ/"
    },
    {
        "title": "Boris Vallaud sur le gouvernement Bayrou : \u00abLa continuation de la m\u00eame politique aura la m\u00eame sanction\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du groupe socialiste \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, qui veut arracher \u00abdes avanc\u00e9es maintenant\u00bb, demande au nouveau Premier ministre un changement sur le fond et la m\u00e9thode, condition \u00e0 la non-censure par son groupe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/boris-vallaud-sur-le-gouvernement-bayrou-la-continuation-de-la-meme-politique-aura-la-meme-sanction-20241213_OVDP4BU2IRDUTJISWKBETHO7H4/"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Bayrou, un Premier ministre sous une \u00e9p\u00e9e de Damocl\u00e8s",
        "summary": "Relax\u00e9 dans l\u2019affaire des assistants parlementaires du Modem, le nouveau locataire de Matignon n\u2019est pourtant pas totalement tir\u00e9 de ses affaires avec la justice, le parquet ayant fait appel.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/francois-bayrou-un-premier-ministre-sous-une-epee-de-damocles-20241213_S2WZVU3JJVHF5GO2X2XYP5N4JA/"
    },
    {
        "title": "\u00abLa guerre est dans ma t\u00eate pour le reste de ma vie\u00bb : vers Kyiv, un centre pour soldats soigne les blessures invisibles",
        "summary": "Cauchemars, brouillard dans la t\u00eate, probl\u00e8mes familiaux\u2026 Dans un ancien sanatorium, de nombreux militaires ukrainiens suivent une r\u00e9\u00e9ducation psychologique avant de repartir sur le front.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/la-guerre-est-dans-ma-tete-pour-le-reste-de-ma-vie-vers-kyiv-un-centre-pour-soldats-soigne-les-blessures-invisibles-20241213_KKQ7Z22APJHDVAYPLWCPVEZEBE/"
    },
    {
        "title": "Rassemblement \u00e0 Damas\u00a0: \u00abVivre en Syrie \u00e9tait comme vivre avec un fusil \u00e0 pompe sur la tempe\u00bb",
        "summary": "Des milliers de Damasc\u00e8nes se sont r\u00e9unis ce vendredi 13 d\u00e9cembre sur la place des Omeyyades pour f\u00eater la chute de Bachar al-Assad, il y a pr\u00e8s d\u2019une semaine. Tr\u00e8s peu de combattants \u00e9taient visibles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/rassemblement-a-damas-vivre-en-syrie-etait-comme-de-vivre-avec-un-fusil-a-pompe-sur-la-tempe-20241213_KYPWFDI77NFJNATOAUDXJYLID4/"
    },
    {
        "title": "Jules Verne, les voyages forment la plume",
        "summary": "A partir de 31\u00a0ans, l\u2019\u00e9crivain nantais a pris le large dans des p\u00e9riples qui ont nourri ses romans. Pour son centenaire, Arthaud en propose une anthologie enrichie d\u2019in\u00e9dits, titr\u00e9e \u00abEn voyage\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/jules-verne-les-voyages-forment-la-plume-20241213_EKQFANTYYNFSNDCELI6GCV3FRU/"
    },
    {
        "title": "Tyler Taormina et Carson Lund\u00a0: \u00abOn vit dans un syst\u00e8me o\u00f9 des grandes firmes dictent aux gens ce qu\u2019ils pourraient avoir envie de regarder\u00bb",
        "summary": "Les deux cin\u00e9astes et collaborateurs revigorent l\u2019ind\u00e9 am\u00e9ricain avec \u00abNo\u00ebl \u00e0 Miller\u2019s Point\u00bb, sorti mercredi, et \u00abEephus\u00bb, en salles le 1er janvier. Et esp\u00e8rent \u00abcr\u00e9er un courant\u00bb en faveur du cin\u00e9ma d\u2019auteur avec leur collectif Omnes Films.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/tyler-taormina-et-carson-lund-on-vit-dans-un-systeme-ou-des-grandes-firmes-dictent-aux-gens-ce-quils-pourraient-avoir-envie-de-regarder-20241213_FCH6PT6CJZCCZHYDUUPXK7LYLY/"
    },
    {
        "title": "Futur gouvernement Bayrou : le Premier ministre rencontrera samedi Ya\u00ebl Braun-Pivet, G\u00e9rard Larcher et les chefs des groupes parlementaires",
        "summary": "Neuf jours apr\u00e8s la chute du gouvernement Barnier, l\u2019Elys\u00e9e a annonc\u00e9 ce vendredi 13\u00a0d\u00e9cembre la nomination du centriste \u00e0 Matignon. Apr\u00e8s la passation de pouvoir, le patron du Modem est d\u00e9sormais charg\u00e9 de composer une \u00e9quipe susceptible d\u2019\u00e9chapper \u00e0 la censure de l\u2019Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-direct-nouveau-premier-ministre-le-nom-du-successeur-de-michel-barnier-attendu-ce-vendredi-20241213_HCY2H6TKIFD4LHX4SXMDGLWJYE/"
    },
    {
        "title": "\u00abEnseigner les caricatures, c\u2019est enseigner la libert\u00e9\u00bb, rappellent les parties civiles au proc\u00e8s de l\u2019assassinat de Samuel Paty",
        "summary": "Depuis jeudi, seize avocats se sont succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 la barre de la cour d\u2019assises sp\u00e9cialement compos\u00e9e. Parmi les prises de parole, celles de Virginie Le Roy, Francis Szpiner et Thibault de Montbrial, avocats de la famille de l\u2019enseignant tu\u00e9 en octobre\u00a02020.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/enseigner-les-caricatures-cest-enseigner-la-liberte-rappellent-les-parties-civiles-au-proces-de-lassassinat-de-samuel-paty-20241213_DKTZWOQYZ5BZTEOXJIYX5TB2NM/"
    },
    {
        "title": "A peine nomm\u00e9 Premier ministre, Fran\u00e7ois Bayrou au d\u00e9fi de la non-censure",
        "summary": "Le nouveau Premier ministre, fid\u00e8le mais pas vassal du chef de l\u2019Etat, va devoir d\u00e9ployer des tr\u00e9sors de n\u00e9gociations pour assurer la survie de son gouvernement, principalement aupr\u00e8s d\u2019une gauche qu\u2019il laisse sceptique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/a-peine-nomme-premier-ministre-bayrou-au-defi-de-la-non-censure-20241213_VLPHPYUIVJGGTMZCKADJU4FYI4/"
    },
    {
        "title": "Affaire des assistants parlementaires : Fran\u00e7ois Bayrou, nouveau Premier ministre, a-t-il \u00e9t\u00e9 d\u00e9finitivement innocent\u00e9 ?",
        "summary": "Dans la foul\u00e9e de sa relaxe, en f\u00e9vrier, dans l\u2019affaire des assistants parlementaires europ\u00e9ens de l\u2019UDF puis du Modem, le parquet avait interjet\u00e9 appel.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/affaire-des-assistants-parlementaires-francois-bayrou-a-t-il-ete-definitivement-innocente-20241213_XVJYLSHQBRGPLGFNCIHEEDTNPA/"
    },
    {
        "title": "Plans sociaux, \u00e9cologie, fin de vie\u2026 6 imposants dossiers sur le bureau de Fran\u00e7ois Bayrou nouveau Premier ministre",
        "summary": "Entre les revendications des agriculteurs qui attendent des r\u00e9ponses, la relance du chantier sur la fin de vie et les multiples sujets \u00e0 l\u2019Education nationale, le nouveau locataire de Matignon ne manquera pas de travail.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/plans-sociaux-ecologie-fin-de-vie-sur-le-bureau-du-futur-premier-ministre-six-imposants-dossiers-20241212_KDSBXZ7JJVGHRMIM5FNPCUVLXQ/"
    },
    {
        "title": "Flirt \u00e0 gauche, rancune \u00e0 droite, opposition au RN\u2026 Quelle est l\u2019histoire de Fran\u00e7ois Bayrou avec les grands partis\u00a0?",
        "summary": "V\u00e9t\u00e9ran de la politique nationale, le centriste, qui vient d\u2019\u00eatre nomm\u00e9 Premier ministre par Emmanuel Macron ce vendredi 13 d\u00e9cembre, a un bilan charg\u00e9 vis-\u00e0-vis des formations dont il doit d\u00e9sormais s\u2019attacher la bienveillance.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/flirt-a-gauche-rancune-a-droite-opposition-au-rn-quelle-est-lhistoire-de-francois-bayrou-avec-les-grands-partis-20241213_ELV7RJSNDREDVBW3MRV6EVZGWY/"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Bayrou, un Premier ministre pas trop s\u00e9v\u00e8re contre la derni\u00e8re r\u00e9forme des retraites",
        "summary": "Si le pr\u00e9sident du Modem a propos\u00e9, d\u00e9but\u00a02023, que les employeurs soient aussi mis \u00e0 contribution pour financer le r\u00e9gime, il soutient pleinement l\u2019\u00e2ge l\u00e9gal \u00e0\u00a064\u00a0ans. Fin ao\u00fbt de cette ann\u00e9e, il disait tout de m\u00eame la r\u00e9forme \u00abam\u00e9liorable\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/francois-bayrou-un-premier-ministre-pas-trop-severe-contre-la-derniere-reforme-des-retraites-20241213_CFSTZZA6KFBPJIGKV6EDDKLPMQ/"
    },
    {
        "title": "Bayrou nomm\u00e9 Premier ministre, le pari de Macron qui ne change rien ?",
        "summary": "Neuf jours apr\u00e8s la motion de censure qui a fait chuter le gouvernement de Michel Barnier, Emmanuel Macron a finalement nomm\u00e9 Fran\u00e7ois Bayrou \u00e0 Matignon. Pour comprendre les cons\u00e9quences de cette nomination sur le paysage politique, \u00abLib\u00e9ration\u00bb vous propose de retrouver notre discussion avec les journalistes Sacha Nelken et Jonathan Bouchet-Petersen.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/francois-bayrou-nomme-premier-ministre-on-en-parle-avec-vous-sur-twitch-20241213_D7KSM7IJFJA67FK3O4NZXV7KBE/"
    },
    {
        "title": "A Raqqa, les espoirs d\u2019une Syrie unifi\u00e9e",
        "summary": "Dans l\u2019ancienne capitale de l\u2019Etat islamique, pass\u00e9e depuis 2017 sous le contr\u00f4le des forces kurdes, l\u2019annonce, jeudi 12 d\u00e9cembre, que le drapeau de la r\u00e9volution sera hiss\u00e9 sur les b\u00e2timents publics a \u00e9t\u00e9 accueillie dans la liesse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/a-raqqa-les-espoirs-dune-syrie-unifiee-20241213_N6QOTP2ULNCV7FQYJFDNE6A34I/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan : qui sont les 51 coaccus\u00e9s ?",
        "summary": "Jug\u00e9s depuis plus de trois mois devant la Cour criminelle d\u00e9partementale du Vaucluse, Dominique Pelicot et 50 hommes sont accus\u00e9s d\u2019avoir viol\u00e9 son ex-\u00e9pouse, Gis\u00e8le Pelicot, sous soumission chimique. Avant le verdict pr\u00e9vu d\u2019ici le 20 d\u00e9cembre. \u00abLib\u00e9ration\u00bb dresse leurs profils.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-des-viols-de-mazan-qui-sont-les-51-coaccuses-20241214_H54EABDRMBELDKROD52AECKNBA/"
    },
    {
        "title": "En cadeau de fin d\u2019ann\u00e9e : une merveille de\u00a0Christian\u00a0Boltanski, par Jakuta Alikavazovic",
        "summary": "Le Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique et de danse de Paris abrite dans ses profondeurs une \u0153uvre d\u2019art aussi ancienne que le b\u00e2timent, o\u00f9 le pass\u00e9 vous fr\u00f4le doucement la joue et vous encourage \u00e0 entrer dans un labyrinthe, imagin\u00e9 par l\u2019artiste Christian Boltanski.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/en-cadeau-de-fin-dannee-une-merveille-de-christian-boltanski-par-jakuta-alikavazovic-20241214_JNL2RQ3TWRBJRIQQ2ZXDDUP22A/"
    },
    {
        "title": "Gouvernement Bayrou\u00a0: pour rester, Retailleau r\u00e9clame des \u00abgaranties\u00bb sur l\u2019immigration",
        "summary": "Pour rester au minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur, Bruno Retailleau, re\u00e7u d\u00e8s vendredi soir par le nouveau Premier ministre Fran\u00e7ois Bayrou, pose ses conditions\u00a0: conserver le m\u00eame cap sur l\u2019immigration. Un repoussoir pour le PS.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/gouvernement-bayrou-pour-rester-retailleau-reclame-des-garanties-sur-limmigration-20241214_NAHNSMGY6VGXPKVEHM23DWWNT4/"
    },
    {
        "title": "\u00abOn a tr\u00e8s peur\u00bb\u00a0: \u00e0 Mayotte, en alerte violette, les habitants barricad\u00e9s affrontent ce samedi le cyclone Chido",
        "summary": "Depuis 5 heures ce samedi, les habitants de Mayotte tentent de se prot\u00e9ger de Chido, un cyclone tropical intense qui balaye l\u2019archipel de l\u2019oc\u00e9an Indien, plac\u00e9 au plus haut niveau d\u2019alerte.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/on-a-tres-peur-a-mayotte-en-alerte-violette-les-habitants-barricades-affrontent-ce-samedi-le-cyclone-chido-20241214_FNSUZPHZNBENZFDK3VJQHH56DU/"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Sud : le Parlement destitue le pr\u00e9sident Yoon Suk Yeol",
        "summary": "Le Parlement sud-cor\u00e9en, r\u00e9uni samedi, a vot\u00e9 une motion de destitution du pr\u00e9sident Yoon Suk Yeol pour sa tentative rat\u00e9e d\u2019imposer la loi martiale le 3 d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/coree-du-sud-le-parlement-destitue-le-president-yoon-20241214_HRY4NCSIYBDZRGLFK2LMAOX7ZA/"
    },
    {
        "title": "Visite du pape en Corse : la ferveur et la fiert\u00e9 d\u2019une \u00eele, en attente de reconnaissance",
        "summary": "Le venue de Fran\u00e7ois, ce dimanche 15 d\u00e9cembre toute la journ\u00e9e \u00e0 Ajaccio, suscite d\u00e9j\u00e0 un engouement religieux et identitaire nourri par l\u2019histoire et les traditions de l\u2019\u00eele, et encourag\u00e9 par les forces politiques locales.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/visite-du-pape-en-corse-la-ferveur-et-la-fierte-dune-ile-en-attente-de-reconnaissance-20241213_Q77LSCKXSJFUPBN6ELH7MHJEMU/"
    },
    {
        "title": "A la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de basket, des salari\u00e9s \u00abfracass\u00e9s et traumatis\u00e9s\u00bb par un management \u00abtoxique\u00bb",
        "summary": "Derri\u00e8re une F\u00e9d\u00e9ration performante et dynamique, les employ\u00e9s du \u00abCh\u00e2teau du 117\u00bb, son si\u00e8ge, d\u00e9noncent de nombreux dysfonctionnements internes li\u00e9s au comportement de certains managers. Alors que plusieurs instances ont \u00e9t\u00e9 averties, y compris le minist\u00e8re des Sports, peu de choses changent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/a-la-federation-francaise-de-basket-des-salaries-fracasses-et-traumatises-par-un-management-toxique-20241213_2PUWJFTSDRALJPBRWDEUD344BM/"
    },
    {
        "title": "Saint-Jacques au foie gras, choux farcis aux crevettes et cr\u00e9mets de citron : Olympe Versini et Anne Etorre cuisinent No\u00ebl pour \u00abLib\u00e9\u00bb",
        "summary": "L\u2019ancienne cheffe vedette et l\u2019autrice culinaire ont concoct\u00e9 pour \u00abLib\u00e9ration\u00bb un menu de f\u00eate des plus color\u00e9s avec des recettes accessibles m\u00eame aux d\u00e9butants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/saint-jacques-au-foie-gras-choux-farcis-aux-crevettes-et-cremets-de-citron-olympe-versini-et-anne-etorre-cuisinent-noel-pour-libe-20241214_6R4XJU7REZA4LPNC3X53I37LT4/"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Bayrou, un grand d\u00e9fenseur de la proportionnelle \u00e0 Matignon",
        "summary": "Le nouveau Premier ministre est un partisan de longue date de ce mode de scrutin, \u00e0 ses yeux plus f\u00e9cond et d\u00e9mocratique. Il a cependant vari\u00e9 sur les modalit\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/francois-bayrou-un-grand-defenseur-de-la-proportionnelle-a-matignon-20241214_THLGFZNKP5CPZMECVJHLKIY5HQ/"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES - Tbilissi debout contre les influences russes",
        "summary": "Ce samedi 14 d\u00e9cembre, une figure de l\u2019extr\u00eame droite prorusse devrait acc\u00e9der au pouvoir en G\u00e9orgie, suscitant la fureur des partisans de l\u2019Union europ\u00e9enne. Retour sur plusieurs semaines de manifestations violemment r\u00e9prim\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-images-tbilissi-debout-contre-les-influences-russes-20241214_RO5IZB6DSBHE5L2MDL4UU3WPMM/"
    },
    {
        "title": "Florence Tr\u00e9molli\u00e8res, ovaires et contre tout",
        "summary": "Cette endocrinologue toulousaine, \u00e0 la t\u00eate du seul centre fran\u00e7ais sp\u00e9cialis\u00e9 dans la prise en charge de la m\u00e9nopause, y a consacr\u00e9 sa carri\u00e8re.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/florence-tremollieres-ovaires-et-contre-tout-20241213_CZ3EJMGMLBHERNNO2IM24C6LFE/"
    },
    {
        "title": "En Seine-Saint-Denis, \u00abla mixit\u00e9 sociale se d\u00e9veloppe dans l\u2019espace public sans qu\u2019on ne la retrouve au coll\u00e8ge\u00bb",
        "summary": "Le d\u00e9partement et le rectorat de Cr\u00e9teil lancent ce vendredi 13 d\u00e9cembre un \u00abobservatoire de la mixit\u00e9 scolaire et de l\u2019attractivit\u00e9\u00bb pour suivre le plan lanc\u00e9 en septembre dans une partie des coll\u00e8ges les plus d\u00e9laiss\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/en-seine-saint-denis-la-mixite-sociale-se-developpe-dans-lespace-public-sans-quon-ne-la-retrouve-au-college-20241213_HPJW4HJ5D5FMBG5HR5IKNQY6CA/"
    },
    {
        "title": "Au Maroc, les cultivateurs de cannabis persistent dans l\u2019ill\u00e9galit\u00e9 : \u00abQuand les r\u00e8gles apparaissent, les probl\u00e8mes commencent\u00bb",
        "summary": "La plupart des agriculteurs du Rif, r\u00e9gion contestataire et marginalis\u00e9e du nord du royaume, n\u2019ont pas encore tir\u00e9 profit de la l\u00e9galisation du cannabis \u00e0 des fins th\u00e9rapeutiques et industrielles, et continuent de vivre dans la clandestinit\u00e9 et la pauvret\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/au-maroc-les-cultivateurs-de-cannabis-persistent-dans-lillegalite-quand-les-regles-apparaissent-les-problemes-commencent-20241214_DR3A6OICARBH3FEA25YWFYMKVI/"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019avais l\u2019impression d\u2019h\u00e9berger deux inconnus\u00bb : parents et enfants, la grande incompr\u00e9hension",
        "summary": "Avant le festival Confidences de \u00abLib\u00e9\u00bb ce samedi 14 d\u00e9cembre, romanciers, psychanalystes et anonymes s\u2019interrogent sur l\u2019alt\u00e9rit\u00e9 dans la famille et le vertige des liens qui se distendent ou se resserrent au fil des ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/parentalites/javais-limpression-dheberger-deux-inconnus-parents-et-enfants-la-grande-incomprehension-20241214_GDUMMU4DKFFMPANLKTH2BGZSJQ/"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s d\u2019Angers, des citoyens en lutte contre le retour d\u2019un groupuscule d\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "Au Lion-d\u2019Angers, l\u2019arriv\u00e9e de militants d\u2019extr\u00eame droite inqui\u00e8te les habitants. Ils se sont r\u00e9unis en collectif pour tenter d\u2019emp\u00eacher que ce groupuscule n\u2019ouvre son nouveau local dans la commune.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/pres-dangers-des-citoyens-en-lutte-contre-le-retour-dun-groupuscule-dextreme-droite-20241214_SOK26Z6PCNFCZNATVBIKXVHA3Q/"
    },
    {
        "title": "Au mus\u00e9e de l\u2019Orangerie, la collection pris\u00e9e de Heinz Berggruen",
        "summary": "Picasso, Matisse, Klee : le mus\u00e9e parisien expose les \u0153uvres majeures collect\u00e9es par le fin galeriste allemand mort en 2007, o\u00f9 se lisent les tourments et les obsessions des peintres qu\u2019il a c\u00f4toy\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/au-musee-de-lorangerie-la-collection-prisee-de-heinz-berggruen-20241214_WDWYXDYNERHFPDSNLIJ2ZLUUWY/"
    },
    {
        "title": "S\u00e9ries Mania Institute : \u00e0 Lille, une \u00e9cole pour \u00abformer les gens \u00e0 de nouvelles histoires\u00bb",
        "summary": "Ateliers, insertion, formation\u2026 En cr\u00e9ant son institut d\u00e9di\u00e9 aux diff\u00e9rents m\u00e9tiers du milieu, le festival S\u00e9ries Mania ajoute une nouvelle pi\u00e8ce \u00e0 la construction d\u2019un \u00e9cosyst\u00e8me.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/series/series-mania-institute-a-lille-une-ecole-pour-former-les-gens-a-de-nouvelles-histoires-20241213_CLZGTSSURVG7LLS2A2OURZ56M4/"
    },
    {
        "title": "Pierre Moscovici, Fran\u00e7ois Villeroy de Galhau\u2026. Fran\u00e7ois Bayrou encha\u00eene les consultations \u00e0 Matignon ce samedi",
        "summary": "Au lendemain de sa nomination comme Premier ministre, le patron du Modem re\u00e7oit ce samedi des personnalit\u00e9s politiques et de la soci\u00e9t\u00e9 civile, dans l\u2019espoir de composer rapidement son gouvernement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/pierre-moscovici-francois-villeroy-de-galhau-francois-bayrou-enchaine-les-consultations-a-matignon-ce-samedi-20241214_SMM4RJINTJEMPI7UG4NXIYHOYY/"
    },
    {
        "title": "Confinement, vitesse du vent\u2026 Qu\u2019est-ce que l\u2019alerte violette cyclonique, d\u00e9clench\u00e9e \u00e0 la Mayotte\u00a0?",
        "summary": "Le plus haut niveau de l\u2019alerte cyclonique a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 ce samedi 12 d\u00e9cembre sur l\u2019archipel de l\u2019oc\u00e9an indien. \u00abLib\u00e9ration\u00bb revient en d\u00e9tail sur ce qu\u2019implique ce dispositif.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/confinement-vitesse-du-vent-quest-ce-que-lalerte-violette-cyclonique-declenchee-a-la-reunion-20240115_JRFZMPQUBNHJRM7RGAEXCR4HCE/"
    }
]