[
    {
        "title": "\u00abOn a promis de raconter ce qui se passe \u00e0 Gaza\u00bb\u00a0: un salari\u00e9 de MSF raconte le calvaire dans l\u2019enclave",
        "summary": "Responsable de la communication de M\u00e9decins sans fronti\u00e8res en Palestine, Louis Baudoin-Laarman a r\u00e9ussi \u00e0 quitter l\u2019enclave le 1er novembre, apr\u00e8s trois semaines d\u2019un enfer qu\u2019il a racont\u00e9 lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse \u00e0 Paris, mardi, investi d\u2019un \u00abdevoir de t\u00e9moignage\u00bb envers ses coll\u00e8gues et amis rest\u00e9s sur place.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/on-a-promis-de-raconter-ce-qui-se-passe-a-gaza-un-salarie-de-msf-raconte-le-calvaire-dans-lenclave-20231107_YOCKLEKRYNDHDKRPFXPG3QKPHQ/"
    },
    {
        "title": "Rassemblement pour les otages du Hamas au Trocad\u00e9ro\u00a0: \u00abTrente jours, qu\u2019avez-vous fait pour eux\u00a0?\u00bb",
        "summary": "Plusieurs personnes se sont rassembl\u00e9es mardi 7\u00a0novembre place du Trocad\u00e9ro \u00e0 Paris en soutien aux otages de l\u2019Etat h\u00e9breu retenus aux mains du Hamas depuis un mois.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/rassemblement-pour-les-otages-du-hamas-au-trocadero-trente-jours-quavez-vous-fait-pour-eux-20231107_XFJJG2OLNVB6DJAG6B5RWPTEQU/"
    },
    {
        "title": "Elisabeth Borne actionne un seizi\u00e8me 49.3 pour boucler le budget",
        "summary": "La Premi\u00e8re ministre a stopp\u00e9 les discussions budg\u00e9taires sur les d\u00e9penses inscrites au projet de budget\u00a02024 et engage une nouvelle fois sa responsabilit\u00e9 sur un texte.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elisabeth-borne-actionne-un-seizieme-493-pour-boucler-le-budget-20231107_WUL5CQSKIRDUHKIQAE7USJ35Z4/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s d\u2019Eric Dupond-Moretti\u00a0: \u00abJe ne veux pas \u00eatre d\u00e9sobligeant, mais je me fous de l\u2019histoire de Levrault et du PNF\u00bb",
        "summary": "Au deuxi\u00e8me jour de son proc\u00e8s pour \u00abprises ill\u00e9gales d\u2019int\u00e9r\u00eats\u00bb, le ministre a \u00e9t\u00e9 longuement interrog\u00e9 par la Cour de justice de la R\u00e9publique. Rejetant l\u2019image d\u2019un \u00abvengeur d\u00e9masqu\u00e9\u00bb contre les magistrats, il a de nouveau affirm\u00e9 avoir suivi les conseils de ses services.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-deric-dupond-moretti-je-ne-veux-pas-etre-desobligeant-mais-je-me-fous-de-lhistoire-de-levrault-et-du-pnf-20231107_ZRROA5WCPJEL5LPHAUCZHUES3Y/"
    },
    {
        "title": "Affaire Bygmalion\u00a0: Nicolas Sarkozy de retour devant la justice",
        "summary": "L\u2019ancien pr\u00e9sident poursuit son chemin de croix judiciaire\u00a0: d\u00e8s ce mercredi 8\u00a0novembre, il sera jug\u00e9 devant la cour d\u2019appel de Paris pour avoir explos\u00e9 le plafond de d\u00e9penses \u00e9lectorales lors de la pr\u00e9sidentielle de\u00a02012.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/affaire-bygmalion-nicolas-sarkozy-de-retour-devant-la-justice-20231107_VHFXE7ECC5FYLMMRDXIQZXY7QQ/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Assembl\u00e9e et le S\u00e9nat appellent \u00e0 une \u00abmarche civique\u00bb contre l\u2019antis\u00e9mitisme",
        "summary": "Cet \u00e9v\u00e9nement transpartisan doit se tenir dimanche 12\u00a0novembre, alors que les actes et messages antis\u00e9mites se sont multipli\u00e9s en France depuis le d\u00e9but de la guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/lassemblee-et-le-senat-appellent-a-un-rassemblement-contre-lantisemitisme-20231107_E4JACFSKHZGZFL4PIK6KT4RRTI/"
    },
    {
        "title": "Crues dans le Pas-de-Calais\u00a0: \u00abUn tel \u00e9pisode n\u2019est cens\u00e9 se produire qu\u2019une fois tous les 100 ans\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s d\u2019impressionnantes crues, deux fleuves c\u00f4tiers du d\u00e9partement restaient en vigilance orange mardi soir. Pour Simon Mittelberger, climatologue \u00e0 M\u00e9t\u00e9o-France, ce d\u00e9partement vient de conna\u00eetre \u00abun \u00e9pisode pluvieux centennal\u00bb aggrav\u00e9 par le passage de plusieurs temp\u00eates successives.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/crues-dans-le-pas-de-calais-un-tel-episode-nest-cense-se-produire-quune-fois-tous-les-100-ans-20231107_FGRQY7YLFRGWLPNJWGDQYYEJ4Q/"
    },
    {
        "title": "LFI\u00a0: Raquel Garrido, trente ans d\u2019insoumission, quatre mois de sanction",
        "summary": "La punition de la d\u00e9put\u00e9e LFI, qui paie ses critiques envers la direction insoumise,  illustre la tension croissante au sein du mouvement. Plusieurs \u00abfrondeurs\u00bb lui ont d\u00e9clar\u00e9 leur soutien.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/lfi-raquel-garrido-trente-ans-dinsoumission-quatre-mois-de-sanction-20231107_NZEGKCGYYRF3JFVB3NJWJ5ID5E/"
    },
    {
        "title": "A Radio France, une \u00abambiance lourde\u00bb autour du cas Guillaume Meurice depuis sa blague sur N\u00e9tanyahou",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir re\u00e7u un avertissement de sa direction lundi 6\u00a0novembre, l\u2019humoriste a annonc\u00e9 vouloir contester la sanction en justice. Au sein de la maison ronde, les sentiments sur l\u2019affaire sont partag\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/a-france-inter-une-ambiance-lourde-autour-du-cas-guillaume-meurice-20231107_L44DQFKQQFHI5C4ZI4YUETLEJU/"
    },
    {
        "title": "Caviar, velours et \u00aborgie romaine\u00bb\u00a0: dans les coulisses du Goncourt 2023",
        "summary": "Le restaurant Drouant accueillait ce mardi la proclamation du prix Goncourt\u00a02023, d\u00e9cern\u00e9 \u00e0 Jean-Baptiste Andrea pour son roman \u00abVeiller sur elle\u00bb. \u00abLib\u00e9\u00bb s\u2019est joint \u00e0 la foule.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/caviar-velours-et-orgie-romaine-dans-les-coulisses-du-goncourt-2023-20231107_HS5KT26FXZG5DLGCCZOPOAXTNA/"
    },
    {
        "title": "Triangle de Gonesse\u00a0: le projet absurde et\u00a0dangereux d\u2019une cit\u00e9 scolaire",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019abandon du projet de m\u00e9gacentre EuropaCity, le gouvernement a opt\u00e9 pour la construction d\u2019une cit\u00e9 scolaire entre les pistes des a\u00e9roports du Bourget et de Roissy-Charles-de-Gaulle. Un choix que conteste un collectif de m\u00e9decins, d\u2019enseignants, d\u2019\u00e9lus et d\u2019associations de riverains.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/triangle-de-gonesse-le-projet-absurde-et-dangereux-dune-cite-scolaire-20231107_DQFLNCO7QRFQTAGD76XKWN255Y/"
    },
    {
        "title": "Portugal\u00a0: le Premier ministre Antonio Costa d\u00e9missionne, \u00e9branl\u00e9 par un scandale de corruption",
        "summary": "Dans la tourmente \u00e0 cause d\u2019un scandale de corruption, le Premier ministre socialiste a annonc\u00e9 avoir pr\u00e9sent\u00e9 sa d\u00e9mission ce mardi 7\u00a0novembre. Il \u00e9tait au pouvoir depuis\u00a02015.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/portugal-le-premier-ministre-antonio-costa-demissionne-20231107_VLYEBQ7ASNEL3CUOKCPCVSSB2M/"
    },
    {
        "title": "Amas de galaxies, n\u00e9buleuse\u2026 Le t\u00e9lescope Euclid d\u00e9voile ses premi\u00e8res images des tr\u00e9fonds de l\u2019univers",
        "summary": "Des images captur\u00e9es par le \u00abd\u00e9tective de l\u2019univers sombre\u00bb ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9es ce mardi 7 novembre. Elles permettront, \u00e0 terme, de r\u00e9aliser la plus grande carte 3D de notre cosmos et de lever le voile sur les derniers myst\u00e8res de sa composition.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sciences/espace/amas-de-galaxies-nebuleuse-le-telescope-euclid-devoile-ses-premieres-images-des-trefonds-de-lunivers-20231107_NHRABEAOBNH2VCBWKTOW4AHEVE/"
    },
    {
        "title": "\u00c9toiles de David tagu\u00e9es en Ile-de-France\u00a0: un juge va enqu\u00eater sur un possible commanditaire \u00e9tranger",
        "summary": "Une soixantaine d\u2019\u00e9toiles de David bleues avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvertes le 31\u00a0octobre sur des murs \u00e0 Paris, en Seine-Saint-Denis et dans les Hauts-de-Seine. L\u2019enqu\u00eate va se poursuivre dans le cadre d\u2019une instruction judiciaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/etoiles-de-david-taguees-en-ile-de-france-un-juge-va-enqueter-sur-un-possible-commanditaire-etranger-20231107_MDXGHOWENNEEXMMK2TTFZHHW3I/"
    },
    {
        "title": "Premi\u00e8re ouverture du Parlement britannique de Charles III, entre grande pompe et droite dure",
        "summary": "Le folklore bat son plein au Royaume-Uni, avec le premier discours du roi au Parlement du r\u00e8gne de Charles III. Un \u00e9v\u00e9nement qui permet surtout aux Conservateurs d\u2019affirmer leur ligne en amont des prochaines \u00e9lections.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/premiere-ouverture-du-parlement-de-charles-iii-entre-grande-pompe-et-droite-dure-20231107_TFDDO6W7FVDWHOC3SIMGOFCN7Q/"
    },
    {
        "title": "Harc\u00e8lement scolaire\u00a0: un nouveau sondage revoit les chiffres \u00e0 la hausse",
        "summary": "Selon une enqu\u00eate de l\u2019Ifop pour l\u2019association Marion la main tendue, pr\u00e8s d\u2019un \u00e9l\u00e8ve sur cinq aurait subi ce type de violences, alors que la proportion d\u2019un sur dix est g\u00e9n\u00e9ralement mise en avant.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/harcelement-scolaire-un-nouveau-sondage-revoit-les-chiffres-a-la-hausse-20231107_NNQ2AGJRJBG3DM2GXWGY5J2NOU/"
    },
    {
        "title": "Le film complotiste \u00abSound of Freedom\u00bb d\u00e9barque en France, pouss\u00e9 par une proche de Bollor\u00e9",
        "summary": "Adaptation libre de l\u2019histoire d\u2019un ex-agent f\u00e9d\u00e9ral charg\u00e9 de d\u00e9manteler un r\u00e9seau p\u00e9docriminel, le film d\u2019Alejandro Gomez Monteverde, carton au box-office am\u00e9ricain et dont la sortie fran\u00e7aise est pr\u00e9vue le 15 novembre, est distribu\u00e9 par une entrepreneuse \u00e9vang\u00e9lique proche du milliardaire Vincent Bollor\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/le-film-complotiste-sound-of-freedom-debarque-en-france-pousse-par-une-proche-de-bollore-20231107_HXU6D6LHTZF4PCBQJLVILNQGQA/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Italie de Meloni externalise en partie la question migratoire en Albanie",
        "summary": "La pr\u00e9sidente du Conseil italien a annonc\u00e9 un accord avec les autorit\u00e9s albanaises pour y cr\u00e9er deux centres destin\u00e9s aux r\u00e9fugi\u00e9s r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s par la marine italienne en M\u00e9diterran\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/litalie-de-meloni-externalise-en-partie-la-question-migratoire-en-albanie-20231107_I5Y4ZD7DFNA7TNIW4DTBM3PIPI/"
    },
    {
        "title": "Groenland\u00a0: les plateformes de glace ont perdu plus d\u2019un tiers de leur volume depuis\u00a01978",
        "summary": "Les remparts des glaciers du nord de l\u2019\u00eele ont minci de 35\u00a0% depuis quarante-cinq ans, r\u00e9v\u00e8le un article scientifique publi\u00e9 mardi 7 novembre. Leur fragilisation pourrait acc\u00e9l\u00e9rer la hausse du niveau marin car ces immenses barrages gel\u00e9s r\u00e9gulent la quantit\u00e9 de glace d\u00e9vers\u00e9e dans l\u2019oc\u00e9an.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/groenland-les-plateformes-de-glace-ont-perdu-plus-dun-tiers-de-leur-volume-depuis-1978-20231107_3LRMRBYIMJHBDPJHMR5YWKQNJ4/"
    },
    {
        "title": "Une nouvelle Marianne sur les timbres verts de La Poste \u00e0 partir de lundi",
        "summary": "Emmanuel Macron a d\u00e9voil\u00e9 mardi 7\u00a0novembre \u00e0 l\u2019imprimerie de La Poste de Boulazac (Dordogne) le visage de la nouvelle Marianne, symbolisant la transition \u00e9cologique. Elle ornera les timbres d\u2019usage courant \u00e0 partir du 13\u00a0novembre prochain.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/une-nouvelle-marianne-sur-les-timbres-verts-de-la-poste-a-partir-de-lundi-20231107_YYWEBXRHQJHWTKOVECBRSYTLX4/"
    },
    {
        "title": "\u00abComplicit\u00e9 de trafic de stup\u00e9fiants\u00bb : du sursis requis contre le patron adjoint de la PJ de Bordeaux",
        "summary": "Le minist\u00e8re public a r\u00e9clam\u00e9 deux\u00a0ans de prison avec sursis contre St\u00e9phane Lapeyre, ex-num\u00e9ro\u00a03 des stups, et son ancien subordonn\u00e9, Jocelyn Berret, accus\u00e9s d\u2019avoir fait jouer un r\u00f4le actif \u00e0 leurs informateurs dans une importation de coca\u00efne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/complicite-de-trafic-de-stupefiants-du-sursis-requis-contre-le-patron-adjoint-de-la-pj-de-bordeaux-20231107_6E3QSLGEXRCTJMSIPQSRXVC3BE/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Ukraine et la Moldavie font un pas de plus vers l\u2019adh\u00e9sion \u00e0 l\u2019Union europ\u00e9enne",
        "summary": "La Commission europ\u00e9enne va rendre ce mercredi un avis positif au lancement de n\u00e9gociations d\u2019adh\u00e9sion de l\u2019Ukraine et de la Moldavie. Maisle processus prendra beaucoup de temps et n\u00e9cessitera une r\u00e9forme structurelle de l\u2019UE.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/lukraine-et-la-moldavie-font-un-pas-de-plus-vers-ladhesion-a-lunion-europeenne-20231107_LERUBWUZ4NDC3JYWJ2XNT2HESU/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s un mois d\u2019octobre record, 2023 presque assur\u00e9e de d\u00e9crocher la palme de l\u2019ann\u00e9e la plus chaude",
        "summary": "Ce mercredi 8 novembre, le service europ\u00e9en sur le changement climatique Copernicus fait le bilan d\u2019un mois d\u2019octobre marqu\u00e9 par de fortes anomalies de temp\u00e9rature, dans la lign\u00e9e des mois pr\u00e9c\u00e9dents.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/apres-un-mois-doctobre-record-2023-presque-assuree-de-decrocher-la-palme-de-lannee-la-plus-chaude-20231108_JKR5QR2EVBFD7JXFSCJI4BXBJI/"
    },
    {
        "title": "Contre-offensive : l\u2019Ukraine enterre la guerre \u00e9clair",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir esp\u00e9r\u00e9 une riposte rapide et efficace,\u00a0l\u2019Ukraine est contrainte de se rendre \u00e0\u00a0l\u2019\u00e9vidence\u200a: le\u00a0conflit\u00a0s\u2019enlise et mute en guerre longue \u00e0\u00a0forces presque \u00e9gales. Sur le front et autour de Zelensky, de\u00a0nouvelles strat\u00e9gies se dessinent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/contre-offensive-lukraine-enterre-la-guerre-eclair-20231107_GMFGZX5DYVDF7N232YK2PHNUDM/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre avec le Hamas\u00a0: \u00abIsra\u00ebl ne r\u00e9occupera pas la bande de Gaza\u00bb, affirme un haut responsable",
        "summary": "Plus d\u2019un mois apr\u00e8s l\u2019attaque terroriste du Hamas, l\u2019offensive de l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne pour d\u00e9truire le mouvement islamiste a d\u00e9sormais atteint la ville de Gaza. Mais l\u2019Etat h\u00e9breu n\u2019affiche pas de position claire sur la suite du conflit et pour sortir de la crise.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-hamas-israel-combats-dans-la-ville-de-gaza-occupation-de-lenclave-appels-a-une-treve-humanitaire-suivez-toute-lactualite-du-mercredi-8-novembre-20231108_EB5EHJFHR5FWHDXV4XLVRCD2VQ/"
    },
    {
        "title": "Climat\u00a0: le monde produira toujours trop de p\u00e9trole ou de gaz en\u00a02030, alerte l\u2019ONU",
        "summary": "Les gouvernements envisagent de produire en\u00a02030 une quantit\u00e9 d\u2019\u00e9nergies fossiles plus de deux fois sup\u00e9rieure \u00e0 celle compatible avec la limitation du r\u00e9chauffement de la plan\u00e8te \u00e0 1,5\u00a0\u00b0C, alerte un rapport copubli\u00e9 par l\u2019ONU ce mercredi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/climat-le-monde-produira-toujours-trop-de-petrole-ou-de-gaz-en-2030-alerte-lonu-20231108_JLPEDBQZF5FI5COQY7PYHNXDYY/"
    },
    {
        "title": "Premier Sommet polaire international\u00a0: \u00abIl faut prendre la mesure de ce qui nous attend, et vite\u00bb",
        "summary": "Durant trois jours, Paris accueille One Planet Polar Summit, premier sommet mondial consacr\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9tat des banquises, glaciers et\u00a0permafrost. J\u00e9r\u00f4me Chappellaz, copr\u00e9sident du conseil scientifique, revient  sur l\u2019urgence d\u2019une r\u00e9elle prise de\u00a0conscience  de la communaut\u00e9 internationale face \u00e0\u00a0 une \u00absituation extr\u00eamement critique\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/premier-sommet-polaire-international-il-faut-prendre-la-mesure-de-ce-qui-nous-attend-et-vite-20231108_BFI6RGWKCREHNAPOUD2PUDQ24I/"
    }
]