[
    {
        "title": "Isra\u00ebl face \u00e0 la r\u00e9plique massive de l\u2019Iran",
        "summary": "Environ 180 missiles ont \u00e9t\u00e9 tir\u00e9s mardi soir depuis l\u2019Iran vers l\u2019Etat h\u00e9breu, tuant un Palestinien. Au\u00a0m\u00eame moment, une attaque \u00e0 l\u2019arme automatique faisait au moins sept morts \u00e0 Tel-Aviv. Tsahal promet des repr\u00e9sailles rapides.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/liran-replique-et-tire-des-missiles-sur-israel-20241001_RUZWDERYNJGZFC5M57PWYBJ6BE/"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne sais plus si je reverrai un jour mon village\u00bb : au Liban, l\u2019inqui\u00e9tude monte encore d\u2019un cran",
        "summary": "Dans le Sud-Liban, apr\u00e8s de nouvelles frappes de Tsahal mardi sur Beyrouth, les habitants de la bordure frontali\u00e8re sont \u00e9vacu\u00e9s dans l\u2019urgence. Et craignent de basculer dans une conflit total et sans fin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/je-ne-sais-plus-si-je-reverrai-un-jour-mon-village-au-liban-linquietude-monte-encore-dun-cran-20241001_BOTFYSC6L5HBNPRMM6ZC4RU3YI/"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient\u00a0: l\u2019attaque iranienne contre Isra\u00ebl a \u00e9t\u00e9 \u00abinefficace\u00bb, selon la Maison Blanche",
        "summary": "L\u2019Iran a tir\u00e9 ce mardi 1er\u00a0octobre des missiles sur Isra\u00ebl, o\u00f9 les sir\u00e8nes d\u2019alerte ont retenti dans l\u2019ensemble du territoire. Une attaque revendiqu\u00e9e par les Gardiens de la r\u00e9volution iraniens, qui ont affirm\u00e9 qu\u2019il s\u2019agissait de repr\u00e9sailles \u00e0 la mort des chefs du Hezbollah et du Hamas.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-au-proche-orient-des-troupes-au-sol-israeliennes-sont-entrees-au-liban-20241001_YZFULQK2ZZBSNJOTAWM7ORRQJQ/"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale de Michel Barnier, un discours tr\u00e8s poncif",
        "summary": "Contraint par sa nomination tardive, sa situation minoritaire et une donne budg\u00e9taire tr\u00e8s tendue, le\u00a0Premier ministre n\u2019a pas cherch\u00e9 \u00e0 \u00e9pater la galerie ce mardi 1er octobre dans sa d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/la-declaration-de-politique-generale-de-michel-barnier-un-discours-tres-poncif-20241001_CJVAQL3ATBG77MHECSJYHT2J5A/"
    },
    {
        "title": "Smic, emploi, retraites\u00a0: Barnier perp\u00e9tue globalement l\u2019\u0153uvre macroniste",
        "summary": "S\u2019il semble enterrer la derni\u00e8re r\u00e9forme de l\u2019assurance ch\u00f4mage et annonce un geste pour les smicards, le Premier ministre ne revient pas sur l\u2019\u00e2ge l\u00e9gal de 64\u00a0ans et veut poursuivre la r\u00e9forme du RSA.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/smic-emploi-retraites-barnier-perpetue-globalement-loeuvre-macroniste-20241001_AXLYMON33VDTLPENTWMVWZWSG4/"
    },
    {
        "title": "Pour combler le manque de profs, Michel Barnier veut faire appel aux retrait\u00e9s",
        "summary": "Lors de son discours de politique g\u00e9n\u00e9rale, le Premier ministre a \u00e9rig\u00e9 l\u2019\u00e9cole en \u00abpriorit\u00e9\u00bb, mais en \u00e9vacuant rapidement le sujet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/pour-combler-le-manque-de-profs-michel-barnier-veut-faire-appel-aux-retraites-20241001_YJ4OUBRFKNDYPNORND53K46IJI/"
    },
    {
        "title": "Accro \u00e0 mon smartphone, j\u2019ai test\u00e9 pour vous une semaine avec un t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 clapet",
        "summary": "Clavier t\u00e9l\u00e9phonique difficile \u00e0 ma\u00eetriser pour un novice, absence de distraction et d\u00e9couverte d\u2019un monde sans QR code ou Google Maps\u2026 \u00abLib\u00e9\u00bb a d\u00e9cid\u00e9 de passer au \u00abdumbphone\u00bb pour r\u00e9duire son temps d\u2019\u00e9cran.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/accro-a-mon-smartphone-jai-teste-pour-vous-une-semaine-avec-un-telephone-a-clapet-20241001_CMPEJTJY3FBRDCBJBRUU3QQSC4/"
    },
    {
        "title": "En Caroline du Nord, sid\u00e9ration et solidarit\u00e9 apr\u00e8s la fureur \u00abbiblique\u00bb de l\u2019ouragan H\u00e9l\u00e8ne",
        "summary": "Dans la r\u00e9gion montagneuse d\u2019Asheville, H\u00e9l\u00e8ne laisse derri\u00e8re elle un lourd bilan humain, des d\u00e9g\u00e2ts consid\u00e9rables et des rescap\u00e9s abasourdis. Joe Biden est attendu dans l\u2019Etat ce mercredi 2 octobre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/en-caroline-du-nord-sideration-et-solidarite-apres-la-fureur-biblique-de-louragan-helene-20241001_ESEZNODRPZBCTMLL54WH4GO2SU/"
    },
    {
        "title": "\u00abJoker\u00bb avec Joaquin Phoenix et Lady Gaga : une \u00abFolie \u00e0 deux\u00bb pour trois fois rien",
        "summary": "Todd Phillips s\u2019efforce \u00e0\u00a0cr\u00e9er une suite \u00e0 son\u00a0succ\u00e8s port\u00e9 par son acteur am\u00e9ricain. Elle\u00a0s\u2019annon\u00e7ait rat\u00e9e, et\u00a0elle\u00a0l\u2019est. Lady Gaga, en Harley Quinn, ne rel\u00e8ve h\u00e9las pas le niveau.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/joker-folie-a-deux-avec-joaquin-phoenix-et-lady-gaga-trois-fois-rien-20241002_WUASD6UKP5HHDAKOUUKMACYQO4/"
    },
    {
        "title": "Fiscalit\u00e9, smic, proportionnelle\u2026 Ce qu\u2019il faut retenir de la d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale de Michel Barnier",
        "summary": "Pendant pr\u00e8s d\u2019une heure et demie, ce mardi 1er octobre, le nouveau Premier ministre a d\u00e9velopp\u00e9 devant les d\u00e9put\u00e9s les principales orientations de son programme politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/fiscalite-smic-proportionnelle-ce-quil-faut-retenir-de-la-declaration-de-politique-generale-de-michel-barnier-20241001_CMENTTCRHBH3TLM23BNRKKCR3Q/"
    },
    {
        "title": "Discours de politique g\u00e9n\u00e9rale\u00a0: sur l\u2019immigration, Barnier ne fait pas du Retailleau mais appelle \u00e0 plus de fermet\u00e9",
        "summary": "Le Premier ministre a annonc\u00e9 ce mardi 1er octobre vouloir une prolongation exceptionnelle de la r\u00e9tention des \u00e9trangers en situation irr\u00e9guli\u00e8re, et ne s\u2019interdit pas d\u2019ouvrir une \u00abdiscussion\u00bb sur l\u2019accord migratoire de\u00a01968 entre la France et l\u2019Alg\u00e9rie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/immigration/discours-de-politique-generale-sur-limmigration-barnier-ne-fait-pas-du-retailleau-mais-appelle-a-plus-de-fermete-20241001_ZSNAHVJNUBCBLNY5G4KXJ37AFM/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale\u00a0: Marine Le\u00a0Pen offre un sursis et pose des lignes rouges",
        "summary": "Le groupe RN a confirm\u00e9 ce mardi 1er\u00a0octobre, apr\u00e8s l\u2019allocution de Michel Barnier \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, ne pas vouloir censurer a priori le Premier ministre, tout en conditionnant ce soutien passif \u00e0 trois exigences.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/declaration-de-politique-generale-marine-le-pen-offre-un-sursis-et-pose-des-lignes-rouges-20241001_R6XRERP4VRGZ5CESZBLQXVP5BM/"
    },
    {
        "title": "Myl\u00e8ne Farmer, la branchitude sur le tard",
        "summary": "Pour son dernier concert au Stade de France ce mardi 1er octobre, la star multimillionnaire de la chanson fran\u00e7aise c\u00e9l\u00e8bre son empire devant un public acquis \u00e0 sa cause, et suscite la curiosit\u00e9 des autres.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/mylene-farmer-la-branchitude-sur-le-tard-20241001_2J7SGABQQ5GOZJ4OVOCV7WGATQ/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale de Michel Barnier\u00a0: un discours passable et pourtant rassurant",
        "summary": "Sans brio ni grande annonce, le discours du Premier ministre \u00e9tait peut-\u00eatre ce qu\u2019on pouvait attendre de moins mauvais de la part du chef d\u2019un gouvernement si \u00e0 droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/michel-barnier-un-discours-passable-et-pourtant-rassurant-20241001_5R5K3SXUDRDQFAHYS63TAQNPLE/"
    },
    {
        "title": "Discours de Michel Barnier\u00a0: Marine Le Pen met la pression pour une nouvelle \u00abloi immigration restrictive\u00bb d\u00e8s\u00a02025",
        "summary": "Le Premier ministre a prononc\u00e9 ce mardi 1er\u00a0octobre son premier discours devant les d\u00e9put\u00e9s d\u2019un h\u00e9micycle plus divis\u00e9 que jamais entre le Nouveau Front populaire, le Rassemblement national, une macronie h\u00e9sitante et des LR toujours plus exigeants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-direct-gouvernement-barnier-le-tres-attendu-discours-de-politique-generale-a-lassemblee-nationale-20241001_KWZYW3HZQVGWRGOOVDJBSNGL4U/"
    },
    {
        "title": "Discours de Michel Barnier\u00a0: ZAN, pr\u00eat \u00e0 taux z\u00e9ro, logement social\u2026 Sur le logement, de timides annonces",
        "summary": "Dans sa d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale, le Premier ministre n\u2019a pas sembl\u00e9 prendre la mesure de la gravit\u00e9 de la crise du logement, m\u00eame s\u2019il a act\u00e9 le retour du pr\u00eat \u00e0 taux z\u00e9ro \u00absur tout le territoire\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/logement/discours-de-michel-barnier-zan-pret-a-taux-zero-logement-social-sur-le-logement-de-timides-annonces-20241001_3O3N5ADCSJEWPAUSSGYZ4TW25Y/"
    },
    {
        "title": "Dans la manifestation parisienne\u00a0: \u00abJe ne vais pas passer une heure \u00e0 \u00e9couter Barnier\u00bb",
        "summary": "Au moment o\u00f9 le Premier ministre d\u00e9clamait sa d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, ce mardi 1er octobre, une mobilisation \u00e0 l\u2019appel des syndicats de gauche se tenait \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/a-la-manifestation-parisienne-barnier-na-rien-a-faire-la-je-vais-pas-passer-une-heure-a-lecouter-20241001_YOOK55YXNFAXXBMBWVUHPNHY3E/"
    },
    {
        "title": "\u00abJe me demande comment nous avons surv\u00e9cu\u00bb : dans les coulisses de \u00abGr\u00e9gory\u00bb, une BD pour \u00abagir plut\u00f4t que subir\u00bb",
        "summary": "Quarante\u00a0ans apr\u00e8s la mort non \u00e9lucid\u00e9e du petit gar\u00e7on, son p\u00e8re\u201a Jean-Marie Villemin, signe la pr\u00e9face d\u2019un roman graphique \u00e0 para\u00eetre jeudi 3 octobre. \u00abLib\u00e9ration\u00bb, qui a consult\u00e9 l\u2019ouvrage en avant-premi\u00e8re, en d\u00e9voile la confection avec le sc\u00e9nariste Pat Perna.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/je-me-demande-comment-nous-avons-survecu-dans-les-coulisses-de-gregory-une-bd-pour-agir-plutot-que-subir-20241001_MFB3UHSMVRERNLHA6QAX7X7ZA4/"
    },
    {
        "title": "Elections am\u00e9ricaines 2024, J-35\u00a0: un ouragan tr\u00e8s politique, le d\u00e9bat des \u00abVP\u00bb et des montres Trump \u00e0 prix d\u2019or",
        "summary": "Ce mardi 1er\u00a0octobre, les retomb\u00e9es du puissant ouragan Helene, la G\u00e9orgie \u00e9picentre de la bataille pour le vote, le soutien du \u00abNew York Times\u00bb \u00e0 Kamala Harris et l\u2019ultime arnaque de Donald Trump.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/elections-americaines-2024-j-35-un-ouragan-tres-politique-le-debat-des-vp-et-des-montres-trump-a-prix-dor-20241001_WEZQALRN35GWRFHD3WMJRSQ234/"
    },
    {
        "title": "Un tableau d\u00e9nich\u00e9 dans une cave par un brocanteur italien en\u00a01962 serait un original de Picasso",
        "summary": "Il y a plus de cinquante\u00a0ans, Luigi Lo Rosso trouve par hasard un tableau dans une maison situ\u00e9e \u00e0 Capri, et l\u2019emporte chez lui \u00e0 Pomp\u00e9i. Des d\u00e9cennies plus tard, une \u00e9tude l\u2019attribue \u00e0 Pablo Picasso, r\u00e9v\u00e8le \u00abIl Giorno\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/arts/un-tableau-deniche-dans-une-cave-par-un-brocanteur-italien-en-1962-serait-un-original-de-picasso-20241001_YCBPEC5MCNCNTLQMBKGV5EMXZM/"
    },
    {
        "title": "Nos critiques des sorties cin\u00e9ma de la semaine\u00a0: \u00abAll we imagine as light\u00bb, \u00abJoker\u00a0: folie \u00e0 deux\u00bb, \u00abDrone\u00bb\u2026",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans les sorties cin\u00e9ma de ce mercredi 2\u00a0octobre, avec aussi \u00abQuand vient l\u2019automne\u00bb, \u00abThe Outrun\u00bb et \u00abLa Sir\u00e8ne \u00e0 barbe\u00bb. Bandes-annonces \u00e0 l\u2019appui.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/nos-critiques-des-sorties-cinema-de-la-semaine-all-we-imagine-as-light-joker-folie-a-deux-drone-20241002_YC2YR32ZENFBPHECXFSD7R67BY/"
    },
    {
        "title": "Discours de politique g\u00e9n\u00e9rale\u00a0: face aux d\u00e9put\u00e9s, Michel Barnier en toute fragilit\u00e9",
        "summary": "Faute de majorit\u00e9, le Premier ministre n\u2019a pas eu d\u2019autre choix que de pr\u00e9senter une feuille de route plut\u00f4t qu\u2019une \u00e9num\u00e9ration de mesures dans son discours face \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e mardi 1er\u00a0octobre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/discours-de-politique-generale-face-aux-deputes-michel-barnier-en-toute-fragilite-20241002_FVD2ENST2RHSTI67UO2TOSKUHY/"
    },
    {
        "title": "Proche-Orient\u00a0: comment la France se pr\u00e9pare \u00e0 porter assistance \u00e0 ses ressortissants",
        "summary": "Alors que le conflit s\u2019est violemment acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 ces derniers jours, Paris \u00e9tudie heure par heure l\u2019\u00e9volution de la situation au Liban et en Isra\u00ebl, pour anticiper une \u00e9ventuelle op\u00e9ration d\u2019\u00e9vacuation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/proche-orient-comment-la-france-se-prepare-a-porter-assistance-a-ses-ressortissants-20241001_UFXZRY3ZSFFVLCLRXYIR3H6OTU/"
    },
    {
        "title": "Le rappeur P. Diddy vis\u00e9 par 120 nouvelles accusations de violences sexuelles",
        "summary": "Un avocat texan, qui repr\u00e9senterait de nombreuses victimes du rappeur et producteur, a annonc\u00e9 ce mardi 1er octobre son intention d\u2019engager des poursuites dans plusieurs Etats am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/le-rappeur-p-diddy-vise-par-120-nouvelles-accusations-de-violences-sexuelles-20241001_ITJFJNYBZZGQ3KQEM3CIU4IXO4/"
    },
    {
        "title": "Racisme et dating\u00a0: \u00abIls parlaient de la sup\u00e9riorit\u00e9 du sang et du sperme blancs\u00bb",
        "summary": "Racis\u00e9s, ils nous racontent comment s\u2019expriment, \u00e0 leur endroit, des repr\u00e9sentations racistes dans le cadre du dating. Dans notre troisi\u00e8me \u00e9pisode, Uriel\u00b7le, 22\u00a0ans, drag m\u00e9tis, se souvient d\u2019une invitation \u00e0 participer \u00e0 un \u00abraceplay\u00bb avec fantasmes sur le retour de l\u2019esclavage.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/racisme-et-dating-ils-parlaient-de-la-superiorite-du-sang-et-du-sperme-blancs-20241002_FB3EDJ7M7ZBTTO2N3QUVMW7GMM/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Conflit au Proche-Orient\u00a0: Isra\u00ebl et l\u2019Iran se menacent mutuellement apr\u00e8s le tir de 200 missiles par T\u00e9h\u00e9ran",
        "summary": "Isra\u00ebl promet de riposter \u00e0 l\u2019attaque men\u00e9e mardi soir par l\u2019Iran pour venger la mort des chefs du Hezbollah libanais et du Hamas palestinien, T\u00e9h\u00e9ran r\u00e9pondant qu\u2019il frappera \u00abtoutes les infrastructures\u00bb isra\u00e9liennes s\u2019il est attaqu\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-conflit-au-proche-orient-israel-et-liran-se-menacent-mutuellement-apres-le-tir-de-200-missiles-par-teheran-20241002_SCZJXVVUR5DI3GBK5WABK2RLGE/"
    },
    {
        "title": "Trains SNCF pour les vacances de No\u00ebl\u00a0: les d\u00e9tails \u00e0 connaitre pour l\u2019ouverture de la billetterie mercredi 2\u00a0octobre",
        "summary": "D\u00e8s ce mercredi 2\u00a0octobre \u00e0 6 heures, les trajets en TGV, Intercit\u00e9s et Ouigo en France et en Europe pourront \u00eatre r\u00e9serv\u00e9s pour la p\u00e9riode du 15\u00a0d\u00e9cembre 2024 au 8\u00a0janvier 2025. Les plus rapides et organis\u00e9s pourront faire jusqu\u2019\u00e0 38\u00a0% d\u2019\u00e9conomie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/consommation/trains-sncf-pour-les-vacances-de-noel-les-details-a-connaitre-pour-louverture-de-la-billetterie-mercredi-2-octobre-20241001_LNMFHFJEIFE7JIUZNT7BLCMFAE/"
    },
    {
        "title": "Derri\u00e8re le succ\u00e8s s\u00e9curitaire des JO, le calvaire policier d\u2019une nounou alg\u00e9rienne accus\u00e9e de terrorisme",
        "summary": "D\u2019origine alg\u00e9rienne et r\u00e9sidant depuis dix\u00a0ans en France, \u00abLatifa\u00bb est soup\u00e7onn\u00e9e par les autorit\u00e9s - \u00e0 tort\u00a0- d\u2019\u00eatre une terroriste. Son employeur, la poliste Chlo\u00e9 Morin t\u00e9moigne de cette histoire ubuesque et d\u00e9nonce la banalisation de mesures attentatoires aux libert\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/derriere-le-succes-securitaire-des-jo-le-calvaire-policier-dune-nounou-algerienne-accusee-de-terrorisme-20241002_RJQ5BYGIXBAV7PDZNG3FOWMFNA/"
    },
    {
        "title": "Coq au vin accompagn\u00e9 d\u2019Orangina, croissant au gouda\u2026 Mais pourquoi la\u00a0Deutsche Bahn est-elle aussi m\u00e9chante avec la France\u00a0?",
        "summary": "Dans un programme mettant \u00e0 l\u2019honneur les gastronomies europ\u00e9ennes, la compagnie ferroviaire met en avant la cuisine fran\u00e7aise dans ses wagons-bars jusqu\u2019\u00e0 fin octobre. Si l\u2019intention est louable, les Allemands ont fait de dr\u00f4les de choix pour nous repr\u00e9senter.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/coq-au-vin-accompagne-dorangina-croissant-au-gouda-mais-pourquoi-la-deutsche-bahn-est-elle-aussi-mechante-avec-la-france-20241002_UDOFVUXMNJGSNM23KPVEBKEGUQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abDeux Filles nues\u00bb de Luz, les affres de l\u2019histoire plein cadre",
        "summary": "Le nouvel album de\u00a0l\u2019auteur traverse les\u00a0heures sombres du\u00a0XXe\u00a0si\u00e8cle en\u00a0adoptant le point de vue du tableau de\u00a0Mueller depuis sa conception, entre spoliation par le nazisme et censure. Une\u00a0r\u00e9flexion sur l\u2019art face aux p\u00e9rils id\u00e9ologiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/bd/deux-filles-nues-de-luz-les-affres-de-lhistoire-plein-cadre-20241001_ZXUREMSBCFHNNEEKYMWFM5A5TU/"
    },
    {
        "title": "Elections am\u00e9ricaines : Tim Walz et JD Vance se disputent cordialement dans le d\u00e9bat des aspirants vice-pr\u00e9sident",
        "summary": "Dans le dernier duel t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de la campagne 2024, les colistiers de Donald Trump et Kamala Harris ont propos\u00e9 une opposition comme on n\u2019en fait plus en Am\u00e9rique, privil\u00e9giant l\u2019entrechoquement poli de visions sur le fond plut\u00f4t que les outrances d\u00e9sormais \u00e9rig\u00e9es en norme sur la forme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/elections-americaines-2024-tim-walz-et-jd-vance-se-disputent-cordialement-dans-le-debat-des-aspirants-vice-president-20241002_4N4DQMTUWFA6JCQNFQLB2O4REQ/"
    },
    {
        "title": "Alexandra Dupont, elle pleure son verger",
        "summary": "La derni\u00e8re habitante sur le trac\u00e9 de l\u2019autoroute A 69, entre Toulouse et Castres, a fini par quitter sa maison \u00e0 regret, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 la cible de menaces et d\u2019intimidations.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/alexandra-dupont-elle-pleure-son-verger-20241001_LCSK4WZJBBDIJJI3XFZLGVAJYM/"
    },
    {
        "title": "Le Haut-Commissariat au plan fusionn\u00e9 avec France Strat\u00e9gie\u2026 mais toujours avec Fran\u00e7ois Bayrou\u00a0?",
        "summary": "Michel Barnier a annonc\u00e9 l\u2019union des deux organismes, \u00e0 la suite d\u2019un rapport s\u00e9natorial RN qui \u00e9trille l\u2019instance pr\u00e9sid\u00e9e par le patron du Modem. Mais ce dernier estime que sa place n\u2019est pas remise en cause.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/le-haut-commissariat-au-plan-fusionne-avec-france-strategie-mais-toujours-avec-francois-bayrou-20241002_ZEIYBWRKGRGLVMMZMPS6WVLZUE/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de la Sfam\u00a0: Sadri Fegaier, une d\u00e9fense tout en d\u00e9fausse",
        "summary": "Au terme de sept jours d\u2019audience, le proc\u00e8s de la soci\u00e9t\u00e9 d\u2019assurance pour pratiques commerciales trompeuses se termine ce mercredi 2 octobre. Lundi, le patron milliardaire de la soci\u00e9t\u00e9 a jou\u00e9 la carte de l\u2019ignorance et du groupe qui aurait grandi trop vite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/conso/proces-de-la-sfam-sadri-fegaier-une-defense-tout-en-defausse-20241002_I5QMWVWADRG7ZOL6XBINTQUL2A/"
    },
    {
        "title": "Michel Forst, rapporteur sp\u00e9cial de l\u2019ONU : \u00abSi Paul Watson \u00e9tait extrad\u00e9 au Japon, ce serait un v\u00e9ritable scandale\u00bb",
        "summary": "Saisi par les avocats du fondateur de Sea Sheperd, actuellement en prison au Groenland, le d\u00e9fenseur de l\u2019environnement aux Nations unies estime que la demande japonaise viole la convention internationale prot\u00e9geant la \u00abd\u00e9mocratie environnementale\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/michel-forst-rapporteur-special-de-lonu-si-paul-watson-etait-extrade-au-japon-ce-serait-un-veritable-scandale-20240930_OYEVHQBDJBDYJELQBVWTUYYF2I/"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier, un Premier ministre modeste qui va conduire une cure d\u2019aust\u00e9rit\u00e9 massive",
        "summary": "S\u2019il a tent\u00e9 de mettre les formes lors de son discours de politique g\u00e9n\u00e9rale devant l\u2019Assembl\u00e9e nationale, faute de majorit\u00e9, le chef du gouvernement a n\u00e9anmoins annonc\u00e9 un tour de vis budg\u00e9taire alors que le d\u00e9ficit pourrait d\u00e9passer les 6\u00a0% cette ann\u00e9e, sans en pr\u00e9ciser les contours.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/michel-barnier-un-premier-ministre-modeste-qui-va-conduire-une-cure-dausterite-massive-20241002_UCIEEQKA3JDEHP2A6LTIEZDLFU/"
    },
    {
        "title": "En Haute-Savoie, le projet autoroutier contest\u00e9 de l\u2019A412 avance \u00e0 pas de loup",
        "summary": "Les \u00e9lus locaux, en grande majorit\u00e9 issus des R\u00e9publicains, d\u00e9fendent cette liaison de 16 kilom\u00e8tres entre Machilly et Thonon-les-Bains. Le projet avait \u00e9t\u00e9 annul\u00e9 une premi\u00e8re fois en\u00a01997. Aujourd\u2019hui, \u00e9cologistes, agriculteurs et chasseurs se sont alli\u00e9s pour \u00e9viter sa renaissance.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/pollution/haute-savoie-moins-connu-que-la69-le-projet-autoroutier-conteste-de-la412-avance-a-pas-de-loup-20241002_HWWWJB5FFNHLLJ3VCP3OY2HRAU/"
    },
    {
        "title": "Tenter de devenir Miss Univers \u00e0 80\u00a0ans\u00a0: un r\u00eave peut-\u00eatre, mais un exemple\u00a0?",
        "summary": "En participant \u00e0 la finale du concours Miss Univers Cor\u00e9e du Sud, Choi Soon-hwa dit avoir r\u00e9alis\u00e9 un r\u00eave et prouv\u00e9 qu\u2019on peut bien vieillir. Mais c\u2019est aussi reconduire ad vitam les codes de la parade f\u00e9minine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/beaute/tenter-de-devenir-miss-univers-a-80-ans-un-reve-peut-etre-mais-un-exemple-20241002_GQTZ42KVTNH35P3TACSOVKHTZU/"
    }
]