[
    {
        "title": "Autorit\u00e9 palestinienne, arm\u00e9e isra\u00e9lienne\u00a0: J\u00e9nine entre deux feux",
        "summary": "Depuis plusieurs mois, le camp de r\u00e9fugi\u00e9s, surnomm\u00e9 \u00abla capitale des martyrs\u00bb pour son attachement \u00e0 la cause nationale palestinienne, subit des assauts continus de l\u2019Autorit\u00e9 palestinienne et de l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/autorite-palestinienne-armee-israelienne-jenine-entre-deux-feux-20250126_34KHTJXLDNHUZFREVMEIXYVOJQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abOn fait tout simplement le m\u00e9nage l\u00e0-dedans\u00bb : Trump propose d\u2019installer les habitants de Gaza en Egypte et en Jordanie",
        "summary": "Alors que le cessez-le-feu pr\u00e9caire entre dans sa deuxi\u00e8me semaine, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a exhort\u00e9 \u00e0 \u00abnettoyer\u00bb l\u2019enclave en envoyant les Gazaouis en Egypte et en Jordanie. Le Caire et Amman ont r\u00e9p\u00e9t\u00e9 \u00eatre oppos\u00e9s \u00e0 tout accueil massif.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/faire-le-menage-trump-qualifie-gaza-de-site-de-demolition-et-propose-dinstaller-ses-habitants-en-egypte-et-en-jordanie-20250126_RYEWE65QKJEZTAQBZVRONL2WYY/"
    },
    {
        "title": "Proche-Orient\u00a0: \u00abLe manque d\u2019arri\u00e8re-plan historique de Donald Trump est stup\u00e9fiant\u00bb",
        "summary": "Pour le chercheur David Rigoulet-Roze, ni la Jordanie ni l\u2019Egypte ne peuvent accepter le plan du pr\u00e9sident am\u00e9ricain d\u2019accueillir les habitants de la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/proche-orient-le-manque-darriere-plan-historique-de-donald-trump-est-stupefiant-20250126_SONZLDHHLBAYFO5VCRONLWOC4E/"
    },
    {
        "title": "Isol\u00e9 en son Palais, Emmanuel Macron cherche la ligne directe avec les Fran\u00e7ais",
        "summary": "Alors que de nombreux conseillers quittent l\u2019Elys\u00e9e, le Pr\u00e9sident tente de soigner son impopularit\u00e9 en s\u2019adressant lui-m\u00eame aux citoyens. Ses d\u00e9cisions sur d\u2019\u00e9ventuels r\u00e9f\u00e9rendums sont attendues pour le printemps.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/isole-en-son-palais-emmanuel-macron-cherche-la-ligne-directe-avec-les-francais-20250126_TD3KNUFO6VASTMBHZIDNEP2HGY/"
    },
    {
        "title": "B\u00e9larus\u00a0: l\u2019autocrate Alexandre Loukachenko r\u00e9\u00e9lu avec 87,6\u00a0% des voix pour un septi\u00e8me mandat",
        "summary": "Faute d\u2019opposition, l\u2019autocrate prorusse a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu ce dimanche 26\u00a0janvier au B\u00e9larus, avec 87,6\u00a0% des voix, selon un sondage officiel \u00e0 la sortie des urnes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/belarus-lautocrate-alexandre-loukachenko-reelu-avec-876-des-voix-pour-un-septieme-mandat-20250126_S7JA4HFKVZH6XKDEJF5ULFWQTE/"
    },
    {
        "title": "Combats en RDC\u00a0: une r\u00e9union en urgence du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019ONU",
        "summary": "Une r\u00e9union d\u2019urgence du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019ONU sur les combats dans l\u2019est de la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo (RDC) a \u00e9t\u00e9 avanc\u00e9e \u00e0 ce dimanche 26\u00a0janvier, apr\u00e8s plusieurs jours de combats meurtriers. Elle \u00e9tait initialement pr\u00e9vue lundi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/combats-en-rdc-une-reunion-en-urgence-du-conseil-de-securite-de-lonu-20250126_53FEXPN2FFEVLALNQLI35DXOFE/"
    },
    {
        "title": "Budget\u00a0: derni\u00e8re ligne droite en qu\u00eate d\u2019un compromis",
        "summary": "Avant la tenue de la commission mixte paritaire sur le projet de loi de finances, le gouvernement continue de n\u00e9gocier pour r\u00e9tablir les compromis faits \u00e0 l\u2019opposition, sans f\u00e2cher son socle commun, tout en r\u00e9duisant le d\u00e9ficit.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/budget-derniere-ligne-droite-en-quete-dun-compromis-20250126_4ZZRD2CFNZGNJDQLYUFPK2VV44/"
    },
    {
        "title": "80 ans de la lib\u00e9ration d\u2019Auschwitz\u00a0: \u00abLes survivants de la Shoah se sont d\u2019abord heurt\u00e9s \u00e0 un mur de silence\u00bb",
        "summary": "Dans une France de l\u2019apr\u00e8s-guerre o\u00f9 l\u2019histoire nationale s\u2019est \u00e9crite avant tout sous l\u2019angle de la R\u00e9sistance, les t\u00e9moignages des survivants des camps ont pein\u00e9 \u00e0 se faire entendre, explique l\u2019historien Tal Bruttmann.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/80-ans-de-la-liberation-dauschwitz-les-survivants-de-la-shoah-se-sont-dabord-heurtes-a-un-mur-de-silence-20250126_DHM2FNXDVBGH3JYXKG7OWRTR5I/"
    },
    {
        "title": "FKA Twigs : \u00abJ\u2019essaye d\u00e9sormais d\u2019utiliser mon corps pour exprimer des choses plus profondes\u00bb",
        "summary": "Dans une interview exclusive, l\u2019Anglaise raconte \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb la gen\u00e8se d\u2019\u00abEusexua\u00bb, album \u00e9patant et en perp\u00e9tuel mouvement qu\u2019elle m\u00fbrit depuis vingt-cinq ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/fka-twigs-jessaye-desormais-dutiliser-mon-corps-pour-exprimer-des-choses-plus-profondes-20250126_RUARDZ7LN5BKXIQB5FX72UMVMI/"
    },
    {
        "title": "Municipale partielle \u00e0 Villeneuve-Saint-Georges : l\u2019insoumis Louis Boyard en t\u00eate du premier tour",
        "summary": "Parti sans le soutien du reste de la gauche, rassembl\u00e9e derri\u00e8re le communiste Daniel Henry, le jeune d\u00e9put\u00e9 insoumis a ralli\u00e9 le second tour avec pr\u00e8s d\u2019un votant sur quatre, dimanche 26 janvier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/municipale-partielle-a-villeneuve-saint-georges-linsoumis-louis-boyard-en-tete-du-premier-tour-20250126_Z6G6MMXEVFEHVBDEIEYQIPZOVI/"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est la seule solution raisonnable m\u00eame si elle est dure \u00e0 prendre\u00bb : en Bretagne, un hameau bient\u00f4t ras\u00e9 pour \u00e9chapper \u00e0 la mont\u00e9e des eaux",
        "summary": "Pour parer au risque de submersion marine et \u00e0 l\u2019\u00e9tiolement d\u2019une dune protectrice, plusieurs maisons du quartier de L\u00e9han, \u00e0 Treffiagat (Finist\u00e8re), vont \u00eatre d\u00e9truites. Port\u00e9e par les \u00e9lus locaux, cette op\u00e9ration, qui brise le c\u0153ur des habitants, est une premi\u00e8re en France.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/cest-la-seule-solution-raisonnable-meme-si-elle-est-dure-a-prendre-en-bretagne-un-hameau-bientot-rase-pour-echapper-a-la-montee-des-eaux-20250126_LQJL47HQVBHNJDDTBRU5HWX3KA/"
    },
    {
        "title": "Daron sur le divan\u00a0: \u00abMon p\u00e8re ne se serait jamais autant livr\u00e9 et lib\u00e9r\u00e9 sans cette th\u00e9rapie familiale\u00bb",
        "summary": "Ils ont la vingtaine ou la trentaine et ont demand\u00e9 \u00e0 leurs parents de consulter ensemble un psychologue ou un psychiatre. Souvent pour le meilleur, parfois pour le pire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/parentalites/daron-sur-le-divan-mon-pere-ne-se-serait-jamais-autant-livre-et-libere-sans-cette-therapie-familiale-20250126_MOKKU5DA6FCABKBVKENI5YGOPE/"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n\u2019ai jamais vu \u00e7a\u00bb :  de Rennes aux Sables d\u2019Olonne, la temp\u00eate Herminia secoue l\u2019ouest du pays",
        "summary": "Succ\u00e9dant \u00e0 Eowyn, la d\u00e9pression a noy\u00e9 la capitale bretonne sous les eaux et oblig\u00e9 les organisateurs du Vend\u00e9e Globe \u00e0 fermer le village d\u2019accueil au public, dimanche 26 janvier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/je-nai-jamais-vu-ca-de-rennes-aux-sables-dolonne-la-tempete-herminia-secoue-louest-du-pays-20250126_TD7EYZB6WJAGRAWJWSNKQ4KLRM/"
    },
    {
        "title": "\u00abAutorit\u00e9\u00bb et \u00abtravail\u00bb\u00a0: \u00e0 Bordeaux, Edouard Philippe se chauffe pour\u00a02027",
        "summary": "L\u2019ancien Premier ministre, candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, a rassembl\u00e9 les troupes de son parti Horizons, ce dimanche 26\u00a0janvier, pour d\u00e9rouler ses ambitions \u00e9lectorales, dans une France qu\u2019il juge aujourd\u2019hui \u00abmalade\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/autorite-et-travail-a-bordeaux-edouard-philippe-se-chauffe-pour-2027-20250126_WWE2M5CZDNEPLLUEPTZ5V4MKOY/"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Laurentin\u00a0: \u00abLe succ\u00e8s des documentaires de France Culture traduit un besoin de recul sur une actualit\u00e9 qui va trop vite\u00bb",
        "summary": "\u00abLes Pieds sur terre\u00bb, \u00abLSD\u00bb\u2026 Avec pr\u00e8s de 500 heures de documentaires par an, la station publique est la plus productive dans ce domaine. L\u2019ancien animateur de \u00abla Fabrique de l\u2019histoire\u00bb, devenu responsable du p\u00f4le d\u00e9di\u00e9 de la cha\u00eene, d\u00e9taille \u00e0 \u00abLib\u00e9\u00bb les projets des mois \u00e0 venir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/emmanuel-laurentin-le-succes-des-documentaires-de-france-culture-traduit-un-besoin-de-recul-sur-une-actualite-qui-va-trop-vite-20250126_YONLTLCFONCP7JBSWL3NAJP2DQ/"
    },
    {
        "title": "Catastrophe ferroviaire de Tempe\u00a0: \u00e0 Ath\u00e8nes, une large foule crie sa col\u00e8re contre la \u00abdissimulation\u00bb du pouvoir",
        "summary": "Pr\u00e8s de deux ans apr\u00e8s la collision de deux trains qui avait caus\u00e9 la mort de 57 personnes, des dizaines de milliers de personnes \u00e9taient rassembl\u00e9es dans la capitale grecque pour r\u00e9clamer justice et explications, qui font toujours d\u00e9faut.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/catastrophe-ferroviaire-de-tempe-a-athenes-une-large-foule-crie-sa-colere-contre-la-dissimulation-du-pouvoir-20250126_ULKA52DLJ5ATRHHMR54DQ6QWCI/"
    },
    {
        "title": "Quinn Slobodian : \u00abPour les n\u00e9olib\u00e9raux am\u00e9ricains, la d\u00e9mocratie repr\u00e9sente une menace\u00bb",
        "summary": "Dans son nouveau livre, l\u2019historien canadien poursuit sa critique du n\u00e9olib\u00e9ralisme en montrant comment les milliardaires du monde entier, \u00e0 commencer par Musk et tous ceux qui entourent Trump, cr\u00e9ent des territoires qui \u00e9chappent aux r\u00e8gles des Etats. Il estime qu\u2019il est temps pour l\u2019Union europ\u00e9enne de montrer les dents.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/quinn-slobodian-pour-les-neoliberaux-americains-la-democratie-represente-une-menace-20250126_JH6R6VJJKFEZXAGTJ24JDKDN7M/"
    },
    {
        "title": "L\u2019ancien maire de Bordeaux Nicolas Florian est mort \u00e0 55 ans",
        "summary": "L'\u00e9lu LR, qui avait succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 Alain Jupp\u00e9 en 2019, a succomb\u00e9 \u00e0 un accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral, annonce \u00abSud-Ouest\u00bb ce dimanche.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/lancien-maire-de-bordeaux-nicolas-florian-est-mort-20250126_TSLHKQWCI5EANC3WSADW3OO6BM/"
    },
    {
        "title": "\u00abLes Juges et l\u2019Assassin\u00bb, ou la gestion erratique des six premiers mois de la crise du Covid",
        "summary": "Bas\u00e9e sur l\u2019enqu\u00eate de la Cour de justice de la R\u00e9publique, forte de 25 000 pi\u00e8ces, le livre de deux journalistes du \u00abMonde\u00bb, documentaire gla\u00e7ant au c\u0153ur du pouvoir et de l\u2019administration, r\u00e9v\u00e8le des \u00abfailles b\u00e9antes au sein de l\u2019appareil sanitaire hexagonal\u00bb en 2020.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/les-juges-et-lassassin-ou-la-gestion-erratique-des-six-premiers-mois-de-la-crise-du-covid-20250126_5ZCFMVLGTJGOLJ7WHL6PREK6BU/"
    },
    {
        "title": "Dans le nord-est syrien, le \u00abgrand jeu\u00bb des influences r\u00e9gionales",
        "summary": "Entre retrait russe, incertitudes am\u00e9ricaines, app\u00e9tit turc et ambitions saoudiennes, la reconfiguration en cours prend la forme d\u2019un casse-t\u00eate. Une bataille cruciale qui d\u00e9terminera le futur de la r\u00e9gion autonome arabo-kurde.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/dans-le-nord-est-syrien-le-grand-jeu-des-influences-regionales-20250125_GI2TFOQ4J5BB7D73G5LA3CMZ6Y/"
    },
    {
        "title": "80 ans de la lib\u00e9ration d\u2019Auschwitz\u00a0: \u00abNous ne sommes plus qu\u2019une poign\u00e9e, nous comptons sur vous\u00bb",
        "summary": "Quatre-vingts ans apr\u00e8s la lib\u00e9ration des camps, les rescap\u00e9es Ginette Kolinka, Esther Senot, Yvette L\u00e9vy et Judith Elk\u00e1n-Herv\u00e9, parmi les derniers t\u00e9moins de la Shoah, appellent \u00e0 faire perdurer leur m\u00e9moire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/80-ans-de-la-liberation-dauschwitz-nous-ne-sommes-plus-quune-poignee-nous-comptons-sur-vous-20250126_L6CEZ73TGVB6XPGXOOL4NL7QYA/"
    },
    {
        "title": "80 ans de la lib\u00e9ration d\u2019Auschwitz : la collecte des archives familiales, un enjeu de m\u00e9moire crucial et d\u00e9licat",
        "summary": "L\u00e9guer des objets et documents qui constituent parfois le seul lien avec un parent disparu dans la Shoah peut repr\u00e9senter un d\u00e9chirement. Roger Fajnzylberg, dont le p\u00e8re a surv\u00e9cu \u00e0 Auschwitz, a confi\u00e9 ses carnets de t\u00e9moignages au M\u00e9morial de la Shoah.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/80-ans-de-la-liberation-dauschwitz-la-collecte-des-archives-familiales-un-enjeu-de-memoire-crucial-et-delicat-20250127_AB6YOCJVFBE6HF2DSXKQAK7SRY/"
    },
    {
        "title": "Crues : l\u2019Ille-et-Vilaine en vigilance rouge, cinq autres d\u00e9partements en orange",
        "summary": "M\u00e9t\u00e9o-France a plac\u00e9 le d\u00e9partement breton en vigilance rouge pour crues ce lundi 27 janvier au matin tandis que le Maine-et-Loire, la Mayenne, l\u2019Orne, l\u2019Eure et le Calvados sont en orange pour le m\u00eame risque.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/a-peine-eowyn-passee-herminia-recouvre-la-france-avec-neuf-departements-en-vigilance-orange-20250126_ODMLRTCFJZFEBDS2BNCNXQAYXA/"
    },
    {
        "title": "Justice des mineurs\u00a0: une proposition de loi \u00abd\u2019une rare violence\u00bb arrive \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "La proposition de loi \u00e0 l\u2019initiative de Gabriel Attal d\u00e9barque, ce lundi 27\u00a0janvier, en s\u00e9ance publique dans l\u2019h\u00e9micycle. Ax\u00e9e sur un panel de mesures r\u00e9pressives, jug\u00e9es inutiles et excessives par les professionnels, elle suscite les plus vives inqui\u00e9tudes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/justice-des-mineurs-une-proposition-de-loi-dune-rare-violence-arrive-a-lassemblee-20250127_7IIWUN6NQRF37J3VGCK5JPRMPA/"
    },
    {
        "title": "\u00abLe Disneyland qu\u2019\u00e9tait la Syrie pour Moscou n\u2019existe plus\u00bb : apr\u00e8s le d\u00e9part de Bachar al-Assad, les Russes misent sur la Libye",
        "summary": "Fervent soutien de la dynastie syrienne depuis ses d\u00e9buts, la Russie doit revoir ses positions dans le pays depuis le renversement du r\u00e9gime le 8 d\u00e9cembre 2024. Pour ne pas perdre pied en M\u00e9diterran\u00e9e et en Afrique, le Kremlin n\u2019a qu\u2019un cap en t\u00eate : la Libye.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/le-disneyland-quetait-la-syrie-pour-moscou-nexiste-plus-apres-le-depart-de-bachar-al-assad-les-russes-misent-sur-la-libye-20250127_ERGF77TJXZCGZFQIMFQR5XXLRM/"
    },
    {
        "title": "Les Etats-Unis font plier la Colombie au terme d\u2019un bras de fer diplomatique sur la question des migrants",
        "summary": "Apr\u00e8s que le pr\u00e9sident Petro a refoul\u00e9 deux avions militaires am\u00e9ricains rapatriant des immigrants colombiens, la tension est mont\u00e9e entre les deux pays. Apr\u00e8s avoir menac\u00e9 de tr\u00e8s fortes sanctions douani\u00e8res, Washington a obtenu gain de cause.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/la-colombie-menacee-de-sanctions-par-trump-pour-avoir-renvoye-des-avions-americains-avec-des-migrants-a-leur-bord-20250126_QQK7HLBYIJCYTEYDMWVZQN4DMA/"
    },
    {
        "title": "Des milliers de Palestiniens d\u00e9plac\u00e9s retournent dans le nord de la bande de Gaza",
        "summary": "Apr\u00e8s le d\u00e9blocage des n\u00e9gociations entre Isra\u00ebl et le Hamas dimanche soir, des milliers de Gazaouis retournent dans le nord de l\u2019enclave ce lundi 27\u00a0janvier. \u00abUne victoire\u00bb, pour le mouvement islamiste palestinien.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/des-milliers-de-palestiniens-deplaces-retournent-dans-le-nord-de-la-bande-de-gaza-20250127_QSURYJEHMFHPHHUG6FJQTZONP4/"
    },
    {
        "title": "Incendie mortel de Wintzenheim\u00a0: que savait la mairie \u00e0 propos du g\u00eete non d\u00e9clar\u00e9\u00a0?",
        "summary": "Le 9 ao\u00fbt 2023, dix vacanciers handicap\u00e9s et leur accompagnateur mouraient dans ce lieu. Les documents d\u2019urbanisme que \u00abLib\u00e9ration\u00bb a pu consulter montrent que la ville avait donn\u00e9 son accord en 2017 et 2018 \u00e0 des travaux sans ambigu\u00eft\u00e9 sur les projets de la propri\u00e9taire : \u00e9tablir une habitation dans ce b\u00e2timent agricole.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/incendie-mortel-de-wintzenheim-que-savait-la-mairie-a-propos-du-gite-non-declare-20250127_SMWUPDPBXVHPNJEYMXRPQQTC7E/"
    },
    {
        "title": "A Villefranche-sur-Sa\u00f4ne, le d\u00e9fil\u00e9 traditionnel r\u00e9serv\u00e9 aux hommes fait des vagues\u00a0: \u00abQuand tu es une femme de 20\u00a0ans, tu regardes\u00bb",
        "summary": "Ce dimanche 26\u00a0janvier, comme chaque ann\u00e9e, la ville du Rh\u00f4ne a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 la f\u00eate des conscrits, une comm\u00e9moration du d\u00e9part \u00e0 la guerre h\u00e9rit\u00e9e du Second Empire. A cette occasion, des centaines d\u2019hommes paradent dans les rues lors d\u2019un d\u00e9fil\u00e9 dont sont exclues les femmes. Un collectif f\u00e9ministe local vient de porter plainte pour \u00abdiscrimination sexiste\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/a-villefranche-sur-saone-le-defile-traditionnel-reserve-aux-hommes-fait-des-vagues-quand-tu-es-une-femme-de-20-ans-tu-regardes-20250126_NHUO2T36RZDDHNCRUZESSX3JMA/"
    },
    {
        "title": "Fous de d\u00e9fil\u00e9s\u00a0: \u00abLes gens tr\u00e8s suivis sur Instagram qu\u2019on assoit au premier rang, \u00e7a n\u2019existait pas vraiment quand j\u2019ai commenc\u00e9\u00bb",
        "summary": "La Fashion Week est leur terrain de jeu favori, les podiums le th\u00e9\u00e2tre de leur passion. Dans le premier \u00e9pisode de notre s\u00e9rie, Arthur, 33 ans, directeur de casting, raconte les heures pass\u00e9es devant les d\u00e9fil\u00e9s et comment il a fait de la mode son m\u00e9tier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/fous-de-defiles-les-gens-tres-suivis-sur-instagram-quon-assoit-au-premier-rang-ca-nexistait-pas-vraiment-quand-jai-commence-20250127_KKC25MDUTBAGXMEETOLRHTSIEM/"
    }
]