[
    {
        "title": "David Bertrand, psychologue et \u00e9thologue : \u00abComment prendre du recul sur les requins apr\u00e8s \u201cles Dents de la mer\u201d?\u00bb",
        "summary": "Les poules seraient b\u00eates, les cochons sales et les loups dangereux\u2026 Dans \u00abNos Pr\u00e9jug\u00e9s envers les animaux\u00bb, David Bertrand d\u00e9cortique et d\u00e9monte les id\u00e9es re\u00e7ues, le plus souvent fond\u00e9es sur la m\u00e9connaissance.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/david-bertrand-psychologue-et-ethologue-comment-prendre-du-recul-sur-les-requins-apres-les-dents-de-la-mer-20241223_P347JG2JD5AGHASYBAUJSJ4PFY/"
    },
    {
        "title": "\u00abMayotte est une partie de nous-m\u00eames\u00bb\u00a0: aux Comores, l\u2019aide s\u2019organise apr\u00e8s le passage du cyclone Chido",
        "summary": "Dans les \u00eeles situ\u00e9es au nord-ouest de l\u2019archipel fran\u00e7ais, la soci\u00e9t\u00e9 civile comme le gouvernement se mobilisent pour venir en aide aux victimes du cyclone.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/immigration/mayotte-est-une-partie-de-nous-memes-aux-comores-laide-sorganise-apres-le-passage-du-cyclone-chido-20241225_XBFZDILUMJANHIMBJI2ZRAYA7I/"
    },
    {
        "title": "Suicide d\u2019un conducteur de la SNCF\u00a0: comment le train a-t-il pu s\u2019arr\u00eater tout seul\u00a0?",
        "summary": "Mardi 24\u00a0d\u00e9cembre, le conducteur d\u2019un TGV s\u2019est suicid\u00e9 sur la ligne Sud-Est alors que son train roulait \u00e0 pleine vitesse. Gr\u00e2ce \u00e0 son dispositif de s\u00e9curit\u00e9 Vacma, la machine a pu s\u2019arr\u00eater seule et \u00e9viter une catastrophe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/suicide-dun-conducteur-de-la-sncf-comment-le-train-a-t-il-pu-sarreter-tout-seul-20241225_2VKSVKKOBRBJ3HEKGJFX7HQCDY/"
    },
    {
        "title": "Suicide d\u2019un cheminot\u00a0: la mort d\u2019un travailleur sera toujours plus tragique qu\u2019un r\u00e9veillon de No\u00ebl rat\u00e9",
        "summary": "Ceux qui aiment d\u00e9tester les cheminots et les fonctionnaires ont r\u00e9agi trop vite, avant de savoir que les retards des TGV Sud-Est \u00e9taient dus au suicide d\u2019un conducteur, Bruno Rejony. Ces r\u00e9actions h\u00e2tives illustrent l\u2019individualisme croissant de notre soci\u00e9t\u00e9 et l\u2019absence, chez certains, de solidarit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/suicide-dun-cheminot-la-mort-dun-travailleur-sera-toujours-plus-tragique-quun-reveillon-de-noel-rate-20241225_ADOL27HHFFHHZOXGPY4JL6YM5I/"
    },
    {
        "title": "Crash d\u2019un avion de ligne au Kazakhstan\u00a0: une erreur de la d\u00e9fense antia\u00e9rienne russe suspect\u00e9e",
        "summary": "Quelque 67 personnes voyageaient ce mercredi 25 d\u00e9cembre dans l\u2019avion d\u2019Azerbaijan Airlines qui assurait la liaison Bakou-Grozny en Tch\u00e9tch\u00e9nie. Selon les autorit\u00e9s kazakhes, il y aurait 29 survivants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/un-avion-de-ligne-dazerbaidjan-airlines-secrase-au-kazakhstan-avec-67-passagers-a-bord-20241225_7WJSU7LWQNF73HSI5RVD244V3E/"
    },
    {
        "title": "Manuel Valls \u00e9trill\u00e9 sur France Inter\u00a0: esprit de Jean-No\u00ebl, es-tu l\u00e0\u00a0?",
        "summary": "En ce jour de la naissance de J\u00e9sus, un nouveau pr\u00e9nom r\u00e9sonne dans les foyers o\u00f9 se m\u00ealent restes de b\u00fbche et vieux d\u00e9bats mal dig\u00e9r\u00e9s\u00a0: celui de l\u2019auditeur de France Inter tr\u00e8s remont\u00e9 contre le nouveau ministre des Outre-mer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/manuel-valls-etrille-sur-france-inter-esprit-de-jean-noel-es-tu-la-20241225_WMWTWIM2QRFXJBWCP24DPL23I4/"
    },
    {
        "title": "Le duo Darmanin-Retailleau, r\u00e9v\u00e9lateur des intentions du gouvernement",
        "summary": "Les ministres de la Justice et de l\u2019Int\u00e9rieur de Fran\u00e7ois Bayrou incarnent le risque de d\u00e9rive droiti\u00e8re de son gouvernement. D\u2019autant que la comp\u00e9tition de leurs ambitions pourrait les pousser \u00e0 la surench\u00e8re.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/le-duo-darmanin-retailleau-revelateur-des-intentions-du-gouvernement-20241225_M7CBXT5QVRDHJFIFK5VGZXLQHQ/"
    },
    {
        "title": "S\u00e9ries\u00a0: \u00abLib\u00e9\u00bb fait son top 10 de l\u2019ann\u00e9e\u00a02024",
        "summary": "Dans la jungle des plateformes guid\u00e9es par le tout-algorithmique et encore secou\u00e9es par la gr\u00e8ve hollywoodienne de 2023, \u00abLib\u00e9\u00bb a s\u00e9lectionn\u00e9  ses dix \u0153uvres pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es, entre suites  inspir\u00e9es et belles surprises.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/series/series-libe-fait-son-top-10-de-lannee-2024-20241225_B4MHCYHOAFEQLKD7CBLLGKUM4I/"
    },
    {
        "title": "\u00abUne autre mani\u00e8re de consommer\u00bb\u00a0: Geev, start-up leader des dons d\u2019objets entre particuliers sur Internet",
        "summary": "Plut\u00f4t que revendre les cadeaux de No\u00ebl qui ne vous plaisent pas, donnez-les\u00a0! Plusieurs plateformes de dons existent, dont cette entreprise fran\u00e7aise qui vante un mod\u00e8le \u00e9cologique et social tout en trouvant des moyens de mon\u00e9tiser ses services.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/conso/une-autre-maniere-de-consommer-geev-start-up-leader-des-dons-dobjets-entre-particuliers-sur-internet-20241225_K3OUEJU3EZEPNBOENEGTNZI3Q4/"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne pouvais plus fumer de beuh livr\u00e9e par des enfants\u00bb\u00a0: quand les usagers de drogue interrogent leur consommation",
        "summary": "Dans sa lutte contre le narcotrafic, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur, Bruno Retailleau, insiste sur la responsabilit\u00e9 des clients, complices selon lui des m\u00e9faits des dealeurs. Qu\u2019en pensent les principaux concern\u00e9s ? \u00abLib\u00e9\u00bb leur donne la parole.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/consommation/je-ne-pouvais-plus-fumer-de-beuh-livree-par-des-enfants-quand-les-usagers-de-drogue-interrogent-leur-consommation-20241225_3M3JO7EJ6REYFGF2W6DCEYJ5OU/"
    },
    {
        "title": "\u00abIl y a la fa\u00e7ade et la r\u00e9alit\u00e9\u00bb\u00a0: Les \u00e9cologistes parisiens s\u2019appr\u00eatent \u00e0 saisir la justice contre LVMH",
        "summary": "Des \u00e9lus verts ont d\u00e9pos\u00e9 un recours aupr\u00e8s de la mairie de Paris pour exiger le retrait de la b\u00e2che en forme de malle qui recouvre la fa\u00e7ade d\u2019un immeuble appartenant au g\u00e9ant du luxe sur les Champs-Elys\u00e9es, de la publicit\u00e9 d\u00e9guis\u00e9e \u00e0 leurs yeux. Faute de r\u00e9ponse, ils s\u2019appr\u00eatent \u00e0 saisir le tribunal administratif.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/ville/il-y-a-la-facade-et-la-realite-les-ecologistes-parisiens-sappretent-a-saisir-la-justice-contre-lvmh-20241225_2IPWV7LCYZHB7EF7ONPCUUWNXE/"
    },
    {
        "title": "Gouvernement Bayrou : et si les socialistes avaient bien jou\u00e9 le coup\u00a0?",
        "summary": "Depuis la chute du gouvernement Barnier, le\u00a0PS a r\u00e9ussi \u00e0 se distancier des insoumis, \u00e0 prouver que Bayrou et Macron n\u2019avaient pas l\u2019intention de faire des \u00abcompromis\u00bb, le tout en maintenant son unit\u00e9. Jusqu\u2019\u00e0 quand\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/gouvernement-bayrou-et-si-les-socialistes-avaient-bien-joue-le-coup-20241225_3CYXTUZURNC7ZAXPAQ3PVP3OYU/"
    },
    {
        "title": "Bruno Retailleau s\u2019impose, l\u2019immigration en \u00e9tendard",
        "summary": "Omnipr\u00e9sent, survivant du pr\u00e9c\u00e9dent gouvernement, appuy\u00e9 sur les jalons pos\u00e9s par son pr\u00e9d\u00e9cesseur, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur a les mains libres pour mettre en \u0153uvre une politique migratoire conforme aux propositions de l\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/immigration/bruno-retailleau-simpose-limmigration-en-etendard-20241225_GD2EHT5AUJAOTLD65RM4YE3HRI/"
    },
    {
        "title": "\u00abApr\u00e8s un divorce, ta cote augmente\u00bb\u00a0: les noces rebelles des Mauritaniennes",
        "summary": "A rebours des pratiques r\u00e9gionales, les femmes maures, l\u2019ethnie\u00a0qui\u00a0repr\u00e9sente environ deux tiers du pays du Sahel, se\u00a0remarient fr\u00e9quemment et \u00e0 plusieurs reprises, sans \u00eatre\u00a0le moins\u00a0du monde stigmatis\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/apres-un-divorce-ta-cote-augmente-les-noces-rebelles-des-mauritaniennes-20241225_6XJOODPEEFA7LOTIL4KVK2DP3E/"
    },
    {
        "title": "Poster des photos sur Instagram est-il devenu ringard\u00a0?",
        "summary": "Oui, selon les moins de 20\u00a0ans, qui d\u00e9daignent les mosa\u00efques de clich\u00e9s qui \u00e9taient un temps la signature de l\u2019application, privil\u00e9giant les storys.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/hightech/poster-des-photos-sur-instagram-est-il-devenu-ringard-20241225_HZQLD6GTFRD3LPJUSHMFJP4JVU/"
    },
    {
        "title": "Nos critiques des sorties cin\u00e9ma de la semaine\u00a0: \u00abNosferatu\u00bb, \u00abPlan\u00e8te B\u00bb, \u00abJoli joli\u00bb\u2026",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans les sorties cin\u00e9ma de ce mercredi 25\u00a0d\u00e9cembre avec aussi \u00abErnest Cole, photographe\u00bb, \u00abBanzo\u00bb \u00abLe D\u00e9luge\u00bb, \u00abMy Sunshine\u00bb et \u00abMotel Destino\u00bb. Bandes-annonces \u00e0 l\u2019appui.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/nos-critiques-des-sorties-cinema-de-la-semaine-nosferatu-planete-b-joli-joli-20241225_7YPL6T4TOBCF7CBVYQGAJDUJ2I/"
    },
    {
        "title": "Zelensky d\u00e9nonce une attaque massive \u00abinhumaine\u00bb de Moscou sur l\u2019Ukraine le jour de No\u00ebl",
        "summary": "Selon le pr\u00e9sident ukrainien, la Russie a lanc\u00e9 plus de 70 missiles et 100 drones ce mercredi, ciblant des structures \u00e9nerg\u00e9tiques du pays alors que l\u2019Ukraine c\u00e9l\u00e8bre le jour de No\u00ebl le 25 d\u00e9cembre pour la deuxi\u00e8me fois de son histoire, comme en Occident.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/zelensky-denonce-une-attaque-massive-inhumaine-de-moscou-sur-lukraine-le-jour-de-noel-20241225_43QJOI5JQJDSJPKDYFAA4CSJPM/"
    },
    {
        "title": "SNCF : le suicide d\u2019un conducteur \u00e0 l\u2019origine du blocage de milliers de passagers dans des TGV le soir de No\u00ebl",
        "summary": "La circulation des trains sur la ligne \u00e0 grande vitesse Sud-Est a \u00e9t\u00e9 perturb\u00e9e dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi provoquant de trois \u00e0 cinq heures de retard. La compagnie a confirm\u00e9 que le conducteur s\u2019\u00e9tait suicid\u00e9 alors que le train \u00e9tait en train de rouler.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/des-milliers-de-passagers-ont-passe-la-soiree-du-reveillon-bloques-dans-des-tgv-20241225_P35CD6SFIBFANAUA47J2OPLAJM/"
    },
    {
        "title": "Un ministre de l\u2019Enseignement sup\u00e9rieur pass\u00e9 par TotalEnergies, preuve de son influence \u00abdans tous les champs de la soci\u00e9t\u00e9\u00bb",
        "summary": "Alors que Philippe Baptiste vient d\u2019\u00eatre nomm\u00e9 ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de l\u2019Enseignement sup\u00e9rieur, Edina Ifticene, charg\u00e9e de campagne \u00e9nergies fossiles \u00e0 Greenpeace France, revient sur les strat\u00e9gies d\u2019influence de la multinationale au sein des universit\u00e9s et grandes \u00e9coles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/un-ministre-de-lenseignement-superieur-passe-par-totalenergies-preuve-de-son-influence-dans-tous-les-champs-de-la-societe-20241225_E7XM6OVVCFFSVGNLJUXV5DSJN4/"
    },
    {
        "title": "\u00abIl est plausible que le bilan du cyclone Chido \u00e0 Mayotte ne se compte qu\u2019en dizaines de victimes\u00bb",
        "summary": "En l\u2019absence de vague de submersion et de glissements de terrain sur l\u2019\u00eele, Delphine Grancher, qui a men\u00e9 un \u00e9tude sur le bilan de l\u2019ouragan Irma en 2017, estime cr\u00e9dible l\u2019hypoth\u00e8se \u00e9voqu\u00e9e par Fran\u00e7ois Bayrou.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/il-est-plausible-que-le-bilan-du-cyclone-chido-a-mayotte-ne-se-compte-quen-dizaines-de-victimes-20241224_VZJEZLNBKVB3DOYPBEPEROCP34/"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rald Darmanin et Bruno Retailleau, les fr\u00e8res ennemis ?",
        "summary": "A la fois compl\u00e9mentaires et concurrents sur le terrain de la fermet\u00e9, les ministres de l\u2019Int\u00e9rieur et de la Justice miseront tous deux sur leur maroquin pour asseoir leurs ambitions pr\u00e9sidentielles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/gerald-darmanin-et-bruno-retailleau-les-freres-ennemis-20241225_5UZBJPJ2JZDTXNOG4CW67CS3UY/"
    },
    {
        "title": "Darmanin-Retailleau : les chantiers des messieurs s\u00e9curit\u00e9 du gouvernement",
        "summary": "Les deux ministres de l\u2019Int\u00e9rieur dans l\u2019\u00e2me, dont l\u2019un en poste \u00e0 la Justice, ne devraient pas avoir de mal \u00e0 accorder leurs violons s\u00e9curitaires. Leurs administrations, dont les budgets sont en hausse, sont destin\u00e9es \u00e0 travailler ensemble, notamment dans la lutte contre les stup\u00e9fiants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/darmanin-retailleau-les-chantiers-des-messieurs-securite-du-gouvernement-20241226_EMPDWOE7BRHNFLEYAO4UUWXDYY/"
    },
    {
        "title": "Dans le Golan occup\u00e9, les Isra\u00e9liens face \u00e0 un choix existentiel",
        "summary": "Le territoire, annex\u00e9 ill\u00e9galement par l\u2019Etat h\u00e9breu en\u00a01981, sera au centre des relations entre Isra\u00ebl et le nouveau gouvernement syrien.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/dans-le-golan-occupe-les-israeliens-face-a-un-choix-existentiel-20241226_PZAPMKFAHRC6LB3JZUF2SGGUZU/"
    },
    {
        "title": "Vingt\u00a0ans apr\u00e8s, l\u2019Asie rend hommage aux victimes du tsunami le plus meurtrier de l\u2019histoire",
        "summary": "Des comm\u00e9morations ont lieu ce jeudi 26\u00a0d\u00e9cembre dans plus d\u2019une dizaine de pays de l\u2019oc\u00e9an Indien o\u00f9 le s\u00e9isme de magnitude 9,1 avait entra\u00een\u00e9 en\u00a02004 des vagues allant jusqu\u2019\u00e0 800\u00a0km/h qui avaient tu\u00e9 226\u00a0408 personnes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/vingt-ans-apres-lasie-rend-hommage-aux-victimes-du-tsunami-le-plus-meurtrier-de-lhistoire-20241226_D34OKEKNJRDYBLGLUAGB3HGHJM/"
    },
    {
        "title": "La Moldavie \u00e0 nouveau face au pi\u00e8ge \u00e9nerg\u00e9tique russe",
        "summary": "Le 1er\u00a0janvier 2025, les livraisons de gaz russe gratuit en Transnistrie risquent de s\u2019arr\u00eater et de cr\u00e9er une crise dans le reste de la Moldavie, d\u00e9pendante de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 produite par la r\u00e9gion s\u00e9paratiste.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/la-moldavie-a-nouveau-face-au-piege-energetique-russe-20241226_W6FY2CNJRJA6BNUSKZMDOM65IY/"
    },
    {
        "title": "\u00abSquid Game\u00bb saison 2, les jeux sont faibles",
        "summary": "La suite du plus gros succ\u00e8s de Netflix n\u2019offre ni vertige ni vraie nouveaut\u00e9 dans ses premiers \u00e9pisodes, o\u00f9\u00a0le\u00a0vainqueur de la comp\u00e9tition mortelle revient la saboter de\u00a0l\u2019int\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/series/squid-game-saison-2-les-jeux-sont-faibles-20241226_JN46DKWIWJHVBJKSNWEPYUUFTA/"
    },
    {
        "title": "Yasmine Motarjemi, en guerre solitaire contre Nestl\u00e9 et l\u2019impunit\u00e9",
        "summary": "Ereint\u00e9e par plus d\u2019une d\u00e9cennie de bataille judiciaire contre le g\u00e9ant suisse, condamn\u00e9 pour harc\u00e8lement en 2023, l\u2019experte en s\u00e9curit\u00e9 alimentaire poursuit son \u00e2pre combat pour la sant\u00e9 publique et cultive, dans son jardin, l\u2019espoir de se r\u00e9tablir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/alimentation/yasmine-motarjemi-en-guerre-solitaire-contre-nestle-et-limpunite-20241226_TGWZM32YQBHWPN2NABVDPHFX2M/"
    },
    {
        "title": "Investissements en actions, cryptos\u2026 La fi\u00e8vre jeune",
        "summary": "Les moins de 35 ans sont de plus en plus nombreux \u00e0 privil\u00e9gier l\u2019investissement boursier par rapport aux formes d\u2019\u00e9pargne classiques. Des placements \u00e0 la rentabilit\u00e9 parfois \u00e9lev\u00e9e. Tout comme le risque.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/investissements-en-actions-cryptos-la-fievre-jeune-20241226_R2A2P5UQXFHGLNDTEMN4SHUZZE/"
    },
    {
        "title": "Sortir de l\u2019h\u00e9t\u00e9rosexualit\u00e9\u00a0: \u00abEn fait j\u2019aimerais que mon genre puisse \u00eatre simplement \u201clesbienne\u201d\u00bb",
        "summary": "Lass\u00e9es par leurs histoires h\u00e9t\u00e9ronorm\u00e9es, de nombreuses femmes se tournent vers le lesbianisme, la pansexualit\u00e9 ou la bisexualit\u00e9 \u00e0 la fois par amour, d\u00e9pit, curiosit\u00e9 ou acte politique. Dans notre septi\u00e8me \u00e9pisode, A\u00e9mile, 25\u00a0ans, raconte comment iel appr\u00e9hende son identit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/sortir-de-lheterosexualite-en-fait-jaimerais-que-mon-genre-puisse-etre-simplement-lesbienne-20241226_43VRTOC5CNGDNORHOHLNIKEWEY/"
    },
    {
        "title": "La nouvelle Syrie ne se construira pas sans les femmes",
        "summary": "La militante f\u00e9ministe Amina Khoulani dresse un manifeste \u00e0 l\u2019attention du nouveau dirigeant syrien Ahmed al-Charaa dans lequel elle appelle \u00e0 une participation active des femmes dans tous les aspects de la vie publique et politique de la Syrie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/la-nouvelle-syrie-ne-se-construira-pas-sans-les-femmes-20241226_AQXGMOXGKRE4FLF5BLZXZWAHM4/"
    },
    {
        "title": "Ciotti, Mar\u00e9chal et Knafo : une place pour trois \u00e0 l\u2019ombre du RN",
        "summary": "L\u2019UDR, IDL et Reconqu\u00eate rivalisent pour se rendre indispensable au RN. Chacune s\u2019est plac\u00e9e sur un cr\u00e9neau sp\u00e9cifique, avec son propre cocktail d\u2019ultralib\u00e9ralisme, de conservatisme social ou d\u2019identitarisme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/ciotti-marechal-et-knafo-une-place-pour-trois-a-lombre-du-rn-20241226_USM4XFX5FZC23PZM4FVXU6CICQ/"
    },
    {
        "title": "En Syrie, des \u00abmilices\u00bb pro-Assad traqu\u00e9es dans l\u2019ouest du pays, annonce le nouveau pouvoir en place",
        "summary": "Au lendemain de manifestations dans plusieurs villes du pays de la minorit\u00e9 alaouite, celle dont est issu Bachar al-Assad, les forces de s\u00e9curit\u00e9 ont annonc\u00e9 ce jeudi 26\u00a0d\u00e9cembre s\u2019\u00eatre lanc\u00e9s \u00e0 la poursuite de soutiens du dictateur d\u00e9chu.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-syrie-des-milices-pro-assad-traquees-dans-louest-du-pays-annonce-le-nouveau-pouvoir-en-place-20241226_NISOKGMK4RFVPKO4ILIIZ4D5L4/"
    },
    {
        "title": "Le chargeur universel obligatoire pour les appareils portables mis sur le march\u00e9 apr\u00e8s le 28\u00a0d\u00e9cembre",
        "summary": "Apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de d\u00e9bats et un vote \u00e0 Strasbourg, la loi europ\u00e9enne sur le chargeur unique va enfin entrer en vigueur. Cette mesure doit permettre d\u2019\u00e9conomiser 250\u00a0millions d\u2019euros par an et de r\u00e9duire les d\u00e9chets \u00e9lectroniques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/hightech/le-chargeur-universel-obligatoire-pour-les-appareils-portables-mis-sur-le-marche-apres-le-28-decembre-20241226_YEL4FDRXSVCIBCOHLXB3BNOJEA/"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faudra au moins quatre \u00e0 cinq\u00a0ans avant de pouvoir travailler sur mon exploitation\u00bb\u00a0: \u00e0 Mayotte, le d\u00e9sarroi des agriculteurs",
        "summary": "Gravement touch\u00e9s par le cyclone qui a ravag\u00e9 le d\u00e9partement le plus pauvre de France le 14\u00a0d\u00e9cembre, les agriculteurs mahorais ont presque tout perdu. Vanille, bananes, manioc, il ne reste plus rien et les producteurs locaux, inquiets, pr\u00e9disent une ann\u00e9e\u00a02025 \u00ab\u00e0 z\u00e9ro\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/il-faudra-au-moins-quatre-a-cinq-ans-avant-de-pouvoir-travailler-sur-mon-exploitation-a-mayotte-le-desarroi-des-agriculteurs-20241226_CG3BR2GHPJBXRFNNJMZKJJ72QQ/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9troit du Pas-de-Calais\u00a0: 107 migrants secourus le jour de No\u00ebl",
        "summary": "La journ\u00e9e du 25\u00a0d\u00e9cembre fut \u00absans victime a priori\u00bb pour les personnes ayant tent\u00e9 de traverser la Manche dans des embarcations de fortune, selon la pr\u00e9fecture maritime locale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/immigration/detroit-du-pas-de-calais-107-migrants-secourus-le-jour-de-noel-20241226_LXBPHIQ3ZVE4FD3IRVWXKGKSB4/"
    },
    {
        "title": "Mort de la figure de l\u2019animation japonaise Yoji Kuri, \u00e9pure merveille",
        "summary": "Le cin\u00e9aste d\u2019animation aux milliers de courts salu\u00e9s par la critique est mort le 24 novembre \u00e0 96 ans. Il avait notamment marqu\u00e9 le Festival d\u2019Annecy avec son grin\u00e7ant \u00abHuman Zoo\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/mort-de-la-figure-de-lanimation-japonaise-yoji-kuri-epure-merveille-20241226_23MNVBK3AZDWXOJOLLJEWJX5GA/"
    },
    {
        "title": "Crue de Valence, 50 jours apr\u00e8s : \u00abIci, c\u2019est le peuple qui a sauv\u00e9 le peuple\u00bb",
        "summary": "Les crues meurtri\u00e8res du 29 octobre ont laiss\u00e9 derri\u00e8re elles des tonnes de d\u00e9chets. Depuis, les aides arrivent au compte-goutte et la population, \u00e9chaud\u00e9e par le manque de r\u00e9activit\u00e9 des autorit\u00e9s apr\u00e8s le drame, ne compte que sur elle-m\u00eame.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/crue-de-valence-50-jours-apres-ici-cest-le-peuple-qui-a-sauve-le-peuple-20241226_HGM3EHKJ55DYFOK2PXRUVHAMIE/"
    },
    {
        "title": "Cyclone Chido\u00a0: Fran\u00e7ois Bayrou \u00e0 Mayotte dimanche\u00a029 et lundi 30\u00a0d\u00e9cembre",
        "summary": "Apr\u00e8s une visite tumultueuse d\u2019Emmanuel Macron, le Premier ministre se rendra dans l\u2019archipel, avec cinq ministres, \u00e0 la fin de cette semaine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/cyclone-chido-francois-bayrou-a-mayotte-dimanche-29-et-lundi-30-decembre-20241226_VE2ZG2MCDNHE5HJWE2OVN43K2Y/"
    },
    {
        "title": "Les microplastiques sont omnipr\u00e9sents dans les sols fran\u00e7ais",
        "summary": "Dans une \u00e9tude publi\u00e9e ce jeudi 26\u00a0d\u00e9cembre, l\u2019Agence de la transition \u00e9cologique met pour la premi\u00e8re fois en lumi\u00e8re l\u2019ampleur de cette pollution dans de nombreux sites, des for\u00eats aux prairies, en passant par les vignes et les zones de grandes cultures du pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/pollution/les-microplastiques-sont-omnipresents-dans-les-sols-francais-20241226_RFPJRKYHSVBUFBM3SVJQ7EJ2VE/"
    },
    {
        "title": "Elena Nagapetyan, ouzb\u00e8ke et ongles",
        "summary": "L\u2019humoriste aux ascendants slaves est adepte d\u2019un style sans filtre qui fait flor\u00e8s et colporte sur sc\u00e8ne un parcours singulier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/elena-nagapetyan-ouzbeke-et-ongles-20241226_R6JK4PQMR5CP5PRU3WS6C67YCQ/"
    },
    {
        "title": "Crash d\u2019un avion au Kazakhstan\u00a0: l\u2019hypoth\u00e8se d\u2019une erreur de la d\u00e9fense russe se pr\u00e9cise",
        "summary": "L\u2019appareil d\u2019Azerbaijan Airlines qui s\u2019est \u00e9cras\u00e9 mercredi 25\u00a0d\u00e9cembre, faisant 38 morts, a probablement \u00e9t\u00e9 confondu avec un drone et touch\u00e9 par un tir anti-a\u00e9rien russe au-dessus de la Tch\u00e9tch\u00e9nie o\u00f9 il devait atterrir. R\u00e9cit heure par heure de ce que l\u2019on sait du vol.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/crash-dun-avion-au-kazakhstan-lhypothese-dune-erreur-de-la-defense-russe-se-precise-20241226_EZBIHEEPUZFMXC6YU26PDUD474/"
    },
    {
        "title": "Ch\u00e8que \u00e9nergie 2024\u00a0: 900\u00a0000 m\u00e9nages doivent le r\u00e9clamer avant le 31 d\u00e9cembre",
        "summary": "Ils n\u2019ont plus que cinq jours pour obtenir cette aide qui varie entre 48\u00a0euros et 277\u00a0euros. Un probl\u00e8me administratif, li\u00e9 \u00e0 la suppression de la taxe habitation, n\u2019a pas permis de mettre \u00e0 jour la liste des b\u00e9n\u00e9ficiaires. Certains ne sont pas au courant, r\u00e9v\u00e8le France Inter ce jeudi 26\u00a0d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/conso/cheque-energie-2024-900-000-menages-nont-toujours-pas-fait-les-demarches-pour-en-beneficier-20241226_QSOEO4R3VJAC5I6A4JJ2NEWYY4/"
    },
    {
        "title": "Est-il vrai que les Fran\u00e7ais n\u2019ont pas perdu en pouvoir d\u2019achat ces derni\u00e8res ann\u00e9es, comme l\u2019affirme le directeur de l\u2019Insee\u00a0?",
        "summary": "Jean-Luc Tavernier assure que les m\u00e9nages conna\u00eetront une hausse de leur niveau de vie cette ann\u00e9e, comme, en moyenne, ces derni\u00e8res ann\u00e9es. D\u2019aucuns lui opposent une hausse moins forte des salaires par rapport \u00e0 l\u2019inflation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/est-il-vrai-que-les-francais-nont-pas-perdu-de-pouvoir-dachat-ces-dernieres-annees-comme-laffirme-le-directeur-de-linsee-20241226_H64GXWAJXZEV3OCGKKDCHHYWGU/"
    },
    {
        "title": "Moi JEune en Guadeloupe et \u00e0 Saint-Martin\u00a0: \u00abDans quelques ann\u00e9es, ce sera \u00e0 mon tour de partir de l\u2019\u00eele\u00bb",
        "summary": "La Zone d\u2019expression prioritaire consacre une s\u00e9rie aux r\u00e9alit\u00e9s des cinq d\u00e9partements d\u2019outre-mer. Dans ce deuxi\u00e8me volet, sept jeunes de Guadeloupe et de Saint-Martin t\u00e9moignent de leurs conditions de vie, leur quotidien et leurs liens \u00e0 l\u2019Hexagone.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/moi-jeune-en-guadeloupe-et-a-saint-martin-dans-quelques-annees-ce-sera-a-mon-tour-de-partir-de-lile-20241226_WYOE7E6QIRC4TNT7EDLAAV53NQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abFaux t\u00e9moignage\u00bb, \u00abcorruption\u00bb, \u00abfinancement irr\u00e9gulier\u00bb\u2026 Les aventures judiciaires des membres du gouvernement Bayrou",
        "summary": "Une \u00abR\u00e9publique exemplaire\u00bb, promettait Emmanuel Macron en\u00a02017. L\u2019engagement est loin d\u2019\u00eatre tenu. Dans le nouveau gouvernement, de nombreux ministres, dont le Premier ministre lui-m\u00eame, ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s par la justice ou font l\u2019objet d\u2019une enqu\u00eate judiciaire en cours.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/faux-temoignage-corruption-financement-irregulier-les-aventures-judiciaires-des-membres-du-gouvernement-bayrou-20241226_Q67GRI6ABVADTOP5S3KHKZDJGE/"
    },
    {
        "title": "2024, une ann\u00e9e de chiffres politiques \u00e0 la con",
        "summary": "Floril\u00e8ge en sept infographies de la rubrique data de notre newsletter \u00abChez Pol\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/2024-une-annee-de-chiffres-politiques-a-la-con-20241226_GKZLYXJQBJA3FMQHL525LYDPBA/"
    },
    {
        "title": "Mayotte plac\u00e9e en alerte jaune fortes pluies et orages dans la soir\u00e9e de jeudi",
        "summary": "Seulement douze jours apr\u00e8s le passage du cyclone Chido, le d\u00e9partement fran\u00e7ais de l\u2019oc\u00e9an Indien a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en vigilance jaune pour fortes pluies et orages par m\u00e9t\u00e9o france \u00e0 partir de 19 heures (17 heures en France), ce jeudi 26\u00a0d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/mayotte-placee-en-alerte-jaune-fortes-pluies-et-orages-dans-la-soiree-de-jeudi-20241226_ME2LSNEPMJHOXLCBEXCWPHU5TY/"
    },
    {
        "title": "Quels sont vos films, s\u00e9ries et albums pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s de l\u2019ann\u00e9e\u00a0? On en parle en direct sur Twitch",
        "summary": "Apr\u00e8s la publication de nos tops culture de l\u2019ann\u00e9e, nous revenons sur les films, s\u00e9ries et albums qui ont marqu\u00e9 \u00abLib\u00e9\u00bb en\u00a02024. Une discussion en direct, sur Twitch, d\u00e8s 18h45, avec Olivier Lamm et Marie Klock.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/quels-sont-vos-films-series-et-albums-preferes-de-lannee-on-en-parle-en-direct-sur-twitch-20241226_BNMZEFH7C5DKDDYFDGIGTPEYKQ/"
    },
    {
        "title": "Code de la famille au Maroc\u00a0: \u00abCe n\u2019est pas la r\u00e9forme radicale que nous attendions\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s deux\u00a0ans de consultations, le Maroc a d\u00e9voil\u00e9 mardi 24\u00a0d\u00e9cembre des propositions de r\u00e9forme concernant le mariage des mineures, la polygamie et l\u2019h\u00e9ritage. Les militantes f\u00e9ministes appellent \u00e0 des mesures plus audacieuses malgr\u00e9 les r\u00e9sistances dans le royaume.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/code-de-la-famille-au-maroc-ce-nest-pas-la-reforme-radicale-que-nous-attendions-20241226_2IBTQTBLRFGVXJPSHXAA2YS4AE/"
    },
    {
        "title": "A Li\u00e9vin, cinquante ans apr\u00e8s la catastrophe mini\u00e8re : \u00abInlassablement, les gens reviennent pour se rappeler\u00bb",
        "summary": "La ville du Pas-de-Calais, qui comm\u00e9more ce vendredi 27 d\u00e9cembre l\u2019explosion la plus meurtri\u00e8re de l\u2019apr\u00e8s-guerre dans une mine, s\u2019efforce de mettre en valeur, \u00e0 travers le patrimoine, son pass\u00e9 industriel, sans occulter la brutalit\u00e9 de celui-ci.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/a-lievin-cinquante-ans-apres-la-catastrophe-miniere-inlassablement-les-gens-reviennent-pour-se-rappeler-20241226_M6HVEA6VMJGJNGPWYNZYQY2U7Y/"
    },
    {
        "title": "Les prisons \u00e0 taille humaine de Darmanin, ou la volont\u00e9 d\u2019enfermer davantage",
        "summary": "Le nouveau ministre de la Justice, fid\u00e8le \u00e0 sa ligne s\u00e9curitaire, veut construire plus de petites prisons, afin que les peines les plus courtes soient ex\u00e9cut\u00e9es. Une recette d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9e et qui ne r\u00e9glera pas les probl\u00e8mes de la surpopulation carc\u00e9rale, alertent les d\u00e9fenseurs des d\u00e9tenus.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/les-prisons-a-taille-humaine-de-darmanin-ou-la-volonte-denfermer-davantage-20241226_3GXU76QUA5D55BE2NNCBTSTLLM/"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rald Darmanin annonce des \u00abgardes \u00e0 vue jusqu\u2019\u00e0 72 heures, dans le cadre des violences sexuelles aggrav\u00e9es et des f\u00e9minicides\u00bb",
        "summary": "Sur le plateau de TF1, le nouveau garde des Sceaux a rappel\u00e9 son souhait d\u2019obtenir davantage de moyens pour son minist\u00e8re, afin de permettre une justice rapide, et propose que les gardes \u00e0 vues puissent aller jusqu\u2019\u00e0 72 heures, et non plus 48 heures, dans le cadre des violences faites aux femmes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/gerald-darmanin-au-20-heures-le-nouveau-ministre-de-la-justice-evoque-des-operations-place-nette-dans-les-prisons-20241226_4UD7FLPZOFH6FGUU7YU5KUQ2XU/"
    },
    {
        "title": "\u00abSous un ciel cr\u00e9pitant d\u2019\u00e9toiles, je m\u2019allonge et je sens le long de mon dos une pouss\u00e9e : je suis en train de tomber vers le ciel\u00bb, par Nicolas Bourgeois",
        "summary": "Pour le g\u00e9ographe, qui a particip\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation de la premi\u00e8re r\u00e9serve de ciel \u00e9toil\u00e9 d\u2019Europe, au pic du Midi (Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es), la lutte contre la pollution lumineuse est en train de gagner la bataille des id\u00e9es. Une bonne nouvelle pour tous ceux qui aiment admirer les \u00e9toiles et peuvent d\u00e9sormais ressentir physiquement, intimement, leur lien avec les astres.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/sous-un-ciel-crepitant-detoiles-je-mallonge-et-je-sens-le-long-de-mon-dos-une-poussee-je-suis-en-train-de-tomber-vers-le-ciel-par-nicolas-bourgeois-20241226_BFSI56764RGDNAPEO5WYGHMP4A/"
    },
    {
        "title": "Le Moyen-Orient en chantier, la Turquie enchant\u00e9e",
        "summary": "Si la Russie et l\u2019Iran ont perdu un alli\u00e9 avec la chute du r\u00e9gime Assad, de son c\u00f4t\u00e9, le pr\u00e9sident turc Erdogan voit dans les actuels changements syriens l\u2019occasion de pousser ses pions dans la reconstruction qui\u00a0s\u2019annonce et de faire r\u00e9gner un nouvel ordre dans la r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/le-moyen-orient-en-chantier-la-turquie-enchantee-20241226_OE6JM4SXTNED3KVJ6UHVEE3XHI/"
    }
]