[
    {
        "title": "Une mobilisation des agriculteurs \u00abpour dire au gouvernement \u201cn\u2019oubliez pas de finir le travail que l\u2019on a commenc\u00e9\u201d\u00bb",
        "summary": "Plus de 80 manifestations pr\u00e9vues lundi et mardi, pr\u00e9c\u00e9d\u00e9es notamment d\u2019un regroupement dans les Yvelines ce dimanche\u00a0: au-del\u00e0 de la contestation de l\u2019accord europ\u00e9en de libre-\u00e9change avec le Mercosur et malgr\u00e9 des annonces d\u2019aides gouvernementales \u00abqui vont dans le bon sens\u00bb, les syndicats, FNSEA en t\u00eate, mettent la pression, pour s\u2019assurer du vote d\u2019un budget comportant des mesures favorables.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/une-mobilisation-des-agriculteurs-pour-dire-au-gouvernement-noubliez-pas-de-finir-le-travail-que-lon-a-commence-20241117_QLOT4PJ2PBF55EXSETNJSSRDF4/"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs\u00a0: \u00abOn assiste \u00e0 une forme de r\u00e9plique du mouvement de l\u2019hiver dernier\u00bb",
        "summary": "L\u2019historien Edouard Lynch apporte son \u00e9clairage sur les enjeux de la crise agricole en cours, et le r\u00f4le des diff\u00e9rentes organisations syndicales du secteur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/colere-des-agriculteurs-on-assiste-a-une-forme-de-replique-du-mouvement-de-lhiver-dernier-20241117_LOG2TUG3EBBMRHFCW3EPIAZKGM/"
    },
    {
        "title": "Joe Biden autorise pour la premi\u00e8re fois l\u2019Ukraine \u00e0 frapper la Russie avec des missiles am\u00e9ricains longue port\u00e9e",
        "summary": "Selon le \u00abNew York Times\u00bb, le pr\u00e9sident sortant am\u00e9ricain a autoris\u00e9 l\u2019arm\u00e9e ukrainienne \u00e0 se servir du syst\u00e8me ATACMS pour frapper sur le sol russe, une premi\u00e8re depuis le d\u00e9but du conflit qui oppose Moscou et Kyiv.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/joe-biden-autorise-lukraine-a-frapper-la-russie-avec-des-missiles-americains-longue-portee-20241117_MYG6V7CCJVHZ3GXOTOQYMF6SUQ/"
    },
    {
        "title": "En Ukraine, le fatalisme et l\u2019accoutumance apr\u00e8s quasiment 1000 jours de bombardements",
        "summary": "En continuant \u00e0 bombarder massivement le pays, la Russie s\u2019applique encore et toujours \u00e0 saper l\u2019\u00e9nergie et le moral de la population ukrainienne. Sans grand succ\u00e8s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-ukraine-le-fatalisme-et-laccoutumance-apres-quasiment-1000-jours-de-bombardements-20241117_J64HP425CNBE7CBHDU3NUTQ7ZU/"
    },
    {
        "title": "Frappe in\u00e9dite au c\u0153ur de Beyrouth\u00a0: \u00abDe toute fa\u00e7on, o\u00f9 qu\u2019on aille, la guerre nous suivra\u00bb",
        "summary": "Dans le quartier de Ras el-Nabaa, une frappe isra\u00e9lienne in\u00e9dite sur un si\u00e8ge du parti Baas a tu\u00e9 Mohammad Afif, le chef du Bureau des m\u00e9dias du Hezbollah. Une nouvelle attaque qui accentue la pression sur l\u2019organisation autant que sur ses alli\u00e9s politiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/frappe-inedite-au-coeur-de-beyrouth-de-toute-facon-ou-quon-aille-la-guerre-nous-suivra-20241117_CK4IUSH24VGDFGIPEAXIMMW6QM/"
    },
    {
        "title": "Morts de Thomas et Nicolas : au club de rugby de\u00a0Romans-sur-Is\u00e8re, \u00abil\u00a0faut que la vie reprenne son cours\u00bb",
        "summary": "Un an apr\u00e8s apr\u00e8s la mort du jeune joueur du RCRP \u00e0 Cr\u00e9pol, l\u2019association sportive dr\u00f4moise, \u00e0 nouveau endeuill\u00e9e d\u00e9but novembre, poursuit son engagement historique aupr\u00e8s de la jeunesse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/morts-de-thomas-et-nicolas-au-club-de-rugby-de-romans-sur-isere-il-faut-que-la-vie-reprenne-son-cours-20241117_UTDYRCHNMNDQLA2DTBDSLSEW2I/"
    },
    {
        "title": "Absences pour raison de sant\u00e9 dans la fonction publique\u00a0: un r\u00e9cent rapport relativise (\u00e0 nouveau) les propos du ministre Kasbarian",
        "summary": "La diff\u00e9rence entre le priv\u00e9 et le public concernant le nombre d\u2019absences pour raison de sant\u00e9, d\u00e9nonc\u00e9 par ministre de la Fonction publique, a nettement diminu\u00e9 en\u00a02023.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/absences-pour-raison-de-sante-dans-la-fonction-publique-un-nouveau-rapport-vient-encore-contredire-le-ministre-kasbarian-20241117_PXVONB25ZBHF5P2NTY6JUEJXR4/"
    },
    {
        "title": "Saqu\u00e9, F\u0153ssel, Mannoni, Bantigny\u2026 En librairies, une profusion d\u2019ouvrages pour r\u00e9fl\u00e9chir sur l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "Alors que le RN se rapproche du pouvoir, les publications fleurissent pour analyser les ressorts de ses progr\u00e8s. La r\u00e9flexion progresse, m\u00eame si elle peine toujours \u00e0 opposer un imaginaire vraiment convainquant \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/saque-foessel-mannoni-bantigny-en-librairies-une-profusion-douvrages-pour-reflechir-sur-lextreme-droite-20241117_UXYDICHEIVAJ7PRGGYGKM7624E/"
    },
    {
        "title": "A Port-Cros, dans la plus ancienne aire marine prot\u00e9g\u00e9e d\u2019Europe\u00a0: \u00abSous l\u2019eau, c\u2019est l\u2019exub\u00e9rance\u00bb",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb a enfil\u00e9 son masque pour plonger pr\u00e8s de l\u2019\u00eele varoise o\u00f9, soixante\u00a0ans apr\u00e8s la cr\u00e9ation d\u2019un espace prot\u00e9g\u00e9, les poissons sont plus gros et plus nombreux qu\u2019ailleurs. Un corridor de biodiversit\u00e9 qui pourrait pr\u00e9figurer la M\u00e9diterran\u00e9e de demain.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/a-port-cros-dans-la-plus-ancienne-aire-marine-protegee-deurope-sous-leau-cest-lexuberance-20241117_5WOKXQKRYBGB5PRAJFRZNUE5AM/"
    },
    {
        "title": "Manifestation \u00e0 Berlin\u00a0: \u00abNous devons montrer que nous sommes nombreux, les Russes contre la guerre, contre Vladimir Poutine\u00bb",
        "summary": "L\u2019opposition russe, exil\u00e9e et affaiblie par les conflits internes, a organis\u00e9 dans la capitale allemande son premier grand d\u00e9fil\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9tranger contre l\u2019invasion de l\u2019Ukraine et le r\u00e9gime du Pr\u00e9sident.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/manifestation-a-berlin-nous-devons-montrer-que-nous-sommes-nombreux-les-russes-contre-la-guerre-contre-vladimir-poutine-20241117_UIF55PE4JBBK7MS5MW4JTFNEUE/"
    },
    {
        "title": "Joe Sacco\u00a0: Gaza, sa bande destin\u00e9e",
        "summary": "La guerre au Proche-Orient a pouss\u00e9 le\u00a0pionnier de la BD journalistique \u00e0 retourner \u00e0 son sujet de toujours, la Palestine, sur un ton plus r\u00e9volt\u00e9 que jamais.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/joe-sacco-gaza-sa-bande-destinee-20241117_W5ZDXV55V5FD3NUI4GHQ4L7N3M/"
    },
    {
        "title": "Dans un cercle d\u2019\u00e9coute f\u00e9ministe pour hommes\u00a0: \u00abJe n\u2019arrive pas \u00e0 exprimer ma col\u00e8re autrement que par une certaine violence\u00bb",
        "summary": "Depuis\u00a02021, l\u2019association Nous sommes organise des groupes de parole \u00e0 destination d\u2019hommes d\u00e9sireux d\u2019interroger leur masculinit\u00e9. D\u00e9but\u00a0novembre, \u00e0 Paris, les participants ont \u00e9chang\u00e9 sur la culture de la violence physique, psychologique ou sexuelle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/dans-un-cercle-decoute-feministe-pour-hommes-je-narrive-pas-a-exprimer-ma-colere-autrement-que-par-une-certaine-violence-20241117_F5M7MBS4S5DQXLE7EXDVXSDP3U/"
    },
    {
        "title": "La Maison Julien-Gracq menac\u00e9e de fermeture par les coupes budg\u00e9taires annonc\u00e9es par la r\u00e9gion Pays-de-la-Loire",
        "summary": "Le lieu, qui accueille chaque ann\u00e9e en r\u00e9sidence des \u00e9crivains, s\u2019est vu annoncer la fin prochaine des subventions r\u00e9gionales. Un d\u00e9sengagement qui s\u2019inscrit dans un mouvement plus g\u00e9n\u00e9ral assum\u00e9 par la pr\u00e9sidente Horizons de la r\u00e9gion, mettant en p\u00e9ril de nombreuses institutions culturelles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/la-maison-julien-gracq-menacee-de-fermeture-par-les-coupes-budgetaires-annoncees-par-la-region-pays-de-la-loire-20241117_XFCMUKWCM5BTFAUXBDPT3K3OCE/"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9nergie, l\u2019autre guerre de la Russie en Ukraine",
        "summary": "Une attaque russe massive, l\u2019une des pires depuis le d\u00e9but de l\u2019invasion, a vis\u00e9 ce dimanche 17 novembre les infrastructures \u00e9nerg\u00e9tiques ukrainiennes. Les coupures d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et de chauffage pourraient pousser des millions d\u2019habitants \u00e0 l\u2019exil durant l\u2019hiver.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/lenergie-lautre-guerre-de-la-russie-en-ukraine-20241117_RJIDUXASN5FKLCI77OAWRGNHMM/"
    },
    {
        "title": "Lydia Millet, romanci\u00e8re\u00a0: \u00abCollectivement, mon pays, les Etats-Unis, ne sait plus faire la diff\u00e9rence entre le bien et le mal\u00bb",
        "summary": "La romanci\u00e8re am\u00e9ricaine qui \u0153uvre \u00e0 la protection des esp\u00e8ces menac\u00e9es au sein d\u2019une ONG en Arizona a r\u00e9pondu aux questions de \u00abLib\u00e9ration\u00bb quelques jours apr\u00e8s l\u2019\u00e9lection de Donald Trump, l\u2019homme politique le plus ouvertement hostile \u00e0 l\u2019\u00e9cologie. Cette victoire est pour elle le signe de la banqueroute culturelle, spirituelle et politique de sa patrie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/lydia-millet-romanciere-collectivement-mon-pays-les-etats-unis-ne-sait-plus-faire-la-difference-entre-le-bien-et-le-mal-20241117_EQR5TAUNFVHI7ISLUON66PGH3I/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Ukraine cibl\u00e9e par \u00abl\u2019une des plus grandes\u00bb attaques a\u00e9riennes russes, la Pologne fait d\u00e9coller des avions de chasse",
        "summary": "Trois r\u00e9gions ukrainiennes, dont celle de Kyiv, ont subi des frappes ce dimanche 17\u00a0novembre au matin qui ont vis\u00e9 les infrastructures \u00e9lectriques, entra\u00eenant des \u00abmesures de restriction\u00bb de consommation d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 partir de ce lundi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/lukraine-ciblee-par-lune-des-plus-grandes-attaques-aeriennes-lancees-par-la-russie-20241117_QUX3MLDYLJF3BGRSO3C6KAQYWA/"
    },
    {
        "title": "Au festival du Th\u00e9\u00e2tre national de Bretagne, l\u2019\u00e9moi du son",
        "summary": "Malgr\u00e9 les difficult\u00e9s financi\u00e8res que traverse le milieu, le festival du TNB propose une programmation ambitieuse, des pi\u00e8ces parfois in\u00e9dites en France et beaucoup de spectacles \u00e0 la cr\u00e9ation sonore ultra-travaill\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/au-festival-du-theatre-national-de-bretagne-lemoi-du-son-20241117_6BBED6UPCVEUVIP32OHBIVTJC4/"
    },
    {
        "title": "\u00abSur l\u2019autre rive\u00bb, Cyril Teste \u00e0 la f\u00eate",
        "summary": "A la fois grande soir\u00e9e sur sc\u00e8ne et performance filmique, l\u2019adaptation lib\u00e9r\u00e9e de \u00abPlatonov\u00bb de Tchekhov r\u00e9v\u00e8le les relations banalement monstrueuses des personnages.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/sur-lautre-rive-cyril-teste-a-la-fete-20241007_WZVBHEC4LJGTJKRHOT2EUBVMEY/"
    },
    {
        "title": "Rugby : le XV de France b\u00eate noire des All Blacks",
        "summary": "Vainqueur 30-29, \u00e0 force d\u2019abn\u00e9gation et de solidarit\u00e9, d\u2019un adversaire qui l\u2019a longtemps domin\u00e9, le XV de France a ravi samedi soir un Stade de France aussi comble que combl\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/rugby/rugby-le-xv-de-france-bete-noire-des-all-blacks-20241117_7AAU2RWXTJCAVJTMWUCVOCP24A/"
    },
    {
        "title": "Crise agricole\u00a0: sur le qui-vive, l\u2019ex\u00e9cutif veut emp\u00eacher un nouvel embrasement",
        "summary": "Moins d\u2019un an apr\u00e8s l\u2019abrasif mouvement des agriculteurs, et alors que l\u2019alliance FNSEA-JA appelle \u00e0 manifester ce lundi 18 novembre, le gouvernement promet \u00abune pause dans les normes\u00bb et mart\u00e8le son opposition au trait\u00e9 de libre-\u00e9change avec le Mercosur. Une position difficile \u00e0 tenir sur la sc\u00e8ne europ\u00e9enne, o\u00f9 la France est isol\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/crise-agricole-sur-le-qui-vive-lexecutif-veut-empecher-un-nouvel-embrasement-20241117_NY5RYWRILJBS5C6L5B5IXMNGYY/"
    },
    {
        "title": "Mobilisation des agriculteurs\u00a0: sur la N118 pr\u00e8s de Paris, \u00abc\u2019est un red\u00e9marrage, mais la prochaine fois, on sera bien plus nombreux\u00bb",
        "summary": "Dans les Yvelines, dimanche 17\u00a0novembre, les agriculteurs de la FNSEA ont repris le mouvement de l\u2019hiver dernier, promettant une multiplication des \u00abop\u00e9rations coup de poing\u00bb. Ils r\u00e9clament des r\u00e9ponses concr\u00e8tes \u00e0 leurs revendications.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/mobilisation-des-agriculteurs-sur-la-n118-pres-de-paris-cest-un-redemarrage-mais-la-prochaine-fois-on-sera-bien-plus-nombreux-20241118_DSDOK7CMIFE4VLBMJMULSS37NM/"
    },
    {
        "title": "Congr\u00e8s des maires\u00a0: Barnier au d\u00e9fi de m\u00e9nager les territoires et son budget",
        "summary": "Mises \u00e0 contribution pour environ 6,5\u00a0milliards d\u2019euros dans le projet de loi de finances pour\u00a02025, les collectivit\u00e9s locales se rebiffent alors que s\u2019ouvre ce lundi 18\u00a0novembre le congr\u00e8s des maires. Le Premier ministre devrait adoucir la potion.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/congres-des-maires-barnier-au-defi-de-menager-les-territoires-et-son-budget-20241118_WCAB6FUQORCIRMQEHUN3PBDUVQ/"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 un projet de \u00abcampus\u00bb, les Beaux-Arts de Paris archim\u00e9contents",
        "summary": "L\u2019institution parisienne se mobilise contre un projet de rapprochement, dessin\u00e9 par le minist\u00e8re de Rachida Dati, avec l\u2019\u00e9cole d\u2019architecture voisine. El\u00e8ves et professeurs craignent que cela ne cache une r\u00e9forme du mod\u00e8le p\u00e9dagogique de l\u2019\u00e9cole d\u2019art et retarde des travaux jug\u00e9s urgents.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/face-a-un-projet-de-campus-les-beaux-arts-de-paris-archimecontents-20241118_4XW4PD64OBFCFIMMPUDVGEEE3U/"
    },
    {
        "title": "\u00abMieux vaut tard que jamais\u00bb\u00a0: en autorisant Kyiv \u00e0 tirer des missiles am\u00e9ricains sur la Russie, Biden l\u00e8ve sa retenue avant l\u2019arriv\u00e9e de Trump",
        "summary": "Jusqu\u2019alors tr\u00e8s prudent dans le soutien militaire \u00e0 l\u2019Ukraine, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a chang\u00e9 de pied dimanche 17\u00a0novembre en donnant l\u2019autorisation \u00e0 l\u2019Ukraine de lancer des missiles \u00e0 moyenne port\u00e9e ATACMS vers l\u2019int\u00e9rieur de la Russie. Une volte-face justifi\u00e9e par la situation sur le terrain mais aussi guid\u00e9e par la perspective d\u2019une future administration moins aidante pour Kyiv.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/mieux-vaut-tard-que-jamais-en-autorisant-kyiv-a-tirer-des-missiles-americains-sur-la-russie-biden-leve-sa-retenue-avant-larrivee-de-trump-20241118_QO5AOAKLDNGP5IPND5SEWGBELE/"
    },
    {
        "title": "\u00abUn enfant cass\u00e9 est un adulte cass\u00e9\u00bb\u00a0: un rapport in\u00e9dit liste\u00a070\u00a0propositions pour un meilleur encadrement des enfants plac\u00e9s",
        "summary": "Associations, professionnels et anciens mineurs plac\u00e9s se sont concert\u00e9s pendant un an pour faire sortir le secteur de la protection de l\u2019enfance d\u2019une crise qui dure depuis des d\u00e9cennies. \u00abLib\u00e9ration\u00bb r\u00e9v\u00e8le en exclusivit\u00e9 ces pistes de solutions.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/familles/un-enfant-casse-est-un-adulte-casse-un-rapport-inedit-liste-70-propositions-pour-un-meilleur-encadrement-des-enfants-places-20241117_FC6H2PG5EFCBVBDEBYILVKP3RI/"
    },
    {
        "title": "A la \u00absausage walk\u00bb de Paris\u00a0: \u00abLes teckels sont des attachiants, c\u2019est pour \u00e7a qu\u2019on les aime\u00bb",
        "summary": "D\u00e9ambulation \u00abcaritative\u00bb en bord de Seine avec les adeptes de chiens saucisses, de plus en plus nombreux, venus en meute pour la cinqui\u00e8me \u00e9dition de la marche parisienne des teckels.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/a-la-sausage-walk-de-paris-les-teckels-sont-des-attachiants-cest-pour-ca-quon-les-aime-20241118_2KC42MCTAFHIXMVXHBVVUXIHXY/"
    },
    {
        "title": "Mille jours apr\u00e8s le d\u00e9but de l\u2019invasion russe, la commission d\u2019enqu\u00eate sur l\u2019Ukraine alerte toujours sur les tortures",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but du conflit, l\u2019instance \u00e9tablie par le Conseil des droits de l\u2019homme de l\u2019ONU recense les exactions perp\u00e9tr\u00e9es \u00e0 l\u2019encontre des civils.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/mille-jours-apres-le-debut-de-linvasion-russe-la-commission-denquete-sur-lukraine-alerte-toujours-sur-les-tortures-20241118_6LJSCLVZPRB2LKSZJX57HIDA3Y/"
    }
]