[
    {
        "title": "Au Liban, Isra\u00ebl lance de premi\u00e8res incursions terrestres \u00ablimit\u00e9es\u00bb",
        "summary": "Trois jours apr\u00e8s avoir \u00e9limin\u00e9 le chef du Hezbollah, Tsahal a lanc\u00e9 des op\u00e9rations au sol, dans le sud du Liban. Le D\u00e9partement d\u2019Etat am\u00e9ricain assure qu\u2019il s\u2019agit d\u2019offensives destin\u00e9es \u00e0 frapper des infrastructures de la milice chiite \u00e0 la fronti\u00e8re.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/au-liban-israel-lance-de-premieres-incursions-terrestres-limitees-20240930_7SZCJZKC7JEUXF4TUMUN4Z5H4Q/"
    },
    {
        "title": "Conflit au Proche-Orient\u00a0: Isra\u00ebl m\u00e8ne ses premi\u00e8res op\u00e9rations terrestres \u00ablimit\u00e9es\u00bb au Liban, selon Washington",
        "summary": "Apr\u00e8s une journ\u00e9e de frappes, lundi 30 septembre, premier des trois jours de deuil national apr\u00e8s la mort de Hassan Nasrallah, Isra\u00ebl a men\u00e9 ses premi\u00e8res incursions terrestres sur le sol libanais. Le ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res est \u00e0 Beyrouth pour tenter de faire valoir une issue diplomatique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/guerre-au-proche-orient-des-dizaines-de-frappes-israeliennes-pendant-la-nuit-une-premiere-dans-le-centre-de-beyrouth-20240930_ACOLZMLFAVEMRGF74BNLGWDR3U/"
    },
    {
        "title": "Entre Na\u00efm Qassem et Hachem Safieddine, l\u2019avenir du Hezbollah au Liban suspendu \u00e0 la succession d\u2019Hassan Nasrallah",
        "summary": "Le parti-milice n\u2019a toujours pas choisi d\u2019h\u00e9ritier apr\u00e8s l\u2019assassinat de son chef, Hassan Nasrallah. Du nom de son prochain secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9pendra l\u2019avenir de l\u2019organisation, toujours lourdement affect\u00e9e par les bombardements isra\u00e9liens.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/liban-lavenir-du-hezbollah-suspendu-a-sa-succession-20240930_J2G2RDXVVZBIXLLSULSRIVBARQ/"
    },
    {
        "title": "Pour Michel Barnier, le pi\u00e8ge \u00e9jectable de la d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale",
        "summary": "Le Premier ministre fait ce mardi son discours devant l\u2019Assembl\u00e9e nationale dans un contexte tendu. D\u00e9j\u00e0\u00a0cern\u00e9 par le NFP et le RN, il est en plus fragilis\u00e9 par\u00a0les\u00a0divisions dans son camp, notamment depuis la\u00a0sortie de Bruno Retailleau sur l\u2019immigration.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/pour-michel-barnier-le-piege-ejectable-de-la-declaration-de-politique-generale-20240930_SYAZ3N2Y6FCNVMRKYY7GMHLPAY/"
    },
    {
        "title": "\u00abEt pour nous, est-ce que la France est une chance\u00a0?\u00bb\u00a0: apr\u00e8s les propos de Bruno Retailleau, la col\u00e8re des immigr\u00e9s",
        "summary": "Apr\u00e8s les propos de\u00a0Bruno Retailleau sur\u00a0l\u2019immigration dimanche, \u00abLib\u00e9ration\u00bb est all\u00e9 \u00e0 la rencontre des\u00a0premiers concern\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/immigration/et-pour-nous-est-ce-que-la-france-est-une-chance-apres-les-propos-de-retailleau-la-colere-des-immigres-20240930_OAMB3BO5HVFV5LYNRSWJ4L2LG4/"
    },
    {
        "title": "A l\u2019ouverture du proc\u00e8s des assistants fictifs du RN, Marine Le\u00a0Pen affiche sa \u00abs\u00e9r\u00e9nit\u00e9\u00bb",
        "summary": "Ce lundi 30\u00a0septembre, \u00e0 l\u2019ouverture du proc\u00e8s du Rassemblement national et de plusieurs de ses membres, dont Marine Le Pen, soup\u00e7onn\u00e9s d\u2019avoir d\u00e9tourn\u00e9 des fonds du Parlement europ\u00e9en pour payer des salari\u00e9s du parti, la leader d\u2019extr\u00eame droite a ressass\u00e9 ses \u00e9l\u00e9ments de langage.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/a-louverture-du-proces-des-assistants-fictifs-du-rn-marine-le-pen-affiche-sa-serenite-20240930_7A6TQMOC4RCL7KHALH4RJ6NJCI/"
    },
    {
        "title": "Fermeture de magasins Casino\u200a: une\u00a0page se tourne",
        "summary": "Apr\u00e8s la cession de\u00a0l\u2019enseigne, la\u00a0majorit\u00e9 des\u00a0hyper et supermarch\u00e9s qui\u00a0n\u2019ont pas trouv\u00e9 de\u00a0repreneur ont\u00a0officiellement arr\u00eat\u00e9 leur activit\u00e9 ce lundi 30 septembre. Plus de 1\u200a000\u00a0emplois vont \u00eatre supprim\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/fermeture-de-magasins-casino-une-page-se-tourne-20240930_TLIDF7GFRVHQFFM57F6ZCPM3CE/"
    },
    {
        "title": "Elections am\u00e9ricaines\u00a02024\u00a0: en G\u00e9orgie, la bataille de l\u2019acc\u00e8s aux urnes",
        "summary": "L\u2019Etat cl\u00e9 du Sud est devenu le centre de batailles politiques entre r\u00e9publicains et d\u00e9mocrates sur les conditions d\u2019acc\u00e8s au vote. Un sujet gangren\u00e9 par les craintes de fraudes \u00e9lectorales des partisans de Donald Trump.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/elections-americaines-2024-en-georgie-la-bataille-de-lacces-aux-urnes-20240930_DQDO6WRNNFEW7GV3RIATPJZOYM/"
    },
    {
        "title": "Ce que le Japon reproche vraiment \u00e0 Paul Watson\u00a0: nos r\u00e9v\u00e9lations",
        "summary": "Sur la foi de documents judiciaires et de t\u00e9moignages in\u00e9dits, \u00abLib\u00e9ration\u00bb r\u00e9v\u00e8le la fragilit\u00e9 des accusations ayant conduit les autorit\u00e9s nippones \u00e0 \u00e9mettre un mandat d\u2019arr\u00eat international contre le fondateur de Sea Sheperd. Les faits remontent \u00e0 une campagne men\u00e9e en\u00a02010 au large de l\u2019Antarctique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/ce-que-le-japon-reproche-vraiment-a-paul-watson-revelations-sur-les-fragilites-des-accusations-contre-le-defenseur-des-baleines-20240930_DORQPOI2VBDIXFR5A4ROGQV3WA/"
    },
    {
        "title": "Ouragan H\u00e9l\u00e8ne aux Etats-Unis : la Maison Blanche craint un bilan \u00e0 600 morts",
        "summary": "De Tallahassee en Floride \u00e0 Charlotte en Caroline du Nord, des vents forts et des pluies diluviennes ont provoqu\u00e9 vendredi 27\u00a0septembre des crues soudaines, des chutes d\u2019arbres et ont souffl\u00e9 des habitations.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/louragan-helene-extremement-dangereux-de-categorie-4-sabat-sur-la-floride-20240927_VZFMWYJSBBFWDL377I77X776TE/"
    },
    {
        "title": "Retraite internationale d\u2019Antoine Griezmann, la faim d\u2019une \u00e9poque",
        "summary": "Le footballeur a annonc\u00e9 sa retraite internationale ce lundi 30 septembre, voulant laisser la place \u00e0 la \u00abnouvelle g\u00e9n\u00e9ration\u00bb. \u00abC\u0153ur \u00e9motionnel\u00bb du titre des Bleus en 2018, r\u00e9put\u00e9 collectif et enjou\u00e9, il aura \u00e9t\u00e9 un pilier de la d\u00e9cennie dor\u00e9e de l\u2019histoire du foot fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/lattaquant-des-bleus-antoine-griezmann-annonce-sa-retraite-internationale-20240930_7NLOZHIX7FBMZGOHYH6TCF4QVA/"
    },
    {
        "title": "Mort de Jacques R\u00e9da, po\u00e8te amoureux de Paris et ancien r\u00e9dacteur en chef de la \u00abNRF\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00e9diteur et \u00e9crivain fl\u00e2neur, connu pour avoir chant\u00e9 la capitale et ses chemins de traverse, s\u2019est \u00e9teint ce lundi 30\u00a0septembre \u00e0 95\u00a0ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/mort-de-jacques-reda-poete-amoureux-de-paris-et-ancien-redacteur-en-chef-de-la-nrf-20240930_RIWDKLX4CNCHBED3Q6PLN5WGUY/"
    },
    {
        "title": "Affaire des assistants parlementaires du RN : tout comprendre au proc\u00e8s qui s\u2019ouvre ce lundi",
        "summary": "A partir de lundi 30\u00a0septembre, une trentaine de personnes li\u00e9es au RN vont r\u00e9pondre aux accusations de d\u00e9tournements de fonds publics. \u00abLib\u00e9ration\u00bb vous livre toutes les cl\u00e9s de ce dossier tr\u00e8s sensible pour le parti d\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/affaire-des-assistants-parlementaires-du-rn-tout-comprendre-au-proces-qui-souvre-ce-lundi-20240929_3HW4PKCYLRFRHA67NSNS34XSMQ/"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019est-ce que la d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale que Michel Barnier doit prononcer mardi\u00a0?",
        "summary": "Le nouveau Premier ministre est attendu ce mardi 1er\u00a0octobre \u00e0 15 heures pour exposer son projet et son programme devant l\u2019Assembl\u00e9e nationale. Son entourage a confirm\u00e9 qu\u2019il ne solliciterait pas de vote de confiance.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/quest-ce-que-la-declaration-de-politique-generale-que-michel-barnier-doit-prononcer-mardi-20240930_AG4NB3S5MVHCNDBLZRPCMUKY2A/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Iran dans l\u2019impasse face \u00e0 l\u2019offensive isra\u00e9lienne contre ses alli\u00e9s",
        "summary": "Consid\u00e9rant qu\u2019une guerre frontale avec Isra\u00ebl constitue un pi\u00e8ge, T\u00e9h\u00e9ran a annonc\u00e9 qu\u2019il n\u2019enverrait pas de combattants au Liban pour soutenir le Hezbollah.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/liran-dans-limpasse-face-a-loffensive-israelienne-contre-ses-allies-20240930_QTCAKEQKBBDJXALOJR2XUSFW54/"
    },
    {
        "title": "Etat de droit\u00a0: Bruno Retailleau sur la mauvaise pente",
        "summary": "En jugeant \u00abni intangible ni sacr\u00e9\u00bb l\u2019Etat de droit, le tout nouveau ministre de l\u2019Int\u00e9rieur continue sa d\u00e9rive, sous l\u2019\u0153il pour l\u2019instant impassible de Michel Barnier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/etat-de-droit-bruno-retailleau-sort-de-larc-republicain-20240930_HHCJO4E6RFAWNJOB7XJQU6JKAQ/"
    },
    {
        "title": "Dispens\u00e9 de son proc\u00e8s pour raisons de sant\u00e9, Jean-Marie Le\u00a0Pen fait la f\u00eate avec des chanteurs n\u00e9onazis",
        "summary": "Une vid\u00e9o publi\u00e9e par \u00abMediapart\u00bb montre l\u2019ex-pr\u00e9sident du FN \u00e0 son domicile, samedi 28\u00a0septembre, poussant la chansonnette en compagnie des membres d\u2019un groupe ouvertement n\u00e9onazi. Il aurait d\u00fb compara\u00eetre, notamment au c\u00f4t\u00e9 de sa fille, dans le cadre du proc\u00e8s de l\u2019affaire des assistants parlementaires, qui s\u2019est ouvert ce lundi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/dispense-de-son-proces-pour-raisons-de-sante-jean-marie-le-pen-fait-la-fete-avec-des-chanteurs-neonazis-20240930_GHVSSPRRN5BENEFVK475VCMCQA/"
    },
    {
        "title": "Jacques R\u00e9da\u00a0: \u00abJ\u2019ai toujours \u00e9t\u00e9 dans la compagnie des arbres\u00bb, sa derni\u00e8re interview \u00e0 \u00abLib\u00e9\u00bb",
        "summary": "Le po\u00e8te est mort ce 30 septembre \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 95 ans. En mars 2023, \u00e0 l\u2019occasion du \u00abPrintemps des po\u00e8tes\u00bb, \u00abLib\u00e9ration\u00bb avait rencontr\u00e9 cet infatigable arpenteur de Paris, \u00abl\u2019un des derniers dinosaures\u00bb attach\u00e9s au vers r\u00e9gulier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/jacques-reda-jai-toujours-ete-dans-la-compagnie-des-arbres-20230310_2P63BHO7IRBMRPKUJVOEPXLTPA/"
    },
    {
        "title": "Au Liban, Isra\u00ebl a carte blanche pour franchir les lignes rouges",
        "summary": "Depuis qu\u2019il a d\u00e9capit\u00e9 le Hezbollah en assassinant l\u2019un apr\u00e8s l\u2019autre ses leaders, Isra\u00ebl se sent les mains d\u00e9li\u00e9es, plus que jamais, pour \u00e9liminer ses ennemis, quel qu\u2019en soit le co\u00fbt.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/au-liban-israel-a-carte-blanche-pour-franchir-les-lignes-rouges-20240929_5EU3GJFT5ZH5ZHCMDKPAUNHZQE/"
    },
    {
        "title": "A Paris, un syndicaliste \u00e9tudiant \u00abtabass\u00e9\u00bb par des militants d\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "Un \u00e9tudiant de l\u2019universit\u00e9 parisienne d\u2019Assas, engag\u00e9 chez Solidaires, a \u00e9t\u00e9 violemment agress\u00e9 vendredi 27\u00a0septembre devant la facult\u00e9 par des militants d\u2019extr\u00eame droite qui tractaient. Plus tard dans la journ\u00e9e, une de ses camarades a \u00e9t\u00e9 intimid\u00e9e par des individus de la m\u00eame mouvance.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/a-paris-un-syndicaliste-etudiant-tabasse-par-des-militants-dextreme-droite-20240930_66NAVU4YY5HWZCRNX3GYYCJ3A4/"
    }
]