[
    {
        "title": "En Cisjordanie, des diplomates vis\u00e9s par la violence de\u00a0l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne",
        "summary": "A J\u00e9nine, des soldats ont tir\u00e9 mercredi en direction des\u00a0\u00e9missaires de\u00a025\u00a0pays, dont la France, entra\u00eenant un concert d\u2019indignation. Un\u00a0aper\u00e7u de sc\u00e8nes v\u00e9cues quotidiennement par les Palestiniens.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/cisjordanie-des-diplomates-vises-par-la-violence-de-larmee-israelienne-20250521_FF32OBTWVVCDJLRRTS4L4OX4ZY/"
    },
    {
        "title": "Gaza\u00a0: malgr\u00e9 les pressions europ\u00e9ennes, Isra\u00ebl poursuit les bombardements",
        "summary": "Au moins 82 Palestiniens sont morts sous les bombes ce mercredi 21 mai et l\u2019aide humanitaire est toujours bloqu\u00e9e par l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne. Les r\u00e9criminations de pays occidentaux restent lettre morte.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/gaza-malgre-les-pressions-europeennes-israel-poursuit-les-bombardements-20250521_3NTHCYORLVE3RD5PBRAENHL3ZI/"
    },
    {
        "title": "Medicaid\u00a0: derri\u00e8re la \u00abgrande et belle loi\u00bb budg\u00e9taire de Trump, une purge sociale sans pr\u00e9c\u00e9dent",
        "summary": "Pour financer des baisses d\u2019imp\u00f4ts b\u00e9n\u00e9ficiant surtout aux plus riches, le pr\u00e9sident s\u2019attaque aux d\u00e9penses de sant\u00e9 publique. Si son projet de loi est vot\u00e9, plus de 8 millions de personnes pourraient perdre leur assurance maladie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/medicaid-derriere-la-grande-et-belle-loi-budgetaire-de-trump-une-purge-sociale-sans-precedent-20250521_FRW53TKBFBHVHEVVGE4TTBRZIM/"
    },
    {
        "title": "Armement\u00a0: le \u00abD\u00f4me d\u2019or\u00bb de Donald Trump, une course folle \u00e0 la militarisation de l\u2019espace",
        "summary": "Ambitieux voire irr\u00e9aliste, le projet am\u00e9ricain vise \u00e0 d\u00e9ployer des satellites arm\u00e9s de missiles au-dessus du territoire chinois ou russe, avec un co\u00fbt et un d\u00e9lai de r\u00e9alisation tr\u00e8s sup\u00e9rieurs aux promesses.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/armement-le-dome-dor-de-donald-trump-une-course-folle-a-la-militarisation-de-lespace-20250521_FYTEHMU6BRA6FJ2PHID2CVJTME/"
    },
    {
        "title": "L\u2019avocat Antoine Vey jug\u00e9 \u00e0 huis clos\u00a0: les plaignantes d\u00e9noncent un conseil de discipline opaque et sans contradictoire",
        "summary": "Le c\u00e9l\u00e8bre conseil, ex-associ\u00e9 d\u2019Eric Dupond-Moretti, a d\u00fb r\u00e9pondre ce mercredi devant l\u2019Ordre des avocats aux accusations de harc\u00e8lement moral et sexuel qui le visent. Un huis clos total a \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9, que les plaignantes d\u00e9noncent dans une lettre ouverte, brocardant le caract\u00e8re in\u00e9quitable de la proc\u00e9dure.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/lavocat-antoine-vey-juge-a-huis-clos-les-plaignantes-denoncent-un-conseil-de-discipline-opaque-et-sans-contradictoire-20250521_K6X7D4QCMVBNXP26HNOAFYPNNM/"
    },
    {
        "title": "\u00abEntrisme\u00bb islamiste\u00a0: Macron en col\u00e8re, Attal\u00a0dans la surench\u00e8re",
        "summary": "Surexploit\u00e9 par Bruno Retailleau, le rapport sur les Fr\u00e8res musulmans a donn\u00e9 au chef de l\u2019Etat l\u2019occasion d\u2019un recadrage, et \u00e0 l\u2019ancien Premier ministre d\u2019un nouveau raidissement programmatique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/entrisme-islamiste-macron-en-colere-attal-surenchere-20250521_FDWTWKFHDZE5VKZT6KCRCKY6KM/"
    },
    {
        "title": "Bernard Arnault tacle Emmanuel Macron\u00a0sur les investissements aux Etats-Unis\u00a0: \u00abJe crois qu\u2019il est tr\u00e8s mauvais pour l\u2019Etat de se m\u00ealer de la gestion des entreprises priv\u00e9es\u00bb",
        "summary": "Devant une commission s\u00e9natoriale, le PDG du groupe de luxe a adress\u00e9 une fin de non-recevoir \u00e0 la demande pr\u00e9sidentielle de suspendre les investissements aux Etats-Unis pour r\u00e9sister \u00e0 l\u2019offensive de Donald Trump sur les droits de douane.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/bernard-arnault-tacle-emmanuel-macron-sur-les-investissements-aux-etats-unis-je-crois-quil-est-tres-mauvais-pour-letat-de-se-meler-de-la-gestion-des-entreprises-privees-20250521_AZQ2HSWEWFH2LDXGDSESEHPX4U/"
    },
    {
        "title": "Jodie Foster\u00a0: \u00abAux Etats-Unis, on n\u2019a pas la libert\u00e9 de faire des films comme \u201cVie priv\u00e9e\u201d, tout doit rentrer dans une case\u00bb",
        "summary": "L\u2019actrice am\u00e9ricaine \u00e9voque son premier grand r\u00f4le en fran\u00e7ais dans le long m\u00e9trage de Rebecca Zlotowski, pr\u00e9sent\u00e9 hors comp\u00e9tition \u00e0 Cannes, et sa place dans l\u2019industrie du cin\u00e9ma.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/jodie-foster-aux-etats-unis-on-na-pas-la-liberte-de-faire-des-films-comme-vie-privee-tout-doit-rentrer-dans-une-case-20250521_JQDPTGNILVCMXG3OD3OSC76LME/"
    },
    {
        "title": "Fermeture du Marineland\u00a0: que sont devenus les manchots, otaries et requins\u00a0?",
        "summary": "Depuis la fermeture du parc d\u2019Antibes le 5\u00a0janvier, le sort des orques et des dauphins reclus inqui\u00e8te. Moins c\u00e9l\u00e8bres, les autres animaux ont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9m\u00e9nag\u00e9. \u00abLib\u00e9\u00bb raconte leur nouvelle vie, plus ou moins r\u00e9ussie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/fermeture-de-marineland-que-sont-devenus-les-otaries-manchots-et-requins-20250521_BE6LEGZGQFETBCFXMXKDIFYWMA/"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes, jour 9 : Jodie Foster, Rebecca Zlotowski, Virginie Efira\u2026 coup de meuf sur la Croisette",
        "summary": "Aujourd\u2019hui, on cherche l\u2019\u00e9quilibre entre notre \u00abVie priv\u00e9e\u00bb et notre vie professionnelle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/festival-de-cannes-jour-9-jodie-foster-rebecca-zlotowski-virginie-efira-coup-de-meuf-sur-la-croisette-20250521_MVSNIE7FNNFLZKCG5MQFRCRKM4/"
    },
    {
        "title": "Giacomo Turra, le virtuose du fake qui fait trembler le monde de la guitare virale",
        "summary": "Le jeune Italien, star des r\u00e9seaux sociaux, a vu sa r\u00e9putation r\u00e9duite en miettes par des accusations \u00e9tay\u00e9es de plagiat et de playback, provoquant un grand d\u00e9ballage qui questionne les m\u00e9thodes et croyances de la communaut\u00e9 des prodiges de la six cordes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/giacomo-turra-le-virtuose-du-fake-qui-fait-trembler-le-monde-de-la-guitare-virale-20250521_EJ3NIJ5HNZHDBEXI6W4NBTAIBM/"
    },
    {
        "title": "Pour lutter contre les in\u00e9galit\u00e9s, les Etats d\u00e9tiennent la cl\u00e9",
        "summary": "Une \u00e9tude de quatre \u00e9conomistes d\u00e9montre qu\u2019avant imp\u00f4t, les 1\u00a0% les plus riches d\u00e9tiennent 19\u00a0% du revenu mondial, contre 8\u00a0% pour les 50\u00a0% les plus pauvres. Une situation stable qui pourrait s\u2019am\u00e9liorer si les Etats s\u2019alignaient sur leurs voisins les plus \u00e9galitaires et dot\u00e9s de la taxation la plus progressive.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/inegalites-les-etats-detiennent-la-cle-20250521_KJD3I362GVA6ZAZ3IMTQE44VTY/"
    },
    {
        "title": "Cannes 2025\u00a0: \u00abValeur sentimentale\u00bb, home fuite home",
        "summary": "Le film virtuose de Joachim Trier, sur le retour d\u2019un cin\u00e9aste absent dans la vie de ses filles adultes, est son plus formidable long m\u00e9trage \u00e0 ce jour.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/cannes-2025-valeur-sentimentale-home-fuite-home-20250522_HYZQZO5IMFFIVA23GC4L7CGCSY/"
    },
    {
        "title": "Le rapport sur l\u2019islamisme en France en dit long\u2026 sur Bruno Retailleau",
        "summary": "Face \u00e0 un enjeu l\u00e9gitime, la dramatisation du ministre de l\u2019Int\u00e9rieur semble d\u2019abord servir son projet politique, gu\u00e8re plus progressiste que celui qu\u2019il d\u00e9nonce.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/le-rapport-sur-lislamisme-en-france-en-dit-long-sur-bruno-retailleau-20250521_WNYLNXIPUZGVZIKHZGV4M4KB4A/"
    },
    {
        "title": "Cannes 2025\u00a0: \u00abVie priv\u00e9e\u00bb avec Jodie Foster, un thriller psy pour cible",
        "summary": "Rebecca Zlotowski imagine une psychiatre, camp\u00e9e par l\u2019actrice am\u00e9ricaine, enqu\u00eatant sur le\u00a0suicide d\u2019une patiente, dans un thriller r\u00e9jouissant et profond.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/cannes-2025-vie-privee-avec-jodie-foster-un-thriller-psy-pour-cible-20250521_QWZDLQLJSZC2LFO6UTVET56QRM/"
    },
    {
        "title": "SFR passe par la case tribunal pour finaliser la ren\u00e9gociation de ses dettes",
        "summary": "L\u2019op\u00e9rateur de t\u00e9l\u00e9phonie va ainsi clore les discussions sur pr\u00e8s de 24\u00a0milliards d\u2019euros d\u2019emprunts qui vont \u00eatre ramen\u00e9s \u00e0 15,5\u00a0milliards. Un pr\u00e9lude \u00e0 une potentielle vente.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/altice-france-et-sfr-sappretent-a-entrer-en-procedure-de-sauvegarde-acceleree-20250521_AFFZBB7WTVEUNM7JFQ6NCBVUPQ/"
    },
    {
        "title": "Primaire \u00e0 gauche\u00a0: les partis silencieux apr\u00e8s la proposition de Fran\u00e7ois Ruffin",
        "summary": "Si une grande partie de la gauche d\u00e9fend une ligne de rassemblement pour\u00a02027, personne ne s\u2019est officiellement prononc\u00e9 sur la primaire esquiss\u00e9e par du d\u00e9put\u00e9 picard.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/primaire-a-gauche-les-partis-silencieux-apres-la-proposition-de-francois-ruffin-20250521_TTS44SOYDVEE3OOLJQGZOI4D4E/"
    },
    {
        "title": "\u00abEntrisme\u00bb des Fr\u00e8res musulmans\u00a0: le rapport de la discorde\u00a0?",
        "summary": "Pressions sur les \u00e9lus locaux, \u00e9coles, associations\u2026 A moins d\u2019un an des municipales, le document pr\u00e9sent\u00e9 en Conseil de d\u00e9fense ce mercredi 21\u00a0mai \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e est instrumentalis\u00e9 de fa\u00e7on alarmiste par l\u2019ex\u00e9cutif, Bruno Retailleau en t\u00eate.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/entrisme-des-freres-musulmans-le-rapport-de-la-discorde-20250521_QXUX263LGZHZNARNRT42LDNRAU/"
    },
    {
        "title": "Malgr\u00e9 des faiblesses qui cr\u00e8vent l\u2019\u00e9cran, Bardella pourra toujours compter sur la bollosph\u00e8re",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du RN, possible candidat en 2027 en cas d\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9 confirm\u00e9e de Marine Le Pen, n\u2019a pas de troupes dans l\u2019appareil mais d\u00e9j\u00e0 les faveurs des influenceurs m\u00e9diatiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/malgre-des-faiblesses-qui-crevent-lecran-bardella-pourra-toujours-compter-sur-la-bollosphere-20250521_CGAZAK55JFGTHKLEEDOQJM5H6Q/"
    },
    {
        "title": "Cannes 2025\u00a0: Michael Cera, gauche adroit",
        "summary": "Eternel ado \u00e0 36\u00a0ans, d\u2019une\u00a0maladresse irr\u00e9sistible, l\u2019acteur canadien \u00e0\u00a0l\u2019affiche du dernier film de Wes Anderson \u00e9voque\u00a0ses envies de mise en sc\u00e8ne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/cannes-2025-michael-cera-gauche-adroit-20250521_B7P2FB35GZD6JBYTLUPJSZRZMU/"
    },
    {
        "title": "Washington\u00a0: deux agents de l\u2019ambassade isra\u00e9lienne abattus pr\u00e8s du mus\u00e9e juif",
        "summary": "Un suspect, qui aurait cri\u00e9 \u00abFree Palestine\u00bb, aurait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 peu apr\u00e8s les faits dans la capitale des Etats-Unis ce jeudi 22\u00a0mai. Donald Trump a d\u00e9nonc\u00e9 d\u2019\u00abhorribles meurtres \u00e9videmment motiv\u00e9s par l\u2019antis\u00e9mitisme\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/washington-deux-agents-de-lambassade-israelienne-abattus-pres-du-musee-juif-20250522_656CSOY3BNDJLLAW5MVJKHWKNU/"
    },
    {
        "title": "L\u2019un des rappeurs du groupe nord-irlandais Kneecap inculp\u00e9 pour soup\u00e7ons de soutien au Hezbollah",
        "summary": "Lors d\u2019un concert en novembre, l\u2019un des chanteurs du groupe originaire de Belfast a brandi un drapeau de l\u2019organisation terroriste. Le trio est sous le feu des critiques depuis qu\u2019il a accus\u00e9 Isra\u00ebl de \u00abg\u00e9nocide contre le peuple palestinien\u00bb \u00e0 Gaza, sur la sc\u00e8ne du festival californien de Coachella en avril.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/lun-des-rappeurs-du-groupe-nord-irlandais-kneecap-inculpe-pour-soupcons-de-soutien-au-hezbollah-20250521_F6N2IW4FGREGTNCWUBERYBPQXQ/"
    },
    {
        "title": "Genre et opinion politique\u00a0: \u00abLe fait que les femmes votent de plus en plus \u00e0 gauche est un peu pass\u00e9 sous silence\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00e9conomiste Anna Bernard documente le \u00abgender political gap\u00bb \u2013 l\u2019\u00e9cart d\u2019opinion politique entre les hommes et les femmes \u2013 et le lie au d\u00e9veloppement des r\u00e9seaux sociaux, favoris\u00e9 par un meilleur d\u00e9ploiement du r\u00e9seau internet mobile.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/genre-et-opinion-politique-le-fait-que-les-femmes-votent-de-plus-en-plus-a-gauche-est-un-peu-passe-sous-silence-20250522_JN5WLJMYKNHJFNXJ4ILSU7K23Y/"
    },
    {
        "title": "En Inde, le conflit avec le Pakistan offre une aubaine au secteur textile",
        "summary": "Depuis le cessez-le-feu entre l\u2019Inde et le Pakistan, certaines entreprises indiennes se sont lanc\u00e9es dans une vaste campagne \u00e0 la gloire de l\u2019arm\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/en-inde-le-conflit-avec-le-pakistan-offre-une-aubaine-au-secteur-textile-20250522_H6BUGVQFKRA5TIDRRN73O3TTSY/"
    },
    {
        "title": "Meurtre d\u2019agents isra\u00e9liens \u00e0 Washington, livret A en berne, manifestations des taxis\u2026 L\u2019actu de ce jeudi 22\u00a0mai",
        "summary": "La r\u00e9daction de \u00abLib\u00e9ration\u00bb compile les principales infos du jour",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/meurtre-dagents-israeliens-a-washington-livret-a-en-berne-manifestations-des-taxis-lactu-de-ce-jeudi-22-mai-20250522_IS3PPX47XJFXZHMQ367B6JNHWM/"
    },
    {
        "title": "Livret A\u00a0: le placement boud\u00e9 comme jamais depuis 15\u00a0ans, apr\u00e8s sa baisse de taux en f\u00e9vrier",
        "summary": "Les Livrets de d\u00e9veloppement durable et solidaires (LDDS) se sont quant \u00e0 eux garnis en avril, note la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts ce jeudi 22\u00a0mai. Les encours de ces deux placements demeurent \u00e0 des niveaux historiques, \u00e0 600\u00a0milliards d\u2019euros au total.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/livret-a-le-placement-boude-comme-jamais-depuis-15-ans-apres-sa-baisse-de-taux-20250522_TKXHP2GYVFCADIYTPLEXC4NI3A/"
    },
    {
        "title": "En Asie du Sud-Est, le mini-marathon de Macron pour des contrats et contre la \u00abloi du plus fort\u00bb",
        "summary": "Le chef de l\u2019Etat se rendra, du 25 au 30\u00a0mai, au Vietnam, en Indon\u00e9sie et \u00e0 Singapour pour d\u00e9fendre des partenariats et des accords commerciaux dans une r\u00e9gion soumise aux pressions et vell\u00e9it\u00e9s des Etats-Unis et de la Chine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/en-asie-du-sud-est-le-mini-marathon-de-macron-pour-des-contrats-et-contre-la-loi-du-plus-fort-20250522_HQ4BZDH3URBWNCLYCV4WQYOILM/"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai juste demand\u00e9 de faire un salut nazi\u00bb\u00a0: \u00e0 Angers, trois hommes condamn\u00e9s apr\u00e8s un passage \u00e0 tabac nocturne",
        "summary": "Jug\u00e9s mercredi 21\u00a0mai par le tribunal correctionnel d\u2019Angers, les pr\u00e9venus avaient, en janvier, rou\u00e9 de coups des \u00e9tudiants crois\u00e9s dans la rue en pleine nuit, apr\u00e8s avoir exig\u00e9 d\u2019eux qu\u2019ils effectuent un salut nazi. Ils ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s \u00e0 quatre \u00e0 douze mois de prison avec sursis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/jai-juste-demande-de-faire-un-salut-nazi-a-angers-trois-hommes-condamnes-apres-un-passage-a-tabac-nocturne-20250522_64XW3P5VWFCMZHQ4LLVR2FNXNQ/"
    },
    {
        "title": "Ma m\u00e8re, mon h\u00e9ro\u00efne\u00a0: \u00abPour me prot\u00e9ger, elle a eu le courage d\u2019affronter Parkinson seule pendant dix ans\u00bb",
        "summary": "Ils ou elles confient toute l\u2019admiration que leur inspire leur g\u00e9nitrice. Dans notre quatri\u00e8me \u00e9pisode, Iris, 22 ans, raconte la maladie de sa m\u00e8re.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/parentalites/ma-mere-mon-heroine-pour-me-proteger-elle-a-eu-le-courage-daffronter-parkinson-seule-pendant-dix-ans-20250522_DVZIWD5DENBC3G46OQN7LBV4QE/"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019\u00e9tait un g\u00e9niteur, pas un p\u00e8re\u00bb\u00a0: au proc\u00e8s du \u00abdruide\u00bb tueur de l\u2019Aveyron, l\u2019aversion de sa fille et de ses ex-compagnes",
        "summary": "Depuis mardi 20\u00a0mai, les femmes qui ont partag\u00e9 la vie de Philippe S. ainsi que sa fille d\u00e9filent \u00e0 la barre du tribunal judiciaire de Rodez. Leurs t\u00e9moignages permettent de mieux comprendre le parcours de cet homme d\u00e9crit comme \u00abbeau parleur\u00bb, manipulateur, col\u00e9rique et proche de th\u00e9ories complotistes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/cetait-un-geniteur-pas-un-pere-au-proces-du-druide-tueur-de-laveyron-laversion-de-sa-fille-et-de-ses-ex-compagnes-20250522_4URBJFIQYVDW3M7Z5NW5CRVBXM/"
    }
]