[
    {
        "title": "A Gaza, l\u2019errance permanente des civils face \u00e0 la recrudescence des bombardements",
        "summary": "Apr\u00e8s neuf mois de guerre, le gouvernement isra\u00e9lien continue d\u2019afficher des objectifs qui semblent inatteignables sur le terrain. Dans le territoire, le tourment des civils, sans cesse d\u00e9plac\u00e9s par les\u00a0bombardements, se poursuit.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/a-gaza-lerrance-permanente-des-civils-face-a-la-recrudescence-des-bombardements-20240711_OWODFJ344ZDZFJS67TUX2AZWIU/"
    },
    {
        "title": "A Gaza, les civils paient au prix fort l\u2019\u00e9chec politique et strat\u00e9gique isra\u00e9lien",
        "summary": "Incapable d\u2019atteindre son objectif d\u2019\u00abannihiler le Hamas\u00bb, Tsahal ne peut que multiplier les raids, poussant les habitants du territoire d\u00e9vast\u00e9 \u00e0 chercher sans cesse de nouveaux abris.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/a-gaza-les-civils-paient-au-prix-fort-lechec-politique-et-strategique-israelien-20240711_5CMCV6VJRFF6XGH5Y6PW4IHAPA/"
    },
    {
        "title": "Nomination du Premier ministre : Emmanuel Macron tergiverse, les forces politiques le pressent",
        "summary": "Pressuris\u00e9 entre la gauche d\u2019un c\u00f4t\u00e9 et les tenants d\u2019une coalition hors LFI de l\u2019autre, le\u00a0Pr\u00e9sident, qui a tent\u00e9 de reprendre la main avec sa lettre publi\u00e9e mercredi, agace m\u00eame dans son propre camp.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/nomination-du-premier-ministre-emmanuel-macron-tergiverse-les-forces-politiques-le-pressent-20240711_A2EL6VYXKJH47IOWTBU6R4LEOQ/"
    },
    {
        "title": "A l\u2019Assembl\u00e9e nationale, les macronistes dans le tournis des postes",
        "summary": "Gabriel Attal candidat pressenti \u00e0 la t\u00eate du groupe Renaissance, d\u00e9bats sur l\u2019attitude \u00e0 tenir face au Rassemblement national\u2026 Le camp pr\u00e9sidentiel n\u2019a pas fini de se fissurer d\u2019ici le 20\u00a0juillet et la r\u00e9partition des postes au Palais-Bourbon.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/a-lassemblee-nationale-les-macronistes-dans-le-tournis-des-postes-20240711_5X2XGOOQM5EDJAAR5GO33V2GEA/"
    },
    {
        "title": "Gouvernement du Nouveau Front populaire : la CGT appelle \u00e0 se mobiliser le 18 juillet devant l\u2019Assembl\u00e9e",
        "summary": "Cheminots, \u00e9nerg\u00e9ticiens du syndicat, l\u2019ONG Attac\u2026 Plusieurs organisations vont manifester devant le Palais-Bourbon une semaine avant le d\u00e9but des JO pour exiger un Premier ministre issu des rangs de la gauche.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/gouvernement-du-nouveau-front-populaire-la-cgt-appelle-a-se-mobiliser-le-18-juillet-devant-lassemblee-20240711_TJ42C5HSBVA55LGXRB6CXBC74Q/"
    },
    {
        "title": "Pauvret\u00e9\u00a0: d\u2019inflation en privations",
        "summary": "Faire le choix de se chauffer ou de manger des prot\u00e9ines\u2026 Selon une enqu\u00eate de l\u2019Insee publi\u00e9e ce jeudi, les Fran\u00e7ais sont deux fois plus nombreux \u00e0 devoir se priver par rapport \u00e0 il y a dix\u00a0ans. \u00abUn niveau historique alarmant\u00bb, ont r\u00e9agi les associations qui appellent le futur gouvernement \u00e0 mettre en place un plan de solidarit\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/pauvrete-dinflation-en-privations-20240711_63VVDTFUMRF65H3YQ4KMSGGIE4/"
    },
    {
        "title": "La femme qui accuse de viol Oscar J\u00e9gou et Hugo Auradou hospitalis\u00e9e pour \u00abd\u00e9compensation g\u00e9n\u00e9rale du corps\u00bb",
        "summary": "Selon son avocate ce jeudi 11\u00a0juillet, la femme qui accuse les deux joueurs du XV de France de l\u2019avoir viol\u00e9e et violent\u00e9e dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche dans un h\u00f4tel en Argentine va passer jusqu\u2019\u00e0 deux jours en observation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/la-femme-qui-accuse-de-viol-oscar-jegou-et-hugo-auradou-hospitalisee-pour-decompensation-generale-du-corps-20240711_XH7CIJUGBVECTEQRJAYR37ZWAE/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: M\u00e9lina Robert-Michon et Florent Manaudou d\u00e9sign\u00e9s porte-drapeaux pour la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture",
        "summary": "Les deux athl\u00e8tes exp\u00e9riment\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9s ce jeudi 11\u00a0juillet porte-drapeaux de la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise pour le lancement des Jeux le 26\u00a0juillet. Pour les paralympiques, ce devrait \u00eatre Nantenin Ke\u00efta et Alexis Hanquinquant.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-melina-robert-michon-et-florent-manaudou-designes-porte-drapeaux-pour-la-ceremonie-douverture-20240711_ZPN4BMK4YNDSJCWVFD2CZ54AFM/"
    },
    {
        "title": "Genre et \u00e9lections\u00a0: les jeunes femmes plus \u00e0 gauche que les jeunes hommes",
        "summary": "Bien document\u00e9 dans\u00a0le\u00a0monde \u00adanglo-saxon, le\u00a0\u00abmodern gender gap\u00bb, le fait que les\u00a0jeunes femmes soient plus progressistes que les\u00a0jeunes hommes, est\u00a0aussi une r\u00e9alit\u00e9 en\u00a0France, que l\u2019on\u00a0commence tout juste \u00e0 analyser.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/genre-et-elections-les-jeunes-femmes-plus-a-gauche-que-les-jeunes-hommes-20240711_GAABRNQ4QFBXZPIFRW7PJQ6GMU/"
    },
    {
        "title": "Incendie de la cath\u00e9drale de Rouen\u00a0: \u00abDepuis Notre-Dame de Paris, les pompiers la surveillent comme le lait sur le feu\u00bb",
        "summary": "Un incendie, rapidement circonscrit, s\u2019est d\u00e9clar\u00e9 en fin de matin\u00e9e ce jeudi 11 juillet dans la fl\u00e8che de la cath\u00e9drale Notre-Dame de Rouen, en travaux depuis plusieurs ann\u00e9es. Aucun bless\u00e9 n\u2019est \u00e0 d\u00e9plorer, et le b\u00e2timent devrait rouvrir vendredi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/incendie-de-la-cathedrale-de-rouen-depuis-notre-dame-de-paris-les-pompiers-la-surveillent-comme-le-lait-sur-le-feu-20240711_PTX64WXVXBGQ5B5HPHXMVRZJK4/"
    },
    {
        "title": "Covid-19 pendant les JO\u00a0: \u00abTester tout le monde n\u2019est pas la meilleure chose \u00e0 faire\u00bb",
        "summary": "Malgr\u00e9 une hausse des suspicions de cas au mois de juin, les indicateurs montrent que la tendance s\u2019inverse en juillet. \u00abUne bonne chose \u00e0 la veille des Jeux\u00bb pour le professeur Yazdan Yazdanpanah, directeur de l\u2019ANRS, qui appelle \u00e0 la vigilance pour \u00e9viter la propagation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/covid-19-pendant-les-jo-tester-tout-le-monde-nest-pas-la-meilleure-chose-a-faire-20240711_XJMMYOSZFVEFHAMMYBIV53ZAGY/"
    },
    {
        "title": "Affaire Nahel Merzouk\u00a0: une expertise \u00e9carte le danger pour les policiers au moment du tir",
        "summary": "A la suite de la reconstitution judiciaire organis\u00e9e le 5 mai, le r\u00e9cit des agents est confort\u00e9 sur les risques pris par l\u2019adolescent dans sa fuite mais est contredit \u00e0 l\u2019inverse concernant le danger imm\u00e9diat pour les policiers au moment du tir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/affaire-nahel-merzouk-une-expertise-ecarte-le-danger-pour-les-policiers-au-moment-du-tir-20240711_WJZ5GHY4LFD35GFDKVWPSMEIIE/"
    },
    {
        "title": "Faure, Guett\u00e9, Tondelier, Berger : qui sont les potentiels candidats du Nouveau Front populaire au poste de Premier ministre\u00a0?",
        "summary": "Alors qu\u2019Emmanuel Macron a publi\u00e9 mercredi 10 juillet une lettre adress\u00e9e aux Fran\u00e7ais dans laquelle il d\u00e9clare \u00ablaisser un peu de temps aux forces politiques\u00bb avant de nommer un Premier ministre, \u00abLib\u00e9\u00bb pr\u00e9sente les personnalit\u00e9s de gauche d\u00e9clar\u00e9es ou celles dont les noms circulent pour devenir chef du gouvernement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/a-gauche-qui-sont-les-potentiels-candidats-au-poste-de-premier-ministre-20240711_TIAQWIVET5F3VLJN5FA2L7V4PQ/"
    },
    {
        "title": "Conf\u00e9rence de presse de Joe Biden\u00a0: son \u00e9tat de sant\u00e9 scrut\u00e9, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain doit assurer et rassurer",
        "summary": "Loin d\u2019\u00eatre un amateur de l\u2019exercice, le pr\u00e9sident sortant de 81\u00a0ans, candidat \u00e0 sa r\u00e9\u00e9lection contre Donald Trump, doit se confronter aux journalistes ce jeudi 11\u00a0juillet au soir afin de faire taire les voix, s\u2019\u00e9levant jusque dans son propre camp, qui l\u2019appellent \u00e0 se retirer de la course \u00e0 la Maison Blanche.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/conference-de-presse-de-joe-biden-son-etat-de-sante-scrute-le-president-americain-doit-assurer-et-rassurer-20240711_DNUUJGTRSFEGRLIFQINWWKHUFE/"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est en mati\u00e8re de r\u00e9duction des in\u00e9galit\u00e9s que la France a le plus de progr\u00e8s \u00e0 faire\u00bb",
        "summary": "Jean-Luc Tavernier, le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques, revient sur deux enqu\u00eates publi\u00e9es ce jeudi 11 juillet, l\u2019une sur le taux de pauvret\u00e9, l\u2019autre sur les privations mat\u00e9rielles et sociales.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/cest-en-matiere-de-reduction-des-inegalites-que-la-france-a-le-plus-de-progres-a-faire-20240711_KMTCVYGK7VH7ZHMMB4KHPDFOSI/"
    },
    {
        "title": "Motion de d\u00e9fiance \u00e0 France Inter contre la directrice Ad\u00e8le Van Reeth\u00a0: \u00abUne brutalit\u00e9 inou\u00efe en mati\u00e8re de management\u00bb",
        "summary": "\u00abLe Monde\u00bb r\u00e9v\u00e8le que les journalistes de la station ont vot\u00e9 ce jeudi 11\u00a0juillet \u00e0 80\u00a0% des 95 titulaires un texte actant une rupture de confiance avec la directrice, \u00e0 la suite de l\u2019\u00e9viction de Ya\u00ebl Goosz de l\u2019\u00e9dito politique au profit de Patrick Cohen, mais aussi des choix pour la grille de la rentr\u00e9e prochaine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/france-inter-motion-de-defiance-contre-la-directrice-adele-van-reeth-20240711_XM3XJDTR7JHY7LHJ2Q7U734JFU/"
    },
    {
        "title": "Majorit\u00e9 introuvable\u00a0? Emmanuel Macron devrait relire le discours de Bayeux",
        "summary": "Le 16\u00a0juin 1946, le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle d\u00e9roulait sa vision des institutions. Dans cette p\u00e9riode post-l\u00e9gislatives, le chef de l\u2019Etat pourrait y puiser une source d\u2019inspiration pour trouver une personnalit\u00e9 dont les caract\u00e9ristiques, l\u2019exp\u00e9rience, les pr\u00e9dispositions seraient aptes \u00e0 faire converger une majorit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/majorite-introuvable-emmanuel-macron-devrait-relire-le-discours-de-bayeux-20240711_OPRQAL2EHRFEJITYAHANGWQXNY/"
    },
    {
        "title": "Futur gouvernement : les femmes ne doivent pas passer \u00e0 la trappe !",
        "summary": "Les in\u00e9galit\u00e9s subies par les femmes, universelles, repr\u00e9sentent un enjeu transpartisan et doivent \u00eatre au c\u0153ur du projet gouvernemental, rappelle Anne-C\u00e9cile Mailfert, la pr\u00e9sidente de la Fondation des femmes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/futur-gouvernement-les-femmes-ne-doivent-pas-passer-a-la-trappe-20240711_CJODJLRU7RBRDD3TRSCE7MI4PY/"
    },
    {
        "title": "Pauvret\u00e9\u00a0: \u00abSi on arrive \u00e0 manger de la viande deux fois par semaine, c\u2019est d\u00e9j\u00e0 beaucoup\u00bb",
        "summary": "A Lyon, dans les rayons du supermarch\u00e9, les consommateurs doivent jongler entre alimentation et facture \u00e0 payer. Et souvent faire des sacrifices.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/pauvrete-si-on-arrive-a-manger-de-la-viande-deux-fois-par-semaine-cest-deja-beaucoup-20240711_4NDT5ZMES5DNDPSPRXZNKSVKRM/"
    },
    {
        "title": "Rachel Keke\u00a0: \u00abJ\u2019ai pu porter les combats des personnes que l\u2019on ne voyait pas et que l\u2019on n\u2019entendait pas\u00bb",
        "summary": "L\u2019insoumise Rachel Keke a \u00e9t\u00e9 battue de peu dans le Val-de-Marne. Pour \u00abLib\u00e9ration\u00bb, elle revient sur son exp\u00e9rience politique, son envie de continuer \u00e0 militer et ses interrogations sur la suite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/rachel-keke-jai-pu-porter-les-combats-des-personnes-que-lon-ne-voyait-pas-et-que-lon-nentendait-pas-20240711_DWDLXU5G2RH7RICGNZEW7IGRBA/"
    },
    {
        "title": "Au sommet de l\u2019Otan, Joe Biden se reprend mais gaffe la f\u00eate",
        "summary": "Face \u00e0 la presse \u00e0 Washington, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a livr\u00e9 jeudi 11 juillet des r\u00e9ponses en forme de test d\u2019aptitude \u00e0 un second mandat. S\u2019il s\u2019est montr\u00e9 solide et confiant, ses lapsus ont vol\u00e9 la vedette \u00e0 sa d\u00e9monstration de ma\u00eetrise de sujets complexes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/au-sommet-de-lotan-joe-biden-se-reprend-mais-gaffe-la-fete-20240712_6BHBSOAVN5CIHER3JQFESM4XDU/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024\u00a0: \u00e0 Washington, Emmanuel Macron esquive et d\u00e9fend Biden",
        "summary": "A l\u2019issue du sommet de l\u2019Otan \u00e0 Washington, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a cat\u00e9goriquement refus\u00e9 de r\u00e9pondre \u00e0 toute question de \u00abpolitique int\u00e9rieure\u00bb mais a pris vigoureusement la d\u00e9fense de son homologue am\u00e9ricain, Joe Biden, apr\u00e8s sa gaffe sur Zelensky, qu\u2019il a confondu avec Poutine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/legislatives-2024-emmanuel-macron-esquive-et-defend-biden-20240712_EOCTXTLUQVBIHDFSN3KOOE5PTA/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: de Romane Dicko au chanteur du groupe BTS Kim Seok-Jin, qui seront les porteurs de la flamme olympique dans Paris\u202f?",
        "summary": "Pr\u00e8s de 500 personnes porteront la flamme \u00e0 Paris, dimanche\u00a014 et lundi 15\u00a0juillet. Un savant m\u00e9lange d\u2019inconnus ayant oeuvr\u00e9 dans le domaine associatif ou m\u00e9dical et de c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s, sportives mais pas que.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-de-romane-dicko-au-chanteur-du-groupe-bts-kim-seok-jin-qui-seront-les-porteurs-de-la-flamme-olympique-dans-paris-20240712_W6FYITPXNJH4JCTC5NYJLYFSUU/"
    },
    {
        "title": "Chris Cohen, Nduduzo Makhathini, Clairo\u2026 Qu\u2019est-ce qu\u2019on \u00e9coute cette semaine\u00a0?",
        "summary": "Pop, rock, musiques \u00e9lectroniques\u2026 Chaque semaine, \u00abLib\u00e9\u00bb vous aide \u00e0 vous y retrouver dans l\u2019actu des sorties.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/chris-cohen-nduduzo-makhathini-clairo-quest-ce-quon-ecoute-cette-semaine-20240712_B7VS46GOVBFFJA5Z6X2JFKKRIY/"
    },
    {
        "title": "\u00abAvignon, une \u00e9cole\u00bb de Fanny de Chaill\u00e9, histoire vive du th\u00e9\u00e2tre",
        "summary": "Jouant avec les archives, la metteuse en sc\u00e8ne et ses jeunes com\u00e9diens s\u2019emparent de l\u2019histoire du Festival d\u2019Avignon dans une dr\u00f4le de pi\u00e8ce, truff\u00e9e de r\u00e9f\u00e9rences artistiques, jamais excluante.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/avignon-une-ecole-histoire-vive-du-theatre-20240711_QWF2HXRJXJCTLBJOCXB6OGA7GY/"
    },
    {
        "title": "La gauche doit faire de la lutte contre le\u00a0racisme et l\u2019antis\u00e9mitisme sa priorit\u00e9",
        "summary": "Le racisme et l\u2019antis\u00e9mitisme ont \u00e9t\u00e9 le carburant de cette campagne. Pour l\u2019\u00e9crivaine Clo\u00e9 Korman, ils sont donc la premi\u00e8re chose dont nous devons nous occuper dans notre soci\u00e9t\u00e9 malade.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/la-gauche-doit-faire-de-la-lutte-contre-le-racisme-et-lantisemitisme-sa-priorite-20240712_IYQHPORQQ5HWVGRS7ATE7N7M5E/"
    },
    {
        "title": "Personnes \u00e0 risques, contagiosit\u00e9, traitements\u2026 Ce qu\u2019il faut savoir sur la\u00a0coqueluche qui se r\u00e9pand en\u00a0France",
        "summary": "L\u2019infection respiratoire, hautement contagieuse, a tu\u00e9 au moins 17 personnes depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e, majoritairement des b\u00e9b\u00e9s. La vaccination, en particulier des femmes enceintes, est la mesure la protection la plus efficace contre cette maladie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/personnes-a-risques-contagiosite-traitements-ce-quil-faut-savoir-sur-la-coqueluche-qui-se-repand-en-france-20240711_OV3YGSR625HTLJ5XFYKJLL7H7A/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024\u00a0: \u00abDemain, nous aurons une proposition\u00bb de Premier ministre, promet un n\u00e9gociateur socialiste",
        "summary": "La lettre du Pr\u00e9sident dans laquelle il ne reconna\u00eet pas la d\u00e9faite de son parti a continu\u00e9 d\u2019inqui\u00e9ter la gauche, qui promet de d\u00e9voiler demain le nom de son potentiel Premier ministre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/en-direct-legislatives-apres-lenvoi-de-sa-lettre-aux-francais-macron-tout-sourire-et-silencieux-a-washington-20240711_Y3TWXVZM3RCHJOQPCYE4Z5LK64/"
    },
    {
        "title": "Les bombes non explos\u00e9es cach\u00e9es sous les d\u00e9combres, le long cauchemar de Gaza",
        "summary": "Les d\u00e9mineurs des agences internationales se pr\u00e9parent \u00e0 une catastrophe imminente devant la quantit\u00e9 de munitions ensevelies sous les gravats, et demandent des fonds pour un travail gigantesque.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/les-bombes-non-explosees-cachees-sous-les-decombres-le-long-cauchemar-de-gaza-20240711_AIZWECR3TJGDNNWNKGBEDNDYFM/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - L\u00e9gislatives 2024\u00a0: une r\u00e9union entre Emmanuel Macron et les cadres du camp pr\u00e9sidentiel pr\u00e9vue ce vendredi matin, selon RTL",
        "summary": "A l\u2019issue du sommet de l\u2019Otan \u00e0 Washington, le Pr\u00e9sident a cat\u00e9goriquement refus\u00e9 de r\u00e9pondre \u00e0 toute question de \u00abpolitique int\u00e9rieure\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/en-direct-legislatives-2024-pour-dominique-de-villepin-le-nouveau-front-populaire-est-charge-de-former-un-gouvernement-20240712_CDYS4PTI5RGBVIXAFAEOGNAJYA/"
    },
    {
        "title": "Consternation \u00e0 BFM TV apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations de \u00abMediapart\u00bb sur l\u2019op\u00e9ration \u00abSauver Sarko\u00bb",
        "summary": "L\u2018article, publi\u00e9 mercredi par le m\u00e9dia d\u2019investigation, qui r\u00e9v\u00e8le les \u00e9changes de SMS entre la communicante de l\u2019ancien pr\u00e9sident et plusieurs figures de la cha\u00eene, dont son directeur Marc-Olivier Fogiel, inqui\u00e8te les journalistes. Ils demandent des garanties pour leur ind\u00e9pendance.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/consternation-a-bfm-tv-apres-les-revelations-de-mediapart-sur-loperation-sauver-sarko-20240712_T2JF3ZH5DZDG3AZSV665MQGUXA/"
    },
    {
        "title": "En\u00a02024, un d\u00e9ficit de l\u2019Assurance maladie plus lourd que pr\u00e9vu",
        "summary": "Dans un contexte d\u2019incertitude politique, la Cnam a pr\u00e9sent\u00e9 ce jeudi le rapport qui sert habituellement de base pour le projet de loi de financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. L\u2019objectif est de r\u00e9aliser 1,56\u00a0milliard d\u2019\u00e9conomies en\u00a02025.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/en-2024-un-deficit-de-lassurance-maladie-plus-lourd-que-prevu-20240712_3SDIB42LGRHMNBBL4SJRPUXHGE/"
    },
    {
        "title": "SNCF, RATP, A\u00e9roports de Paris\u2026 La valse \u00e0 trois temps \u00e0 la t\u00eate des entreprises publiques",
        "summary": "Cinq entreprises majeures d\u00e9tenues par l\u2019Etat doivent renouveler leur PDG dans les mois qui viennent. Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, le Premier ministre et les deux assembl\u00e9es devront s\u2019accorder sur ces nominations. Sans compter que dans cette ambiance politique particuli\u00e8re, les candidats pourraient ne pas se bousculer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/sncf-ratp-aeroports-de-paris-la-valse-a-trois-temps-a-la-tete-des-entreprises-publiques-20240712_7LGLD3MLDFGXNPUSKWXPBHDBYQ/"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024\u00a0: Lenny Martinez, grimpeur de p\u00e8re en cycle",
        "summary": "Fils de, petit-fils de et arri\u00e8re petit-fils de, le Fran\u00e7ais de 21\u00a0ans court sa premi\u00e8re Grande Boucle sous les yeux fiers et exigeants de sa famille, qui a le v\u00e9lo ancr\u00e9 dans les veines.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/cyclisme/tour-de-france-2024-lenny-martinez-grimpeur-de-pere-en-cycle-20240712_AY2W5VT6VVCCJEWX42MI7GDCGQ/"
    },
    {
        "title": "Dans les grandes tables parisiennes, Roxane et les clients particuliers",
        "summary": "Au restaurant se joue et rejoue une com\u00e9die o\u00f9 clients, cuisiniers et personnels ont des r\u00f4les parfois surprenants. Dans ce cinqui\u00e8me \u00e9pisode, une cliente de grands restaurants se comporte comme un personnage de roman.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/dans-les-grandes-tables-parisiennes-roxane-et-les-clients-particuliers-20240712_TSI3HVYUSVESBGDGWK3FHLUNII/"
    },
    {
        "title": "Mieux vaut une mobilisation syndicale qu\u2019une \u00abmarche\u00bb vers Matignon",
        "summary": "Tandis qu\u2019Emmanuel Macron semble \u00e9carter l\u2019option d\u2019un gouvernement du Nouveau front populaire, coalition pourtant sortie en t\u00eate des urnes, les forces syndicales sont dans leur r\u00f4le quand elles montent au front pour mettre la pression au nom des urgences sociales.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/mieux-vaut-une-mobilisation-syndicale-quune-marche-vers-matignon-20240712_7PAHEBIFKFFTBBZCEHHQNQDI7Q/"
    },
    {
        "title": "Une fresque \u00e0 caract\u00e8re politique offerte \u00e0 une d\u00e9put\u00e9e NFP par des \u00e9coliers lyonnais, le rectorat ouvre une enqu\u00eate",
        "summary": "Le rectorat a ouvert une enqu\u00eate apr\u00e8s que la d\u00e9put\u00e9e \u00e9cologiste Marie-Charlotte Garin a re\u00e7u en cadeau une banderole appelant \u00e0 \u00abcombattre le RN\u00bb. Selon elle, il s\u2019agit d\u2019un cadeau de remerciement de la part des \u00e9l\u00e8ves apr\u00e8s plusieurs rencontres au cours de l\u2019ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/une-fresque-a-caractere-politique-offerte-a-une-deputee-nfp-par-des-ecoliers-lyonnais-le-rectorat-ouvre-une-enquete-20240712_OTZKYESQMNAMRFQRA2HF6SLK5A/"
    },
    {
        "title": "Bacheliers du lyc\u00e9e juif Yabn\u00e9 \u00abdiscrimin\u00e9s \u00e0 l\u2019oral du bac\u00bb\u00a0: itin\u00e9raire d\u2019une rumeur",
        "summary": "L\u2019enqu\u00eate diligent\u00e9e par la ministre de l\u2019Education nationale (en un temps record) assure que \u00abrien ne permet de retenir une discrimination\u00bb envers quinze \u00e9l\u00e8ves du lyc\u00e9e priv\u00e9 juif Yabn\u00e9, qui ont obtenu des mauvaises notes \u00e0 l\u2019oral du bac.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/bacheliers-du-lycee-juif-yabne-discrimines-a-loral-du-bac-itineraire-dune-rumeur-20240712_QDG3JAQAQFFWFLWBG4QJVQPVIE/"
    },
    {
        "title": "Andrey Kozlov, ex-otage du Hamas\u00a0: \u00abLa fa\u00e7on dont nous avons \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9s \u00e9tait tr\u00e8s risqu\u00e9e, trop risqu\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Lib\u00e9r\u00e9 le 8\u00a0juin avec trois ressortissants isra\u00e9liens dans une op\u00e9ration meurtri\u00e8re men\u00e9e par les forces sp\u00e9ciales de\u00a0Tsahal au\u00a0centre de Gaza, l\u2019ancien captif d\u2019origine russe d\u00e9fend la\u00a0conclusion d\u2019un\u00a0accord\u00a0pour faire sortir les otages restants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/andrey-kozlov-ex-otage-du-hamas-la-facon-dont-nous-avons-ete-sauves-etait-tres-risquee-trop-risquee-20240712_2OFBQ4F2VBDWXNTQHTA3OYDATA/"
    },
    {
        "title": "Michel Goya\u00a0: \u00ab\u00a0A Gaza, Tsahal n\u2019a pas l\u2019intention d\u2019occuper le terrain, cela laisse au Hamas la possibilit\u00e9 de revenir et se r\u00e9organiser\u00bb",
        "summary": "Pour l\u2019historien et ancien militaire, les strat\u00e9gies utilis\u00e9es par le Hamas t\u00e9moignent d\u2019une \u00e9volution consid\u00e9rable depuis le milieu des ann\u00e9es 2000, et \u00abla guerre \u00e0 Gaza pourrait continuer cette ann\u00e9e, voire l\u2019ann\u00e9e prochaine\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/michel-goya-a-gaza-tsahal-na-pas-lintention-doccuper-le-terrain-cela-laisse-au-hamas-la-possibilite-de-revenir-et-se-reorganiser-20240711_PFVLWROUR5ELRIC5LJIGB4S5VM/"
    },
    {
        "title": "L\u2019association l\u2019Apr\u00e8s de Cl\u00e9mentine Autain a-t-elle \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e avant la \u00abpurge\u00bb chez LFI\u00a0?",
        "summary": "Adrien Quatennens reproche aux dissidents de La France insoumise, dont Raquel Garrido et Alexis Corbi\u00e8re, d\u2019avoir mont\u00e9 leur association avant leur non-investiture aux l\u00e9gislatives. Les membres de l\u2019Apr\u00e8s reconnaissent une cr\u00e9ation d\u00e8s le mois de mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/lassociation-lapres-de-clementine-autain-a-t-elle-ete-creee-avant-la-purge-chez-lfi-20240712_LO3KFQIFFZDBNGUUOSIZEPKC64/"
    },
    {
        "title": "Les rugbymen Oscar Jegou et Hugo Auradou inculp\u00e9s pour viol aggrav\u00e9 par la justice argentine",
        "summary": "Les deux joueurs sont accus\u00e9s de viol et d\u2019agression physique par une femme \u00e2g\u00e9e de 39 ans lors d\u2019une soir\u00e9e dans un h\u00f4tel de Mendoza, apr\u00e8s un match de la tourn\u00e9e du XV de France. Ils resteront en d\u00e9tention ce vendredi 12 juillet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/les-rugbymen-oscar-jegou-et-hugo-auradou-inculpes-pour-viol-aggrave-par-la-justice-argentine-20240712_MU2P6PLL3BGEFKLA7P2T7N57PU/"
    },
    {
        "title": "Le Nouveau Front populaire toujours dans l\u2019attente d\u2019un nom pour Matignon, Huguette Bello en pole ?",
        "summary": "Vendredi en fin d\u2019apr\u00e8s-midi, socialistes, insoumis, \u00e9cologistes et communistes ne s\u2019\u00e9taient toujours pas entendus sur un nom. Mais l\u2019hypoth\u00e8se de la R\u00e9unionnaise \u00e9tait bien dispos\u00e9e sur la table. Le PS continue de proposer son premier secr\u00e9taire, Olivier Faure.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/le-nouveau-front-populaire-toujours-dans-lattente-dun-nom-pour-matignon-huguette-bello-en-pole-20240712_HSSHCE5ZVFDRJNRN726IGX4FYY/"
    },
    {
        "title": "Les loups \u00e9taient si pr\u00e8s, par Lola Lafon",
        "summary": "A la suite des \u00e9lections l\u00e9gislatives, ce qui a perdu, c\u2019est cette assurance avec laquelle on affirme que la fin de l\u2019histoire est d\u00e9j\u00e0 \u00e9crite. Ce qui a gagn\u00e9, c\u2019est de continuer \u00e0 chercher un nouveau d\u00e9part.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/les-loups-etaient-si-pres-par-lola-lafon-20240712_DV3P3MZOXVBPDG5JWWHIJWOQMI/"
    },
    {
        "title": "En visite chez son ami Trump, Orb\u00e1n continue \u00e0 narguer ses homologues europ\u00e9ens",
        "summary": "Apr\u00e8s son p\u00e9riple \u00e0 Kyiv, Moscou, P\u00e9kin et Washington, le Premier ministre hongrois, qui occupe la pr\u00e9sidence tournante de l\u2019UE, s\u2019est envol\u00e9 pour la Floride sans attendre la cl\u00f4ture du sommet de l\u2019Otan, afin de rencontrer l\u2019ex-pr\u00e9sident am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-visite-chez-son-ami-trump-orban-continue-a-narguer-ses-homologues-europeens-20240712_IVMZD7M4S5BBVLLGJT5XCS2NAM/"
    }
]