[
    {
        "title": "Canada, Groenland, canal de Panama\u2026 Ce que disent les d\u00e9lires expansionnistes de Donald Trump de sa future diplomatie",
        "summary": "Le pr\u00e9sident \u00e9lu am\u00e9ricain multiplie les menaces d\u2019annexion, allant jusqu\u2019\u00e0 \u00e9voquer un recours \u00e0 la force. Des menaces qui disent beaucoup de sa future politique \u00e9trang\u00e8re.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/ce-que-disent-les-delires-expansionnistes-de-donald-trump-de-sa-future-diplomatie-20250108_UW77K476GVCY3HXEYTALAFJQ2E/"
    },
    {
        "title": "Trump vise le Groenland : l\u2019imp\u00e9rialisme am\u00e9ricain, une menace existentielle pour l\u2019Union europ\u00e9enne",
        "summary": "C\u2019est la sid\u00e9ration qui domine dans les capitales europ\u00e9ennes apr\u00e8s les menaces militaires prof\u00e9r\u00e9es par Donald Trump qui souhaite annexer le Groenland, un territoire de l\u2019UE.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/trump-vise-le-groenland-limperialisme-americain-une-menace-existentielle-pour-lunion-europeenne-20250108_QSZ6MQHIHFEUNJ2GZ34M6TLKQU/"
    },
    {
        "title": "Budget : enseignants, justice fiscale, retraites\u2026 ce que demandent les socialistes pour ne pas censurer le gouvernement",
        "summary": "Dans un document transmis mardi par le PS au gouvernement et que \u00abLib\u00e9ration\u00bb s\u2019est procur\u00e9, les socialistes r\u00e9clament la suppression de plusieurs coupes, comme celle des postes d\u2019enseignants, davantage de justice fiscale, mais aussi la suspension de la r\u00e9forme des retraites.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/budget-enseignants-justice-fiscale-retraites-ce-que-demandent-les-socialistes-pour-ne-pas-censurer-le-gouvernement-20250108_C45TECWG7NFQJGJY2KL66NNDGY/"
    },
    {
        "title": "Arr\u00eatons de parler de \u00abd\u00e9rapages\u00bb et \u00abpol\u00e9miques\u00bb pour \u00e9voquer le racisme de Jean-Marie Le Pen",
        "summary": "En utilisant jusqu\u2019\u00e0 plus soif le champ lexical de la \u00absortie de route\u00bb, les commentateurs politiques et m\u00e9diatiques reprennent en fait le narratif de l\u2019extr\u00eame droite et se condamnent \u00e0 consid\u00e9rer comme non essentiel le racisme de la formation politique qu\u2019il a fond\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/arretons-de-parler-de-derapages-et-polemiques-pour-evoquer-du-racisme-de-jean-marie-le-pen-20250108_DY677SCCMBGIHONV4QZ5HLBU3A/"
    },
    {
        "title": "Port du voile\u00a0: Fran\u00e7ois Bayrou renvoie Bruno Retailleau  aux r\u00e8gles de bonne conduite",
        "summary": "Selon nos informations, le chef du gouvernement a demand\u00e9, mardi 7 janvier lors d\u2019une r\u00e9union \u00e0 Matignon, que les ministres pr\u00e9cisent, en interview, lorsqu\u2019il s\u2019agit de positions personnelles. \u00ab\u00c7a tombe bien, c\u2019est ce que le ministre a fait\u00bb, r\u00e9plique-t-on \u00e0 Beauvau.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/port-du-voile-francois-bayrou-renvoie-bruno-retailleau-aux-regles-de-bonne-conduite-20250108_YFAHHVF4QNEELG4ILQ2CNYH4QQ/"
    },
    {
        "title": "Hommage \u00e0 Isabelle Mortaigne, tu\u00e9e par son conjoint le soir du Nouvel An dans le Nord : \u00abC\u2019est toujours aussi dramatique\u00bb",
        "summary": "Dans le Nord, 300 personnes sont venues rendre hommage \u00e0 la m\u00e9moire de cette aide \u00e0 domicile, tu\u00e9e le 1er janvier. Parmi elles, Aurore Berg\u00e9, ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 l\u2019Egalit\u00e9 entre les femmes et les hommes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/hommage-a-isabelle-mortaigne-tuee-par-son-conjoint-le-soir-du-nouvel-an-cest-toujours-aussi-dramatique-20250108_GUTWG4CPT5ARHNCRFUS2MMJNVU/"
    },
    {
        "title": "Avec ses saillies diplomatiques, Macron se fait sans le vouloir le meilleur alli\u00e9 du panafricanisme",
        "summary": "Lors de la conf\u00e9rence annuelle des ambassadeurs lundi, les propos du pr\u00e9sident fran\u00e7ais sur les relations franco-africaines ont choqu\u00e9. Ils risquent de renforcer l\u2019hostilit\u00e9 \u00e0 son \u00e9gard sur le continent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/avec-ses-saillies-diplomatiques-macron-se-fait-sans-le-vouloir-le-meilleur-allie-du-panafricanisme-20250108_A7BVSHIR6BGWJGWHMX4RDPDMT4/"
    },
    {
        "title": "Au Venezuela, une investiture pour deux pr\u00e9sidents",
        "summary": "Six mois apr\u00e8s sa r\u00e9\u00e9lection contest\u00e9e, Nicol\u00e1s Maduro doit pr\u00eater serment vendredi. Mais son rival Edmundo Gonz\u00e1lez Urrutia, qui\u00a0revendique la victoire, promet de revenir de son exil pour \u00eatre lui-m\u00eame investi, et ce malgr\u00e9 les menaces d\u2019arrestation qui p\u00e8sent sur lui.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/au-venezuela-une-investiture-pour-deux-presidents-20250108_SS33H7KYEJCZ3G6MCQPRDWY5PU/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de Nicolas Sarkozy sur les soup\u00e7ons de financement libyen : des demandes de nullit\u00e9 en rafale",
        "summary": "Le tribunal correctionnel dira ce jeudi si le proc\u00e8s de l\u2019ex-chef d\u2019Etat pour soup\u00e7ons de financement ill\u00e9gal de sa campagne 2007 par la Libye de Kadhafi pourra se poursuivre sans encombres.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/proces-de-nicolas-sarkozy-des-demandes-de-nullite-en-rafale-20250108_5ZAAX5WCTFDX5MEWXZQVB3LCBA/"
    },
    {
        "title": "Boissons sans alcool\u00a0: la s\u00e9lection de \u00abLib\u00e9\u00bb pour le \u00abDry January\u00bb",
        "summary": "Vous faites janvier sans alcool, et en avez marre de l\u2019eau plate\u00a0? Suivez le guide\u00a0: kombuchas, k\u00e9firs, limonades, jus ferment\u00e9s et autres spritz sans alcool devraient \u00e9gayer vos soir\u00e9es. Plus que vingt-trois jours\u00a0!",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/boissons-sans-alcool-la-selection-de-libe-pour-le-dry-january-20250108_P5AN3FVJINHGVC2BKZO7Z5LPXQ/"
    },
    {
        "title": "Il faut stopper la folie foreuse des g\u00e9ants du p\u00e9trole",
        "summary": "Les investissements p\u00e9troliers et gaziers vont repartir de plus belle en 2025 et les \u00abBig Oil\u00bb sont bien d\u00e9cid\u00e9es \u00e0 forer \u00abtant qu\u2019il y aura de la demande\u00bb, selon les mots du PDG de TotalEnergies, Patrick Pouyann\u00e9. Pendant ce temps, le compte \u00e0 rebours du r\u00e9chauffement climatique s\u2019acc\u00e9l\u00e8re.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/il-faut-stopper-la-folie-foreuse-des-geants-du-petrole-20250108_7FZ3RFXMJJDYDLDEIPQVN6J6HE/"
    },
    {
        "title": "\u00abUn racisme anti-palestinien end\u00e9mique\u00bb dans ses rangs : Amnesty International suspend son antenne isra\u00e9lienne",
        "summary": "L\u2019ONG a annonc\u00e9 cette mesure via un communiqu\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 ce par le journal isra\u00e9lien \u00abHaaretz\u00bb ce mercredi 8\u00a0janvier, l\u2019expliquant par des accusations de racisme de la part de plusieurs de ses membres au sein de la section isra\u00e9lienne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/un-racisme-anti-palestinien-endemique-dans-ses-rangs-amnesty-international-suspend-son-antenne-israelienne-20250108_HCOTSNMJGFF63GSXGW5WGFRGLE/"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES - La Californie rong\u00e9e par le feu",
        "summary": "Les pompiers continuent de lutter ce mercredi 8 janvier contre un violent feu de for\u00eat aux portes de Los Angeles. L\u2018incendie, qui s\u2019est d\u00e9clar\u00e9 mardi dans le quartier hupp\u00e9 de Pacific Palisades, a d\u00e9j\u00e0 ravag\u00e9 pr\u00e8s de 1 200 hectares. Des milliers de personnes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/en-images-la-californie-rongee-par-le-feu-20250108_OKGFALEIYRFKZM27CTU6CRPREI/"
    },
    {
        "title": "L\u2019acteur Abou Sangar\u00e9, r\u00e9v\u00e9l\u00e9 par \u00abl\u2019Histoire de Souleymane\u00bb, r\u00e9gularis\u00e9\u00a0: \u00abJe n\u2019y croyais plus\u00bb",
        "summary": "Le Guin\u00e9en, r\u00e9compens\u00e9 par un prix d\u2019interpr\u00e9tation \u00e0 Cannes pour son premier r\u00f4le obtenu par surprise, vient d\u2019obtenir des papiers par la pr\u00e9fecture de la Somme, apr\u00e8s trois refus.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/immigration/lacteur-abou-sangare-revele-par-lhistoire-de-souleymane-regularise-je-ny-croyais-plus-20250108_GFNOIYSVZNBHXD564KVRC5CUKE/"
    },
    {
        "title": "Attentat de l\u2019Hyper Cacher\u00a0: pour les Juifs de\u00a0France, de longues ann\u00e9es d\u2019horreur\u00a0et un sentiment d\u2019abandon",
        "summary": "Dix\u00a0ans apr\u00e8s l\u2019attaque terroriste perp\u00e9tr\u00e9e par Amedy Coulibaly \u00e0 Paris, la communaut\u00e9 juive reste travers\u00e9e par un profond malaise. Des tensions raviv\u00e9es depuis le\u00a07\u00a0Octobre et la hausse des actes\u00a0antis\u00e9mites.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/attentat-de-lhyper-cacher-pour-les-juifs-de-france-une-decennie-dhorreur-et-un-sentiment-de-solitude-20250108_FCDOL2HQ5VHRJIPJ7MTTR6IY7Y/"
    },
    {
        "title": "En Syrie, revivre apr\u00e8s la prison de Sednaya : \u00abJe ne suis plus rien\u00bb",
        "summary": "Un mois apr\u00e8s leur lib\u00e9ration par les forces rebelles, les anciens prisonniers de l\u2019\u00abenfer concentrationnaire\u00bb du r\u00e9gime Assad tentent de reprendre le cours de vies bris\u00e9es par les tortures et les ann\u00e9es pass\u00e9es dans des conditions de d\u00e9tention abominables.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/je-ne-suis-plus-rien-en-syrie-revivre-apres-la-prison-de-sednaya-20250108_YDHTUUBCAVAV3EY4BCZVQPD5EY/"
    },
    {
        "title": "La France a export\u00e9 une quantit\u00e9 record d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 en\u00a02024, port\u00e9e par le nucl\u00e9aire et l\u2019hydraulique",
        "summary": "Production nucl\u00e9aire qui revient \u00e0 la normale, hydraulique au top, consommation en berne\u2026 Le solde des \u00e9changes avec nos voisins enregistre un exc\u00e9dent de 89 TWh, d\u2019une \u00e9lectricit\u00e9 particuli\u00e8rement bas carbone.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/la-france-a-exporte-une-quantite-record-delectricite-en-2024-portee-par-le-nucleaire-et-lhydraulique-20250108_HIV6WMFTYFELDKXLJE742RBXEY/"
    },
    {
        "title": "\u00abLe Papotin\u00bb et ses journalistes atypiques d\u00e9sormais en kiosques",
        "summary": "Vendu de mani\u00e8re informelle depuis sa cr\u00e9ation il y a 35\u00a0ans, le magazine, \u00e9crit par des journalistes non professionnels ayant des troubles du spectre autistique, s\u2019ach\u00e8te depuis ce mercredi 8\u00a0janvier en kiosques, annonce le groupe de presse Prisma Media.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/le-papotin-et-ses-journalistes-atypiques-desormais-en-kiosques-20250108_I63JJ4AP5ZDPTCGKA3S5MQ4P6Q/"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est tr\u00e8s traumatisant, \u00e7a a fait beaucoup de mal \u00e0 l\u2019animal\u00bb : pour les skippeurs du Vend\u00e9e Globe, le tabou des collisions avec les c\u00e9tac\u00e9s",
        "summary": "Alors que la course au large bat son plein, des navigateurs comme Kito de Pavant, Fabrice Amedeo ou Roland Jourdain brisent l\u2019omerta sur cette trag\u00e9die silencieuse. Les organisateurs des r\u00e9gates, eux, comptent sur la mise en place de zones d\u2019\u00e9vitement et d\u2019outils technologiques pour prot\u00e9ger les animaux marins.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/cest-tres-traumatisant-ca-a-fait-beaucoup-de-mal-a-lanimal-pour-les-skippeurs-du-vendee-globe-le-tabou-des-collisions-avec-les-cetaces-20250107_RNFPVVMS5FFB5FGV33TV3TB6PE/"
    },
    {
        "title": "\u00abLe XVIIIe si\u00e8cle revalorise le sentiment f\u00e9minin et l\u2019amour partag\u00e9\u00bb",
        "summary": "Pour Elodie Ripoll, qui a codirig\u00e9 \u00abTomber en amour. Enqu\u00eate sur la naissance du sentiment au XVIIIe si\u00e8cle\u00bb, cette \u00e9poque a \u00e9t\u00e9 un tournant dans la repr\u00e9sentation de l\u2019\u00e9tat amoureux, m\u00eame si certaines convenances demeurent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/le-xviiie-siecle-revalorise-le-sentiment-feminin-et-lamour-partage-20250108_TFFYZEQ2VBBVBCSPIVSJ5XYNKQ/"
    },
    {
        "title": "10 ans apr\u00e8s l\u2019attentat de l\u2019Hyper Cacher : la solitude des Juifs de France",
        "summary": "Les actes antis\u00e9mites ont augment\u00e9, ce qui doit \u00eatre inlassablement condamn\u00e9, mais la haine entre les communaut\u00e9s n\u2019a pas pris le dessus. Une vigilance individuelle et collective de chaque instant est plus que jamais n\u00e9cessaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/dix-ans-de-lattentat-de-lhyper-cacher-la-solitude-des-juifs-de-france-20250108_UV2GEPTQOBCM5FFVC2SYMXPQ64/"
    },
    {
        "title": "St\u00e9phane Plaza jug\u00e9 pour des violences sur deux anciennes compagnes",
        "summary": "L\u2019animateur star de M6 et agent immobilier sera jug\u00e9 ce jeudi 9\u00a0janvier devant le tribunal correctionnel de Paris. Il ne s\u2019\u00e9tait pas pr\u00e9sent\u00e9 lors de l\u2019audience du mois d\u2019ao\u00fbt, sa d\u00e9fense arguant de \u00abfragilit\u00e9s psychologiques\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/stephane-plaza-juge-pour-des-violences-sur-deux-anciennes-compagnes-20250109_LN466BP7CZE63J6DSO7AUE3XNI/"
    },
    {
        "title": "Herbert Kickl, l\u2019id\u00e9ologue d\u2019extr\u00eame droite en passe de devenir chancelier autrichien",
        "summary": "L\u2019homme, qui a longtemps \u0153uvr\u00e9 dans l\u2019ombre au FP\u00d6 avant d\u2019occuper le devant de la sc\u00e8ne avec un discours radical, impr\u00e9gn\u00e9 d\u2019allusions nazies, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 pour former le gouvernement autrichien. Une grande manifestation anti-extr\u00eame droite est pr\u00e9vue ce jeudi 9 janvier \u00e0 Vienne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/herbert-kickl-lideologue-dextreme-droite-en-passe-de-devenir-chancelier-autrichien-20250109_F5U66A3GWRD5XOCUINS4EFWPOI/"
    },
    {
        "title": "Maya Kandel : \u00abElon Musk et Mark Zuckerberg ont en commun la volont\u00e9 d\u2019affaiblir l\u2019Union europ\u00e9enne\u00bb",
        "summary": "Alors que Mark Zuckerberg vient de pr\u00eater all\u00e9geance au duo Donald Trump-Elon Musk au nom de la \u00ablibert\u00e9 d\u2019expression\u00bb, la chercheuse sp\u00e9cialiste des Etats-Unis analyse les ressorts id\u00e9ologiques et strat\u00e9giques \u00e0 l\u2019\u0153uvre chez les patrons des mastodontes de la tech am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/maya-kandel-elon-musk-et-mark-zuckerberg-ont-en-commun-la-volonte-daffaiblir-lunion-europeenne-20250109_BDTDJXD6XJA2TG756T3V5NML5I/"
    },
    {
        "title": "Mozambique : le retour du principal opposant va-t-il d\u00e9clencher une nouvelle phase de violences ?",
        "summary": "Alors que les violences post-\u00e9lectorales ont fait pr\u00e8s de 300 morts depuis octobre, le principal opposant qui avait appel\u00e9 \u00e0 l\u2019insurrection affirme vouloir rentrer ce jeudi dans un pays qu\u2019il avait fui apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 menac\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/mozambique-le-retour-du-principal-opposant-va-t-il-declencher-une-nouvelle-phase-de-violences-20250109_O6567UDWNFHUVAQPF7OZLZZSGM/"
    },
    {
        "title": "Apologie du terrorisme : combien de condamnations depuis les attaques du 7 Octobre ?",
        "summary": "Le d\u00e9bat sur l\u2019abrogation du d\u00e9lit d\u2019apologie du terrorisme a \u00e9t\u00e9 relanc\u00e9, fin 2024, par une proposition de loi des d\u00e9put\u00e9s LFI. \u00abCheckNews\u00bb fait le point sur l\u2019avanc\u00e9e des proc\u00e9dures et leur suppos\u00e9e \u00abinflation\u00bb depuis l\u2019attaque du Hamas.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/apologie-du-terrorisme-combien-de-condamnations-depuis-les-attaques-du-7-octobre-20250109_ZDTZZNTALZEVDGXXS7H7L4T6VM/"
    },
    {
        "title": "A Saint-Mand\u00e9, dix ans apr\u00e8s l\u2019attentat de l\u2019Hyper Cacher, \u00abon n\u2019oublie pas, mais on \u00e9vite d\u2019y penser\u00bb",
        "summary": "Dans la commune cossue, voisine de l\u2019Hyper Cacher, o\u00f9 vit une importante communaut\u00e9 juive, les habitants disent se sentir bien mais demandent une s\u00e9curit\u00e9 plus visible.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/a-saint-mande-dix-ans-apres-lattentat-de-lhyper-cacher-on-noublie-pas-mais-on-evite-dy-penser-20250109_H5DVH623KRBW7BEPMPA3XIZ3IA/"
    }
]