[
    {
        "title": "B\u00e9tharram\u00a0: apr\u00e8s les annonces de Bayrou, les victimes saluent \u00abun jour historique\u00bb",
        "summary": "Ce samedi 15\u00a0f\u00e9vrier, Fran\u00e7ois Bayrou a rencontr\u00e9 \u00e0 Pau neuf victimes de l\u2019\u00e9tablissement Notre-Dame-de-B\u00e9tharram. Il a avanc\u00e9 plusieurs mesures qui pourraient marquer le d\u00e9but d\u2019un nouveau chapitre dans cette affaire longue de 50\u00a0ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/betharram-francois-bayrou-va-demander-des-magistrats-supplementaires-pour-aller-au-bout-du-travail-denquete-20250215_47RPXE5ZDNGWTO2543SFOOJYIA/"
    },
    {
        "title": "Violences \u00e0 Notre-Dame de B\u00e9tharram\u00a0: ce que dit le rapport d\u2019inspection de\u00a01996",
        "summary": "\u00abLib\u00e9ration\u00bb a pu se consulter le rapport de l\u2019inspection acad\u00e9mique sur le coll\u00e8ge-lyc\u00e9e de Notre-Dame-de-B\u00e9tharram. Command\u00e9 en\u00a01995, quand Fran\u00e7ois Bayrou \u00e9tait ministre de l\u2019Education, il concluait alors que les \u00e9l\u00e8ves n\u2019\u00e9taient pas \u00abbrutalis\u00e9s\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/violences-a-notre-dame-de-betharram-ce-que-dit-le-rapport-dinspection-de-1996-20250215_7XICYZKP5JGAXPWE72BYZKVDZI/"
    },
    {
        "title": "Face aux offensives de la droite et de l\u2019extr\u00eame droite, la peur des millions d\u2019Allemands issus de l\u2019immigration",
        "summary": "L\u2019instrumentalisation par l\u2019AfD et le candidat conservateur \u00e0 la chancellerie, Friedrich Merz, des r\u00e9cents attentats commis par des r\u00e9fugi\u00e9s plonge une partie de la population dans la peur du lendemain. Certains anticipent d\u00e9j\u00e0 leur d\u00e9part du pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/face-aux-offensives-de-la-droite-et-de-lextreme-droite-la-peur-des-millions-dallemands-issus-de-limmigration-20250215_7S5272QUXRHZPDFQTCK3ZDOOZQ/"
    },
    {
        "title": "Attentat \u00e0 Munich\u00a0: une m\u00e8re et sa fille de 2\u00a0ans meurent des suites de l\u2019attaque \u00e0 la voiture-b\u00e9lier",
        "summary": "La police allemande a annonc\u00e9 ce samedi 15\u00a0f\u00e9vrier les d\u00e9c\u00e8s de deux des 39 personnes bless\u00e9es jeudi en Bavi\u00e8re, par un Afghan qui se serait auto-radicalis\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/attentat-a-munich-une-mere-et-sa-fille-de-2-ans-meurent-des-suites-de-lattaque-a-la-voiture-belier-20250215_7JHKT4CMC5EMJHZ4X4RCGK7H5I/"
    },
    {
        "title": "\u00abPersonne ne peut imposer\u00bb son mod\u00e8le \u00e0 l\u2019Europe, lance le chef de la diplomatie fran\u00e7aise \u00e0 Trump et sa troupe",
        "summary": "Jean-No\u00ebl Barrot a vivement r\u00e9pondu ce samedi 15\u00a0f\u00e9vrier au vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain J.D. Vance, qui a \u00e9voqu\u00e9 la veille un pr\u00e9tendu recul de la d\u00e9mocratie en Europe. De leur c\u00f4t\u00e9, Zelensky et Tusk poussent pour une d\u00e9fense europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/personne-ne-peut-imposer-son-modele-a-leurope-lance-le-chef-de-la-diplomatie-francaise-a-trump-et-sa-troupe-20250215_OY4RFBOUXFF5TG264LUKZJK2FA/"
    },
    {
        "title": "Gaza\u00a0: trois Isra\u00e9liens et des prisonniers palestiniens lib\u00e9r\u00e9s, les familles d\u2019otages appellent \u00e0 d\u00e9fendre la tr\u00eave",
        "summary": "Trois hommes enlev\u00e9s il y a seize mois ont \u00e9t\u00e9 exhib\u00e9s sur un podium de Khan Youn\u00e8s ce samedi 15\u00a0f\u00e9vrier au matin, avant d\u2019\u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s par la Croix-Rouge. Des bus transportant des prisonniers palestiniens ont fait le chemin inverse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/gaza-un-nouvel-echange-dotages-israeliens-contre-des-detenus-palestiniens-prevu-ce-samedi-20250215_UTC2SH35HVBQVATHMGOC3EIOSY/"
    },
    {
        "title": "Lib\u00e9r\u00e9 ce samedi, l\u2019otage Sagui Dekel-Chen d\u00e9couvre le pr\u00e9nom de sa fille apr\u00e8s 500 jours de captivit\u00e9 \u00e0 Gaza",
        "summary": "L\u2019un des trois hommes rel\u00e2ch\u00e9s ce samedi 15\u00a0f\u00e9vrier par le Hamas, avait \u00e9t\u00e9 captur\u00e9 le 7\u00a0Octobre alors que sa femme \u00e9tait enceinte. Cette derni\u00e8re lui a donc appris le pr\u00e9nom de sa fille lors de leurs retrouvailles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/libere-ce-samedi-lotage-sagui-dekel-chen-decouvre-le-prenom-de-sa-fille-apres-500-jours-de-captivite-a-gaza-20250215_EQNAYHWD7RAD7F7E5UPF4E5SMM/"
    },
    {
        "title": "L\u2019IA et le cin\u00e9ma\u00a0: moins de tournages, plus de postproduction",
        "summary": "Acteurs \u00e9ternels, \u00e9motions synth\u00e9tiques, d\u00e9cors mall\u00e9ables\u2026 La postproduction audiovisuelle est d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 lanc\u00e9e dans une folle mutation avec l\u2019apport des nouveaux outils de l\u2019intelligence artificielle, notamment d\u00e9velopp\u00e9s au studio fran\u00e7ais Mac Guff. Cette r\u00e9volution bouscule le milieu, partag\u00e9 entre enthousiasme et psychose.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/lia-et-le-cinema-moins-de-tournages-plus-de-postproduction-20250215_57H5YSFOURFJDND7TQZMUC64JE/"
    },
    {
        "title": "Transition apr\u00e8s 50 ans : \u00abJe ne souhaitais pas mourir\u00a0dans ce corps qui\u00a0n\u2019\u00e9tait pas le\u00a0mien\u00bb",
        "summary": "Femmes, homme, non-binaire\u2026 Pass\u00e9 la cinquantaine, elles et ils ont affirm\u00e9 leur identit\u00e9 de genre r\u00e9elle. A la veille de la publication, des nouvelles recommandations de la Haute Autorit\u00e9 de sant\u00e9 sur \u00able parcours de transition des personnes transgenres\u00bb, t\u00e9moignages faits de difficult\u00e9s, mais surtout de joies.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/transition-apres-50-ans-je-ne-souhaitais-pas-mourir-dans-ce-corps-qui-netait-pas-le-mien-20250215_TNAELX3CYRGJXK2E2MG4CG6J74/"
    },
    {
        "title": "Pour refuser d\u2019appeler le Golfe du Mexique le \u00abGolfe d\u2019Am\u00e9rique\u00bb, Associated Press interdite d\u2019acc\u00e8s au Bureau ovale et \u00e0 Air Force One",
        "summary": "La pr\u00e9sidence des Etats-Unis a annonc\u00e9 ce vendredi 14 f\u00e9vrier avoir banni ind\u00e9finiment l\u2019agence de presse am\u00e9ricaine du bureau et de l\u2019avion de Donald Trump car elle a eu l\u2019outrecuidance de souligner que le changement de nom du Golfe du Mexique n\u2019avait d\u2019autorit\u00e9 qu\u2019aux Etats-Unis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/pour-refuser-dappeler-le-golfe-du-mexique-le-golfe-damerique-associated-press-interdite-dacces-au-bureau-ovale-et-a-air-force-one-20250214_UUDYZ3RLZNBGDA74DMRVYPXS24/"
    },
    {
        "title": "Doit-on craindre une bulle financi\u00e8re dans le secteur de l\u2019IA\u00a0?",
        "summary": "Alors que les r\u00e9centes annonces d\u2019investissements dans l\u2019intelligence artificielle se chiffrent en centaines de milliards de dollars, cette technologie n\u2019a toujours pas prouv\u00e9 qu\u2019elle pouvait \u00eatre rentable. Personne ne sait si les entreprises r\u00e9cup\u00e9reront un jour les sommes astronomiques d\u00e9pens\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/doit-on-craindre-une-bulle-financiere-dans-le-secteur-de-lia-20250214_HVYZMRJD5BGIZJ2I3UV5A4EQTQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abLa culture du secret autour des pratiques de Spotify est inimaginable\u00bb",
        "summary": "Influence des majors sur les playlists, artistes fant\u00f4mes, algorithmes favorisant la passivit\u00e9 des auditeurs\u2026 Dans son livre \u00abThe Mood Machine\u00bb, la journaliste am\u00e9ricaine Liz Pelly met au jour des pratiques occultes de la plateforme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/la-culture-du-secret-autour-des-pratiques-de-spotify-est-inimaginable-20250214_536FMINBCJCSPO6JN3UZM2LG5A/"
    },
    {
        "title": "Rim\u2019K\u00a0: \u00abAujourd\u2019hui, Tonton du bled serait beaucoup moins jovial\u00bb",
        "summary": "Alors que Rim\u2019K vient de chanter \u00abTonton du bled\u00bb aux Victoires de la musique, entretien avec le rappeur franco-alg\u00e9rien o\u00f9 l\u2019on parle de Jeux olympiques, de Benjamin Button, de l\u2019histoire de l\u2019immigration et de la boxeuse m\u00e9daill\u00e9e Imane Khelif.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/rimk-aujourdhui-tonton-du-bled-serait-beaucoup-moins-jovial-20250215_YGENAO2SOVDHFBWKZAVHDMFYF4/"
    },
    {
        "title": "\u00abThirst trap\u00bb\u00a0: la d\u00e9saffection grandissante pour ces hommes aguicheurs sur les r\u00e9seaux",
        "summary": "Pour augmenter leur audience, beaucoup d\u2019influenceurs se sexualisent, en usant de strat\u00e9gies emprunt\u00e9es aux sites de drague. Ces techniques, appel\u00e9es \u00abpi\u00e8ge \u00e0 soif\u00bb en fran\u00e7ais, re\u00e7oivent un accueil de plus en plus mitig\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/thirst-trap-la-desaffection-grandissante-pour-ces-hommes-aguicheurs-sur-les-reseaux-20250215_MCP3M3ECDRGFNF5MXLL3XUUPN4/"
    },
    {
        "title": "Mari\u00e8me Badiane, m\u00e9daill\u00e9e olympique de basket\u00a0: \u00abOpposer ma vie de sportive de haut niveau et celle de m\u00e8re n\u2019a aucun sens\u00bb",
        "summary": "La joueuse de Fenerbah\u00e7e, qui allie maternit\u00e9 et carri\u00e8re de basketteuse, fait figure de pionni\u00e8re en France. Elle revient sur son exp\u00e9rience o\u00f9 elle s\u2019est parfois heurt\u00e9e \u00e0 la m\u00e9connaissance et l\u2019impr\u00e9paration de son entourage sportif.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/marieme-badiane-medaillee-olympique-de-basket-opposer-ma-vie-de-sportive-de-haut-niveau-et-celle-de-mere-na-aucun-sens-20250215_YNDVPPRNJBFZTBYATFKUMKQFFQ/"
    },
    {
        "title": "Le top 10 de la semaine du service culture : \u00abThe Brutalist\u00bb, Suzanne Valadon, Bonnie Prince Billy\u2026",
        "summary": "Perdus au multiplex, hagards \u00e0 la librairie, d\u00e9boussol\u00e9s devant les plateformes de streaming\u2026 Vous ne savez que voir, lire, \u00e9couter, faire en cette fin de semaine\u00a0? La team Culture vous donne quelques conseils.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/le-top-10-de-la-semaine-du-service-culture-the-brutalist-suzanne-valadon-bonnie-prince-billy-20250215_L7566EAJFRCFHMJ72ISYYNSNVA/"
    },
    {
        "title": "La semaine de Coco - Trump, Musk, Poutine\u00a0: la triple peine",
        "summary": "L\u2019actualit\u00e9 vue par notre dessinatrice.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/la-semaine-de-coco-trump-musk-poutine-la-triple-peine-20250215_MO7PNJW7M5H6BEUJAAP6G4YCUM/"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram\u00a0: les victimes \u00e9voquent \u00abun jour historique\u00bb, Bayrou esp\u00e8re une accalmie",
        "summary": "Apr\u00e8s une r\u00e9union avec le collectif des victimes de violences dans l\u2019\u00e9tablissement catholique et dans un contexte politique \u00e9ruptif, le Premier ministre s\u2019est longuement d\u00e9fendu ce samedi 15\u00a0f\u00e9vrier. Il a une nouvelle fois assur\u00e9 ne pas avoir eu connaissance de ces agissements.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/francois-bayrou-rencontre-les-victimes-de-betharram-pour-se-depetrer-de-laffaire-avant-une-nouvelle-motion-de-censure-20250215_G45EW6F6SRCBNND4ZCVK6FUYYQ/"
    },
    {
        "title": "10 articles qui nous ont fait du bien cette semaine\u00a0: le disco s\u2019expose, des castors en imposent, Kyan Khojandi se m\u00e9tamorphose\u2026",
        "summary": "L\u2019actualit\u00e9 est souvent sinistre, oui, mais il y a malgr\u00e9 tout des raisons d\u2019esp\u00e9rer. \u00abLib\u00e9ration\u00bb vous le prouve avec 10 articles embrassant une information r\u00e9jouissante et curieuse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/10-articles-qui-nous-ont-fait-du-bien-cette-semaine-le-disco-sexpose-des-castors-en-imposent-kyan-khojandi-se-metamorphose-20250215_KHJMKCAXAVD7NBVFQKT5BHR5JA/"
    },
    {
        "title": "Une chronique avec IA\u00a0: le Chat et moi, par Daniel Schneidermann",
        "summary": "Il aura fallu pas moins de quatre tentatives pour faire avouer l\u2019inavouable\u00a0: au jeu d\u2019\u00e9criture de la chronique le Chat patine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/une-chronique-avec-ia-le-chat-et-moi-par-daniel-schneidermann-20250215_QMWDVBTOI5EUDGOXNH44WG2VQY/"
    },
    {
        "title": "Autriche\u00a0: un adolescent de 14\u00a0ans tu\u00e9 et cinq bless\u00e9s dans une attaque au couteau",
        "summary": "Un demandeur d\u2019asile syrien de 23\u00a0ans a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 apr\u00e8s s\u2019en \u00eatre pris \u00e0 des passants dans la petite ville de Villach, ce samedi 15\u00a0f\u00e9vrier. Il \u00e9tait inconnu de la police. Ses motifs restent inconnus.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/autriche-un-mort-et-quatre-blesses-dans-une-attaque-au-couteau-20250215_OO5VIBIJLRA5DERVNBGEND5I4A/"
    },
    {
        "title": "Le match de hockey USA-Canada tourne au pugilat, en pleines tensions entre les deux pays",
        "summary": "La brouille entre voisins depuis l\u2019arriv\u00e9e de Donald Trump au pouvoir aux Etats-Unis s\u2019est refl\u00e9t\u00e9e sur la glace de la patinoire de Montr\u00e9al samedi 15\u00a0f\u00e9vrier au soir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/le-match-de-hockey-usa-canada-tourne-au-pugilat-en-pleines-tensions-entre-les-deux-pays-20250216_WVV5ZJ6KZNGDHOMVFA7D3S4AA4/"
    },
    {
        "title": "Les Etats-Unis et la Russie nous d\u00e9clarent  la guerre culturelle, cessons de nous regarder le nombril!",
        "summary": "La guerre de vision du monde que nous imposent les empires populistes et technologiques va d\u00e9signer deux camps\u00a0: les soumis aux nouveaux imp\u00e9rialismes autoritaires et les d\u00e9fenseurs de la d\u00e9mocratie lib\u00e9rale et des soci\u00e9t\u00e9s civiles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/les-etats-unis-et-la-russie-declarent-la-guerre-culturelle-cessons-de-nous-regarder-le-nombril-20250216_QR343MSU45CDHDNLBSM55IOMLM/"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: les Europ\u00e9ens travaillent \u00e0 l\u2019organisation d\u2019une r\u00e9union \u00e0 Paris",
        "summary": "Le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res polonais affirme ce samedi 15\u00a0f\u00e9vrier qu\u2019Emmanuel Macron a convi\u00e9 ses partenaires europ\u00e9ens \u00e0 Paris lundi, \u00e0 l\u2019heure des d\u00e9clarations et des initiatives tous azimuts des Etats-Unis, en ligne directe avec Moscou.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/guerre-en-ukraine-les-europeens-travaillent-a-lorganisation-dune-reunion-a-paris-20250215_ZSZBF5MOVBCTRAOMYKPOAQ577Q/"
    }
]