[
    {
        "title": "Ukraine : A Riyad, Washington et Moscou en n\u00e9go trip",
        "summary": "D\u00e9l\u00e9gations russe et am\u00e9ricaine se sont entretenues pendant plus de quatre heures ce mardi, marquant la reprise du dialogue et posant les jalons de futures n\u00e9gociations de paix pour l\u2019Ukraine. Pour le moment sans Kyiv.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/ukraine-a-riyad-washington-et-moscou-en-nego-trip-20250218_J6HA6RWCENEXNKIWE6SBHS5B2U/"
    },
    {
        "title": "De Gaza \u00e0 l\u2019Ukraine\u00a0: l\u2019Arabie Saoudite \u00abcatapult\u00e9e \u00e0 l\u2019intersection de plusieurs conflits\u00bb",
        "summary": "Le royaume et son dirigeant Mohammed ben Salmane jouent pleinement aux faiseurs de paix, tant sur l\u2019Ukraine que sur Gaza, profitant de leurs liens privil\u00e9gi\u00e9s, et imbib\u00e9s de p\u00e9trole, avec les Etats-Unis et la Russie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/larabie-saoudite-catapultee-a-lintersection-de-plusieurs-conflits-allant-de-gaza-a-lukraine-20250218_GK4T7KPBIRDS5AAH44GEMNHDHA/"
    },
    {
        "title": "\u00abPas de troupes au sol\u00bb en Ukraine, \u00abmenace\u00bb russe, r\u00e9union avec les partis\u00a0: l\u2019essentiel de l\u2019entretien de Macron \u00e0 la presse r\u00e9gionale",
        "summary": "Dans un entretien publi\u00e9 mardi 18\u00a0f\u00e9vrier soir par les journaux de la presse quotidienne r\u00e9gionale, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fait le point sur les dossiers br\u00fblants de ces derniers jours et des prochains.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/ukraine-macron-assure-que-la-france-ne-sapprete-pas-a-envoyer-des-troupes-au-sol-belligerantes-20250218_3AH7GVW2MNHVFPCTLQWYT5NBC4/"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram\u00a0: Bayrou cible le gouvernement Jospin, LFI demande une commission d\u2019enqu\u00eate",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 insoumis Paul Vannier, \u00e0 l\u2019origine d\u2019une premi\u00e8re commission d\u2019enqu\u00eate sur le financement public de l\u2019enseignement priv\u00e9, demande d\u2019\u00e9largir les investigations pour une meilleure protection des \u00e9l\u00e8ves, alors que le Premier ministre est accus\u00e9 d\u2019avoir tu des violences dans un coll\u00e8ge-lyc\u00e9e b\u00e9arnais.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/affaire-betharram-lfi-maintient-la-pression-sur-bayrou-et-demande-une-commission-denquete-sur-le-controle-des-etablissements-prives-20250218_TTSOQO75RNETHLYHKM7BXQFZVE/"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram\u00a0: trois signalements avaient \u00e9t\u00e9 adress\u00e9s \u00e0 la ministre de la Justice Elisabeth Guigou de\u00a01998 \u00e0\u00a02000",
        "summary": "Le procureur de la cour d\u2019appel de Pau avait \u00e9crit plusieurs courriers \u00e0 la Garde des Sceaux de l\u2019\u00e9poque sur les violences physiques et sexuelles dans l\u2019\u00e9tablissement catholique du B\u00e9arn, selon des documents consult\u00e9s par l\u2019AFP ce mardi 18\u00a0f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/affaire-betharram-trois-signalements-avaient-ete-adresses-a-la-ministre-de-la-justice-elisabeth-guigou-de-1998-a-2000-20250218_V5YX63KUVZDUTJDTUZ4E7K43GQ/"
    },
    {
        "title": "Rejet\u00e9e par les d\u00e9put\u00e9s LR, la d\u00e9signation de Ferrand \u00e0 la t\u00eate du Conseil constitutionnel compromise",
        "summary": "Les membres des commissions des lois de l\u2019Assembl\u00e9e et du S\u00e9nat se prononcent mercredi 19\u00a0f\u00e9vrier sur la proposition du Pr\u00e9sident pour pr\u00e9sider les \u00absages\u00bb. Laurent Wauquiez a confirm\u00e9 ce mardi que ses d\u00e9put\u00e9s s\u2019opposeront \u00e0 ce nom. De quoi ouvrir une crise entre LR et Renaissance.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/rejetee-par-les-deputes-lr-la-designation-de-ferrand-a-la-tete-du-conseil-constitutionnel-compromise-20250218_TA76N7B2YBAKVMKBVRWR47UYSM/"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Bayrou et sa liaison a\u00e9rienne Pau-Orly\u00a0: l\u2019absurde lubie d\u2019un baron du vieux monde",
        "summary": "En faisant pression pour la r\u00e9ouverture, effective depuis lundi 17 f\u00e9vrier, de cette ligne superflue et insoutenable sur les plans \u00e9conomique et \u00e9cologique, le Premier ministre verse dans le client\u00e9lisme vieille \u00e9cole.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/francois-bayrou-et-sa-liaison-aerienne-pau-orly-labsurde-lubie-dun-baron-du-vieux-monde-20250218_ITGNF5JFPZATNKAFF3WXB56SBY/"
    },
    {
        "title": "A la Berlinale\u00a02025, un gros v\u0153u d\u2019artifices",
        "summary": "Avec la scintillante \u00abTour de Glace\u00bb de la Fran\u00e7aise Lucile Hadzihalilovic, la comp\u00e9tition berlinoise s\u2019ouvre aux grands gestes formalistes. Et marque un retour des auteurs am\u00e9ricains, du poussi\u00e9reux biopic de Richard Linklater \u00abBlue Moon\u00bb \u00e0 l\u2019anxiog\u00e8ne drame de maternit\u00e9 de Mary Bronstein \u00abIf I Had Legs I\u2019d Kick You\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/a-la-berlinale-2025-un-gros-voeu-dartifices-20250218_DJUD3V7XXBD7JBP5CFAEUQAC3I/"
    },
    {
        "title": "Marine Leonardi, la m\u00e8re \u00e0 voir",
        "summary": "Humoriste tardive, la stand-uppeuse pioche ses sketchs dans son quotidien ext\u00e9nu\u00e9 de jeune m\u00e8re et mitraille sans rel\u00e2che son conjoint.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/marine-leonardi-la-mere-a-voir-20250218_HHMUOT5OYBAI5KL6NMTUK7KEB4/"
    },
    {
        "title": "Philippe Blanchet, sociolinguiste : \u00abOn ne peut ni perdre ni retirer un accent, on le transforme\u00bb",
        "summary": "Le chercheur est \u00e0 l\u2019origine du terme \u00abglottophobie\u00bb, une discrimination qui repose sur la langue ou sur l\u2019accent. \u00abLib\u00e9\u00bb l\u2019a interrog\u00e9 sur la relation tourment\u00e9e qu\u2019entretiennent certaines personnes avec leur accent d\u2019origine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/philippe-blanchet-sociolinguiste-on-ne-peut-ni-perdre-ni-retirer-un-accent-on-le-transforme-20250218_45F6Z6MUS5G4VD7WOVNCSBOSZQ/"
    },
    {
        "title": "Violences conjugales\u00a0: M6 d\u00e9programme les \u00e9missions de St\u00e9phane Plaza apr\u00e8s la condamnation de l\u2019animateur",
        "summary": "L\u2019agent immobilier et pr\u00e9sentateur vedette a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 douze mois de prison avec sursis pour violences habituelles \u00e0 l\u2019encontre d\u2019une ex-compagne et relax\u00e9 des violences psychologiques qu\u2019il aurait inflig\u00e9es \u00e0 une deuxi\u00e8me plaignante.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/violences-conjugales-stephane-plaza-fixe-sur-son-sort-ce-mardi-20250218_CPP7WEWFVBFFLHGU5BLF65ARPI/"
    },
    {
        "title": "Errol Musk, peste de paternit\u00e9",
        "summary": "Rencontr\u00e9 en Afrique du Sud, l\u2019homme d\u2019affaires d\u00e9taille les rapports complexes qu\u2019il entretient avec son fils Elon et les id\u00e9es qu\u2019ils partagent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/eroll-musk-peste-de-paternite-20250217_LY7ZUG6KPZHVPH7Z6RV6I4JKJY/"
    },
    {
        "title": "Arnaque \u00e0 la cryptomonnaie\u00a0: comment Javier Milei, le pr\u00e9sident argentin, a enfum\u00e9 ses concitoyens",
        "summary": "Pr\u00e9textant \u00abstimuler l\u2019\u00e9conomie\u00bb de son pays, le chef d\u2019Etat a fait la promotion, sur X, d\u2019un actif num\u00e9rique purement sp\u00e9culatif qui s\u2019est effondr\u00e9 en vingt-quatre heures. Un \u00e9pisode symptomatique des exc\u00e8s d\u2019une \u00abcrypto\u00e9conomie\u00bb qui encourage la financiarisation du n\u00e9ant.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/arnaque-a-la-cryptomonnaie-comment-javier-milei-a-enfume-ses-concitoyens-20250218_2WOK6AYGU5GUBB7G7T6AAVHVQE/"
    },
    {
        "title": "C\u2019est quoi \u00eatre fran\u00e7ais\u00a0? \u00abQue je le sois ou pas, \u00e7a ne dit pas grand-chose de moi\u00bb",
        "summary": "Alors que le Premier ministre Fran\u00e7ois Bayrou souhaite organiser un \u00ablarge d\u00e9bat public\u00bb sur l\u2019immigration, \u00abLib\u00e9\u00bb est all\u00e9 \u00e0 la rencontre de d\u00e9tenteurs de la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise et d\u2019\u00e9trangers install\u00e9s sur le territoire depuis de longues ann\u00e9es pour qu\u2019ils racontent ce qui fait, selon eux, l\u2019appartenance nationale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/immigration/cest-quoi-etre-francais-que-je-le-sois-ou-pas-ca-ne-dit-pas-grand-chose-de-moi-20250217_Q2RXV3NLKVCI7JGRSXT65VCD4M/"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave \u00e0 Gaza\u00a0: Shiri Bibas et ses deux fils feraient partie des corps rapatri\u00e9s jeudi, affirme le Hamas",
        "summary": "Le mouvement palestinien a annonc\u00e9 ce mardi 18\u00a0f\u00e9vrier que Shiri Bibas et ses deux gar\u00e7ons de 5 et 2\u00a0ans, enlev\u00e9s le 7\u00a0Octobre au kibboutz de Nir Oz, pourraient faire partie des quatre corps rendus \u00e0 l\u2019Etat h\u00e9breu jeudi. Le p\u00e8re de la famille, Yarden Bibas, avait \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 le 1er\u00a0f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/treve-a-gaza-les-deux-garcons-et-la-mere-bibas-feraient-partie-des-corps-rapatries-jeudi-affirme-le-hamas-20250218_B7KURNUPTZHH3HQHQBQBT5NDJI/"
    },
    {
        "title": "Dans les Alpes fran\u00e7aises, les dessous du vert des Jeux d\u2019hiver",
        "summary": "Neige artificielle, tourisme, b\u00e9tonisation\u2026 Malgr\u00e9 la promesse de Jeux olympiques et paralympiques\u00a02030 \u00abexemplaires sur le plan environnemental\u00bb, ONG, scientifiques et habitants redoutent leur incidence sur un milieu naturel vuln\u00e9rable.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/dans-les-alpes-francaises-les-dessous-du-vert-des-jeux-dhiver-20250217_A27LVYPD5JAFJGWJD4TBJ2RD24/"
    },
    {
        "title": "JO Alpes 2030\u00a0: entre tensions politiques et \u00abconcours d\u2019\u00e9go\u00bb, l\u2019olympisme \u00e0 la tra\u00eene",
        "summary": "La formation du Comit\u00e9\u00a0d\u2019organisation des\u00a0Jeux\u00a0olympiques d\u2019hiver, pr\u00e9sent\u00e9 ce mardi, s\u2019est transform\u00e9e ces derni\u00e8res semaines en farce rocambolesque, sur fond de bataille politique interne. Le tout au d\u00e9triment du projet et des enjeux environnementaux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-alpes-2030-entre-tensions-politiques-et-concours-dego-lolympisme-a-la-traine-20250218_HQ2P4HNQ3BG5XM3B2UWM5LENII/"
    },
    {
        "title": "\u00abNe rien faire aurait \u00e9t\u00e9 une faute\u00bb\u00a0: le Parti socialiste pr\u00eat \u00e0 d\u00e9fendre sa motion de censure \u00absur les valeurs\u00bb contre Fran\u00e7ois Bayrou",
        "summary": "Comme annonc\u00e9 \u00e0 la fin du mois de janvier, le PS d\u00e9fendra ce mercredi 19\u00a0f\u00e9vrier, \u00e0 17h30, sa propre motion de censure \u00abspontan\u00e9e\u00bb contre le Premier ministre apr\u00e8s ses propos sur la \u00absubmersion\u00bb migratoire. Elle n\u2019a toutefois aucune chance d\u2019\u00eatre adopt\u00e9e puisque le RN a annonc\u00e9 qu\u2019il ne la voterait pas.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/ne-rien-faire-aurait-ete-une-faute-le-parti-socialiste-a-depose-sa-motion-de-censure-sur-les-valeurs-contre-francois-bayrou-20250217_2PXTXIVJ2FDFLAW6562EKM2JK4/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Ukraine accuse Trump, Poutine \u00abpr\u00eat\u00bb \u00e0 n\u00e9gocier avec Zelensky\u2026 le point sur les pourparlers entre Moscou et Washington \u00e0 Riyad",
        "summary": "Ce mardi 18 f\u00e9vrier, les \u00e9missaires russes et am\u00e9ricains se retrouvaient \u00e0 Riyad pour une premi\u00e8re prise de contact apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de relations au plus bas. Le tout sans l\u2019Ukraine ni l\u2019UE.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moscou-a-riyad-poutine-pret-a-negocier-avec-zelensky-lue-veut-faire-equipe-avec-les-etats-unis-lactu-du-conflit-en-ukraine-ce-mardi-18-fevrier-20250218_OAYB2YRKOZHVXGGMZ6XNZNLE3M/"
    },
    {
        "title": "Pollution de l\u2019air\u00a0: des pics de particules fines \u00e0 travers la France",
        "summary": "Des \u00e9pisodes de pollutions aux particules fines, tr\u00e8s dangereuses pour la sant\u00e9, sont en cours dans de nombreux d\u00e9partements, ce mardi 18\u00a0f\u00e9vrier. Une alerte rouge a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e en Normandie et le sera mercredi dans le Vaucluse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/pollution/pollution-de-lair-des-pics-de-particules-fines-partout-en-france-20250218_GTAVA7VBJ5CUZLGPBGFLEEMVQ4/"
    },
    {
        "title": "\u00abFantastique\u00bb, \u00abformidable\u00bb, \u00abbonne personne\u00bb\u2026 Donald Trump et Elon Musk survendent leur \u00abbromance\u00bb sur Fox News",
        "summary": "Lors de leur premi\u00e8re interview ensemble, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain et son nouveau meilleur alli\u00e9 ont assur\u00e9 la promotion de leur entente et leur action \u00e0 la t\u00eate du pays, le patron de Tesla \u00e9clipsant vite le chef de l\u2019Etat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/fantastique-formidable-bonne-personne-donald-trump-et-elon-musk-survendent-leur-bromance-sur-fox-news-20250219_H6N3ONUXNFCX7KUM6NKT25KGGU/"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharam, dossier migratoire\u2026 Fran\u00e7ois Bayrou port\u00e9 par le vague",
        "summary": "A l\u2019approche d\u2019une nouvelle motion de censure, le\u00a0style brouillon du\u00a0Premier ministre d\u00e9concerte. S\u2019il a jusqu\u2019ici sauv\u00e9 son\u00a0poste malgr\u00e9 une\u00a0expression publique flottante, sa ligne semble trac\u00e9e au doigt mouill\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/affaire-betharam-dossier-migratoire-francois-bayrou-porte-par-le-vague-20250218_PPXZYB2SZ5HXNC4ONG2IZZRZGA/"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram : enfin une commission d\u2019enqu\u00eate sur les \u00e9coles priv\u00e9es ?",
        "summary": "Les t\u00e9moignages de violences physiques et sexuelles dans le coll\u00e8ge-lyc\u00e9e b\u00e9arnais, qui mettent Fran\u00e7ois Bayrou dans la tourmente, pourraient \u00eatre le d\u00e9clencheur d\u2019un meilleur contr\u00f4le des \u00e9tablissements sous contrat. Ce serait n\u00e9cessaire et salvateur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/affaire-betharram-enfin-une-commission-denquete-sur-les-ecoles-privees-20250218_RBUXXTYMLBE2RODB23BP4FU5VE/"
    },
    {
        "title": "Non, des d\u00e9tenus de la prison de Seysses n\u2019ont pas re\u00e7u des soins du visage pay\u00e9s par le contribuable pour la Saint-Valentin",
        "summary": "Une pol\u00e9mique sur des soins du visage qui auraient \u00e9t\u00e9 prodigu\u00e9s \u00e0 des d\u00e9tenus de la maison d\u2019arr\u00eat pr\u00e8s de Toulouse a pouss\u00e9 le ministre de la Justice a annonc\u00e9 l\u2019arr\u00eat de toute \u00abactivit\u00e9 ludique\u00bb en prison. Sur la base d\u2019un r\u00e9cit en partie faux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/non-des-detenus-de-la-prison-de-seysses-nont-pas-recu-des-soins-du-visage-payes-par-le-contribuable-pour-la-saint-valentin-20250219_FW7KJGHSVFBCLAZS5KIK6LY62E/"
    },
    {
        "title": "Paix en Ukraine\u00a0: l\u2019Europe est plus forte qu\u2019on ne le croit, par Bernard Guetta",
        "summary": "Paradoxe\u00a0: Trump et Poutine ont beau entamer les n\u00e9gociations sans les Ukrainiens et les Europ\u00e9ens, les circonstances rapprochent les pays de l\u2019Union europ\u00e9enne autour d\u2019une d\u00e9fense commune. On pourrait m\u00eame dire que l\u2019UE est pr\u00eate \u00e0 entamer sa longue marche vers les Etats-Unis d\u2019Europe, dit l\u2019eurod\u00e9put\u00e9 Renew Bernard Guetta.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/paix-en-ukraine-leurope-est-plus-forte-quon-ne-le-croit-20250219_XFUNBYZLJZAKXNRG4MD6AU5VHI/"
    },
    {
        "title": "Entre Duba\u00ef et Hollywood, la marque \u00abJames Bond\u00bb au c\u0153ur d\u2019une bataille juridique",
        "summary": "Pendant que le g\u00e9ant Amazon et les propri\u00e9taires historiques de la franchise s\u2019enlisent dans leurs d\u00e9saccords sur l\u2019avenir de l\u2019espion, un magnat de l\u2019immobilier autrichien man\u0153uvre pour s\u2019emparer de l\u2019agent 007.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/entre-dubai-et-hollywood-la-marque-james-bond-au-coeur-dune-bataille-juridique-20250218_C3FZIE23MRFFJJPXBN7A7DTEB4/"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019Attachement\u00bb, avec Valeria-Bruni Tedeschi et Pio Marma\u00ef\u00a0: tout est bien qui finit lien",
        "summary": "Partant de la relation d\u2019affection entre une quinqua sans enfants et le fils de ses voisins, Carine Tardieu d\u00e9peint sans d\u00e9monstration de force une ronde intime de deuils et rencontres.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/lattachement-tout-est-bien-qui-finit-lien-20250218_ZKS5NOS2SZF2DEC7FKRNSZWDVE/"
    },
    {
        "title": "Ast\u00e9ro\u00efde YR4 : ce que l\u2019on sait sur le risque qu\u2019il frappe la Terre, au plus haut niveau jamais enregistr\u00e9",
        "summary": "YR4, r\u00e9cemment d\u00e9couvert par les astronomes, a d\u00e9sormais 3,1\u00a0% de chances de frapper la Terre en\u00a02032, le niveau le plus \u00e9lev\u00e9 jamais enregistr\u00e9 depuis le d\u00e9but de la surveillance, selon les calculs mardi de la Nasa. \u00abLib\u00e9\u00bb fait le point.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sciences/espace/ce-que-lon-sait-sur-lasteroide-yr4-dont-le-risque-quil-frappe-la-terre-est-au-plus-haut-niveau-jamais-enregistre-20250219_BG54NIPY3BE5BLYFBYSYHAVWPA/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des ge\u00f4liers de l\u2019Etat islamique\u00a0: les images gla\u00e7antes d\u2019un th\u00e9\u00e2tre de l\u2019horreur",
        "summary": "Au deuxi\u00e8me jour d\u2019audience devant la cour d\u2019assises sp\u00e9ciale de Paris, des vid\u00e9os des s\u00e9vices impos\u00e9s par les gardiens de l\u2019organisation terroriste aux prisonniers syriens ont \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9es. Elles corroborent le r\u00e9cit des otages occidentaux sur leurs conditions atroces de s\u00e9questration.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-des-geoliers-de-letat-islamique-les-images-glacantes-dun-theatre-de-lhorreur-20250219_A6JJIZEHIVF7XAUWJUPP3DWMEY/"
    },
    {
        "title": "Le pape Fran\u00e7ois souffre d\u2019une pneumonie bilat\u00e9rale mais a pass\u00e9 une \u00abnuit paisible\u00bb, annonce le Vatican ce mercredi",
        "summary": "Hospitalis\u00e9 depuis vendredi \u00e0 l\u2019h\u00f4pital Gemelli de Rome, le pape Fran\u00e7ois souffre d\u2019une pneumonie bilat\u00e9rale, une infection respiratoire s\u00e9v\u00e8re qui a n\u00e9cessit\u00e9 un traitement m\u00e9dicamenteux renforc\u00e9. Le Vatican a publi\u00e9 ce mercredi un communiqu\u00e9 rassurant.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/le-pape-francois-souffre-dune-pneumonie-bilaterale-son-tableau-clinique-toujours-complexe-selon-le-vatican-20250218_7HRB7B46F5H4RI4O3VMX5YPUCI/"
    },
    {
        "title": "Les aveux de l\u2019auteur du rapport d\u2019inspection sur B\u00e9tharram en 1996\u00a0: \u00abMon travail ne tient pas la route\u00bb",
        "summary": "L\u2019inspecteur d\u2019acad\u00e9mie qui a r\u00e9alis\u00e9 un rapport sur Notre-Dame-de-B\u00e9tharram, command\u00e9 par Fran\u00e7ois Bayrou, avait conclu que les \u00e9l\u00e8ves n\u2019\u00e9taient pas \u00abbrutalis\u00e9s\u00bb. 29\u00a0ans plus tard, ce mercredi 19\u00a0f\u00e9vrier, il reconna\u00eet aupr\u00e8s de Radio France qu\u2019il n\u2019a \u00abpas cherch\u00e9 \u00e0 savoir ce qui se passait\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/mon-travail-ne-tient-pas-la-route-les-aveux-de-lauteur-du-rapport-dinspection-sur-betharram-en-1996-20250219_ZNNHBBFHWFA4ZOETX6G27PU6OM/"
    },
    {
        "title": "Richard Ferrand au Conseil constitutionnel\u00a0: les voix des s\u00e9nateurs LR imp\u00e9n\u00e9trables jusqu\u2019au dernier moment",
        "summary": "Les \u00e9lus de droite \u00e0 la chambre haute d\u00e9tiennent la cl\u00e9 du scrutin et l\u2019avenir du fid\u00e8le de Macron. En macronie et m\u00eame \u00e0 droite, on est pourtant bien en peine de savoir comment ils vont se positionner.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/richard-ferrand-au-conseil-constitutionnel-les-voix-des-senateurs-lr-impenetrables-jusquau-dernier-moment-20250219_V4EEDR5OJZAELG3SGXQZIYISW4/"
    },
    {
        "title": "Conseil constitutionnel\u00a0: un 3e mandat pour Macron \u00abn\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 ma pens\u00e9e ni mon d\u00e9sir\u00bb, assure Ferrand",
        "summary": "Auditionn\u00e9 par les parlementaires ce mercredi 19\u00a0f\u00e9vrier, l\u2019ancien Pr\u00e9sident de l\u2019Assembl\u00e9e nationale est revenu sur ses propos tenus en juin\u00a02023 dans un entretien au \u00abFigaro\u00bb qui font aujourd\u2019hui planer le doute sur sa capacit\u00e9 \u00e0 agir en toute ind\u00e9pendance s\u2019il venait \u00e0 pr\u00e9sider le Conseil constitutionnel.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/conseil-constitutionnel-un-3e-mandat-pour-macron-na-jamais-ete-ma-pensee-ni-mon-desir-assure-ferrand-20250219_KOIGOSZBLJGQBBZHWWFCB5POWU/"
    },
    {
        "title": "Bruno Retailleau d\u00e9nonce les violences d\u2019extr\u00eame droite mais d\u00e9tourne l\u2019attention sur \u00abl\u2019ultragauche\u00bb",
        "summary": "Lors des questions au gouvernement \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e mardi 18\u00a0f\u00e9vrier, apr\u00e8s une interpellation sur l\u2019agression d\u2019une conf\u00e9rence antifasciste \u00e0 Paris, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur a attaqu\u00e9 gratuitement\u2026 la gauche.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/bruno-retailleau-denonce-les-violences-dextreme-droite-mais-detourne-lattention-sur-lultragauche-20250219_K4ATNOB6SBEXDLZBNQOOJIVG6U/"
    },
    {
        "title": "Offensive du M23 en RDC\u00a0: \u00abPour le Rwanda, l\u2019app\u00e9tit est venu en mangeant\u00bb",
        "summary": "Selon le chercheur Bernard Leloup, la faiblesse des pressions exerc\u00e9es sur Kigali et l\u2019implication de soldats burundais et sud-africains dans ce qu\u2019il consid\u00e8re comme sa \u00abzone d\u2019influence\u00bb dans l\u2019est du Congo a convaincu le pr\u00e9sident Paul Kagame de poursuivre son offensive.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/offensive-du-m23-en-rdc-pour-le-rwanda-lappetit-est-venu-en-mangeant-20250219_C44NGRIP3JF3RKVE33PLC45BMM/"
    },
    {
        "title": "A l\u2019Institut du monde arabe, le gratin litt\u00e9raire fran\u00e7ais et international r\u00e9uni en soutien de Boualem Sansal",
        "summary": "Herv\u00e9 Le Tellier, Arundhati Roy, Kamel Daoud ou encore Jonathan Coe\u2026 Lors d\u2019une soir\u00e9e organis\u00e9e par les \u00e9ditions Gallimard et le mus\u00e9e mardi 18 f\u00e9vrier, moults auteurs ont pris la parole pour appeler \u00e0 la lib\u00e9ration de l\u2019\u00e9crivain alg\u00e9rien emprisonn\u00e9 dans son pays depuis plusieurs mois.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/a-linstitut-du-monde-arabe-le-gratin-litteraire-francais-et-international-reuni-en-soutien-de-boualem-sansal-20250219_4SQJEKUQRJBDZOFRGIPUOKHU34/"
    },
    {
        "title": "Br\u00e9sil\u00a0: l\u2019ex-pr\u00e9sident Jair Bolsonaro inculp\u00e9 pour un projet de coup d\u2019Etat qui pr\u00e9voyait \u00abjusqu\u2019\u00e0 la mort\u00bb de Lula",
        "summary": "L\u2019homme politique d\u2019extr\u00eame droite a \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9 par le parquet mardi 18\u00a0f\u00e9vrier au soir, dans un dossier qui aurait pr\u00e9vu l\u2019assassinat de son rival en\u00a02022. La Cour supr\u00eame doit maintenant d\u00e9cider ou non de l\u2019ouverture d\u2019un proc\u00e8s, qui pourrait donner lieu \u00e0 une lourde condamnation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/bresil-lex-president-jair-bolsonaro-inculpe-pour-un-projet-de-coup-detat-qui-prevoyait-jusqua-la-mort-de-lula-20250219_U5EZNVLUK5GHNFMKCLDRUURMWQ/"
    },
    {
        "title": "Scandale B\u00e9tharram\u00a0: la Ciivise demande un audit de \u00abtous les dispositifs d\u2019alertes\u00bb",
        "summary": "La Commission ind\u00e9pendante sur les violences sexuelles faites aux enfants a demand\u00e9 ce mercredi 19\u00a0f\u00e9vrier au gouvernement le lancement d\u2019une \u00abmission d\u2019inspection\u00bb dans les \u00e9tablissements accueillant des enfants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/scandale-betharram-la-ciivise-demande-un-audit-de-tous-les-dispositifs-dalertes-20250219_AKUJGE7Z75BV5NEVGXD2K3WJIQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abLa sant\u00e9 des entreprises est meilleure que le moral du pays\u00bb\u00a0: l\u2019\u00e9conomie allemande mise sur le conservateur Friedrich Merz pour red\u00e9coller",
        "summary": "Apr\u00e8s deux ann\u00e9es de r\u00e9cession cons\u00e9cutives et \u00e0 quatre jours d\u2019\u00e9lections l\u00e9gislatives anticip\u00e9es tr\u00e8s attendues, l\u2019\u00e9conomie allemande est plong\u00e9e dans le doute. Mais les fondamentaux restent bons pour une relance de la croissance.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/la-sante-des-entreprises-est-meilleure-que-le-moral-du-pays-leconomie-allemande-mise-sur-le-conservateur-friedrich-merz-pour-redecoller-20250219_7PJQRWW5SVAKRJYOFDQRKP7H3Q/"
    },
    {
        "title": "Le minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur affirme \u00eatre pr\u00eat pour une pr\u00e9sidentielle anticip\u00e9e",
        "summary": "A la suite d\u2019une question de La France insoumise, la Place Beauvau assure mardi 18\u00a0f\u00e9vrier que tout est en ordre pour un nouveau scrutin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/le-ministere-de-linterieur-affirme-etre-pret-pour-une-presidentielle-anticipee-20250219_ZYINX6BCUNFXFHF2PSVG27CC2E/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9rapage des comptes publics : Alexis Kohler \u00e0 nouveau convoqu\u00e9 par les d\u00e9put\u00e9s en commission d\u2019enqu\u00eate",
        "summary": "Les \u00e9lus qui investiguent sur le budget viennent de r\u00e9it\u00e9rer leur vote en faveur de l\u2019audition du secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Elys\u00e9e. Ils ont donn\u00e9 leur aval pour engager une proc\u00e9dure p\u00e9nale s\u2019il refuse \u00e0 nouveau de se pr\u00e9senter.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/budget-alexis-kohler-a-nouveau-convoque-par-les-deputes-en-commission-denquete-20250219_KXDPOWIRMNGKZI5E5EBCIGD5NE/"
    },
    {
        "title": "\u00abSeptember\u00a0&\u00a0July\u00bb, \u00abla Fabrique du mensonge\u00bb, \u00ables Fils qui se touchent\u00bb\u2026 Nos critiques des sorties cin\u00e9ma de la semaine du 19 f\u00e9vrier",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans les sorties cin\u00e9ma de ce mercredi 19\u00a0f\u00e9vrier avec aussi \u00abMercato\u00bb de Tristan S\u00e9gu\u00e9la, \u00abl\u2019Attachement\u00bb de Carine Tardieu, et \u00abIt\u2019s Okay\u00bb de Kim Hye-young. Bandes-annonces \u00e0 l\u2019appui.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/september-july-la-fabrique-du-mensonge-les-fils-qui-se-touchent-nos-critiques-des-sorties-cinema-de-la-semaine-du-19-fevrier-20250219_G3GZVREBBFBN7NI45OS4AWES6E/"
    },
    {
        "title": "La contr\u00f4leuse g\u00e9n\u00e9rale des prisons plaide pour un meilleur acc\u00e8s au t\u00e9l\u00e9phone fixe des d\u00e9tenus",
        "summary": "Dans un avis publi\u00e9 au Journal officiel mercredi 19\u00a0f\u00e9vrier, Dominique Simonnot d\u00e9fend un acc\u00e8s plus large au t\u00e9l\u00e9phone fixe pour les prisonniers, et a consid\u00e9r\u00e9 qu\u2019il \u00e9tait \u00abpeu r\u00e9aliste\u00bb de continuer \u00e0 interdire les smartphones.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/la-controleuse-generale-des-prisons-plaide-pour-un-meilleur-acces-au-telephone-fixe-des-detenus-20250219_74K25DYO2FFYRCLBEKHW4KSXZ4/"
    },
    {
        "title": "Les \u00e9tablissements de restauration ont d\u00e9sormais l\u2019obligation d\u2019afficher l\u2019origine de toutes les viandes",
        "summary": "D\u2019apr\u00e8s un d\u00e9cret publi\u00e9 au Journal Officiel, d\u00e8s ce mercredi, les restaurateurs sont somm\u00e9s de mentionner la provenance de toutes les viandes telles que l\u2019agneau, le poulet ou encore le porc. La ministre de l\u2019Agriculture Annie Gennevard salue une \u00abavanc\u00e9e significative\u00bb",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/les-etablissements-de-restauration-ont-desormais-lobligation-dafficher-lorigine-de-toutes-les-viandes-20250219_3UYJNDPOYVGJ7G3ZXDT22QTKNQ/"
    },
    {
        "title": "Grenoble\u00a0: une biblioth\u00e8que incendi\u00e9e apr\u00e8s des heurts avec la police",
        "summary": "Une biblioth\u00e8que r\u00e9cemment construite dans le quartier populaire Mistral a \u00e9t\u00e9 prise pour cible par une voiture-b\u00e9lier dans la nuit de mardi \u00e0 ce mercredi 19\u00a0f\u00e9vrier. Les faits feraient suite \u00e0 \u00abune interpellation sur fond de trafic de stup\u00e9fiants\u00bb, affirme une source polici\u00e8re \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/grenoble-une-bibliotheque-incendiee-apres-des-heurts-avec-la-police-20250219_RRA3PQJDYBENFM57T6P6O3BNOU/"
    },
    {
        "title": "Que reste-t-il de nos Covid\u00a0? Le soutif, c\u2019est plus automatique",
        "summary": "Pour les cinq\u00a0ans de la pand\u00e9mie, \u00abLib\u00e9\u00bb se demande ce que nous avons conserv\u00e9 de nos petites, grandes r\u00e9solutions et autres usages qui devaient changer notre vie quotidienne. Pour notre troisi\u00e8me \u00e9pisode\u00a0: remiser son soutien-gorge au fond de son placard.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/mode/que-reste-t-il-de-nos-covid-le-soutif-cest-plus-automatique-20250219_6TP5H65OBJDG7GBG3FH42F6ZKU/"
    },
    {
        "title": "En charge de l\u2019eau potable de millions de personnes, nous soutenons la loi contre les Pfas",
        "summary": "Des responsables de la gestion publique de l\u2019eau de Paris, Lyon et Bordeaux sonnent l\u2019alarme\u00a0: l\u2019Etat doit prot\u00e9ger la sant\u00e9 des populations et l\u2019environnement en interdisant ce mercredi l\u2019importation et la vente de produits contenant des \u00abpolluants \u00e9ternels\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/en-charge-de-leau-potable-de-millions-de-personnes-nous-soutenons-la-loi-contre-les-pfas-20250218_A5VXM2XC3ZEZBFB2YD7IOESDMY/"
    },
    {
        "title": "Richard Ferrand \u00e0 la t\u00eate du Conseil constitutionnel\u00a0: le macronisme continue de trahir ses promesses",
        "summary": "En installant l\u2019un de ses fid\u00e8les \u00e0 ce poste strat\u00e9gique, Emmanuel Macron renie sa promesse de renouveler les visages et les pratiques. Encore une fois.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/richard-ferrand-a-la-tete-du-conseil-constitutionnel-le-macronisme-continue-de-trahir-ses-promesses-20250219_E4QNS3K46NHPLDISV4T7YJB6OE/"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram\u00a0: trois hommes plac\u00e9s en garde \u00e0 vue pour \u00abviols aggrav\u00e9s, agressions sexuelles et violences\u00bb",
        "summary": "Les trois suspects sont entendus depuis ce mercredi pour des faits susceptibles d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 commis au coll\u00e8ge-lyc\u00e9e priv\u00e9 Notre-Dame de B\u00e9tharram. Au total, 112 personnes se sont signal\u00e9es dans cette affaire tentaculaire qui couvre des faits s\u2019\u00e9talant entre les ann\u00e9es\u00a01970 et les ann\u00e9es\u00a02000.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/affaire-betharram-trois-hommes-places-en-garde-a-vue-pour-viols-aggraves-agressions-sexuelles-et-violences-20250219_VN37AARZRVB3FJ2X5WRT25V66E/"
    },
    {
        "title": "\u00abMes propos \u00e9taient inappropri\u00e9s\u00bb\u00a0: Cris, l\u2019entra\u00eeneur du club de foot de Ch\u00e2teauroux, s\u2019excuse apr\u00e8s sa causerie totalement sexiste",
        "summary": "Le coach br\u00e9silien de la Berrichone a fait son mea culpa ce mardi 19\u00a0f\u00e9vrier, apr\u00e8s avoir prononc\u00e9 un discours dans lequel il motive ses joueurs en comparant leur match \u00e0 une situation o\u00f9 ils ont \u00abenvie de niquer\u00bb une femme. Le club avait diffus\u00e9 fi\u00e8rement la vid\u00e9o sur les r\u00e9seaux sociaux, avant de la retirer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/mes-propos-etaient-inappropries-cris-lentraineur-de-chateauroux-sexcuse-apres-sa-causerie-totalement-sexiste-20250219_7VI7SXE4AREZNOEBDAOCDNZFKI/"
    },
    {
        "title": "En Corse, \u00abla mort de Chlo\u00e9 montre que notre combat contre la mafia est plus que jamais vital pour l\u2019\u00eele et sa jeunesse\u00bb",
        "summary": "Une conductrice de 18 ans a \u00e9t\u00e9 victime de tirs qui ne lui \u00e9taient pas destin\u00e9s, samedi 15 f\u00e9vrier. A la t\u00eate d\u2019un collectif anti-mafia, Jean-Toussaint Plasenzotti, dont le neveu tr\u00e8s engag\u00e9 a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9 en 2019, revient sur le long combat pour forcer les autorit\u00e9s \u00e0 sortir du d\u00e9ni.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/en-corse-la-mort-de-chloe-montre-que-notre-combat-contre-la-mafia-est-plus-que-jamais-vital-pour-lile-et-sa-jeunesse-20250219_ZZIVCY5UC5EVDAOT5UCZ34TTDM/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9fendre la m\u00e9moire d\u2019Auschwitz pour les combats d\u2019aujourd\u2019hui",
        "summary": "Un collectif de personnalit\u00e9s et d\u2019universitaires d\u00e9noncent ceux qui, \u00e0 l\u2019occasion du 80e anniversaire de la d\u00e9couverte d\u2019Auschwitz, font de sa m\u00e9moire une agression contre les Palestinien\u00b7nes. L\u2019amalgame entre Isra\u00ebl et le nazisme conduit \u00e0 relativiser ce que fut le g\u00e9nocide des Juif\u00b7ves, \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 l\u2019extr\u00eame droite menace l\u2019Europe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/defendre-la-memoire-dauschwitz-pour-les-combats-daujourdhui-20250219_3OMODWG27RDO3DCCDKLHZWRGAE/"
    },
    {
        "title": "Le Conseil d\u2019Etat retoque\u00a0le recours de C8\u00a0: la cha\u00eene de Bollor\u00e9 dispara\u00eetra apr\u00e8s le 28\u00a0f\u00e9vrier",
        "summary": "Tr\u00e8s attendue, la d\u00e9cision de la juridiction administrative rendue ce mercredi 19\u00a0f\u00e9vrier confirme le choix de l\u2019Arcom de ne pas r\u00e9attribuer leurs canaux sur la TNT aux cha\u00eenes C8 et NRJ 12. Les deux cha\u00eenes stopperont donc leur diffusion apr\u00e8s le 28\u00a0f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/le-conseil-detat-retoque-le-recours-de-c8-contre-le-non-renouvellement-de-sa-frequence-tnt-20250219_FYOS6HCVKFDRNGOK5BXNVBVHYA/"
    },
    {
        "title": "Les glaciers des Alpes et des Pyr\u00e9n\u00e9es sont ceux qui fondent le plus vite au monde",
        "summary": "Une \u00e9tude majeure publi\u00e9e ce mercredi 19\u00a0f\u00e9vrier dans \u00abNature\u00bb r\u00e9v\u00e8le que les g\u00e9ants blancs sur la plan\u00e8te ont perdu en moyenne 5 % de leur volume initial en vingt ans, ceux d\u2019Europe et de France \u00e9tant particuli\u00e8rement touch\u00e9s. Les ann\u00e9es 2022 et 2023 enregistrent des chiffres records.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/les-glaciers-des-alpes-et-des-pyrenees-sont-ceux-qui-fondent-le-plus-vite-au-monde-20250219_FZYFQZXTG5HZ7M3MG5IZWYKEEU/"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: les chefs des partis convi\u00e9s \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e pour une r\u00e9union jeudi matin",
        "summary": "Plusieurs partis politiques annoncent avoir \u00e9t\u00e9 convi\u00e9s par la pr\u00e9sidence \u00e0 une r\u00e9union ce jeudi 19\u00a0f\u00e9vrier \u00e0 11 heures pour parler de la situation en Ukraine et des enjeux s\u00e9curitaires. LFI, le PCF, les Ecologistes et le Parti radical de gauche ont d\u00e9j\u00e0 fait savoir qu\u2019ils s\u2019y rendront.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/guerre-en-ukraine-les-chefs-des-partis-convies-a-lelysee-pour-une-reunion-jeudi-matin-20250219_ZNB23ILTZRE3ZOQG6N35UPOHDY/"
    },
    {
        "title": "\u00abDictateur sans \u00e9lection\u00bb : Trump lance une deuxi\u00e8me salve de critiques contre Zelensky",
        "summary": "Repris au vol par son homologue ukrainien apr\u00e8s avoir encha\u00een\u00e9 les d\u00e9clarations saugrenues \u00e0 son encontre mardi 18 f\u00e9vrier, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a repris ses invectives, mercredi 19 f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/vous-nauriez-jamais-du-commencer-la-guerre-donald-trump-charge-violemment-volodymyr-zelensky-20250219_7WHZLPW2WJDQNACH7WDQOLICCQ/"
    },
    {
        "title": "Aux Etats-Unis, la fragile tentative de r\u00e9sistance des juges face \u00e0 Trump",
        "summary": "Apr\u00e8s un mois de pr\u00e9sidence r\u00e9publicaine, le pouvoir judiciaire semble \u00eatre le seul \u00e0 m\u00eame de ralentir l\u2019avalanche de d\u00e9crets sign\u00e9s par le milliardaire. Sans garantie que celui-ci respecte leurs recours.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/aux-etats-unis-la-fragile-tentative-de-resistance-des-juges-face-a-trump-20250219_3ZBUHIWRBJCD7KZEU2HFDWEJTA/"
    },
    {
        "title": "Annette Wieviorka\u00a0: \u00abQuel que soit le sujet de recherche, il y a quelque chose de joyeux, d\u2019excitant\u00bb",
        "summary": "La sp\u00e9cialiste de la Shoah a r\u00e9uni articles et textes in\u00e9dits dans un livre o\u00f9 elle laisse voir le \u00abhors-champ\u00bb de son travail d\u2019historienne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/annette-wieviorka-quel-que-soit-le-sujet-de-recherche-il-y-a-quelque-chose-de-joyeux-dexcitant-20250219_A7KCKHYQLJEDRKF2QBTRTDH3CQ/"
    },
    {
        "title": "De la banlieue \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, l\u2019Insee dans le d\u00e9tail des origines des Parisiens",
        "summary": "L\u2019Institut national de la statistique publie ce mercredi 19\u00a0f\u00e9vrier \u00abO\u00f9 les Parisiens sont-ils n\u00e9s\u00a0?\u00bb, une \u00e9tude sur l\u2019origine des habitants de la capitale. Moins d\u2019un tiers d\u2019entre eux en sont natifs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/ville/de-la-banlieue-a-letranger-linsee-dans-le-detail-des-origines-des-parisiens-20250219_ND6UO7KJOBCJXE6QO4ATVFGWQI/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Agence fran\u00e7aise de d\u00e9veloppement donne-t-elle chaque ann\u00e9e plus de 100\u00a0millions d\u2019euros \u00e0 la Chine, comme le d\u00e9nonce Sarah Knafo\u00a0?",
        "summary": "Dans le sillage de Donald Trump aux Etats-Unis et l\u2019USaid, l\u2019extr\u00eame droite fran\u00e7aise attaque l\u2019aide au d\u00e9veloppement en France, qui serait coupable de \u00abgaspiller\u00bb l\u2019argent du contribuable. L\u2019AFD d\u00e9nonce une campagne de contre-v\u00e9rit\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/lagence-francaise-de-developpement-donne-t-elle-chaque-annee-plus-de-100-millions-deuros-a-la-chine-comme-le-denonce-sarah-knafo-20250219_JCL35UZYB5HXBG67V5UCVXPUK4/"
    },
    {
        "title": "Ukraine\u00a0: vis\u00e9 nomm\u00e9ment par Donald Trump, Volodymyr Zelensky se rebiffe",
        "summary": "Apr\u00e8s les attaques ad hominem prof\u00e9r\u00e9es par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain envers Zelensky, l\u2019Ukraine semble faire corps autour de son Pr\u00e9sident. Acceptant apparemment le bras de fer, \u00e0 premi\u00e8re vue in\u00e9gal, avec les hommes de la Maison Blanche.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/ukraine-vise-nommement-par-donald-trump-volodymyr-zelensky-se-rebiffe-20250219_XMEZ5ETK7JC6LBUMPLCOWVMKPY/"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est la Russie qui nous agresse et il faut que cela cesse\u00bb\u00a0: \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, l\u2019Ukraine de retour dans les d\u00e9bats",
        "summary": "Mercredi 19\u00a0f\u00e9vrier, le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res, Jean-No\u00ebl Barrot, a d\u00fb r\u00e9pondre \u00e0 plusieurs reprises aux inqui\u00e9tudes de d\u00e9put\u00e9s sur l\u2019envoi de troupes en Ukraine. La question internationale revient dans les discussions nationales.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/cest-la-russie-qui-nous-agresse-et-il-faut-que-cela-cesse-a-lassemblee-lukraine-de-retour-dans-les-debats-20250219_YE4I5S5ZUNBGTGSEIXMFPAEAYQ/"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram\u00a0: une plainte d\u00e9pos\u00e9e en\u00a01996 contre l\u2019\u00e9tablissement \u00e9voquait d\u00e9j\u00e0 des \u00abs\u00e9vices et traitements d\u00e9gradants\u00bb",
        "summary": "En f\u00e9vrier\u00a01996, la plainte d\u2019un p\u00e8re d\u00e9non\u00e7ant les violences subies par son fils \u00e0 l\u2019institut Notre-Dame-de-B\u00e9tharram marque le d\u00e9but de l\u2019affaire judiciaire. Une br\u00e8che qui se refermera cependant rapidement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/affaire-betharram-une-plainte-deposee-en-1996-contre-letablissement-evoquait-deja-des-sevices-et-traitements-degradants-20250219_2QJWWXR7SBFWDGHOMANH6IGWE4/"
    },
    {
        "title": "Gaza\u00a0: le Hamas se dit pr\u00eat \u00e0 lib\u00e9rer tous les otages en une fois lors de la deuxi\u00e8me phase de la tr\u00eave",
        "summary": "La veille de la restitution du corps de quatre otages morts en Isra\u00ebl, le Hamas assure \u00eatre pr\u00eat \u00e0 lib\u00e9rer tous les otages restant en m\u00eame temps lors de la deuxi\u00e8me phase de l\u2019accord de tr\u00eave, cens\u00e9e commencer d\u00e9but mars. Sur les 70 otages toujours captifs, la moiti\u00e9 est morte.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/gaza-le-hamas-se-dit-pret-a-liberer-tous-les-otages-en-une-fois-lors-de-la-deuxieme-phase-de-la-treve-20250219_JUE3GV7NDJHUHOIBHY7PEA3YP4/"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 l\u2019offensive r\u00e9actionnaire, quel avenir pour les personnes trans\u00a0? On en parle sur Twitch",
        "summary": "Trump attaque les droits des personnes trans aux Etats-Unis, Les R\u00e9publicains veulent durcir l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la transition de genres pour les mineurs en France\u2026 Ici et ailleurs, la transidentit\u00e9 fait d\u00e9bat et la situation des concern\u00e9s est fragilis\u00e9e. On en discute \u00e0 partir de 18h30 avec Maud Royer, autrice et pr\u00e9sidente de l\u2019association Toutes des femmes, Claude-Emmanuelle Gajan-Maull, activiste transgenre, et nos journalistes Adrien Naselli et Sascha Garcia.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/face-a-loffensive-reactionnaire-quel-avenir-pour-les-personnes-trans-on-en-parle-sur-twitch-20250219_D6HH472UJVHTNNCLTJQQNNMPSU/"
    }
]