[
    {
        "title": "Sur les pas de Taylor Swift \u00e0 Nashville\u00a0: de star de la pop \u00e0 star de la pol",
        "summary": "D\u00e9test\u00e9e par les trumpistes, convoit\u00e9e par les d\u00e9mocrates, la chanteuse p\u00e8se comme nulle autre sur la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine. Sur ses traces \u00e0 Nashville, \u00abLib\u00e9\u00bb tente de comprendre comment l\u2019ic\u00f4ne consensuelle s\u2019est retrouv\u00e9e au milieu du champ de bataille politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/sur-les-pas-de-taylor-swift-a-nashville-de-star-de-la-pop-a-star-de-la-pol-20240412_R3AYAUEH6FGEPMOTZ44L5N5UJM/"
    },
    {
        "title": "Taylor Swift \u00e0 la rescousse : Biden en r\u00eave, nous aussi",
        "summary": "Devenue en quinze ans de carri\u00e8re une mastodonte incontest\u00e9e de l\u2019industrie musicale, la pop star consensuelle et prolifique a aussi acquis un poids politique d\u00e9mesur\u00e9. Au point de faire pencher la balance en faveur des d\u00e9mocrates ?",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/taylor-swift-a-la-rescousse-biden-en-reve-nous-aussi-20240412_C7JVX5SIQRFWLKISWJDAEYA55Q/"
    },
    {
        "title": "Un locataire de HLM peut-il rester dans son logement \u00ab\u00e0 vie\u00bb, m\u00eame si ses ressources d\u00e9passent les plafonds de revenus\u00a0?",
        "summary": "Le ministre du Logement a annonc\u00e9 vouloir mettre fin au logement social \u00ab\u00e0 vie\u00bb pour ceux dont les revenus d\u00e9passent les plafonds pr\u00e9vus. Des mesures de fin de bail sont d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vues par le code de l\u2019habitation, bien que peu utilis\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/un-locataire-de-hlm-peut-il-rester-dans-son-logement-a-vie-meme-si-ses-ressources-depassent-les-plafonds-de-revenus-20240412_OZ6A2L4PJFC3PFT2BRCSMXQMCM/"
    },
    {
        "title": "Iran-Isra\u00ebl\u00a0: ce que l\u2019on sait sur les risques d\u2019escalade au Moyen-Orient",
        "summary": "Depuis l\u2019attaque du 1\u1d49\u02b3 avril contre son consulat \u00e0 Damas, imput\u00e9e \u00e0 Isra\u00ebl, l\u2019Iran menace de riposter. Jug\u00e9e imminentes par Washington,  ces repr\u00e9sailles iraniennes pourraient embraser la r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/iran-israel-ce-que-lon-sait-sur-les-risques-descalade-au-moyen-orient-20240412_3GJJ726FNNFXRPGWJDHO7CGNJE/"
    },
    {
        "title": "Marche blanche pour Shemseddine \u00e0 Viry-Ch\u00e2tillon\u00a0: \u00abLes r\u00e9seaux sociaux alimentent cette violence\u00bb",
        "summary": "Plus d\u2019une semaine apr\u00e8s la mort du jeune de 15\u00a0ans pass\u00e9 \u00e0 tabac pr\u00e8s de son coll\u00e8ge dans l\u2019Essonne, un rassemblement \u00e9tait organis\u00e9 ce vendredi 12\u00a0avril. Dans la foule, tous restent sonn\u00e9s par le motif du meurtre, \u00abmort pour avoir dragu\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/marche-blanche-pour-shemseddine-a-viry-chatillon-les-reseaux-sociaux-alimentent-cette-violence-20240412_JUW3YGP4CVEBVIFC5ZRW6JSB7M/"
    },
    {
        "title": "Mort de Zakaria \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re\u00a0: les trois principaux suspects mis en examen",
        "summary": "Quatre suspects avaient \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s ces derniers jours apr\u00e8s la mort du jeune Zakaria \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re. Les trois principaux ont \u00e9t\u00e9 mis en examen ce vendredi 12\u00a0avril.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/mort-de-zakaria-a-romans-sur-isere-les-trois-principaux-suspects-mis-en-examen-20240412_KQC3FAWHL5GXHFONUIKBI5VKXI/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gion d\u2019honneur \u00e0 Ardisson\u00a0: la gifle, par Christine Angot",
        "summary": "L\u2019humour-humiliation, c\u2019est le type de \u00abservice public\u00bb que la t\u00e9l\u00e9 fran\u00e7aise a rendu tous les samedis soir \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 pendant deux d\u00e9cennies, et qui se trouve aujourd\u2019hui honor\u00e9e des mains du Pr\u00e9sident quand il d\u00e9core Ardisson. Une claque annonc\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9poque par Baffie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/legion-dhonneur-a-ardisson-la-gifle-par-christine-angot-20240412_ZFVFNPPQCNFPJLWN4UE4QSSN5M/"
    },
    {
        "title": "Le documentaire \u00abKnit\u2019s Island\u00bb plonge les yeux dans les jeux vid\u00e9o",
        "summary": "En  filmant pendant mille heures les\u00a0interactions de leurs avatars avec d\u2019autres personnages dans un jeu de\u00a0survie, trois\u00a0cin\u00e9astes r\u00e9alisent un\u00a0documentaire empathique sur les joueurs, leurs \u00e9motions et leurs pratiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/le-documentaire-knits-island-plonge-les-yeux-dans-les-jeux-video-20240412_BYTIRVILVBGOXBYEX4DY5U6F7Y/"
    },
    {
        "title": "Aux assises des C\u00f4tes-d\u2019Armor, les trois fr\u00e8res \u00abbloqu\u00e9s dans les ann\u00e9es\u00a030\u00bb, le fusil et la ferme familiale",
        "summary": "Pendant trois jours, Alexandre Renault, 72\u00a0ans, a comparu pour un fratricide commis en\u00a02021. Les jur\u00e9s ont plong\u00e9 dans un huis clos \u00abhors du temps\u00bb entre trois fr\u00e8res qui vivaient en autarcie dans la campagne bretonne. L\u2019accus\u00e9 a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9, jeudi 11\u00a0avril, \u00e0 12\u00a0ans de r\u00e9clusion criminelle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/aux-assises-des-cotes-darmor-les-trois-freres-bloques-dans-les-annees-1930-le-fusil-et-la-ferme-familiale-20240412_W3UMICAJ6RHPRPV7ALL6PAELSI/"
    },
    {
        "title": "Tour Eiffel, lunettes \u00e9cailles et new romance\u00a0: le Festival du livre de Paris, simple concours de biceps bling-bling ?",
        "summary": "Au bout du Champ-de-Mars et \u00e0 deux pas des Invalides, la grand-messe de l\u2019\u00e9dition fran\u00e7aise a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9e jeudi 11\u00a0avril par la ministre de la Culture, Rachida Dati. Le gratin se retrouve autour des stands de quelques grands \u00e9diteurs\u2026 mais o\u00f9 sont les autres\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tour-eiffel-lunettes-ecailles-et-new-romance-le-festival-du-livre-de-paris-simple-concours-de-biceps-bling-bling-20240412_NIQ3EBFPTND7FOON6E6HJKG2KM/"
    },
    {
        "title": "En Ha\u00efti, \u00abfamine et malnutrition menacent toute la population\u00bb",
        "summary": "Selon un rapport du Bureau des droits de l\u2019homme des Nations unies dat\u00e9 du 22\u00a0mars, la situation dans le pays est \u00abcataclysmique\u00bb. William O\u2019Neill, expert des droits de l\u2019homme pour l\u2019ONU, analyse pour \u00abLib\u00e9ration\u00bb la crise s\u00e9curitaire et humanitaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/en-haiti-famine-et-malnutrition-menacent-toute-la-population-20240412_D3SWMAJD2NCI5G53KOFO3Q3SHY/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9bat : face \u00e0 Rapha\u00ebl Glucksmann, le vernis Jordan Bardella craque",
        "summary": "Sur France Inter ce vendredi 12\u00a0avril, la t\u00eate de liste du Rassemblement national a confirm\u00e9 qu\u2019il \u00e9tait limit\u00e9 sur les sujets \u00e9conomiques de fond, coinc\u00e9 en fin d\u2019\u00e9mission par le repr\u00e9sentant des socialistes sur les \u00abillusions\u00bb et les \u00abmythes\u00bb qu\u2019il \u00abvend\u00bb aux \u00e9lecteurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/face-a-glucksmann-le-vernis-bardella-craque-20240412_IO24CIYLPRCB5NWMU5K7DXDULU/"
    },
    {
        "title": "Au Sud-Liban, \u00abs\u2019il y a d\u2019autres frappes, on n\u2019aura plus rien pour se soigner\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s six mois d\u2019\u00e9changes de tirs entre le Hezbollah et l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne, les nouvelles limites franchies dans le conflit font redouter le pire aux derniers villageois de la bande frontali\u00e8re.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/au-sud-liban-sil-y-a-dautres-frappes-on-naura-plus-rien-pour-se-soigner-20240412_EY2YZ5WWPVBPPGFQTN3UOBXOZE/"
    },
    {
        "title": "Les Fran\u00e7ais doivent \u00abs\u2019abstenir\u00bb de se rendre en Iran, Isra\u00ebl, Liban et territoires palestiniens",
        "summary": "Le Quai d\u2019Orsay demande aux ressortissants fran\u00e7ais d\u2019\u00e9viter certains pays, dans le contexte actuel de menaces de repr\u00e9sailles de l\u2019Iran contre Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/les-francais-doivent-sabstenir-de-se-rendre-en-iran-israel-liban-et-territoires-palestiniens-20240412_W6DX4Z3CDFGW3BISLG2WFR77DU/"
    },
    {
        "title": "Menaces de repr\u00e9sailles de l\u2019Iran, de nouvelles accusations visent le violeur de la Sambre\u2026 L\u2019actu de ce vendredi 12\u00a0avril",
        "summary": "La r\u00e9daction de Lib\u00e9ration r\u00e9capitule les principales actualit\u00e9s de la journ\u00e9e du 12\u00a0avril.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/menaces-de-represailles-de-liran-de-nouvelles-accusations-visent-le-violeur-de-la-sambre-lactu-de-ce-vendredi-12-avril-20240412_FMATG7HKSBDHJLK3HJWOVF5SYA/"
    },
    {
        "title": "Nouveau plan de lutte contre le frelon asiatique\u00a0: \u00abIl existe des m\u00e9thodes plus efficaces que la destruction des nids\u00bb",
        "summary": "Le plan national de lutte contre les frelons asiatiques vot\u00e9 par les s\u00e9nateurs jeudi 11 avril est une avanc\u00e9e importante, estime l\u2019entomologiste Quentin Rome, mais il reste incomplet et difficile \u00e0 mettre en place. Surtout, dit-il, il existe d\u00e9j\u00e0 des moyens simples et peu co\u00fbteux permettant de limiter leur pr\u00e9dation sur les abeilles domestiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/nouveau-plan-de-lutte-contre-le-frelon-asiatique-il-existe-des-methodes-plus-efficaces-que-la-destruction-des-nids-20240412_ZOWJW5LE2BEOLFLVBSAIVXT2LM/"
    },
    {
        "title": "Fissures de l\u2019\u00e9mail, gencive inflamm\u00e9e, irritations... La g\u00e9n\u00e9ration dents blanches risque le rire jaune",
        "summary": "De plus en plus de\u00a0jeunes, influenc\u00e9s par\u00a0les stars et la\u00a0t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9, optent pour des\u00a0solutions de\u00a0blanchiment hors du\u00a0cadre m\u00e9dical et\u00a0parfois dangereux pour les dents.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/beaute/fissures-de-lemail-gencive-inflammee-irritations-la-generation-dents-blanches-risque-le-rire-jaune-20240412_AC2OUVBAKZB3FKJ3NOHYHZJNSE/"
    },
    {
        "title": "Les humiliations t\u00e9l\u00e9visuelles impos\u00e9es aux femmes ne m\u00e9ritent pas de m\u00e9daille",
        "summary": "Soutien \u00e0 G\u00e9rard Depardieu, mis en examen pour viols, remise de la l\u00e9gion d\u2019honneur \u00e0 Thierry Ardisson, embl\u00e8me d\u2019une t\u00e9l\u00e9vision dont plus personne ne veut, celle bient\u00f4t d\u00e9cern\u00e9e \u00e0 Michel Sardou, devenu le chantre de l\u2019antif\u00e9minisme\u2026 Un collectif de plusieurs dizaines de personnalit\u00e9s - Judith Godr\u00e8che, Camille Kouchner, Antoine Gallimard, Olivier Assayas... - interpelle Emmanuel Macron\u00a0: qu\u2019avez-vous fait de la lutte contre les violences faites aux femmes, grande cause de vos deux quinquennats\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/les-humiliations-televisuelles-imposees-aux-femmes-ne-meritent-pas-de-medaille-20240412_7IANNUAAQ5BFBN5S27MDM4NEDQ/"
    },
    {
        "title": "Ma pire rando\u00a0: \u00abOn l\u00e2che la corde et on part dans le vide\u00bb",
        "summary": "En randonn\u00e9e, il y a le marcheur qui anticipe le moindre p\u00e9pin et celui qui part la fleur au fusil. Jusqu\u2019au jour o\u00f9 la catastrophe arrive. Dans notre cinqui\u00e8me \u00e9pisode, Guillaume, 33\u00a0ans, dans l\u2019\u00e9v\u00e9nementiel, se souvient \u00eatre parti pour une rando \u00abtranquille\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/voyages/ma-pire-rando-on-lache-la-corde-et-on-part-dans-le-vide-20240412_DUN7GR2T25CK3PJP7HK7D7JZEY/"
    },
    {
        "title": "L\u2019extr\u00eame droite, bras arm\u00e9 de la \u00abguerre politique\u00bb men\u00e9e par le Kremlin en France",
        "summary": "Pour le chercheur en d\u00e9sinformation et ex-journaliste Nicolas H\u00e9nin, la Russie de Vladimir Poutine trouve massivement des relais dans l\u2019extr\u00eame droite fran\u00e7aise pour tenter de d\u00e9stabiliser Paris.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/lextreme-droite-bras-arme-de-la-guerre-politique-menee-par-le-kremlin-en-france-20240412_KBWVQT27M5FQZKOIUGNMFPCL7Q/"
    },
    {
        "title": "A la rencontre des d\u00e9\u00e7us d\u2019Emmanuel Macron\u00a0: \u00abLa Bretagne a beaucoup vot\u00e9 pour lui, mais l\u00e0, on ne se reconna\u00eet plus\u00bb",
        "summary": "\u00abLib\u00e9ration\u00bb est all\u00e9 \u00e0 la rencontre des d\u00e9\u00e7us de la politique d\u2019Emmanuel Macron. Deuxi\u00e8me \u00e9pisode sur un terrain historiquement propice au chef de l\u2019Etat, o\u00f9 le virage \u00e0 droite du gouvernement d\u00e9boussole une partie des cadres et des \u00e9lecteurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-bretagne-une-partie-de-la-social-democratie-a-du-mal-a-se-reconnaitre-dans-le-macronisme-20240413_NU6YLTWTQFDNVKNJ2EFIJPFPGU/"
    },
    {
        "title": "Eaux en bouteilles contamin\u00e9es\u00a0: comment les \u00e9colos comptent en profiter",
        "summary": "En difficult\u00e9 dans leur campagne europ\u00e9enne mais fort de leur victoire \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e sur les polluants \u00e9ternels, les \u00e9cologistes tentent de maintenir dans le d\u00e9bat ce sujet sanitaire qui compte parmi ses fondamentaux politiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/eaux-en-bouteilles-contaminees-comment-les-ecolos-comptent-en-profiter-20240413_6VVPOV534FENXLKWNUNIAM3S3A/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9galiser\u00a0? Mais vous n\u2019y fumez pas",
        "summary": "Ce n\u2019est pas apr\u00e8s-demain l\u2019avant-veille que les hachischins fran\u00e7ais auront place nette.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/legaliser-mais-vous-ny-fumez-pas-20240413_SGMBEBEDK5HC5I6QHIGACX2DBU/"
    },
    {
        "title": "En Espagne, la ferveur touristique se heurte \u00e0 la s\u00e9cheresse",
        "summary": "Comment associer les touristes aux indispensables \u00e9conomies d\u2019eau sans les faire fuir\u00a0? C\u2019est le d\u00e9fi auquel est confront\u00e9e l\u2019Espagne, deuxi\u00e8me pays le plus visit\u00e9 au monde, touch\u00e9e par une s\u00e9cheresse chronique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-espagne-la-ferveur-touristique-se-heurte-a-la-secheresse-20240413_5F57ZFA3IVCSDMHVYVESJARM4M/"
    },
    {
        "title": "Attaque au couteau \u00e0 Sydney\u00a0: plusieurs personnes bless\u00e9es dans un centre commercial",
        "summary": "Le suspect arm\u00e9 d\u2019un couteau aurait \u00e9t\u00e9 abattu ce samedi 13\u00a0avril par la police australienne. Au moins quatre personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/attaque-au-couteau-a-sydney-plusieurs-personnes-blessees-dans-un-centre-commercial-20240413_R67X72FKIJEA5HOD3DLOKZPUWQ/"
    },
    {
        "title": "Cisjordanie\u00a0: un adolescent isra\u00e9lien port\u00e9 disparu, des dizaines de bless\u00e9s palestiniens",
        "summary": "Un berger isra\u00e9lien de 14 ans est toujours activement recherch\u00e9 en Cisjordanie occup\u00e9e ce samedi 13 avril depuis sa disparition la veille, o\u00f9 des heurts ont \u00e9clat\u00e9 entre colons et Palestiniens.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/cisjordanie-un-adolescent-israelien-porte-disparu-des-dizaines-de-blesses-palestiniens-20240413_7N4QHSX4NNEE7FVM5QGTQYLRLE/"
    },
    {
        "title": "La participation d\u2019Isra\u00ebl met l\u2019Eurovision sous pression",
        "summary": "A un mois de la finale, le concours musical fait face \u00e0 de multiples pol\u00e9miques li\u00e9es \u00e0 la participation isra\u00e9lienne. Si les organisateurs d\u00e9fendent un \u00ab\u00e9v\u00e9nement apolitique\u00bb, des activistes appellent \u00e0 une sanction comparable \u00e0 celle de la Russie en\u00a02022, apr\u00e8s l\u2019invasion de l\u2019Ukraine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/la-participation-disrael-met-leurovision-sous-pression-20240413_77USCPNXLBAINHDWAUPHOR5AKY/"
    },
    {
        "title": "A Hawa\u00ef, sur les traces du v\u00e9ritable poke : \u00abC\u2019est le poisson qui est au centre du plat\u00bb",
        "summary": "Loin d\u2019\u00eatre une tendance \u00abhealthy\u00bb ou un \u00e9ni\u00e8me plat instagrammable, le\u00a0mets tel qu\u2019on le cuisine dans l\u2019archipel n\u2019a pas grand-chose en commun avec les bols vendus en France. Il symbolise le lien spirituel \u00e0\u00a0la mer autant que\u00a0la mixit\u00e9 culturelle du Pacifique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/a-hawai-sur-les-traces-du-veritable-poke-cest-le-poisson-qui-est-au-centre-du-plat-20240413_H5JNJ64DNJHADLEVCRHMZFA47I/"
    },
    {
        "title": "80 ans apr\u00e8s le convoi 71 vers Auschwitz, celui de Simone Veil et des enfants d\u2019Izieu\u00a0: une comm\u00e9moration empreinte d\u2019inqui\u00e9tude",
        "summary": "Ce samedi 13 avril se tient au M\u00e9morial de la Shoah \u00e0 Paris la lecture des 1\u00a0500 noms des d\u00e9port\u00e9s du convoi 71, parti vers Auschwitz il y a 80 ans. Mais que peuvent la m\u00e9moire et l\u2019enseignement de cette trag\u00e9die fran\u00e7aise face au retour de l\u2019antis\u00e9mitisme sur fond de guerre \u00e0 Gaza\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/80-ans-apres-le-depart-du-convoi-71-celui-de-simone-veil-et-des-enfants-dizieu-une-commemoration-empreinte-dinquietude-20240411_TZC2HMUE4BFF3P2OYUTEDFKYJ4/"
    },
    {
        "title": "Bombardements intensifs de centrales en Ukraine : \u00abSans \u00e9lectricit\u00e9, on revient \u00e0 l\u2019\u00e2ge de pierre\u00bb",
        "summary": "En trois semaines, la Russie a bombard\u00e9 80\u00a0% des centrales thermiques du pays. Plusieurs sont irr\u00e9m\u00e9diablement d\u00e9truites, laissant planer la menace d\u2019un effondrement du r\u00e9seau. \u00abLib\u00e9ration\u00bb s\u2019est rendu dans l\u2019une d\u2019elle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/bombardement-intensif-de-centrales-en-ukraine-sans-electricite-on-revient-a-lage-de-pierre-20240413_O2DYLY6LJRHE5OSR373EALGJ6U/"
    },
    {
        "title": "Jeux scatologiques\u00a0: des carnavals aux sex-toys de la chambre \u00e0 coucher",
        "summary": "Evoqu\u00e9es depuis fort longtemps par Diderot, d\u2019Alembert ou l\u2019ethnographe John Gregory Bourke, les activit\u00e9s sous le signe de la d\u00e9jection peuvent trouver aujourd\u2019hui leur expression dans l\u2019intimit\u00e9 du foyer, avec des jouets imitant les excr\u00e9ments.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/jeux-scatologiques-des-carnavals-aux-sex-toys-de-la-chambre-a-coucher-20240413_O3G5QTQWWJEIBMVBDLIY3UDICA/"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: une situation \u00abconsid\u00e9rablement d\u00e9t\u00e9rior\u00e9e\u00bb sur le front est",
        "summary": "Le commandant en chef ukrainien, Oleksandr Syrsky, a \u00e9voqu\u00e9 ce samedi 13\u00a0avril \u00abl\u2019intensification significative de l\u2019offensive\u00bb russe depuis la mi-mars.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/guerre-en-ukraine-une-situation-considerablement-deterioree-sur-le-front-est-20240413_DE4HNRHBPNHPXKY4WKNSYYKC24/"
    },
    {
        "title": "Contr\u00f4le technique des deux-roues\u00a0: v\u00e9hicules concern\u00e9s, prix, oppositions\u2026 Ce qu\u2019il faut savoir",
        "summary": "A partir du 15\u00a0avril, le contr\u00f4le technique de 3,6\u00a0millions de v\u00e9hicules de \u00abcat\u00e9gorie L\u00bb circulant en France \u2013 scooters, motos, quads, entre autres \u2013 va devenir progressivement obligatoire, en d\u00e9pit de vives oppositions d\u2019associations de motards et de certains \u00e9lus.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/controle-technique-des-deux-roues-vehicules-concernes-prix-oppositions-ce-quil-faut-savoir-20240413_BSYLVHTAWVD63HD3NDAUJABV5U/"
    }
]