[
    {
        "title": "Tom Fletcher, chef des affaires humanitaires des Nations unies\u00a0: \u00abA Gaza, nous sauverons autant de vies que l\u2019on nous autorisera \u00e0 sauver\u00bb",
        "summary": "Dans une interview exclusive \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb, le chef des affaires humanitaires de l\u2019ONU, qui a \u00e9voqu\u00e9 un risque de g\u00e9nocide dans le territoire, d\u00e9crit la situation humanitaire des Palestiniens pi\u00e9g\u00e9s et la chaotique distribution d\u2019une aide d\u00e9livr\u00e9e au compte-goutte par Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/tom-fletcher-chef-des-affaires-humanitaires-des-nations-unies-a-gaza-nous-sauverons-autant-de-vies-que-lon-nous-autorisera-a-sauver-20250529_MMTQXVZTRJBFND55WLV7W2N6UA/"
    },
    {
        "title": "En Cisjordanie, Isra\u00ebl se lance dans un sprint \u00e0 l\u2019annexion des territoires palestiniens",
        "summary": "L\u2019annonce de la cr\u00e9ation, ce jeudi 29 mai, de 22 nouvelles colonies en Cisjordanie illustre les projets tous azimuts de l\u2019Etat h\u00e9breu pour d\u00e9membrer ce qu\u2019il reste du territoire palestinien.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/en-cisjordanie-israel-se-lance-dans-un-sprint-a-lannexion-des-territoires-palestiniens-20250529_3WQMJNEJZNDIFP4DGUVFOMGIWU/"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl a accept\u00e9 le projet am\u00e9ricain de cessez-le-feu \u00e0 Gaza, le Hamas le juge insuffisant",
        "summary": "Selon l\u2019Associated Press et \u00abHaaretz\u00bb, l\u2019accord pr\u00e9voirait notamment une tr\u00eave de 60 jours et l\u2019assurance qu\u2019Isra\u00ebl ne reprendra pas les frappes apr\u00e8s la lib\u00e9ration d\u2019une trentaine d\u2019otages par le Hamas.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/israel-a-accepte-le-projet-americain-de-cessez-le-feu-a-gaza-20250529_QILQ6UBKMNHDFKHIQ7Q72LH4TE/"
    },
    {
        "title": "Parcs, plages, pr\u00e8s des \u00e9coles\u2026 la cigarette interdite au 1er\u00a0juillet \u00abl\u00e0 o\u00f9 il y a des enfants\u00bb, annonce Catherine Vautrin",
        "summary": "Dans une interview \u00e0 \u00abOuest France\u00bb, la ministre de la Sant\u00e9 a d\u00e9voil\u00e9 son plan pour faire \u00ab\u00e9merger une premi\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration sans tabac\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/parcs-plages-a-cote-des-ecoles-la-cigarette-interdite-au-1er-juillet-la-ou-il-y-a-des-enfants-annonce-catherine-vautrin-20250529_A3VAP6O4R5D55OQTZBKGBJVVZM/"
    },
    {
        "title": "La suppression des ZFE, \u00abune d\u00e9cision irresponsable et p\u00e9nalisante pour la sant\u00e9 publique\u00bb",
        "summary": "En balayant, mercredi 28\u00a0mai, la mesure act\u00e9e dans de grandes villes depuis\u00a0six\u00a0ans, l\u2019Assembl\u00e9e nationale laisse les collectivit\u00e9s locales impuissantes face au fl\u00e9au climatique et sanitaire de la pollution de l\u2019air due au trafic routier, d\u00e9plore Tony Renucci, de l\u2019association Respire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/la-suppression-des-zfe-une-decision-irresponsable-et-penalisante-pour-la-sante-publique-20250529_E6CBF6LDGBA3JHVRB5PKN2L4JA/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Assembl\u00e9e d\u00e9tricote le \u00abz\u00e9ro artificialisation nette\u00bb, qui lutte contre la b\u00e9tonisation des terres",
        "summary": "Lors de l\u2019examen du projet de loi sur la simplification \u00e9conomique, sous les coups de boutoir de la droite et du RN, les d\u00e9put\u00e9s ont approuv\u00e9 mercredi 28\u00a0mai de nouvelles d\u00e9rogations au principe de \u00abZAN\u00bb. Mais la bataille pour ou contre ce dispositif n\u2019est pas termin\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/lassemblee-detricote-le-zero-artificialisation-nette-qui-lutte-contre-la-betonisation-des-terres-20250529_B2IOKKBCDNEEFESRVKAOYX5NGM/"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2025\u00a0: Richard Gasquet fait ses adieux au tennis apr\u00e8s sa d\u00e9faite contre Jannik Sinner",
        "summary": "A bient\u00f4t 39\u00a0ans, le Fran\u00e7ais a jou\u00e9 ce jeudi son dernier match en carri\u00e8re, battu par le num\u00e9ro\u00a01 mondial au deuxi\u00e8me tour. Malgr\u00e9 l\u2019un des plus beaux palmar\u00e8s du tennis fran\u00e7ais, il laisse derri\u00e8re lui un sentiment d\u2019inachev\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/tennis/roland-garros-2025-richard-gasquet-fait-ses-adieux-au-tennis-apres-sa-defaite-contre-jannik-sinner-20250529_6WCTTGVAQZHARCOC2K32XZ7UJQ/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9f\u00e9rendum de\u00a02005 sur le trait\u00e9 constitutionnel\u00a0: vingt\u00a0ans apr\u00e8s, un \u00abnon\u00bb sans r\u00e9elle cons\u00e9quence sur l\u2019UE",
        "summary": "Les refus fran\u00e7ais et n\u00e9erlandais de la Constitution europ\u00e9enne n\u2019a pas fait d\u00e9railler la construction communautaire, bien au contraire\u00a0: avec les crises de la zone euro et du Covid, le Brexit, la guerre en Ukraine et la r\u00e9\u00e9lection de Donald Trump, l\u2019Union appara\u00eet plus l\u00e9gitime que jamais.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/referendum-de-2005-sur-le-traite-constitutionnel-vingt-ans-apres-un-non-sans-reelle-consequence-20250529_GOPXHDS3ABGUDODPE3HBF2GJKU/"
    },
    {
        "title": "JJ, vainqueur \u00e0 l\u2019Eurovision\u00a0: et le charme op\u00e9ra",
        "summary": "Johannes Pietsch, contre-t\u00e9nor de 24\u00a0ans, revendique ses racines autrichiennes et philippines et voudrait imposer le chant lyrique dans la pop.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/jj-vainqueur-a-leurovision-et-le-charme-opera-20250529_VSJTK3OTEVFHPPR4O2YFX44BIY/"
    },
    {
        "title": "\u00abNetwork states\u00bb\u00a0: les r\u00eaves de\u00a0s\u00e9cession des rois de la tech",
        "summary": "Profitant du retour de Trump au pouvoir, l\u2019\u00e9lite de la Silicon Valley entend multiplier les\u00a0exp\u00e9rimentations de cit\u00e9s-Etats priv\u00e9es, financi\u00e8rement autonomes et hors du contr\u00f4le des gouvernements. Des initiatives antid\u00e9mocratiques pouvant s\u2019apparenter \u00e0 une nouvelle forme de colonisation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/network-states-quand-les-rois-de-la-tech-libertariens-revent-de-faire-secession-20250528_ACDXAWL5FZATLLLYID2PS67PWY/"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram\u00a0: que valent les \u00abpreuves\u00bb cens\u00e9es disculper Fran\u00e7ois Bayrou, publi\u00e9es sur son site\u00a0?",
        "summary": "Accus\u00e9 d\u2019avoir menti, mi-mai, lors de son audition devant les d\u00e9put\u00e9s sur l\u2019affaire des violences au sein de l\u2019\u00e9tablissement b\u00e9arnais, Fran\u00e7ois Bayrou a diffus\u00e9 des \u00abfaits et documents\u00bb pour prouver le contraire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/affaire-betharram-que-valent-les-preuves-censees-disculper-francois-bayrou-publiees-sur-son-site-20250528_MSJAK5WSYRHKRPYN4YBV5S7ZCU/"
    },
    {
        "title": "\u00abNos enfants grandissent avec des IA tr\u00e8s addictives, il est urgent d\u2019int\u00e9grer une approche \u00e9thique\u00bb",
        "summary": "Pourquoi parlons-nous autant avec des intelligences artificielles ? Pour la philosophe Vanessa Nurock, il faut contrer l\u2019id\u00e9e que l\u2019IA va rendre notre vie extraordinaire, qu\u2019elle est notre seul horizon. A nous d\u2019inventer des alternatives, tout en apprenant \u00e0 nos enfants \u00e0 faire avec.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/nos-enfants-grandissent-avec-des-ia-tres-addictives-il-est-urgent-dintegrer-une-approche-ethique-20250529_BQSNNFXUTZBQ7EWPQYGKY5QJPA/"
    },
    {
        "title": "Vote \u00abanti-\u00e9colo\u00bb contre les ZFE \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e\u00a0: l\u2019argument social a bon dos",
        "summary": "Une majorit\u00e9 de d\u00e9put\u00e9s ont vot\u00e9 mercredi pour la suppression des Zones \u00e0 faibles \u00e9missions au pr\u00e9texte qu\u2019il s\u2019agirait de zones d\u2019exclusion populaire. Cet argument d\u00e9magogique ne tient pas, voil\u00e0 pourquoi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/vote-anti-ecolo-contre-les-zfe-a-lassemblee-largument-social-a-bon-dos-20250529_XDMUIDCO3JGJZM5WLL6F6NTZ7A/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9f\u00e9rendum europ\u00e9en de 2005\u00a0: comment le d\u00e9bat s\u2019est attach\u00e9 au travailleur d\u00e9tach\u00e9",
        "summary": "Symbole d\u2019une UE pr\u00eate \u00e0 c\u00e9der aux sir\u00e8nes du dumping social, le plombier polonais a fractur\u00e9 l\u2019opinion il y a vingt ans. Retour sur l\u2019h\u00e9ritage social de ce \u00abh\u00e9ros malheureux\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/referendum-europeen-de-2005-comment-le-debat-sest-attache-au-travailleur-detache-20250527_C27PVW454ZEIFNP4Y4YO2CY6XY/"
    },
    {
        "title": "A Gaza, la premi\u00e8re distribution d\u2019aide isra\u00e9lienne tourne au chaos\u00a0: chronologie d\u2019un fiasco",
        "summary": "La premi\u00e8re op\u00e9ration de distribution alimentaire organis\u00e9e par une entit\u00e9 isra\u00e9lienne, mardi 27\u00a0mai dans l\u2019enclave palestinienne, a d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9, causant au moins un mort et une cinquantaine de bless\u00e9s. \u00abCheckNews\u00bb en reconstitue le d\u00e9roulement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/a-gaza-la-premiere-distribution-daide-israelienne-tourne-au-chaos-chronologie-dun-fiasco-20250529_6GFRIPOTUBCZ7OYHVYKWCSF5JA/"
    },
    {
        "title": "Theodora\u00a0: \u00abPour s\u2019en sortir, il faut \u00eatre charbonneur, pas au-dessus de la moyenne mais au-dessus du possible\u00bb",
        "summary": "Devenue un ph\u00e9nom\u00e8ne en quelques mois avec le succ\u00e8s fulgurant de \u00abKongolese sous BBL\u00bb, l\u2019artiste diserte et directe \u00e9voque ses ann\u00e9es de gal\u00e8re et la place restreinte que l\u2019industrie musicale accorde encore aux femmes noires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/theodora-pour-sen-sortir-il-faut-etre-charbonneur-pas-au-dessus-de-la-moyenne-mais-au-dessus-du-possible-20250529_WPFH7HCKZVEVFBOKVUWODG7BPI/"
    },
    {
        "title": "Marine Le\u00a0Pen remet Jordan Bardella \u00e0 sa place en le taclant sur sa (m\u00e9)connaissance du dossier cal\u00e9donien",
        "summary": "En visite en Nouvelle-Cal\u00e9donie, mercredi 28\u00a0mai, la \u00abcheffe\u00bb du RN en a profit\u00e9 pour r\u00e9affirmer ses ambitions pr\u00e9sidentielles, en d\u00e9pit de sa peine d\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9. Elle a dit ne pas \u00eatre \u00abs\u00fbre\u00bb que son dauphin \u00abconnaisse tr\u00e8s bien les probl\u00e9matiques de la Nouvelle-Cal\u00e9donie\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/marine-le-pen-remet-jordan-bardella-a-sa-place-en-le-taclant-sur-sa-meconnaissance-du-dossier-caledonien-20250529_BCQGREPFNBDIFJVF32S2LQLTTY/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Assembl\u00e9e enterre les ZFE, \u00abzones \u00e0 faibles \u00e9missions\u00bb",
        "summary": "Dans le cadre de l\u2019examen du projet de loi de \u00absimplification\u00bb de la vie \u00e9conomique, les d\u00e9put\u00e9s ont vot\u00e9, mercredi 28\u00a0mai, la suppression de ces outils de lutte contre la pollution de l\u2019air qui restreignent la circulation de certains v\u00e9hicules.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/pollution/lassemblee-enterre-les-zfe-zones-a-faibles-emissions-20250529_MZXTAAJEE5EBLMOYUCTHXH6GJQ/"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de Toulon, des chimistes envoy\u00e9s par le puissant cartel mexicain de Sinaloa pour fabriquer de la m\u00e9thamph\u00e9tamine",
        "summary": "Apr\u00e8s le r\u00e9cent d\u00e9mant\u00e8lement d\u2019un r\u00e9seau de production de drogue de synth\u00e8se dans le Var, Europol a pr\u00e9cis\u00e9 mercredi 28\u00a0mai que l\u2019organisation \u00e9tait chapeaut\u00e9e par les redoutables narcos mexicains. Les produits \u00e9taient notamment export\u00e9s vers la Nouvelle-Z\u00e9lande.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/pres-de-toulon-des-chimistes-envoyes-par-le-puissant-cartel-mexicain-de-sinaloa-pour-fabriquer-de-la-methamphetamine-20250529_XO5RSSY2W5HMLOMIKDLGJ3E56M/"
    },
    {
        "title": "Plus de 450 effets personnels de David Lynch bient\u00f4t vendus aux ench\u00e8res",
        "summary": "Meubles, instruments de musique, cravates, t\u00eates de cerfs empaill\u00e9es\u2026 Des centaines d\u2019objets ayant appartenu au cin\u00e9aste et artiste am\u00e9ricain, mort en janvier, seront propos\u00e9s \u00e0 la vente le 18 juin, sur Internet et \u00e0 Beverly Hills.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/plus-de-450-effets-personnels-de-david-lynch-bientot-vendus-aux-encheres-20250529_L6T26F5PLFDP5IGT5MZ5357Q3I/"
    },
    {
        "title": "La reconnaissance de la Palestine\u00a0est \u00abun devoir moral\u00bb et \u00abune exigence politique\u00bb, affirme Emmanuel Macron",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique menace aussi Isra\u00ebl d\u2019un \u00abdurcissement de la position collective\u00bb de l\u2019Europe en l\u2019absence d\u2019am\u00e9lioration de la situation sanitaire \u00e0 Gaza \u00abdans les prochaines heures et les prochains jours\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/la-reconnaissance-de-la-palestine-est-un-devoir-moral-et-une-exigence-politique-selon-emmanuel-macron-20250530_2DO5UXG7NBEBTP2L5FSP3FPIDU/"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle en Pologne\u00a0: deux visions du monde au coude-\u00e0-coude",
        "summary": "Le second tour de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle polonaise opposera, dimanche 1er\u00a0juin, le candidat lib\u00e9ral et pro-europ\u00e9en Rafal Trzaskowski \u00e0 l\u2019ultraconservateur Karol Nawrocki, dans un duel o\u00f9 les sondages les placent \u00e0 \u00e9galit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/presidentielle-en-pologne-deux-visions-du-monde-au-coude-a-coude-20250530_NG3YNYIMFNGJLJI2WVSRJFC6QE/"
    },
    {
        "title": "Droits de douane\u00a0: le blocage par la justice des surtaxes de Donald Trump suspendu, le temps d\u2019une d\u00e9cision sur le fond",
        "summary": "Une Cour d\u2019appel a accord\u00e9 jeudi soir en urgence le maintien des tarifs du pr\u00e9sident r\u00e9publicain, le temps de se prononcer sur le fond. La veille, un tribunal am\u00e9ricain avait estim\u00e9 que le chef de l\u2019Etat avait \u00aboutrepass\u00e9\u00bb ses pr\u00e9rogatives.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/droits-de-douane-les-surtaxes-de-donald-trump-bloquees-par-un-tribunal-americain-20250529_YY6S62LV75D4LOQAD57QERNUU4/"
    },
    {
        "title": "Reconnaissance de la Palestine, droits de douane de Trump, pourparlers Ukraine-Russie\u2026 L\u2019actu de ce vendredi 30\u00a0mai matin",
        "summary": "La r\u00e9daction de \u00abLib\u00e9ration\u00bb compile les principales infos du jour",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/reconnaissance-de-la-palestine-droits-de-douane-de-trump-pourparlers-ukraine-russie-lactu-de-ce-vendredi-30-mai-matin-20250530_5KKDGX7ZSJCQHCXMY3PGWILQDU/"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions\u00a0: entre le PSG et l\u2019Inter Milan, c\u2019est la brute finale",
        "summary": "Le club de la capitale peut esp\u00e9rer, samedi 31\u00a0mai \u00e0 Munich, d\u00e9crocher la plus prestigieuse des coupes d\u2019Europe, apr\u00e8s laquelle ses propri\u00e9taires qataris courent depuis une d\u00e9cennie. Pour cela, il faudra d\u00e9faire une \u00e9quipe qui opposera son lyrisme coutur\u00e9 \u00e0 l\u2019esth\u00e9tisme immacul\u00e9 parisien.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/ligue-des-champions-entre-le-psg-et-linter-milan-cest-la-brute-finale-20250530_HM3O6KOVSJF2NBO6R2BTMGD53E/"
    },
    {
        "title": "L\u2019IA, mon amie\u00a0: \u00abJe lui demande comment g\u00e9rer mes \u00e9motions\u00bb",
        "summary": "L\u2019intelligence artificielle est devenue pour eux une conseill\u00e8re de vie, une confidente, voire une amie. Dans notre cinqui\u00e8me \u00e9pisode, Elsa raconte comment elle r\u00e9ussit \u00e0 apaiser ses crises d\u2019angoisse en se confiant \u00e0 l\u2019IA.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/hightech/lia-mon-amie-je-lui-demande-comment-gerer-mes-emotions-20250530_G6ILHED3JNDBPP346F74VPABM4/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Ukraine \u00abpr\u00eate\u00bb \u00e0 participer \u00e0 la deuxi\u00e8me s\u00e9ance de pourparlers propos\u00e9e par la Russie le 2\u00a0juin \u00e0 Istanbul",
        "summary": "Les n\u00e9gociations en vue de la tenue des n\u00e9gociations buttent encore ce vendredi 30\u00a0mai sur la transmission par Moscou du document exposant ses positions.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/lukraine-prete-a-participer-a-la-deuxieme-seance-de-pourparlers-proposee-par-la-russie-le-2-juin-a-istanbul-20250530_DMGWVFU2EVGOLPFZWV5A6NHQXY/"
    },
    {
        "title": "PSG en finale de la Ligue des Champions\u00a0: 5\u00a0400 policiers et gendarmes d\u00e9ploy\u00e9s \u00e0 Paris ce week-end",
        "summary": "Le pr\u00e9fet de police de la capitale, Laurent Nu\u00f1ez a annonc\u00e9 ce vendredi 30\u00a0mai un dispositif \u00abmassif\u00bb, \u00e0 la veille du match du Paris-Saint-Germain face \u00e0 l\u2019Inter Milan. Lors des demi-finales, des d\u00e9bordements avaient eu lieu sur les Champs-Elys\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/psg-en-finale-de-la-ligue-des-champions-5-400-policiers-et-gendarmes-deployes-a-paris-ce-week-end-20250530_LX2SZUJMKJEDXCPRDAGAVWFKA4/"
    },
    {
        "title": "Syrie : l\u2019Etat islamique revendique sa premi\u00e8re attaque contre les nouvelles forces gouvernementales",
        "summary": "Daech a affirm\u00e9 jeudi 29 mai avoir d\u00e9clench\u00e9 une mine sur le passage d\u2019un v\u00e9hicule de l\u2019arm\u00e9e syrienne dans le sud du pays. L\u2019attaque aurait fait un mort et trois bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/syrie-letat-islamique-revendique-sa-premiere-attaque-contre-les-nouvelles-forces-gouvernementales-20250530_KV6QDLGOMNFOVJ44VSG4RKFQGQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019un des centres c\u00e9r\u00e9moniels les plus anciens et importants\u00bb\u00a0: une cit\u00e9 maya vieille de 2\u00a0800\u00a0ans d\u00e9couverte au Guatemala",
        "summary": "Au terme de longues fouilles, des chercheurs ont mis au jour un site de 16\u00a0km\u00b2, comprenant de nombreux objets, sculptures et b\u00e2timents qui pourraient \u00e9clairer sur cette civilisation d\u2019Am\u00e9rique centrale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/lun-des-centres-ceremoniels-les-plus-anciens-et-importants-une-cite-maya-vieille-de-2-800-ans-decouverte-au-guatemala-20250530_G3QFWRDOZZGW7MTFL2PADYYTVU/"
    },
    {
        "title": "Metz retrouve la Ligue 1 et plonge Reims en Ligue 2",
        "summary": "Le club messin est sorti vainqueur (3-1) jeudi 29\u00a0mai au soir d\u2019un duel houleux et r\u00e9ussit \u00e0 revenir en premi\u00e8re division un an apr\u00e8s l\u2019avoir quitt\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/metz-retrouve-la-ligue-1-et-plonge-reims-en-ligue-2-20250530_5RI6OWT32FHOFPKFUR4FTFAJUU/"
    },
    {
        "title": "Immigration\u00a0: ce que signifie la d\u00e9fiance envers la Cour europ\u00e9enne des droits de l\u2019homme",
        "summary": "Les critiques adress\u00e9es par neuf pays \u00e0 l\u2019institution europ\u00e9enne illustrent une tendance lourde qui touche toutes les d\u00e9mocraties : la mont\u00e9e en puissance d\u2019une rh\u00e9torique hostile \u00e0 l\u2019Etat de droit, d\u00e9noncent les professeurs de droit public Mustapha Afroukh et Dominique Rousseau.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/immigration-ce-que-signifie-la-defiance-envers-la-cour-europeenne-des-droits-de-lhomme-20250530_74Y77SSLB5E6NI3IDIYAJIF76M/"
    },
    {
        "title": "Des IA trait\u00e9es comme nos amies\u00a0: trop bot pour \u00eatre vrai\u200a\u00a0?",
        "summary": "Confidente pour certains, coach de vie pour\u00a0d\u2019autres, l\u2019intelligence artificielle conversationnelle s\u2019incruste plus que jamais dans nos vies. Au risque de nous enfermer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/ia-traitees-comme-nos-amies-trop-bot-pour-etre-vrai-20250529_OTCVEOJ5R5GQ7MG57DWBFOK4O4/"
    },
    {
        "title": "Oppos\u00e9e \u00e0 la TVA sociale, Marine Le Pen menace de censurer le gouvernement Bayrou",
        "summary": "Depuis la Nouvelle-Cal\u00e9donie, la cheffe de file des d\u00e9put\u00e9s Rassemblement national s\u2019est fermement oppos\u00e9e ce vendredi 30\u00a0mai au dispositif \u00e9voqu\u00e9 par le Premier ministre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/opposee-a-la-tva-sociale-marine-le-pen-menace-de-censurer-le-gouvernement-bayrou-20250530_43UZXNK54RFQBFOCA6J3ZLWWVQ/"
    },
    {
        "title": "Des pics de chaleur jusqu\u2019\u00e0 36\u00a0\u00b0C ce vendredi, avant des orages violents",
        "summary": "Les temp\u00e9ratures dans l\u2019Hexagone devraient atteindre des niveaux historiques par endroits ce vendredi 30\u00a0mai. Plusieurs d\u00e9partements vont \u00eatre plac\u00e9s en vigilance jaune par M\u00e9t\u00e9o France.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/des-pics-de-chaleur-jusqua-36-c-ce-vendredi-avant-des-orages-violents-20250530_Y4IFGVHYCVANLJAADQVYEE757Y/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9chauffement\u00a0: une personne sur deux confront\u00e9e \u00e0 un mois de canicule suppl\u00e9mentaire par rapport \u00e0 la normale",
        "summary": "Selon une \u00e9tude publi\u00e9e ce vendredi 30\u00a0mai, 67 \u00e9pisodes de chaleur extr\u00eame ont eu lieu du 1er\u00a0mai 2024 au 1er\u00a0mai 2025. Tous marqu\u00e9s de l\u2019empreinte du changement climatique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/rechauffement-une-personne-sur-deux-confrontee-a-un-mois-de-canicule-supplementaire-par-rapport-a-la-normale-20250530_3JDXZKVN6RERVFPGCBY557X2U4/"
    },
    {
        "title": "Fanzone, bars, guinguettes\u2026 O\u00f9 regarder la finale de Ligue des champions \u00e0 Paris\u00a0?",
        "summary": "Le PSG affrontera l\u2019Inter de Milan samedi 31\u00a0mai \u00e0 21 heures. \u00abLib\u00e9ration\u00bb vous a s\u00e9lectionn\u00e9 les meilleures adresses dans la capitale et en banlieue pour suivre cette finale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/fanzone-bars-guinguettes-ou-regarder-la-finale-de-ligue-des-champions-a-paris-20250530_TGPRK7CU7ZANPN3RKWJKHLAMNA/"
    },
    {
        "title": "\u00abDuster\u00bb de J.J. Abrams : r\u00e9tro, boulot, vieux beau",
        "summary": "Surjouant le cool seventies et soignant davantage ses outrances que sa cr\u00e9dibilit\u00e9, le retour \u00e0 la s\u00e9rie du geek le plus puissant de Hollywood finit par s\u00e9duire avec son personnage central d\u2019apollon vieillissant.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/duster-de-jj-abrams-retro-boulot-vieux-beau-20250530_SSMGR5KCWNEUTLSNA7VZM6COPE/"
    },
    {
        "title": "Au Canada, l\u2019IA au service de la pr\u00e9servation des caribous",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019intelligence artificielle, les routes migratoires d\u2019une esp\u00e8ce de caribou end\u00e9mique de l\u2019Arctique canadien pourraient \u00eatre prot\u00e9g\u00e9es, ce qui participerait \u00e0 la pr\u00e9servation de l\u2019esp\u00e8ce, d\u2019apr\u00e8s une \u00e9tude publi\u00e9e jeudi 29\u00a0mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/au-canada-lia-au-service-de-la-preservation-des-caribous-20250530_JR6IC6DMDJBZ5OIVE53VFU54W4/"
    },
    {
        "title": "Interdiction de la cigarette pr\u00e8s des enfants\u00a0: \u00abC\u2019est la conjonction des mesures qui permet la diminution du nombre de fumeurs\u00bb",
        "summary": "La ministre de la Sant\u00e9 a annonc\u00e9 l\u2019interdiction, d\u00e8s le 1er\u00a0juillet, de fumer dans les espaces publics o\u00f9 se trouvent des enfants. Emmanuel Ricard, m\u00e9decin et porte-parole de la Ligue contre le cancer, revient sur l\u2019utilit\u00e9 de la mesure.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/interdiction-de-la-cigarette-pres-des-enfants-cest-la-conjonction-des-mesures-qui-permet-la-diminution-du-nombre-de-fumeurs-20250530_EN22BTTL7BG3PF4SMCWNENE4JE/"
    },
    {
        "title": "Gaza\u00a0: \u00ab100\u00a0% de la population est menac\u00e9e de famine\u00bb, alerte l\u2019ONU",
        "summary": "Un porte-parole des affaires humanitaires des Nations unies a expliqu\u00e9 en d\u00e9tail ce vendredi 30\u00a0mai les difficult\u00e9s d\u2019acheminement de l\u2019aide humanitaire dans l\u2019enclave palestinienne, qu\u2019Isra\u00ebl ne laisse rentrer qu\u2019au compte-goutte.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/gaza-100-de-la-population-est-menacee-de-famine-alerte-lonu-20250530_6QJ3EOLLKFGVNOZZRIRO56A4ME/"
    },
    {
        "title": "L\u2019enseigne de pr\u00eat-\u00e0-porter f\u00e9minin Naf-Naf plac\u00e9e en redressement judiciaire",
        "summary": "La direction avait inform\u00e9 mercredi 21\u00a0mai ses salari\u00e9s de sa volont\u00e9 de demander une telle proc\u00e9dure \u00e0 peine un an apr\u00e8s son rachat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/conso/lenseigne-de-pret-a-porter-feminin-naf-naf-placee-en-redressement-judiciaire-20250530_A6VZPQPYEFATDD33JX6YTAUT34/"
    },
    {
        "title": "Interdiction de la cigarette \u00e0 la plage\u00a0: \u00e0 Nice, \u00abc\u2019est assez bien accept\u00e9\u00bb",
        "summary": "Devan\u00e7ant les mesures annonc\u00e9es par la ministre de la Sant\u00e9, Catherine Vautrin, la ville des Alpes-Maritimes a banni d\u00e8s l\u2019\u00e9t\u00e9\u00a02024 la clope de ses plages, parcs et jardins. Un dispositif qui se veut, pour le moment, plus incitatif que r\u00e9pressif.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/ville/interdiction-de-la-cigarette-a-la-plage-a-nice-cest-assez-bien-accepte-20250530_NHNGLAGT6RB6HIXVG3VDNOYWIA/"
    },
    {
        "title": "\u00abCroisade contre l\u2019Etat juif\u00bb\u00a0: apr\u00e8s ses d\u00e9clarations de Singapour, Emmanuel Macron de nouveau attaqu\u00e9 par des ministres isra\u00e9liens",
        "summary": "Les d\u00e9clarations du Pr\u00e9sident appelant \u00e0 ne pas \u00ablaisser faire\u00bb Isra\u00ebl ont suscit\u00e9 de violentes r\u00e9ponses des minist\u00e8res de la D\u00e9fense et des Affaires \u00e9trang\u00e8res.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/croisade-contre-letat-juif-apres-ses-declarations-de-singapour-emmanuel-macron-de-nouveau-attaque-par-des-ministres-israeliens-20250530_QRUKNBNPTFG4HNYUACEIKD2HVU/"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros\u00a0: le tennis f\u00e9minin encore absent des night sessions",
        "summary": "Comme en\u00a02024, aucune affiche f\u00e9minine ne figure pour le moment au programme des \u00abnight session\u00bb \u00e0 Roland-Garros. De quoi exasp\u00e9rer certaines joueuses. Les organisateurs pointent la diff\u00e9rence de temps de jeu \u00abpotentiels\u00bb, sans que des solutions ne soient apport\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/tennis/roland-garros-le-tennis-feminin-encore-absent-des-night-sessions-20250530_CH253KUE6JBV3M2W2AA33KQT7I/"
    },
    {
        "title": "Mort du professeur Baulieu, l\u2019homme qui a fait passer la pilule",
        "summary": "El\u00e9gant et tenace, le m\u00e9decin sp\u00e9cialiste des hormones est le p\u00e8re du RU486, pilule abortive commercialis\u00e9e en 1988 qui a parachev\u00e9 l\u2019acc\u00e8s des femmes \u00e0 l\u2019avortement. Il est mort vendredi 30 mai \u00e0 98 ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/mort-du-professeur-baulieu-lhomme-qui-a-fait-passer-la-pilule-20250530_C4BPCV7D3JEHNI2KFDBIDDHOYE/"
    },
    {
        "title": "\u00abAvoir du r\u00e9seau en\u00a02025, \u00e7a devrait \u00eatre la norme\u00bb\u00a0: dans le Gard, des villages en zone blanche coup\u00e9s du monde",
        "summary": "Au c\u0153ur des C\u00e9vennes, la persistance d\u2019espaces sans aucune couverture mobile implique des difficult\u00e9s au quotidien, des contraintes professionnelles et le sentiment \u00abd\u2019une France \u00e0 deux vitesses\u00bb. Pour certains toutefois, cette absence de r\u00e9seau leur donne le sentiment d\u2019\u00eatre \u00abconnect\u00e9 \u00e0 la vraie vie\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/avoir-du-reseau-en-2025-ca-devrait-etre-la-norme-dans-le-gard-des-villages-en-zone-blanche-coupes-du-monde-20250530_3WI25ITK6JBYZDHW663BBQBYYY/"
    },
    {
        "title": "\u00abThe Agency\u00bb, remake hollywoodien du \u00abBureau des l\u00e9gendes\u00bb\u00a0: une copie en forme",
        "summary": "Servie par un casting inspir\u00e9, la s\u00e9rie emprunte habilement des \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s du mat\u00e9riau original sans le calquer et s\u2019adapte \u00e0 la nouvelle donne g\u00e9opolitique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/series/the-agency-remake-hollywoodien-du-bureau-des-legendes-une-copie-en-forme-20250530_GJ5KE46CRJFAVLL4FNEQNQKEYM/"
    },
    {
        "title": "A la Biennale de photo de Porto, haut les demains",
        "summary": "Riche en visions psych\u00e9d\u00e9liques, l\u2019\u00e9dition 2025 de\u00a0la jeune manifestation portugaise se saisit des enjeux actuels, du\u00a0d\u00e9r\u00e8glement climatique aux questions postcoloniales, et\u00a0propose de lumineuses formes de\u00a0r\u00e9sistance.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/photographie/a-la-biennale-de-photo-de-porto-haut-les-demains-20250530_UPRCBPULFZE7DODY5XW3CC7QXY/"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Ruben et Fran\u00e7ois-Henri D\u00e9s\u00e9rable, voyages, voyages",
        "summary": "Dans \u00abl\u2019Usage du Japon\u00bb, Emmanuel Ruben poursuit sa qu\u00eate d\u2019\u00abextases g\u00e9ographiques\u00bb, tandis que Fran\u00e7ois-Henri D\u00e9s\u00e9rable part \u00e0 moto sur les traces de Che Guevara dans \u00abChagrin d\u2019un chant inachev\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/emmanuel-ruben-et-francois-henri-deserable-voyages-voyages-20250530_KG6KTBM3RBHDJGS4MAVOSUTAIQ/"
    }
]