[
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: Zelensky prend Poutine au mot et le contre-pied de ses alli\u00e9s europ\u00e9ens",
        "summary": "Apr\u00e8s un intense week-end diplomatique - sommet europ\u00e9en \u00e0 Kyiv, contre-offre de Vladimir Poutine, pressions am\u00e9ricaines - le pr\u00e9sident ukrainien a annonc\u00e9 ce dimanche 11\u00a0mai qu\u2019il acceptait la proposition russe de n\u00e9gociations directes, en Turquie jeudi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/guerre-en-ukraine-zelensky-annonce-se-rendre-jeudi-a-istanbul-pour-des-negociations-directes-avec-la-russie-20250511_IH6KT3IPVJEITPURPXPWEIBGWU/"
    },
    {
        "title": "Sandrine Josso et Aurore Berg\u00e9 d\u00e9voilent le rapport sur la soumission chimique : \u00abG\u00e9n\u00e9ralisons la prise en charge des analyses toxicologiques pour les victimes\u00bb",
        "summary": "Campagne de communication nationale, recueil de preuves sans plainte\u2026 La d\u00e9put\u00e9e Sandrine Josso et la ministre charg\u00e9e de l\u2019Egalit\u00e9, Aurore Berg\u00e9, r\u00e9v\u00e8lent \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb les principales recommandations de la mission gouvernementale sur la soumission chimique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/sandrine-josso-et-aurore-berge-devoilent-le-rapport-sur-la-soumission-chimique-generalisons-la-prise-en-charge-des-analyses-toxicologiques-pour-les-victimes-20250511_ZBC6WQCUBNDE7GKOQIRXYH2H6I/"
    },
    {
        "title": "Zelensky \u00abattendra\u00bb Poutine en Turquie, retour au calme entre l\u2019Inde et le Pakistan, rod\u00e9o urbain\u2026 L\u2019actu du week-end du 10 et 11\u00a0mai",
        "summary": "La r\u00e9daction de \u00abLib\u00e9ration\u00bb r\u00e9capitule les principales actualit\u00e9s de la journ\u00e9e du week-end du 10 et 11\u00a0mai",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/zelensky-attendra-poutine-en-turquie-retour-au-calme-entre-linde-et-le-pakistan-rodeo-urbain-lactu-du-week-end-du-10-et-11-mai-20250511_5BU6D5SWCFHTJOBFZ272V7YFUM/"
    },
    {
        "title": "\u00abOn se sent de plus en plus stigmatis\u00e9s\u00bb\u00a0: \u00e0 Paris, des milliers de personnes dans la rue contre l\u2019islamophobie",
        "summary": "Une mobilisation \u00e9tait organis\u00e9e partout en France ce dimanche 11\u00a0mai. A Paris, la marche s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e sans heurts, entre hommages \u00e0 Aboubakar Ciss\u00e9 et attaques contre Bruno Retailleau.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/on-se-sent-de-plus-en-plus-stigmatises-a-paris-des-milliers-de-personnes-contre-lislamophobie-20250511_K72OMXUUPRANFE3COOVXE4UPOE/"
    },
    {
        "title": "Les mots pi\u00e8ges du d\u00e9bat isra\u00e9lo-palestinien",
        "summary": "Terrorisme, antisionisme, sionisme, islamophobie, g\u00e9nocide\u2026 Les mots ont des d\u00e9finitions politiques et juridiques qui peuvent diverger. C\u2019est un vieux d\u00e9bat qui trouve de nouveaux exemples.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/les-mots-pieges-du-debat-israelo-palestinien-20250511_PUJ7MLIY3ZBCVGKWL2QP6HXRKM/"
    },
    {
        "title": "Massimo Faggioli : \u00abL\u2019opposition au trumpisme ne suffit pas \u00e0 d\u00e9finir l\u2019identit\u00e9 du nouveau pape L\u00e9on XIV\u00bb",
        "summary": "L\u2019historien des religions d\u00e9crypte l\u2019\u00e9lection de Robert Francis Prevost \u00e0 la t\u00eate de l\u2019Eglise catholique, et estime qu\u2019il a d\u00e9j\u00e0 montr\u00e9 un style plus traditionnel que celui de Fran\u00e7ois.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/lopposition-au-trumpisme-ne-suffit-pas-a-definir-lidentite-du-nouveau-pape-leon-xiv-20250511_AE4KDIW4KFH4RMMPTFBA6CDJ7I/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9f\u00e9rendum sur le budget\u00a0: Bruno Retailleau estime que l\u2019organisation du scrutin co\u00fbterait entre 100 et 200\u00a0millions d\u2019euros",
        "summary": "D\u2019apr\u00e8s le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur ce dimanche 11\u00a0mai, la tenue d\u2019un tel vote serait tout \u00e0 fait possible, mais pas avant l\u2019\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/referendum-sur-le-budget-bruno-retailleau-estime-que-lorganisation-du-scrutin-couterait-entre-100-et-200-millions-deuros-20250511_GMIIJQZVQ5D2NMRJZCADDNLLBY/"
    },
    {
        "title": "France T\u00e9l\u00e9visions\u00a0: avec Delphine Ernotte-Cunci, on ne change pas des programmes qui marchent",
        "summary": "Focalis\u00e9e sur les audiences et l\u2019attention port\u00e9e aux gros producteurs, la t\u00e9l\u00e9vision publique aura assez peu innov\u00e9 \u00e0 l\u2019antenne en dix\u00a0ans de pr\u00e9sidence de sa PDG, reconduisant ad nauseam des formules qui fonctionnent. Deuxi\u00e8me volet de notre s\u00e9rie sur France T\u00e9l\u00e9visions.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/france-televisions-avec-delphine-ernotte-cunci-on-ne-change-pas-des-programmes-qui-marchent-20250511_HWXSRUJIJZAU3GYOWQAIMLB76Y/"
    },
    {
        "title": "10 articles qui nous ont mis du baume au c\u0153ur cette semaine\u00a0: rando engag\u00e9e sur les hauteurs de Marseille, jeunes fans de vieilles voitures, chevaux sauvages dans les C\u00e9vennes\u2026",
        "summary": "L\u2019actualit\u00e9 est souvent sinistre, oui, mais il reste des raisons d\u2019esp\u00e9rer. \u00abLib\u00e9ration\u00bb vous le prouve avec 10 articles embrassant une information r\u00e9jouissante et curieuse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/10-articles-qui-nous-ont-mis-du-baume-au-coeur-cette-semaine-rando-engagee-sur-les-hauteurs-de-marseille-jeunes-fans-de-vieilles-voitures-chevaux-sauvages-dans-les-cevennes-20250510_7XJUAJYARJEBXGRT3D7QQEF5GU/"
    },
    {
        "title": "Soins palliatifs\u00a0: en Haute-Garonne, l\u2019hospitalisation \u00e0 domicile est \u00abun projet de fin de vie, pas de mort\u00bb",
        "summary": "Etablie \u00e0 Toulouse, l\u2019association Sant\u00e9 Relais Domicile permet \u00e0 des malades incurables de rentrer chez eux. Un retour au foyer souvent source de r\u00e9confort malgr\u00e9 une logistique envahissante.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/soins-palliatifs-en-haute-garonne-lhospitalisation-a-domicile-est-un-projet-de-fin-de-vie-pas-de-mort-20250511_ZZHPXL23JZEYHNNUD7OISG55FM/"
    },
    {
        "title": "Des musulmans de France inquiets apr\u00e8s la mort d\u2019Aboubakar Ciss\u00e9\u00a0: \u00abVous imaginez un peu si une telle attaque se reproduit\u00a0?\u00bb",
        "summary": "Une marche est organis\u00e9e ce dimanche en hommage au Malien tu\u00e9 dans sa mosqu\u00e9e gardoise le 25 avril. Le principal suspect, Olivier H., vient d\u2019\u00eatre inculp\u00e9 pour \u00abassassinat en raison de la religion\u00bb. Peur, parano\u00efa, pression\u00a0: de nombreux musulmans pratiquants d\u00e9crivent \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb un climat d\u00e9l\u00e9t\u00e8re.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/des-musulmans-de-france-inquiets-apres-la-mort-daboubakar-cisse-vous-imaginez-un-peu-si-une-telle-attaque-se-reproduit-20250511_5QCSIE56PZGSLIGJ5NUJIQ6ANU/"
    },
    {
        "title": "\u00abLes femmes noires h\u00e9t\u00e9rosexuelles vivent d\u2019abord l\u2019amour par le rejet\u00bb",
        "summary": "L\u2018autrice Christelle Murhula et la militante antiraciste Chiguecky Ndengila, toutes deux afrof\u00e9ministes, sondent et analysent les difficult\u00e9s auxquelles font face les femmes noires en France dans leurs relations avec les hommes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/les-femmes-noires-heterosexuelles-vivent-dabord-lamour-par-le-rejet-20250510_47CTXVWXCRGI5HH4UQ4IEXKP4I/"
    },
    {
        "title": "Le livre de Nicolas Bedos est tout simplement une imposture",
        "summary": "Lanceur d\u2019alerte pour #MeTooGar\u00e7ons, St\u00e9phane Gaillard juge que le r\u00e9alisateur condamn\u00e9 pour agression sexuelle poursuit avec \u00abla Soif de honte\u00bb (\u00e9ditions de l\u2019Observatoire) une pure strat\u00e9gie de reconqu\u00eate. Et rappelle que #MeToo n\u2019a pas besoin de r\u00e9cits de honte sublim\u00e9e, mais soif de justice.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/le-livre-de-nicolas-bedos-est-tout-simplement-une-imposture-20250510_Z3IBBQ4LN5EABJBFD3NTXERVPY/"
    },
    {
        "title": "Livre-enqu\u00eate sur Xavier Dupont de Ligonn\u00e8s\u00a0: \u00abC\u2018est monsieur-tout-le-monde qui devient monsieur-tout-le-monstre\u00bb",
        "summary": "L\u2019expert psychiatre et sp\u00e9cialiste des tueurs en s\u00e9rie Daniel Zagury publie \u00abl\u2019Enigme publique num\u00e9ro 1\u00bb ce vendredi 9\u00a0mai, dans lequel il retrace l\u2019\u00e9volution de \u00abXDDL\u00bb, de son enfance au meurtre de sa femme et de ses enfants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/livre-enquete-sur-xavier-dupont-de-ligonnes-cest-monsieur-tout-le-monde-qui-devient-monsieur-tout-le-monstre-20250510_CEVXUYL3BBFLNN4F6RON5I3RTE/"
    },
    {
        "title": "\u00abNous n\u2019avons pas vu de First Lady aussi discr\u00e8te depuis pr\u00e8s de 80 ans\u00bb : o\u00f9 est pass\u00e9e Melania Trump ?",
        "summary": "Depuis l\u2019investiture de son mari il y a 108 jours, la Premi\u00e8re dame a s\u00e9journ\u00e9 moins de quatorze jours \u00e0 la Maison Blanche. En son absence, Donald Trump s\u2019est vu contraint d\u2019assumer une partie de ses fonctions protocolaires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/etats-unis-ou-est-passee-melania-trump-20250508_QXH65DNVUVHITKMUYPCKPKOKJM/"
    },
    {
        "title": "Gaza, climat\u00a0: la rh\u00e9torique du \u00abau bord de la catastrophe\u00bb, par Daniel Schneidermann",
        "summary": "Le \u00abbord\u00bb serait cette ligne invisible, en de\u00e7\u00e0 de laquelle tout n\u2019est pas encore perdu\u00a0? Si on est \u00abau bord\u00bb, c\u2019est qu\u2019il \u00abn\u2019est pas trop tard\u00bb, et que les passivit\u00e9s, les prudences verbales, les restrictions mentales ont \u00e9t\u00e9 jusqu\u2019ici excusables. Jusqu\u2019\u00e0 quand\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/gaza-climat-au-bord-de-la-catastrophe-par-daniel-schneidermann-20250510_VFTACJMQK5CNXPST6GZVDCY5UA/"
    },
    {
        "title": "Pollution des nappes phr\u00e9atiques : va-t-on perdre les eaux min\u00e9rales ?",
        "summary": "Pesticides, s\u00e9cheresses, agriculture intensive\u2026 Alors que de nombreuses sources sont mises \u00e0 mal par\u00a0les activit\u00e9s humaines, des sites de captage sont contamin\u00e9s. En premi\u00e8re ligne, ceux exploit\u00e9s par\u00a0Nestl\u00e9, accus\u00e9 de\u00a0fraude dans ses sites du Gard et\u00a0des\u00a0Vosges.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/pollution/pollution-des-nappes-phreatiques-va-t-on-perdre-les-eaux-minerales-20250510_A7VOQZYX35D4BPPVX37OGVV2QU/"
    },
    {
        "title": "Mort de Koyo Kouoh : l\u2019art contemporain africain perd son cap",
        "summary": "A la t\u00eate du mus\u00e9e d\u2019art contemporain Zeitz Mocaa en Afrique du Sud, la Suisso-Camerounaise est morte samedi \u00e0 57 ans. Sa nomination fin 2024 \u00e0 la Biennale de Venise promettait une \u00e9dition palpitante.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/arts/mort-de-koyo-kouoh-lart-contemporain-africain-perd-son-cap-20250511_LDQU47SK3RHODES3PPXNRDM3JY/"
    },
    {
        "title": "Le pape L\u00e9on XIV r\u00e9clame la paix en Ukraine et \u00e0 Gaza apr\u00e8s sa premi\u00e8re pri\u00e8re dominicale \u00e0 Rome",
        "summary": "Se pla\u00e7ant dans le sillage du pape Fran\u00e7ois, son successeur am\u00e9ricain s\u2019est dit \u00abprofond\u00e9ment attrist\u00e9\u00bb par la situation dans l\u2019enclave palestinienne. Sur la guerre en Ukraine, il est all\u00e9 un cran plus loin que son pr\u00e9d\u00e9cesseur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/le-pape-leon-xiv-reclame-la-paix-en-ukraine-et-a-gaza-apres-sa-premiere-priere-dominicale-a-rome-20250511_RCTEKSF7ANDCXMEEYYTWOWNBPQ/"
    },
    {
        "title": "Nervis violents\u00a0et saluts nazis : l\u2019extr\u00eame droite a d\u00e9fil\u00e9 dans Paris ce samedi",
        "summary": "Un millier de militants ultra-radicaux ont d\u00e9fil\u00e9 samedi dans le VIe arrondissement \u00e0 l\u2019appel du \u00abC9M\u00bb. Une manifestation que les autorit\u00e9s avaient en vain tent\u00e9 d\u2019interdire, et qui s\u2019est conclue sur des saluts nazis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/nervis-violents-et-saluts-nazis-lextreme-droite-a-defile-dans-paris-ce-samedi-20250510_PTQX7GA3QVHVDKTVV6ZSGC7J7M/"
    },
    {
        "title": "Trump en tourn\u00e9e au Moyen-Orient\u00a0: \u00abSi les Am\u00e9ricains mettent la pression sur N\u00e9tanyahou, c\u2019est fini pour lui\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain s\u2019envolera lundi 12\u00a0mai pour l\u2019Arabie Saoudite, point de d\u00e9part d\u2019une tourn\u00e9e au Moyen-Orient. Une visite cruciale selon le sociologue sp\u00e9cialiste de la r\u00e9gion Adel Bakawan, \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 Isra\u00ebl projette une extension de son offensive \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/trump-en-tournee-au-moyen-orient-si-les-americains-mettent-la-pression-sur-netanyahou-cest-fini-pour-lui-20250511_IMRU7KX4WZCZ5PHQTDZE3XDGKY/"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: \u00abLes deux bellig\u00e9rants ont besoin d\u2019un cessez-le-feu\u00bb",
        "summary": "Inquiet de perdre le soutien de Donald Trump, Vladimir Poutine pourrait se montrer plus ouvert \u00e0 l\u2019id\u00e9e d\u2019une tr\u00eave avec Kyiv, analyse le g\u00e9opolitologue Fr\u00e9d\u00e9ric Encel, apr\u00e8s l\u2019ultimatum adress\u00e9 au Kremlin par les alli\u00e9s europ\u00e9ens samedi 10 mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/guerre-en-ukraine-les-deux-belligerants-ont-besoin-dun-cessez-le-feu-20250511_LQBXMNTTDVHT5K6RZOUKH2DPFU/"
    },
    {
        "title": "Zelensky \u00e0 Poutine : on se voit \u00e0 Istanbul ?",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien a pris au mot le ma\u00eetre du Kremlin qui r\u00e9clamait une rencontre avant toute tr\u00eave. Il l\u2019attendra jeudi 15 mai en Turquie, \u00aben personne\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/zelensky-a-poutine-on-se-voit-a-istanbul-20250511_P5TU23OTEZFH7MMNOT6HOQNFHI/"
    },
    {
        "title": "Des agro\u00e9cologistes boliviens bataillent contre les chercheurs d\u2019or pour \u00e9viter \u00abla catastrophe\u00bb",
        "summary": "Au nord de La\u00a0Paz, les villes de Palos Blancos et Alto Beni sont devenues \u00ablibres de pollution mini\u00e8re\u00bb gr\u00e2ce \u00e0 deux lois municipales. Une fa\u00e7on de r\u00e9sister \u00e0 l\u2019industrie aurif\u00e8re envahissante et de prot\u00e9ger les plus gros producteurs de cacao du pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/des-agroecologistes-boliviens-bataillent-contre-les-chercheurs-dor-pour-eviter-la-catastrophe-20251105_TZTWKJQKPJHXTDTPWDUDCSY2RQ/"
    },
    {
        "title": "Fin de vie et aide \u00e0 mourir\u00a0: \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, le retour d\u2019une loi en terrain min\u00e9",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s examinent d\u00e8s ce lundi deux textes pour faire na\u00eetre le \u00abnouveau mod\u00e8le fran\u00e7ais\u00bb promis par Emmanuel Macron. Si le premier sur les soins palliatifs devrait \u00eatre adopt\u00e9 sans accroc, les discussions sur\u00a0l\u2019aide \u00e0 mourir, elles, s\u2019annoncent plus tendues.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/fin-de-vie-et-aide-a-mourir-a-lassemblee-nationale-le-retour-dune-loi-en-terrain-mine-20250512_W3DAMN2IGNEU7N7O5N3ULH3VLM/"
    },
    {
        "title": "Loi sur la fin de vie : attente, soutien, zone grise\u2026 Au sein du \u00absocle commun\u00bb, le\u00a0d\u00e9bat des ind\u00e9cis",
        "summary": "Les membres du gouvernement, comme les\u00a0d\u00e9put\u00e9s de la coalition, sont plus que jamais partag\u00e9s sur\u00a0le\u00a0texte examin\u00e9 \u00e0 partir de lundi 12 mai, dont l\u2019adoption est\u00a0loin d\u2019\u00eatre acquise avant la\u00a0prochaine pr\u00e9sidentielle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/loi-sur-la-fin-de-vie-attente-soutien-zone-grise-au-sein-du-socle-commun-le-debat-des-indecis-20250511_4J3AVIFBI5EZJLD6ZHR4EBPEYU/"
    },
    {
        "title": "Lib\u00e9ration d\u2019un otage isra\u00e9lo-am\u00e9ricain, Ukraine, loi sur la fin de vie\u2026 L\u2019actu de ce lundi matin",
        "summary": "La r\u00e9daction de \u00abLib\u00e9ration\u00bb compile les principales infos de ce lundi 12\u00a0mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/liberation-dun-otage-israelo-americain-ukraine-loi-sur-la-fin-de-vie-lactu-de-ce-vendredi-matin-20250512_UEXAOV7MUBAQLE25Z2DGQ5NI5Q/"
    },
    {
        "title": "Les d\u00e9clarations HATVP des ministres de Bayrou et Barnier seront publi\u00e9es \u00abcourant juin\u00bb",
        "summary": "Croulant sous le travail depuis la dissolution, la Haute Autorit\u00e9 arrive enfin au bout du contr\u00f4le des d\u00e9clarations d\u2019int\u00e9r\u00eats et de patrimoine du gouvernement en place. Et accessoirement de celles de l\u2019\u00e9quipe Barnier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/les-declarations-hatvp-des-ministres-de-bayrou-et-barnier-seront-publiees-courant-juin-20250512_SB7557LF5BHP3O4IHWZXTP3KDM/"
    },
    {
        "title": "L\u2019IA peut aussi \u00eatre un prof particulier fiable et pas cher",
        "summary": "En r\u00e9pondant aux questions par d\u2019autres questions pour forcer l\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir, en incarnant des personnages litt\u00e9raires ou historiques, l\u2019IA peut \u00eatre un outil p\u00e9dagogique performant et pas cher, d\u00e9taille Salman Khan, fondateur de la Khan Academy, dans son livre \u00abUn nouveau monde\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/education-lia-peut-aussi-etre-un-prof-particulier-fiable-et-pas-cher-20250512_XQVI35NQDZAVFHZSEYCRL2DR4M/"
    },
    {
        "title": "Turquie\u00a0: le PKK annonce sa dissolution et la fin de sa lutte arm\u00e9e",
        "summary": "Dans un communiqu\u00e9 publi\u00e9 ce lundi 12\u00a0mai, le parti des travailleurs du Kurdistan a annonc\u00e9 la fin de plus de quarante\u00a0ans de lutte arm\u00e9e contre l\u2019Etat turc.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/turquie-le-pkk-annonce-sa-dissolution-et-la-fin-de-sa-lutte-armee-20250512_FV7YLH6QEFGDLIDWDUPSH5UMT4/"
    },
    {
        "title": "\u00abUne nouvelle monumentale\u00bb pour Trump\u00a0: le Hamas va lib\u00e9rer \u00abaujourd\u2019hui ou demain\u00bb un otage isra\u00e9lo-am\u00e9ricain apr\u00e8s des contacts avec Washington",
        "summary": "Le Premier ministre isra\u00e9lien, Benyamin N\u00e9tanyahou, a affirm\u00e9 lundi 12\u00a0mai que cette lib\u00e9ration se ferait \u00absous le feu\u00bb et n\u2019impliquerait aucune lib\u00e9ration de prisonniers palestiniens.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/une-nouvelle-monumentale-pour-trump-le-hamas-va-liberer-un-otage-israelo-americain-apres-des-contacts-avec-washington-20250512_IUINJN6I3JGGPJPG6QLNCNCSH4/"
    },
    {
        "title": "\u00abLe f\u00e9minisme, c\u2019est pas mon truc\u00bb\u00a0: Brigitte Bardot prend la d\u00e9fense de Nicolas Bedos et G\u00e9rard Depardieu",
        "summary": "Dans une interview \u00e0 BFMTV diffus\u00e9e ce lundi 12\u00a0mai, l\u2019ancienne star du cin\u00e9ma fran\u00e7ais soutient, sans complexe, les deux acteurs mis en cause dans des affaires d\u2019agressions sexuelles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/le-feminisme-cest-pas-mon-truc-brigitte-bardot-prend-la-defense-de-nicolas-bedos-et-gerard-depardieu-20250512_6OLMFT3FK5BHLHFKGQKJ4SX3CA/"
    },
    {
        "title": "Guerre commerciale\u00a0: les Etats-Unis et la Chine vont suspendre pour 90 jours une partie de leurs droits de douane",
        "summary": "Apr\u00e8s quinze heures de discussion ce wee-end en Suisse, P\u00e9kin et Washington disent avoir accompli des \u00abprogr\u00e8s substantiels\u00bb dans l\u2019\u00e9pineux dossier des droits de douane.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/guerre-commerciale-les-etats-unis-et-la-chine-vont-publier-ce-lundi-les-details-de-laccord-commercial-conclu-ce-week-end-20250512_46CVMZVPINF4FGBWUT73GW6BLM/"
    },
    {
        "title": "Delphine Ernotte-Cunci \u00e0 France T\u00e9l\u00e9visions, du dialogue social attentif \u00e0 la verticalit\u00e9 patronale",
        "summary": "Commenc\u00e9es par un pacte avec la CGT, les relations entre les syndicats de France T\u00e9l\u00e9visions et Delphine Ernotte-Cunci furent franches et ouvertes au d\u00e9but, avant de s\u2019envenimer au fil de transformations de plus en plus dures en dix ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/delphine-ernotte-cunci-a-france-televisions-du-dialogue-social-attentif-a-la-verticalite-patronale-20250512_NE43NCPDFRHZ5EXQH2QY6RIMTQ/"
    },
    {
        "title": "Bure\u00a0: l\u2019enfouissement des d\u00e9chets radioactifs pourrait co\u00fbter jusqu\u2019\u00e0 37,5\u00a0milliards d\u2019euros",
        "summary": "Le co\u00fbt du projet Cig\u00e9o devrait augmenter entre 4,4\u00a0% et 50\u00a0% par rapport \u00e0 la facture arr\u00eat\u00e9e en\u00a02016, annonce l\u2019Agence nationale pour la gestion des d\u00e9chets radioactifs ce lundi 12\u00a0mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/nucleaire/bure-lenfouissement-des-dechets-radioactifs-pourrait-couter-jusqua-375-milliards-deuros-20250512_UZ7VI43ELVDTPIKY3SGBDUAZY4/"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis\u00a0: Donald Trump promet une baisse des prix des m\u00e9dicaments, sans expliquer comment",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a annonc\u00e9 dimanche soir la signature d\u2019un d\u00e9cret ce lundi 12\u00a0mai visant \u00e0 diminuer les tarifs de ces produits entre 30 et 80\u00a0% dans son pays, en m\u00eame temps qu\u2019ils augmenteraient \u00abdans le monde entier pour compenser\u00bb. Il avait d\u00e9j\u00e0 tent\u00e9 une mesure similaire lors de son premier mandat, sans succ\u00e8s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/etats-unis-donald-trump-promet-une-baisse-des-prix-des-medicaments-sans-expliquer-comment-20250512_5GKJ7FCARNG2PKVFY7OO3ZCY64/"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: la Russie tire plus de 100 drones malgr\u00e9 l\u2019ultimatum europ\u00e9en sur un cessez-le-feu",
        "summary": "Kyiv et ses alli\u00e9s avaient propos\u00e9 une tr\u00eave \u00e0 partir de ce lundi 12\u00a0mai, comme pr\u00e9alable \u00e0 des discussions avec Moscou jeudi en Turquie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/guerre-en-ukraine-la-russie-tire-plus-de-100-drones-malgre-lultimatum-europeen-sur-un-cessez-le-feu-20250512_YZM5AFMZMJAZJIEY6DSZRVA3XY/"
    },
    {
        "title": "\u00abCorruption \u00e0 la vue de tous\u00bb\u00a0: Donald Trump sous pression face au Boeing \u00e0 400\u00a0millions de dollars offert par le Qatar",
        "summary": "Les critiques fusent ce lundi 12\u00a0mai aux Etats-Unis au lendemain de r\u00e9v\u00e9lations de la presse selon lesquelles un avion luxueux est en passe d\u2019\u00eatre donn\u00e9 pour l\u2019usage officiel du pr\u00e9sident am\u00e9ricain. La l\u00e9galit\u00e9 de l\u2019op\u00e9ration fait d\u00e9bat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/corruption-a-la-vue-de-tous-donald-trump-sous-pression-face-au-boeing-a-400-millions-de-dollars-offert-par-le-qatar-20250512_QWGK5L3AXBFMPOVZWCLQVJKKOQ/"
    },
    {
        "title": "Entre Delphine Ernotte-Cunci et France T\u00e9l\u00e9visions, le plus dur reste \u00e0 venir",
        "summary": "Auditionn\u00e9e par l\u2019Arcom ce lundi 12 mai afin de rempiler pour un troisi\u00e8me mandat cons\u00e9cutif, l\u2019avenir de la PDG de l\u2019audiovisuel public, qui pr\u00e9sente un bilan m\u00e9ritoire malgr\u00e9 quelques ombres au tableau, est suspendu au projet de fusion voulu par la ministre de la Culture.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/entre-delphine-ernotte-et-france-televisions-le-plus-dur-reste-a-venir-20250512_OZGPS7AFLRG6TGLCSBC7SY7Q6Q/"
    },
    {
        "title": "PKK\u00a0: de la lutte arm\u00e9e d\u2019inspiration mao\u00efste en Turquie \u00e0 la r\u00e9sistance h\u00e9ro\u00efque de Koban\u00e9 en Syrie, quatre d\u00e9cennies de combats",
        "summary": "Deux mois apr\u00e8s que son chef Abdullah Ocalan avait annonc\u00e9 sa dissolution, le Parti des travailleurs du Kurdistan l\u2019a officiellement act\u00e9e, ce lundi 12 mai. Retour sur la trajectoire du groupe, qui a \u00e9volu\u00e9 strat\u00e9giquement et id\u00e9ologiquement apr\u00e8s la \u00absale guerre\u00bb men\u00e9e dans les ann\u00e9es 80 et 90 contre l\u2019Etat turc.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/pkk-de-la-lutte-armee-dinspiration-maoiste-en-turquie-a-la-resistance-heroique-de-kobane-en-syrie-quatre-decennies-de-combats-20250227_6AMZ43EHVRCY5PMA6D6ZWVNELE/"
    },
    {
        "title": "LR\u00a0: Laurent Wauquiez pr\u00f4ne l\u2019ouverture jusqu\u2019aux zemmouristes",
        "summary": "L\u2019aspirant pr\u00e9sident des R\u00e9publicains veut un rassemblement \u00abde G\u00e9rald Darmanin \u00e0 Sarah Knafo\u00bb, eurod\u00e9put\u00e9e et compagne d\u2019Eric Zemmour. Mais sans le RN.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/lr-laurent-wauquiez-prone-louverture-jusquaux-zemmouristes-20250512_IF2AHPCAN5ATPOH5GTBI4BFJG4/"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni\u00a0: le Premier ministre Keir Starmer d\u00e9gaine un plan \u00abradical\u00bb pour r\u00e9duire l\u2019immigration",
        "summary": "Le chef de gouvernement travailliste a pr\u00e9sent\u00e9 ce lundi 12\u00a0mai plusieurs mesures visant notamment \u00e0 cr\u00e9er un syst\u00e8me \u00abcontr\u00f4l\u00e9, s\u00e9lectif et juste\u00bb pour r\u00e9guler l\u2018immigration. Tous les crit\u00e8res d\u2019attribution de visas seront renforc\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/royaume-uni-le-premier-ministre-keir-starmer-degaine-un-plan-radical-pour-reduire-limmigration-20250512_WQOOJLPUMRFB3EAP5G3EF2X7PI/"
    },
    {
        "title": "\u00abS\u2019il n\u2019y avait pas cette usine, on aurait moins de probl\u00e8mes\u00bb\u00a0: dans les Ardennes, M\u00e9tal blanc plombe encore Bourg-Fid\u00e8le",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9e en\u00a02010 pour \u00abmise en danger de la vie d\u2019autrui\u00bb apr\u00e8s une grave pollution aux m\u00e9taux lourds, l\u2019entreprise de recyclage de batteries continue de nuire \u00e0 la commune et son environnement. \u00abLib\u00e9ration\u00bb est all\u00e9 \u00e0 la rencontre de ses habitants et de son maire, qui oscillent entre inqui\u00e9tude et \u00abloi du silence\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/pollution/sil-ny-avait-pas-cette-usine-on-aurait-moins-de-problemes-dans-les-ardennes-metal-blanc-plombe-encore-bourg-fidele-20250512_2GE7AGDN3VE35FJZWS2S7MQYM4/"
    },
    {
        "title": "Quand les empires nous mettent sous emprise, par\u00a0Luc\u00a0Le Vaillant",
        "summary": "Monologue de cette forme de pouvoir ancienne, l\u2019empire, qui revient en force et menace une Europe qui pensait en \u00eatre d\u00e9barrass\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/quand-les-empires-nous-mettent-sous-emprise-par-luc-le-vaillant-20250512_JIPLK6XQEZC2ZKWIOPE67M3RUQ/"
    },
    {
        "title": "Guide LGBTQIA+\u00a0: \u00abNous proposons de sortir des r\u00e9seaux sociaux pour voir ce qui se passe \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de chez soi\u00bb",
        "summary": "Les coauteurs du guide des sorties \u00abHappy Time\u00a0!\u00bb, paru d\u00e9but mai, recensent la diversit\u00e9 des adresses conviviales et initiatives militantes, en France et en Europe, au-del\u00e0 de la seule f\u00eate. Afin de sortir de l\u2019orni\u00e8re du tout virtuel.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/voyages/guide-lgbtqia-nous-proposons-de-sortir-des-reseaux-sociaux-pour-voir-ce-qui-se-passe-a-cote-de-chez-soi-20250512_KWTHVDKYNRFX7BX62ELUR4MRJA/"
    },
    {
        "title": "Surfacturation, publicit\u00e9 trompeuse, fraude\u00a0: les services d\u2019aide \u00e0 la personne en proie \u00e0 des anomalies end\u00e9miques",
        "summary": "Un rapport de la r\u00e9pression des fraudes met en lumi\u00e8re plus de 70\u00a0% d\u2019irr\u00e9gularit\u00e9s sur 360 soci\u00e9t\u00e9s d\u2019aide \u00e0 domicile prestataires contr\u00f4l\u00e9es. Le secteur ne nie pas le constat mais plaide la bonne foi face \u00e0 une r\u00e9glementation mouvante et un manque de moyens publics.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/surfacturation-publicite-trompeuse-fraude-les-services-daide-a-la-personne-en-proie-a-des-anomalies-endemiques-20250512_WAF2ESN4VZAVDICGWEGYJG6DMA/"
    },
    {
        "title": "A Sweida en Syrie, les Druzes retranch\u00e9s face \u00e0 Damas",
        "summary": "Dans la r\u00e9gion druze du sud du pays, les tensions se sont intensifi\u00e9es apr\u00e8s des affrontements pr\u00e8s de la capitale. Malgr\u00e9 un accord de cessez-le-feu, la m\u00e9fiance persiste envers les autorit\u00e9s centrales. La population s\u2019organise entre autod\u00e9fense, n\u00e9gociation et divisions internes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/syrie-a-sweida-les-druzes-retranches-face-a-damas-20250512_JE3W6WOV2JBK7JKD7JIXHP4HM4/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9bats, \u00abimmersion\u00bb, intervenants\u2026 Comment devrait se d\u00e9rouler l\u2019intervention d\u2019Emmanuel Macron sur\u00a0TF1\u00a0?",
        "summary": "Le chef de l\u2019Etat est invit\u00e9 sur la premi\u00e8re cha\u00eene, mardi 13\u00a0mai peu apr\u00e8s 20\u00a0heures, pour \u00e9voquer \u00ables d\u00e9fis de la France\u00bb. Il sera interrog\u00e9 par une flop\u00e9e d\u2019invit\u00e9s, de la syndicaliste Sophie Binet au youtubeur Tibo InShape.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/debats-immersion-intervenants-comment-devrait-se-derouler-lintervention-demmanuel-macron-sur-tf1-20250512_W35GNX6SAFDOXLBG2C5KV3IITM/"
    },
    {
        "title": "Temp\u00e9rature extr\u00eame\u00a0: la baisse de la pollution maritime n\u2019est pas le \u00abfacteur principal\u00bb du r\u00e9chauffement actuel",
        "summary": "Envisag\u00e9e comme une cause majeure de la hausse des temp\u00e9ratures en\u00a02023 et\u00a02024, la diminution des particules lib\u00e9r\u00e9es par les navires n\u2019a pas jou\u00e9 un r\u00f4le crucial. Pour le climatologue Christophe Cassou, une \u00e9tude r\u00e9cente clarifie ce d\u00e9bat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/temperature-extreme-la-baisse-de-la-pollution-maritime-nest-pas-le-facteur-principal-du-rechauffement-actuel-20250512_RYGTGAFONZGZFIDREBM2O7PS3M/"
    },
    {
        "title": "Crise sanitaire en Nouvelle-Cal\u00e9donie\u00a0: \u00abDes gens ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s morts chez eux\u00bb",
        "summary": "L\u2019archipel est confront\u00e9 \u00e0 une importante p\u00e9nurie de soignants depuis les \u00e9meutes de\u00a0mai\u00a02024. Dans le nord de la Grande Terre, les urgences ont ferm\u00e9 et les m\u00e9decins se font rares. Impuissants, des professionnels alertent sur l\u2019extr\u00eame d\u00e9gradation de l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9 de la population.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/crise-sanitaire-en-nouvelle-caledonie-des-gens-ont-ete-retrouves-morts-chez-eux-20250512_YLBK3FKEYVCRPJXGRDKMUIAMXU/"
    },
    {
        "title": "Boost\u00e9s par les r\u00e9seaux sociaux, les st\u00e9r\u00e9otypes de genre gagnent du terrain chez les jeunes",
        "summary": "Un rapport de France Strat\u00e9gie, rendu public ce lundi 12\u00a0mai, montre une adh\u00e9sion pr\u00e9coce aux id\u00e9es re\u00e7ues sexistes chez les adolescents, avec des taux rejoignant parfois ceux des plus de 70\u00a0ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/boostes-par-les-reseaux-sociaux-les-stereotypes-de-genre-gagnent-du-terrain-chez-les-jeunes-20250512_O4EU2ECI3JFYXO4DWQWNNHXNKU/"
    },
    {
        "title": "Saluts nazis, symboles SS\u2026 les images exclusives au c\u0153ur de la c\u00e9r\u00e9monie n\u00e9ofasciste du C9M",
        "summary": "En marge de la manifestation n\u00e9ofasciste organis\u00e9e samedi 10\u00a0mai \u00e0 Paris, des militants radicaux se sont discr\u00e8tement rassembl\u00e9s pour \u00abhonorer\u00bb la m\u00e9moire de l\u2019un des leurs. \u00abLib\u00e9ration\u00bb r\u00e9v\u00e8le en exclusivit\u00e9 des images de la c\u00e9r\u00e9monie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/saluts-nazis-symboles-ss-les-images-exclusives-au-coeur-de-la-ceremonie-neofasciste-du-c9m-20250512_6XC5EIHILFEKLA5BPXLN2KXSB4/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9on XIV, les premiers pas d\u2019un pape qui donne des gages \u00e0 toutes les fractions catholiques",
        "summary": "Depuis son \u00e9lection le 8 mai, Robert Francis Prevost semble, sur le fond, endosser l\u2019h\u00e9ritage de Fran\u00e7ois mais multiplie les gestes symboliques \u00e0 m\u00eame de plaire aux conservateurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/leon-xiv-les-premiers-pas-dun-pape-qui-donne-des-gages-a-toutes-les-fractions-catholiques-20250512_BICWCF5Q3BHBNMKZFFT3GOYMWM/"
    },
    {
        "title": "En Isra\u00ebl, la lib\u00e9ration de l\u2019otage Edan Alexander met le gouvernement N\u00e9tanyahou sur la sellette",
        "summary": "Donald Trump dit pour la premi\u00e8re fois vouloir mettre un terme \u00e0 \u00abcette guerre brutale\u00bb, alors que les tanks isra\u00e9liens se massent \u00e0 la fronti\u00e8re.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-israel-la-liberation-de-lotage-edan-alexander-met-le-gouvernement-netanyahou-sur-la-sellette-20250512_22ZHN77325HFJFKDBXQMDNBMCY/"
    },
    {
        "title": "En Turquie, une paix incertaine apr\u00e8s l\u2019annonce de la dissolution du PKK",
        "summary": "Le PKK a annonc\u00e9 mettre fin \u00e0 quarante\u00a0ans de lutte arm\u00e9e contre l\u2019Etat turc, mais de nombreuses questions demeurent toutefois quant au sort de ses combattants et sur les droits culturels et politiques revendiqu\u00e9s par le mouvement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-turquie-une-paix-incertaine-apres-lannonce-de-la-dissolution-du-pkk-20250512_VMJZQSJXZJBG7JLWFV2U6DZOME/"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rald Darmanin veut instaurer un plaider-coupable criminel, une id\u00e9e r\u00e9chauff\u00e9e et d\u00e9cri\u00e9e",
        "summary": "S\u2019appuyant sur des rapports command\u00e9s par son pr\u00e9d\u00e9cesseur pour d\u00e9sengorger les juridictions, le ministre de la Justice souhaite cr\u00e9er une comparution sur reconnaissance de culpabilit\u00e9 en mati\u00e8re criminelle. Les repr\u00e9sentants des magistrats, des avocats et des victimes sont loin d\u2019\u00eatre convaincus.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/gerald-darmanin-veut-instaurer-un-plaider-coupable-criminel-une-idee-rechauffee-et-decriee-20250512_6Q5Y6HRM3NDP3HKQPLG2GX6NWM/"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes 2025, J-1\u00a0: en attendant Myl\u00e8ne Farmer",
        "summary": "Soft power plus puissant que jamais, mobilisation du secteur du cin\u00e9ma\u2026 \u00abLib\u00e9ration\u00bb s\u2019\u00e9chauffe avant l\u2019ouverture de la 78e \u00e9dition du Festival.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/festival-de-cannes-2025-j-1-en-attendant-mylene-farmer-20250512_L2YJDH3BC5ENPEGOC53HYTKWVQ/"
    },
    {
        "title": "A Zaporijia en Ukraine, trois\u200aans sur l\u2019\u00e8re de la guerre",
        "summary": "A 30 kilom\u00e8tres du front, la ville proche de la centrale nucl\u00e9aire occup\u00e9e vit depuis trois\u00a0ans au rythme de la guerre. Ecoles souterraines, administrations locales en exil\u2026 La cit\u00e9 s\u2019est adapt\u00e9e tant bien que mal, en d\u00e9pit des attaques de drones qui la menacent constamment.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/a-zaporijia-en-ukraine-trois-ans-sur-lair-de-la-guerre-20250512_ROY5D7HYJ5GAPMYHTLCOVEVOHY/"
    },
    {
        "title": "Ukraine\u00a0: r\u00e9unis \u00e0 Londres, les Europ\u00e9ens \u00e9voquent de nouvelles sanctions contre la Russie",
        "summary": "Les six pays du groupe Weimar +, qui comprend aussi la Commission europ\u00e9enne, se sont retrouv\u00e9s \u00e0 Londres lundi 12\u00a0mai pour de nouvelles discussions concernant les efforts de paix en Ukraine et la s\u00e9curit\u00e9 en Europe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/ukraine-reunis-a-londres-les-europeens-evoquent-de-nouvelles-sanctions-contre-la-russie-20250512_JVYZIGA4IZEGTEK4V3IK4BYA2Y/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s du braquage de Kim Kardashian\u00a0: \u00abOn me plaque sur le bureau et l\u2019un d\u2019eux me montre un pistolet automatique\u00bb",
        "summary": "La cour d\u2019assises de Paris a entendu, ce lundi 12\u00a0mai, Abderrahmane Ouatiki, l\u2019une des parties civiles du proc\u00e8s. Veilleur de nuit dans la r\u00e9sidence h\u00f4teli\u00e8re de luxe o\u00f9 s\u00e9journait la star am\u00e9ricaine \u00e0 Paris, il a racont\u00e9 l\u2019irruption de cinq braqueurs, le 2\u00a0octobre 2016, et les minutes de panique qui ont suivi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-du-braquage-de-kim-kardashian-on-me-plaque-sur-le-bureau-et-lun-deux-me-montre-un-pistolet-automatique-20250512_XGJGLHLC7BD53E4OECZH4CQEME/"
    },
    {
        "title": "A Cannes, l\u2019horreur de Gaza ne doit pas \u00eatre silenci\u00e9e",
        "summary": "Apr\u00e8s la mort de la photojournaliste palestinienne Fatma Hassouna le 16\u00a0avril, un collectif de personnalit\u00e9s du monde du cin\u00e9ma entend ne rien minimiser et ne pas rester sourd face \u00e0 l\u2019oppression subie par leurs cons\u0153urs et confr\u00e8res.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/a-cannes-lhorreur-de-gaza-ne-doit-pas-etre-silenciee-20250513_RQ4G7A75Y5AEDJ2ZIMB66ZS6OQ/"
    }
]