[
    {
        "title": "Proc\u00e8s des assistants fictifs du RN\u00a0: deux\u00a0ans de prison ferme et cinq\u00a0ans d\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9 requis contre Marine Le Pen",
        "summary": "Apr\u00e8s plusieurs semaines d\u2019audience, l\u2019accusation a requis ce mercredi 13\u00a0novembre des peines lourdes \u00e0 l\u2019encontre de Marine Le Pen et du Rassemblement national, dans l\u2019affaire portant sur les assistants fictifs du parti au Parlement europ\u00e9en.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/proces-des-assistants-fictifs-du-rn-deux-ans-de-prison-ferme-et-cinq-ans-dineligibilite-requis-contre-marine-le-pen-20241113_HJNGHHNQ7JAUVO5QQ6DTJVLTFA/"
    },
    {
        "title": "Pour Marine Le\u00a0Pen, l\u2019ombre de l\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9 et d\u2019une succession anticip\u00e9e",
        "summary": "Alors que la triple candidate \u00e0 la pr\u00e9sidentielle risque la peine d\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9 dans le cadre du proc\u00e8s des assistants fictifs du RN, \u00e9lus et membres du parti d\u2019extr\u00eame droite surjouent la prudence quant \u00e0 l\u2019\u00e9ventualit\u00e9 d\u2019une candidature de Bardella en 2027.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/pour-marine-le-pen-lombre-de-lineligibilite-et-dune-succession-anticipee-20241113_TJWFQN3UDBB6ZMR6APO5MT6VLY/"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s de l\u2019assassinat de Samuel Paty, les profs ont racont\u00e9 leurs dilemmes lors des \u00abjours d\u2019avant\u00bb",
        "summary": "Ce mercredi 13\u00a0novembre, quatre anciens coll\u00e8gues de Samuel Paty sont revenus sur les onze jours de tension et dissensions au sein du coll\u00e8ge qui ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 la d\u00e9capitation du professeur d\u2019histoire-g\u00e9ographie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/au-proces-de-lassassinat-de-samuel-paty-les-profs-ont-raconte-leurs-dilemmes-lors-des-jours-davant-20241113_E3SVFJ6GWVAQ3D62XPAYJ3PHZM/"
    },
    {
        "title": "Devant le si\u00e8ge de Michelin \u00e0 Clermont-Ferrand\u00a0: \u00abQue les CRS soient \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur, c\u2019est un symbole assez hallucinant\u00bb",
        "summary": "Des d\u00e9l\u00e9gations de tous les sites fran\u00e7ais se sont rassembl\u00e9es mercredi 13 novembre pour d\u00e9noncer la fermeture des usines de Cholet et de Vannes, alors que se tenait une r\u00e9union extraordinaire du Comit\u00e9 social et \u00e9conomique central.\u00a0Les syndicats d\u00e9noncent une \u00ab\u00e9vasion industrielle\u00bb par une strat\u00e9gie de d\u00e9localisation",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/devant-le-siege-de-michelin-a-clermont-ferrand-que-les-crs-soient-a-linterieur-cest-un-symbole-assez-hallucinant-20241113_JCEKRD6QVNCMNLJ44U2UDTPFEA/"
    },
    {
        "title": "Accord de libre-\u00e9change UE-Mercosur\u00a0: agriculteurs et politiques font front commun",
        "summary": "Les acteurs agricoles fran\u00e7ais, soutenus par diff\u00e9rents bords politiques, ont affirm\u00e9 ce mercredi 13 novembre leur opposition \u00e0 la signature de l\u2019accord commercial entre l\u2019Europe et les pays latino-am\u00e9ricains, craignant une concurrence d\u00e9loyale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/accord-de-libre-echange-ue-mercosur-agriculteurs-et-politiques-font-front-commun-20241113_CKM5A352J5EIFHHF6PVCJOJEKU/"
    },
    {
        "title": "COP 29\u00a0: la ministre de la Transition \u00e9cologique, Agn\u00e8s Pannier-Runacher, annonce qu\u2019elle ne se rendra pas \u00e0 Bakou",
        "summary": "La ministre a annonc\u00e9 mercredi 13\u00a0novembre qu\u2019elle ne se rendrait pas \u00e0 la COP29 apr\u00e8s les attaques du pr\u00e9sident Aliev contre la France. Plus t\u00f4t dans la journ\u00e9e, l\u2019autocrate azerba\u00efdjanais a d\u00e9nonc\u00e9 l\u2019histoire coloniale du pays et les \u00abcrimes\u00bb du \u00abr\u00e9gime du pr\u00e9sident Macron\u00bb dans les territoires d\u2019outre-mer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/cop-29-la-ministre-de-la-transition-ecologique-agnes-pannier-runacher-annonce-quelle-ne-se-rendra-pas-a-bakou-20241113_PG7T6Q7Z65F7XBDJFSSVBP3FME/"
    },
    {
        "title": "Climat\u00a0: les \u00e9missions de CO2 ont atteint un record en\u00a02024, en hausse de 0,8\u00a0% sur un an",
        "summary": "Les rejets issus du p\u00e9trole, du gaz et du charbon ont continu\u00e9 d\u2019augmenter cette ann\u00e9e, m\u00eame si le rythme de la hausse ralentit, selon le consortium scientifique Global Carbon Project.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/climat-les-emissions-de-co2-ont-atteint-un-record-historique-en-2024-en-hausse-de-08-sur-un-an-20241113_7DEYLBORMJAURDOIRMQPFIP7VE/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9serts m\u00e9dicaux\u00a0: une proposition de loi transpartisane remet la libert\u00e9 d\u2019installation des m\u00e9decins sur la sellette",
        "summary": "Prenant acte de l\u2019aggravation des in\u00e9galit\u00e9s territoriales d\u2019acc\u00e8s aux soins, des d\u00e9put\u00e9s ont d\u00e9voil\u00e9 ce mercredi 13\u00a0novembre un texte visant \u00e0 r\u00e9guler l\u2019encadrement de l\u2019installation des m\u00e9decins. Au S\u00e9nat, l\u2019id\u00e9e fait aussi son chemin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/deserts-medicaux-une-proposition-de-loi-transpartisane-remet-la-liberte-dinstallation-des-medecins-sur-la-sellette-20241113_HHIKFO7MRBCCRG2LVNT426ZUYQ/"
    },
    {
        "title": "Grande enqu\u00eate sur la sexualit\u00e9\u00a0: les Fran\u00e7ais font moins l\u2019amour mais le font mieux",
        "summary": "Age du premier et du dernier rapport sexuel, remise en cause de la norme h\u00e9t\u00e9rosexuelle, \u00e9cart du nombre de partenaires entre hommes et femmes, diversification des pratiques\u2026 Une grande enqu\u00eate scientifique men\u00e9e par l\u2019Inserm et l\u2019ANRS aupr\u00e8s de plus de 30\u00a0000 Fran\u00e7ais dresse un \u00e9tat des lieux de leur sexualit\u00e9 en\u00a02023.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/grande-enquete-sur-la-sexualite-les-francais-font-moins-lamour-mais-le-font-mieux-20241113_DAHX34ST2RHOXJP55KOFEVOFNM/"
    },
    {
        "title": "Discours de Macron, messe ouverte au public, mondovision\u2026 La r\u00e9ouverture de Notre-Dame se pr\u00e9cise",
        "summary": "Plus de cinq\u00a0ans apr\u00e8s l\u2019incendie, la cath\u00e9drale rouvrira ses portes le 8\u00a0d\u00e9cembre, au lendemain d\u2019une c\u00e9r\u00e9monie marqu\u00e9e par un discours du chef de l\u2019Etat, qui s\u2019y rendra en avant-premi\u00e8re d\u00e8s le 29\u00a0novembre. Les festivit\u00e9s, auxquelles participeront plus de 2\u00a0000 invit\u00e9s, se feront en l\u2019absence du pape.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/discours-de-macron-messe-ouverte-au-public-mondovision-la-reouverture-de-notre-dame-se-precise-20241113_UNK3WEFDGVGFDFT7SLDBGZTL34/"
    },
    {
        "title": "A peine r\u00e9\u00e9lu, Donald Trump nomme deux fervents soutiens d\u2019Isra\u00ebl \u00e0 des postes cl\u00e9s",
        "summary": "La nomination de deux tr\u00e8s proches de l\u2019Etat h\u00e9breu, Mike Huckabee et Steven Witkoff, \u00e0 des postes importants dans la r\u00e9gion laisse deviner une politique de la future Maison Blanche sous Donald Trump encore plus pro-isra\u00e9lienne que sous Joe Biden.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/a-peine-reelu-donald-trump-nomme-deux-fervents-soutiens-disrael-a-des-postes-cles-20241113_ZC7KSS2PZBB23HCKIIPNLOFM2A/"
    },
    {
        "title": "Tueuse de chien, faucons et milliardaires\u00a0: \u00e0 Mar-a-Lago, Donald Trump acte des nominations \u00e0 tire-larigot",
        "summary": "Depuis sa r\u00e9sidence en Floride, o\u00f9 il re\u00e7oit ses courtisans et partisans, le 47e pr\u00e9sident des Etats-Unis compose \u00e0 toute h\u00e2te sa future administration, dont les postes cl\u00e9s reviennent \u00e0 des ultraconservateurs d\u00e9vou\u00e9s et \u00e0 de grands patrons, Elon Musk en t\u00eate.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/tueuse-de-chien-faucons-et-milliardaires-a-mar-a-lago-donald-trump-acte-des-nominations-a-tire-larigot-20241113_YSDFP7BNUBDG3O4QVHQ5BI7OKI/"
    },
    {
        "title": "Le Parti r\u00e9publicain conserve la majorit\u00e9 \u00e0 la Chambre des repr\u00e9sentants",
        "summary": "Selon les projections de plusieurs m\u00e9dias am\u00e9ricains communiqu\u00e9es ce mercredi 13\u00a0novembre, le Parti r\u00e9publicain conserve sa majorit\u00e9 \u00e0 la Chambre des repr\u00e9sentants. Une victoire qui consacre le contr\u00f4le du Congr\u00e8s par le camp conservateur et Donald Trump.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/le-parti-republicain-conserve-la-majorite-a-la-chambre-des-representants-20241113_QKETE534VRFPTKPUJCGIUQZBAA/"
    },
    {
        "title": "Amy Greene\u00a0: \u00abCe n\u2019est pas en \u00e9tant plus \u00e0 gauche que Kamala Harris aurait f\u00e9d\u00e9r\u00e9 dans un pays qui bascule \u00e0 droite\u00bb",
        "summary": "Pour la sp\u00e9cialiste de la politique am\u00e9ricaine, l\u2019\u00e9loignement du Parti d\u00e9mocrate am\u00e9ricain \u00e0 l\u2019\u00e9gard des classes populaires \u00e9tait bien trop grand pour esp\u00e9rer regagner un pan de cet \u00e9lectorat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/amy-greene-ce-nest-pas-en-etant-plus-a-gauche-que-kamala-harris-aurait-federe-dans-un-pays-qui-bascule-a-droite-20241113_5ZJJL77UY5GSZMMZMPKQJJJHMQ/"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 la \u00ablente agonie\u00bb du continent, Macron et Draghi appellent au r\u00e9veil de l\u2019Europe",
        "summary": "Au Coll\u00e8ge de France, le chef de l\u2019Etat et l\u2019auteur du r\u00e9cent rapport sur la comp\u00e9titivit\u00e9 europ\u00e9enne et ex-patron de la BCE voient dans l\u2019\u00e9lection de Donald Trump une raison de plus pour que l\u2019Europe agisse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/face-a-la-lente-agonie-du-continent-macron-et-draghi-appellent-au-reveil-de-leurope-20241113_MDXVUS2QURACDDYVYUU3DINRQE/"
    },
    {
        "title": "Accusations d\u2019antis\u00e9mitisme : Jean-Luc M\u00e9lenchon d\u00e9nonce une \u00abambiance pourrie\u00bb qui met les insoumis en danger",
        "summary": "Sur sa cha\u00eene Youtube, le fondateur de LFI a d\u00e9plor\u00e9 mardi 12\u00a0novembre au soir les accusations visant r\u00e9guli\u00e8rement les \u00e9lus insoumis. En cause\u00a0: le signalement du ministre de l\u2019Int\u00e9rieur \u00e0 la justice du tweet de la d\u00e9put\u00e9e Marie Mesmeur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/jean-luc-melenchon-denonce-une-ambiance-pourrie-qui-met-les-insoumis-en-danger-20241113_DGHLL6CJYBDCNNB6GN3RZPRQVI/"
    },
    {
        "title": "Le journal britannique \u00abThe Guardian\u00bb quitte le r\u00e9seau social X, \u00abune plateforme m\u00e9diatique toxique\u00bb",
        "summary": "Le quotidien cesse d\u00e8s ce mercredi 13\u00a0novembre de poster sur le r\u00e9seau social d\u2019Elon Musk, d\u00e9non\u00e7ant \u00able contenu souvent d\u00e9rangeant promu ou trouv\u00e9 sur la plateforme\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/le-journal-britannique-the-guardian-quitte-le-reseau-social-x-une-plateforme-mediatique-toxique-20241113_2VA25OEDQBHC3ETPFHNWJKINL4/"
    },
    {
        "title": "Le dictionnaire de l\u2019Acad\u00e9mie fran\u00e7aise, une institution en crise derri\u00e8re une fa\u00e7ade fissur\u00e9e",
        "summary": "L\u2019Acad\u00e9mie fran\u00e7aise vient de mettre en ligne la neuvi\u00e8me \u00e9dition de son dictionnaire, publi\u00e9 ce 13\u00a0novembre. Une vision pass\u00e9iste de la langue et une m\u00e9thode de travail obsol\u00e8te, d\u00e9nonce le Collectif des linguistes atterr\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/le-dictionnaire-de-lacademie-francaise-une-institution-en-crise-derriere-une-facade-fissuree-20241113_4Y72AOSOJJHHVH3QG4HF5GUMPM/"
    },
    {
        "title": "\u00abIl n\u2019y a plus de socle commun\u00bb\u00a0: fracture de plus en plus ouverte au sein de la coalition gouvernementale",
        "summary": "L\u2019attelage LR-macronie vacille encore un peu plus apr\u00e8s l\u2019annonce de Laurent Wauquiez sur les retraites. Et le retour \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e du texte sur la fin de vie, en janvier, ne va rien apaiser entre ceux qui sont cens\u00e9s soutenir le gouvernement Barnier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/il-ny-a-plus-de-socle-commun-fracture-de-plus-en-plus-ouverte-au-sein-de-la-coalition-gouvernementale-20241113_4Q73LM73ENA27ED57BII67SIG4/"
    },
    {
        "title": "Espagne\u00a0: le littoral pr\u00e8s de Valence en alerte rouge, deux semaines apr\u00e8s les inondations meurtri\u00e8res",
        "summary": "L\u2019agence m\u00e9t\u00e9orologique espagnole conseille ce mercredi 13 novembre aux habitants du littoral pr\u00e8s de Valence d\u2019\u00e9viter les d\u00e9placements \u00e0 cause de risque d\u2019inondations.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/espagne-le-littoral-pres-de-valence-en-alerte-rouge-deux-semaines-apres-les-inondations-meurtrieres-20241113_ZV7ZAVBGT5AA7HOVBJPUBBU6SM/"
    },
    {
        "title": "John Thune, ex-critique virulent de Donald Trump, promu patron des s\u00e9nateurs r\u00e9publicains",
        "summary": "Alors qu\u2019ils viennent de reconqu\u00e9rir le Congr\u00e8s et la Maison Blanche, les \u00e9lus conservateurs au S\u00e9nat se sont choisi le s\u00e9nateur du Dakota du Sud pour nouveau chef de file. Un conservateur \u00e0 l\u2019ancienne et ancien contempteur du pr\u00e9sident r\u00e9\u00e9lu, qui aura d\u00fb rentrer dans le rang depuis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/john-thune-ex-critique-virulent-de-donald-trump-promu-patron-des-senateurs-republicains-20241114_ZEASIL7LTBBNJMD7YJLRN5J5AU/"
    },
    {
        "title": "A Brasilia, deux explosions et une \u00abattaque\u00bb manqu\u00e9e contre la Cour supr\u00eame du Br\u00e9sil",
        "summary": "Un homme portant des explosifs est mort mercredi 13\u00a0novembre au soir \u00e0 Brasilia apr\u00e8s avoir tent\u00e9 en vain de p\u00e9n\u00e9trer dans le b\u00e2timent de la Cour supr\u00eame du Br\u00e9sil. Une tentative d\u2019attentat, selon les autorit\u00e9s, \u00e0 quelques jours d\u2019un sommet du G20.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/a-brasilia-deux-explosions-et-une-attaque-manquee-contre-la-cour-supreme-20241114_R6NJSDGMXJFQJKA7XA22U6WUSE/"
    },
    {
        "title": "Accord de libre-\u00e9change avec le Mercosur\u00a0: l\u2019UE ultra-favorable au trait\u00e9, la France isol\u00e9e",
        "summary": "Objet de la mobilisation des agriculteurs \u00e0 partir de lundi, l\u2019accord commercial avec l\u2019Am\u00e9rique du Sud est, pour la majorit\u00e9 des Etats europ\u00e9ens, essentiel \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 \u00e9conomique de l\u2019UE, surtout apr\u00e8s l\u2019\u00e9lection de Donald Trump. La France est le seul gros pays \u00e0 vouloir s\u2019y opposer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/accord-de-libre-echange-avec-le-mercosur-lue-ultra-favorable-au-traite-la-france-isolee-20241114_EIIHIYWW45EPJNQUQ3W344HIUM/"
    },
    {
        "title": "Guerre au Soudan\u00a0: du mat\u00e9riel militaire fran\u00e7ais rep\u00e9r\u00e9 par Amnesty International en violation de l\u2019embargo",
        "summary": "L\u2019ONG r\u00e9v\u00e8le que des syst\u00e8mes fabriqu\u00e9s par la soci\u00e9t\u00e9 Lacroix Defense \u00e9quipent des blind\u00e9s \u00e9miratis utilis\u00e9s par l\u2019un des bellig\u00e9rants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/guerre-au-soudan-du-materiel-militaire-francais-repere-par-amnesty-international-en-violation-de-lembargo-20241114_EMAGHJ5PRRAA7H44W4CJJ5SPQQ/"
    },
    {
        "title": "Elections anticip\u00e9es en Allemagne\u00a0: Olaf Scholz veut croire \u00e0 sa bonne \u00e9toile sociale",
        "summary": "Bien qu\u2019impopulaire dans les sondages, le Chancelier entend r\u00e9it\u00e9rer sa tactique de\u00a02021 et faire campagne sur la protection sociale pour s\u2019imposer face \u00e0 la CDU de Friedrich Merz, qui n\u2019entend pas laisser passer sa chance dans les urnes le 23\u00a0f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/elections-anticipees-en-allemagne-olaf-scholz-veut-croire-a-sa-bonne-etoile-sociale-20241114_B772TSUSGBHBLAJX6YMW2F2PDA/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre au Proche-Orient\u00a0: Human Rights Watch accuse Isra\u00ebl de \u00abcrime de guerre\u00bb de \u00abtransfert forc\u00e9\u00bb de civils \u00e0 Gaza",
        "summary": "L\u2019ONG de d\u00e9fense des droits humains HRW estime dans un rapport publi\u00e9 ce jeudi 14\u00a0novembre que les ordres d\u2019\u00e9vacuation \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition de l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne dans la bande de Gaza m\u00e8nent \u00e0 des d\u00e9placements forc\u00e9s de population, ce qui rel\u00e8ve du \u00abcrime de guerre\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-au-proche-orient-human-rights-watch-accuse-israel-de-crime-de-guerre-de-transfert-force-de-civils-a-gaza-20241114_3ES45OKJCREE5FPDFV6BWZLQ3Y/"
    },
    {
        "title": "\u00abUne lueur d\u2019espoir\u00bb\u00a0: le plus grand corail du monde d\u00e9couvert aux \u00eeles Salomon dans le Pacifique",
        "summary": "Des scientifiques membres d\u2019une exp\u00e9dition du \u00abNational Geographic\u00bb ont annonc\u00e9 ce jeudi 14\u00a0novembre avoir mis au jour le plus grand corail du monde, pr\u00e8s des \u00eeles Salomon dans le Pacifique, d\u2019une taille trois fois sup\u00e9rieure au pr\u00e9c\u00e9dent d\u00e9tenteur du record.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/une-lueur-despoir-le-plus-grand-corail-du-monde-decouvert-aux-iles-salomon-dans-le-pacifique-20241114_UKTCZUK27NADTNP53WDXGH4SQ4/"
    },
    {
        "title": "Bonne nouvelle : le nombre de personnes \u00e2g\u00e9es en perte d\u2019autonomie recule",
        "summary": "Les seniors vivant \u00e0 domicile sont moins souvent en perte d\u2019autonomie en\u00a02022 qu\u2019en\u00a02015, en particulier les personnes \u00e2g\u00e9es de 75\u00a0ans et plus, selon une \u00e9tude de la Drees publi\u00e9e ce jeudi 14\u00a0novembre. Un signe de l\u2019am\u00e9lioration globale des conditions de vie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/familles/le-nombre-de-personnes-agees-en-perte-dautonomie-recule-20241114_DYIBLMQFMJFIZMIPOS5NXPUC3Y/"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : Trump revient \u00e0 Washington sur fond de nominations provocatrices",
        "summary": "Le pr\u00e9sident \u00e9lu a profit\u00e9 de sa r\u00e9union avec Joe Biden \u00e0 la Maison Blanche mercredi pour rencontrer des \u00e9lus de la Chambre des repr\u00e9sentants o\u00f9 les r\u00e9publicains ont pu rester majoritaires et poursuivre les nominations du futur gouvernement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/etats-unis-trump-revient-a-washington-sur-fond-de-nominations-provocatrices-20241114_SB544JIPXNDBJO5RWV64P4H7V4/"
    },
    {
        "title": "Assembl\u00e9e nationale\u00a0: apr\u00e8s un examen du budget chaotique, des d\u00e9put\u00e9s s\u2019interrogent sur l\u2019organisation du travail parlementaire",
        "summary": "Plusieurs \u00e9lus pointent l\u2019impossibilit\u00e9 de se d\u00e9multiplier entre le travail en commission, celui dans l\u2019h\u00e9micycle, et la n\u00e9cessaire pr\u00e9sence en circonscription. Une tension accentu\u00e9e par l\u2019absence de majorit\u00e9 et un calendrier budg\u00e9taire \u00e9triqu\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/assemblee-nationale-apres-un-examen-du-budget-chaotique-des-deputes-sinterrogent-sur-lorganisation-du-travail-parlementaire-20241114_GAVJFJT5AZF6NARZ63O5EDE4GU/"
    },
    {
        "title": "Audiences radio : France Inter toujours record, France Info passe deuxi\u00e8me pour la premi\u00e8re fois",
        "summary": "Derni\u00e8re sa grande s\u0153ur plus forte que jamais, la station d\u2019information en continu d\u00e9passe un RTL \u00e0 la peine et se place comme la deuxi\u00e8me radio la plus \u00e9cout\u00e9e de France, selon les r\u00e9sultats d\u00e9voil\u00e9s par M\u00e9diam\u00e9trie jeudi 14 novembre pour la p\u00e9riode septembre-octobre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/audiences-radio-france-inter-toujours-record-france-info-passe-deuxieme-pour-la-premiere-fois-20241114_UWGDQM7AW5AQZA7V3GCF7JRSQI/"
    },
    {
        "title": "Match France-Isra\u00ebl ce jeudi soir au Stade de France : une rencontre sous haute s\u00e9curit\u00e9",
        "summary": "Le match du 14\u00a0novembre en Ligue des nations, anecdotique d\u2019un point de vue sportif, se disputera devant seulement 20 000 spectateurs, encadr\u00e9s par quelque 4 000 policiers et gendarmes et 1 600 agents de s\u00e9curit\u00e9. Emmanuel Macron et Michel Barnier sont notamment attendus.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/match-france-israel-au-stade-de-france-une-rencontre-sous-haute-securite-20241113_VVLG4PNJEZGKTE5AVNHGVMGYZ4/"
    },
    {
        "title": "Avec Matt Gaetz, Donald Trump propulse un \u00abpyromane\u00bb extr\u00e9miste \u00e0 la t\u00eate de la Justice",
        "summary": "Controvers\u00e9 jusque parmi ses coll\u00e8gues r\u00e9publicains, l\u2019\u00e9lu de Floride a \u00e9t\u00e9 choisi par le pr\u00e9sident \u00e9lu pour conduire son projet vengeur \u00e0 la t\u00eate de ce minist\u00e8re sans doute le plus crucial de sa nouvelle administration.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/avec-matt-gaetz-donald-trump-propulse-un-pyromane-extremiste-a-la-tete-de-la-justice-20241114_NJJCOG77HRHS7KAON5AETJCN4Q/"
    },
    {
        "title": "A l\u2019Assembl\u00e9e, Bernard Cazeneuve \u00e9labore\u00a0son \u00absocle commun\u00bb alternatif",
        "summary": "Indiscr\u00e9tions piquantes, maladresses vaches ou douces confessions\u00a0: chaque jour, retrouvez les br\u00e8ves qui auscultent le monde politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/a-lassemblee-bernard-cazeneuve-elabore-son-socle-commun-alternatif-20241114_6S4TKHUR65GTRAEUKFYXNS22E4/"
    },
    {
        "title": "Pourquoi Michelin ferme des usines malgr\u00e9 des r\u00e9sultats financiers records",
        "summary": "Dix jours apr\u00e8s l\u2019annonce de la fermeture des sites de Cholet et de Vannes, les syndicats s\u2019interrogent sur la strat\u00e9gie industrielle et \u00e9conomique de l\u2019entreprise. De son c\u00f4t\u00e9, la direction avance notamment des prix de l\u2019\u00e9nergie trop \u00e9lev\u00e9s et une concurrence accrue venue d\u2019Asie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/pourquoi-michelin-ferme-des-usines-malgre-des-resultats-financiers-records-20241114_YFFA2AEAM5DKVAP67HOW3VAIEI/"
    },
    {
        "title": "Acte\u00a0II de la col\u00e8re agricole\u00a0: \u00abJe ne suis pas un fana des pesticides, mais je n\u2019ai pas d\u2019autre solution\u00bb",
        "summary": "Alors que le mouvement des tracteurs reprend, \u00abLib\u00e9\u00bb donne la parole aux exploitants. Aujourd\u2019hui, Christian Bellot, producteur de cerises dans le Vaucluse, parle de l\u2019impossible remplacement des produits chimiques interdits dans sa fili\u00e8re.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/acte-ii-de-la-colere-agricole-je-ne-suis-pas-un-fana-des-pesticides-mais-je-nai-pas-dautre-solution-20241114_5E2VBZ347VBFZNSJ33OR5VSMMI/"
    },
    {
        "title": "Pour son budget, Barnier a-t-il trouv\u00e9 une arme constitutionnelle pire que le 49.3\u00a0?",
        "summary": "Usit\u00e9 par Elisabeth Borne, l\u2019article de la Constitution coupant court au d\u00e9bat a \u00e9t\u00e9 d\u00e9laiss\u00e9 par Michel Barnier au profit de l\u2019article\u00a047.1, qui encadre les d\u00e9lais d\u2019examen entre l\u2019Assembl\u00e9e et le S\u00e9nat. Une \u00abstrat\u00e9gie de pourrissement\u00bb, d\u00e9plorent des d\u00e9put\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/pour-son-budget-barnier-a-t-il-trouve-une-arme-constitutionnelle-pire-que-le-493-20241114_2GNNQHDK7ZAHXJE3DIGUU64ULQ/"
    },
    {
        "title": "Quand Marine Le Pen d\u00e9non\u00e7ait les partis qui \u00abpiquent dans la caisse\u00bb",
        "summary": "En\u00a02004, la fille de Jean-Marie Le Pen trouvait \u00abscandaleux\u00bb que des partis politiques puissent \u00abvoler l\u2019argent des Fran\u00e7ais\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/quand-marine-le-pen-denoncait-les-partis-qui-piquent-dans-la-caisse-20241114_VYSD5A4MUZC27LWC26VWPQ2KSU/"
    },
    {
        "title": "Marine Le\u00a0Pen in\u00e9ligible\u00a0? Etre candidate \u00e0 la pr\u00e9sidentielle n\u2019offre pas d\u2019immunit\u00e9",
        "summary": "Si l\u2019ex-pr\u00e9sidente du RN fait face au risque d\u2019une lourde peine dans l\u2019affaire des assistants fictifs, c\u2019est parce que les faits sont accablants. Ses aspirations politiques ne peuvent pas la rendre judiciairement intouchable.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/marine-le-pen-empechee-de-se-presenter-en-2027-en-verite-ce-nest-pas-le-sujet-20241114_KEPA4Z4ONVCU5GGDHBHADAWUWA/"
    },
    {
        "title": "Droits voisins\u00a0: quand Google veut supprimer les articles de presse fran\u00e7ais de ses r\u00e9sultats de recherche",
        "summary": "Une exp\u00e9rimentation visant \u00e0 invisibiliser les r\u00e9sultats de recherche renvoyant vers des articles de la presse europ\u00e9enne pour 1\u00a0% de ses utilisateurs a \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9e en France mercredi 13\u00a0novembre, \u00e0 la suite d\u2019une demande du Syndicat des \u00e9diteurs de la presse magazine aupr\u00e8s du tribunal de commerce de Paris.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/droits-voisins-quand-google-veut-supprimer-les-articles-de-presse-francais-de-ses-resultats-de-recherche-20241114_ZW2DOASYHFBODMZUL4ZPBUEN4M/"
    },
    {
        "title": "A la COP29, la solitude des petits Etats du Sud d\u00e9munis face au r\u00e9chauffement",
        "summary": "Alors qu\u2019un groupe d\u2019experts chiffre, jeudi 14\u00a0novembre, les besoins financiers annuels pour acc\u00e9l\u00e9rer la transition dans les pays du Sud \u00e0\u00a01\u00a0000\u00a0milliards de dollars par an, beaucoup de leaders des pays du G20 sont absents, laissant la voix libre aux positions pro hydrocarbures des Meloni et autre Orb\u00e1n.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/a-la-cop29-la-solitude-des-petits-etats-du-sud-demunis-face-au-rechauffement-20241114_SFROURT6VVCPDIRMUKMUXT63YQ/"
    },
    {
        "title": "Arnaud Dolmen, tambour battant",
        "summary": "Le batteur guadeloup\u00e9en fait partie de la jeune garde de musiciens antillais qui s\u2019emploie \u00e0 esquiver les cat\u00e9gorisations exotiques pour devenir une figure incontournable du jazz fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/arnaud-dolmen-tambour-battant-20241114_PLQYWZKQ35HTHKJPLWAHJ2OVSI/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme de la Fonction publique : une journ\u00e9e de gr\u00e8ve pr\u00e9vue dans toute la France le 5\u00a0d\u00e9cembre",
        "summary": "Sept organisations syndicales, dont la CGT, la CFDT et Solidaires, annoncent ce jeudi 14\u00a0novembre une journ\u00e9e d\u2019action d\u00e9but d\u00e9cembre. Elles demandent au ministre Guillaume Kasbarian de renoncer \u00e0 plusieurs mesures.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/reforme-de-la-fonction-publique-une-journee-de-greve-prevue-dans-toute-la-france-le-5-decembre-20241114_PTM7MJWJ7BA4TEQBH4HWAVHBEE/"
    },
    {
        "title": "En\u00a02023, la France a connu une baisse des naissances in\u00e9dite depuis la fin du baby-boom",
        "summary": "C\u2019est un chiffre historique\u00a0: en recul de 6,6% par rapport \u00e0\u00a02022, moins de 700\u00a0000 naissances  ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9es en 2023, selon une \u00e9tude publi\u00e9e ce jeudi 14\u00a0novembre par l\u2019Insee. Une diminution qui s\u2019observe depuis\u00a02010 et qui s\u2019inscrit dans une tendance europ\u00e9enne globale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/en-2023-une-baisse-inedite-des-naissances-depuis-la-fin-du-baby-boom-20241114_SP4IWOSOOZBGTNBHXJR27BTNOA/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s Samuel Paty\u00a0: les chemins de la radicalisation d\u2019Abdoullakh Anzorov",
        "summary": "La cour d\u2019assises sp\u00e9ciale de Paris s\u2019est pench\u00e9e mercredi\u00a013 et jeudi 14\u00a0novembre sur le parcours de l\u2019assassin du professeur. Install\u00e9 en France avec sa famille en\u00a02008, le jeune Tch\u00e9tch\u00e8ne, abattu par la police, s\u2019\u00e9tait rapidement radicalis\u00e9 avant de passer \u00e0 l\u2019acte.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-samuel-paty-les-chemins-de-la-radicalisation-dabdoullakh-anzorov-20241114_XL5U6E27PJBEBC3I45QCGO4BHQ/"
    },
    {
        "title": "En cas de condamnation \u00e0 une peine d\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9, Marine Le\u00a0Pen serait-elle forc\u00e9ment emp\u00each\u00e9e de se pr\u00e9senter en\u00a02027\u00a0?",
        "summary": "Si le tribunal retenait \u00e0 l\u2019encontre de la cheffe de file du RN une peine d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 avec ex\u00e9cution provisoire, elle ne devrait pas pouvoir candidater \u00e0 la prochaine \u00e9lection pr\u00e9sidentielle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/en-cas-de-condamnation-a-une-peine-dineligibilite-marine-le-pen-serait-elle-forcement-empechee-de-se-presenter-en-2027-20241114_H3U6PLMWYRGZJJ4AQUVJE265O4/"
    },
    {
        "title": "Plastique\u00a0: r\u00e9duire de plus de 90\u00a0% le volume de d\u00e9chets d\u2019ici \u00e0\u00a02050, c\u2019est possible, affirme une \u00e9tude",
        "summary": "Le volume de mat\u00e9riaux rejet\u00e9s chaque ann\u00e9e dans la nature pourrait doubler, selon un article de la revue \u00abScience\u00bb. Mais une combinaison de quatre mesures pourrait \u00e9viter cette explosion, insistent les auteurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/pollution/plastique-reduire-de-plus-de-90-le-volume-de-dechets-dici-a-2050-cest-possible-affirme-une-etude-20241114_A7UPJZ257FDSVFSAWJFZVCLD7A/"
    },
    {
        "title": "David Chavalarias : \u00abLe jour de l\u2019investiture de Trump, quittons X pour ne pas perdre la guerre de l\u2019information !\u00bb",
        "summary": "Pour le math\u00e9maticien David Chavalarias, le r\u00e9seau social X (ex-Twitter) est devenu un lieu de \u00abd\u00e9sinformation\u00bb. Alors que son propri\u00e9taire, Elon Musk, est nomm\u00e9 au gouvernement Trump, il estime qu\u2019il n\u2019est plus possible de continuer \u00e0 l\u2019utiliser. Il donne donc des cl\u00e9s pour migrer vers des plateformes plus d\u00e9mocratiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/david-chavalarias-le-jour-de-linvestiture-de-trump-quittons-x-pour-ne-pas-perdre-la-guerre-de-linformation-20241114_PYINFFUOHNFVDPL4GRYBG5VHIM/"
    },
    {
        "title": "Budget 2025\u00a0: la droite menace de suspendre le versement du RSA et la prise en charge des mineurs non accompagn\u00e9s",
        "summary": "M\u00e9contents du budget 2025, les d\u00e9partements dirig\u00e9s par la droite et le centre ont annonc\u00e9, ce jeudi 14\u00a0novembre, leur intention de suspendre le versement du RSA d\u00e8s le 1er, et d\u2019arr\u00eater de prendre en charge les nouveaux mineurs non accompagn\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/budget-2025-la-droite-menace-de-suspendre-le-versement-du-rsa-et-la-prise-en-charge-des-mineurs-non-accompagnes-20241114_HMSEULOZLNAWTMT3S23G7RG3HM/"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faut d\u00e9passer cette notion de violeur type\u00bb\u00a0: au proc\u00e8s des viols de Mazan, les experts s\u2019opposent sur un \u00abprofil\u00bb des d\u00e9linquants sexuels",
        "summary": "Les expertises psychiatriques et psychologiques, rendues cette semaine pour le dernier groupe d\u2019accus\u00e9s, soulignent les limites de cet exercice. L\u2019un des avocats des parties civiles a point\u00e9 quant \u00e0 lui le caract\u00e8re potentiellement dangereux de la notion de profil type d\u2019auteur de violences sexuelles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/il-faut-depasser-cette-notion-de-violeur-type-au-proces-des-viols-de-mazan-les-experts-sopposent-sur-un-profil-des-delinquants-sexuels-20241114_HZOOLLQE4RB6PMIN2DJ5YDZXMQ/"
    }
]