[
    {
        "title": "Isra\u00ebl : au bord du gouffre, Benyamin N\u00e9tanyahou joue la montre",
        "summary": "Alors que son entourage fait face \u00e0 de s\u00e9rieuses accusations de dissimulation, diffusion et falsification de documents secret-d\u00e9fense, le Premier ministre isra\u00e9lien attaque ses opposants, le monde et les vestiges d\u2019un Etat de droit en perdition, en esp\u00e9rant retarder, une fois de plus, sa chute.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/israel-pourchasse-par-la-justice-et-la-moralite-benyamin-netanyahou-joue-la-montre-20241112_MPRGHJN3GZGHPCYWBMYXE4OO7U/"
    },
    {
        "title": "Proche-Orient\u00a0: Macron-N\u00e9tanyahou ou la politique du \u00abje t\u2019aime moi non plus\u00bb",
        "summary": "Un temps s\u00e9duit par le c\u00f4t\u00e9 viril et \u00abstart-up nation\u00bb du dirigeant isra\u00e9lien, le chef de l\u2019Etat fran\u00e7ais ne m\u00e2che plus ses mots envers la politique que m\u00e8ne N\u00e9tanyahou depuis le 7\u00a0Octobre, qui le lui rend bien. La convocation mardi 12\u00a0novembre au Quai d\u2019Orsay de l\u2019ambassadeur isra\u00e9lien n\u2019a rien arrang\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/proche-orient-macron-netanyahou-ou-la-politique-du-je-taime-moi-non-plus-20241112_JO7TV7B2W5CA3E7ZC2WQKFK62E/"
    },
    {
        "title": "Revalorisation des retraites : Laurent Wauquiez fanfaronne, les macronistes en rogne",
        "summary": "En annon\u00e7ant seul une indexation des\u00a0pensions sur la \u00abmoiti\u00e9 de l\u2019inflation\u00bb d\u00e8s le\u00a01er\u00a0janvier, le patron des d\u00e9put\u00e9s Droite r\u00e9publicaine \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e a sem\u00e9 la pagaille dans le \u00absocle commun\u00bb de Michel Barnier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/revalorisation-des-retraites-laurent-wauquiez-fanfaronne-les-macronistes-en-rogne-20241112_NDSWGUZWRNF4HHO7VK44FOQ5LY/"
    },
    {
        "title": "Volet \u00abrecettes\u00bb\u00a0: les d\u00e9put\u00e9s rejettent la premi\u00e8re partie du budget 2025 de l\u2019Etat, le texte part au S\u00e9nat",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s ont rejet\u00e9 ce mardi 12\u00a0novembre la premi\u00e8re partie du projet de loi de finances pour\u00a02025. La gauche a vot\u00e9 pour, satisfaite des nombreux amendements adopt\u00e9s en s\u00e9ance. La coalition soutenant Michel Barnier et le Rassemblement national ont vot\u00e9 contre le texte.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/les-deputes-rejettent-la-premiere-partie-du-budget-de-letat-le-texte-part-au-senat-20241112_BWBMVA3CKRGIBL3DGQ2XLS6TGE/"
    },
    {
        "title": "Bac\u00a0de maths en fin de premi\u00e8re\u00a0: pour les assos de professeurs, \u00abcette \u00e9preuve doit rester ambitieuse\u00bb",
        "summary": "Dans son \u00abacte\u00a0II du choc des savoirs\u00bb, la ministre de l\u2019Education, Anne Genetet, reprend l\u2019id\u00e9e de son pr\u00e9d\u00e9cesseur Gabriel Attal d\u2019un examen anticip\u00e9 des math\u00e9matiques. Mais pour les associations de la discipline, il faut d\u2019abord r\u00e9former son enseignement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/bac-de-maths-en-premiere-pour-les-assos-de-professeurs-cette-epreuve-doit-rester-ambitieuse-20241112_MIZTRQIIZFGUBOMIQVEUTHLTZ4/"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00abantiwokisme\u00bb, ce fatras bien pratique des pro-Trump honteux",
        "summary": "Ne pouvant applaudir, en France, la victoire d\u2019un milliardaire multicondamn\u00e9, vulgaire et raciste, droite et extr\u00eame droite se r\u00e9jouissent de la \u00abd\u00e9faite de la gauche wokiste\u00bb. Sans jamais assumer qu\u2019ils m\u00e8nent l\u00e0 une guerre culturelle raciste et sexiste.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/lantiwokisme-ce-fatras-bien-pratique-des-pro-trump-honteux-20241112_AE3GPFJ43FBKZGID252PHPM53M/"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis\u00a0: comment la victoire de Trump pourrait propulser les voitures autonomes d\u2019Elon Musk",
        "summary": "L\u2019alliance politique entre le patron de Tesla et le pr\u00e9sident \u00e9lu pourrait offrir un soutien consid\u00e9rable au projet du premier d\u2019imposer les v\u00e9hicules autonomes. Au risque, s\u2019inqui\u00e8tent certains, d\u2019all\u00e9ger un peu trop les r\u00e8gles de s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/etats-unis-comment-la-victoire-de-trump-pourrait-propulser-les-voitures-autonomes-delon-musk-20241112_LLR533WW4BDPHHVAWCN3HICKBQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abOn a toujours \u00e9t\u00e9 pr\u00e9curseurs\u00bb : dans la baie de Saint-Brieuc, les p\u00eacheurs de coquilles Saint-Jacques montrent\u00a0le chemin",
        "summary": "Sorties en mer minut\u00e9es, jours proscrits, quotas\u2026 Sur le pont, des marins bretons racontent comment l\u2019encadrement strict de la p\u00eache des Saint-Jacques, d\u00e8s les ann\u00e9es 70, a permis de pr\u00e9server leur activit\u00e9 et la biodiversit\u00e9, qui atteint des records ces derni\u00e8res ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/on-a-toujours-ete-precurseurs-dans-la-baie-de-saint-brieuc-les-pecheurs-de-coquilles-saint-jacques-montrent-le-chemin-20241112_NMYPNCBEMVETDA5ACRC7P7N3LE/"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai l\u2019impression d\u2019\u00eatre un eunuque\u00bb : la masculinit\u00e9 bouscul\u00e9e d\u2019hommes victimes d\u2019un cancer de la prostate",
        "summary": "Les traitements du cancer de la prostate \u2013 le plus r\u00e9pandu chez l\u2019homme \u2013 peuvent provoquer des troubles sexuels et urinaires. Face \u00e0 ces effets ind\u00e9sirables, des patients se sentent atteints dans leur identit\u00e9 masculine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/jai-limpression-detre-un-eunuque-la-masculinite-bousculee-dhommes-victimes-dun-cancer-de-la-prostate-20241112_IVCY5YXYDNBZ3LJ7IXZ637EPWQ/"
    },
    {
        "title": "Abus sexuels dans l\u2019Eglise anglicane\u00a0: d\u00e9mission de l\u2019archev\u00eaque Justin Welby, un homme au parcours inhabituel et au franc-parler notoire",
        "summary": "Chef spirituel depuis\u00a02013 des anglicans, Justin Welby s\u2019\u00e9tait impos\u00e9 comme une voix de la gauche au parcours inhabituel, sans parvenir \u00e0 r\u00e9concilier les fractures au sein de l\u2019Eglise d\u2019Angleterre. Point\u00e9 du doigt pour son silence dans l\u2019affaire des agressions perp\u00e9tr\u00e9es par un avocat influent, il a quitt\u00e9 son poste ce mardi 12\u00a0novembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/abus-sexuels-dans-leglise-anglicane-demission-de-larcheveque-justin-welby-un-homme-au-parcours-inhabituel-et-au-franc-parler-notoire-20241112_F2DSOMT7TRHWHLWJZGF6RWOHMI/"
    },
    {
        "title": "En Espagne, le retour de la goutte froide fait craindre de nouvelles inondations",
        "summary": "Alors qu\u2019une nouvelle d\u00e9pression doit toucher le pays cette semaine, plusieurs r\u00e9gions, dont celle de Valence, ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9es en vigilance orange.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-espagne-de-nouvelles-fortes-pluies-attendues-et-la-crainte-dun-retour-des-inondations-20241112_CB72QRFDYRC3TIN5IVIZUXUCMA/"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl-Gaza\u00a0: doit-on \u00abfact-checker\u00bb l\u2019horreur de la guerre\u00a0?",
        "summary": "Nos enqu\u00eates sur le bilan humain \u00e0 Gaza ont suscit\u00e9 de nombreuses critiques. Comme avait fait r\u00e9agir le travail sur le bilan du massacre du 7\u00a0Octobre. Selon nous, il s\u2019agit d\u2019un travail essentiel.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/israel-gaza-doit-on-fact-checker-lhorreur-de-la-guerre-20241112_TOY6UGEBARCJBEBPANLMNJFHQE/"
    },
    {
        "title": "Violations de secrets, missions pour LVMH\u2026 Les turpitudes de l\u2019ex-chef espion Bernard Squarcini au tribunal",
        "summary": "Influent patron du renseignement int\u00e9rieur entre\u00a02008 et\u00a02012, puis consultant prosp\u00e8re au service du priv\u00e9, l\u2019ancienne figure de proue des r\u00e9seaux sarkozystes dans la police a-t-il agi en marge de la loi\u00a0? Il compara\u00eet \u00e0 partir de ce mercredi  13 novembre au tribunal judiciaire de Paris avec une s\u00e9rie d\u2019anciens policiers ou magistrats.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/violations-de-secrets-missions-pour-lvmh-les-turpitudes-de-lex-chef-espion-bernard-squarcini-au-tribunal-20241112_JNAUI64WSFGIJMMV7NUJBYOCMM/"
    },
    {
        "title": "Collaborateurs RN \u00e0 Bruxelles\u00a0: racisme, antis\u00e9mitisme et complotisme, encore et\u00a0toujours",
        "summary": "\u00abLib\u00e9ration\u00bb poursuit sa revue d\u2019effectifs frontistes au Parlement europ\u00e9en et r\u00e9v\u00e8le huit nouveaux profils pioch\u00e9s dans les franges les plus radicales par le parti d\u2019extr\u00eame droite pour assister ses d\u00e9put\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/collaborateurs-rn-a-bruxelles-racisme-antisemitisme-et-complotisme-encore-et-toujours-20241112_IFFWSGTCMZBTJBGFK5VGH632U4/"
    },
    {
        "title": "La haine a gagn\u00e9 l\u2019Am\u00e9rique, elle ne doit pas l\u2019emporter ici, par Najat Vallaud-Belkacem",
        "summary": "La r\u00e9\u00e9lection de Donald Trump est li\u00e9e \u00e0 la politisation de la d\u00e9testation des femmes et des minorit\u00e9s. Une tendance qui s\u2019exprime en Europe et en France, contre laquelle il faut se mobiliser d\u00e8s maintenant.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/la-haine-a-gagne-lamerique-elle-ne-doit-pas-lemporter-ici-par-najat-vallaud-belkacem-20241112_QQIVC3SNR5BG3FFWYO3LHDVIQI/"
    },
    {
        "title": "On red\u00e9couvre Uranus gr\u00e2ce aux vieilles donn\u00e9es de Voyager 2",
        "summary": "Une \u00e9quipe internationale de chercheurs s\u2019est replong\u00e9e dans les donn\u00e9es capt\u00e9es par la sonde en\u00a01986, qui montraient une plan\u00e8te en proie \u00e0 des radiations extr\u00eamement fluctuantes, difficilement compr\u00e9hensibles, dans sa magn\u00e9tosph\u00e8re. Et qui seraient en r\u00e9alit\u00e9 dues, selon eux, au parasitage d\u2019un vent solaire, troublant l\u2019interpr\u00e9tation de ces donn\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sciences/espace/on-redecouvre-uranus-grace-aux-vieilles-donnees-de-voyager-2-20241112_7PIKNYYPVVCDBN3E55INDRMEKM/"
    },
    {
        "title": "Haute-Savoie\u00a0: trois enfants retrouv\u00e9s morts dans une maison \u00e0 Taninges, leur m\u00e8re \u00abactivement recherch\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte ce mardi 12\u00a0novembre apr\u00e8s la d\u00e9couverte des cadavres de trois enfants de 2, 11 et 13\u00a0ans dans une maison situ\u00e9e \u00e0 Taninges en Haute-Savoie. L\u2019un des parents est recherch\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/haute-savoie-trois-enfants-retrouves-morts-dans-une-maison-a-taninges-20241112_H7NOZLBHZJGTLEJ3HXPJOHUAPU/"
    },
    {
        "title": "COP29 \u00e0 Bakou\u00a0: l\u2019ONU adopte un texte pour encadrer le march\u00e9 des cr\u00e9dits carbone",
        "summary": "Au premier jour du sommet climat qui se tient en Azerba\u00efdjan, les Etats ont surpris en trouvant un accord rapide sur ce sujet technique et controvers\u00e9. \u00abLib\u00e9\u00bb en d\u00e9crypte les enjeux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/cop29-a-bakou-lonu-adopte-un-texte-pour-encadrer-le-marche-des-credits-carbone-20241112_S3RQE3LL7JHPNATOKZWRWENUGQ/"
    },
    {
        "title": "Les spectacles de la semaine\u00a0: \u00abla Mouette\u00bb de Braunschweig et \u00abD\u2019apr\u00e8s une histoire vraie\u2026\u00bb de Christian Rizzo",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans les pi\u00e8ces ou spectacles de danse \u00e0 voir. Parmi eux cette semaine, deux grands spectacles pour enfants\u00a0: \u00abOISEAU\u00bb d\u2019Anna Nozi\u00e8re et \u00abJe suis trop vert\u00bb de David Lescot.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/scenes/les-spectacles-de-la-semaine-la-mouette-de-braunschweig-et-dapres-une-histoire-vraie-de-christian-rizzo-20241112_B6LUQWUEBRAA3G4XWK2BX5CBUQ/"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient\u00a0: deux Isra\u00e9liens tu\u00e9s par des roquettes provenant du Liban",
        "summary": "L\u2019offensive et les bombardements de Tsahal sur l\u2019enclave palestinienne se poursuivent ce mardi 12\u00a0novembre. Les pays arabes et musulmans tentent de faire pression sur Isra\u00ebl pour mettre fin au conflit.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-au-proche-orient-14-morts-dans-des-frappes-a-gaza-larmee-israelienne-fait-etat-de-4-soldats-tues-20241112_ED6TU4W2R5GJXHNV3ULG3SN72M/"
    },
    {
        "title": "Climat\u00a0: les \u00e9missions de CO2 ont atteint un record historique en\u00a02024, en hausse de 0,8\u00a0% sur un an",
        "summary": "Les rejets issus du p\u00e9trole, du gaz et du charbon ont continu\u00e9 d\u2019augmenter cette ann\u00e9e, m\u00eame si le rythme de la hausse ralentit, selon le consortium scientifique Global Carbon Project.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/climat-les-emissions-de-co2-ont-atteint-un-record-historique-en-2024-en-hausse-de-08-sur-un-an-20241113_7DEYLBORMJAURDOIRMQPFIP7VE/"
    },
    {
        "title": "Propri\u00e9taires et locataires\u00a0: quelles aides contre la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique\u00a0?",
        "summary": "L\u2019Agence nationale du logement conseille de se renseigner aupr\u00e8s des conseillers France R\u00e9nov\u2019 afin d\u2019\u00eatre accompagn\u00e9 sur les travaux de r\u00e9novation \u00e0 faire tout en \u00e9vitant les arnaques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/conso/proprietaires-et-locataires-quelles-aides-contre-la-precarite-energetique-20241113_TS7ICC2YVJCVXHQV6WG23IDYI4/"
    },
    {
        "title": "Le dictionnaire de l\u2019Acad\u00e9mie fran\u00e7aise, une institution en crise derri\u00e8re une fa\u00e7ade fissur\u00e9e",
        "summary": "L\u2019Acad\u00e9mie fran\u00e7aise vient de mettre en ligne la neuvi\u00e8me \u00e9dition de son dictionnaire, publi\u00e9 ce 13\u00a0novembre. Une vision pass\u00e9iste de la langue et une m\u00e9thode de travail obsol\u00e8te, d\u00e9nonce le collectif des linguistes atterr\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/le-dictionnaire-de-lacademie-francaise-une-institution-en-crise-derriere-une-facade-fissuree-20241113_4Y72AOSOJJHHVH3QG4HF5GUMPM/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s Samuel Paty\u00a0: le r\u00e9cit d\u2019une principale d\u00e9pass\u00e9e par l\u2019engrenage fatal",
        "summary": "Durant six heures, Audrey F., en poste au coll\u00e8ge du Bois-d\u2019Aulne en\u00a02020, a d\u00e9crit avec menus d\u00e9tails ses tentatives d\u2019endiguer la pol\u00e9mique ayant conduit \u00e0 la d\u00e9capitation du professeur d\u2019histoire-g\u00e9o.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-samuel-paty-le-recit-dune-principale-depassee-par-lengrenage-fatal-20241113_3BDBLOO2DRFFHL37FBPY4T6WVI/"
    },
    {
        "title": "Donald Trump nomme Elon Musk \u00e0 la t\u00eate d\u2019un minist\u00e8re de l\u2019\u00abefficacit\u00e9 gouvernementale\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident r\u00e9publicain \u00e9lu a annonc\u00e9 en grande pompe mardi 12\u00a0novembre au soir la future nomination du multimilliardaire qui l\u2019a soutenu dans sa campagne, avec comme mission de couper dans les d\u00e9penses et de dissoudre les r\u00e9gulations.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/donald-trump-nomme-elon-musk-a-la-tete-dun-ministere-de-l-efficacite-gouvernementale-20241113_XE7KGUXTUFE4PBVP6LAO7M43ZU/"
    },
    {
        "title": "Nos critiques des sorties cin\u00e9ma de la semaine\u00a0: \u00abGladiator 2\u00bb, \u00abNo Other Land\u00bb, \u00abDesert of Namibia\u00bb\u2026",
        "summary": "Mais aussi \u00abGood One\u00bb, \u00able Royaume\u00bb, \u00abUne part manquante\u00bb, \u00abla Vall\u00e9e des fous\u00bb, \u00abSe souvenir d\u2019une ville\u00bb : \u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans les sorties cin\u00e9ma de ce mercredi 13\u00a0novembre. Bandes-annonces \u00e0 l\u2019appui.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/nos-critiques-des-sorties-cinema-de-la-semaine-gladiator-2-no-other-land-desert-of-namibia-20241113_5J6EAF7UIBFUZIPGNWIWIS7UJU/"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs\u00a0: la FNSEA lance un nouvel appel \u00e0 la mobilisation nationale \u00ab\u00e0 partir de lundi\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du puissant syndicat agricole, Arnaud Rousseau, a annonc\u00e9 ce mercredi 13\u00a0novembre l\u2019organisation de nouvelles actions au-del\u00e0 de la journ\u00e9e de mobilisation d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vue ce vendredi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/colere-des-agriculteurs-la-fnsea-lance-un-nouvel-appel-a-la-mobilisation-nationale-a-partir-de-lundi-20241113_L5GQ3RXKHFACPKCH2UHZDBNUS4/"
    },
    {
        "title": "Marco Rubio, un faucon \u00e0 la t\u00eate de la diplomatie sauce Trump",
        "summary": "Selon la presse am\u00e9ricaine, le pr\u00e9sident-\u00e9lu aurait choisi le s\u00e9nateur de Floride pour devenir son secr\u00e9taire d\u2019Etat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/marco-rubio-un-faucon-a-la-tete-de-la-diplomatie-sauce-trump-20241113_5IV67SKXWVFDPAW6CCALNP43IA/"
    },
    {
        "title": "En Espagne, de nouvelles pluies diluviennes s\u2019abattent de nouveau sur la c\u00f4te est du pays, des \u00e9coles ferm\u00e9es",
        "summary": "Plus de deux semaines apr\u00e8s les inondations historiques qui ont touch\u00e9 le sud-est de l\u2019Espagne, des parties de la Catalogne et de l\u2019Andalousie sont en alerte rouge ce mercredi 13\u00a0novembre. Les \u00e9coles des villes \u00e0 risque ont \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9es, tandis que les premi\u00e8res inondations s\u2019abattent sur la province de Castell\u00f3n.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-espagne-de-nouvelles-pluies-diluviennes-sabattent-de-nouveau-sur-la-cote-est-du-pays-des-ecoles-fermees-20241113_TO54SFUETNE6TLSSHWPPJVZQFQ/"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9daction de \u00abMarianne\u00bb rejette le projet de reprise du magazine port\u00e9 par Jean-Martial Lefranc",
        "summary": "Les salari\u00e9s de l\u2019hebdomadaire, que son propri\u00e9taire Daniel Kret\u00ednsk\u00fd a annonc\u00e9 au printemps vouloir revendre, ont indiqu\u00e9 dans un communiqu\u00e9 mardi 12\u00a0novembre trouver les vues de l\u2019homme d\u2019affaires \u00aben opposition totale avec les grands principes de l\u2019ind\u00e9pendance d\u2019un journal\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/la-redaction-de-marianne-rejette-le-projet-de-reprise-du-magazine-porte-par-jean-martial-lefranc-20241113_G4PQLUNFEFDU5NSLPWNSAHYXTY/"
    }
]