[
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Ruffin lance sa campagne \u00e0 Amiens\u00a0: \u00abSi mon nom peut d\u00e9bloquer la situation\u2026\u00bb",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 LFI de la Somme, initiateur de la nouvelle union de la gauche, a lanc\u00e9 sa campagne des l\u00e9gislatives dans la pr\u00e9fecture de la Somme ce mercredi 12\u00a0juin au soir. Avec le RN et Macron en ligne de mire, et le \u00abFront populaire\u00bb derri\u00e8re la t\u00eate.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/francois-ruffin-lance-sa-campagne-a-amiens-si-mon-nom-peut-debloquer-la-situation-20240612_CINAMTDEZBF7RN7PJOYT6O64YM/"
    },
    {
        "title": "Mobilisation des lyc\u00e9ens contre l\u2019extr\u00eame droite\u00a0: \u00abLa jeunesse emmerde toujours le Rassemblement national\u00bb",
        "summary": "Une assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale interlyc\u00e9es s\u2019est tenue ce mercredi 12\u00a0juin au parc de la Villette de Paris. Une premi\u00e8re amorce pour acter la pr\u00e9occupation des adolescents, qui, m\u00eame s\u2019ils ne peuvent pas voter, tiennent \u00e0 s\u2019engager face au risque de l\u2019extr\u00eame droite au pouvoir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/mobilisation-des-lyceens-contre-lextreme-droite-la-jeunesse-emmerde-toujours-le-rassemblement-national-20240612_SUJIO4G7SBDWJDCJHVRPNIQE4I/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives anticip\u00e9es\u00a0: Marion Mar\u00e9chal rompt officiellement avec Eric Zemmour et appelle \u00e0 soutenir des candidats RN",
        "summary": "Apr\u00e8s une campagne europ\u00e9enne qui s\u2019est achev\u00e9e dans un climat fratricide, la t\u00eate de liste Reconqu\u00eate l\u00e2che son fondateur, mercredi 12\u00a0juin, apr\u00e8s l\u2019\u00e9chec la veille des n\u00e9gociations avec son ancienne famille politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/legislatives-anticipees-marion-marechal-rompt-officiellement-avec-eric-zemmour-et-appelle-a-soutenir-des-candidats-rn-20240612_RY5L4QILXJDVFOCKTGRCND5SCU/"
    },
    {
        "title": "Alliance avec le RN\u00a0: exclu du parti Les R\u00e9publicains, Eric Ciotti affirme \u00abrester le pr\u00e9sident\u00bb",
        "summary": "R\u00e9unies en bureau politique ce mercredi 12\u00a0juin, les principales figures de LR ont prononc\u00e9 l\u2019exclusion de leur pr\u00e9sident, qui a souhait\u00e9 une alliance avec le RN en vue des l\u00e9gislatives. Lui conteste cette d\u00e9cision.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/alliance-avec-le-rn-eric-ciotti-exclu-du-parti-les-republicains-par-le-bureau-politique-20240612_AJS2NY6NW5CVFKTX4GH72U4UKA/"
    },
    {
        "title": "Front populaire\u00a0: Jean-Luc M\u00e9lenchon se montre rassembleur en se disant \u00abcapable\u00bb d\u2019\u00eatre Premier ministre sans \u00abs\u2019imposer\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9 du 20 heures de France 2 ce mercredi 12\u00a0juin, l\u2019insoumis en chef a affich\u00e9 un visage poliss\u00e9 en refusant de s\u2019imposer pour Matignon.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/front-populaire-jean-luc-melenchon-se-montre-rassembleur-en-se-disant-capable-detre-premier-ministre-sans-simposer-20240612_FT44R27KJFHBTCG5VYOAUMZ64A/"
    },
    {
        "title": "Entre l\u2019extr\u00eame droite et l\u2019extr\u00eame gauche, Macron trace un dangereux signe \u00e9gal",
        "summary": "En pr\u00e9tendant que tout ce qui est au-del\u00e0 de son spectre politique est hors de port\u00e9e du raisonnable et du fr\u00e9quentable, le chef de l\u2019Etat ne fait que normaliser les vrais extr\u00eames.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/entre-lextreme-droite-et-lextreme-gauche-macron-trace-un-dangereux-signe-egal-20240612_XMLQB72TGZAAJKEENY2M3FPGHA/"
    },
    {
        "title": "\u00abMoi ou le chaos\u00bb, le disque ray\u00e9 d\u2019un Macron sans imagination",
        "summary": "Dans sa conf\u00e9rence de presse, le chef de l\u2019Etat a tent\u00e9 de r\u00e9duire les l\u00e9gislatives anticip\u00e9es \u00e0 un choix entre son \u00abbloc central\u00bb, le seul raisonnable, et des \u00abextr\u00eames\u00bb, renvoy\u00e9s dos \u00e0 dos. Sans faire sa propre autocritique ni changer de cap.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/moi-ou-le-chaos-le-disque-raye-dun-macron-sans-imagination-20240612_ETX25QFEBJGOXC4DONRGX2XCKE/"
    },
    {
        "title": "L\u2019otage fran\u00e7ais Louis Arnaud qui \u00e9tait d\u00e9tenu en Iran a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9",
        "summary": "Le trentenaire croupissait dans les prisons iraniennes depuis pr\u00e8s de deux ans. Il avait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 en raison d\u2019accusations sur sa participation aux manifestations apr\u00e8s la mort de Mahsa Amini.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/lotage-francais-louis-arnaud-qui-etait-detenu-en-iran-a-ete-libere-20240612_4B2SWLGBY5AKJDJHCTHDBUKH5Q/"
    },
    {
        "title": "Fin de la commission parlementaire sur les violences dans le milieu culturel\u00a0: pour Judith Godr\u00e8che, \u00abc\u2019est un coup de poignard dans le dos\u00bb",
        "summary": "La commission d\u2019enqu\u00eate parlementaire a \u00e9t\u00e9 balay\u00e9e par la dissolution de l\u2019Assembl\u00e9e nationale. Et si elle \u00e9tait remise sur pied, \u00e7a ne serait pas avant un an, estime sa rapporteure. L\u2019actrice qui a \u0153uvr\u00e9 \u00e0 sa mise en place r\u00e9agit aupr\u00e8s de \u00abLib\u00e9ration\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/fin-de-la-commission-parlementaire-sur-les-violences-dans-le-milieu-culturel-pour-judith-godreche-cest-un-coup-de-poignard-dans-le-dos-20240612_QKO7FID7SNDF7EBRXB5DFS4X34/"
    },
    {
        "title": "La lettre d\u2019amour de Guillaume Meurice \u00e0 France Inter : \u00abJe suis triste de te laisser ainsi, dirig\u00e9e par des \u00e2mes de si peu de scrupules\u00bb",
        "summary": "Sur les r\u00e9seaux sociaux, l\u2019humoriste a publi\u00e9 ce mercredi 12\u00a0juin une lettre d\u2019amour adress\u00e9e \u00e0 France Inter, d\u00e9non\u00e7ant aussi une direction obs\u00e9d\u00e9e par les chiffres. Parall\u00e8lement, son coll\u00e8gue Thomas VDB a annonc\u00e9 quitter la station, et Charline Van Hoenacker a d\u00e9plor\u00e9 ce d\u00e9part pr\u00e9cipit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/je-suis-triste-de-te-laisser-ainsi-dirigee-par-des-ames-de-si-peu-de-scrupules-sur-x-guillaume-meurice-ecrit-une-lettre-damour-a-france-inter-20240612_IBEKAR6QZBDQDAKFXWY4IBHMYY/"
    },
    {
        "title": "Marion Mar\u00e9chal exclue de Reconqu\u00eate avant les l\u00e9gislatives : \u00abC\u2019est le record du monde de la trahison\u00bb, justifie Zemmour",
        "summary": "Trois jours apr\u00e8s la dissolution de l\u2019Assembl\u00e9e, d\u00e9cr\u00e9t\u00e9e dans la foul\u00e9e du r\u00e9sultat catastrophique de la majorit\u00e9 aux europ\u00e9ennes, les partis de gauche ont trouv\u00e9 un \u00abaccord de principe\u00bb pour les investitures aux \u00e9lections l\u00e9gislatives anticip\u00e9es. Ciotti, lui, fait imploser LR.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/en-direct-legislatives-anticipees-le-npa-annonce-rejoindre-le-front-populaire-20240612_LPHKOMSS2BEXZG7CRXZAKJYGRM/"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron \u00abassume\u00bb la r\u00e9forme de l\u2019assurance ch\u00f4mage, tout en temporisant sur son sort",
        "summary": "Press\u00e9 par les syndicats de l\u2019abandonner, le chef de l\u2019Etat pr\u00e9tend que cette r\u00e9forme, qui impactera un allocataire sur deux, est \u00abindispensable\u00bb. Mais alors que rien ne s\u2019oppose a priori \u00e0 la publication de son d\u00e9cret, il \u00e9voque de possibles discussions apr\u00e8s les l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/emmanuel-macron-assume-la-reforme-de-lassurance-chomage-tout-en-temporisant-sur-son-sort-20240612_CBOWMGF6MBERFFJ7I2WQBKBIKM/"
    },
    {
        "title": "Mort de Fran\u00e7oise Hardy, comment lui dire adieu",
        "summary": "D\u00e9couverte \u00e0 l\u2019aube des y\u00e9-y\u00e9s avec \u00abTous les gar\u00e7ons et les filles\u00bb, la chanteuse timide et longiligne, ic\u00f4ne sixties \u00e0 la voix fragile, \u00e9tait devenue au fil du temps une solitaire cultivant sa m\u00e9lancolie. Elle est morte \u00e0 80\u00a0ans, a annonc\u00e9 son fils Thomas Dutronc ce mardi 11 juin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/mort-de-francoise-hardy-comment-lui-dire-adieu-20240611_QOK2NCM7RNDV7AVICH4GLSYFOA/"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7oise Hardy, mort d\u2019une artiste engag\u00e9e pour le droit \u00e0 mourir",
        "summary": "La chanteuse, morte \u00e0 80 ans apr\u00e8s des ann\u00e9es de combat contre un cancer, d\u00e9fendait depuis toujours l\u2019euthanasie. En d\u00e9cembre, elle avait adress\u00e9 \u00e0 Emmanuel Macron une lettre le pressant d\u2019avancer sur l\u2019aide l\u00e9gale \u00e0 mourir et l\u2019appelant \u00e0 \u00abl\u2019empathie\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/francoise-hardy-mort-dune-artiste-engagee-pour-le-droit-a-mourir-20240612_LKQXHHLCYVFZNPJ2LC4OO6YPVQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abFashion icon\u00bb, pionni\u00e8re du y\u00e9-y\u00e9, embl\u00e8me des jeunes\u2026 La presse internationale rend hommage \u00e0 Fran\u00e7oise Hardy",
        "summary": "Morte \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 80\u00a0ans, Fran\u00e7oise Hardy aimait chanter en anglais ou encore en allemand. Sa notori\u00e9t\u00e9 a d\u00e9pass\u00e9 la France quand ses tubes ont \u00e9t\u00e9 traduits en plusieurs langues. Des m\u00e9dias du monde entier saluent sa m\u00e9moire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/fashion-icon-pionniere-du-ye-ye-embleme-des-jeunes-la-presse-internationale-rend-hommage-a-francoise-hardy-20240612_Q3OVUVSI3JB3JNNVSYTIECUCF4/"
    },
    {
        "title": "Ce que l\u2019on sait sur le jeune homme de 19\u00a0ans tu\u00e9 lors d\u2019un contr\u00f4le policier \u00e0 Cherbourg",
        "summary": "Dimanche 9\u00a0juin vers 23\u00a0h\u00a040, Sulivan a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par la police lors d\u2019un refus d\u2019obtemp\u00e9rer. Sa m\u00e8re a port\u00e9 plainte mardi pour \u00abhomicide volontaire\u00bb contre la polici\u00e8re qui a tir\u00e9. Celle-ci a \u00e9t\u00e9 mise examen, tandis qu\u2019une marche blanche en hommage est organis\u00e9e ce mercredi par les proches du jeune homme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/ce-que-lon-sait-sur-le-jeune-homme-de-19-ans-tue-lors-dun-controle-policier-a-cherbourg-20240612_JPZRQWXUDRBXPOHMFBVVA64RFU/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives anticip\u00e9es\u00a0: \u00abaccord de principe\u00bb pour le Front populaire sur la r\u00e9partition des circonscriptions",
        "summary": "Au troisi\u00e8me jour des tractations, les n\u00e9gociateurs du nouveau Front populaire ont r\u00e9ussi \u00e0 s\u2019entendre sur la r\u00e9partition du nombre de candidats entre partis et continuent de n\u00e9gocier sur un programme commun.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/legislatives-anticipees-le-ps-confirme-un-accord-de-principe-sur-la-repartition-des-circonscriptions-a-gauche-20240612_7YTYF7H76FEHXJKC4ZXVIS5N3U/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : pour lancer sa campagne, Emmanuel Macron rejoue \u00e0 faire peur",
        "summary": "Lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse, le Pr\u00e9sident s\u2019est attach\u00e9 mercredi \u00e0 dresser un tableau binaire des forces en pr\u00e9sence en vue des l\u00e9gislatives : soit les \u00e9lecteurs se rangent derri\u00e8re lui, soit ils se compromettent avec \u00ables extr\u00eames\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/legislatives-pour-lancer-sa-campagne-emmanuel-macron-rejoue-a-faire-peur-20240612_35L5WNBZX5FQVEIVKFRCAJXMME/"
    },
    {
        "title": "Nous, jeunes des quartiers populaires, appelons \u00e0 l\u2019union de la jeunesse pour faire front contre l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "Un collectif, regroupant plus de 6\u00a0000 jeunes, appelle \u00e0 se mobiliser au sein du Front populaire pour lutter contre l\u2019abstention et d\u00e9faire l\u2019extr\u00eame droite les 30\u00a0juin et 7\u00a0juillet dans les urnes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/nous-jeunes-des-quartiers-populaires-appelons-a-lunion-de-la-jeunesse-pour-faire-front-contre-lextreme-droite-20240612_5YYQ47GNEBELFNATB4LLVP35ZA/"
    },
    {
        "title": "Les Allemands r\u00e9v\u00e8lent le plan machiav\u00e9lique d\u2019Emmanuel Macron contre l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "Indiscr\u00e9tions piquantes, maladresses vaches ou douces confessions\u00a0: chaque jour, retrouvez les br\u00e8ves qui auscultent le monde politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/les-allemands-revelent-le-plan-machiavelique-demmanuel-macron-contre-lextreme-droite-20240612_CVEILOM5DNDEBI5YUO6ZZ2F4RY/"
    },
    {
        "title": "Les hommes de la rue du Bac (1/6)\u00a0: comment une \u00abbande\u00bb p\u00e9docriminelle a s\u00e9vi pendant des ann\u00e9es au c\u0153ur de Paris",
        "summary": "\u00abLib\u00e9ration\u00bb a enqu\u00eat\u00e9 sur plusieurs intellectuels fran\u00e7ais, mis en cause pour des crimes sexuels commis pendant plusieurs ann\u00e9es sur des enfants, notamment la fille adoptive de l\u2019un d\u2019entre eux. Parmi les hommes impliqu\u00e9s, on retrouve de grands patrons de presse, un avocat et l\u2019\u00e9crivain Gabriel Matzneff.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/les-hommes-de-la-rue-du-bac-16-comment-une-bande-pedocriminelle-a-sevi-pendant-des-annees-au-coeur-de-paris-20240613_X4JG5UTH7RFWVDA7WM5PLBJHGU/"
    },
    {
        "title": "Exercice physique et s\u00e9dentarit\u00e9\u00a0: \u00abRemplacer trente minutes de temps assis par de l\u2019activit\u00e9 physique l\u00e9g\u00e8re a d\u00e9j\u00e0 des effets\u00bb",
        "summary": "Les chiffres publi\u00e9s mardi 11\u00a0juin par Sant\u00e9 publique France montrent une part encore importante d\u2019inactivit\u00e9 et de s\u00e9dentarit\u00e9, et avec elles leurs effets d\u00e9l\u00e9t\u00e8res sur la sant\u00e9. Martine Duclos, m\u00e9decin du sport, souligne que rester assis des heures sans bouger est tout aussi nocif que le manque de sport.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/exercice-physique-et-sedentarite-remplacer-trente-minutes-de-temps-assis-par-de-lactivite-physique-legere-a-deja-des-effets-20240613_P3WUCGGFWREQJGNW4WEJEXCTBY/"
    },
    {
        "title": "Accord LR-RN\u00a0: quelle est la position des Jeunes R\u00e9publicains, dont le pr\u00e9sident Guilhem Carayon a d\u00e9cid\u00e9 de suivre Eric Ciotti\u00a0?",
        "summary": "S\u2019il b\u00e9n\u00e9ficie de quelques soutiens au sein du bureau national, le pr\u00e9sident des Jeunes R\u00e9publicains est aussi d\u00e9savou\u00e9 par une frange importante du mouvement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/accord-lr-rn-quelle-est-la-position-des-jeunes-republicains-dont-le-president-guilhem-carayon-a-decide-de-suivre-eric-ciotti-20240613_WGCSVJNH65AJXAHRA2BNJCEIEY/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - L\u00e9gislatives\u00a0: Olivier Faure ne \u00abdisqualifie pas\u00bb M\u00e9lenchon Premier ministre",
        "summary": "Le Front populaire doit pr\u00e9senter son programme, ce jeudi 13\u00a0juin, \u00e0 dix-sept jours du premier tour des l\u00e9gislatives. Du c\u00f4t\u00e9 des R\u00e9publicains et de Reconqu\u00eate, les grands remous se poursuivent tandis que Gabriel Attal fait son premier d\u00e9placement dans le Pas-de-Calais pour tenter de redonner du souffle \u00e0 la macronie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/en-direct-legislatives-marion-marechal-acte-son-exclusion-de-reconquete-20240613_LG4PZTQFVRATHCIFXGLMUXTVIY/"
    },
    {
        "title": "\u00abVous verrez quand Bardella sera au pouvoir et qu\u2019Hitler reviendra\u00bb\u00a0: quatre militants d\u2019ultradroite condamn\u00e9s apr\u00e8s une agression homophobe",
        "summary": "Parmi les pr\u00e9venus, Gabriel Loustau, fils de l\u2019ex du GUD Axel Loustau, \u00e9cope de six mois d\u2019emprisonnement avec sursis pour non-assistance \u00e0 personne en danger, apr\u00e8s une agression commise dimanche suivant la victoire du RN aux europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/vous-verrez-quand-bardella-sera-au-pouvoir-et-quhitler-reviendra-quatre-militants-dultradroite-condamnes-apres-une-agression-homophobe-20240612_BDFDHQACY5C7DL6NRJONNHJPUA/"
    },
    {
        "title": "Le rare \u00abmea culpa\u00bb de Macron sur l\u2019acc\u00e8s des jeunes au logement, trou noir de son bilan",
        "summary": "Lors de sa conf\u00e9rence de presse mercredi 12\u00a0juin, le chef de l\u2019Etat a pris acte de son \u00e9chec dans une politique qui touche de nombreuses familles. Reste maintenant \u00e0 faire des propositions.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/le-rare-mea-culpa-de-macron-sur-lacces-des-jeunes-au-logement-trou-noir-de-son-bilan-20240613_YMQBDZSHPND3BMAQZXITZLWO2M/"
    },
    {
        "title": "\u00abLes \u00e9lecteurs de Hollande en\u00a02012 ont totalement abandonn\u00e9 Macron en\u00a02024\u00bb",
        "summary": "Pour Martial Foucault, professeur \u00e0 Sciences-Po Paris et sp\u00e9cialiste du comportement \u00e9lectoral, le socle des macronistes peut encore s\u2019\u00e9roder aux l\u00e9gislatives, en fonction de la tournure que prend la campagne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/les-electeurs-de-hollande-en-2012-ont-totalement-abandonne-macron-en-2024-20240612_KICFAEKYKVFIBDODKSQP3YJDSQ/"
    },
    {
        "title": "Seine-Saint-Denis\u00a0: le prolongement de la ligne 11 du m\u00e9tro parisien inaugur\u00e9 ce jeudi",
        "summary": "Rallong\u00e9e de six kilom\u00e8tres, la ligne 11 s\u2019appr\u00eate \u00e0 accueillir 85\u00a0000 voyageurs suppl\u00e9mentaires dans des rames flambant neuves d\u00e8s ce jeudi 13\u00a0juin \u00e0 la mi-journ\u00e9e. L\u2019objectif est de d\u00e9senclaver le d\u00e9partement de la Seine-Saint-Denis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/seine-saint-denis-le-prolongement-de-la-ligne-11-du-metro-parisien-inaugure-ce-jeudi-20240612_ZBVZDZVCFVDNFF2UUYKWHDRQLQ/"
    },
    {
        "title": "Nos critiques des sorties cin\u00e9ma de la semaine 12 juin : \u00abJuliette au printemps\u00bb, \u00abLove Lies Bleeding\u00bb, \u00abC\u2019est pas moi\u00bb...",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans les sorties cin\u00e9ma de ce mercredi. Et aussi \u00abGloria\u00bb, \u00ab Excursion\u00bb, \u00ables Premiers Jours\u00bb...",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/nos-critiques-des-sorties-cinema-de-la-semaine-12-juin-juliette-au-printemps-love-lies-bleeding-cest-pas-moi-20240613_TALTFYKOVBHVNHR6LPBNFFSWTQ/"
    },
    {
        "title": "Programme du Front populaire, Reconqu\u00eate et LR se d\u00e9chirent, manifestations en Argentine\u2026 L\u2019actu de ce jeudi matin",
        "summary": "La r\u00e9daction de \u00abLib\u00e9ration\u00bb compile les principales infos de ce jeudi 13\u00a0juin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/programme-du-front-populaire-reconquete-et-lr-se-dechirent-manifestations-en-argentine-lactu-de-ce-jeudi-matin-20240613_AZOFLYFUTZDEHK24W622YOGSDA/"
    },
    {
        "title": "JO\u00a0d\u2019hiver\u00a02030\u00a0dans les Alpes\u00a0: le CIO suspend sa d\u00e9cision en raison de la\u00a0crise politique",
        "summary": "L\u2019instance olympique r\u00e9clame une garantie de livraison des JO de\u00a02030 qui doit \u00eatre \u00absign\u00e9e par la personne qui peut engager le gouvernement\u00bb. Or nul ne sait qui dirigera le gouvernement fran\u00e7ais entre les l\u00e9gislatives et le 24\u00a0juillet, date de la d\u00e9cision finale du CIO.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-dhiver-2030-dans-les-alpes-le-cio-suspend-sa-decision-en-raison-de-la-crise-politique-20240613_URWVM5VGQJH7HKNSLEVP4GQT5U/"
    },
    {
        "title": "Licenciement de Guillaume Meurice\u00a0: un\u00a0jour d\u2019apr\u00e8s mouvement\u00e9 \u00e0\u00a0France\u00a0Inter",
        "summary": "Avec le d\u00e9part de Thomas VDB,  la d\u00e9mission d\u2019un autre humoriste et une r\u00e9union houleuse entre la directrice Ad\u00e8le Van Reeth et ses \u00e9quipes, les r\u00e9percussions du limogeage du chroniqueur se sont encore faites sentir mercredi 12 juin au sein de la station.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/licenciement-de-guillaume-meurice-un-jour-dapres-mouvemente-a-france-inter-20240613_K5Q4WYFGCNCCDFH4376UHESNXA/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme de l\u2019assurance ch\u00f4mage\u00a0: Gabriel Attal annonce un d\u00e9cret \u00abd\u2019ici au 1er\u00a0juillet\u00bb",
        "summary": "Alors qu\u2019Emmanuel Macron semblait temporiser lors de sa conf\u00e9rence de presse, le Premier ministre a assur\u00e9 ce jeudi 13\u00a0juin que le d\u00e9cret r\u00e9formant \u00e0 nouveau l\u2019assurance ch\u00f4mage serait bien pris en pleine campagne des l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/reforme-de-lassurance-chomage-gabriel-attal-annonce-un-decret-dici-au-1er-juillet-20240613_PBGQO7ND3NE6XMMRSSTVSQJGU4/"
    },
    {
        "title": "Oui au rassemblement de la gauche, mais\u00a0pas\u00a0au\u00a0d\u00e9triment de ses valeurs",
        "summary": "Un collectif d\u2019\u00e9lus appelle \u00e0 unir toutes les gauches \u00e0 l\u2019exception de ceux qui, chez les insoumis, la d\u00e9shonorent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/oui-au-rassemblement-de-la-gauche-mais-pas-au-detriment-de-ses-valeurs-20240612_4DMP3YS2BZE7RM6AGQZFROOUFY/"
    },
    {
        "title": "A Marseille, Beno\u00eet Payan pr\u00eat \u00e0 affronter Jean-Luc M\u00e9lenchon en cas de candidature de l\u2019insoumis",
        "summary": "La rumeur d\u2019une candidature du leader insoumis dans la 5e circonscription des Bouches-du-Rh\u00f4ne, occup\u00e9e jusqu\u2019\u00e0 la dissolution par un proche de Cl\u00e9mentine Autain, circule. Le maire de la ville pourrait \u00eatre candidat \u00e0 son tour pour l\u2019en emp\u00eacher.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/a-marseille-benoit-payan-pret-a-affronter-jean-luc-melenchon-en-cas-de-candidature-de-linsoumis-20240613_7OLGS3IVXBEGLJWINFM7DBIHP4/"
    },
    {
        "title": "IVG, droits LGBT, natalit\u00e9\u2026 m\u00eames combats pour Giorgia Meloni et le pape Fran\u00e7ois ?",
        "summary": "Le souverain pontife a \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 par la dirigeante italienne au sommet du G7 qui se tiendra du 13 au 15\u00a0juin dans les Pouilles. Oppos\u00e9s sur la question des migrants, ils s\u2019accordent sur plusieurs questions soci\u00e9tales.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/ivg-droits-lgbt-natalite-memes-combats-pour-giorgia-meloni-et-le-pape-francois-20240613_EB5HJSHBWJGATFRMZF6SWZCMEA/"
    },
    {
        "title": "Le journal \u00abSud Ouest\u00bb en gr\u00e8ve reconductible contre un plan social",
        "summary": "Le quotidien r\u00e9gional n\u2019est pas en kiosques ce jeudi 13\u00a0juin et ne le sera pas non plus demain. En cause, un plan qui pr\u00e9voit la suppression de 118 postes, dont 22 journalistes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/le-journal-sud-ouest-en-greve-reconductible-contre-un-plan-social-20240613_MGYW77Z7U5E5LMHRJLHVDFDKIQ/"
    },
    {
        "title": "M\u00e9lenchon Premier ministre\u00a0? Faure et Autain temporisent, Ruffin se\u00a0dit aussi\u00a0\u00abcapable\u00bb",
        "summary": "Si M\u00e9lenchon s\u2019est dit \u00abcapable\u00bb d\u2019\u00eatre chef d\u2019un gouvernement du nouveau Front populaire, ses opposants internes temporisent et souhaitent une personnalit\u00e9 moins clivante et plus f\u00e9d\u00e9ratrice. Egalement dans la bataille \u00e9ventuelle pour Matignon, Ruffin se positionne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/melenchon-premier-ministre-faure-et-autain-temporisent-ruffin-se-dit-aussi-capable-20240613_P26MNN5QKZBFZI6BOHW7W74ZLI/"
    },
    {
        "title": "Front populaire\u00a0: les n\u00e9gociations entre les partis de gauche sont suspendues, apr\u00e8s des blocages sur le fond",
        "summary": "Des d\u00e9saccords de fond opposent insoumis et socialistes, au point que, selon les informations de \u00abLib\u00e9\u00bb, les discussions \u00e9taient bloqu\u00e9es ce jeudi 13\u00a0juin matin. Attribution des circonscriptions, antis\u00e9mitisme\u2026 Ils se renvoient la balle quant \u00e0 la responsabilit\u00e9 de cette suspension.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/front-populaire-les-negociations-entre-les-partis-de-la-gauche-sont-suspendues-20240613_TSHVUWXH4BEKPE7UQWKLDP32RA/"
    },
    {
        "title": "Chez Les R\u00e9publicains, le roitelet Eric Ciotti s\u2019accroche \u00e0 son rocher",
        "summary": "D\u00e9mis de ses fonctions de pr\u00e9sident du parti mercredi, \u00e0 l\u2019issue d\u2019un bureau politique, le Ni\u00e7ois qui a scell\u00e9 une alliance avec le Rassemblement national \u00e9tait dans son bureau, au si\u00e8ge, ce jeudi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/chez-les-republicains-le-roitelet-eric-ciotti-saccroche-a-son-rocher-20240613_EAHAENVNMNAKTCSWGSMI3LM7P4/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives anticip\u00e9es\u00a0: mariages sans salles, vacances annul\u00e9es\u2026 A l\u2019approche des \u00e9lections, panique estivale \u00e0 bord",
        "summary": "Contraints par une salle r\u00e9quisitionn\u00e9e, sans procuration ou bien l\u2019esprit pas \u00e0 la f\u00eate, de nombreux \u00e9lecteurs fran\u00e7ais bouleversent \u00e0 la h\u00e2te leurs plans pour les week-ends des 30 juin et 7\u00a0juillet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/voyages/legislatives-anticipees-mariages-sans-salles-vacances-annulees-a-lapproche-des-elections-panique-estivale-a-bord-20240613_4RW7OPKGZZH6LEFMHXJPOLTUVI/"
    },
    {
        "title": "La dissolution en une photo : autour de Macron, le th\u00e9\u00e2tre d\u2019une sid\u00e9ration",
        "summary": "Une des images de la soir\u00e9e \u00e9lectorale diffus\u00e9es par Soazig de La Moissonni\u00e8re, photographe officielle de l\u2019Elys\u00e9e, immortalise fa\u00e7on livre d\u2019histoire une sc\u00e8ne r\u00e9unissant le chef de l\u2019Etat et sa garde rapproch\u00e9e. Un choix visuel curieux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/photographie/la-dissolution-en-une-photo-autour-de-macron-le-theatre-dune-sideration-20240613_R54RJDZKYRDXPO2EO5MJP7RFXE/"
    },
    {
        "title": "Avant de s\u2019allier au Rassemblement national, Eric Ciotti a voulu rejoindre le camp Macron",
        "summary": "Indiscr\u00e9tions piquantes, maladresses vaches ou douces confessions\u00a0: chaque jour, retrouvez les br\u00e8ves qui auscultent le monde politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/avant-de-sallier-au-rassemblement-national-eric-ciotti-a-voulu-rejoindre-le-camp-macron-20240613_H5EJBOGUSZECHH2J4OAHORX7Y4/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de la mort de Steve Maia Cani\u00e7o : \u00abpas irr\u00e9prochable\u00bb, le commissaire estime qu\u2019il n\u2019a toutefois pas \u00abcommis de faute\u00bb",
        "summary": "Le policier Gr\u00e9goire Chassaing a \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9, au cours de son proc\u00e8s pour homicide involontaire devant le tribunal correctionnel de Rennes. Le soir de la f\u00eate de la musique 2019, il menait \u00e0 Nantes l\u2019op\u00e9ration de police au cours de laquelle le jeune homme tombait dans la Loire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-de-la-mort-de-steve-maia-canico-pas-irreprochable-le-commissaire-estime-quil-na-toutefois-pas-commis-de-faute-20240613_QOPDK4DHFNFEXFACHBURHVHIGA/"
    },
    {
        "title": "Beno\u00eet Hamon sur l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire\u00a0: \u00abLe\u00a0probl\u00e8me c\u2019est qu\u2019on vient chercher les\u00a0salari\u00e9s quand il\u00a0n\u2019y\u00a0a plus d\u2019autre\u00a0solution\u00bb",
        "summary": "L\u2019ancien ministre socialiste prend cette semaine la t\u00eate d\u2019ESS France, association qui repr\u00e9sente pr\u00e8s de 200\u00a0000 entreprises coop\u00e9ratives et associations. Il plaide pour l\u2019extension de ce mod\u00e8le qui \u00abrompt\u00bb avec plusieurs principes du capitalisme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/benoit-hamon-sur-leconomie-sociale-et-solidaire-le-probleme-cest-quon-vient-chercher-les-salaries-quand-il-ny-a-plus-dautre-solution-20240613_A4YCJVLRTZEZBFI5N5ILM7J4XM/"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : pour l\u2019entra\u00eeneur de l\u2019Ukraine, Serhiy Rebrov, \u00abla guerre nous donne davantage de\u00a0motivation\u00bb",
        "summary": "A quelques jours du d\u00e9but de la comp\u00e9tition en Allemagne, le vendredi 14 juin, le s\u00e9lectionneur de 50 ans raconte \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb la pr\u00e9paration particuli\u00e8re de son \u00e9quipe, bouscul\u00e9e par le conflit avec la Russie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/euro-2024-pour-lentraineur-de-lukraine-serhiy-rebrov-la-guerre-nous-donne-davantage-de-motivation-20240613_HW4X5ED5NFAFLAG53IDPTWI2GE/"
    },
    {
        "title": "Au Sahel, les voix dissidentes \u00e9touff\u00e9es par les r\u00e9gimes militaires",
        "summary": "Tandis qu\u2019\u00e0 Ouagadougou et \u00e0 Bamako les arrestations d\u2019opposants se multiplient, la junte au pouvoir \u00e0 Niamey durcit la loi sur les m\u00e9dias et les \u00abcommunications num\u00e9riques\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/au-sahel-les-voix-dissidentes-etouffees-par-les-regimes-militaires-20240613_5N7FAHQSOVFELAA7LA22PGFWEY/"
    },
    {
        "title": "Agriculture : le bio, toujours \u00e0 la peine, veut continuer d\u2019y croire",
        "summary": "En crise depuis trois\u00a0ans, le secteur ne voit pas d\u2019embellie s\u2019amorcer en ce contexte inflationniste. Mais continue pourtant d\u2019attirer de nouveaux producteurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/agriculture-le-bio-toujours-a-la-peine-veut-continuer-dy-croire-20240613_WRPQFLS47FHWDGFGWVO5TQM4E4/"
    },
    {
        "title": "Menaces de mort contre l\u2019auteur de BD Bastien Viv\u00e8s\u00a0: cinq personnes condamn\u00e9es",
        "summary": "Cinq personnes ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9es, ce jeudi 13\u00a0juin, pour avoir prof\u00e9r\u00e9 des menaces de mort envers l\u2019auteur de bande dessin\u00e9e, vis\u00e9, lui, par une enqu\u00eate pour diffusion d\u2019images p\u00e9dopornographiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/cinq-personnes-condamnees-pour-avoir-menace-de-mort-lauteur-de-bd-bastien-vives-20240613_OX6YXQWFBREF7IMW54UWYMQZSQ/"
    },
    {
        "title": "Les faux pas d\u2019Alexandre Lacroix, nouveau philosophe de la danse",
        "summary": "Un livre du journaliste Alexandre Lacroix consacr\u00e9 \u00e0 la philosophie de la danse suscite, depuis plusieurs mois, l\u2019ire de la communaut\u00e9 des sp\u00e9cialistes, s\u2019estimant invisibilis\u00e9e. Un cas d\u2019\u00e9cole \u00e9clairant les tensions autour de la vulgarisation d\u2019un sujet de niche.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/les-faux-pas-dalexandre-lacroix-nouveau-philosophe-de-la-danse-20240613_UFEW77BL7BD5NLG6YXQTBWWIKI/"
    },
    {
        "title": "Dans l\u2019Indre, des pro-Bardella anim\u00e9s par la \u00abpeur de l\u2019\u00e9tranger\u00bb",
        "summary": "Dans le d\u00e9partement du centre de la France, 40% des \u00e9lecteurs ont vot\u00e9 RN aux europ\u00e9ennes. A Ch\u00e2teauroux et ses alentours, o\u00f9 le vote a bondi de 9 points par rapport \u00e0 2019, les habitants font preuve d\u2019un racisme d\u00e9complex\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/dans-lindre-des-pro-bardella-animes-par-la-peur-de-letranger-20240613_LSIAFKAXPJBIXARXUP3RMZ2FKQ/"
    },
    {
        "title": "Philippe Claudel, l\u2019\u00e2me du Goncourt",
        "summary": "Romancier humaniste et styliste charpent\u00e9, le nouveau pr\u00e9sident du jury Goncourt esp\u00e8re ramener la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 au sein d\u2019une compagnie qui vient de traverser temp\u00eates et pol\u00e9miques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/philippe-claudel-lame-du-goncourt-20240613_3SVVAKHV4ZHI7IYBLHN2HZ4XRI/"
    },
    {
        "title": "Lib\u00e9ration de Louis Arnaud\u00a0: trois Fran\u00e7ais toujours emprisonn\u00e9s en Iran",
        "summary": "Alors que le consultant Louis Arnaud vient d\u2019\u00eatre lib\u00e9r\u00e9 de la sinistre prison d\u2019Evin, \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran, trois \u00abotages d\u2019Etat\u00bb fran\u00e7ais sont toujours incarc\u00e9r\u00e9s dans le pays, dans des conditions tr\u00e8s difficiles\u00a0: C\u00e9cile Kohler, son compagnon, Jacques Paris, et Olivier, dont le nom n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 rendu public.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/liberation-de-louis-arnaud-trois-francais-toujours-emprisonnes-en-iran-20240613_5GKYJTG4KFBXDDGFEHWUE7SAOQ/"
    }
]