[
    {
        "title": "R\u00e9sultats en Catalogne\u00a0: avantage aux socialistes dans une \u00e9lection serr\u00e9e, Puigdemont perdrait son pari",
        "summary": "Le candidat du PS Salvador Illa est largement en t\u00eate du scrutin r\u00e9gional ce dimanche 12\u00a0mai. Mais pour reprendre la r\u00e9gion aux ind\u00e9pendantistes, en baisse, il devra trouver des appuis chez ces m\u00eames s\u00e9paratistes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/resultats-en-catalogne-avantage-aux-socialistes-dans-une-election-serree-puigdemont-perdrait-son-pari-20240512_V2VWPCMJ5VDYPE2QK3N35V7VSM/"
    },
    {
        "title": "Pourquoi la manifestation de n\u00e9ofascistes le 11 mai \u00e0 Paris a \u00e9t\u00e9 rendue possible",
        "summary": "Trente ans apr\u00e8s la mort accidentelle de\u00a0l\u2019un\u00a0d\u2019entre eux, des n\u00e9ofascistes et\u00a0n\u00e9onazis ont d\u00e9fil\u00e9 librement ce samedi \u00e0 Paris. Retour sur\u00a0les raisons qui ont permis un tel rassemblement, autoris\u00e9 in extremis par la\u00a0justice.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/pourquoi-la-manifestation-de-neofascistes-le-11-mai-a-paris-a-ete-rendue-possible-20240512_MCVH5BVDOFH7HDIW5QDUDBUSAY/"
    },
    {
        "title": "Val\u00e9rie Hayer, t\u00eate de liste Rennaissance aux europ\u00e9ennes, a-t-elle pos\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s de n\u00e9ofascistes \u00e0 Paris\u00a0?",
        "summary": "La candidate, qui a \u00e9t\u00e9 photographi\u00e9e dans les rues de la capitale, assure \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb s\u2019\u00eatre fait pi\u00e9ger par des militants de l\u2019extr\u00eame droite radicale, alors qu\u2019elle faisait ses courses.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/valerie-hayer-tete-de-liste-rennaissance-aux-europeennes-a-t-elle-pose-aux-cotes-de-neofascistes-a-paris-20240512_ARQA3EXLP5CZFNXG56ITM5BCAI/"
    },
    {
        "title": "Eurovision, Gaza, n\u00e9ofascistes \u00e0 Paris\u2026 L\u2019actu de ce week-end",
        "summary": "La r\u00e9daction de \u00abLib\u00e9ration\u00bb r\u00e9capitule les principales actualit\u00e9s du week-end des 11 et 12\u00a0mai",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/eurovision-gaza-neofascistes-lactu-de-ce-week-end-20240512_OK6GM4NNTJDENMQU74HGACVRUA/"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de Kharkiv en Ukraine, sous les bombes russes\u00a0: \u00abJe n\u2019ai pas vu un tel chaos depuis Bakhmout\u00bb",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e russe poursuit ce dimanche 12 mai son avanc\u00e9e dans le nord de la r\u00e9gion ukrainienne de Kharkiv, \u00e9crasant la petite ville de Vovtchansk sous les bombes. Aux portes de la cit\u00e9, qui semble d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9e, les civils \u00e9vacuent en masse vers le sud.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/pres-de-kharkiv-en-ukraine-sous-les-bombes-russes-je-nai-pas-vu-un-tel-chaos-depuis-bakhmout-20240512_CA76BJJ26VAJPM3KY33KB44ZKA/"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl-Palestine\u00a0: moribond mais debout, le camp de la paix veut \u00abaider notre humanit\u00e9 \u00e0 gu\u00e9rir\u00bb",
        "summary": "Chaque ann\u00e9e depuis\u00a02005, des milliers d\u2019Isra\u00e9liens et Palestiniens participent \u00e0 une c\u00e9r\u00e9monie du souvenir. Diffus\u00e9e ce dimanche, elle offre une rare occasion, dans le contexte actuel, de parler de la paix et de la coexistence.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/israel-palestine-moribond-mais-debout-le-camp-de-la-paix-veut-aider-notre-humanite-a-guerir-20240512_AIZ4CKXCZBDLXMY5L4YNJUJ5YE/"
    },
    {
        "title": "Elie Barnavi\u00a0: \u00abNi Sinwar ni N\u00e9tanyahou n\u2019ont int\u00e9r\u00eat \u00e0 ce que la guerre s\u2019arr\u00eate\u00bb",
        "summary": "Alors que des \u00e9tudiants protestent contre sa venue dans une universit\u00e9 belge, l\u2019historien isra\u00e9lien, qui appelle \u00e0 la reconnaissance d\u2019un Etat palestinien, r\u00e9agit aux manifestations de soutien \u00e0 Gaza et analyse l\u2019\u00e9volution de la guerre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/elie-barnavi-ni-sinwar-ni-netanyahou-nont-interet-a-ce-que-la-guerre-sarrete-20240511_MDCP2QQVQVH2NKAQMOLLSANEMM/"
    },
    {
        "title": "Au Cambodge, remous et inqui\u00e9tudes autour d\u2019un projet de canal financ\u00e9 par la Chine",
        "summary": "Pay\u00e9e int\u00e9gralement par P\u00e9kin, la construction du \u00abFunan Techo Canal\u00bb au Cambodge inqui\u00e8te les experts ainsi que le Vietnam voisin, qui redoute les cons\u00e9quences environnementales, \u00e9conomiques et g\u00e9opolitiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/au-cambodge-remous-et-inquietudes-autour-dun-projet-de-canal-finance-par-la-chine-20240512_UYMMWJ6SQVEDNGJ6WIGOOH3ENY/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Eurovision, formidable alli\u00e9 du monde queer de Nemo",
        "summary": "Apr\u00e8s la chanteuse transgenre Dana International et la drag-queen Conchita Wurst, le concours a sacr\u00e9 l\u2019artiste non binaire suisse. L\u2019\u00e9v\u00e9nement musical reste en premi\u00e8re ligne sur la d\u00e9fense de la diversit\u00e9 et de l\u2019inclusion, au moment o\u00f9 plusieurs pays d\u2019Europe r\u00e9priment la libert\u00e9 des communaut\u00e9s LGBT+.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/leurovision-formidable-allie-du-monde-queer-de-nemo-20240512_B3VWF6RE3VBELJLV543BXRFT4I/"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes 2024 : M\u00e9lenchon dans les quartiers populaires, une strat\u00e9gie rod\u00e9e mais critiqu\u00e9e",
        "summary": "Le leader insoumis estime que c\u2019est en\u00a0luttant contre l\u2019abstention dans les quartiers populaires que la gauche pourra revenir au pouvoir. Un choix renforc\u00e9 par les scores tr\u00e8s importants obtenus dans les banlieues en\u00a02017 et\u00a02022.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/europeennes-2024-melenchon-dans-les-quartiers-populaires-une-strategie-rodee-mais-critiquee-20240512_WD4I7MFOQJHNXJDWI5PSBEGJ4M/"
    },
    {
        "title": "Dans les quartiers populaires, la gauche tente les tours pour le tout en vue des europ\u00e9ennes 2024",
        "summary": "Les insoumis continuent leur campagne dans les zones les\u00a0plus pauvres du pays, qui leur sont traditionnellement favorables mais restent abstentionnistes. Ecolos et socialistes tentent\u00a0d\u2019y convaincre, avec plus ou\u00a0moins\u00a0d\u2019efficacit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/dans-les-quartiers-populaires-la-gauche-tente-les-tours-pour-le-tout-en-vue-des-europeennes-2024-20240512_KWIRV6N37JDUHM4B3WE277DGVA/"
    },
    {
        "title": "Mort de Roger Corman, ma\u00eetre adul\u00e9 de la s\u00e9rie B",
        "summary": "400 productions, 60 r\u00e9alisations, des budgets ultraserr\u00e9s allant jusqu\u2019au syst\u00e8me D mais rentables\u00a0: le cin\u00e9aste, d\u00e9couvreur de talents comme Coppola, qui fait son retour au festival de Cannes, ou Nicholson, est mort jeudi 9 mai \u00e0 98 ans. Il avait construit en marge d\u2019Hollywood un \u00e9cosyst\u00e8me cin\u00e9matographique kitsch et bricol\u00e9, t\u00e9moin de la pop culture am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/mort-de-roger-corman-maitre-adule-de-la-serie-b-20240512_ZIEGZ6PX75GCLBUUABAZPDYU5A/"
    },
    {
        "title": "Julie Duval, boxe office",
        "summary": "Seule sur sc\u00e8ne, dans un spectacle qui cartonne depuis deux\u00a0ans, la com\u00e9dienne retrace une histoire personnelle d\u2019\u00e9mancipation, \u00e0 coups de mots et de poings.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/julie-duval-boxe-office-20240512_RGCJ7XGHPJB5ZJDIUJZV7FYGAM/"
    },
    {
        "title": "Le concours L\u00e9pine r\u00e9compense \u00abArtha France\u00bb, un syst\u00e8me d\u2019aide aux d\u00e9ficients visuels r\u00e9volutionnaire",
        "summary": "Une paire de lunettes \u00e9quip\u00e9es d\u2019une mini-cam\u00e9ra qui transmet les donn\u00e9es visuelles en sensations tactiles via une ceinture lombaire a re\u00e7u le premier prix du c\u00e9l\u00e8bre concours. Une douche permettant d\u2019\u00e9conomiser de l\u2019eau et une application mettant en avant le patrimoine ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/hightech/le-concours-lepine-recompense-artha-france-un-systeme-daide-aux-deficients-visuels-revolutionnaire-20240512_QVVOGRM3KRAJFHP2NI74A4DNDI/"
    },
    {
        "title": "La derni\u00e8re de Kylian Mbapp\u00e9 au Parc des Princes, \u00e9pilogue d\u2019une relation contrari\u00e9e avec le PSG",
        "summary": "L\u2019attaquant fran\u00e7ais, meilleur buteur de l\u2019histoire du club de la capitale, jouera son dernier match devant son public ce dimanche soir face \u00e0 Toulouse. Sans c\u00e9l\u00e9bration sp\u00e9cifique, a priori, de la part de sa direction, qui promet que son \u00e9quipe sera plus forte l\u2019an prochain.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/la-derniere-de-kylian-mbappe-au-parc-des-princes-epilogue-dune-relation-contrariee-avec-le-psg-20240512_IBSGSNVQQNDXVF4BOCBHDSD2BU/"
    },
    {
        "title": "Ours, loutre, loup, minet\u2026 sept nuances de gays",
        "summary": "Parce que l\u2019argot homo ne cesse de se r\u00e9inventer, voici un glossaire des sous-communaut\u00e9s gays contemporaines, le plus souvent construites autour de crit\u00e8res physiques et d\u2019affinit\u00e9s sexuelles st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/ours-loutre-loup-minet-sept-nuances-de-gays-20240510_DFIGNYHHLFCZHGBHH4SJOHG5SY/"
    },
    {
        "title": "Les climatologues ont raison, nos dirigeants sont fous furieux",
        "summary": "Comment ne pas d\u00e9sesp\u00e9rer au vu des trois informations de ces derniers jours\u00a0: les concentrations de CO2 dans l\u2019atmosph\u00e8re explosent, les climatologues d\u00e9priment devant le manque de volont\u00e9 politique pour \u00e9viter le chaos et, pendant ce temps\u2026 Donald Trump promet \u00e0 des barons du secteur p\u00e9trolier de liquider les mesures environnementales des Etats-Unis s\u2019il \u00e9tait \u00e0 nouveau \u00e9lu pr\u00e9sident.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/les-climatologues-ont-raison-nos-dirigeants-sont-fous-furieux-20240511_DDBZ7JXVTZB7JP3HTVM6VUWSOU/"
    },
    {
        "title": "Drapeaux noirs, tatouages nazifiants et croix celtiques en plein Paris\u00a0: on a suivi la manifestation des n\u00e9ofascistes du \u00abC9M\u00bb",
        "summary": "Autoris\u00e9e in extremis par la justice, la traditionnelle marche de l\u2019extr\u00eame droite la plus radicale s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e ce samedi 11\u00a0mai dans le c\u0153ur de la capitale. Une d\u00e9monstration de force r\u00e9unissant groupuscules supr\u00e9macistes et racistes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/drapeaux-noirs-tatouages-nazifiants-et-croix-celtiques-en-plein-paris-on-a-suivi-la-manifestation-des-neofascistes-du-c9m-20240511_ODQ6JPWZLFAHLEJLSOYMWOVRUQ/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9fil\u00e9 de n\u00e9onazis \u00e0 Paris\u00a0: \u00abIl faut interdire l\u2019utilisation de la croix celtique\u00bb",
        "summary": "Au lendemain du d\u00e9fil\u00e9 de quelque 500 militants d\u2019extr\u00eame droite, v\u00eatus de noirs et souvent masqu\u00e9s, membres de groupuscules radicaux, le socialiste Arthur Delaporte appelle l\u2019Assembl\u00e9e \u00e0 l\u00e9gif\u00e9rer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/defile-de-neonazis-a-paris-il-faut-interdire-lutilisation-de-la-croix-celtique-20240512_V2ITD6C2KNFSFIDWCPIXGJWR7M/"
    },
    {
        "title": "Eurovision 2024 : costumes loufoques, mises en sc\u00e8ne baroques et soir\u00e9e \u00e0 bloc",
        "summary": "Fid\u00e8le \u00e0 sa tradition, le c\u00e9l\u00e8bre concours de chant organis\u00e9 par l\u2019UER samedi 11 mai \u00e0 Malm\u00f6 a r\u00e9serv\u00e9 son lot de surprises visuelles. Aper\u00e7u.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/en-images-eurovision-2024-costumes-loufoques-mises-en-scene-baroque-et-soiree-a-bloc-20240512_WOAEMYY67VENLHNDHKF6EJ3Y5M/"
    },
    {
        "title": "Choose France\u00a0: Macron poursuit son op\u00e9ration-s\u00e9duction des grands patrons",
        "summary": "Apr\u00e8s une \u00e9dition \u00abrecord\u00bb l\u2019an dernier, la grand-messe des chefs d\u2019entreprises \u00e9trangers se d\u00e9roule ce lundi \u00e0 Versailles sous le patronage de Macron. Des investissements d\u2019Amazon, une usine a\u00e9ronautique ou encore des sites pour la fili\u00e8re automobile sont d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/choose-france-macron-poursuit-son-operation-seduction-des-grands-patrons-20240513_TTGUHKRSK5FY7G2FQ7DM7K26AI/"
    },
    {
        "title": "En Tunisie, la r\u00e9pression du r\u00e9gime s\u2019abat sur une avocate et deux chroniqueurs",
        "summary": "Au lendemain de l\u2019interpellation muscl\u00e9e de l\u2019avocate Sonia Dahmani, film\u00e9e en direct \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, deux chroniqueurs ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s dimanche pour des commentaires critiques. Une nouvelle illustration de la d\u00e9rive autoritaire et parano\u00efaque du pr\u00e9sident Ka\u00efs Sa\u00efed.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/en-tunisie-la-repression-du-regime-sabat-sur-une-avocate-et-deux-chroniqueurs-20240513_ZT62POCQNZGKVIL3SSIRBXURNE/"
    },
    {
        "title": "Manifestations n\u00e9ofascistes \u00e0 Paris\u00a0: savoir r\u00e9sister \u00e0 la tentation de l\u2019interdiction",
        "summary": "S\u2019il est indubitable que les images du d\u00e9fil\u00e9 de nazillons dans les rues de la capitale samedi 11\u00a0mai sont une plaie politique et sociale, gardons-nous pour autant de penser que la solution d\u2019un probl\u00e8me politique se trouve d\u2019abord dans son interdiction.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/manifestations-neofascistes-a-paris-savoir-resister-a-la-tentation-de-linterdiction-20240513_ZVB4JTVNG5BLPHF355ZELMDMAI/"
    },
    {
        "title": "Maine-et-Loire\u00a0: mort d\u2019un homme lors d\u2019une rave party ill\u00e9gale, une enqu\u00eate judiciaire ouverte",
        "summary": "Le trentenaire a \u00e9t\u00e9 pris en charge par les secours apr\u00e8s un arr\u00eat cardiorespiratoire ce dimanche 12\u00a0mai. Quelque 10\u00a0000 personnes \u00e9taient r\u00e9unies la veille, dans ce rassemblement non d\u00e9clar\u00e9 commenc\u00e9 jeudi matin dans un village pr\u00e8s de Saumur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/maine-et-loire-un-participant-dune-rave-party-illegale-est-mort-20240512_VL3J5CPDOZHK5GBNOIUDBSRU6E/"
    },
    {
        "title": "Aide \u00e0 mourir\u00a0: \u00abIl faut faire de la dentelle l\u00e9gislative\u00bb",
        "summary": "Consentement des patients, r\u00e9actions des soignants\u2026 Le\u00a0rapporteur du texte \u00e9tudi\u00e9 en commission \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u00e8s lundi, Olivier Falorni, et\u00a0le\u00a0m\u00e9decin Michel Denis, responsable d\u2019une unit\u00e9 de\u00a0soins palliatifs, \u00e9changent sur les dispositions les plus sensibles du projet de loi sur la fin de vie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/aide-a-mourir-il-faut-faire-de-la-dentelle-legislative-20240512_KSYA3QCJBJDFHHCQVZH5NLPY2E/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Assembl\u00e9e s\u2019empare du dossier de la Nouvelle-Cal\u00e9donie\u00a0: \u00abOn marche sur des \u0153ufs et ces \u0153ufs sont f\u00eal\u00e9s\u00bb",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s examinent ce lundi, avant un vote solennel mardi, le projet de loi constitutionnel qui pr\u00e9voit d\u2019ouvrir le corps \u00e9lectoral aux personnes jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent priv\u00e9es de vote. La gauche d\u00e9nonce un \u00abpassage en force\u00bb du gouvernement, alors que les discussions entre ind\u00e9pendantistes et loyalistes sont gripp\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/lassemblee-sempare-du-dossier-de-la-nouvelle-caledonie-on-marche-sur-des-oeufs-et-ces-oeufs-sont-feles-20240513_LVIFAELAKVA5TB5N2RF64UMDHQ/"
    },
    {
        "title": "Crise humanitaire, exactions, r\u00e9fugi\u00e9s\u2026 Entre le Mali et la Mauritanie, une fronti\u00e8re de sable et sous haute tension",
        "summary": "Des dizaines de milliers de r\u00e9fugi\u00e9s maliens ont rejoint la Mauritanie ces derniers mois. Nouakchott s\u2019indigne des violences commises par l\u2019arm\u00e9e malienne et ses alli\u00e9s russes, tandis que Bamako reproche \u00e0 son voisin d\u2019accueillir des combattants rebelles sur son territoire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/crise-humanitaire-exactions-refugies-entre-le-mali-et-la-mauritanie-une-frontiere-de-sable-et-sous-haute-tension-20240513_TEIGAJ2SG5HTBDOBCJLNTFDQKQ/"
    },
    {
        "title": "Dominique Boutonnat accus\u00e9 d\u2019aggression sexuelle : Judith Godr\u00e8che et des collectifs de cin\u00e9ma manifestent pour le retrait du pr\u00e9sident du CNC",
        "summary": "Des collectifs de cin\u00e9ma, producteurs, associations d\u2019actrices se mobilisent ce lundi 13\u00a0mai au matin pour exhorter \u00e0 nouveau le pr\u00e9sident du Centre national du cin\u00e9ma \u00e0 quitter ses fonctions. Accus\u00e9 d\u2019agression sexuelle sur son filleul, il doit compara\u00eetre le 14\u00a0juin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/dominique-boutonnat-judith-godreche-et-des-collectifs-de-cinema-manifestent-pour-le-retrait-du-president-du-cnc-20240513_RBOI4HBQY5BRDFK5YLDKBCUENQ/"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron chaud pour un d\u00e9bat avec Marine Le Pen... qui temporise",
        "summary": "Si le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00abpense\u00bb \u00e0 affronter la patronne du Rassemblement nationale, selon un article de presse dimanche 12\u00a0mai, celle-ci a r\u00e9torqu\u00e9 qu\u2019elle pr\u00e9f\u00e8re attendre \u00abseptembre\u00bb, apr\u00e8s les europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/emmanuel-macron-chaud-pour-un-debat-avec-marine-le-pen-qui-temporise-20240513_IBUKNXKF4ZE5TC2Z6UBLHZIXYM/"
    },
    {
        "title": "JO\u00a02024\u00a0: zones grises, rouges, QR Codes\u2026 Tout savoir sur le \u00ablaissez-passer\u00bb pour acc\u00e9der aux quais de Seine",
        "summary": "Depuis ce lundi 13\u00a0mai, la plateforme de d\u00e9livrance de laissez-passer num\u00e9rique \u00abpass-jeux\u00bb est accessible en ligne. Pour le moment seules les demandes relatives \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture sont possibles. On fait le point.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-2024-zones-grises-rouges-qr-codes-tout-savoir-sur-le-laissez-passer-pour-acceder-aux-quais-de-seine-20240513_55OJCO27E5DZNPJSO7EISGXUGI/"
    },
    {
        "title": "Morts \u00e0 Gaza\u00a0: l\u2019ONU cesse de relayer les chiffres incoh\u00e9rents du bureau de presse du gouvernement du Hamas",
        "summary": "Le Bureau de la coordination des affaires humanitaires de l\u2019ONU fait d\u00e9sormais \u00e9tat des donn\u00e9es communiqu\u00e9es par le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 de Gaza, abandonnant les statistiques du bureau de presse du gouvernement, dont plusieurs enqu\u00eates avaient d\u00e9montr\u00e9 l\u2019incoh\u00e9rence.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/morts-a-gaza-lonu-cesse-de-relayer-les-chiffres-incoherents-du-bureau-de-presse-du-gouvernement-du-hamas-20240513_MTSGRX22CFGSVIWTUQRCCVJT2U/"
    },
    {
        "title": "Karine, 51\u00a0ans, salari\u00e9e d\u2019une grande surface et abstentionniste\u00a0: \u00abL\u2019Europe\u00a0? On y parle en boucle de probl\u00e8mes, sans jamais les r\u00e9gler\u00bb",
        "summary": "A Montpellier, cette c\u00e9libataire, en arr\u00eat maladie, a vot\u00e9 Jean-Luc M\u00e9lenchon en\u00a02022. Pour les europ\u00e9ennes, elle n\u2019a pas l\u2019intention de se d\u00e9placer. Ses priorit\u00e9s\u00a0: \u00abVivre au mieux, faire le bien \u00e0 ma hauteur, m\u2019occuper de mes amis, prendre soin de mes chats.\u00bb",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/karine-51-ans-salariee-dune-grande-surface-et-abstentionniste-leurope-on-y-parle-en-boucle-de-problemes-sans-jamais-les-regler-20240513_ZFYTRV4S6JEZFCGVFQ3S66CEVE/"
    },
    {
        "title": "Russie\u00a0: Vladimir Poutine d\u00e9met son ministre de la D\u00e9fense Sergue\u00ef Cho\u00efgou et le remplace par son conseiller \u00e9conomique",
        "summary": "Le pr\u00e9sident russe a d\u00e9mis dimanche 12\u00a0mai son puissant ministre en poste depuis\u00a02012, nommant \u00e0 sa place un civil, Andre\u00ef Belooussov, afin \u00abd\u2019ouvrir l\u2019arm\u00e9e \u00e0 l\u2019innovation\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/russie-vladimir-poutine-vire-son-ministre-de-la-defense-serguei-choigou-et-le-remplace-par-son-conseiller-economique-20240513_BTTI7DP63VGMBBHF5WODVRMYWE/"
    },
    {
        "title": "L\u2019aide \u00e0 mourir \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, sommet \u00abChoose France\u00bb \u00e0 Versailles, Poutine limoge son ministre de la D\u00e9fense\u2026 L\u2019actu de ce lundi matin",
        "summary": "La r\u00e9daction de \u00abLib\u00e9ration\u00bb compile les principales infos de ce lundi 13\u00a0mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/laide-a-mourir-a-lassemblee-sommet-choose-france-a-versailles-poutine-limoge-son-ministre-de-la-defense-lactu-de-ce-lundi-matin-20240513_OOEDCAPKUNA5JGTGCBEV2TSOD4/"
    },
    {
        "title": "La saison des feux de for\u00eat d\u00e9marre en avance au Canada, des milliers de personnes \u00e9vacu\u00e9es",
        "summary": "Aliment\u00e9e par de \u00abmultiples ann\u00e9es de s\u00e9cheresse\u00bb, la saison des incendies a commenc\u00e9 plus t\u00f4t que d\u2019habitude dans le pays, un an apr\u00e8s une ann\u00e9e\u00a02023 historiquement d\u00e9sastreuse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/la-saison-des-feux-de-foret-demarre-en-avance-au-canada-des-milliers-de-personnes-evacuees-20240513_SCVT73AXR5DIHHR2I6FGSJIX2M/"
    },
    {
        "title": "Ne choisissez pas l\u2019extr\u00eame droite pour exprimer votre col\u00e8re : l\u2019appel de 70 organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile pour les europ\u00e9ennes",
        "summary": "La CGT, Greenpeace, Oxfam, LDH, la Cimade, le Planning familial\u2026 un collectif d\u2019associations et de syndicats appellent les citoyens \u00e0 ne pas se r\u00e9signer et \u00e0 une mobilisation contre les in\u00e9galit\u00e9s sociales et territoriales. L\u00e0 se joue l\u2019avenir de nos soci\u00e9t\u00e9s et de la d\u00e9mocratie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/ne-pas-choisissez-pas-lextreme-droite-pour-exprimer-votre-colere-lappel-de-70-organisations-de-la-societe-civile-pour-les-europeennes-20240513_GDSCUKGSDREHVOLEQYQGHB3KJQ/"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes 2024 : Li Andersson, la Finlandaise qui veut construire une \u00abgauche forte\u00bb au Parlement europ\u00e9en",
        "summary": "L\u2019ancienne ministre finlandaise de l\u2019Education et ex-leader de l\u2019Alliance de gauche se pr\u00e9sente aux \u00e9lections europ\u00e9ennes pour faire barrage \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/europeennes-2024-li-andersson-la-finlandaise-qui-veut-construire-une-gauche-forte-au-parlement-europeen-20240513_KYDCRGNJUFEA5HXQF5JESIK7UU/"
    },
    {
        "title": "Transports\u00a0: les nids-de-poule du d\u00e9ploiement massif de la voiture \u00e9lectrique",
        "summary": "Jusqu\u2019au 9 juin, les Scientifiques en r\u00e9bellion font le point sur cinq th\u00e9matiques environnementales afin de faciliter une analyse \u00e9clair\u00e9e des programmes des partis aux \u00e9lections europ\u00e9ennes. Cette semaine, les transports.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/transports-les-nids-de-poule-du-deploiement-massif-de-la-voiture-electrique-20240513_NBGAACSRCBDPZJOIVS7GNMCGYU/"
    },
    {
        "title": "Vatican : des employ\u00e9s de mus\u00e9es se rebiffent et menacent d\u2019une action en justice in\u00e9dite",
        "summary": "Dans ce qui pourrait devenir la premi\u00e8re \u00abclass action\u00bb du micro-Etat religieux, une cinquantaine de salari\u00e9s d\u00e9noncent des \u00abconditions de travail qui portent atteinte \u00e0 leur dignit\u00e9 et \u00e0 leur la sant\u00e9\u00bb, s\u2019estimant trait\u00e9s \u00abcomme de la simple marchandise\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/vatican-des-employes-de-musees-se-rebiffent-et-menacent-dune-action-en-justice-inedite-20240513_L5FHNQG7IVDAZHN3YKRVQOP43U/"
    },
    {
        "title": "Le monde de l\u2019art dans la rue ce lundi pour alerter sur sa pr\u00e9carit\u00e9",
        "summary": "Syndicats et associations d\u2019\u00e9coles d\u2019art organisent des rassemblements devant le minist\u00e8re de la Culture et dans plusieurs villes ce lundi 13\u00a0mai. En ligne de mire\u00a0: la d\u00e9fense des \u00e9coles d\u2019art et une proposition de loi sur la continuit\u00e9 des revenus des artistes-auteurs qui arrivera devant l\u2019Assembl\u00e9e le 20\u00a0mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/le-monde-de-lart-dans-la-rue-ce-lundi-pour-alerter-sur-sa-precarite-20240513_CYR6KQLUSFDOJJLGW5SP7TSNPM/"
    },
    {
        "title": "A Macron l\u2019attractivit\u00e9, \u00e0 Attal le sale boulot antisocial, aux Fran\u00e7ais l\u2019addition",
        "summary": "Apr\u00e8s le lyrisme pro-business du chef de l\u2019Etat au sommet \u00abChoose France\u00bb, le Premier ministre doit annoncer le 17\u00a0mai un nouveau durcissement des conditions d\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019assurance ch\u00f4mage. Sombre revers de la m\u00e9daille.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/a-macron-lattractivite-a-attal-le-sale-boulot-antisocial-aux-francais-laddition-20240513_5QJNMWN3FZEBHNCOPODU4Y6NCA/"
    },
    {
        "title": "Lib\u00e9ration de la journaliste Zhang Zhan en Chine\u00a0: \u00abPour le\u00a0moment, nous n\u2019avons aucune\u00a0nouvelle\u00bb",
        "summary": "Condamn\u00e9e \u00e0 quatre\u00a0ans de d\u00e9tention en d\u00e9cembre\u00a02020 en raison de sa couverture de la pand\u00e9mie de Covid-19, la Chinoise doit \u00eatre lib\u00e9r\u00e9e ce lundi 13\u00a0mai. Mais le flou demeure sur son sort, et les ONG s\u2019inqui\u00e8tent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/liberation-de-la-journaliste-zhang-zhan-en-chine-pour-le-moment-nous-navons-aucune-nouvelle-20240513_HFQLU6X3T5GTTCUAN5GPNLOVGA/"
    },
    {
        "title": "Une centaine d\u2019attaques et pr\u00e8s de 60\u00a0assassinats: au Mexique, le crime organis\u00e9 ensanglante la campagne \u00e9lectorale",
        "summary": "La campagne des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du 2\u00a0juin est d\u00e9j\u00e0 la plus violente jamais enregistr\u00e9e dans le pays. Des candidats \u00e0 \u00e0 des postes de maires ou d\u00e9put\u00e9s locaux ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s, tous partis confondus. Des attentats symboles de la pr\u00e9sence du crime organis\u00e9 au sein de la vie politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/au-mexique-la-violence-electorale-sempare-des-elections-federales-20240513_4ZYJU4D7SJC7LHLEESO6L5FGYU/"
    },
    {
        "title": "Eurovision : la Commission europ\u00e9enne en col\u00e8re contre l\u2019interdiction du drapeau europ\u00e9en lors de la finale",
        "summary": "A moins d\u2019un mois des \u00e9lections, la Commission europ\u00e9enne a fustig\u00e9 ce lundi 13\u00a0mai la d\u00e9cision des organisateurs du concours d\u2019interdire l\u2019\u00e9tendard europ\u00e9en dans la salle. Pour le vice-pr\u00e9sident de la Commission, ce choix ne fait qu\u2019aider \u00ables ennemis de l\u2019Europe\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/eurovision-la-commission-europeenne-en-colere-contre-linterdiction-du-drapeau-europeen-lors-de-la-finale-20240513_24GJSW735VF75LJN2DNHRM47JI/"
    },
    {
        "title": "Notre s\u00e9lection de spectacles\u00a0: \u00abl\u2019Odeur de la guerre\u00bb, de Julie Duval; \u00ab la grande Mar\u00e9e\u00bb, de Simon Gauchet",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans les pi\u00e8ces ou spectacles de danse \u00e0 voir, \u00e0 Paris ou en r\u00e9gions. Avoir aussi: \u00ab Koulounisation \u00bb, de Salim Djaferi, \u00abF\u00e9minines \u00bb, de Pauline Bureau, \u00ab Gounouj \u00bb, de L\u00e9o L\u00e9rus...",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/scenes/notre-selection-de-spectacles-lodeur-de-la-guerre-de-julie-duval-la-grande-maree-de-simon-gauchet-20240513_VU4YT3W45RCALDUEZCAIRQXYXA/"
    },
    {
        "title": "Un nouveau nom pour une nouvelle vie\u00a0: \u00ab\u00c7a m\u2019a permis d\u2019abandonner les traits que mon p\u00e8re m\u2019avait l\u00e9gu\u00e9s, comme lui m\u2019avait abandonn\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Volont\u00e9 de rendre hommage \u00e0 un parent, de couper avec un autre ou avec son pass\u00e9, elles, ils ou iels sont de plus en plus nombreux \u00e0 changer de nom. Aujourd\u2019hui, dans le premier \u00e9pisode de notre s\u00e9rie, Marina, 26\u00a0ans, qui travaille dans le droit \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/parentalites/un-nouveau-nom-pour-une-nouvelle-vie-ca-ma-permis-dabandonner-les-traits-que-mon-pere-mavait-legues-comme-lui-mavait-abandonnee-20240513_2PFJPI6QCVCX5MCWOVVMYE3YTQ/"
    },
    {
        "title": "Fusion de l\u2019audiovisuel public\u00a0: que contient le projet du gouvernement et pourquoi suscite-t-il des craintes\u00a0?",
        "summary": "Dans un amendement qui sera examin\u00e9 en commission \u00e0 partir de mardi 14\u00a0mai, le gouvernement propose la fusion des diff\u00e9rentes entit\u00e9s de l\u2019audiovisuel public d\u00e8s le 1er\u00a0janvier 2026.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/fusion-de-laudiovisuel-public-que-contient-le-projet-du-gouvernement-et-pourquoi-suscite-t-il-des-craintes-20240513_5OKOUPR67FHFVB3M2VFHGHN6QY/"
    },
    {
        "title": "Comment suivre le Festival de Cannes 2024 avec \u00abLib\u00e9ration\u00bb",
        "summary": "La quinzaine du cin\u00e9ma cannoise qui s\u2019ouvre ce mardi 13\u00a0mai mettra notamment en vedette Francis Ford Coppola, Jacques Audiard et Kirill Serebrennikov. Sur place, nos journalistes raconteront au jour le jour la comp\u00e9tition, les s\u00e9lections parall\u00e8les et autres s\u00e9ances nocturnes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/comment-suivre-le-festival-de-cannes-2024-avec-liberation-20240513_JXH53TDHK5AFRFZZWIBWROVHWQ/"
    },
    {
        "title": "Gaza, climat, dialogue social : plut\u00f4t que d\u2019\u00e9touffer le d\u00e9bat, organisons-le, par No\u00ebl Mam\u00e8re",
        "summary": "La gauche et la droite ont pr\u00e9par\u00e9 le terrain sur lequel prosp\u00e8re un populisme qui n\u2019est plus l\u2019apanage de l\u2019extr\u00eame droite. Une grande partie de la droite n\u2019h\u00e9site plus \u00e0 reprendre mot pour mot son vocabulaire et \u00e0 courir apr\u00e8s ses obsessions en usant et abusant de son outil pr\u00e9f\u00e9r\u00e9\u00a0: la simplification, analyse l\u2019ex-d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste No\u00ebl Mam\u00e8re.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/gaza-climat-dialogue-social-plutot-que-detouffer-le-debat-organisons-le-par-noel-mamere-20240513_ULHCO6W2C5ASNEH6ZIPWSFOXO4/"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : les Russes resserrent l\u2019\u00e9tau sur Kharkiv",
        "summary": "Ce lundi 13 mai, les combats continuent dans la r\u00e9gion de Kharkiv, dans le nord-est du pays, tandis que Poutine r\u00e9organise son gouvernement en se pr\u00e9parant \u00e0 une guerre longue.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/guerre-en-ukraine-les-russes-resserrent-letau-sur-kharkiv-20240513_HF5RT4FCSZF4REYBKA24ZBNIRU/"
    },
    {
        "title": "Cannes 2024 : \u00able Deuxi\u00e8me Acte\u00bb de Quentin Dupieux, satire dans le vide",
        "summary": "Com\u00e9die m\u00e9ta o\u00f9 quatre vedettes commentent leur propre r\u00f4le sur un tournage avec une autod\u00e9rision de fa\u00e7ade, le treizi\u00e8me film du cin\u00e9aste, qui fera l\u2019ouverture du festival, pastiche le star-system avec cynisme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/cannes-2024-le-deuxieme-acte-de-quentin-dupieux-satire-dans-le-vide-20240513_QOKEGQL2ZBB6LHKQNE5OFEBR6U/"
    },
    {
        "title": "Le metteur en sc\u00e8ne iranien Mohammad Rasoulof, condamn\u00e9 \u00e0 cinq ans de prison et s\u00e9lectionn\u00e9 au festival de Cannes, annonce avoir fui l\u2019Iran",
        "summary": "Le c\u00e9l\u00e8bre cin\u00e9aste iranien Mohammad Rasoulof, condamn\u00e9 \u00e0 cinq\u00a0ans de prison dans son pays, a annonc\u00e9 lundi avoir fui l\u2019Iran, \u00e0 la veille de l\u2019ouverture du festival de Cannes o\u00f9 doit \u00eatre projet\u00e9 son dernier film et o\u00f9 il est attendu, selon son avocat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/le-metteur-en-scene-iranien-mohammad-rasoulof-condamne-a-mort-et-selectionne-au-festival-de-cannes-annonce-avoir-fui-liran-20240513_WOKXGE62QJGWLH6OMF6OTUQOZA/"
    },
    {
        "title": "Hausse des amendes, pouvoir d\u2019enqu\u00eate dans les r\u00e9dactions... ce que contient le rapport parlementaire sur la TNT",
        "summary": "Apr\u00e8s plusieurs mois de travail de sa commission d\u2019enqu\u00eate, le d\u00e9put\u00e9 LFI Aur\u00e9lien Saintoul pr\u00e9sente ce mardi son rapport contenant 47\u00a0propositions. En exclusivit\u00e9, \u00abLib\u00e9\u00bb en d\u00e9voile les principales.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/hausse-des-amendes-pouvoir-denquete-dans-les-redactions-ce-que-contient-le-rapport-parlementaire-sur-la-tnt-20240513_ZQFACYZXTJHPVJGIJBNFIQZRGY/"
    },
    {
        "title": "Commission parlementaire sur la TNT : Aur\u00e9lien Saintoul, le d\u00e9put\u00e9 LFI qui a touch\u00e9 au poste",
        "summary": "Pugnace, le rapporteur de la commission d\u2019enqu\u00eate sur la TNT est, \u00e0 35 ans, un pur produit de la formation m\u00e9lenchoniste, notamment dans son rapport aux m\u00e9dias.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/aurelien-saintoul-le-depute-lfi-qui-a-touche-au-poste-20240513_TOGUOK7Z3FGG3NVWHUDDXJMPDE/"
    },
    {
        "title": "#MeToo\u00a0cin\u00e9ma : le producteur Alain Sarde vis\u00e9 par les t\u00e9moignages de neuf femmes",
        "summary": "Dans une enqu\u00eate publi\u00e9e ce lundi 13\u00a0mai, \u00e0 la veille de l\u2019ouverture du Festival de Cannes, le magazine \u00abElle\u00bb a recueilli les t\u00e9moignages de neuf femmes contre le producteur star accus\u00e9 de viols, d\u2019agressions sexuelles et de harc\u00e8lement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/metoo-cinema-le-producteur-alain-sarde-vise-par-les-temoignages-de-neuf-femmes-20240513_ZNQSULEEJVBILKEZHS6Q4TLXO4/"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes 2024\u00a0: J-1, et d\u00e9j\u00e0 un climat volcanique",
        "summary": "Alors, gr\u00e8ve ou pas gr\u00e8ve\u00a0? La vague #MeToo d\u00e9ferlera-t-elle sur la Croisette\u00a0? Qui va survoler la comp\u00e9tition\u00a0? A la veille de l\u2019ouverture du Festival, \u00abLib\u00e9ration\u00bb fait le point sur tout ce qui fait l\u2019actu de Cannes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/festival-de-cannes-2024-j-1-et-deja-un-climat-volcanique-20240513_JZPALOVFQZG2XEUTEDVTPA3OEY/"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : autour de Kharkiv, \u00ables\u00a0gens n\u2019\u00e9vacuent pas, ils sont en train de s\u2019enfuir\u00bb",
        "summary": "Un an et demi apr\u00e8s la contre-offensive de Kyiv, le front situ\u00e9 dans\u00a0le\u00a0nord-est du pays est en train de rena\u00eetre. Le spectre d\u2019une\u00a0nouvelle occupation plane et met en exergue les insuffisances des\u00a0lignes\u00a0de\u00a0fortification ukrainiennes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/guerre-en-ukraine-autour-de-kharkiv-les-gens-nevacuent-pas-ils-sont-en-train-de-senfuir-20240513_OSANFU6JSVC3ZCXBH3RZWNS3BE/"
    },
    {
        "title": "Du \u00abClub Doroth\u00e9e\u00bb \u00e0 l\u2019Eurovision, les mauvais combats de S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
        "summary": "L\u2019ancienne candidate \u00e0 la pr\u00e9sidentielle et chroniqueuse chez Hanouna d\u00e9nonce le show musical europ\u00e9en qu\u2019elle consid\u00e8re comme un \u00abconcours de laideur, de vulgarit\u00e9, de grossi\u00e8ret\u00e9 et d\u2019exhibitionnisme\u00bb. Une erreur d\u2019analyse dont l\u2019ex-socialiste est malheureusement coutumi\u00e8re.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/du-club-dorothee-a-leurovision-les-mauvais-combats-de-segolene-royal-20240513_S5MC7QSJERGOFNZVKMYGHUEVHI/"
    },
    {
        "title": "\u00abAlerte extr\u00eamement grave\u00bb\u00a0: mais pourquoi certains Parisiens ont-ils re\u00e7u un message alarmant sur leurs portables\u00a0?",
        "summary": "A 20 heures, ce lundi 13\u00a0mai, des Parisiens ont re\u00e7u un message inqui\u00e9tant sur leur t\u00e9l\u00e9phone portable accompagn\u00e9 d\u2019une sonnerie stridente. La pr\u00e9fecture de Police confirme avoir test\u00e9 le dispositif FR-Alert en vue des Jeux olympiques. Une explication d\u00e9mentie par le minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/alerte-extremement-grave-mais-pourquoi-ce-message-aussi-alarmant-est-il-arrive-sur-certains-portables-20240513_NPNASUOBNFA3HDSGZ4RR6TTGLI/"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes\u00a0: \u00e0 Amiens, Manon Aubry trouve un espace pour parler social",
        "summary": "Parasit\u00e9e depuis plusieurs semaines par le sujet de Gaza et des d\u00e9clarations pol\u00e9miques de Jean-Luc M\u00e9lenchon, la t\u00eate de liste LFI aux europ\u00e9ennes \u00e9tait ce lundi 13\u00a0mai \u00e0 Amiens, avec Fran\u00e7ois Ruffin, pour retrouver de l\u2019oxyg\u00e8ne sur les piquets de gr\u00e8ve de Picardie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/europeennes-a-amiens-manon-aubry-trouve-un-espace-pour-parler-social-20240513_26UMJNSDGVARJCQG5A4SICSNXE/"
    }
]