[
    {
        "title": "C\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des Jeux paralympiques\u00a0: la vasque rallum\u00e9e, la flamme raviv\u00e9e",
        "summary": "Plus de deux semaines apr\u00e8s la cl\u00f4ture des Jeux olympiques, \u00abLib\u00e9\u00bb a remis le couvert \u00e0 l\u2019occasion de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des Jeux paralympiques de Paris\u00a02024 ce mercredi 28\u00a0ao\u00fbt. Revivez les temps fort de ce grand spectacle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/en-direct-ceremonie-douverture-des-jeux-paralympiques-suivez-la-soiree-concoctee-par-thomas-jolly-a-paris-sur-le-site-de-liberation-20240828_AMCGKPA3NFBZ5CYNBXEOV4LXVI/"
    },
    {
        "title": "Pleins feux sur les Jeux paralympiques\u00a02024 : \u00abPour les athl\u00e8tes, \u00e7a va \u00eatre un boost de fou\u00bb",
        "summary": "Inaugur\u00e9s mercredi 28 ao\u00fbt par une c\u00e9r\u00e9monie et un d\u00e9fil\u00e9 de 4\u00a0400 parathl\u00e8tes au c\u0153ur de Paris, les Jeux devraient \u00e0 nouveau \u00eatre port\u00e9s par la ferveur populaire. La France et ses 237 repr\u00e9sentants visent un top 8 jamais atteint au tableau des m\u00e9dailles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/pleins-feux-sur-les-jeux-paralympiques-2024-pour-les-athletes-ca-va-etre-un-boost-de-fou-20240828_VIWLC3PN4JBUBCXTXLRVUV2HTU/"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques de Paris, une derni\u00e8re dose de magie",
        "summary": "Vibrer \u00e0 nouveau collectivement au-del\u00e0 des diff\u00e9rences, apr\u00e8s deux semaines de d\u00e9sillusions politiques\u00a0: c\u2019est ce que l\u2019on attend de ces nouvelles comp\u00e9titions. L\u2019occasion aussi de mettre en lumi\u00e8re la place des personnes handicap\u00e9es dans la soci\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/jeux-paralympiques-de-paris-une-derniere-dose-de-magie-20240828_RY676BQQSBCRJFQJ27FW2D3LSY/"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques 2024\u00a0: Marie Patouillet, Sandrine Martinet, Alex Portal... Les dix athl\u00e8tes fran\u00e7ais \u00e0 suivre",
        "summary": "Ils sont tout jeunes ou plus exp\u00e9riment\u00e9s, n\u2019ont connu que Tokyo ou entament leurs sixi\u00e8mes paralympiades\u00a0: en natation, cyclisme ou au rugby fauteuil, passage en revue de parathl\u00e8tes tricolores qui portent haut l\u2019espoir de m\u00e9dailles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-2024-marie-patouillet-sandrine-martinet-alex-portal-les-dix-athletes-francais-a-suivre-20240828_LWZXENFNSJFX3MHZIEK2TLFF2E/"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques 2024\u00a0: sono, pleurs de b\u00e9b\u00e9s, pr\u00e9pa mentale\u2026 comment les athl\u00e8tes se sont pr\u00e9par\u00e9s au bruit du public",
        "summary": "Habitu\u00e9s \u00e0 concourir dans l\u2019anonymat, les parasportifs vont se retrouver pendant les jeux face \u00e0 des tribunes remplies par des milliers de supporteurs. Une situation \u00e0 laquelle chacun se pr\u00e9pare \u00e0 sa mani\u00e8re.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-2024-sono-pleurs-de-bebes-prepa-mentale-comment-les-athletes-se-sont-prepares-au-bruit-du-public-20240828_HHTADAW6IFEKZP372GE42TMWVA/"
    },
    {
        "title": "Radicalisation, volont\u00e9 d\u2019aller combattre \u00e0 Gaza, rep\u00e9rages\u2026 Que sait-on du suspect de l\u2019attentat contre la synagogue de La Grande-Motte\u00a0?",
        "summary": "L\u2019homme, soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019\u00eatre l\u2019auteur de l\u2019incendie et de l\u2019explosion devant la synagogue de La Grande-Motte samedi 24\u00a0ao\u00fbt, aurait fait des rep\u00e9rages dans les semaines pr\u00e9c\u00e9dant les faits, affirme le Parquet national antiterroriste.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/radicalisation-volonte-daller-combattre-a-gaza-reperages-que-sait-on-du-suspect-de-lattentat-contre-la-synagogue-de-la-grande-motte-20240828_62CS77UOT5BP3PDXX7B4CSSG2M/"
    },
    {
        "title": "Affaire St\u00e9phane Plaza\u00a0: l\u2019animateur absent de son proc\u00e8s pour violences conjugales, l\u2019audience report\u00e9e au 9 janvier",
        "summary": "L\u2019animateur de M6, convoqu\u00e9 ce mercredi 28\u00a0ao\u00fbt pour des faits de \u00abviolences habituelles\u00bb physiques ou psychologiques \u00abpar concubin\u00bb sur deux ex-compagnes, n\u2019\u00e9tait pas pr\u00e9sent au tribunal pour des raisons de \u00absant\u00e9 mentale\u00bb. Les juges ont report\u00e9 l\u2019audience au 9 janvier, afin de lui laisser la possibilit\u00e9 de se d\u00e9fendre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/affaire-stephane-plaza-lanimateur-absent-de-son-proces-pour-violences-conjugales-20240828_IY2JBFMP65DIBK3CPZOLFRGLOY/"
    },
    {
        "title": "Le fondateur de Telegram Pavel Durov mis en examen et plac\u00e9 sous contr\u00f4le judiciaire",
        "summary": "Le cr\u00e9ateur de la messagerie crypt\u00e9e a \u00e9t\u00e9 mis en examen ce mercredi 28\u00a0ao\u00fbt et plac\u00e9 sous contr\u00f4le judiciaire. Il avait \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue samedi pour des accusations relatives aux contenus illicites circulant sur Telegram, ainsi que son manque de coop\u00e9ration avec les autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/le-fondateur-de-telegram-pavel-durov-presente-a-un-juge-apres-la-fin-de-sa-garde-a-vue-20240828_L7D3NN2T3BA5FHJPGERGM3QJUY/"
    },
    {
        "title": "Olivier Faure\u00a0: \u00abLes socialistes ne seront pas les suppl\u00e9tifs du macronisme\u00bb",
        "summary": "Le premier secr\u00e9taire du PS d\u00e9fend la position du NFP, qui rejette tout dialogue avec l\u2019Elys\u00e9e depuis le refus de nommer Lucie Castets \u00e0 Matignon. Les universit\u00e9s d\u2019\u00e9t\u00e9 socialistes, qui s\u2019ouvrent jeudi 29 ao\u00fbt, pourraient \u00eatre la sc\u00e8ne d\u2019une fronde interne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/olivier-faure-les-socialistes-ne-seront-pas-les-suppletifs-du-macronisme-20240828_HD74ZL7FQVHWJJHFUO5UHXNVLI/"
    },
    {
        "title": "A Radio France, une rentr\u00e9e pour tenter de repartir du bon pied ?",
        "summary": "Gros travaux chez France Bleu, grilles de programmes assez stables dans les autres stations du groupe et grands mouvements dans l\u2019\u00e9quipe dirigeante donnent le \u00abla\u00bb de la nouvelle saison du groupe audiovisuel public.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/a-radio-france-une-rentree-pour-tenter-de-repartir-du-bon-pied-20240828_XILRPJ4IZBBYBCVOQMG4ECMFQE/"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9cologie, le vert de la guerre selon Pierre Charbonnier",
        "summary": "Dans son essai, le philosophe rompt avec le \u00abpacifisme lib\u00e9ral\u00bb des Lumi\u00e8res et l\u2019h\u00e9ritage pacifiste et libertaire de l\u2019\u00e9cologie, estimant que les grandes puissances devraient imposer la transition environnementale au monde entier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/lecologie-le-vert-de-la-guerre-selon-pierre-charbonnier-20240828_MQBVF5KBSZEDJGSUSA6SXMANQI/"
    },
    {
        "title": "Rentr\u00e9e sociale\u00a0: apr\u00e8s l\u2019appel \u00e0 manifester de LFI, les syndicats veulent \u00abfaire monter les choses\u00bb",
        "summary": "La CGT, la FSU et Solidaires vont se mobiliser ensemble pour demander l\u2019abrogation de la r\u00e9forme des retraites, une hausse des salaires et un meilleur maillage territorial de services publics. La date du 1er\u00a0octobre a \u00e9t\u00e9 choisie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/rentree-sociale-apres-lappel-a-manifester-de-lfi-les-syndicats-veulent-faire-monter-les-choses-20240828_2M6ODXLQZFFNRGZHFURMSXU2TY/"
    },
    {
        "title": "Telegram\u00a0: chien \u00e0 capuche, nomadisme, s\u00e9curisation\u2026 Cinq choses \u00e0 savoir sur une messagerie qui d\u00e9range",
        "summary": "Depuis samedi, Pavel Durov, fondateur de l\u2019application controvers\u00e9e, est entre les mains de la justice fran\u00e7aise. Pour tenter d\u2019\u00e9clairer son arrestation, \u00abLib\u00e9\u00bb revient sur cinq points \u00e0 conna\u00eetre sur Telegram, de ses origines anti-Kremlin \u00e0 ses ambivalences.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/telegram-chien-a-capuche-nomadisme-securisation-cinq-choses-a-savoir-sur-une-messagerie-qui-derange-20240828_VWL5J5L245EBTLCCHA72DZBJHQ/"
    },
    {
        "title": "Au Venezuela, un remaniement, une manifestation et la crise qui continue",
        "summary": "Un mois jour pour jour apr\u00e8s la r\u00e9\u00e9lection contest\u00e9e de Nicol\u00e1s Maduro, aucune sortie de crise ne se profile. Un remaniement minist\u00e9riel, mardi 27 ao\u00fbt, confirme que le pouvoir s\u2019enferme dans une logique de r\u00e9pression de l\u2019opposition, qui revendique la victoire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/au-venezuela-un-remaniement-une-manifestation-et-la-crise-qui-continue-20240828_HXAQZU3RDJH6DEVKJFMHFYJSEI/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9sistance en Birmanie\u00a0: \u00abLa junte militaire n\u2019h\u00e9site pas \u00e0 tout d\u00e9truire\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s la reprise de Loikaw lundi par l\u2019arm\u00e9e, Khun Bedu, \u00e0\u00a0la\u00a0t\u00eate\u00a0de\u00a0l\u2019un des plus importants groupes de r\u00e9sistance au g\u00e9n\u00e9ral Min Aung Hlaing, les\u00a0KNDF, d\u00e9crit les difficult\u00e9s humaines provoqu\u00e9es par cette guerre et\u00a0le\u00a0manque de munitions. Sans\u00a0perdre\u00a0l\u2019espoir de\u00a0reprendre le\u00a0dessus.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/resistance-en-birmanie-la-junte-militaire-nhesite-pas-a-tout-detruire-20240828_F2I32MUIFFFZNNMQXRLIIRYWQU/"
    },
    {
        "title": "La gauche doit renouer avec la pratique du \u00abcontre-gouvernement\u00bb",
        "summary": "L\u2019instauration d\u2019un \u00abcontre-gouvernement\u00bb compenserait le renvoi du NFP \u00e0 une position d\u2019opposition et permettrait d\u2019assurer une incarnation des id\u00e9es de la gauche dans l\u2019exercice du pouvoir ex\u00e9cutif, estime l\u2019avocat Vincent Brengarth.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/la-gauche-doit-renouer-avec-la-pratique-du-contre-gouvernement-20240828_K2YMCZZDXRFGFEOCEJR6Z5PZ3E/"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques 2024\u00a0: la paranatation fran\u00e7aise brasse large, de\u00a017 \u00e0 49\u00a0ans",
        "summary": "Parmi les 14 s\u00e9lectionn\u00e9s, zoom sur la primo-paralympienne Assya Maurin-Espiau et le pilier surm\u00e9daill\u00e9 David Sm\u00e9tanine, qui participe \u00e0 ses sixi\u00e8mes jeux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-2024-la-paranatation-francaise-brasse-large-de-17-a-49-ans-20240828_G5EBHK4DNVDTTDE6HYB3D5N2IU/"
    },
    {
        "title": "Matignon\u00a0: \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e, la poursuite des discussions et le pari des dissensions",
        "summary": "La reprise des \u00e9changes \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e n\u2019a apport\u00e9 mercredi aucune issue. La gauche comme la droite sont confront\u00e9es \u00e0 des tensions internes autour des strat\u00e9gies adopt\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/matignon-a-lelysee-la-poursuite-des-discussions-et-le-pari-des-dissensions-20240828_FJBNSEBVOFCWHIONDZC7SJIYAQ/"
    },
    {
        "title": "Nos critiques des sorties cin\u00e9ma de la semaine : \u00abSeptembre sans attendre\u00bb, \u00abLa Prisonni\u00e8re de Bordeaux\u00bb, \u00abLa Nuit se tra\u00eene\u00bb...",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans les sorties cin\u00e9ma de ce mercredi 28 ao\u00fbt, avec aussi \u00abDreaming Walls\u00bb, \u00abla Belle Affaire\u00bb, \u00abParadise is Burning\u00bb,  \u00abToubib\u00bb. Bandes-annonces \u00e0 l\u2019appui.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/nos-critiques-des-sorties-cinema-de-la-semaine-septembre-sans-attendre-la-prisonniere-de-bordeaux-la-nuit-se-traine-20240828_XSSUJ4GHMJCV7KR6DAYS2EODEI/"
    },
    {
        "title": "Une \u00abplong\u00e9e dans la psych\u00e9 humaine\u00bb\u00a0: dans les archives de l\u2019APA, au service secret des journaux intimes",
        "summary": "Depuis plus de trente\u00a0ans, l\u2019Association pour l\u2019autobiographie et le patrimoine autobiographique recueille les carnets de monsieur et madame Tout-le-Monde pour alimenter la recherche, raconter une \u00e9poque et r\u00e9habiliter un genre litt\u00e9raire m\u00e9pris\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/une-plongee-dans-la-psyche-humaine-dans-les-archives-de-lapa-au-service-secret-des-journaux-intimes-20240828_CK5TKRAPO5G5BAV3F4ZARF3V2I/"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques 2024 : une c\u00e9r\u00e9monie toute \u00e0 l\u2019ouverture",
        "summary": "Les Paralympiades ont d\u00e9but\u00e9 ce mercredi soir, place de la Concorde, avec une f\u00eate chor\u00e9graphi\u00e9e qui c\u00e9l\u00e9brait l\u2019inclusion.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-2024-une-ceremonie-toute-a-louverture-20240829_ZBUIRUROY5FLXFLB27644AUESY/"
    },
    {
        "title": "Paranatation aux Jeux de Paris 2024\u00a0: les espoirs de m\u00e9dailles d\u2019Ugo Didier et Alex Portal, comme des moissons dans l\u2019eau",
        "summary": "Les deux athl\u00e8tes de 22\u00a0ans chacun, tous les deux \u00e9l\u00e8ves ing\u00e9nieurs, devraient briller dans les bassins paralympiques de Paris 2024, et pourraient rapporter des breloques d\u00e8s ce jeudi 29 ao\u00fbt \u00e0 la d\u00e9l\u00e9gation tricolore.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/paranatation-aux-jeux-de-paris-2024-les-espoirs-de-medailles-dugo-didier-et-alex-portal-comme-des-moissons-dans-leau-20240829_WR7E4TFCMRHU7CU7YPYOHMKGVQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abAller aux Jeux paralympiques, c\u2019est un r\u00eave qui devient r\u00e9alit\u00e9\u00bb\u00a0: les Fran\u00e7ais pr\u00eats \u00e0 faire briller la boccia, sport roi du handicap lourd",
        "summary": "Port\u00e9s par \u00ableur star\u00bb Sonia Heckel, les Bleus veulent mettre \u00e0 l\u2019honneur, aux Jeux de Paris 2024, la discipline alliant strat\u00e9gie et pr\u00e9cision, proche de la p\u00e9tanque. Pratiqu\u00e9e par les personnes en fauteuil avec un handicap s\u00e9v\u00e8re, la boccia est aussi vecteur d\u2019inclusion et de socialisation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/aller-aux-jeux-paralympiques-cest-un-reve-qui-devient-realite-les-francais-prets-a-faire-briller-la-boccia-sport-roi-du-handicap-lourd-20240829_UN5YCSGRLRAF3EBXICEZLGAADE/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Premier ministre\u00a0: avant sa r\u00e9union avec Emmanuel Macron, Carole Delga plaide pour \u00abun gouvernement rapidement\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique est cens\u00e9 recevoir \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e ce jeudi 29\u00a0ao\u00fbt dans la matin\u00e9e les repr\u00e9sentants des \u00e9lus locaux, pour une cinqui\u00e8me journ\u00e9e de consultations destin\u00e9es \u00e0 faire \u00e9merger un nom pour Matignon.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-direct-nouveau-premier-ministre-emmanuel-macron-consulte-encore-et-toujours-le-ps-se-reunit-20240829_2RV3QCCZABADLL4AVCFA4II4BY/"
    },
    {
        "title": "Retour de\u00a0Cama\u00efeu : \u00e0 vos marques, pr\u00eats, portez",
        "summary": "Liquid\u00e9e en 2022, la marque de v\u00eatements f\u00e9minins rena\u00eet ce jeudi sous le pavillon du leader fran\u00e7ais de l\u2019habillement masculin Celio, qui entend \u00e9toffer son offre dans un march\u00e9 de l\u2019habillement domin\u00e9 par les g\u00e9ants \u00e9trangers.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/retour-de-camaieu-a-vos-marques-prets-portez-20240829_ZZYTD3OZHVCN3IYMZBMZWK3SFE/"
    },
    {
        "title": "Dans le Sud-Liban, le Hezbollah en ma\u00eetre du jeu",
        "summary": "Depuis sa cr\u00e9ation dans les ann\u00e9es 80, le parti-milice chiite profite d\u2019un pouvoir h\u00e9g\u00e9monique dans cette partie du pays. Alors que la guerre fait rage, plong\u00e9e dans les m\u00e9moires de la r\u00e9gion, le long de la fronti\u00e8re avec Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/dans-le-sud-liban-le-hezbollah-en-maitre-du-jeu-20240829_5Z7WXD2WWFD37PLFW3D57YRHSE/"
    },
    {
        "title": "Macron part en voyage d\u2019affaires en Serbie avec le pr\u00e9sident national-populiste",
        "summary": "Emmanuel Macron se rend jeudi dans la Serbie du pr\u00e9sident Vucic pour une visite de deux jours. Malgr\u00e9 les atteintes aux droits humains et la proximit\u00e9 du r\u00e9gime serbe avec Moscou, la vente de douze Rafale devrait \u00eatre officialis\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/macron-part-en-voyage-daffaires-en-serbie-avec-le-president-national-populiste-20240829_3ZN3GD5QQREBBBI3RUJUHGUQ6Y/"
    },
    {
        "title": "Reprise de Cama\u00efeu\u00a0: \u00abPeut-on parler d\u2019un retour quand 2\u00a0600 personnes ne retrouveront pas leur emploi\u00a0?\u00bb",
        "summary": "Licenci\u00e9s il y a pr\u00e8s de deux\u00a0ans, apr\u00e8s la liquidation de l\u2019enseigne de pr\u00eat-\u00e0-porter f\u00e9minin, pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des anciens salari\u00e9s de Cama\u00efeu n\u2019ont pas retrouv\u00e9 de travail. La nouvelle de la relance de la marque, dans le giron de Celio, leur laisse un go\u00fbt amer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/reprise-de-camaieu-peut-on-parler-dun-retour-quand-2-600-personnes-ne-retrouveront-pas-leur-emploi-20240829_VA4EX3UFKRDIBHSOA6MVYFLMRE/"
    },
    {
        "title": "Journaux intimes\u00a0: \u00abJe crois que je veux donner une forme \u00e0 la vie qui passe\u00bb",
        "summary": "Pourquoi couche-t-on ses pens\u00e9es et son quotidien sur du papier\u00a0? Trois diaristes, de trois g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes, esquissent une r\u00e9ponse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/journaux-intimes-je-crois-que-je-veux-donner-une-forme-a-la-vie-qui-passe-20240828_DP7A5MGMKJDCLFCCAHR5I5WIWM/"
    },
    {
        "title": "Lucie Castets l\u00e2che son poste \u00e0 la mairie de Paris pour poursuivre sa jeune carri\u00e8re politique",
        "summary": "Directrice des finances et des achats de la capitale, la candidate \u00e0 Matignon \u00abmet un terme\u00bb \u00e0 ses fonctions, sans pour autant d\u00e9missionner, afin de continuer son combat \u00abpour l\u2019union de la gauche\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/lucie-castets-lache-son-poste-a-la-mairie-de-paris-pour-poursuivre-sa-jeune-carriere-politique-20240829_ABAZJKIHOBCHBFB6SLXOWMZMEI/"
    },
    {
        "title": "Les best sellers du design : le tire-bouchon Anna G, Mendini \u00e0 prix d\u2019ami",
        "summary": "Vendus \u00e0 plusieurs millions d\u2019exemplaires depuis leur conception, ces objets sont devenus les marqueurs d\u2019une \u00e9poque ou des ic\u00f4nes r\u00e9volutionnaires du design. Dans le deuxi\u00e8me \u00e9pisode, un ouvre-bouteille ludique con\u00e7u il y a trente ans par Alessandro Mendini en hommage \u00e0 une amie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/design/les-best-sellers-du-design-le-tire-bouchon-anna-g-mendini-a-prix-dami-20240829_EGOBCARA6ND6JH5TCICY6DY4FY/"
    },
    {
        "title": "France Culture a-t-elle retir\u00e9 les r\u00e9f\u00e9rences marxistes de la lettre d\u2019un jeune ouvrier d\u00e9c\u00e9d\u00e9\u00a0?",
        "summary": "Des internautes ont remarqu\u00e9 que la lettre poignante d\u2019un ouvrier partag\u00e9e par France Culture a fait l\u2019objet de modifications. La cha\u00eene explique avoir partag\u00e9 deux versions envoy\u00e9es par sa famille. Ce que les proches du d\u00e9funt confirment.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/france-culture-a-t-elle-retire-les-references-marxistes-de-la-lettre-dun-jeune-ouvrier-decede-20240829_XRWQ3J65CZA4ZNG4GUCYHXGAEA/"
    },
    {
        "title": "\u00abUne trag\u00e9die\u00bb : plus de 2\u00a0000 enfants dorment encore dans la rue en France, alerte l\u2019Unicef",
        "summary": "L\u2019agence de l\u2019ONU et la F\u00e9d\u00e9ration des acteurs de la solidarit\u00e9 (FAS) publient ce jeudi 29\u00a0ao\u00fbt un rapport \u00abalarmant\u00bb sur cette situation qui \u00abempire d\u2019ann\u00e9e en ann\u00e9e\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/une-tragedie-plus-de-2-000-enfants-dorment-encore-dans-la-rue-en-france-alerte-lunicef-20240829_B2B6ED3PVNGR3M3UV52SPGHQNY/"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques 2024\u00a0: \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture, les Phryges en folie hors des cam\u00e9ras",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 stars des JO, les mascottes rouges ont fait le show mercredi soir entre ola, jeux d\u2019enfants et pop-corn. Peu diffus\u00e9es en direct \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, ces fac\u00e9ties ont \u00e9t\u00e9 film\u00e9es et publi\u00e9es sur les r\u00e9seaux sociaux par des amateurs pr\u00e9sents \u00e0 la Concorde.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-2024-a-la-ceremonie-douverture-les-phryges-en-folie-hors-des-cameras-20240829_QB7WLHERDJEIHC6LZTYRHASJXY/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Jeux Paralympiques de Paris\u00a02024\u00a0: les premi\u00e8res \u00e9preuves ont d\u00e9but\u00e9",
        "summary": "Apr\u00e8s les festivit\u00e9s de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture, place au sport ce jeudi 29\u00a0ao\u00fbt. Jusqu\u2019au dimanche 8\u00a0septembre, les athl\u00e8tes paralympiques vont faire de Paris leur terrain de jeux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/en-direct-jeux-paralympiques-de-paris-2024-les-premieres-epreuves-ont-debute-20240829_OF5DBUTO2JD5TOI24O5RFBPWQI/"
    },
    {
        "title": "Pourquoi Macron prend tout son temps pour remplacer Attal",
        "summary": "Le Pr\u00e9sident n\u2019a toujours pas trouv\u00e9 de successeur \u00e0 son Premier ministre d\u00e9missionnaire. Une situation qui commence \u00e0 agacer voire inqui\u00e9ter, \u00e0 gauche comme \u00e0 droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/pourquoi-macron-prend-tout-son-temps-pour-remplacer-attal-20240829_JDLEES5PB5DKZM2RZUNIFSIGNU/"
    },
    {
        "title": "Avant son universit\u00e9 d\u2019\u00e9t\u00e9, le Parti socialiste re-re-re-re-d\u00e9terre la hache de guerre",
        "summary": "Alors que s\u2019ouvrent leurs rencontres estivales ce jeudi 29\u00a0ao\u00fbt et malgr\u00e9 deux mois d\u2019unit\u00e9, le PS se d\u00e9chire sur la question Matignon. Les opposants \u00e0 Olivier Faure lui reprochent d\u2019avoir \u00abboud\u00e9\u00bb le second round des discussions avec Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/avant-son-universite-dete-le-parti-socialiste-re-re-re-re-deterre-la-hache-de-guerre-20240829_GU2QPZSHCJDF7EM6SJWNSVT77Q/"
    },
    {
        "title": "Le Canada est devenu le quatri\u00e8me plus gros \u00e9metteur de CO2 en\u00a02023 \u00e0 cause de ses feux de for\u00eat",
        "summary": "Avec 15\u00a0millions d\u2019hectares partis en fum\u00e9e l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re, le pays a rejet\u00e9 2\u00a0371 m\u00e9gatonnes de carbone, passant de la onzi\u00e8me \u00e0 la quatri\u00e8me place des plus grands \u00e9metteurs au monde.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/le-canada-est-devenu-le-quatrieme-plus-gros-emetteur-de-co2-en-2023-a-cause-de-ses-feux-de-foret-20240829_5JMRXSLLCFAFTHPDWU6GBPR7NA/"
    },
    {
        "title": "Cinq palestiniens tu\u00e9s en Cisjordanie, Isra\u00ebl dit avoir ramen\u00e9 le corps d\u2019un otage\u2026 L\u2019actu du conflit au Proche-Orient ce jeudi 29\u00a0ao\u00fbt",
        "summary": "L\u2019essentiel des informations sur la guerre entre le Hamas et Isra\u00ebl ce jeudi 29\u00a0ao\u00fbt.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/cinq-palestiniens-tues-en-cisjordanie-israel-dit-avoir-ramene-le-corps-dun-otage-lactu-du-conflit-au-proche-orient-ce-jeudi-29-aout-20240829_ZIALPEDHARAF7AZOVA3AEWUXGM/"
    },
    {
        "title": "\u00abLes Anneaux de pouvoir\u00bb tournent en rond",
        "summary": "Apr\u00e8s une saison inaugurale moins magistrale qu\u2019esp\u00e9r\u00e9e, la s\u00e9rie d\u00e9riv\u00e9e du \u00abSeigneur des anneaux\u00bb sort un deuxi\u00e8me volet, trop mou et aux cadres d\u00e9nu\u00e9s de souffle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/series/les-anneaux-de-pouvoir-tournent-en-rond-20240829_4ZZ4IIT7YNFT5O66GDFFYXQ6MI/"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES \u2013\u00a0Les moments forts de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des Jeux paralympiques 2024",
        "summary": "Avec 50\u00a0000 spectateurs, 140 danseurs et un d\u00e9fil\u00e9 de 168 d\u00e9l\u00e9gations, l\u2019\u00e9v\u00e9nement orchestr\u00e9 par Thomas Jolly sur la place de la Concorde, mercredi 28 ao\u00fbt \u00e0 Paris, a offert du grand spectacle et c\u00e9l\u00e9br\u00e9 l\u2019inclusion.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/en-images-les-moments-forts-de-la-ceremonie-douverture-des-jeux-paralympiques-2024-20240829_OSEDIKVI4NHF5CJME555IWNZLE/"
    },
    {
        "title": "Nuisibles, moisissures et matelas \u00e0 m\u00eame le sol : le Conseil d\u2019Etat saisi sur la surpopulation de la maison d\u2019arr\u00eat de Tarbes",
        "summary": "L\u2019institution doit se prononcer, \u00e0 la suite de l\u2019audience de mercredi 28\u00a0ao\u00fbt, sur la requ\u00eate d\u00e9pos\u00e9es par six associations, dont l\u2019Observatoire international des prisons, pour am\u00e9liorer en urgence les conditions de vie dans l\u2019\u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire des Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/nuisibles-moisissures-et-matelas-a-meme-le-sol-le-conseil-detat-saisi-sur-la-surpopulation-de-la-maison-darret-de-tarbes-20240829_IGYOHVUDZVHWNG3RELHG5OVVEI/"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques 2024\u00a0: Marie Patouillet pose un regard meuf sur le paracyclisme",
        "summary": "Double m\u00e9daill\u00e9e de bronze \u00e0 Tokyo en paracyclisme sur piste et route, l\u2019athl\u00e8te fran\u00e7aise de 36\u00a0ans qui milite pour les droits LGBT concourt ce jeudi pour ses derniers Jeux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-2024-marie-patouillet-pose-un-regard-meuf-sur-le-paracyclisme-20240828_NQ53CSYE7JACHGVIH2IT4HRC7Q/"
    },
    {
        "title": "Nick Cave\u00a0: \u00abSi les gens n\u2019aiment pas ce\u00a0que je fais, je m\u2019en fous\u00bb",
        "summary": "A l\u2019occasion de la sortie de l\u2019euphorique et\u00a0surprenant \u00abWild God\u00bb, son\u00a018e\u00a0album avec\u00a0les\u00a0Bad Seeds, entretien fleuve avec le\u00a0chanteur australien, qui revient sur\u00a0son processus d\u2019\u00e9criture, sa vision de\u00a0la libert\u00e9 et\u00a0ses deuils familiaux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/nick-cave-si-les-gens-naiment-pas-ce-que-je-fais-je-men-fous-20240829_QVGD3NM5VVGITHKMM4KQDO334M/"
    },
    {
        "title": "Nu, Philippe Katerine enregistre sa premi\u00e8re chronique hebdomadaire pour France Inter",
        "summary": "Le chanteur et com\u00e9dien interviendra tous les jeudis \u00e0 8h55 pour un billet d\u2019humeur dans la matinale a annonc\u00e9 la station leader des audiences.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/nu-philippe-katerine-enregistre-sa-premiere-chronique-hebdomadaire-pour-france-inter-20240829_I2JLKA2HPNBTDDCEF4VDU5PE64/"
    },
    {
        "title": "Gabon\u00a0: un an apr\u00e8s le coup d\u2019Etat militaire, l\u2019ombre des Bongo plane encore sur le pays",
        "summary": "Ce vendredi 30\u00a0ao\u00fbt marquera le premier anniversaire du putsch qui mit un terme au long r\u00e8gne de la dynastie Bongo. Si le nouvel homme fort Brice Clotaire Oligui Nguema reste tr\u00e8s populaire, il est aussi un h\u00e9ritier du r\u00e9gime d\u00e9chu.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/gabon-un-an-apres-le-coup-detat-militaire-lombre-des-bongo-plane-encore-sur-le-pays-20240829_AY443E4TGZAA5IYHYSK236AWLI/"
    },
    {
        "title": "Lou Trotignon, poisson clown",
        "summary": "Avec son spectacle \u00abM\u00e9rou\u00bb, l\u2019humoriste non-binaire fait de son identit\u00e9 de genre une force et un \u00e9tendard pour garder la t\u00eate hors de l\u2019eau.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/lou-trotignon-poisson-clown-20240829_LS72LSLFTREXNBWDZTYR4YTRAY/"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions\u00a0: mini-championnat, barrages, tirage au sort\u2026 Tout comprendre au nouveau format de la comp\u00e9tition",
        "summary": "Fini, le classique syst\u00e8me \u00e0 huit poules avant les huiti\u00e8mes de finale. \u00abLib\u00e9ration\u00bb d\u00e9taille ce qui change en cette saison 2024-2025 de la comp\u00e9tition reine du football europ\u00e9en, dont le tirage au sort inaugural a lieu ce jeudi 29 ao\u00fbt.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/ligue-des-champions-mini-championnat-barrages-tirage-au-sort-tout-comprendre-au-nouveau-format-de-la-competition-20240829_5KOMBE5EQRFSXGDYSUPDOWD3PE/"
    },
    {
        "title": "Mort du gendarme Eric Comyn\u00a0: quels sont les ant\u00e9c\u00e9dents judiciaires du suspect\u00a0?",
        "summary": "Invoquant un profil de \u00ab r\u00e9cidiviste \u00bb, mais sur la base d\u2019informations parcellaires, de nombreux commentateurs se sont \u00e9tonn\u00e9s que le responsable pr\u00e9sum\u00e9 de la mort du gendarme soit en possession d\u2019un permis de conduire et en libert\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/mort-du-gendarme-eric-comyn-le-suspect-aurait-il-du-etre-en-prison-ou-prive-de-permis-20240829_733VT7474ND5BBUNLYQW6SGGHU/"
    },
    {
        "title": "Coll\u00e8ge Stanislas\u00a0: le d\u00e9put\u00e9 LFI Paul Vannier demande la\u00a0r\u00e9siliation du contrat avec l\u2019Etat",
        "summary": "Dans un courrier adress\u00e9 mercredi 28\u00a0ao\u00fbt au pr\u00e9fet francilien, l\u2019\u00e9lu lui demande d\u2019\u00abengager la proc\u00e9dure pouvant conduire \u00e0 la rupture du contrat d\u2019association\u00bb entre l\u2019Etat et l\u2019\u00e9tablissement catholique priv\u00e9, au c\u0153ur de r\u00e9v\u00e9lations sur des pratiques \u00e9ducatives r\u00e9pr\u00e9hensibles. Le d\u00e9put\u00e9 a \u00e9galement saisi le parquet de Paris.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/college-stanislas-le-depute-lfi-paul-vannier-demande-la-resiliation-du-contrat-avec-letat-20240829_WM3KYPYVQFGN3DDBLVYJJRBONE/"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques 2024\u00a0: Jonathan Hivernat, \u00able patron\u00bb discret de la brillante \u00e9quipe de France de rugby fauteuil",
        "summary": "Face \u00e0 une rude concurrence, les tricolores pourront compter sur l\u2019un des meilleurs joueurs offensifs du monde, leur capitaine \u00e0 la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 et la dext\u00e9rit\u00e9 impressionnantes, pour d\u00e9crocher une m\u00e9daille, sur le papier \u00e0 leur port\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-2024-jonathan-hivernat-le-patron-discret-de-la-brillante-equipe-de-france-de-rugby-fauteuil-20240829_NDSDPZ2BY5CEFFILAQ3OVGDPOA/"
    },
    {
        "title": "Le bassin m\u00e9diterran\u00e9en \u00abse transforme petit \u00e0 petit en steppes\u00bb \u00e0 cause du changement climatique",
        "summary": "La r\u00e9gion, au climat d\u00e9j\u00e0 aride, subit de plein fouet les effets du r\u00e9chauffement de la plan\u00e8te. Les paysages se d\u00e9sertifient sous l\u2019effet de la chaleur et des s\u00e9cheresses extr\u00eames et dans les sols, l\u2019eau se fait de plus en plus rare.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/le-bassin-mediterraneen-se-transforme-petit-a-petit-en-steppes-a-cause-du-changement-climatique-20240829_CFHLZJVCQNAGVLQQR6L3WZY6ZY/"
    },
    {
        "title": "Natation aux Jeux paralympiques 2024\u00a0: Gabriel dos Santos Araujo, le don d\u2019onduler",
        "summary": "Le prodige de 21\u00a0ans, adul\u00e9 au Br\u00e9sil, concourt dans la cat\u00e9gorie S2, celle des nageurs affect\u00e9s d\u2019une \u00abd\u00e9ficience grave\u00bb. Fort d\u2019un \u00abmental de champion\u00bb et d\u2019une coordination motrice stup\u00e9fiante, il vise trois m\u00e9dailles d\u2019or aux Jeux de Paris\u00a02024.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/natation-aux-jeux-paralympiques-2024-gabriel-dos-santos-araujo-le-don-donduler-20240829_JKUYVM4EMZHXTBT6SQK3NLPUVI/"
    },
    {
        "title": "Olivier Milleron, praticien hospitalier\u00a0: \u00abL\u2019id\u00e9e que le syst\u00e8me de sant\u00e9 est un march\u00e9 est fausse et toxique\u00bb",
        "summary": "Dans le \u00abGuide des intox sur notre syst\u00e8me de sant\u00e9\u00bb, paru le 28\u00a0ao\u00fbt, le docteur Olivier Milleron et le professeur Andr\u00e9 Grimaldi donnent des cl\u00e9s pour le comprendre, et des armes pour le d\u00e9fendre. Le premier r\u00e9pond aux questions de \u00abLib\u00e9ration\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/olivier-milleron-praticien-hospitalier-lidee-que-le-systeme-de-sante-est-un-marche-est-fausse-et-toxique-20240829_ODZKY2TJWBE5NLOMPQ4R4KLMOQ/"
    },
    {
        "title": "Pour le groupe scolaire palois L\u2019Immacul\u00e9e Conception, le jugement dernier approche",
        "summary": "Des enseignants pointent depuis des ann\u00e9es les entorses \u00e0 la la\u00efcit\u00e9 et les pressions dont ils font l\u2019objet de la part de la direction de cette \u00e9cole priv\u00e9e, nomm\u00e9e par l\u2019\u00e9v\u00eaque ultraconservateur Mgr Aillet. Ce jeudi, le chef d\u2019\u00e9tablissement, Christian Espeso, \u00e9tait convoqu\u00e9 par le Conseil acad\u00e9mique de l\u2019Education nationale afin d\u2019\u00e9valuer sa gouvernance.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/pour-le-groupe-scolaire-palois-limmaculee-conception-le-jugement-dernier-approche-20240829_UCLYAOOWLVEDDBIPUAU26Q6JL4/"
    },
    {
        "title": "Fermeture de l\u2019usine automobile MA France\u00a0: \u00abOn a \u00e9t\u00e9 jet\u00e9s comme des sacs-poubelle\u00bb",
        "summary": "Le 13\u00a0mai, l\u2019entreprise sous-traitante de Stellantis, derni\u00e8re usine automobile de Seine-Saint-Denis, a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e en liquidation judiciaire, laissant 400\u00a0salari\u00e9s et int\u00e9rimaires sans emploi. Depuis, une partie d\u2019entre eux luttent pour obtenir des compensations.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/fermeture-de-lusine-ma-france-on-a-ete-jetes-comme-des-sacs-poubelle-20240829_4S4G6BKFRNER3LB22CLPAEWWKY/"
    },
    {
        "title": "En Cisjordanie, J\u00e9nine et Tulkarem assi\u00e9g\u00e9s par l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne dit vouloir mener dans les territoires occup\u00e9s une op\u00e9ration antiterroriste \u00abpr\u00e9cise et focalis\u00e9e\u00bb, qui a d\u00e9j\u00e0 fait au moins 16 morts. Pour les Palestiniens, la chape de plomb s\u2019alourdit.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-cisjordanie-jenine-et-tulkarem-assieges-par-larmee-israelienne-20240829_COCY6KXISRCVNBEV3IFB6E6M5Y/"
    },
    {
        "title": "Que p\u00e8sent les frondeurs anti-NFP au sein du Parti socialiste\u00a0?",
        "summary": "Entre interventions m\u00e9diatiques et r\u00e9union des instances, les expressions se multiplient dans le PS pour pr\u00f4ner une prise de distance avec La France insoumise et avec le refus de censurer tout gouvernement qui ne serait pas emmen\u00e9 par Lucie Castets.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/que-pesent-les-frondeurs-anti-nfp-au-sein-du-parti-socialiste-20240829_QBHEVJJZXJGIFGCME6MVEOBMGQ/"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques 2024\u00a0: pour le taekwondo\u00efste fran\u00e7ais Bopha Kong, l\u2019espoir mis au tapis",
        "summary": "Le combattant de 43\u00a0ans \u00e0 l\u2019immense palmar\u00e8s a \u00e9chou\u00e9 ce jeudi 29\u00a0ao\u00fbt \u00e0 aller chercher la seule m\u00e9daille qui lui manquait encore. Entrav\u00e9 par une blessure au genou, l\u2019athl\u00e8te est sorti boulevers\u00e9 de la comp\u00e9tition.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-2024-pour-le-taekwondoiste-francais-bopha-kong-lespoir-mis-au-tapis-20240829_F2TDB4EZANCBHAPLH3RVEKJS6I/"
    },
    {
        "title": "Entre mon fils et Duolingo, l\u2019application a eu le dernier mot",
        "summary": "Huit mois apr\u00e8s avoir inscrit mon fils de 7\u00a0ans \u00e0 l\u2019application d\u2019apprentissage des langues, nous voici aussi accros l\u2019un que l\u2019autre, avec du vocabulaire et un peu de charge mentale en plus.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/entre-mon-fils-et-duolingo-lapplication-a-eu-le-dernier-mot-20240829_7B5HUQK3NJBN3ABI4KULKD2RKI/"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 une sc\u00e8ne politique balkanis\u00e9e en France, Emmanuel Macron file en Serbie",
        "summary": "Pas plus que le passage des chefs LR mercredi, celui des repr\u00e9sentants des \u00e9lus locaux jeudi n\u2019a permis d\u2019accoucher un nom pour Matignon. Le Pr\u00e9sident, qui se rend deux jours \u00e0 Belgrade, laisse entendre qu\u2019il tranchera d\u2019ici dimanche.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/face-a-une-scene-politique-balkanisee-en-france-emmanuel-macron-file-en-serbie-20240829_DF6DPKR7ZVB3XNW7Q6UQ5JHR3A/"
    },
    {
        "title": "Aux universit\u00e9 d\u2019\u00e9t\u00e9 du PS, une \u00abfi\u00e8vre interne\u00bb mod\u00e9r\u00e9e",
        "summary": "A Blois, les divergences sur les discussions avec le Pr\u00e9sident sont rest\u00e9es feutr\u00e9es. Avec en toile de fond le rapport tendu aux insoumis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/aux-universite-dete-du-ps-une-fievre-interne-moderee-20240829_44XFYC5V5VDINB3CSXYYAP2LGU/"
    },
    {
        "title": "Caroline Ducey\u00a0: \u00abPour moi, il allait de soi que tout serait simul\u00e9\u00bb sur le tournage du film \u00abRomance\u00bb",
        "summary": "Vingt-cinq ans apr\u00e8s la sortie de \u00abRomance\u00bb, l\u2019actrice revient dans un livre douloureux sur le tournage du film et accuse la cin\u00e9aste Catherine\u00a0Breillat d\u2019avoir organis\u00e9 un viol pour la v\u00e9rit\u00e9 d\u2019une sc\u00e8ne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/caroline-ducey-pour-moi-il-allait-de-soi-que-tout-serait-simule-sur-le-tournage-du-film-romance-20240829_7BLQPLNVSJBRVNZGYEJFLRZR6Y/"
    }
]