[
    {
        "title": "Au proc\u00e8s du braquage de Kim Kardashian, \u00abOmar le Vieux\u00bb et son fils \u00abd\u00e9vou\u00e9\u00bb",
        "summary": "La cour d\u2019assises de Paris a abord\u00e9, ce mercredi 30\u00a0avril, la personnalit\u00e9 d\u2019Aomar A\u00eft Khedache, principal accus\u00e9 dans le vol et la s\u00e9questration de la star, et celle de son fils, Harminy, soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 son chauffeur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/au-proces-du-braquage-de-kim-kardashian-omar-le-vieux-et-son-fils-devoue-20250430_Q4GHUCMOWZHEJFL77KQLM726E4/"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle 2027 : \u00abunie\u00bb, la gauche serait au second tour face au RN selon un sondage",
        "summary": "Selon un sondage Harris Interactive pour le magazine \u00abRegards\u00bb, 26\u00a0% des \u00e9lecteurs voteraient pour un candidat unique de la gauche. 20\u00a0% si les insoumis partaient seuls de leur c\u00f4t\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/presidentielle-2027-unie-la-gauche-serait-au-second-tour-face-au-rn-selon-un-sondage-20250430_HZFSRMRFKJDWPPTIAVK6U7I3MQ/"
    },
    {
        "title": "Les \u00e9carts de r\u00e9mun\u00e9ration entre PDG et salari\u00e9s ne cessent de se creuser",
        "summary": "Alors que les patrons ont vu leur r\u00e9mun\u00e9ration cro\u00eetre de 50\u00a0% en cinq\u00a0ans, une \u00e9tude d\u2019Oxfam portant sur 1984 entreprises dans 35 pays montre que les salari\u00e9s n\u2019ont gagn\u00e9 que 0,9\u00a0%.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/les-ecarts-de-remuneration-entre-pdg-et-salaries-ne-cessent-de-se-creuser-20250501_6Y4IMK7F4FD57BT37RMBBH5UYE/"
    },
    {
        "title": "Ouverture des boulangeries le 1er\u00a0Mai\u00a0: l\u2019occasion pour les mitrons de renouer avec les luttes de la Commune",
        "summary": "Depuis le XIXe\u00a0si\u00e8cle, les ouvriers boulangers et p\u00e2tissiers ont lutt\u00e9 pour d\u00e9fendre leurs conditions de travail dans un m\u00e9tier p\u00e9nible o\u00f9 il fallait p\u00e9trir la p\u00e2te et chauffer les fours. Par le pass\u00e9, ils ont arrach\u00e9 l\u2019interdiction du travail de nuit, pourquoi ne parviendraient-ils pas \u00e0 garder ce jour f\u00e9ri\u00e9, questionne l\u2019historien Etienne Hudon.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/ouverture-des-boulangeries-le-1er-mai-loccasion-pour-les-mitrons-de-renouer-avec-les-luttes-de-la-commune-20250430_6KG2QIUBGRGBPDU2TL6OECNQK4/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s l\u2019\u00e9volution des droits de douane annonc\u00e9e par Trump, les constructeurs automobiles dans le brouillard",
        "summary": "Plusieurs grands groupes, dont le fran\u00e7ais Stellantis, ont annonc\u00e9 ce mercredi 30 avril suspendre leurs pr\u00e9visions pour cette ann\u00e9e en raison de l\u2019incertitude cr\u00e9\u00e9e par la politique commerciale du pr\u00e9sident am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/apres-levolution-des-droits-de-douane-annoncee-par-trump-les-constructeurs-automobiles-dans-le-brouillard-20250430_HB4IRTO3QVCA5JXWKIY7OKU4KA/"
    },
    {
        "title": "Marine Le Pen d\u00e9fend la proportionnelle mais\u2026 \u00ab80\u00a0% des d\u00e9put\u00e9s RN sont contre\u00bb",
        "summary": "Alors que la cheffe de file du parti d\u2019extr\u00eame droite s\u2019est dite pr\u00eate \u00e0 toper avec le Premier ministre pour mettre en place la proportionnelle, la grande majorit\u00e9 de ses d\u00e9put\u00e9s se disent oppos\u00e9s \u00e0 ce mode de scrutin, qui risque de leur faire perdre leur si\u00e8ge.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/marine-le-pen-defend-la-proportionnelle-mais-80-des-deputes-rn-sont-contre-20250430_EDJRP5GP2RGL5CXI5KAK3ME734/"
    },
    {
        "title": "Pierre Cazeneuve\u00a0: \u00abLa proportionnelle risquerait de p\u00e9renniser le bordel ambiant\u00bb",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 Renaissance et Gabriel Attal doivent \u00eatre re\u00e7us ce jeudi 1er\u00a0mai par le Premier ministre Fran\u00e7ois Bayrou. Les macronistes plaideront pour garder le mode de scrutin majoritaire aux l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/pierre-cazeneuve-la-proportionnelle-risquerait-de-perenniser-le-bordel-ambiant-20250430_OSKTGBUMFBF7DLX36E63KXFVIM/"
    },
    {
        "title": "Les jeunes Fran\u00e7ais et Fran\u00e7aises se disent moins h\u00e9t\u00e9ros qu\u2019avant, \u00abune \u00e9volution profonde\u00bb dans la soci\u00e9t\u00e9",
        "summary": "Dans un nouveau volet de la grande enqu\u00eate sur \u00abla vie affective des jeunes adultes\u00bb, l\u2019Institut national des \u00e9tudes d\u00e9mographiques pointe un d\u00e9laissement g\u00e9n\u00e9rationnel de l\u2019h\u00e9t\u00e9rosexualit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/les-jeunes-francais-et-francaises-se-disent-moins-heteros-quavant-une-evolution-profonde-dans-la-societe-20250430_TVR4YPZ76NAPZKYCWEZLFTEA6U/"
    },
    {
        "title": "Au Cachemire, les raisons de la surench\u00e8re guerri\u00e8re entre l\u2019Inde et le Pakistan",
        "summary": "Apr\u00e8s les attentats de Pahalgam du 22\u00a0avril, Islamabad et New Delhi rivalisent de d\u00e9clarations belliqueuses. Des tirs \u00e0 armes l\u00e9g\u00e8res sont \u00e9chang\u00e9s quotidiennement sur la ligne de contr\u00f4le de cette r\u00e9gion strat\u00e9gique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/au-cachemire-les-raisons-de-la-surenchere-guerriere-entre-linde-et-le-pakistan-20250430_VPFJLPMBRFG4TDRJOILQGL5KS4/"
    },
    {
        "title": "Confisqu\u00e9 par la justice mais toujours occup\u00e9\u00a0: \u00e0 Paris, l\u2019h\u00f4tel particulier de Teodorin Obiang au c\u0153ur d\u2019un imbroglio juridico-diplomatique",
        "summary": "La Guin\u00e9e-Equatoriale revendique toujours la possession d\u2019un luxueux immeuble du XVIe arrondissement, malgr\u00e9 la condamnation du fils du pr\u00e9sident. La cour d\u2019appel de Paris devrait se prononcer prochainement sur le dossier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/confisque-par-la-justice-mais-toujours-occupe-a-paris-lhotel-particulier-de-teodorin-obiang-au-coeur-dun-imbroglio-juridico-diplomatique-20250430_4U3MTAY4TJEGPOBNTSRNYWXDYE/"
    },
    {
        "title": "Le PIB des Etats-Unis recule de 0,3\u00a0% pour le premier trimestre du mandat de Trump, les Bourses plongent",
        "summary": "La premi\u00e8re mesure trimestrielle de l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique am\u00e9ricaine depuis le retour de Trump \u00e0 la Maison Blanche est en baisse, selon les donn\u00e9es du minist\u00e8re du Commerce ce mercredi 30\u00a0avril. Les droits de douane sont point\u00e9s du doigt par les sp\u00e9cialistes alors que le pr\u00e9sident r\u00e9publicain y voit un h\u00e9ritage de son pr\u00e9d\u00e9cesseur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/le-pib-des-etats-unis-recul-de-03-pour-le-premier-trimestre-du-mandat-de-trump-les-bourses-plongent-20250430_6OO6WTDY2BBTLC7DFP4VUPBDNM/"
    },
    {
        "title": "Les habitants des pays riches sont moins \u00ab\u00e9panouis\u00bb que ceux de nations moins d\u00e9velopp\u00e9es, selon une vaste \u00e9tude",
        "summary": "Une enqu\u00eate men\u00e9e par deux universit\u00e9s am\u00e9ricaines, qui se sont int\u00e9ress\u00e9es \u00e0 22 pays \u00e0 travers le monde, pointe notamment une \u00abcrise de la sant\u00e9 mentale\u00bb chez les jeunes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/les-habitants-des-pays-riches-sont-moins-epanouis-que-ceux-de-nations-moins-developpees-selon-une-vaste-etude-20250430_X7OK3X7ALZHXHOCRVJIG5DL6PE/"
    },
    {
        "title": "Le Doliprane devient officiellement am\u00e9ricain, Sanofi empoche 10 milliards d\u2019euros",
        "summary": "Le laboratoire fran\u00e7ais Sanofi a finalis\u00e9 ce mercredi 30\u00a0avril la vente de 50\u00a0% de sa filiale Opella au fonds d\u2019investissement am\u00e9ricain CD\u00a0&\u00a0R.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/le-doliprane-devient-officiellement-americain-20250430_NJL5MUHKFRA2HCWUI3KKGD7YYI/"
    },
    {
        "title": "Aux Pays-Bas, une \u0153uvre d\u2019Andy Warhol jet\u00e9e \u00e0 la poubelle par erreur",
        "summary": "La municipalit\u00e9 de Maashorst s\u2019est rendu compte fin\u00a02024 qu\u2019elle avait perdu par inadvertance une cinquantaine d\u2019\u0153uvres, dont une s\u00e9rigraphie de l\u2019artiste am\u00e9ricain. Les enqu\u00eateurs sont arriv\u00e9s il y a quelques jours \u00e0 la conclusion qu\u2019elle avait probablement \u00e9t\u00e9 jet\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/aux-pays-bas-une-oeuvre-dandy-warhol-jetee-a-la-poubelle-par-erreur-20250430_M3KHKVK26NBYXCXSPHPMNVVMSY/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s \u00e0 gogo et \u00abfake news\u00bb : dans le viseur de Donald Trump, les grands m\u00e9dias am\u00e9ricains encaissent les coups",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but de son second mandat, le harc\u00e8lement de Donald Trump envers les journalistes a repris de plus belle. Les enjeux financiers font d\u00e9sormais plier certains m\u00e9dias priv\u00e9s, cr\u00e9ant des pr\u00e9c\u00e9dents inqui\u00e9tants pour la libert\u00e9 de la presse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/proces-a-gogo-et-fake-news-dans-le-viseur-de-donald-trump-les-grands-medias-americains-encaissent-les-coups-20250430_MLDNGGIUQBACBK4FTPF4TQV4EA/"
    },
    {
        "title": "STMicroelectronics : la direction annonce la suppression de 1\u00a0000\u00a0postes en France",
        "summary": "L\u2019entreprise de semi-conducteurs assure que ces d\u00e9parts seront op\u00e9r\u00e9s \u00absur la base du volontariat\u00bb. Une d\u00e9cision jug\u00e9e \u00abscandaleuse\u00bb par les repr\u00e9sentants de la CGT.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/stmicroelectronics-la-direction-annonce-la-suppression-1-000-postes-en-france-20250430_TD3UE7OTK5CWJITWKKST3V2IEM/"
    },
    {
        "title": "Le PIB des Etats-Unis recule, liquidation de Jennyfer, les jeunes Fran\u00e7ais se disent moins h\u00e9t\u00e9ros qu\u2019avant\u2026 L\u2019actu de ce mercredi 30\u00a0avril",
        "summary": "La r\u00e9daction de \u00abLib\u00e9ration\u00bb r\u00e9capitule les principales actualit\u00e9s de la journ\u00e9e de mercredi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/le-pib-des-etats-unis-recule-liquidation-de-jennyfer-les-jeunes-francais-se-disent-moins-heteros-quavant-lactu-de-ce-mercredi-30-avril-20250430_PUYPJFRE4ZGTLH5SX3BDJZOU4E/"
    },
    {
        "title": "Manifestation de chauffeurs VTC soumis \u00e0 la pr\u00e9carit\u00e9\u00a0: \u00abJ\u2019ai fini par dormir sur un matelas dans ma voiture\u00bb",
        "summary": "Une centaine de travailleurs ont manifest\u00e9 mercredi 30\u00a0avril \u00e0 l\u2019appel du syndicat FO-INV. Ils r\u00e9clament notamment un numerus clausus pour leur profession.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/manifestation-de-chauffeurs-vtc-soumis-a-la-precarite-jai-fini-par-dormir-sur-un-matelas-dans-ma-voiture-20250430_UJH2LONCBZCGHMODIZSO3AZEFE/"
    },
    {
        "title": "A Paris, un autre animateur d\u2019\u00e9cole maternelle suspendu pour \u00abfaits graves\u00bb",
        "summary": "Cette nouvelle suspension intervient deux semaines apr\u00e8s celle d\u2019un premier animateur de la m\u00eame \u00e9cole maternelle parisienne suspect\u00e9 de son c\u00f4t\u00e9 de \u00abfaits \u00e0 caract\u00e8res sexuels\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/a-paris-un-autre-animateur-decole-maternelle-suspendu-pour-faits-graves-20250430_ATTFO6EPR5GDHB2ZKQN2JHMW4U/"
    },
    {
        "title": "Cl\u00e9mentine Autain dit qu\u2019elle sera \u00absans doute candidate\u00bb en cas de d\u00e9marche commune \u00e0 gauche pour\u00a02027",
        "summary": "La d\u00e9put\u00e9e de Seine-Saint-Denis d\u00e9fend l\u2019organisation d\u2019une primaire et d\u2019une candidature unique \u00e0 gauche pour la prochaine \u00e9lection pr\u00e9sidentielle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/clementine-autain-dit-quelle-sera-sans-doute-candidate-en-cas-de-demarche-commune-a-gauche-pour-2027-20250430_64RNEDAKQ5CITCSEWG2L4KVFGM/"
    },
    {
        "title": "\u00abUne attaque vis-\u00e0-vis de la femme\u00bb\u00a0: \u00e0 N\u00eemes, une exposition f\u00e9ministe recouverte de dessins de p\u00e9nis",
        "summary": "Le Centre d\u2019art et de photographie de N\u00eemes, qui accueillait l\u2019exposition \u00abBenzine Cyprine\u00bb, a \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9 dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche. Si l\u2019acte n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9, le pr\u00e9sident de l\u2019\u00e9tablissement dit \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb avoir port\u00e9 une plainte, notamment pour outrage sexiste.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/une-attaque-vis-a-vis-de-la-femme-a-nimes-une-exposition-feministe-recouverte-de-dessins-de-penis-20250430_SQY5ZBLDOBAVHIRXAODSCHMN3M/"
    },
    {
        "title": "L\u2019h\u00e9catombe dans le secteur du pr\u00eat-\u00e0-porter et de la chaussure en chiffres",
        "summary": "L\u2019annonce de la liquidation prochaine de Jennyfer, ce mercredi 30\u00a0avril, s\u2019inscrit dans une crise globale du secteur, o\u00f9 de nombreux emplois ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9s ces derni\u00e8res ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/conso/lhecatombe-dans-le-secteur-du-pret-a-porter-et-de-la-chaussure-en-chiffres-20250501_YJLI3LZMB5GLDCXIP26C7DJR4E/"
    },
    {
        "title": "P\u00e9riph\u00e9rique parisien : les contr\u00f4les sur la voie r\u00e9serv\u00e9e au covoiturage d\u00e9marrent vendredi",
        "summary": "La mairie de Paris a annonc\u00e9 ce mercredi 30 avril que dans deux jours, des contr\u00f4les automatiques sur la voie de gauche, r\u00e9serv\u00e9e au covoiturage depuis d\u00e9but mars, donneront lieu \u00e0 des amendes de 135 euros en cas d\u2019infraction.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/peripherique-parisien-les-controles-sur-la-voie-reservee-au-covoiturage-demarrent-vendredi-20250430_VBSFW7QTV5DP5BIEPJVA7SGIKI/"
    },
    {
        "title": "Le grand \u00e9cart\u00a0: \u00abQue ma conjointe soit plus \u00e2g\u00e9e n\u2019annule en rien ma virilit\u00e9\u00bb",
        "summary": "En couple avec une femme plus \u00e2g\u00e9e, plusieurs hommes racontent leur rencontre et leur v\u00e9cu avec celle-ci en questionnant ou d\u00e9fendant la normalit\u00e9 de leur relation. Dans notre neuvi\u00e8me \u00e9pisode, Julien, 31\u00a0ans, en couple avec Laure, 40\u00a0ans, loue l\u2019\u00e9quilibre de leur relation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/le-grand-ecart-que-ma-conjointe-soit-plus-agee-nannule-en-rien-ma-virilite-20250501_QFN2VXAVRNFFHBF7CBCLHJ5ZQ4/"
    },
    {
        "title": "Incendies en Isra\u00ebl\u00a0: N\u00e9tanyahou alerte sur le risque d\u2019une propagation \u00e0 J\u00e9rusalem",
        "summary": "Face \u00e0 des feux d\u00e9vastateurs, principalement \u00e0 l\u2019ouest de la ville, le Premier ministre isra\u00e9lien \u00e9voque une \u00absituation d\u2019urgence nationale\u00bb. Emmanuel Macron a affich\u00e9 sa solidarit\u00e9 avec l\u2019Etat h\u00e9breu.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/incendies-en-israel-netanyahou-alerte-sur-le-risque-dune-propagation-a-jerusalem-20250501_GAWI4D6TX5G6RN2ONIIZSQY6BU/"
    },
    {
        "title": "Tesla\u00a0: les immatriculations ont continu\u00e9 de s\u2019effondrer en France avec -59\u00a0% en avril",
        "summary": "Le constructeur am\u00e9ricain, qui p\u00e2tit d\u2019une gamme vieillissante et de l\u2019image d\u2019un patron trumpesque, voit de nouveau ses ventes chuter dans l\u2019Hexagone.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/conso/tesla-les-immatriculations-ont-continue-de-seffondrer-en-france-avec-59-en-avril-20250501_EBPHLJ6UQ5BXHNV6G3OSNJ5NVM/"
    },
    {
        "title": "Minerais ukrainiens\u00a0: Trump et Zelensky signent un vaste partenariat sur l\u2019acc\u00e8s aux minerais",
        "summary": "L\u2019Ukraine et les Etats-Unis ont ratifi\u00e9 mercredi 30\u00a0avril un accord pour la cr\u00e9ation d\u2019un \u00abfonds d\u2019investissement\u00bb pour reconstruire le pays ravag\u00e9 par la guerre. Il donne aux Am\u00e9ricains un acc\u00e8s aux ressources ukrainiennes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/minerais-ukrainiens-trump-et-zelensky-signent-un-vaste-partenariat-sur-lacces-aux-minerais-20250501_UTK73ZSDBFBQZEUQUQPDYHB7SQ/"
    },
    {
        "title": "Ne pas se laisser \u00abberner\u00bb par le \u00abchaos\u00bb\u00a0: Kamala Harris, dans un rare discours depuis sa d\u00e9faite, d\u00e9monte Donald Trump",
        "summary": "Candidate malheureuse \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de novembre, la d\u00e9mocrate s\u2019est attaqu\u00e9e mercredi 30\u00a0avril \u00e0 la politique de celui qui l\u2019a battue dans les urnes lors d\u2019un discours en marge d\u2019un \u00e9v\u00e9nement \u00e0 San Francisco.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/ne-pas-se-laisser-berner-par-le-chaos-kamala-harris-dans-un-rare-discours-depuis-sa-defaite-demonte-donald-trump-20250501_TF4R2VKJRVHN3FGGA4V4ZR6YVU/"
    },
    {
        "title": "Elle a vot\u00e9 pour Harris, il a vot\u00e9 pour Trump\u00a0: dans le Kentucky, un couple divis\u00e9 qui reste soud\u00e9",
        "summary": "La famille Velasquez est un couple politiquement divis\u00e9. Melanie a vot\u00e9 pour Kamala Harris et Matt pour Donald Trump. \u00abLib\u00e9\u00bb s\u2019est invit\u00e9 dans leur salon pour comprendre comment rester unis, en tentant de ne pas provoquer la dispute.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/elle-a-vote-pour-harris-il-a-vote-pour-trump-dans-le-kentucky-un-couple-divise-qui-reste-soude-20250501_FHCYIL23DNF5PCDMZGJ4E2L5X4/"
    },
    {
        "title": "Jennyfer, merci pour ces v\u00eatements\u00a0!",
        "summary": "Elles \u00e9taient souvent d\u2019un go\u00fbt douteux et d\u2019une qualit\u00e9 m\u00e9diocre, mais avaient le go\u00fbt de l\u2019ind\u00e9pendance\u00a0: hommage \u00e0 ces sapes qui ont marqu\u00e9 notre adolescence alors que l\u2019enseigne a demand\u00e9 mercredi 30 avril sa mise en liquidation judiciaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/mode/jennyfer-merci-pour-ces-vetements-20250501_JMAYRPFG4FFCPGRZSYBEUYTKFY/"
    },
    {
        "title": "A Harvard, deux rapports internes d\u00e9noncent en miroir des climats antis\u00e9mites et islamophobes",
        "summary": "Alors que Donald Trump la taxe \u00abd\u2019institution antis\u00e9mite d\u2019extr\u00eame gauche\u00bb, et essaie de s\u2019immiscer dans sa gestion, la prestigieuse universit\u00e9 am\u00e9ricaine a publi\u00e9 mardi 29\u00a0avril les conclusions de deux groupes de travail qui tentent d\u2019\u00e9clairer les tendances discriminatoires \u00e0 l\u2019\u0153uvre dans ses murs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/a-harvard-deux-rapports-internes-denoncent-en-miroir-des-climats-antisemites-et-islamophobes-20250430_D42PDWR22VBVJLJFHTMSJLCHOE/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9fil\u00e9 syndical\u00a0: un 1er\u00a0Mai qui se veut \u00abfestif et combatif\u00bb, mais sans unit\u00e9 large",
        "summary": "Plus de 260 d\u00e9fil\u00e9s sont pr\u00e9vus en France ce jeudi 1er\u00a0mai, avec pour mot d\u2019ordre la lutte \u00abcontre l\u2019extr\u00eame droite, pour la paix, les libert\u00e9s et la justice sociale\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/un-1er-mai-syndical-qui-se-veut-festif-et-combatif-mais-sans-unite-large-20250501_ATFIT4EHJ5HFXDYPZDYCSVJGNM/"
    },
    {
        "title": "Main basse sur les minerai des abysses : fausses promesses et vrais risques pour  l\u2019eldorado sous-marin",
        "summary": "Alors que la soci\u00e9t\u00e9 canadienne The Metals Company et les Etats-Unis s\u2019allient en vue d\u2019extraire des minerais des grands fonds oc\u00e9aniques, les experts avertissent sur les quantit\u00e9s exploitables limit\u00e9es, le co\u00fbt et les risques de la production.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/main-basse-sur-les-minerai-des-abysses-fausses-promesses-et-vrais-risques-pour-leldorado-sous-marin-20250501_C5FXOTZHAFD5RPGMAII27GDTTI/"
    },
    {
        "title": "De Gaza \u00e0 Paris, r\u00e9cit d\u2019une \u00e9vacuation inesp\u00e9r\u00e9e\u00a0: \u00abEn partant, nous avons fui la mort\u00bb",
        "summary": "Ahmad S., 75\u00a0ans, est sorti de l\u2019enclave palestinienne le 16\u00a0avril avec son \u00e9pouse et un groupe d\u2019une soixantaine de personnes \u00abayant un lien avec la France\u00bb. Il raconte \u00e0 \u00abLib\u00e9\u00bb les conditions de son \u00e9vacuation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/de-gaza-a-paris-recit-dune-evacuation-inesperee-en-partant-nous-avons-fui-la-mort-20250501_T3225OIGFFHTBJ3NZDG26BNXYQ/"
    },
    {
        "title": "Budget 2025\u00a0: apr\u00e8s le toll\u00e9, l\u2019abaissement du seuil de TVA pour les autoentrepreneurs report\u00e9 \u00e0 l\u2019automne",
        "summary": "Le ministre de l\u2019Economie, Eric Lombard, a annonc\u00e9 mercredi 30\u00a0avril repousser \u00e0 l\u2019automne la discussion autour de cette r\u00e9forme qui avait provoqu\u00e9 la col\u00e8re des concern\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/budget-2025-apres-le-tolle-labaissement-du-seuil-de-tva-pour-les-autoentrepreneurs-reporte-a-lautomne-20250501_AXED3KM3IBAKDBF4CJ4UP2C374/"
    },
    {
        "title": "A Avignon, \u00abla peur et la douleur\u00bb d\u2019enseignants menac\u00e9s de mort",
        "summary": "Des professeurs et la directrice de l\u2019\u00e9cole primaire des Grands Cypr\u00e8s ont re\u00e7u trois mails de menaces ces derniers jours, l\u2019un faisant clairement r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l\u2019assassinat de Samuel Paty. Le parquet a \u00e9t\u00e9 saisi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/a-avignon-la-peur-et-la-douleur-denseignants-menaces-de-mort-20250501_H56VGQGIWBCR3FUBJWXBBUCQZM/"
    },
    {
        "title": "Proximit\u00e9 avec Trump, chute des r\u00e9sultats\u2026Tesla\u00a0d\u00e9ment vouloir d\u00e9barquer Musk de la t\u00eate du groupe",
        "summary": "D\u2019apr\u00e8s un article du \u00abWall Street Journal\u00bb publi\u00e9 mercredi 30\u00a0avril, des membres du conseil d\u2019administration de l\u2019entreprise voudraient changer leur PDG, devenu trop encombrant. Tesla a imm\u00e9diatement d\u00e9menti.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/tesla-genes-par-sa-proximite-avec-trump-des-administrateurs-aimeraient-debarquer-musk-de-la-tete-du-groupe-20250501_EBK7KGMRVZDYHLXXU7KTG5SZ5M/"
    },
    {
        "title": "Fausses annonces de fermetures de magasins\u00a0: enqu\u00eate sur ces sites g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par IA qui inondent Google de fake news",
        "summary": "Depuis quelques semaines, de faux sites d\u2019actualit\u00e9 annoncent la disparition d\u2019enseignes fran\u00e7aises. Derri\u00e8re ces intox, des r\u00e9seaux exploitant l\u2019IA et les algorithmes de Google pour g\u00e9n\u00e9rer trafic et revenus.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/fausses-annonces-de-fermetures-de-magasins-enquete-sur-ces-sites-generes-par-ia-qui-inondent-google-de-fake-news-20250501_3DUY4KEW3BEYHP3R4VCAOBHCYM/"
    },
    {
        "title": "A l\u2019Assembl\u00e9e, les minutes de silence de la discorde",
        "summary": "Moments de concorde et de recueillement, ces minutes de silence observ\u00e9es dans l\u2019h\u00e9micycle donnent lieu \u00e0 des passes d\u2019armes entre les diff\u00e9rents groupes politiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/a-lassemblee-les-minutes-de-silence-de-la-discorde-20250501_ZFLBRYZIZJH4BKO6CCDH5LB3YI/"
    },
    {
        "title": "\u00abJourn\u00e9e de noces chez les Cromagnons\u00bb\u00a0: Wajdi Mouawad fait l\u2019arch\u00e9ologie d\u2019une famille en guerre",
        "summary": "Jusqu\u2019au 22 juin \u00e0 la Colline \u00e0 Paris, le metteur en sc\u00e8ne pr\u00e9sente une de ses toutes premi\u00e8res pi\u00e8ces. Il revisite le jeune homme qu\u2019il \u00e9tait alors et le huis clos d\u2019un foyer sous les bombes au Liban.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/journee-de-noces-chez-les-cromagnons-wajdi-mouawad-fait-larcheologie-dune-famille-en-guerre-20250501_O2GWND6TBJGFVLCODIYIJN3DFY/"
    },
    {
        "title": "Les femmes trans interdites de participer aux comp\u00e9titions f\u00e9minines de foot en Angleterre",
        "summary": "Apr\u00e8s la d\u00e9cision rendue par la Cour supr\u00eame du Royaume-Uni le 16\u00a0avril, la F\u00e9d\u00e9ration anglaise de football a annonc\u00e9 ce jeudi 1er\u00a0mai changer ses r\u00e8gles et interdire d\u00e9sormais l\u2019acc\u00e8s aux femmes transgenres, qui \u00e9taient une vingtaine de licenci\u00e9es dans le pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sexualite-et-genres/les-femmes-trans-interdites-de-participer-aux-competitions-feminines-de-foot-en-angleterre-20250501_M6VBCNAIEFBQ5HO55J2666CWQU/"
    },
    {
        "title": "\u00abIl Trittico\u00bb de Puccini : l\u2019Op\u00e9ra-Bastille devant le parfait accompli",
        "summary": "La nouvelle production du chef-d\u2019\u0153uvre, d\u00e9voil\u00e9e mardi 29 avril \u00e0 Paris, est d\u00e9fendue par une distribution vocale admirable que couronne la performance d\u2019Asmik Grigorian dans les trois r\u00f4les principaux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/il-trittico-de-puccini-lopera-bastille-devant-le-parfait-accompli-20250501_RVUQH6YT4RBW7IU2SKR2OQD7OI/"
    },
    {
        "title": "Bruno Surace, rel\u00e8ve de la garde",
        "summary": "Le boxeur marseillais s\u2019est fait un\u00a0nom\u00a0en mettant au tapis un cador mexicain. Qui\u00a0attend sa\u00a0revanche, samedi 3\u00a0mai \u00e0 Riyad.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/bruno-surace-releve-de-la-garde-20250501_NOM4WW47AVBOTCLAB4TAZHLCMM/"
    },
    {
        "title": "En Syrie, les Druzes vis\u00e9s par une vague de violences au sud de Damas",
        "summary": "Les affrontements entre des groupes arm\u00e9s islamistes plus ou moins li\u00e9s au nouveau pouvoir syrien et des miliciens de la minorit\u00e9 druze ont fait plus de 70 morts depuis lundi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-syrie-les-druzes-vises-par-une-vague-de-violences-au-sud-de-damas-20250501_B5ZF3NSGAJCULJ6FJIMV6MDBX4/"
    },
    {
        "title": "\u00abTout le monde d\u00e9teste le PS\u00bb\u00a0: les socialistes bouscul\u00e9s lors de la manifestation du 1er\u00a0Mai \u00e0 Paris",
        "summary": "Un stand du parti a \u00e9t\u00e9 pris \u00e0 partie dans l\u2019apr\u00e8s-midi, ce jeudi, par des manifestants cagoul\u00e9s. Le pr\u00e9sident du groupe \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, Boris Vallaud, a annonc\u00e9 saisir le procureur de la R\u00e9publique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/tout-le-monde-deteste-le-ps-les-socialistes-bouscules-lors-de-la-manifestation-du-1er-mai-a-paris-20250501_IQUQSVWDEBE57AODJVJVC2APXA/"
    },
    {
        "title": "A gauche, Fabien Roussel tente de se distinguer avec un livre prenant le \u00abparti du travail\u00bb",
        "summary": "Vaincu aux l\u00e9gislatives de\u00a02024, le num\u00e9ro\u00a01 du Parti communiste repart au front m\u00e9diatique sur une th\u00e9matique qui, esp\u00e8re-t-il, lui donnera un nouvel \u00e9lan.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/a-gauche-fabien-roussel-tente-de-se-distinguer-avec-un-livre-prenant-le-parti-du-travail-20250501_3PW522JUQNASZK4FONNILS3HJY/"
    },
    {
        "title": "Meurtre dans une mosqu\u00e9e du Gard\u00a0: les avocats de la famille d\u2019Aboubakar Ciss\u00e9 vont porter plainte pour assassinat \u00e0 caract\u00e8re terroriste",
        "summary": "Aupr\u00e8s de \u00abLib\u00e9\u00bb, Mourad Battikh et Yassine Bouzrou estiment que le Parquet national antiterroriste \u00absemble exclure la possibilit\u00e9 qu\u2019un attentat puisse avoir lieu dans une mosqu\u00e9e\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/meurtre-dans-une-mosquee-du-gard-les-avocats-de-la-famille-daboubakar-cisse-vont-porter-plainte-pour-assassinat-a-caractere-terroriste-20250501_KIGT2X6RWZFZ3OCRTOLAG6UZDM/"
    },
    {
        "title": "Rassemblement en hommage \u00e0 Aboubakar Ciss\u00e9\u00a0: \u00abM\u00eame quand je marche, je ne me sens pas en s\u00e9curit\u00e9\u00bb",
        "summary": "Au moins un millier de personnes se sont rassembl\u00e9es, ce jeudi 1er\u00a0mai, place de la R\u00e9publique \u00e0 Paris, pr\u00e8s d\u2019une semaine apr\u00e8s l\u2019assassinat d\u2019un musulman dans une mosqu\u00e9e du Gard. Les manifestants ont exprim\u00e9 leurs craintes dans un contexte d\u2019une islamophobie grandissante.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/rassemblement-en-hommage-a-aboubakar-cisse-meme-quand-je-marche-je-ne-me-sens-pas-en-securite-20250501_R22J44EA5JG2RKCUOAPRHGHXQ4/"
    },
    {
        "title": "Signalgate\u00a0: Mike Waltz, le conseiller \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 nationale de Trump, pouss\u00e9 vers la sortie",
        "summary": "Mike Waltz avait partag\u00e9 par erreur des informations militaires confidentielles avec un journaliste de \u00abThe Atlantic\u00bb sur un groupe de la messagerie Signal.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/signalgate-mike-waltz-le-conseiller-a-la-securite-nationale-de-trump-pousse-vers-la-sortie-20250501_XCN4LYSVHZHPHDSS4F3BNTO5NQ/"
    },
    {
        "title": "Droits de douane\u00a0: General Motors estime que les taxes de Donald Trump vont lui co\u00fbter de 3,5 \u00e0 4,5\u00a0milliards d\u2019euros en\u00a02025",
        "summary": "Le constructeur automobile am\u00e9ricain a annonc\u00e9, ce jeudi 1er\u00a0mai, s\u2019attendre \u00e0 un b\u00e9n\u00e9fice amput\u00e9 par les surtaxes cette ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/droits-de-douane-general-motors-estime-que-les-taxes-de-donald-trump-vont-lui-couter-de-35-a-45-milliards-deuros-en-2025-20250501_XBQNKRDNA5CULLJA6SBY7HMADM/"
    },
    {
        "title": "A l\u2019\u00e9cole de cin\u00e9ma Kourtrajm\u00e9, \u00e0 Marseille, l\u2019\u00e9criture inclusive d\u00e9range la r\u00e9gion",
        "summary": "La collectivit\u00e9 pr\u00e9sid\u00e9e par Renaud Muselier a menac\u00e9, jeudi 24\u00a0avril, de retirer son financement \u00e0 l\u2019\u00e9cole si celle-ci n\u2019interrompt pas son usage de l\u2019\u00e9criture inclusive dans ses communications. Ce qui fragiliserait un dispositif d\u2019insertion professionnelle qui a d\u00e9j\u00e0 fait ses preuves.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/a-lecole-de-cinema-kourtrajme-a-marseille-lecriture-inclusive-derange-la-region-20250501_W2UAFSXWTRA5XOLK3NDART5HDI/"
    },
    {
        "title": "\u00abOn nous a demand\u00e9 de creuser notre propre tombe\u00bb\u00a0: comment Duolingo a embauch\u00e9 l\u2019IA pour \u00e9vincer ses traducteurs",
        "summary": "Le PDG de la c\u00e9l\u00e8bre appli de linguistique annonce vouloir progressivement remplacer ses travailleurs ind\u00e9pendants par de l\u2019intelligence artificielle. Il l\u2019aurait en r\u00e9alit\u00e9 d\u00e9j\u00e0 fait depuis des mois, confie l\u2019un d\u2019entre eux \u00e0 \u00abLib\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/on-nous-a-demande-de-creuser-notre-propre-tombe-comment-duolingo-a-embauche-lia-pour-evincer-ses-traducteurs-20250501_22BPDZI6RZBJTHPGSTEMCGOR7M/"
    },
    {
        "title": "Australie\u00a0: b\u0153uf Wellington farci aux champignons v\u00e9n\u00e9neux, une recette discutable",
        "summary": "Mercredi 30 avril s\u2019est ouvert au tribunal de Victoria le proc\u00e8s d\u2019Erin Patterson, accus\u00e9e d\u2019avoir empoisonn\u00e9 ses ex-beaux-parents et une tante avec un plat compos\u00e9 d\u2019amanites phallo\u00efdes, r\u00e9put\u00e9es pour leur toxicit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/australie-boeuf-wellington-farci-aux-champignons-veneneux-une-recette-discutable-20250501_XX5OAVHD5FEQNDMBNZSEEBJ2B4/"
    },
    {
        "title": "A Narbonne, Marine Le\u00a0Pen r\u00e9affirme ses ambitions pour\u00a02027 face \u00e0 Jordan Bardella",
        "summary": "Une semaine apr\u00e8s que le pr\u00e9sident du Rassemblement national s\u2019est dit pr\u00eat \u00e0 se porter candidat en cas d\u2019emp\u00eachement de sa pr\u00e9d\u00e9cesseure, cette derni\u00e8re a appel\u00e9 ses partisans, jeudi 1er\u00a0mai, \u00e0 se \u00ablever contre\u00bb une \u00abentreprise de confiscation de la d\u00e9mocratie\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/a-narbonne-marine-le-pen-reaffirme-ses-ambitions-pour-2027-face-a-jordan-bardella-20250501_7TWP4WMUPRANZDYCYPMRV5S4ZA/"
    },
    {
        "title": "Antis\u00e9mitisme\u00a0: un homme de 70\u00a0ans victime d\u2019une violente agression pr\u00e8s d\u2019Al\u00e8s",
        "summary": "Alors qu\u2019il nourrissait des chats dans la rue, le septuag\u00e9naire a \u00e9t\u00e9 rou\u00e9 de coups et d\u2019insultes par un quadrag\u00e9naire alcoolis\u00e9 qui lui reprochait sa jud\u00e9it\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/antisemitisme-un-homme-de-70-ans-victime-dune-violente-agression-pres-dales-20250501_UTUHKQZV7FEA3HGB7IAOEYTDRY/"
    },
    {
        "title": "Pratiques anticoncurrentielles\u00a0: Apple et son App Store accusent un lourd revers judiciaire aux Etats-Unis",
        "summary": "Une juge am\u00e9ricaine estime que la firme \u00e0 la pomme n\u2019a pas respect\u00e9 le jugement rendu en\u00a02021 \u00e0 l\u2019issue d\u2019une longue proc\u00e9dure contre l\u2019\u00e9diteur de jeux vid\u00e9o Epic Games.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/pratiques-anticoncurrentielles-apple-et-son-app-store-accusent-un-lourd-revers-judiciaire-aux-etats-unis-20250501_DXN2HIC3UREXXA2OTRI5E5PADE/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9fil\u00e9s du 1er\u00a0Mai, heurts confessionnels en Syrie, Mike Waltz sur le d\u00e9part\u2026 L\u2019actu de ce jeudi",
        "summary": "La r\u00e9daction de \u00abLib\u00e9ration\u00bb r\u00e9capitule les principales actualit\u00e9s de la journ\u00e9e de ce 1er mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/defiles-du-1er-mai-heurts-confessionnels-en-syrie-mike-waltz-sur-le-depart-lactu-de-ce-jeudi-20250501_3XQIALQ5DNB45MYZLVP7CJUO5M/"
    },
    {
        "title": "En Espagne, la panne \u00e9lectrique g\u00e9ante ravive le d\u00e9bat autour des \u00e9nergies renouvelables",
        "summary": "La gigantesque coupure d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 qui a touch\u00e9 la p\u00e9ninsule ib\u00e9rique, lundi 28\u00a0avril, et dont la cause exacte n\u2019a toujours pas \u00e9t\u00e9 \u00e9tablie, suscite la controverse \u00e0 Madrid entre les partisans du nucl\u00e9aire et ceux des \u00e9nergies vertes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-espagne-la-panne-electrique-geante-ravive-le-debat-autour-des-energies-renouvelables-20250501_MI7RP64JCNCYJNWOQL2ADODKSQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abTravailler plus\u00bb, une obsession politique fran\u00e7aise",
        "summary": "Face \u00e0 la remont\u00e9e du ch\u00f4mage et aux incertitudes d\u00e9mographiques et mondiales, le discours selon lequel les Fran\u00e7ais ne travailleraient pas assez revient en force, deux\u00a0ans apr\u00e8s la derni\u00e8re r\u00e9forme des retraites. En laissant dans l\u2019angle mort les questions li\u00e9es au contenu du travail.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/travailler-plus-une-obsession-politique-francaise-20250501_UADQZSDCLZB5BK5KXPCCUMM4VI/"
    },
    {
        "title": "Dans la manifestation du 1er\u00a0Mai \u00e0 Paris\u00a0: \u00abLes actionnaires touchent beaucoup d\u2019argent sans rien foutre\u00bb",
        "summary": "Plusieurs dizaines de milliers de personnes ont d\u00e9fil\u00e9 \u00e0 Paris, et au moins 150\u00a0000 en France, \u00e0 l\u2019occasion de la f\u00eate des travailleurs. L\u2019occasion de questionner les injonctions \u00e0 toujours plus de travail.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/dans-la-manifestation-du-1er-mai-a-paris-les-actionnaires-touchent-beaucoup-dargent-sans-rien-foutre-20250501_XVBLIOEI2ZHB5NS6QTJHOKUMNQ/"
    }
]