[
    {
        "title": "Pourquoi M\u00e9t\u00e9o France s\u2019enfonce dans le brouillard",
        "summary": "Pluie sans verglas par -3\u00a0\u00b0C, neige \u00e0 10\u00a0\u00b0C, grand soleil un jour d\u2019averses\u2026 L\u2019automatisation des pr\u00e9visions via l\u2019outil informatique Alpha, imagin\u00e9 pour compenser la saign\u00e9e des effectifs, et les multiples erreurs qu\u2019il a g\u00e9n\u00e9r\u00e9es, suscite une nouvelle gr\u00e8ve des m\u00e9t\u00e9orologues ce mardi. Gr\u00e2ce \u00e0 des documents internes in\u00e9dits, \u00abLib\u00e9\u00bb r\u00e9v\u00e8le l\u2019\u00e9tendue des incidents et la col\u00e8re de nombreux clients.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/pourquoi-meteo-france-senfonce-dans-le-brouillard-20240318_TM53CDBOQFCUXNAST2LPWPQRYI/"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n\u2019ai jamais vu autant de coll\u00e8gues au bout du rouleau\u00bb : \u00e0 M\u00e9t\u00e9o France, moins d\u2019agents pour plus de missions",
        "summary": "L\u2019\u00e9tablissement public a vu ses effectifs fondre en dix\u00a0ans tandis qu\u2019en parall\u00e8le, le nombre de ses t\u00e2ches a cr\u00fb pour faire face au changement climatique. Ses salari\u00e9s, en gr\u00e8ve ce mardi 19 mars, se sentent pris en tenaille.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/je-nai-jamais-vu-autant-de-collegues-au-bout-du-rouleau-a-meteo-france-moins-dagents-pour-plus-de-missions-20240318_OVECXVX46ZDTREAUZQTCGVOWLM/"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis\u00a0: faute de cash, Donald Trump en qu\u00eate d\u2019un demi-milliard de dollars",
        "summary": "S\u2019il se vante de d\u00e9tenir une fortune colossale, l\u2019ex-pr\u00e9sident n\u2019est pas en mesure de fournir la caution de 464\u00a0millions de dollars dont il a besoin pour faire appel \u00e0 sa condamnation pour fraudes dans l\u2019Etat de New York.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/etats-unis-faute-de-cash-donald-trump-en-quete-dun-demi-milliard-de-dollars-20240318_WZFXSLIIXNCZVDPF256BDH4JTE/"
    },
    {
        "title": "Guide Michelin 2024\u00a0: Fabien Ferr\u00e9 devient le plus jeune triple \u00e9toil\u00e9 de France",
        "summary": "La c\u00e9r\u00e9monie des \u00e9toiles, qui distingue les meilleures tables de France, a lieu ce lundi 18\u00a0mars au Palais des Congr\u00e8s de Tours. J\u00e9r\u00f4me Banctel et Fabien Ferr\u00e9 ont obtenu leur troisi\u00e8me \u00e9toile.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/guide-michelin-2024-62-nouveaux-restaurants-decrochent-une-ou-plusieurs-etoiles-20240318_VY3JOPMBVZFGRJPWPV5S7Z7674/"
    },
    {
        "title": "Prix du lait, soup\u00e7ons de fraude fiscale, pratiques anticoncurrentielles\u2026 Lactalis, un syst\u00e8me vache",
        "summary": "En pleine crise des agriculteurs, le num\u00e9ro\u00a01 mondial du lait a \u00e9t\u00e9 cibl\u00e9 par des manifestants, qui d\u00e9noncent ses prix d\u2019achat tr\u00e8s bas. Gourmand d\u2019acquisitions et enclin au silence, le\u00a0groupe\u00a0fait \u00e9galement l\u2019objet de plusieurs enqu\u00eates.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/prix-du-lait-soupcons-de-fraude-fiscale-pratiques-anticoncurrentielles-lactalis-un-systeme-vache-20240318_KWD6SPFEARHEPGCZPDBSO5VLIU/"
    },
    {
        "title": "Le num\u00e9ro\u00a03 du Hamas, Marwan Issa, a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 lors d\u2019une op\u00e9ration isra\u00e9lienne, selon la Maison Blanche",
        "summary": "Le conseiller am\u00e9ricain \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 nationale a annonc\u00e9, ce lundi 18\u00a0mars, la mort de Marwan Issa, num\u00e9ro\u00a03 du mouvement islamiste, apr\u00e8s une frappe isra\u00e9lienne la semaine derni\u00e8re.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/le-numero-3-du-hamas-marwan-issa-a-ete-tue-lors-dune-operation-israelienne-selon-la-maison-blanche-20240318_JZP6NCP2CBAGZHOKVDDEWN7S5U/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s l\u2019Argentine et le Chili, le Br\u00e9sil \u00e0 son tour \u00e9touff\u00e9 par des temp\u00e9ratures extr\u00eames",
        "summary": "La fin de l\u2019\u00e9t\u00e9 austral est marqu\u00e9e par une chaleur in\u00e9dite \u00e0 Rio de Janeiro ou Sao Paulo, o\u00f9 l\u2019on atteint jusqu\u2019\u00e0 62 degr\u00e9s et par des inondations et du froid dans le sud du pays. Un ph\u00e9nom\u00e8ne en partie d\u00fb \u00e0 El Nino.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/apres-largentine-et-le-chili-le-bresil-a-son-tour-etouffe-par-des-temperatures-extremes-20240318_JJVD5OYJMRH43IOLNRLNE3YXLM/"
    },
    {
        "title": "La bande de Gaza, un \u00abcimeti\u00e8re \u00e0 ciel ouvert\u00bb menac\u00e9 par une famine imminente",
        "summary": "En attaquant encore une fois, ce lundi 18 mars, l\u2019h\u00f4pital Al-Shifa situ\u00e9 dans le nord de l\u2019enclave, Isra\u00ebl persiste dans la solution militaire et ce malgr\u00e9 une situation sanitaire et alimentaire proche de l\u2019effondrement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/la-bande-de-gaza-un-cimetiere-a-ciel-ouvert-menace-par-une-famine-imminente-20240318_JNVXTGMXURF4FASBF4MENNYO44/"
    },
    {
        "title": "Semaine en quatre jours, semaine diff\u00e9renci\u00e9e\u2026 Quelles sont ces pistes sur lesquelles Gabriel Attal planche pour les fonctionnaires",
        "summary": "Le Premier ministre doit pr\u00e9senter le 27\u00a0mars prochain une feuille de route pour l\u2019exp\u00e9rimentation d\u2019une r\u00e9organisation du temps de travail des fonctionnaires. Plusieurs pistes sont \u00e9voqu\u00e9es, reste \u00e0 savoir si le temps de travail sera r\u00e9duit ou seulement r\u00e9organis\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/familles/semaine-en-quatre-jours-semaine-differenciee-quelles-sont-ces-pistes-sur-lesquelles-gabriel-attal-planche-pour-les-fonctionnaires-20240318_RQIHT6TPDNEGDHAIQPYPQDHXOQ/"
    },
    {
        "title": "Ukraine\u00a0: si nous voulons la paix, il faut nous pr\u00e9parer \u00e0 la guerre, par Charles Michel",
        "summary": "Deux\u00a0ans apr\u00e8s le d\u00e9but de la guerre, il est d\u00e9sormais clair que la Russie constitue une grave menace militaire pour notre continent. Nous devons redoubler d\u2019efforts pour aider l\u2019Ukraine et renforcer notre d\u00e9fense europ\u00e9enne, alerte le pr\u00e9sident du Conseil europ\u00e9en, qui regroupe les dirigeants des 27 Etats de l\u2019UE.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/invasion-de-lukraine-si-nous-voulons-la-paix-il-faut-nous-preparer-a-la-guerre-par-charles-michel-20240318_RJQG6GQ3V5DLVC3QA62JG7NO7M/"
    },
    {
        "title": "Autoroute A69\u00a0: les \u00ab\u00e9cureuils\u00bb se perchent \u00e0 Bruxelles pour \u00abalerter\u00bb l\u2019Europe",
        "summary": "Depuis lundi matin, deux opposants au projet qui doit relier Toulouse et Castres occupent un \u00e9rable en face du Parlement europ\u00e9en. Avec le militant Thomas Brail, ils tentent d\u2019alerter sur le sort de leurs camarades du Tarn qui campent sur le chantier autoroutier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/autoroute-a69-les-ecureuils-se-perchent-a-bruxelles-pour-alerter-leurope-20240318_KCISUTS2JZBBRKZ7UCZQ7QASPA/"
    },
    {
        "title": "Principale menac\u00e9e au couteau dans un coll\u00e8ge pr\u00e8s de Dijon\u00a0: un retour en cours \u00abla boule au ventre\u00bb",
        "summary": "Trois jours apr\u00e8s les faits, \u00e9l\u00e8ves et parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves du coll\u00e8ge Edouard-Herriot de Chen\u00f4ve peinent \u00e0 cacher leur inqui\u00e9tude au moment de retourner en classe. Une cellule d\u2019\u00e9coute et d\u2019aide psychologique a \u00e9t\u00e9 ouverte ce lundi 18\u00a0mars.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/principale-menacee-au-couteau-dans-un-college-pres-de-dijon-un-retour-en-cours-la-boule-au-ventre-20240318_RZW3PRRGPRHQBPGFELXLFE4DEQ/"
    },
    {
        "title": "Ancien g\u00e9n\u00e9ral, \u00e9lu, militant d\u2019extr\u00eame droite\u00a0: les cautions fran\u00e7aises de la r\u00e9\u00e9lection de Poutine",
        "summary": "Une petite bande de \u00abpatriotes\u00bb fran\u00e7ais est all\u00e9e jouer les cautions de la r\u00e9\u00e9lection de Vladimir Poutine dimanche 17\u00a0mars en Russie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/ancien-general-elu-militant-dextreme-droite-les-cautions-francaises-de-la-reelection-de-poutine-20240318_VLJ5GPLCMBDPNPJPRV4HTV52OI/"
    },
    {
        "title": "Enfants-soldats au Nord-Kivu, en RDC : \u00abPour moi, c\u2019est un travail. On manquait d\u2019argent\u00bb",
        "summary": "Dans la province de la r\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo, d\u00e9chir\u00e9e par les combats entre rebelles du M23 et les forces gouvernementales et leurs alli\u00e9s, des enfants-soldats sont venus massivement grossir les rangs de combattants ces derniers mois.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/enfants-soldats-au-nord-kivu-pour-moi-cest-un-travail-on-manquait-dargent-20240318_AJN2Q6SRVNDIHLK2OOHXBHGTK4/"
    },
    {
        "title": "\u00abDans l\u2019ombre\u00bb, d\u2019apr\u00e8s Edouard Philippe\u00a0: la politique toque au festival S\u00e9ries Mania",
        "summary": "Adapt\u00e9e d\u2019un roman co\u00e9crit par Edouard Philippe, la s\u00e9rie de Pierre Schoeller scrute de fa\u00e7on int\u00e9ressante les coulisses t\u00e9n\u00e9breuses d\u2019une campagne \u00e9lectorale, mais s\u2019affadit dans une intrigue de thriller plus convenue.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/series/avec-dans-lombre-la-politique-toque-au-festival-series-mania-20240318_CTTRB4R5NZBFZLGZIDBJLGDCIY/"
    },
    {
        "title": "Gaza\u00a0: l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne m\u00e8ne une op\u00e9ration sur l\u2019h\u00f4pital Al-Shifa, le plus grand de l\u2019enclave",
        "summary": "Affirmant qu\u2019il abriterait des \u00abterroristes haut grad\u00e9s du Hamas\u00bb, les militaires de l\u2019Etat h\u00e9breu ciblent ce lundi 18\u00a0mars au matin l\u2019\u00e9tablissement hospitalier, dans lequel se trouveraient aussi des \u00abdizaines de milliers\u00bb de personnes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/gaza-larmee-israelienne-mene-une-operation-sur-lhopital-al-shifa-le-plus-grand-de-lenclave-20240318_7CFZQHMAMBA4ZERIOQ7KBBGSR4/"
    },
    {
        "title": "Bruno Le Maire se f\u00e9licite de la mise en place d\u2019index seniors dans les entreprises, un syst\u00e8me\u2026 qui n\u2019existe pas",
        "summary": "Evoquant sur France Inter les mesures favorables \u00e0 l\u2019emploi des plus \u00e2g\u00e9s, le ministre de l\u2019Economie a mentionn\u00e9 un dispositif de la r\u00e9forme des retraites qui a \u00e9t\u00e9 censur\u00e9 par le Conseil constitutionnel.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/bruno-le-maire-se-felicite-de-la-mise-en-place-dindex-seniors-dans-les-entreprises-un-systeme-qui-nexiste-pas-20240318_FGH3P5IGIFBCHIOXFQ4G2ECYZY/"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs\u00a0: Attal re\u00e7oit les syndicats mardi alors que certains s\u2019impatientent du versement de la PAC",
        "summary": "Des dizaines d\u2019exploitants, \u00e0 l\u2019appel des Jeunes Agriculteurs Haute-Garonne, ont bloqu\u00e9 ce lundi 18\u00a0mars \u00e0 l\u2019aide de leur tracteur des axes routiers autour de Toulouse, \u00e0 la veille d\u2019une rencontre du syndicat avec le Premier ministre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/colere-des-agriculteurs-attal-recoit-les-syndicats-mardi-alors-que-certains-simpatientent-du-versement-de-la-pac-20240318_GLJU753BWNEEVJGNCNZHXHW3JM/"
    },
    {
        "title": "Ha\u00efti : une situation proche de \u00abMad Max\u00bb selon l\u2019Unicef, les Etats-Unis \u00e9vacuent leurs ressortissants",
        "summary": "La directrice ex\u00e9cutive du Fonds des Nations unies pour l\u2019enfance a alert\u00e9 sur les souffrances de la population ha\u00eftienne. La capitale Port-au-Prince sous la coupe des gangs, les Etats-Unis se rabattent sur l\u2019a\u00e9roport de la deuxi\u00e8me ville du pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/haiti-une-situation-proche-de-mad-max-selon-lunicef-les-etats-unis-evacuent-leurs-ressortissants-20240318_2DSXYWL6NJG5ZN2VN5VYEWYVPQ/"
    },
    {
        "title": "Raclette g\u00e9ante de Chicandier \u00e0 Saint-Etienne\u00a0: on avait dit de pas jouer avec la nourriture",
        "summary": "En rassemblant plus de 2000 personnes ce week-end autour de quintaux de patates, fromage et charcuterie, l\u2019humoriste Chicandier devrait faire son entr\u00e9e dans le Guinness des records. Ou comment faire des records de nourriture un business, loin de sa dimension folklorique originelle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/raclette-geante-de-chicandier-a-saint-etienne-on-avait-dit-de-pas-jouer-avec-la-nourriture-20240318_PBCE7OH4PJD65BFIAJ4Q3TV44M/"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve dans la fonction publique\u00a0: le gouvernement somm\u00e9 d\u2019agir pour les r\u00e9mun\u00e9rations",
        "summary": "Une tr\u00e8s large intersyndicale appelle les agents publics \u00e0 se mobiliser ce mardi 19\u00a0mars pour obtenir des revalorisations, alors que les discussions avec le minist\u00e8re de la Fonction publique se sont r\u00e9cemment tendues et que la r\u00e9mun\u00e9ration \u00abau m\u00e9rite\u00bb \u00e9voqu\u00e9e par Stanislas Guerini suscite une forte opposition.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/greve-dans-la-fonction-publique-le-gouvernement-somme-dagir-pour-les-remunerations-20240318_JZYNIAFN4JBKRD2GXPXIT4EXBU/"
    },
    {
        "title": "\u00abJe tiens la pr\u00e9fecture responsable de la mort de ma fille\u00bb\u00a0: dans le Nord, une r\u00e9fugi\u00e9e ivoirienne accuse la lenteur de l\u2019Etat",
        "summary": "Apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de son b\u00e9b\u00e9 provoqu\u00e9 par une intoxication au monoxyde de carbone, Fatima, r\u00e9fugi\u00e9e ivoirienne dans le Nord, met en cause la lenteur de l\u2019administration. Priv\u00e9e de\u00a0ressources \u00e0 cause d\u2019un s\u00e9rieux retard dans la d\u00e9livrance de son\u00a0titre de s\u00e9jour, elle avait d\u00fb utiliser un\u00a0chauffage de fortune.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/immigration/je-tiens-la-prefecture-responsable-de-la-mort-de-ma-fille-dans-le-nord-une-refugiee-ivoirienne-accuse-la-lenteur-de-letat-20240319_CBNBZ5NHTJBRBMFLSCYPQLUWDM/"
    },
    {
        "title": "Fin de vie, des histoires qui resteraient sans solution",
        "summary": "Depuis qu\u2019Emmanuel Macron a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 son projet de loi sur la fin de vie dans les pages de \u00abLib\u00e9ration\u00bb et de \u00abla Croix\u00bb, des histoires remontent. Montrant que bien souvent, des situations resteront sans r\u00e9ponse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/fin-de-vie-des-histoires-qui-resteraient-sans-solution-20240319_EFXSWIPPW5B37EGTXB5P7SOVEM/"
    },
    {
        "title": "Je suis Coco, par Luc Le Vaillant",
        "summary": "Retour rageur sur les attaques subies par la dessinatrice de \u00abLib\u00e9ration\u00bb, suite \u00e0 un dessin sur Gaza \u00e0 l\u2019heure du ramadan.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/je-suis-coco-par-luc-le-vaillant-20240318_7ZX6RO5GVFFA3HIMS6WMHIWA7A/"
    },
    {
        "title": "Dans l\u2019Education comme partout en politique, ce fl\u00e9au des annonces gonflettes",
        "summary": "L\u2019exemple de l\u2019arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel instaurant des \u00abgroupes de niveau\u00bb au coll\u00e8ge d\u00e9montre combien il est lassant d\u2019entendre nos responsables politiques faire de grands discours avant, faut de moyens, d\u2019en rabattre sur leurs ambitions.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/dans-leducation-comme-partout-en-politique-ce-fleau-des-annonces-gonflettes-20240319_IBAS34ERBZCM3EAT767T2VDOFU/"
    },
    {
        "title": "Mer de Chine m\u00e9ridionale : la r\u00e9ponse civile de Manille aux menaces de P\u00e9kin",
        "summary": "Alors que le bras de fer s\u2019intensifie entre les deux pays pour le contr\u00f4le d\u2019une zone riche en p\u00e9trole, gaz naturel et poissons, environ 200\u00a0civils philippins vivotent sur cet \u00eelot d\u00e9pendant de\u00a0l\u2019arm\u00e9e et\u00a0sous pression continue des bateaux de P\u00e9kin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/mer-de-chine-meridionale-la-reponse-civile-de-manille-aux-menaces-de-pekin-20240319_UXNEEU4T7ND6ZLD3FJAVWHUPQM/"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les dictateurs aiment les \u00e9lections truqu\u00e9es, par Serge July",
        "summary": "A l\u2019instar de Poutine \u00abr\u00e9\u00e9lu\u00bb pr\u00e9sident de la Russie le 17\u00a0mars, ce qui compte pour les autocrates n\u2019est pas tant le triomphe attendu que la soumission du peuple. Gr\u00e2ce \u00e0 de faux scrutins, ils sont autoris\u00e9s \u00e0 faire ce qu\u2019ils veulent de leur pouvoir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/pourquoi-les-dictateurs-aiment-les-elections-truquees-par-serge-july-20240318_JZEXYLY5TRGDDMQKX36USTYSI4/"
    },
    {
        "title": "La Courneuve\u00a0: une \u00abmarche silencieuse\u00bb organis\u00e9e jeudi pour Wanys, mortellement percut\u00e9 par la police",
        "summary": "Le maire de la ville de Seine-Saint-Denis annonce ce mardi 19\u00a0mars que la famille du jeune homme de 18\u00a0ans lui rendra hommage lors d\u2019une marche jeudi soir, apr\u00e8s sa mort lors d\u2019une course-poursuite avec la police mercredi dernier \u00e0 Aubervilliers.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/la-courneuve-une-marche-silencieuse-organisee-jeudi-pour-wanys-mortellement-percute-par-la-police-20240319_JRDFNU262JBA5K5UZG2IZONYHI/"
    },
    {
        "title": "Fin de vie\u00a0: le projet de loi d\u2019Emmanuel Macron sur \u00abl\u2019aide \u00e0 mourir\u00bb transmis au Conseil d\u2019Etat",
        "summary": "Le texte annonc\u00e9 par le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb la semaine derni\u00e8re se trouve d\u00e9sormais entre les mains des \u00absages\u00bb, avant sa pr\u00e9sentation en Conseil des ministres au mois d\u2019avril.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/fin-de-vie-le-projet-de-loi-demmanuel-macron-sur-laide-a-mourir-transmis-au-conseil-detat-20240319_3GL2FG2HE5GSZLM57ONYOG7B4I/"
    },
    {
        "title": "Dans le nord du Mali, l\u2019arm\u00e9e accus\u00e9e d\u2019une nouvelle bavure lors d\u2019une frappe de drone",
        "summary": "Au moins douze personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es dans la nuit du samedi 16\u00a0mars dans le village touareg d\u2019Amasrakad. L\u2019arm\u00e9e dit avoir \u00abneutralis\u00e9 des terroristes\u00bb, mais un habitant joint par \u00abLib\u00e9ration\u00bb affirme que toutes les victimes sont des civils.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/dans-le-nord-du-mali-larmee-accusee-dune-nouvelle-bavure-lors-dune-frappe-de-drone-20240319_CMONMAOGSBDJPDFGWOQPIZVHZE/"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron en visite surprise \u00e0 Marseille sur la lutte antidrogue",
        "summary": "Le chef de l\u2019Etat a rejoint sur place G\u00e9rald Darmanin, Eric Dupond-Moretti et Sabrina Agresti-Roubache \u00e0 l\u2019occasion d\u2019une \u00abop\u00e9ration Place nette XXL\u00bb, selon les termes de l\u2019Elys\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/emmanuel-macron-en-visite-surprise-a-marseille-sur-la-lutte-antidrogue-20240319_DETMU4FNSFETXKJSQ5NSSBIWUU/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9rouler le tapis rouge \u00e0 la s\u0153ur de Xavier Dupont de Ligonn\u00e8s, c\u2019est irresponsable et ind\u00e9cent",
        "summary": "Offrir un micro aux \u00e9lucubrations de Christine Dupont de Ligonn\u00e8s pour qu\u2019elle dise sa \u00abv\u00e9rit\u00e9\u00bb, aux antipodes des constatations de l\u2019enqu\u00eate qui s\u2019appuie sur des analyses scientifiques, est r\u00e9v\u00e9lateur d\u2019une course au sensationnalisme loin des exigences journalistiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/derouler-le-tapis-rouge-a-la-soeur-de-xavier-dupont-de-ligonnes-cest-irresponsable-et-indecent-20240319_RC54WWMY4ZDK5JUQUS4ZZCZI3E/"
    },
    {
        "title": "Fast fashion victimes\u00a0: \u00abPour moi, la mode, c\u2019\u00e9tait l\u2019eldorado\u00bb",
        "summary": "Ils sont jeunes et adorent acheter des v\u00eatements par dizaines sur les sites de fast fashion, m\u00eame s\u2019ils sont conscients des impacts environnementaux et sociaux. Dans le cinqui\u00e8me \u00e9pisode de notre s\u00e9rie, Ali, 29\u00a0ans, dans la restauration \u00e0 Paris, a renonc\u00e9 \u00e0 acheter des tenues neuves apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 addict.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/mode/fast-fashion-victimes-pour-moi-la-mode-cetait-leldorado-20240319_I6B6JT5BEJGRXAVZ2L3U2IYKWQ/"
    },
    {
        "title": "A l\u2019approche des JO 2024, le Parti socialiste s\u2019attaque aux cong\u00e9s locatifs frauduleux",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 PS I\u00f1aki Echaniz continue son offensive sur le logement, avec une nouvelle proposition de loi, apr\u00e8s avoir port\u00e9 un texte pour encadrer Airbnb. Reste \u00e0 convaincre le ministre du Logement, Guillaume Kasbarian.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/a-lapproche-des-jo-2024-le-parti-socialiste-sattaque-aux-conges-locatifs-frauduleux-20240319_YNO2D3BY5BG7NJX7IJ5HYMOQKQ/"
    },
    {
        "title": "Ludivine Sagnier porte sur sc\u00e8ne \u00able Consentement\u00bb de Vanessa Springora",
        "summary": "La com\u00e9dienne incarne seule sur les planches du Th\u00e9\u00e2tre du Rond-Point la jeune Vanessa Springora, dans une mise en sc\u00e8ne de S\u00e9bastien Davis fid\u00e8le au texte et aux questionnements soulev\u00e9s par l\u2019\u0153uvre originale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/ludivine-sagnier-porte-sur-scene-le-consentement-de-vanessa-springora-20240319_S6LPRGIF6BCE3IVKRF623ZPTJA/"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes\u00a0: les Ecologistes ont tent\u00e9 de d\u00e9baucher Rima Hassan",
        "summary": "Indiscr\u00e9tions piquantes, maladresses vaches ou douces confessions\u00a0: chaque jour, retrouvez les br\u00e8ves qui auscultent le monde politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/europeennes-les-ecologistes-ont-tente-de-debaucher-rima-hassan-20240319_QEAX7VB53BG7DA57EK6CBIPT4Y/"
    },
    {
        "title": "Fabien Roussel d\u00e9fend le projet de mine de lithium dans l\u2019Allier",
        "summary": "Malgr\u00e9 la vive inqui\u00e9tude des habitants, l\u2019ex\u00e9cutif d\u00e9fend ce projet pr\u00e9vu pour 2028 qui a re\u00e7u lundi 18 mars le soutien du boss du Parti communiste.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/fabien-roussel-defend-le-projet-de-mine-de-lithium-dans-lallier-20240319_LY4YB6FIBRFOLHTF6RH6KRPSTI/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de Magali Berdah\u00a0: 28 cyberharceleurs condamn\u00e9s \u00e0 des peines de prison",
        "summary": "Le tribunal correctionnel de Paris a jug\u00e9 coupable ce mardi 19\u00a0mars l\u2019ensemble des pr\u00e9venus du jour pour cyberharc\u00e8lement en meute contre l\u2019ex \u00abreine des influenceurs\u00bb Magali Berdah. La moiti\u00e9 \u00e9cope de prison ferme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-de-magali-berdah-28-cyberharceleurs-condamnes-a-des-peines-de-prison-20240319_L74HITFDFRDKPNX2UODNNLII7U/"
    },
    {
        "title": "Sonde Euclid\u00a0: comment d\u00e9givrer un t\u00e9lescope \u00e0 distance",
        "summary": "Les performances du t\u00e9lescope spatial europ\u00e9en, qui doit aider \u00e0 comprendre l\u2019expansion acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e de l\u2019univers, sont affect\u00e9es par des mol\u00e9cules d\u2019eau qui g\u00e8lent \u00e0 la surface de ses miroirs. L\u2019Agence spatiale europ\u00e9enne va tenter une op\u00e9ration sophistiqu\u00e9e de d\u00e9givrage \u00e0 distance.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sciences/espace/sonde-euclid-comment-degivrer-un-telescope-a-distance-20240319_WHW7UQTIYFA53EACFGGPGK2ENQ/"
    },
    {
        "title": "Fonte in\u00e9dite des glaciers, oc\u00e9ans en surchauffe, banquise antarctique r\u00e9tr\u00e9cie\u00a0: les trois records de\u00a02023 les plus inqui\u00e9tants, selon l\u2019Organisation m\u00e9t\u00e9orologique mondiale",
        "summary": "Ce mardi 19\u00a0mars, l\u2019organisme d\u00e9pendant des Nations unies publie son panorama annuel sur l\u2019\u00e9tat du climat en\u00a02023. Des donn\u00e9es in\u00e9dites r\u00e9v\u00e8lent que la temp\u00e9rature moyenne de la Terre s\u2019est hiss\u00e9e 1,45\u00b0C au-dessus de celle de l\u2019\u00e8re pr\u00e9industrielle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/fonte-inedite-des-glaciers-ocean-en-surchauffe-banquise-antarctique-retrecie-les-trois-records-de-2023-les-plus-inquietants-selon-lorganisation-meteorologique-mondiale-20240319_WCDFYG4WANGJXHZ4ELADMFSLDA/"
    },
    {
        "title": "Guerre entre l\u2019Ukraine et la Russie\u00a0: une commission de paix, inspir\u00e9e du mod\u00e8le sud-africain, est-elle possible\u00a0?",
        "summary": "En Afrique du Sud, le r\u00e9gime d\u2019amnistie p\u00e9nale et civile a \u00e9t\u00e9 le prix \u00e0 payer pour une transition pacifique vers la pr\u00e9sidence de Nelson Mandela en\u00a01994. La mise en place d\u2019une commission de la paix en Ukraine pourrait \u00eatre la meilleure fa\u00e7on de r\u00e9pondre \u00e0 une telle exigence, sugg\u00e8re le juge Clivia von Dewitz.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/guerre-entre-lukraine-et-la-russie-une-commission-de-paix-inspiree-du-modele-sud-africain-est-elle-possible-20240319_2Z3A4PPSHFHZFDEZXI6MMMHUFA/"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl\u00a0: la qu\u00eate ardue d\u2019un nouveau leader palestinien pour le \u00abjour d\u2019apr\u00e8s\u00bb",
        "summary": "L\u2019embastill\u00e9 Marwan Barghouti, le sulfureux exil\u00e9 Dahlan, un neveu d\u2019Arafat, un terne \u00e9conomiste\u2026 Parall\u00e8lement aux n\u00e9gociations de tr\u00eave \u00e0 Gaza, les chancelleries occidentales comme celles du monde arabe sont \u00e0 la recherche d\u2019un nouveau \u00abmaestro palestinien\u00bb pour l\u2019apr\u00e8s-guerre. Une gageure, qui devra surmonter la longue rivalit\u00e9 Fatah-Hamas, l\u2019inamovible Mahmoud Abbas et les plans isra\u00e9liens dans l\u2019enclave.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/guerre-hamas-israel-la-quete-ardue-dun-nouveau-leader-palestinien-pour-le-jour-dapres-20240319_IQB7J45MFVF7BL46CFHLO7YVKY/"
    },
    {
        "title": "Marwan Barghouti, h\u00e9ritier d\u2019Arafat et figure f\u00e9d\u00e9ratrice dans l\u2019imaginaire palestinien",
        "summary": "En prison depuis\u00a02002, le \u00abNelson Mandela palestinien\u00bb suscite l\u2019approbation d\u2019un public d\u00e9\u00e7u par des d\u00e9cennies de vacuit\u00e9 au sommet de la cause, et l\u2019int\u00e9r\u00eat d\u2019une communaut\u00e9 internationale \u00e0 la recherche de solution facile.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/marwan-barghouti-heritier-darafat-et-figure-federatrice-dans-limaginaire-palestinien-20240319_G27N7H2FLJBILBGKYNNXGZAAXY/"
    },
    {
        "title": "L\u2019ex-ministre de la Sant\u00e9 Olivier V\u00e9ran, neurologue de formation, bient\u00f4t m\u00e9decin esth\u00e9tique",
        "summary": "L\u2019ancien porte-parole du gouvernement va reprendre des \u00e9tudes pour se former \u00e0 la m\u00e9decine esth\u00e9tique, suscitant l\u2019indignation au sein du m\u00e9dical, qui rappelle notamment le manque cruel de neurologues en France.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/lancien-ministre-de-la-sante-olivier-veran-bientot-medecin-esthetique-20240319_GU727XHF7BDTXA3LS4EWIFP5UU/"
    },
    {
        "title": "La gauche r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 des crit\u00e8res pour d\u00e9partager son candidat en\u00a02027",
        "summary": "Au sein des diff\u00e9rents partis, les d\u00e9fenseurs de l\u2019union s\u2019interrogent sur la meilleure fa\u00e7on de s\u00e9lectionner des personnalit\u00e9s pour les \u00e9ch\u00e9ances \u00e9lectorales \u00e0 venir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/la-gauche-reflechit-a-des-criteres-pour-departager-son-candidat-en-2027-20240319_SY6RPOYYLRBRJIOQYZW6I5UMNE/"
    },
    {
        "title": "Vir\u00e9 du groupe LR, le d\u00e9put\u00e9 Alexandre Vincendet atterrit chez Horizons",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 du Rh\u00f4ne, sanctionn\u00e9 pour sa proximit\u00e9 avec Edouard Philippe, annonce rejoindre le groupe Horizons \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale. Ses anciens coll\u00e8gues LR ont approuv\u00e9 ce mardi matin son exclusion du groupe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/vire-du-groupe-lr-le-depute-alexandre-vincendet-atterrit-chez-horizons-20240319_4IS5E456BNACZBRTXWS4Z37IUU/"
    },
    {
        "title": "Cyprien Sarrazin, atouts de vitesse",
        "summary": "Le skieur fran\u00e7ais, qui vient de vivre une saison exceptionnelle, est accro aux sensations fortes, qu\u2019elles soient procur\u00e9es par son sport ou par Johnny Hallyday.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/cyprien-sarrazin-atouts-de-vitesse-20240319_I5ZH5ZB5NZHQ5JGTLYHG7R57JU/"
    },
    {
        "title": "A Marseille, visite surprise d\u2019Emmanuel Macron contre le trafic de drogue : \u00abLa police est toujours l\u00e0 de toute fa\u00e7on\u00bb",
        "summary": "Rejoignant les ministres de l\u2019Int\u00e9rieur, de la Justice et la secr\u00e9taire d\u2019Etat charg\u00e9e de la Ville ce mardi 19\u00a0mars, le Pr\u00e9sident appuie le lancement des vastes op\u00e9rations \u00abplace nette\u00bb dans le cadre de la \u00abnouvelle strat\u00e9gie nationale\u00bb annonc\u00e9e mi-janvier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/a-marseille-visite-surprise-demmanuel-macron-contre-le-trafic-de-drogue-la-police-est-toujours-la-de-toute-facon-20240319_MUCF5RNMWZEH7FDXWXJKIPHYLI/"
    },
    {
        "title": "\u00abUne famille\u00bb de Christine Angot, un documentaire pour affronter le d\u00e9ni droit dans les yeux",
        "summary": "L\u2019\u00e9crivaine nous entra\u00eene, \u00e0 travers un docu poignant tourn\u00e9 en partie \u00e0 Strasbourg et s\u2019appuyant sur des archives personnelles, dans l\u2019examen tenace de\u00a0ce qui a rendu l\u2019inceste possible.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/une-famille-de-christine-angot-un-docu-pour-affronter-le-deni-droit-dans-les-yeux-20240319_NZYAGE6Y3NHCTGPNM4YXGJLD7I/"
    },
    {
        "title": "Christine Angot\u00a0: \u00abEntrez dans cette pi\u00e8ce, entrez dans les pi\u00e8ces ferm\u00e9es sur les incestes\u00bb",
        "summary": "Avec son premier film, l\u2019autrice prolonge son travail autobiographique sur les traumatismes de son enfance. Ce que l\u2019\u00e9criture \u00e9voquait, elle a voulu le montrer, et rendre plus \u00e0 vif sa cruelle v\u00e9rit\u00e9 familiale et notre c\u00e9cit\u00e9 sociale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/christine-angot-entrez-dans-cette-piece-entrez-dans-les-pieces-fermees-sur-les-incestes-20240319_4QWAC7BJRBH25IHJINQ4T27PZE/"
    },
    {
        "title": "Des ONG lancent une p\u00e9tition pour prot\u00e9ger le loup",
        "summary": "Alors que la Commission europ\u00e9enne et le gouvernement fran\u00e7ais veulent favoriser l\u2019abattage du pr\u00e9dateur, onze ONG lancent ce mardi 19\u00a0mars une campagne pour maintenir le statut de protection stricte de l\u2019esp\u00e8ce, qui \u00abreste vuln\u00e9rable\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/des-ong-lancent-une-petition-pour-proteger-le-loup-20240319_ZVNYDZR4INFPBOSRH2WRYRXJ34/"
    },
    {
        "title": "Une interpellation outranci\u00e8re de Gabriel Attal fait scandale \u00e0 Montb\u00e9liard",
        "summary": "Plusieurs \u00e9lus proches du camp pr\u00e9sidentiel se sont indign\u00e9s des termes utilis\u00e9s par l\u2019actrice Herv\u00e9e de Lafond pour s\u2019adresser au Premier ministre, samedi 16 mars lors du lancement de l\u2019ann\u00e9e de Montb\u00e9liard comme \u00abcapitale de la culture\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/une-interpellation-outranciere-de-gabriel-attal-fait-scandale-a-montbeliard-20240319_NNJBFIQSUJEF5C32A2XM4JSKKI/"
    },
    {
        "title": "O\u00f9 en sont les d\u00e9marches judiciaires de Brigitte Macron \u00e0 propos de la rumeur la pr\u00e9sentant comme n\u00e9e homme\u00a0?",
        "summary": "L\u2019avocat de la Premi\u00e8re dame indique \u00e0 \u00abCheckNews\u00bb que les deux femmes \u00e0 l\u2019origine de la fake news, la pr\u00e9sentant comme \u00e9tant n\u00e9 Jean-Michel Trogneux, seront jug\u00e9es en mars\u00a02025 pour diffamation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/ou-en-sont-les-demarches-judiciaires-de-brigitte-macron-a-propos-de-la-rumeur-la-presentant-comme-nee-homme-20240319_NQBO2VYAWREIZDW5TR6M2S2NII/"
    },
    {
        "title": "Nucl\u00e9aire\u00a0: un rapport torpille les minir\u00e9acteurs \u00abSMR\u00bb dont r\u00eave Macron",
        "summary": "Selon le rapport d\u2019un ing\u00e9nieur, expert aupr\u00e8s du Giec, que s\u2019est procur\u00e9 \u00abLib\u00e9ration\u00bb, les SMR, ces petits r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires modulaires pr\u00e9sent\u00e9s comme plein d\u2019avenir par la fili\u00e8re et vant\u00e9s par le chef de l\u2019Etat, ne r\u00e9sisteraient pas \u00e0 l\u2019analyse en termes de co\u00fbts, de risques et de technologies.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/nucleaire-un-rapport-torpille-les-minireacteurs-dont-reve-macron-20240319_YMRJIMHJIJG3JM74MDILLW2K5M/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s son discours aux oscars, Jonathan Glazer vivement critiqu\u00e9 par ses pairs pour ses propos sur la guerre \u00e0 Gaza",
        "summary": "Le r\u00e9alisateur de \u00abla Zone d\u2019int\u00e9r\u00eat\u00bb, oscar du meilleur film \u00e9tranger pour son film sur Auschwitz, a \u00e9voqu\u00e9 sur sc\u00e8ne la \u00abd\u00e9shumanisation\u00bb en cours dans le conflit isra\u00e9lo-palestinien. Quelque 450 acteurs, agents, producteurs ou sc\u00e9naristes juifs, l\u2019accusent depuis d\u2019avoir dress\u00e9 une \u00e9quivalence entre le g\u00e9nocide nazi, l\u2019attaque du Hamas et l\u2019offensive isra\u00e9lienne sur Gaza.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/apres-son-discours-aux-oscars-le-realisateur-de-la-zone-dinteret-vivement-critique-par-ses-pairs-pour-ses-propos-sur-la-guerre-a-gaza-20240319_T2BO6DENTVBH3GMOIRWKLR4GFY/"
    },
    {
        "title": "A Brian\u00e7on, le maire exige le retrait d\u2019un monument en hommage aux migrants morts \u00e0 la fronti\u00e8re",
        "summary": "Point de passage de nombreux migrants qui franchissent la fronti\u00e8re avec l\u2019Italie par les Alpes, l\u2019\u00e9dile divers droite, Arnaud Murgia, exige le retrait d\u2019ici au 22\u00a0mars d\u2019un m\u00e9morial \u00e9rig\u00e9 le 6\u00a0f\u00e9vrier par un collectif d\u2019associations.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/immigration/a-briancon-le-maire-exige-le-retrait-dun-monument-en-hommage-aux-migrants-morts-a-la-frontiere-20240319_3I6OXHAYKNAFJF4AAWM4TLQKFA/"
    },
    {
        "title": "Sous pr\u00e9texte de les \u00abprot\u00e9ger\u00bb, la droite s\u2019attaque aux enfants trans",
        "summary": "Une proposition de loi des s\u00e9nateurs Les R\u00e9publicains a pour ambition d\u2019interdire toute transition sociale et m\u00e9dicale avant 18\u00a0ans. Une volont\u00e9 contraire \u00e0 leur sacro-saint combat de la protection de l\u2019enfance.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/sous-pretexte-de-les-proteger-la-droite-sattaque-aux-enfants-trans-20240319_HJ75KTU35RATBHOKCFBPJ46LR4/"
    }
]