[
    {
        "title": "Atteintes \u00e0 la la\u00efcit\u00e9\u00a0: Gabriel Attal annonce des \u00abcellules d\u2019appui p\u00e9dagogique\u00bb aux enseignants",
        "summary": "Dans une interview \u00e0 l\u2019AFP ce mercredi 13\u00a0mars, le Premier ministre a \u00e9galement affirm\u00e9 qu\u2019au coll\u00e8ge, les groupes de niveau en fran\u00e7ais et en maths seraient \u00abla r\u00e8gle\u00bb et la classe enti\u00e8re \u00abl\u2019exception, tr\u00e8s encadr\u00e9e\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/atteintes-a-la-laicite-gabriel-attal-annonce-des-cellules-dappui-pedagogique-aux-enseignants-20240313_WKA5NIFVEJDKBJSCBHKMYG2KJQ/"
    },
    {
        "title": "Sciences-Po : les organisateurs d\u2019une manif pro-palestinienne ont-ils vraiment refus\u00e9 l\u2019entr\u00e9e \u00e0 une \u00e9tudiante en raison de ses opinions \u00absionistes\u00bb ?",
        "summary": "Si l\u2019int\u00e9ress\u00e9e dit \u00e0 \u00abCheckNews\u00bb ne pas avoir entendu les propos au c\u0153ur de la pol\u00e9mique, plusieurs t\u00e9moins les confirment. Les organisateurs, eux, reconnaissent que l\u2019\u00e9tudiante de l\u2019UEJF s\u2019est bien vue refuser l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019amphith\u00e9\u00e2tre, mais \u00aben raison de son comportement\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/sciences-po-les-organisateurs-dune-manif-pro-palestinienne-ont-ils-vraiment-refuse-lentree-a-une-etudiante-en-raison-de-ses-opinions-sionistes-20240313_D7HIXDOXUZEDXHMEIQRAZ32W4I/"
    },
    {
        "title": "Vincent Bollor\u00e9 devant les d\u00e9put\u00e9s\u00a0: avec l\u2019IVG, deux \u00ablibert\u00e9s\u00bb se \u00abheurtent\u00bb, dont celle \u00abdes enfants \u00e0 vivre\u00bb",
        "summary": "Le milliardaire breton et actionnaire de r\u00e9f\u00e9rence de Vivendi a \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9 ce mercredi 13\u00a0mars apr\u00e8s-midi par les d\u00e9put\u00e9s de la commission d\u2019enqu\u00eate sur les fr\u00e9quences TNT. En question\u00a0: ses cha\u00eenes CNews et C8, dont l\u2019autorisation de diffusion arrive \u00e0 son terme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/vincent-bollore-devant-les-deputes-avec-livg-deux-libertes-se-heurtent-dont-celle-des-enfants-a-vivre-20240313_OLWSIMIEUBC77LVIM5YETFBNTE/"
    },
    {
        "title": "Familles monoparentales : les m\u00e8res solo sous l\u2019eau",
        "summary": "Particuli\u00e8rement touch\u00e9es par l\u2019inflation et grandes oubli\u00e9es des politiques publiques, les personnes qui\u00a0\u00e9l\u00e8vent seules leurs enfants, soit 25\u200a% des familles en France, voient leur situation d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s pr\u00e9caire se\u00a0d\u00e9grader. Pour tenter d\u2019am\u00e9liorer leur quotidien, la\u00a0gauche a\u00a0d\u00e9pos\u00e9 une proposition de loi qui leur donnerait un\u00a0statut et des droits sp\u00e9cifiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/familles-monoparentales-les-meres-solo-sous-leau-20240313_7FYY3YIEGNFMPCXEYO3YBKUOTM/"
    },
    {
        "title": "Avec le \u00abMedia Freedom Act\u00bb, l\u2019Union europ\u00e9enne s\u2019\u00e9rige en garante de la libert\u00e9 de la presse",
        "summary": "L\u2019adoption ce mercredi\u00a013 mars par le Parlement europ\u00e9en d\u2019un texte majeur, qui prot\u00e8ge l\u2019ind\u00e9pendance des m\u00e9dias et des journalistes, repr\u00e9sente \u00abune avanc\u00e9e majeure en faveur du droit \u00e0 l\u2019information\u00bb, selon RSF.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/avec-le-media-freedom-act-lunion-europeenne-serige-en-garante-de-la-liberte-de-la-presse-20240313_T2IAOKLDJVECNNCVW2GOOQCIDQ/"
    },
    {
        "title": "Ha\u00efti\u00a0: le personnel \u00abnon essentiel\u00bb de l\u2019ONU va quitter le territoire, sous pression pour lancer une transition politique",
        "summary": "En pleine crise apr\u00e8s la d\u00e9mission de son Premier ministre, le pays carib\u00e9en min\u00e9 par les gangs n\u2019a pas encore entam\u00e9 sa transition politique. L\u2019ONU a annonc\u00e9 ce mercredi 13\u00a0mars retirer son personnel \u00abnon essentiel\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/haiti-le-personnel-non-essentiel-de-lonu-va-quitter-le-territoire-sous-pression-pour-lancer-une-transition-politique-20240313_PUCXZMXEY5GYPHC3D2QOCFVH6M/"
    },
    {
        "title": "Climat : les nouvelles tactiques des scientifiques pour peser sur les politiques",
        "summary": "Face aux politiques publiques toujours insuffisantes pour lutter contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique, des chercheurs tentent d\u2019innover et de se d\u00e9marquer de l\u2019activisme en misant davantage sur\u00a0l\u2019interdisciplinarit\u00e9 et l\u2019inclusion des acteurs des territoires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat-les-nouvelles-tactiques-des-scientifiques-pour-peser-sur-les-politiques-20240313_GOCFGVD3W5AU7METQCEPGKCY4A/"
    },
    {
        "title": "Giovanni Trocherie, mort de la rue\u00a0\u00e0\u00a029\u00a0ans : \u00abComment pouvait-on ne pas l\u2019aimer\u200a?\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s\u00a0des\u00a0ann\u00e9es de gal\u00e8res qu\u2019il\u00a0parvenait tant bien que mal \u00e0\u00a0surmonter, la vie de Giovanni s\u2019est\u00a0effiloch\u00e9e, faute de structures adapt\u00e9es \u00e0 son ob\u00e9sit\u00e9. Mort\u00a0en\u00a0f\u00e9vrier, peu apr\u00e8s\u00a0avoir \u00e9t\u00e9\u00a0admis puis sorti puis de nouveau hospitalis\u00e9 \u00e0 l\u2019h\u00f4pital Cochin \u00e0 Paris, il\u00a0a\u00a0\u00e9t\u00e9 inhum\u00e9 ce lundi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/giovanni-trocherie-mort-de-la-rue-a-29-ans-comment-pouvait-on-ne-pas-laimer-20240313_2NZXIOWJERBGVJTTVI7LMW6K5Y/"
    },
    {
        "title": "Transition \u00e9cologique : \u00e0 Muttersholtz en Alsace, les bienfaits d\u2019un maire nature",
        "summary": "Lutte contre l\u2019artificialisation des sols, autonomie \u00e9nerg\u00e9tique, mobilit\u00e9s douces\u2026 Le village du \u00adBas-Rhin fait figure d\u2019exemple gr\u00e2ce \u00e0 la d\u00e9termination et le sens du dialogue de son maire \u00ab\u00e9cologiste centriste\u00bb Patrick Barbier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/transition-ecologique-a-muttersholtz-les-bienfaits-dun-maire-nature-20240313_DGZEY3JLNVES5E5MXELRHGOTBM/"
    },
    {
        "title": "Transition au bio\u00a0: \u00abL\u2019avantage avec le maire de Muttersholtz, c\u2019est qu\u2019il conna\u00eet bien le monde agricole\u00bb",
        "summary": "Dans le Ried alsacien, le village a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu capitale de la biodiversit\u00e9 en 2017. Son \u00e9dile, Patrick Barbier, favorise la cr\u00e9ation de haies ou de mares et encourage les agriculteurs \u00e0 g\u00e9rer leurs fermes de mani\u00e8re plus \u00e9cologique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/transition-au-bio-lavantage-avec-le-maire-de-muttersholtz-cest-quil-connait-bien-le-monde-agricole-20240313_A3NQYZFZC5GWZOSQL5XDF4EYDM/"
    },
    {
        "title": "Mobilisation pro-palestinienne \u00e0 Sciences-Po Paris : l\u2019\u00e9cole va saisir le procureur de la R\u00e9publique pour \u00abdes faits \u00e0 caract\u00e8re antis\u00e9mite\u00bb",
        "summary": "Des \u00e9tudiants ont occup\u00e9 mardi 12 mars un amphith\u00e9\u00e2tre de l\u2019\u00e9cole parisienne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/mobilisation-pro-palestinienne-a-sciences-po-paris-emmanuel-macron-denonce-des-propos-parfaitement-intolerables-20240313_UMHCQPWDBBF4THYB6FSHMWKWXU/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9mission de Mathias Vicherat \u00e0 Sciences-Po\u00a0: \u00abSans la confiance des \u00e9tudiants, il n\u2019avait pas d\u2019autre choix\u00bb",
        "summary": "Le directeur de la prestigieuse \u00e9cole a annonc\u00e9 par mail quitter ses fonctions. Une annonce salu\u00e9e par la plupart des \u00e9tudiants et personnels crois\u00e9s ce mercredi 13\u00a0mars rue Saint-Guillaume \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/demission-de-mathias-vicherat-a-sciences-po-sans-la-confiance-des-etudiants-il-navait-pas-dautre-choix-20240313_36GYORJU6RGRTALS53ZPPCYYKI/"
    },
    {
        "title": "Egypte : le projet de m\u00e9gacomplexe c\u00f4tier d\u2019Abou Dhabi, symbole d\u2019un pays au bord du gouffre",
        "summary": "Cribl\u00e9 de dettes, Le Caire a c\u00e9d\u00e9 pour 32 milliards d\u2019euros la p\u00e9ninsule de Ras al-Hikma \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 \u00e9miratie qui compte y b\u00e2tir un complexe touristique g\u00e9ant, suscitant pol\u00e9miques et craintes dans la r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/egypte-le-projet-de-megacomplexe-cotier-dabou-dhabi-symbole-dun-pays-au-bord-du-gouffre-20240313_4AWH3H7ESBHQTIWLDUZGIRNJOE/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9finitivement condamn\u00e9, Jean-No\u00ebl Gu\u00e9rini va devoir laisser sa place au S\u00e9nat",
        "summary": "La Cour de cassation a confirm\u00e9, ce mercredi 13\u00a0mars, la condamnation de l\u2019ex-pr\u00e9sident du d\u00e9partement des Bouches-du-Rh\u00f4ne, \u00e0 trois\u00a0ans de prison dont dix-huit mois avec sursis, et, cinq\u00a0ans d\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9. L\u2019ancien ponte du PS ne peut plus rester parlementaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/definitivement-condamne-jean-noel-guerini-va-devoir-laisser-sa-place-au-senat-20240313_KGKOYU46Q5CPHGGXNNNKO3NDUI/"
    },
    {
        "title": "Les eurod\u00e9put\u00e9s adoptent une loi \u00abhistorique\u00bb pour r\u00e9guler les intelligences artificielles",
        "summary": "Le Parlement europ\u00e9en a adopt\u00e9 \u00e0 une tr\u00e8s large majorit\u00e9 ce mercredi 13\u00a0mars ce qui est pr\u00e9sent\u00e9 comme la \u00abpremi\u00e8re loi contraignante du monde sur l\u2019intelligence artificielle\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/les-eurodeputes-adoptent-une-loi-historique-pour-reguler-les-intelligences-artificielles-20240313_XFHCB774XNFGJAA4SCKGCOS6F4/"
    },
    {
        "title": "Escroquerie \u00e0 la taxe carbone\u00a0: Marco Mouly se rend au tribunal de Paris en vue de son incarc\u00e9ration apr\u00e8s cinq jours de cavale",
        "summary": "L\u2019affairiste devenu figure des r\u00e9seaux sociaux doit passer dix-huit mois en d\u00e9tention apr\u00e8s la r\u00e9vocation d\u2019un sursis dans une arnaque datant de 1998-1999.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/je-me-rends-la-cavale-nexiste-plus-lescroc-a-la-taxe-carbone-marco-mouly-au-tribunal-en-vue-de-son-incarceration-20240313_Q5KAL6VMTFDYPGBYWS2CL6AOBI/"
    },
    {
        "title": "Crise du non-remplacement des profs : \u00abLes enfants sont dispatch\u00e9s dans d\u2019autres classes qui ne suivent pas du tout le bon programme\u00bb",
        "summary": "Point de crispation majeur de la gronde actuelle du corps enseignant et des parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves dans le\u00a093\u00a0: le manque d\u2019enseignants rempla\u00e7ants. Si cette probl\u00e9matique s\u2019illustre partout \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, certains \u00e9tablissements de Seine-Saint-Denis tutoient les sommets du d\u00e9labrement de l\u2019\u00e9cole publique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/crise-du-non-remplacement-des-profs-les-enfants-sont-dispatches-dans-dautres-classes-qui-ne-suivent-pas-du-tout-le-bon-programm-20240313_ZJYJMK6SORD63B5SX7XWMVVXVA/"
    },
    {
        "title": "\u00abIls imitaient des cris de singe\u00bb\u00a0: dans un lyc\u00e9e priv\u00e9 de Seine-et-Marne, des \u00e9l\u00e8ves suscitent l\u2019indignation avec un black face",
        "summary": "Au lyc\u00e9e catholique Sainte-C\u00e9line de La Fert\u00e9-sous-Jouarre, trois lyc\u00e9ens ont peint leur visage en noir lors du carnaval. Malgr\u00e9 la col\u00e8re des \u00e9l\u00e8ves et de leurs parents, la direction de l\u2019\u00e9tablissement ne condamne pas ces comportements.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/ils-imitaient-des-cris-de-singe-dans-un-lycee-de-seine-et-marne-des-eleves-suscitent-lindignation-avec-un-black-face-20240313_ENOJVVAN6VCAPM2A6AEEBZSCUU/"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9armement \u00e0 tout-va fait les affaires du marchand de missiles MBDA",
        "summary": "Le groupe cod\u00e9tenu par Airbus, BAe et Leonardo a engrang\u00e9 en\u00a02023 pour pr\u00e8s de\u00a010\u00a0milliards de nouvelles commandes. Depuis la guerre en Ukraine, toute l\u2019Europe r\u00e9\u00e9quipe ses arm\u00e9es\u00a0: le probl\u00e8me n\u2019est plus de vendre des missiles mais d\u2019arriver \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 la demande de \u00abl\u2019\u00e9conomie de guerre\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/le-rearmement-a-tout-va-fait-les-affaires-du-marchand-de-missiles-mbda-20240313_2B6HPEIP3FE35NZFBDFPF3G33E/"
    },
    {
        "title": "Censure d\u2019un livre \u00e9voquant des affaires #MeToo\u00a0: gros bazar aux Beaux-Arts",
        "summary": "Dans \u00ables Suffragettes de l\u2019art\u00bb, un chapitre \u00e9voquant  des \u00e9pisodes survenus dans l\u2019\u00e9cole parisienne a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9. La direction des Beaux-Arts explique avoir c\u00e9d\u00e9 \u00e0 des pressions.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/censure-dun-livre-gros-bazar-aux-beaux-arts-20240313_OXQZUVF75VAPLCCXMTDGWFJWYU/"
    },
    {
        "title": "La monoparentalit\u00e9 en chiffres : majorit\u00e9 \u00e9crasante de femmes, mal-logement, temps partiel\u2026",
        "summary": "Elles repr\u00e9sentent pr\u00e8s d\u2019un quart des familles en France : les personnes, essentiellement des femmes, qui \u00e9l\u00e8vent seules leurs enfants sont massivement en situation de pr\u00e9carit\u00e9. A l\u2019occasion du d\u00e9p\u00f4t d\u2019une proposition de loi par la gauche pour am\u00e9liorer leur quotidien, tour d\u2019horizon illustr\u00e9 de la monoparentalit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/familles/la-monoparentalite-en-chiffres-majorite-ecrasante-de-femmes-mal-logement-temps-partiel-20240313_JO7Z4CXM65F43OKJY7Z2BPNUFA/"
    },
    {
        "title": "A Aubervilliers, un jeune homme de 18 ans meurt apr\u00e8s un choc \u00e0 scooter avec une voiture de police",
        "summary": "Dans des circonstances encore floues, un jeune majeur est mort dans la ville de Seine-Saint-Denis mercredi 13\u00a0mars au soir apr\u00e8s avoir percut\u00e9 un v\u00e9hicule de police. Une enqu\u00eate est notamment confi\u00e9e \u00e0 l\u2019IGPN.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/aubervilliers-un-jeune-homme-sur-un-scooter-meurt-apres-un-choc-avec-une-voiture-de-police-20240314_U5Y4K45UTVGYRB5P3MGSEBA7MM/"
    },
    {
        "title": "Les Etats-Unis ne voient \u00abaucun signe que la Russie se pr\u00e9parait \u00e0 utiliser une arme nucl\u00e9aire\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s que Vladimir Poutine a une nouvelle fois insist\u00e9 sur l\u2019arsenal russe, dans un contexte d\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle et d\u2019attaques ukrainiennes, la Maison blanche a temp\u00e9r\u00e9 ces d\u00e9clarations mercredi 13\u00a0mars au soir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/les-etats-unis-ne-voient-aucun-signe-que-la-russie-se-preparait-a-utiliser-une-arme-nucleaire-20240314_32HZ5A4A7BBY7KTYOES4GQMD7E/"
    },
    {
        "title": "Proposition de loi sur la fast fashion\u00a0: qu\u2019est-ce que cela va changer\u00a0?",
        "summary": "Ce jeudi 14\u00a0mars, un texte visant \u00e0 sanctionner les exc\u00e8s de cette surconsommation sera d\u00e9battu \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale. Interdiction de la publicit\u00e9, mise en place d\u2019un syst\u00e8me de malus sur ces produits\u2026 \u00abLib\u00e9\u00bb vous d\u00e9taille cette initiative.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/mode/proposition-de-loi-sur-la-fast-fashion-quest-ce-que-cela-va-changer-20240314_PBZ4D2LCLBDVJMKR66GYF4T4OQ/"
    },
    {
        "title": "Piratage de France Travail\u00a0: ce que l\u2019on sait sur la possible fuite des donn\u00e9es de 43\u00a0millions d\u2019allocataires",
        "summary": "L\u2019organisme public, anciennement nomm\u00e9 P\u00f4le Emploi, a \u00e9t\u00e9 victime d\u2019une attaque \u00abentre le 6\u00a0f\u00e9vrier et le 5\u00a0mars\u00bb. Les donn\u00e9es personnelles des personnes inscrites lors des vingt derni\u00e8res ann\u00e9es sont potentiellement concern\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/france-travail-les-donnees-de-43-millions-de-personnes-potentiellement-dans-la-nature-apres-une-cyberattaque-20240313_ULVNRNMKJNDELEEL6EW4KV75AI/"
    },
    {
        "title": "Acad\u00e9micien, libre-penseur, proche de Macron\u00a0: dans le sillage de Fran\u00e7ois Sureau, sage mouvant",
        "summary": "Colonel libertaire, patriote humaniste, l\u2019avocat de 66 ans, qui a l\u2019oreille du Pr\u00e9sident, publie ce jeudi 14 mars \u00abS\u2019en aller\u00bb, des m\u00e9moires brandissant son amour immod\u00e9r\u00e9 de la litt\u00e9rature. Rencontres vagabondes avec le rh\u00e9teur, qui s\u2019est longtemps soustrait \u00e0 \u00abLib\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/academicien-libre-penseur-proche-de-macron-dans-le-sillage-de-francois-sureau-sage-mouvant-20240314_VE3F6ORRGVB6FNGQ3IY5EY67KE/"
    },
    {
        "title": "A Bordeaux, \u00abdes clients qui font des kilom\u00e8tres pour b\u00e9n\u00e9ficier\u00bb du bonus r\u00e9paration pour les chaussures",
        "summary": "Dans l\u2019agglom\u00e9ration bordelaise, neuf cordonneries ont mis en place la remise gouvernementale pour lutter contre le gaspillage. Une aubaine pour les clients et pour les artisans qui voient leur chiffre d\u2019affaires progresser.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/consommation/bonus-reparation-pour-les-chaussures-certains-clients-font-des-kilometres-pour-en-beneficier-20240313_QCNDUJBNBZA7DH52I422QPQQLI/"
    },
    {
        "title": "\u00abMediapart, ce n\u2019est pas une moustache\u00bb\u00a0: apr\u00e8s seize\u00a0ans \u00e0 la t\u00eate du site, Edwy Plenel passe la main",
        "summary": "La figure tut\u00e9laire du site d\u2019information quitte ce jeudi 14\u00a0mars son poste de pr\u00e9sident, achevant ainsi la transmission du m\u00e9dia \u00e0 une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de journalistes. Pour le remplacer, il a choisi Carine Fouteau, longtemps codirectrice de la r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/mediapart-ce-nest-pas-une-moustache-apres-seize-ans-a-la-tete-du-site-edwy-plenel-passe-la-main-20240314_UB636HAMDJC3RIMSI54M6PL6UM/"
    },
    {
        "title": "Audition parlementaire de Cyril Hanouna\u00a0: qu\u2019est-ce qui attend l\u2019animateur de C8 ce jeudi \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e\u00a0?",
        "summary": "L\u2019animateur star de la cha\u00eene de Vincent Bollor\u00e9 est attendu ce jeudi apr\u00e8s-midi par la commission d\u2019enqu\u00eate sur l\u2019attribution des fr\u00e9quences de la TNT. Au menu\u00a0: 2\u00a0h\u00a030 de questions, notamment sur son affrontement m\u00e9diatique avec le d\u00e9put\u00e9 LFI Louis Boyard.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/audition-parlementaire-de-cyril-hanouna-quest-ce-qui-attend-lanimateur-de-c8-ce-jeudi-a-lassemblee-20240314_YLMVX6X2JNET3EDATXSP3F3YSI/"
    },
    {
        "title": "Billets de train SNCF pour l\u2019\u00e9t\u00e9\u00a0: la grande valse des prix sous l\u2019\u0153il attentif de \u00abLib\u00e9\u00bb, la moiti\u00e9 des billets ont d\u00e9j\u00e0 augment\u00e9 en 24 heures",
        "summary": "Alors que la billetterie pour l\u2019\u00e9t\u00e9 a ouvert mercredi 13\u00a0mars, \u00abLib\u00e9ration\u00bb va scruter r\u00e9guli\u00e8rement 20 trajets pendant la p\u00e9riode des Jeux olympiques pour saisir l\u2019\u00e9volution souvent d\u00e9lirante des prix des billets. Premier point d\u2019\u00e9tape ce jeudi matin, apr\u00e8s ce d\u00e9part record pour les r\u00e9servations.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/billets-de-train-sncf-pour-lete-la-grande-valse-des-prix-commence-sous-loeil-attentif-de-libe-20240313_TKLFN3XPYRE5ZLCBNXHXJO4BNU/"
    },
    {
        "title": "Lancement de la fus\u00e9e Starship \u00e0 13 heures\u00a0: la troisi\u00e8me fois sera-t-elle la bonne\u00a0?",
        "summary": "La compagnie d\u2019Elon Musk, SpaceX, tentera pour la troisi\u00e8me fois, ce jeudi \u00e0 13 heures, de mettre sa fus\u00e9e en orbite, apr\u00e8s deux \u00e9checs l\u2019an dernier. Un lancement retransmis en direct sur YouTube et scrut\u00e9 par la Nasa, qui compte sur cet engin pour ses futures missions lunaires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sciences/espace/lancement-de-la-fusee-starship-a-13-heures-la-troisieme-fois-sera-t-elle-la-bonne-20240314_LBKPVF6QZZDPBEVL5SA7ZECJFU/"
    },
    {
        "title": "Un \u00e9l\u00e8ve de terminale a-t-il r\u00e9ellement \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9 de son lyc\u00e9e pour ses id\u00e9es politiques (d\u2019extr\u00eame droite)\u00a0?",
        "summary": "Jules L., \u00e9l\u00e8ve de terminale, a cr\u00e9\u00e9 le buzz sur les r\u00e9seaux sociaux et les m\u00e9dias d\u2019extr\u00eame droite en racontant avoir \u00e9t\u00e9 exclu trois jours de son lyc\u00e9e \u00e0 cause d\u2019une question pos\u00e9e \u00e0 une professeure. L\u2019enseignante a depuis port\u00e9 plainte pour des menaces re\u00e7ues.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/un-eleve-de-terminale-a-t-il-reellement-ete-renvoye-de-son-lycee-pour-ses-idees-politiques-dextreme-droite-20240314_OU5XYNPKDRDZHG3DN3R44HMVJA/"
    },
    {
        "title": "Cumul des mandats\u00a0: le combat r\u00e9trograde des amis d\u2019Edouard Philippe",
        "summary": "Le groupe Horizons tente, ce jeudi 14\u00a0mars, de faire aboutir une proposition de loi pour permettre \u00e0 un parlementaire d\u2019exercer \u00e9galement un mandat ex\u00e9cutif local. \u00abUne r\u00e9gression en mati\u00e8re de conflit d\u2019int\u00e9r\u00eats public-public\u00bb, met en garde Transparency International.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/cumul-des-mandats-le-combat-retrograde-des-amis-dedouard-philippe-20240314_R37CARCI2BCCPHXMLAEAZATR3M/"
    },
    {
        "title": "Affaire G\u00e9rard Miller\u00a0: de nouveaux t\u00e9moignages mettent en cause le psy quand il enseignait \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Paris 8",
        "summary": "France Info r\u00e9v\u00e8le ce jeudi 14\u00a0mars le t\u00e9moignage d\u2019une \u00e9tudiante du psychanalyste. Mais aussi celui d\u2019une ancienne salari\u00e9e de la fac, o\u00f9 il a enseign\u00e9 pendant 22\u00a0ans, qui dit avoir alert\u00e9 la direction sur son comportement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/affaire-gerard-miller-de-nouveaux-temoignages-mettent-en-cause-le-psy-quand-il-enseignait-a-luniversite-paris-8-20240314_SIUJXZVAV5FNVPPCUOOWSLMETU/"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes\u00a0: non, ce ne sont pas des \u00e9lections de mi-mandat\u00a0!",
        "summary": "Il est navrant de constater que la campagne pour le scrutin du\u00a09\u00a0juin n\u2019aborde pas (ou tr\u00e8s peu) les questions de libre-\u00e9change, d\u2019harmonisation sociale et fiscale, de r\u00e9gulation face aux Gafam\u2026 Il reste trois mois pour parler d\u2019Europe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections-europeennes-non-ce-ne-sont-pas-des-elections-de-mi-mandat-20240314_4LLS3VMI3FD5BGAHVVHWWUV324/"
    },
    {
        "title": "Ramadan 2024\u00a0: la recette d\u2019une chorba de vie",
        "summary": "Chaque jeudi, on se retrouve en cuisine pour concocter des mets de saison. Cette semaine, deux aminches unis jusqu\u2019au bout du bout, avec une chorba apport\u00e9e tous les soirs depuis le d\u00e9but du ramadan.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/ramadan-2024-la-recette-dune-chorba-de-vie-20240314_35FTGIJO5BGWBI35YWTHS64EQA/"
    },
    {
        "title": "Fast fashion victimes\u00a0: \u00abLa fast fashion me permet d\u2019acheter des pi\u00e8ces semblables \u00e0 de la haute couture\u00bb",
        "summary": "Ils sont jeunes et adorent acheter des v\u00eatements par dizaines sur les sites de fast fashion, m\u00eame s\u2019ils sont conscients des probl\u00e8mes environnementaux et sociaux. Dans le deuxi\u00e8me \u00e9pisode de notre s\u00e9rie, Jane (1), 26\u00a0ans, mannequin \u00e0 Rennes, qui aime la sensation des bonnes affaires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/mode/fast-fashion-victimes-la-fast-fashion-me-permet-dacheter-des-pieces-semblables-a-de-la-haute-couture-20240314_VEV5F3UGTFC3HLYHMRBUXMRNZI/"
    },
    {
        "title": "Chercher Kate Middleton, ou comment remplir le temps par du vide, par Samira Sedira",
        "summary": "Alors que l\u2019absence de la princesse de Galles alimente un grand brouhaha de sp\u00e9culations bas\u00e9es sur rien, il devient de plus en plus \u00e9vident que fourrer son nez dans les affaires de la famille royale est un moyen de d\u00e9tourner les yeux de l\u2019horreur du monde.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/chercher-kate-middleton-un-moyen-de-remplir-le-vide-par-samira-sedira-20240314_OPV55BAZEVCP7PGR5C2SACPUGE/"
    },
    {
        "title": "Judith Godr\u00e8che \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale\u00a0: \u00abJe compte sur vous pour prot\u00e9ger les enfants, ne plus les livrer au cin\u00e9ma sans aucune protection\u00bb",
        "summary": "\u00abLib\u00e9ration\u00bb publie in extenso le discours prononc\u00e9 ce jeudi par l\u2019actrice, auditionn\u00e9e par les d\u00e9l\u00e9gations aux droits des enfants et aux droits des femmes de l\u2019Assembl\u00e9e nationale. Elle demande une commission d\u2019enqu\u00eate sur le droit du travail dans le monde du cin\u00e9ma.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/judith-godreche-a-lassemblee-nationale-je-compte-sur-vous-pour-proteger-les-enfants-ne-plus-les-livrer-au-cinema-sans-aucune-protection-20240314_FSKWRIPRXFCODJZPLXUBNOSQAI/"
    },
    {
        "title": "A \u00abMediapart\u00bb, Carine Fouteau nomm\u00e9e pr\u00e9sidente, un quatuor f\u00e9minin \u00e0 la t\u00eate du site d\u2019investigation",
        "summary": "Le choix de l\u2019ancienne codirectrice \u00e9ditoriale du site d\u2019investigation pour succ\u00e9der \u00e0 Edwy Plenel a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 jeudi, au milieu de r\u00e9sultats \u00e9conomiques toujours florissants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/a-mediapart-carine-fouteau-nommee-presidente-un-quatuor-feminin-a-la-tete-du-site-dinvestigation-20240314_ZETY2VY5XJDM5LRTYRCLYP5LCA/"
    },
    {
        "title": "Audition de Cyril Hanouna \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e\u00a0: l\u2019animateur \u00abregrette\u00bb ses insultes contre Louis Boyard",
        "summary": "Le controvers\u00e9 pr\u00e9sentateur de C8 a expliqu\u00e9 ce jeudi 14\u00a0mars aux d\u00e9put\u00e9s avoir pris l\u2019attitude \u00e0 l\u2019antenne de l\u2019\u00e9lu insoumis et ancien chroniqueur de TPMP comme \u00abune trahison\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/audition-de-cyril-hanouna-a-lassemblee-lanimateur-regrette-ses-insultes-contre-louis-boyard-20240314_563LF6FT3JCARNSSFQHXG7AG34/"
    },
    {
        "title": "Les retardataires de Parcoursup\u00a0: \u00abEst-ce qu\u2019on sait vraiment ce qu\u2019on veut faire de notre vie \u00e0 17\u00a0ans\u00a0?\u00bb",
        "summary": "Ce jeudi 14\u00a0mars, apr\u00e8s 23h59, il ne sera plus possible pour les lyc\u00e9ens d\u2019ajouter des v\u0153ux dans leur dossier d\u2019admission post-bac. Dans la derni\u00e8re ligne droite, certains h\u00e9sitent toujours.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/les-retardataires-de-parcoursup-est-ce-quon-sait-vraiment-ce-quon-veut-faire-de-notre-vie-a-17-ans-20240314_RCXZ5KITYNH4ZIWN5KVUTP4D5Q/"
    },
    {
        "title": "Espagne\u00a0: l\u2019amnistie pour les ind\u00e9pendantistes catalans vot\u00e9e par les d\u00e9put\u00e9s, avant le S\u00e9nat",
        "summary": "Apr\u00e8s un premier rejet fin janvier, une proposition de loi a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e de justesse ce mardi 14\u00a0mars pour mettre fin aux poursuites et annuler les condamnations de Carles Puigdemont et ses soutiens. Mettre elle doit encore passer le cap des s\u00e9nateurs, \u00e0 majorit\u00e9 de droite et tr\u00e8s hostiles \u00e0 la mesure.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/espagne-lamnistie-pour-les-independantistes-catalans-votee-par-les-deputes-avant-le-senat-20240314_KPVWQSM4ZJGYHAEI6U7CU2HEBM/"
    },
    {
        "title": "\u00abB\u00e9r\u00e9nice\u00bb par Castellucci, Huppert et impairs",
        "summary": "Le metteur en sc\u00e8ne italien met Isabelle Huppert, seule sur les planches, au centre de la trag\u00e9die de Racine, qu\u2019il revisite et d\u00e9structure. Un parti pris os\u00e9 au r\u00e9sultat chaotique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/scenes/berenice-par-castellucci-huppert-et-impairs-20240314_SP23VPA5XJGWBFQCY66MRKIMSQ/"
    },
    {
        "title": "Val\u00e9rie Hayer, entr\u00e9e d\u2019Union",
        "summary": "Macroniste de la premi\u00e8re heure, la fille de paysans de la Mayenne, \u00e9lue \u00e0 Bruxelles depuis 2019, est t\u00eate de liste Renaissance aux europ\u00e9ennes de juin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/valerie-hayer-entree-dunion-20240314_IYFVFB2KD5GUFAA74WM6HY2TAQ/"
    },
    {
        "title": "Sans avoir rien fait, Jordan Bardella \u00e9crit son autobiographie \u00e0 28 ans",
        "summary": "Indiscr\u00e9tions piquantes, maladresses vaches ou douces confessions\u00a0: chaque jour, retrouvez les br\u00e8ves qui auscultent le monde politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/sans-avoir-rien-fait-jordan-bardella-ecrit-son-autobiographie-a-28-ans-20240314_BAEHLKGN7BEFDF2WEKXHQQLIUQ/"
    },
    {
        "title": "L\u2019hiver\u00a02024 a bien plus recharg\u00e9 les nappes phr\u00e9atiques qu\u2019en\u00a02023",
        "summary": "Pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des r\u00e9serves souterraines du pays affichent un niveau sup\u00e9rieur \u00e0 la normale, selon l\u2019organisme charg\u00e9 de leur surveillance. Mais le manque d\u2019eau reste inqui\u00e9tant en Occitanie et notamment dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales, d\u00e9partement frapp\u00e9 par une s\u00e9cheresse s\u00e9v\u00e8re.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/lhiver-2024-a-bien-plus-recharge-les-nappes-phreatiques-quen-2023-20240314_JW4KH4JMQNG3JNQDI3XLNLXPLU/"
    },
    {
        "title": "Cyberattaque de France Travail\u00a0: \u00abLa menace principale, c\u2019est l\u2019usurpation d\u2019identit\u00e9\u00bb",
        "summary": "Comment ne pas tomber dans les pi\u00e8ges que les hackeurs risquent de tendre aux 43\u00a0millions de Fran\u00e7ais dont les donn\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 vol\u00e9es\u00a0? Les r\u00e9ponses de Baptiste Robert, chercheur en cybers\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/cyberattaque-de-france-travail-la-menace-principale-cest-lusurpation-didentite-20240314_34PR7OWQ7RG2XLK34L35N6CAEM/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9lai de renouvellement des cartes d\u2019identit\u00e9 et passeports\u00a0: la crise est pass\u00e9e mais pourrait revenir, selon la Cour des comptes",
        "summary": "Saisie par le S\u00e9nat, la juridiction note dans un rapport publi\u00e9 ce jeudi 14\u00a0mars que les d\u00e9lais pour obtenir une carte d\u2019identit\u00e9 ont enfin baiss\u00e9 ces derniers mois. Mais la France n\u2019est pas pour autant \u00e0 l\u2019abri d\u2019une nouvelle crise.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/delai-de-renouvellement-des-cartes-didentite-et-passeports-la-crise-est-passee-mais-pourrait-revenir-selon-la-cour-des-comptes-20240314_KD5R4Y4RMVD5TIIATFSDSOWFBY/"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes 2024 : Camille Cottin en ma\u00eetresse de c\u00e9r\u00e9monie de la 77e \u00e9dition",
        "summary": "Selon \u00able Parisien\u00bb, l\u2019actrice fran\u00e7aise de 45\u00a0ans, qui a perc\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 son r\u00f4le de pimb\u00eache dans le format court \u00abConnasse\u00bb, avant de tourner une vingtaine de films depuis, a \u00e9t\u00e9 choisie par le Festival de Cannes qui d\u00e9butera le 14\u00a0mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/festival-de-cannes-2024-camille-cottin-en-maitresse-de-ceremonie-de-la-77e-edition-20240314_NCFCLKTCQVHXNHN7W4K743FUUY/"
    },
    {
        "title": "Avec \u00abSamuel\u00bb, le crayon de soleil d\u2019Emilie Tronche",
        "summary": "En une vingtaine d\u2019\u00e9pisodes de mini-fictions anim\u00e9es, la jeune Emilie Tronche crayonne avec gr\u00e2ce le roman d\u2019apprentissage d\u2019un gamin de dix ans entre flirt et coup de blues.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/avec-samuel-le-crayon-de-soleil-demilie-tronche-20240314_KNFOW2R6M5DWXBSJ324WTD5ZVU/"
    }
]