[
    {
        "title": "Euro\u00a02024\u00a0: la France et les Pays-Bas se quittent bons amis sur un nul",
        "summary": "Au terme d\u2019une rencontre pauvre en occasions, les hommes de Didier Deschamps ne sont pas parvenus \u00e0 faire la diff\u00e9rence face aux Pays-Bas. Les deux \u00e9quipes, avec 4 points, sont en t\u00eate du groupe D et en bonne position pour rallier les huiti\u00e8mes de finale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/euro-2024-la-france-et-les-pays-bas-se-quittent-bons-amis-sur-un-nul-20240621_44VILSPVQRBDXE6I42FXMI6NAE/"
    },
    {
        "title": "L\u2019ESSENTIEL - L\u00e9gislatives\u00a0: Marine Le Pen estime qu\u2019\u00abil ne restera \u00e0 Macron que la d\u00e9mission\u00bb pour sortir d\u2019une crise politique",
        "summary": "Face aux critiques de la majorit\u00e9 macroniste, le Nouveau Front populaire a pr\u00e9sent\u00e9 ce vendredi 21\u00a0juin le co\u00fbt de ses mesures s\u2019il arrivait au pouvoir \u00e0 l\u2019issue des \u00e9lections l\u00e9gislatives des 30\u00a0juin et 7\u00a0juillet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-direct-legislatives-le-nouveau-front-populaire-defend-le-chiffrage-de-son-programme-a-midi-20240621_JXNZCW2HNRBFDLWAZPPIECJPTU/"
    },
    {
        "title": "Viol \u00e0 caract\u00e8re antis\u00e9mite \u00e0 Courbevoie\u00a0: \u00abToute la France devrait \u00eatre dans la\u00a0rue\u00bb pour soutenir la victime de\u00a012\u00a0ans",
        "summary": "Un rassemblement \u00e9tait organis\u00e9 vendredi dans les\u00a0Hauts-de-Seine, une semaine apr\u00e8s l\u2019affaire de viol \u00e0\u00a0caract\u00e8re antis\u00e9mite d\u2019une enfant de\u00a012\u00a0ans. Les discours de soutien \u00e0 la victime ont fini par d\u00e9river sur les\u00a0enjeux \u00e9lectoraux, renvoyant dos \u00e0 dos le RN et LFI.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/viol-a-caractere-antisemite-a-courbevoie-toute-la-france-devrait-etre-dans-la-rue-pour-soutenir-la-victime-de-12-ans-20240621_3NVOJKIKKREN3LC32U26BB6UNQ/"
    },
    {
        "title": "Programme du Nouveau Front populaire\u00a0: 150\u00a0milliards d\u2019euros de d\u00e9penses nouvelles\u2026 mais autant de nouvelles recettes",
        "summary": "La coalition de gauche a pr\u00e9cis\u00e9, ce vendredi 21\u00a0juin, son chiffrage macro-\u00e9conomique\u00a0: abrogation des r\u00e9formes des retraites et de l\u2019assurance ch\u00f4mage, revalorisation des APL, cr\u00e9ation de postes dans l\u2019\u00e9ducation\u2026 Pour les financer, des imp\u00f4ts sur les ultrariches et une plus grande contribution des tr\u00e8s hauts patrimoines et revenus.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/nouveau-front-populaire-150-milliards-deuros-de-depenses-nouvelles-mais-autant-de-nouvelles-recettes-20240621_7QBTXT3ICBDXPFSPJ2S7DOUMOM/"
    },
    {
        "title": "Reportage d\u2019\u00abEnvoy\u00e9 sp\u00e9cial\u00bb\u00a0: la parole raciste ne se lib\u00e8re pas, elle est libre depuis des lustres",
        "summary": "Une s\u00e9quence o\u00f9 l\u2019on voit une aide-soignante noire, Divine Kinkela, se faire agonir d\u2019injures par ses voisins, suscite l\u2019\u00e9motion. Combien d\u2019autres x\u00e9nophobes n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 film\u00e9s\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/immigration/reportage-denvoye-special-la-parole-raciste-ne-se-libere-pas-elle-est-libre-depuis-des-lustres-20240621_JYUL5PPE7RAV7JGO2D5OY5MHNM/"
    },
    {
        "title": "Antis\u00e9mitisme\u00a0: la diabolisation de LFI fait oublier que l\u2019extr\u00eame droite est le vrai danger pour notre d\u00e9mocratie",
        "summary": "Non, LFI n\u2019est pas antis\u00e9mite, mais oui, certains de ses dirigeants ont cultiv\u00e9 une sorte de c\u00e9cit\u00e9 s\u2019agissant de l\u2019emprise d\u2019un antis\u00e9mitisme latent. Or le racisme et l\u2019antis\u00e9mitisme historiques du RN ont fait, eux, l\u2019objet d\u2019innombrables condamnations, et la x\u00e9nophobie est inscrite dans son programme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/antisemitisme-la-diabolisation-de-lfi-fait-oublier-que-lextreme-droite-est-le-vrai-danger-pour-notre-democratie-20240621_MBDM5PWRFVAJJKCPDFCKUDIGKI/"
    },
    {
        "title": "Dans les pays d\u2019Europe o\u00f9 l\u2019extr\u00eame droite est au pouvoir, une bien rance exp\u00e9rience",
        "summary": "Droits des immigr\u00e9s, r\u00e9chauffement climatique, libert\u00e9 d\u2019expression\u2026 Quand ils\u00a0exercent le pouvoir, seuls ou en coalition, les partis nationalistes grignotent insidieusement les acquis de l\u2019Etat de droit. Et laissent derri\u00e8re eux des mesures difficiles \u00e0 d\u00e9tricoter et des s\u00e9quelles b\u00e9antes au sein des populations.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/dans-les-pays-deurope-ou-lextreme-droite-est-au-pouvoir-une-bien-rance-experience-20240621_WITUC7C6XFDR7OEXCYNUBFYVY4/"
    },
    {
        "title": "JO 2024 : la r\u00e9p\u00e9tition de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture pr\u00e9vue lundi est report\u00e9e en raison du fort d\u00e9bit de la Seine",
        "summary": "La r\u00e9p\u00e9tition de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des JO qui devait se tenir lundi avec l\u2019ensemble de la flotte de bateaux a \u00e9t\u00e9 report\u00e9e en raison du fort d\u00e9bit de la Seine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-2024-la-repetition-de-la-ceremonie-douverture-prevue-lundi-est-reportee-en-raison-du-fort-debit-de-la-seine-20240621_SJASSCWEIVC53GPQ2ULOKWARWE/"
    },
    {
        "title": "Natation : avant les JO 2024, la faim insatiable de L\u00e9on Marchand",
        "summary": "Aux championnats de France de Chartres, L\u00e9on Marchand a gagn\u00e9 son ticket olympique pour une quatri\u00e8me \u00e9preuve individuelle. A six semaines des Jeux de Paris, le nageur prodige confirme qu\u2019il est la plus grande chance de m\u00e9daille fran\u00e7aise cet \u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/avant-les-jeux-olympiques-la-faim-insatiable-de-leon-marchand-20240621_PGKAHXLIDVCMZO6U4OQNRZOP3I/"
    },
    {
        "title": "\u00abIl n\u2019y a pas de grand remplacement, mais un grand \u00e9largissement\u00bb\u00a0: au Mus\u00e9e de l\u2019immigration, conjurer la peur \u00e0 la veille des \u00e9lections",
        "summary": "Jeudi 20\u00a0juin au Palais de la Porte dor\u00e9e, une vingtaine d\u2019artistes, militants et intellectuels \u00e9taient convi\u00e9s \u00e0 r\u00e9pondre au pied lev\u00e9 \u00e0 la question\u00a0: \u00abImmigration\u00a0: de quoi avons-nous peur\u00a0?\u00bb. Une soir\u00e9e en forme de rem\u00e8de au d\u00e9couragement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/il-ny-a-pas-de-grand-remplacement-mais-un-grand-elargissement-au-musee-de-limmigration-conjurer-la-peur-a-la-veille-des-elections-20240621_IOYP5ADLFFG7LMVM3EIWUD3MQA/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : chez Les R\u00e9publicains, des d\u00e9put\u00e9s estampill\u00e9s \u00ab100\u00a0% local\u00bb en campagne loin du parti",
        "summary": "Peu port\u00e9s sur la d\u00e9fense du programme minimaliste concoct\u00e9 par la direction, les d\u00e9put\u00e9s LR sortants se concentrent sur la d\u00e9fense de leur bilan et leur notori\u00e9t\u00e9 locale. A bonne distance des figures nationales et du marasme dans lequel baigne la formation de droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/legislatives-chez-les-republicains-des-deputes-estampilles-100-local-en-campagne-loin-du-parti-20240621_S7XPTZE3KVBU5GQQMQDDWVNKJU/"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident Javier Milei de retour \u00e0 Madrid, l\u2019acte II d\u2019un divorce entre l\u2019Espagne et l\u2019Argentine",
        "summary": "La visite du sulfureux chef d\u2019Etat argentin a remis de l\u2019huile sur le feu vendredi, alors que ses propos pol\u00e9miques tenus il y a un mois, lors d\u2019un premier d\u00e9placement dans la capitale, avaient conduit \u00e0 une quasi-rupture des relations diplomatiques entre les deux pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/le-president-javier-milei-de-retour-a-madrid-lacte-ii-dun-divorce-entre-lespagne-et-largentine-20240621_4NHU4STYSRB6HOCI7GZMXLEA3I/"
    },
    {
        "title": "Les hommes de la rue du Bac (5/6)\u00a0: \u00abLe responsable, c\u2019est le gosse au d\u00e9part\u00bb, les aveux du docteur Lemaire",
        "summary": "Pour comprendre les violences sexuelles qui lui ont \u00e9t\u00e9 impos\u00e9es pendant son enfance, In\u00e8s Chatin interroge et enregistre son p\u00e8re adoptif quelques mois avant sa mort. Ce dernier assume ses actes avec d\u00e9tachement et fait r\u00e9guli\u00e8rement r\u00e9f\u00e9rence aux civilisations grecque et romaine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/les-hommes-de-la-rue-du-bac-56-le-responsable-cest-le-gosse-au-depart-les-aveux-du-docteur-lemaire-20240621_OD62RPAC3BGKVFLUJXHB3Z7EUM/"
    },
    {
        "title": "Programme \u00e9conomique du Nouveau Front populaire\u00a0: juste de gauche\u00a0!",
        "summary": "Ces l\u00e9gislatives sont l\u2019occasion de choisir un nouveau mod\u00e8le \u00e9conomique et social\u00a0: alors que la majorit\u00e9 ne change pas de cap et que le RN x\u00e9nophobe penche de plus en plus du c\u00f4t\u00e9 lib\u00e9ral-orthodoxe, l\u2019union de la gauche propose de s\u2019appuyer sur l\u2019imp\u00f4t pour r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/programme-economique-du-nouveau-front-populaire-juste-de-gauche-20240621_YATJOYJX3RFGVPDXEFED3EAOX4/"
    },
    {
        "title": "\u00abLib\u00e9\u00bb recense les initiatives citoyennes contre l\u2019extr\u00eame droite\u00a0: carte interactive, \u00abpersonnes de confiance\u00bb pour des procurations, kit de mobilisation\u2026",
        "summary": "Pas besoin d\u2019\u00eatre militant d\u2019un parti ou syndicaliste pour lutter contre l\u2019extr\u00eame droite. \u00abLib\u00e9\u00bb s\u00e9lectionne toutes les initiatives mises en place sur le terrain pour se mobiliser.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/libe-recense-les-initiatives-citoyennes-contre-lextreme-droite-carte-interactive-chaine-telegram-livre-offert-20240613_Y6E22ZMZJVDARKZY5P3FHWXMCM/"
    },
    {
        "title": "P\u00e8lerinage \u00e0 La\u00a0Mecque, Inde, Mexique, Etats-Unis\u00a0: comment la chaleur tue ?",
        "summary": "Des centaines de d\u00e9c\u00e8s surviennent actuellement dans le monde en raison de canicules, l\u2019organisme de certaines personnes ne parvenant plus \u00e0 s\u2019autor\u00e9guler.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/pelerinage-a-la-mecque-pourquoi-la-chaleur-peut-elle-tuer-20240621_WGOINAKBDZCTPPPHQMCFCTL3QE/"
    },
    {
        "title": "Inondations dans le Maine-et-Loire\u00a0: \u00abOn est habitu\u00e9s aux crues. Mais c\u2019\u00e9tait des crues d\u2019hiver, l\u00e0 on est d\u00e9sorient\u00e9s\u00bb",
        "summary": "Dans les environs d\u2019Angers, la rivi\u00e8re de l\u2019Oudon d\u00e9borde de son lit ce vendredi 21\u00a0juin apr\u00e8s des pluies diluviennes ces derni\u00e8res heures. Le ministre Christophe B\u00e9chu a annonc\u00e9 la reconnaissance de l\u2019\u00e9tat de catastrophe naturelle pour la Mayenne voisine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/inondations-dans-le-maine-et-loire-on-est-habitues-aux-crues-mais-cetait-des-crues-dhiver-la-on-est-desorientes-20240621_ZQ447IVO2BGNZCC6OX643QMBXM/"
    },
    {
        "title": "\u00abVa \u00e0 la niche\u00bb, \u00abbonobo\u00bb\u00a0: le racisme de deux sympathisants RN dans un reportage d\u2019Envoy\u00e9 sp\u00e9cial indigne \u00e0 gauche, le parquet se saisit",
        "summary": "L\u2019\u00e9mission de France 2 a diffus\u00e9 jeudi 20\u00a0juin les images d\u2019un couple adressant des insultes racistes \u00e0 leur voisine, une aide-soignante noire. Le parquet de Montargis a indiqu\u00e9 vendredi soir s\u2019\u00eatre saisi des faits.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/va-a-la-niche-bonobo-le-racisme-de-deux-sympathisants-rn-dans-un-reportage-denvoye-special-indigne-a-gauche-20240621_JLUEQEM7HZBXBPZVMJHCQIY5GI/"
    },
    {
        "title": "\u00abPeuple de trop\u00bb, \u00e9lites qui \u00absodomisent leurs enfants\u00bb, obsessions antijuives\u2026 Cette candidate RN qui multiplie les propos antis\u00e9mites et complotistes sur les r\u00e9seaux",
        "summary": "Agn\u00e8s Pageard, qui repr\u00e9sente le parti de Marine Le Pen et Jordan Bardella \u00e0 Paris depuis\u00a02017, multiplie sur les r\u00e9seaux les propos complotistes, x\u00e9nophobes et en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 des personnalit\u00e9s de confession juive.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/peuple-de-trop-elites-qui-sodomisent-leurs-enfants-obsessions-antijuives-cette-candidate-rn-qui-multiplie-les-propos-antisemites-et-complotistes-sur-les-reseaux-20240621_PQBUVLBF6RC3DNDHVIYG44TPMY/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives\u00a02024\u00a0: la carte des candidats peu recommandables du Rassemblement national",
        "summary": "Retrouvez sur notre carte les postulants \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que le parti d\u2019extr\u00eame droite a investis malgr\u00e9 un pass\u00e9 particuli\u00e8rement radical et que \u00abLib\u00e9\u00bb a \u00e9pingl\u00e9s dans plusieurs enqu\u00eates.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/legislatives-2024-la-carte-des-candidats-peu-recommandables-du-rassemblement-national-20240621_VXK7UYQ5FZHLPNVT2EB5BN6OFE/"
    }
]