[
    {
        "title": "Bruno Le Maire r\u00e9vise la croissance \u00e0 1% pour\u00a02024 et \u00e9conomise 10\u00a0milliards d\u2019euros, notamment sur MaPrimeRenov",
        "summary": "Le ministre de l\u2019Economie et des Finances a annonc\u00e9 ce dimanche 18 f\u00e9vrier sur  TF1 un plan d\u2019aust\u00e9rit\u00e9 en raison d\u2019une baisse des pr\u00e9visions de croissance. L\u2019aide \u00e0 la r\u00e9novation des b\u00e2timents, pourtant une priorit\u00e9 affich\u00e9e, devrait \u00eatre rabot\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/bruno-le-maire-revise-la-croissance-a-1-pour-2024-et-economise-10-milliards-deuros-notamment-sur-maprimerenov-20240218_C7MVLHCD65D6JJ3ZYINEAA3XDI/"
    },
    {
        "title": "Contre la gr\u00e8ve \u00e0 la SNCF, la petite musique du service minimum dans les transports",
        "summary": "Les ministres du Travail et de l\u2019Agriculture ont \u00e9voqu\u00e9 ce dimanche 18 f\u00e9vrier l\u2019hypoth\u00e8se de l\u00e9gif\u00e9rer pour limiter le droit de gr\u00e8ve, \u00e0 la suite du ballon d\u2019essai de Gabriel Attal la semaine derni\u00e8re. Une vieille id\u00e9e pour laquelle milite aussi la droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/contre-la-greve-a-la-sncf-la-petite-musique-du-service-minimum-dans-les-transports-20240218_FNRZ65MK6JHMJJN434EDER3K44/"
    },
    {
        "title": "SNCF\u00a0: nouvelle gr\u00e8ve en vue le week-end prochain\u00a0?",
        "summary": "Les aiguilleurs ont d\u00e9pos\u00e9 un pr\u00e9avis pour les journ\u00e9es de vendredi et samedi, au moment du chass\u00e9-crois\u00e9 des zones A, B et C. SNCF Voyageurs a assur\u00e9 poursuivre les n\u00e9gociations avec les syndicats.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/sncf-nouvelle-greve-en-vue-le-week-end-prochain-20240218_RISYDQMKTZE6HD7CYTP27R3ZLM/"
    },
    {
        "title": "Le RN \u00abne s\u2019inscrit pas dans l\u2019arc r\u00e9publicain\u00bb, \u00abRafah est un point de rupture\u00bb\u00a0: ce qu\u2019il faut retenir de l\u2019entretien d\u2019Emmanuel Macron \u00e0 \u00abl\u2019Humanit\u00e9\u00bb",
        "summary": "Dans une interview accord\u00e9e au quotidien marqu\u00e9 \u00e0 gauche ce dimanche 18\u00a0f\u00e9vrier, le chef de l\u2019Etat revient notamment sur sa loi immigration, la mont\u00e9e du RN au cours de son mandat, et le conflit en cours \u00e0 Gaza. On vous r\u00e9sume les principaux points \u00e0 garder en t\u00eate.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/le-rn-ne-sinscrit-pas-dans-larc-republicain-rafah-est-un-point-de-rupture-ce-quil-faut-retenir-de-lentretien-demmanuel-macron-a-lhumanite-20240218_K6RXLIYIC5FQRCX747XJ4NSR3E/"
    },
    {
        "title": "Mort d\u2019Eric Masson\u00a0: le proc\u00e8s du meurtre qui a\u00a0enflamm\u00e9 la\u00a0police en 2021",
        "summary": "La mort du brigadier Eric Masson sur un point de deal \u00e0 Avignon en mai\u00a02021 avait conduit \u00e0 d\u2019importantes manifestations de policiers et de politiques. L\u2019accus\u00e9 est jug\u00e9 \u00e0\u00a0partir de ce\u00a0lundi par la cour d\u2019assises du Vaucluse. Malgr\u00e9 les t\u00e9moignages convergents et les indices techniques, il nie les faits.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/mort-du-brigadier-eric-masson-le-proces-dun-meurtre-qui-a-enflamme-la-police-20240218_2NFEDZRDL5AB3ODRDUNUC6TAYY/"
    },
    {
        "title": "\u00abOn aimerait tous un consensus mais \u00e7a semble compliqu\u00e9\u00bb : \u00e0 gauche, des partis en union libre",
        "summary": "Rendez-vous informels entre \u00abunionistes\u00bb, modalit\u00e9s de la primaire, liens qui se font et se d\u00e9font entre les formations\u2026 A quelques mois des europ\u00e9ennes, tous les p\u00f4les de gauche ont le regard tourn\u00e9 vers l\u2019\u00e9ch\u00e9ance 2027, sans partager de strat\u00e9gie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/on-aimerait-tous-un-consensus-mais-ca-semble-complique-a-gauche-des-partis-en-union-libre-20240218_JXSXYGEQE5EAFH5Q3NQ4Y3UMYE/"
    },
    {
        "title": "Ces \u00e9coles qui renoncent \u00e0 exp\u00e9rimenter l\u2019uniforme\u00a0: \u00abOn ne parle pas des vrais probl\u00e8mes\u00bb",
        "summary": "R\u00e9sultat d\u2019une consultation des \u00e9l\u00e8ves ou d\u2019une mobilisation des parents, des \u00e9coles, coll\u00e8ges et lyc\u00e9es renoncent les uns apr\u00e8s les autres \u00e0 tester la tenue unique. 87 \u00e9tablissements ont donn\u00e9 leur accord. Un sujet qui semble par ailleurs anecdotique au regard des besoins de l\u2019\u00e9ducation nationale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/on-ne-parle-pas-des-vrais-problemes-experimentation-de-luniforme-les-ecoles-qui-font-machine-arriere-20240217_A7V2QN27H5AYLMWQZ73GO62FLA/"
    },
    {
        "title": "La chute d\u2019Avdiivka offre une victoire symbolique \u00e0 Poutine et souligne l\u2019impuissance occidentale \u00e0 aider l\u2019Ukraine",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e ukrainienne s\u2019est retir\u00e9e samedi de la ville ukrainienne, r\u00e9duite \u00e0 un tas de ruines apr\u00e8s quatre mois de si\u00e8ge russe acharn\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/donbass-avec-avdiivka-larmee-russe-sempare-de-nouvelles-ruines-20240218_35CT3UXCYJF2TNIC3G4GC2LB3M/"
    },
    {
        "title": "En Russie, l\u2019asphyxiante r\u00e9pression des opposants \u00e0 Poutine",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but de la guerre en Ukraine, le Kremlin a adopt\u00e9 un virage encore plus r\u00e9pressif, musclant davantage l\u2019appareil l\u00e9gislatif pour mieux museler les paroles des dissidents. Syst\u00e9matiquement emprisonn\u00e9s, ils \u00e9copent de peines plus lourdes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-russie-la-repression-asphyxiante-de-poutine-sur-ses-opposants-20240217_E6G44I73XVGZLJP57V6KXF6A4U/"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faut aider l\u2019Ukraine, mais pas au d\u00e9triment de nos agriculteurs\u00bb\u00a0: en Pologne, la fronde agricole s\u2019enhardit",
        "summary": "H\u00e9rauts de la col\u00e8re agricole europ\u00e9enne, les paysans polonais mobilis\u00e9s depuis le printemps\u00a02023, multiplient les blocages \u00e0 la fronti\u00e8re pour s\u2019opposer \u00e0 la surpression des droits de douane sur les produits ukrainiens.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/il-faut-aider-lukraine-mais-pas-au-detriment-de-nos-agriculteurs-en-pologne-la-fronde-agricole-senhardit-20240218_M5VVYQKJXNGO5FAAM3X2PBIXGA/"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes\u00a0: l\u2019ancien patron de Frontex Fabrice Leggeri rejoint le Rassemblement national",
        "summary": "Fabrice Leggeri, qui avait d\u00e9missionn\u00e9 en\u00a02022 de l\u2019agence charg\u00e9e du contr\u00f4le des fronti\u00e8res apr\u00e8s une enqu\u00eate disciplinaire li\u00e9e \u00e0 des refoulements ill\u00e9gaux de migrants en M\u00e9diterran\u00e9e, a annonc\u00e9 rejoindre la liste de Jordan Bardella. Il \u00e9tait en parall\u00e8le en n\u00e9gociations avec Les R\u00e9publicains.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/europeennes-fabrice-leggeri-lancien-patron-de-frontex-rejoint-le-rn-20240218_3EJODKOQWBDMDDK77XRYXAYBX4/"
    },
    {
        "title": "Les proches de Navalny accusent les autorit\u00e9s russes de \u00abcouvrir leurs traces\u00bb en refusant de leur remettre son corps\u2026 Le point sur la mort du principal opposant \u00e0 Poutine",
        "summary": "En dehors des fronti\u00e8res russes, les t\u00e9moignages de respect et d\u00e9clarations diplomatiques se poursuivent samedi et dimanche, au lendemain de la mort du principal opposant \u00e0 Vladimir Poutine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/mort-de-navalny-ses-proches-demandent-sa-depouille-minute-de-silence-au-g7-pekin-refuse-de-commenter-une-affaire-interne-a-la-russie-retrouvez-toutes-les-reactions-20240217_GFA6MJLPIJFMZJW6L5ESBVMBPY/"
    },
    {
        "title": "A Limoges, le maire vis\u00e9 par une plainte pour des faits de harc\u00e8lement",
        "summary": "Une ancienne collaboratrice et un cadre toujours en poste ont d\u00e9pos\u00e9 plainte pour harc\u00e8lement moral contre \u00c9mile Roger Lombertie (Les R\u00e9publicains), a indiqu\u00e9 l\u2019avocat des plaignants ce samedi 17\u00a0f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/a-limoges-le-maire-vise-par-une-plainte-pour-des-faits-de-harcelement-20240217_UPCL5KSUDRAZBPS3F2PXTSSGYM/"
    },
    {
        "title": "Marie-France Hirigoyen\u00a0: \u00abApr\u00e8s une s\u00e9paration, qui\u00a0r\u00e9cup\u00e8re du linge sale, g\u00e8re les rendez-vous m\u00e9dicaux, les devoirs\u00a0? Ce\u00a0sont encore les\u00a0m\u00e8res\u2026\u00bb",
        "summary": "Ce ne sont pas les s\u00e9parations elles-m\u00eames qui touchent les enfants, mais la violence des conflits entre les parents, analyse la psychiatre Marie-France Hirigoyen. Des tensions qui sont souvent le fruit d\u2019un d\u00e9calage entre les femmes qui s\u2019affirment et les hommes qui ont d\u00fb mal \u00e0 \u00e9voluer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/marie-france-hirigoyen-apres-une-separation-qui-recupere-du-linge-sale-gere-les-rendez-vous-medicaux-les-devoirs-ce-sont-encore-les-meres-20240216_VAHRQKFA3JFYRN4VSWTZRRFUI4/"
    },
    {
        "title": "Mondiaux de biathlon\u00a0: de la balle pour les Fran\u00e7aises",
        "summary": "Port\u00e9e par son exceptionnel contingent f\u00e9minin, qui glane huit m\u00e9dailles individuelles sur douze possibles, l\u2019\u00e9quipe de France repart des championnats du monde en R\u00e9publique tch\u00e8que avec la plus belle moisson de son histoire, ce dimanche 18\u00a0f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/mondiaux-de-biathlon-de-la-balle-pour-les-francaises-20240218_CZNFI52K4JEZ5DBFXKRN64YUDQ/"
    },
    {
        "title": "Mort d\u2019Alexe\u00ef Navalny\u00a0: en Russie, la r\u00e9pression franchit un deuil",
        "summary": "Les proches du principal opposant de\u00a0Poutine soup\u00e7onnent les autorit\u00e9s de dissimuler les\u00a0raisons pr\u00e9cises de sa disparition brutale vendredi. Alors que les hommages se multiplient partout dans le pays, pr\u00e8s de 400 personnes ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/mort-dalexei-navalny-en-russie-la-repression-franchit-un-deuil-20240218_ZMDBKZQSLJBI5L4HH7SEYHRVEU/"
    },
    {
        "title": "Les b\u00e9b\u00e9s singes font aussi des blagues, comme les humains",
        "summary": "En \u00e9tudiant le comportement de jeunes primates, des chercheurs montrent qu\u2019ils ont d\u00e9j\u00e0 les comp\u00e9tences cognitives pour faire des plaisanteries \u00e0 leurs a\u00een\u00e9s. Ces m\u00e9canismes de l\u2019humour remontent donc probablement \u00e0 notre anc\u00eatre commun, il y a 13\u00a0millions d\u2019ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sciences/biologie/les-bebes-singes-font-aussi-des-blagues-comme-les-humains-20240218_TLNIERILZ5CHXBPC5XAH4WYLAU/"
    },
    {
        "title": "Marseille\u00a0: entre le petit-fils de Marcel Pagnol et la ville, le temps des d\u00e9samours",
        "summary": "A quelques semaines de l\u2019anniversaire de la mort de l\u2019auteur, son h\u00e9ritier et la municipalit\u00e9 sont entr\u00e9s en guerre ouverte \u00e0 propos du ch\u00e2teau de la Buzine. Une querelle, aliment\u00e9e par l\u2019opposition de droite, qui met en p\u00e9ril les c\u00e9l\u00e9brations pr\u00e9vues.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/marseille-entre-le-petit-fils-de-marcel-pagnol-et-la-ville-le-temps-des-desamours-20240217_OC475RIS7BDAXNVUTKXCLNSEWQ/"
    },
    {
        "title": "Les rat\u00e9s du ski\u00a0: \u00abJ\u2019ai cri\u00e9 \u201cPoussez-vous, je ne sais pas skier\u00a0!\u201d\u00bb",
        "summary": "Au ski, il y a le blond de Gad Elmaleh \u00e0 qui tout r\u00e9ussit et les autres, ceux qui encha\u00eenent les gal\u00e8res, les blessures ou qui ne se sentent pas \u00e0 leur place au milieu des riches, comme Bridget Jones en combi rose. Dans le quatri\u00e8me \u00e9pisode de notre s\u00e9rie, Mehdi, 40\u00a0ans, informaticien \u00e0 Paris, se rappelle son premier s\u00e9jour dans une petite station du Cantal, avec la famille de son \u00e9pouse, alors qu\u2019il n\u2019avait jamais chauss\u00e9 de paire de skis avant.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/voyages/les-rates-du-ski-jai-crie-poussez-vous-je-ne-sais-pas-skier-20240218_JCSXZGALYFBGTBZJADBJRRUHUY/"
    },
    {
        "title": "Nice : les deux vies de Laura Tenoudji, compagne de Christian Estrosi, suscitent des int\u00e9r\u00eats",
        "summary": "Initialement connue pour ses chroniques sur France 2, l\u2019\u00e9pouse du maire ni\u00e7ois est dans le collimateur de la justice pour des soup\u00e7ons de \u00abprise ill\u00e9gale d\u2019int\u00e9r\u00eats\u00bb. Pour \u00e9viter les interf\u00e9rences politiques, les dossiers ont \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9s \u00e0 Marseille, a appris \u00abLib\u00e9ration\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/nice-les-deux-vies-de-laura-tenoudji-compagne-de-christian-estrosi-suscitent-des-interets-20240217_U63OWPRYANEITLTP42UXDTGWFA/"
    }
]