[
    {
        "title": "Bombardements \u00e0 Gaza\u00a0: Isra\u00ebl rompt le cessez-le-feu, les Etats-Unis accusent le Hamas",
        "summary": "Apr\u00e8s deux mois de calme relatif, l\u2019attaque isra\u00e9lienne\u00a0d\u00e9clench\u00e9e ce mardi 18 mars \u00e0 l\u2019aube contre\u00a0la bande de\u00a0Gaza\u00a0met\u00a0\u00e0 mal l\u2019application du plan des pays arabes. Les\u00a0bombardements auraient fait plus de\u00a0400\u00a0morts en\u00a0quelques heures, un bilan in\u00e9dit dans\u00a0une enclave d\u00e9j\u00e0 exsangue.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/gaza-israel-rompt-le-cessez-le-feu-les-etats-unis-accusent-le-hamas-20250318_6RTWQHZCCJCMLGAOW5QO46SVVU/"
    },
    {
        "title": "Gaza : les n\u00e9gociations sur les otages \u00abne se d\u00e9rouleront que sous le feu\u00bb, pr\u00e9vient Benyamin N\u00e9tanyahou",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a lanc\u00e9 dans la nuit de lundi \u00e0 mardi 18\u00a0mars une op\u00e9ration d\u2019une ampleur in\u00e9dite depuis le d\u00e9but du cessez-le-feu dans le territoire palestinien, \u00e0 la \u00absuite du refus r\u00e9p\u00e9t\u00e9 du Hamas de lib\u00e9rer [les] otages\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-gaza-des-frappes-massives-font-au-moins-220-morts-le-hamas-accuse-israel-de-torpiller-la-treve-20250318_MR3V5RJVONB6VIKMJSB7O4IGKQ/"
    },
    {
        "title": "Fin de la tr\u00eave \u00e0 Gaza : nombre de morts, zones bombard\u00e9es et cibles vis\u00e9es... L\u2019ampleur des nouvelles frappes isra\u00e9liennes",
        "summary": "Mettant fin \u00e0 la tr\u00eave en cours, les bombardement isra\u00e9liens sur une large partie de la bande de Gaza ont fait plus de 400 morts, dont des hauts responsables du Hamas mais aussi de nombreux enfants, selon les autorit\u00e9s palestiniennes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/fin-de-la-treve-a-gaza-nombre-de-morts-zones-bombardees-et-cibles-visees-lampleur-des-nouvelles-frappes-israeliennes-20250318_UBRNPV6CZ5ENLKAAGXTMW24IFY/"
    },
    {
        "title": "Cessez-le-feu en Ukraine\u00a0: Vladimir Poutine impose ses conditions \u00e0 Donald Trump",
        "summary": "A l\u2019issue d\u2019un coup de fil de presque deux heures, les pr\u00e9sidents russe et am\u00e9ricain ont trouv\u00e9 des terrains d\u2019entente mais sans perc\u00e9e majeure vers une paix prochaine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/cessez-le-feu-en-ukraine-vladimir-poutine-impose-ses-conditions-a-donald-trump-20250318_RUEAFV7MOZFWJK7VIH3S76LNXU/"
    },
    {
        "title": "Zelensky souhaite parler avec Trump pour obtenir des \u00abd\u00e9tails\u00bb au sujet de son appel avec Poutine",
        "summary": "Trump et Poutine se sont entretenus par t\u00e9l\u00e9phone ce mardi 18\u00a0mars, une semaine apr\u00e8s la proposition du pr\u00e9sident am\u00e9ricain d\u2019un cessez-le-feu de 30 jours en Ukraine, accept\u00e9e par Kyiv.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-direct-ukraine-lappel-entre-donald-trump-et-vladimir-poutine-a-commence-et-se-passe-bien-20250318_FINLRG54PNDEFHYRD7B3R22DIU/"
    },
    {
        "title": "A Koursk, l\u2019arm\u00e9e ukrainienne bat en retraite face aux forces russes",
        "summary": "Les Ukrainiens se retirent de la poche qu\u2019ils ont tenue pendant sept mois dans la r\u00e9gion russe de Koursk, esp\u00e9rant en faire une monnaie d\u2019\u00e9change au moment d\u2019\u00e9ventuelles n\u00e9gociations.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/a-koursk-larmee-ukrainienne-bat-en-retraite-face-aux-forces-russes-20250318_VB7YHB7DHRBTJM7TF2MWW7HNME/"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai cru que l\u2019immeuble allait s\u2019effondrer\u00bb\u00a0: \u00e0 Nice, un tremblement de terre de magnitude 4,1 secoue la C\u00f4te d\u2019Azur",
        "summary": "Un s\u00e9isme de quelques secondes a touch\u00e9 ce mardi 18\u00a0mars \u00e0 18 h 45 Nice et une partie de la C\u00f4te d\u2019Azur, selon le Bureau Central Sismologique Fran\u00e7ais. Aucune victime n\u2019a \u00e9t\u00e9 recens\u00e9e mais les Ni\u00e7ois en sont quitte pour une grosse frayeur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/nice-un-tremblement-de-terre-de-magnitude-4-les-pompiers-assaillis-dappels-20250318_4OHYE7I5XZBCJJDOQPZFYQP6WU/"
    },
    {
        "title": "La crise entre Paris et Alger, \u00abfonds de commerce\u00bb id\u00e9al pour les ambitions de Bruno Retailleau",
        "summary": "Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur poursuit son rapport de force avec Alger, alimentant la crise diplomatique. Il esp\u00e8re ainsi solidifier sa position dans la course \u00e0 la pr\u00e9sidence de LR contre Laurent Wauquiez. Et prend le risque, au passage, d\u2019entrer en conflit avec l\u2019Elys\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/la-crise-entre-paris-et-alger-fonds-de-commerce-ideal-pour-les-ambitions-de-bruno-retailleau-20250318_5BUF6X27C5FSTLJRNTGUTGKPHM/"
    },
    {
        "title": "Port du voile dans le sport : le gouvernement emberlificot\u00e9",
        "summary": "Alors que les ministres se d\u00e9chirent \u00e0 nouveau sur la question du port des signes religieux, Fran\u00e7ois Bayrou a convoqu\u00e9 ce mardi 18 mars une r\u00e9union de recadrage pour tenter de mettre fin \u00e0 la cacophonie ambiante.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/port-du-voile-dans-le-sport-le-gouvernement-emberlificote-20250318_C2T5YNXMHVGQJJP736GC3PLDEI/"
    },
    {
        "title": "Retraites\u00a0: \u00aben conscience\u00bb, Fran\u00e7ois Bayrou redit \u00abnon\u00bb aux 62 ans, la CGT se pr\u00e9pare \u00e0 quitter son \u00abconclave\u00bb",
        "summary": "C\u2019est la seconde fois que le Premier ministre exclut formellement ce retour sur la derni\u00e8re r\u00e9forme des retraites, fragilisant le dialogue en cours entre les partenaires sociaux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/retraites-en-conscience-francois-bayrou-redit-non-aux-62-ans-20250318_RMFFBLXWCVHW3CCQ5R6K455MOU/"
    },
    {
        "title": "De Paris \u00e0 Bruxelles, l\u2019\u00abintense\u00bb lobbying du groupe Hayot pour ses affaires en Outre-mer",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 accus\u00e9 d\u2019alimenter la vie ch\u00e8re, le puissant conglom\u00e9rat est vis\u00e9 par une enqu\u00eate de la Haute Autorit\u00e9 pour la transparence de la vie publique, qui le soup\u00e7onne d\u2019avoir omis de d\u00e9clarer des activit\u00e9s d\u2019influence aupr\u00e8s de ministres et de parlementaires. \u00abLib\u00e9ration\u00bb a diss\u00e9qu\u00e9 les r\u00e9seaux par lesquels il s\u2019est rendu incontournable au plus haut sommet de l\u2019Etat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/de-paris-a-bruxelles-lintense-lobbying-du-groupe-hayot-pour-ses-affaires-en-outre-mer-20250318_FWWPPNPOJBG65CXOLRCYOV3U6Y/"
    },
    {
        "title": "Avec \u00abAssassin\u2019s Creed Shadows\u00bb, Ubisoft esp\u00e8re se remettre sur de bons samoura\u00efs",
        "summary": "Dans la tourmente financi\u00e8re et judiciaire, le d\u00e9veloppeur fran\u00e7ais joue son avenir en sortant un nouvel opus de son hyperfranchise. Situ\u00e9 dans le Japon de la fin du XVIe si\u00e8cle et sans \u00eatre un chef d\u2019\u0153uvre, le jeu permet de traverser une aventure d\u00e9routante \u00e0 l\u2019amplitude immense.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/jeux-video/avec-assassins-creed-shadows-ubisoft-espere-se-remettre-sur-de-bons-samourais-20250318_E4FX45WXWRAFBONZGJV5UCPWUE/"
    },
    {
        "title": "#MeToo dans le cin\u00e9ma\u00a0: les acteurs Jean Dujardin, Jean-Paul Rouve, Gilles Lellouche et Pio Marma\u00ef font leur mea culpa",
        "summary": "Les quatre acteurs et cin\u00e9astes fran\u00e7ais ont t\u00e9moign\u00e9 \u00e0 huis clos devant la commission d\u2019enqu\u00eate parlementaire sur les violences commises dans le cin\u00e9ma. Ils confessent avoir pu \u00eatre \u00ablourds\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/metoo-dans-le-cinema-les-acteurs-jean-dujardin-jean-paul-rouve-gilles-lellouche-et-pio-marmai-font-leur-mea-culpa-20250318_NZAGNA3PYVHZXJDX6A6WYFC4DQ/"
    },
    {
        "title": "Le Niger, le Burkina Faso et le Mali disent ciao \u00e0 l\u2019Organisation internationale de la francophonie",
        "summary": "Les juntes au pouvoir dans trois Etats du Sahel ont annonc\u00e9 leur retrait de l\u2019instance fond\u00e9e il y a cinquante-cinq\u00a0ans presque jour pour jour\u2026 \u00e0 Niamey.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/le-niger-le-burkina-faso-et-le-mali-disent-ciao-a-lorganisation-internationale-de-la-francophonie-20250318_OAMXQAUGNBDWXJ7OHBIGBIXKNY/"
    },
    {
        "title": "Alizade, rappeuse du Caucase qui bouscule le rap turc",
        "summary": "Inspir\u00e9e par Cardi B, l\u2019artiste azerba\u00efdjanaise s\u2019est en quelques ann\u00e9es \u00e9rig\u00e9e en ic\u00f4ne f\u00e9minine du rap turc. Au point de s\u2019attirer des ennuis avec la justice et de se faire expulser.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/alizade-rappeuse-du-caucase-qui-bouscule-le-rap-turc-20250318_MUPR3J4F4VCVBFDLO62TIGBVMA/"
    },
    {
        "title": "A la Ga\u00eet\u00e9 lyrique cern\u00e9e au petit matin par les CRS\u00a0: \u00abVous voulez une \u00e9vacuation et vous ne laissez pas partir les gens\u00a0?\u00bb",
        "summary": "Les forces de l\u2019ordre ont proc\u00e9d\u00e9 ce mardi 18\u00a0mars \u00e0 l\u2019\u00e9vacuation sous tension du lieu culturel au c\u0153ur de Paris, occup\u00e9 depuis plus de trois mois par des centaines de jeunes migrants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/immigration/a-la-gaite-lyrique-cernee-au-petit-matin-par-les-crs-vous-voulez-une-evacuation-et-vous-ne-laissez-pas-partir-les-gens-20250318_DUWYEXJW5ZBNJIYJCJVZQVIA2I/"
    },
    {
        "title": "Banderoles injurieuses contre V\u00e9ronique et Adrien Rabiot\u00a0: derri\u00e8re les supporteurs, l\u2019ombre in\u00e9vitable du PSG",
        "summary": "En disant publiquement que les banderoles injurieuses et sexistes sont une responsabilit\u00e9 du club parisien et de son pr\u00e9sident, les Rabiot mettent les pieds dans le plat. Une \u00abtra\u00eetrise\u00bb qui appara\u00eet comme un storytelling parmi d\u2019autres, pour alimenter les r\u00e9seaux sociaux et construire l\u2019opinion dans la communaut\u00e9 du PSG.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/banderoles-injurieuses-contre-veronique-et-adrien-rabiot-derriere-les-supporteurs-lombre-inevitable-du-psg-20250318_E7CMFR6NP5DWXDA4EQ7TJNPQOA/"
    },
    {
        "title": "Les investisseurs qui ont pari\u00e9 contre Tesla ont gagn\u00e9 16\u00a0milliards de dollars en trois mois",
        "summary": "Depuis le plus haut r\u00e9sultat du titre en Bourse, le 17 d\u00e9cembre 2024, les traders qui ont pari\u00e9 sur une sur\u00e9valuation de l\u2019action de la marque ont profit\u00e9 de la chute historique de sa valeur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/les-investisseurs-qui-ont-parie-contre-tesla-ont-gagne-16-milliards-de-dollars-en-trois-mois-20250318_5I3VH6UGIVHJRD2HPSIHGVONZM/"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai particip\u00e9 au syst\u00e8me\u00bb\u00a0: Bernard, porte-parole des victimes du coll\u00e8ge \u00abCendrillon\u00bb, y a \u00e9t\u00e9 \u00e9l\u00e8ve, mais aussi surveillant",
        "summary": "Le porte-parole du collectif de victimes de l\u2019\u00e9tablissement catholique priv\u00e9 de Dax, point\u00e9 du doigt pour des s\u00e9vices physiques ou sexuels, revient sur ses ann\u00e9es en tant que surveillant dans le coll\u00e8ge. Il \u00e9voque la \u00abviolence habituelle\u00bb de l\u2019\u00e9poque, tout en parlant de \u00abrepentance\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/jai-participe-au-systeme-bernard-porte-parole-des-victimes-du-college-cendrillon-y-a-ete-eleve-mais-aussi-surveillant-20250318_CJ6G5UXXGZCJHBSIJU2P3JU66Q/"
    },
    {
        "title": "Interdire le voile dans le sport\u00a0: que cherchent vraiment ceux qui le souhaitent\u00a0?",
        "summary": "En nourrissant un d\u00e9bat propre \u00e0 toutes les confusions et \u00e0 tous les exc\u00e8s, les ministres Darmanin et Retailleau n\u2019ont probablement pas le bien-\u00eatre des femmes comme premier objectif.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/interdire-le-voile-dans-le-sport-que-cherchent-vraiment-ceux-qui-le-souhaitent-20250318_NWBXBXYEKREQ7PH777TVOWPZOY/"
    }
]