[
    {
        "title": "Eau en bouteille contamin\u00e9e : des sources pas s\u00fbres",
        "summary": "Dix jours apr\u00e8s les derni\u00e8res r\u00e9v\u00e9lations, les s\u00e9nateurs de gauche pressent le gouvernement de\u00a0s\u2019expliquer sur une certaine complaisance concernant les traitements ill\u00e9gaux pratiqu\u00e9s par Nestl\u00e9. Les scientifiques interrog\u00e9s par \u00abLib\u00e9\u00bb s\u2019inqui\u00e8tent d\u2019une pollution touchant des ressources profondes cens\u00e9es \u00eatre pr\u00e9serv\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/eau-en-bouteille-contaminee-des-sources-pas-sures-20240415_UOZSNV22ORGWLDBC5GLOYGFCXU/"
    },
    {
        "title": "Contamination par des bact\u00e9ries ou des polluants\u00a0: \u00abIl faut tester toutes les eaux en bouteille et rendre les r\u00e9sultats publics\u00bb",
        "summary": "Alors que le g\u00e9ant de l\u2019agroalimentaire Nestl\u00e9 est sur la sellette apr\u00e8s la r\u00e9v\u00e9lation d\u2019une alerte sanitaire sur certains de ses produits, le professeur en sant\u00e9 publique et environnementale et sp\u00e9cialiste des micropolluants Yves L\u00e9vi estime que les autorit\u00e9s devraient pratiquer des tests sur les eaux min\u00e9rales naturelles et sur les eaux de source.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/pollution/contamination-par-des-bacteries-ou-des-polluants-il-faut-tester-toutes-les-eaux-en-bouteille-et-rendre-les-resultats-publics-20240407_DN4T6636EVCMVIYYHOILFHKO5M/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s l\u2019attaque iranienne, les alli\u00e9s d\u2019Isra\u00ebl appellent \u00e0 la retenue, Gaza \u00e0 nouveau bombard\u00e9e",
        "summary": "Les soutiens de l\u2019Etat h\u00e9breu, Etats-Unis en t\u00eate, tentent de le convaincre de ne pas d\u00e9clencher de repr\u00e9sailles militaires contre l\u2019Iran apr\u00e8s son offensive de samedi, tout en condamnant l\u2019offensive de T\u00e9h\u00e9ran.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/apres-lattaque-iranienne-les-allies-disrael-appellent-a-la-retenue-gaza-a-nouveau-bombardee-20240415_UNHESRPYKVBAXFJQKHMTKO5F3I/"
    },
    {
        "title": "La presse iranienne se f\u00e9licite de l\u2019attaque sur Isra\u00ebl, quitte \u00e0 s\u2019arranger avec les faits",
        "summary": "Les journaux iraniens ne manquent pas d\u2019\u00e9loges pour les centaines de drones et de missiles tir\u00e9s sur Isra\u00ebl dans la nuit du samedi\u00a013 au 14\u00a0avril 2024. Jusqu\u2019\u00e0 se permettre de changer certains aspects de l\u2019attaque.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/la-presse-iranienne-se-felicite-de-lattaque-sur-israel-quitte-a-sarranger-avec-les-faits-20240415_5NIYPG7NRZAWTJ5KDIWZ5CTVVM/"
    },
    {
        "title": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne vis\u00e9e par le Hezbollah, 150 prisonniers gazaouis lib\u00e9r\u00e9s, Easyjet suspend ses vols pour Tel-Aviv\u2026 Ce qu\u2019il faut retenir du conflit entre Isra\u00ebl et le Hamas ce lundi",
        "summary": "L\u2019essentiel des informations sur la guerre entre le Hamas et Isra\u00ebl ce lundi 15\u00a0avril.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/apres-lattaque-iranienne-israel-poursuit-son-offensive-a-gaza-20240415_27TI4J5JL5B23JCNZRMRFNF5ZQ/"
    },
    {
        "title": "Le cyberharc\u00e8lement au c\u0153ur de l\u2019agression de Samara\u00a0\u00e0 Montpellier: qu\u2019est-ce que les comptes \u00abfisha\u00bb mis en cause\u00a0?",
        "summary": "L\u2019enqu\u00eate sur l\u2019agression de l\u2019adolescente de 13\u00a0ans, survenue devant son coll\u00e8ge \u00e0 Montpellier, suit son cours. Mais d\u00e9j\u00e0 le minist\u00e8re de l\u2019Education nationale pointe  le r\u00f4le jou\u00e9 par les r\u00e9seaux sociaux. Et notamment celui des comptes \u00abfisha\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/agression-de-samara-quest-ce-que-les-comptes-fisha-mis-en-cause-20240415_A2LXW6UPFNCL7BJQEE6KQQGLHU/"
    },
    {
        "title": "Incendie de Notre-Dame\u00a0: cinq\u00a0ans apr\u00e8s, ils ne veulent pas laisser le sujet du plomb en sommeil",
        "summary": "Ce lundi 15\u00a0avril, pour les cinq\u00a0ans de l\u2019incendie, associations et syndicat ont manifest\u00e9 devant la cath\u00e9drale pour d\u00e9noncer ce qu\u2019ils estiment \u00eatre des manquements des autorit\u00e9s pour prot\u00e9ger riverains et ouvriers d\u2019une contamination au mat\u00e9riau, qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9galement \u00e9t\u00e9 choisi pour la reconstruction.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/incendie-de-notre-dame-cinq-ans-apres-ils-ne-veulent-pas-laisser-le-sujet-du-plomb-en-sommeil-20240415_ELTJZPI7AJHTJJZMMHW572CIQE/"
    },
    {
        "title": "Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra : la ministre des Sports se refait une petite forme olympique",
        "summary": "Fragilis\u00e9e par les\u00a0pol\u00e9miques qui ont marqu\u00e9 son passage \u00e0\u00a0l\u2019Education nationale, \u00adl\u2019ex-tenniswoman per\u00e7ue comme largement d\u00e9connect\u00e9e des r\u00e9alit\u00e9s remonte en\u00a0selle avec le portefeuille des\u00a0Sports et des JO.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/amelie-oudea-castera-la-ministre-des-sports-se-refait-une-petite-forme-olympique-20240415_7FO7FA544NE47HLBRKGQ7QSZ44/"
    },
    {
        "title": "Paris 2024\u00a0: \u00abIl n\u2019y a pas plus de tr\u00eave olympique que de tr\u00eave des confiseurs\u00bb, pr\u00e9vient le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de FO",
        "summary": "Fr\u00e9d\u00e9ric Souillot, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de Force ouvri\u00e8re, r\u00e9agit aux propos d\u2019Emmanuel Macron, qui en appelle ce lundi 15 avril \u00e0 l\u2019\u00abesprit de responsabilit\u00e9\u00bb des syndicats durant les Jeux olympiques de Paris.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/paris-2024-il-ny-a-pas-plus-de-treve-olympique-que-de-treve-des-confiseurs-previent-le-secretaire-general-de-fo-20240415_2T4HH7CYBBFL5GYNS37V6EIYDY/"
    },
    {
        "title": "\u00abOn n\u2019est pas sur une simple maladresse\u00bb\u00a0: \u00e0 Angers, un McDonald\u2019s accus\u00e9 de transphobie devant les prud\u2019hommes",
        "summary": "Une audience \u00e9tait organis\u00e9e ce lundi 15 avril 2024 dans la pr\u00e9fecture du Maine-et-Loire pour statuer sur une accusation de discrimination d\u00e9pos\u00e9e par une ancienne employ\u00e9e d\u2019un restaurant franchis\u00e9 de la cha\u00eene de fast-food.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/on-nest-pas-sur-une-simple-maladresse-a-angers-un-mcdonalds-accuse-de-transphobie-devant-les-prudhommes-20240415_TYZGBO4BERGHZGDBF3JMHUYJUA/"
    },
    {
        "title": "\u00abLivre noir\u00bb, le magazine d\u2019extr\u00eame droite qui voit des \u00abantifas\u00bb partout, mais pas les nazis chez lui",
        "summary": "Dans son dernier num\u00e9ro, le trimestriel identitaire laisse la plume \u00e0 un militant n\u00e9onazi en reportage aupr\u00e8s d\u2019\u00e9l\u00e9ments radicaux de l\u2019arm\u00e9e ukrainienne. Et d\u00e9fend une librairie fran\u00e7aise proche des m\u00eames id\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/livre-noir-le-magazine-dextreme-droite-qui-voit-des-wokes-partout-mais-pas-les-nazis-chez-lui-20240415_SDG756MN7BEHZN47CDQJINKQG4/"
    },
    {
        "title": "\u00abLe stigmate associ\u00e9 au mot \u201cpute\u201d durera tant qu\u2019il y aura des repr\u00e9sentations st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9es sur les femmes\u00bb",
        "summary": "Dans son ouvrage, la linguiste Dominique Lagorgette revient aux racines de cette insulte misogyne et des mots qui y sont associ\u00e9s, v\u00e9hiculant des rapports de domination ou de \u00abcontr\u00f4le des genres\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/le-stigmate-associe-au-mot-pute-durera-tant-quil-y-aura-des-representations-stereotypees-sur-les-femme-20240415_IPZBU2QCJFFBPOX4MZMUBG7NXY/"
    },
    {
        "title": "36\u00a0millions pour le patron de Stellantis, Carlos Tavares\u00a0: m\u00eame le capitalisme est choqu\u00e9\u00a0!",
        "summary": "Ce mardi, l\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du groupe automobile devra se prononcer sur le salaire d\u00e9mentiel accord\u00e9 au directeur g\u00e9n\u00e9ral de Stellantis. Trois cabinets de conseil recommandent aux actionnaires de voter contre, mais malgr\u00e9 la pol\u00e9mique, Carlos Tavares aura ses millions comme tous les\u00a0ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/36-millions-pour-le-patron-de-stellantis-carlos-tavares-meme-le-capitalisme-est-choque-20240415_Z7OCXZ3UARH7JA7ZJ5IM5O4VAM/"
    },
    {
        "title": "Arbitrage Lyon-Brest, une injustice \u00e0 couper le sifflet",
        "summary": "Le match de Ligue 1 entre Brest et Lyon le 14\u00a0avril repose l\u2019\u00e9ternelle question de l\u2019\u00e9quit\u00e9 entre petits et gros acteurs du football, ces derniers \u00e9tant globalement favoris\u00e9s par des d\u00e9cisions litigieuses.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/arbitrage-lyon-brest-une-injustice-a-couper-le-sifflet-20240415_3YYQKUPNDRF2VBF3DGF4WDWX5E/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9chauffement climatique\u00a0: l\u2019oc\u00e9an conna\u00eet aussi des vagues de froid parfois mortelles\u00a0pour les requins et les tortues",
        "summary": "Comment 260 animaux marins en Afrique du Sud ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s en\u00a02021\u00a0? Prenant pour point de d\u00e9part l\u2019analyse de cet \u00e9pisode d\u00fb \u00e0 une remont\u00e9e d\u2019eau froide, une \u00e9tude scientifique pointe la hausse de tels ph\u00e9nom\u00e8nes en raison du changement climatique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/rechauffement-climatique-locean-connait-aussi-des-vagues-de-froid-parfois-mortelles-pour-les-requins-et-les-tortues-20240415_OJV7DJAMARCT3GBNCEXO3WE6NY/"
    },
    {
        "title": "Carafes, charbon, osmoseurs\u2026 Les purificateurs d\u2019eau servent-ils vraiment \u00e0 quelque chose\u00a0?",
        "summary": "M\u00e9fiants envers l\u2019eau du robinet ou l\u2019eau en bouteille, en raison des alertes sanitaires, de plus en plus de Fran\u00e7ais se tournent vers des solutions filtrantes. Qui se r\u00e9v\u00e8lent bien souvent un \u00abluxe\u00bb \u00e0 l\u2019efficacit\u00e9 contestable.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/consommation/carafes-charbon-osmoseurs-les-purificateurs-deau-servent-ils-vraiment-a-quelque-chose-on-a-demande-un-specialiste-20240409_OF4BG2YLUBDQVCHNARXEHCZTWU/"
    },
    {
        "title": "A Vitry-sur-Seine, un squat, 450 personnes et une \u00e9vacuation imminente",
        "summary": "L\u2019un des plus grands squats d\u2019Ile-de-France, o\u00f9 survivent des travailleurs r\u00e9fugi\u00e9s et des enfants scolaris\u00e9s, risque une fermeture imminente, selon des associations, qui d\u00e9noncent ces derniers mois une volont\u00e9 de faire \u00abplace nette\u00bb avant les JO. Si les conditions de vie y sont pr\u00e9caires, les habitants craignent de retrouver ce qu\u2019ils ont tous connu\u00a0: la rue.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/immigration/a-vitry-sur-seine-un-squat-450-personnes-et-une-evacuation-imminente-20240415_U5ULQ6NAEVFYXC4QOSXGSSHQT4/"
    },
    {
        "title": "Notre-Dame cinq\u00a0ans apr\u00e8s l\u2019incendie\u00a0: \u00abCe chantier est une aventure humaine exceptionnelle\u00bb",
        "summary": "A huit\u00a0mois de la r\u00e9ouverture de l\u2019\u00e9difice touch\u00e9 par\u00a0un incendie il y a cinq\u00a0ans jour pour jour, les\u00a0restaurations se concentrent d\u00e9sormais davantage sur l\u2019ext\u00e9rieur de la cath\u00e9drale, qui devra combiner usage liturgique et nombreuses visites touristiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/notre-dame-cinq-ans-apres-lincendie-ce-chantier-est-une-aventure-humaine-exceptionnelle-20240414_MJ5MVLVQ2VCSXAHOJMLVKRMYA4/"
    },
    {
        "title": "Paris\u00a02024\u00a0: la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture, \u00e9preuve additionnelle des Jeux olympiques",
        "summary": "L\u2019\u00e9v\u00e9nement doit normalement se tenir sur\u00a0la Seine, mais Emmanuel Macron a\u00a0\u00e9voqu\u00e9 lundi l\u2019id\u00e9e d\u2019un rapatriement au\u00a0Stade de France. Ce\u00a0qui n\u2019a qu\u2019une infime chance de se produire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/paris-2024-la-ceremonie-douverture-epreuve-additionnelle-des-jeux-olympiques-20240415_BBJHSQKRFRBHBEXA5JYB2MZRZU/"
    },
    {
        "title": "Frappes de l\u2019Iran sur Isra\u00ebl\u00a0: une riposte mise en sc\u00e8ne, par Serge July",
        "summary": "Les tirs sur l\u2019Etat h\u00e9breu dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche ont beau ne pas avoir atteint leurs cibles, T\u00e9h\u00e9ran \u00abs\u2019estime veng\u00e9\u00bb. Une mani\u00e8re de brider son d\u00e9sir de guerre, dans un jeu de faux-semblants tactique avec Washington.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/frappes-de-liran-sur-israel-une-riposte-mise-en-scene-par-serge-july-20240414_F67ARIB2ZZDFLP3IHU4Q7XQLEA/"
    },
    {
        "title": "Donald Trump jug\u00e9 \u00e0 New York\u00a0: une premi\u00e8re journ\u00e9e pour l\u2019histoire",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re fois, un ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain compara\u00eet devant la justice p\u00e9nale. Ce proc\u00e8s, qui porte sur des paiements visant \u00e0 acheter le silence d\u2019une ex-star du X, devrait durer six \u00e0 huit semaines.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/donald-trump-juge-a-new-york-une-premiere-journee-pour-lhistoire-20240416_7B4ZSCP5DVAQDCFVZNJER426PI/"
    },
    {
        "title": "Contamination des eaux min\u00e9rales\u00a0: les industriels et le gouvernement sous pression",
        "summary": "Plus de deux mois apr\u00e8s les\u00a0r\u00e9v\u00e9lations sur le traitement non autoris\u00e9 de 30\u00a0% des eaux en bouteille, l\u2019Etat reste muet face au scandale. Un d\u00e9ficit de transparence peu compatible avec l\u2019imp\u00e9ratif sanitaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/contamination-des-eaux-minerales-les-industriels-et-le-gouvernement-sous-pression-20240415_NDBFIDSBMJHDBJWCDZNUKBB4DE/"
    },
    {
        "title": "Renvoi d\u2019une religieuse\u00a0: n\u2019en d\u00e9plaise au Vatican, la justice fran\u00e7aise a prot\u00e9g\u00e9 les droits d\u2019une citoyenne",
        "summary": "Peu am\u00e8ne et condescendante, une note verbale du Vatican conteste la condamnation par le tribunal civil de Lorient, d\u00e9but avril, d\u2019un cardinal pour le renvoi abusif de s\u0153ur Marie Ferr\u00e9ol. L\u2019affaire aura mis en lumi\u00e8re les graves dysfonctionnements du droit canonique, tr\u00e8s peu respectueux des droits de la d\u00e9fense et des victimes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/renvoi-dune-religieuse-nen-deplaise-au-vatican-la-justice-francaise-a-protege-les-droits-dune-citoyenne-20240415_JPG54ZQNTBFZJMOR4JOYDVGWDE/"
    },
    {
        "title": "Barcelone-PSG : le Qatar a l\u2019orgueil plus gros que le ventre",
        "summary": "Alors que le club de la capitale se d\u00e9place \u00e0 Barcelone pour le match retour du quart de finale de Ligue des champions, les choix provocateurs de Luis Enrique interpellent. Des orientations qui traduisent une nouvelle fois que le club ne suit qu\u2019un seul sc\u00e9nario\u200a: celui \u00e9crit par ses dirigeants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/barcelone-psg-le-qatar-a-lorgueil-plus-gros-que-le-ventre-20240416_7IWEK6RDMNDENKLBLI5OGDXTHE/"
    },
    {
        "title": "Australie\u00a0: l\u2019attaque au couteau dans une \u00e9glise \u00e0 Sydney qualifi\u00e9e d\u2019 \u00abacte terroriste\u00bb",
        "summary": "La police australienne a qualifi\u00e9 mardi d\u2019 \u00abacte terroriste\u00bb une attaque au couteau commise ce lundi 15\u00a0avril par un adolescent dans une \u00e9glise assyrienne de la banlieue de Sydney. Le pr\u00eatre de la paroisse, poignard\u00e9 \u00e0 la t\u00eate et au buste, est dans un \u00e9tat stable.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/australie-un-homme-arrete-apres-une-attaque-au-couteau-dans-une-eglise-pres-de-sydney-20240415_IP3CYRTFUZA3RAKJ6HPGIWCSYQ/"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl promet \u00abune riposte\u00bb, mais laquelle\u00a0?",
        "summary": "Le principe d\u2019une r\u00e9ponse \u00e0 l\u2019attaque de l\u2019Iran contre Isra\u00ebl a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9 officiellement lundi soir par le chef d\u2019\u00e9tat-major de l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne. Reste \u00e0 d\u00e9terminer la forme et le calendrier de cette op\u00e9ration, qui devrait \u00eatre lanc\u00e9e malgr\u00e9 les appels de la communaut\u00e9 internationale \u00e0 la d\u00e9sescalade.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/israel-promet-une-riposte-mais-laquelle-20240416_TRKL37CITVHILBCMTHX7GH3B5E/"
    },
    {
        "title": "Avec Jordan Bardella, plus besoin de coh\u00e9rence",
        "summary": "Contradictions, retournements de veste, m\u00e9connaissance\u2026 Le pr\u00e9sident du RN semble pouvoir \u00abbullshiter\u00bb sans en subir de cons\u00e9quences sur sa popularit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/avec-jordan-bardella-plus-besoin-de-coherence-20240416_DCDYDFSFLZBBPGNYQ2KCZ6LBXE/"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes 2024 : \u00e0 Angers, Val\u00e9rie Hayer vend \u00abPacte bleu\u00bb et industries vertes",
        "summary": "Distanc\u00e9e par le Rassemblement national dans les sondages, la candidate Renew aux europ\u00e9ennes a vant\u00e9 le bilan du Pacte vert au c\u00f4t\u00e9 du ministre Christophe B\u00e9chu, dans cet Ouest de la France, r\u00e9servoir de voix sur lequel misent les macronistes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/europeennes-2024-a-angers-valerie-hayer-vend-pacte-bleu-et-industries-vertes-20240416_7DGIZR43T5ETRIBUZKRRZ7AU2E/"
    },
    {
        "title": "Comm\u00e9moration de la Lib\u00e9ration\u00a0: Emmanuel Macron \u00e0 Vassieux-en-Vercors, une visite historique",
        "summary": "Le chef de l\u2019Etat pr\u00e9sidera mardi 16\u00a0avril une c\u00e9r\u00e9monie de comm\u00e9moration dans le village dr\u00f4mois, martyr de la R\u00e9sistance honor\u00e9 de l\u2019ordre de la Lib\u00e9ration. Une visite officielle in\u00e9dite pour un pr\u00e9sident de la R\u00e9publique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/commemoration-de-la-liberation-emmanuel-macron-a-vassieux-en-vercors-une-visite-historique-20240416_7CPVIJV6AZGZZIYUO4LQ3NP6LA/"
    },
    {
        "title": "Quelle est la part des \u00e9trangers parmi les auteurs d\u2019agressions sexuelles en France\u00a0?",
        "summary": "L\u2019interpellation d\u2019une militante identitaire le 9\u00a0avril \u00e0 Besan\u00e7on s\u2019est accompagn\u00e9e d\u2019une pol\u00e9mique autour des chiffres sur les auteurs d\u2019agressions sexuelles. Mais les protagonistes ne parlent pas des m\u00eames choses.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/quelle-est-la-part-des-etrangers-parmi-les-auteurs-dagressions-sexuelles-en-france-20240415_HDT7PUEUIJHYNOZ5C2EM5M67B4/"
    },
    {
        "title": "Attaque au couteau dans un centre commercial de Sydney\u00a0: le \u00abh\u00e9ros\u00bb fran\u00e7ais qui s\u2019est interpos\u00e9 se voit offrir la nationalit\u00e9 australienne",
        "summary": "Damien Guerot a repouss\u00e9 samedi 13\u00a0avril l\u2019attaquant au couteau \u00e0 l\u2019aide d\u2019un poteau dans un centre commercial de Sydney. Ce mardi 16\u00a0avril, le Premier ministre l\u2019a remerci\u00e9 pour sa bravoure et a dit l\u2019accueillir \u00abvolontiers comme citoyen\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/attaque-au-couteau-dans-un-centre-commercial-de-sydney-le-heros-francais-qui-sest-interpose-se-voit-offrir-la-nationalite-australienne-20240416_HT73UQFSWVE7HDNZ2R7XDDBPYI/"
    },
    {
        "title": "JO\u00a02024\u00a0: m\u00e9t\u00e9o capricieuse, \u00abgrande pr\u00eatresse\u00bb et torche design, comment va se d\u00e9rouler l\u2019allumage de la flamme olympique\u00a0?",
        "summary": "Apr\u00e8s les \u00e9ditions de Tokyo et P\u00e9kin g\u00e2ch\u00e9es par le Covid-19, la c\u00e9r\u00e9monie traditionnelle qui se d\u00e9roulera \u00e0 Olympie, berceau de l\u2019olympisme retrouve tous ses symboles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-2024-meteo-capricieuse-grande-pretresse-et-torche-design-comment-va-se-derouler-lallumage-de-la-flamme-olympique-20240416_G7LKSLDQ2BAJTAVKXLGZCVSZQM/"
    },
    {
        "title": "Renforcer l\u2019audiovisuel public ne se fera pas avec des \u00abfusions-suppressions\u00bb",
        "summary": "Derri\u00e8re les marques d\u2019affection de Rachida Dati pour l\u2019audiovisuel public, son projet de gouvernance unique est bien un affaiblissement, une r\u00e9duction de voilure, une attaque contre ses missions, d\u00e9nonce le Syndicat national des journalistes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/renforcer-laudiovisuel-public-ne-se-fera-pas-avec-des-fusions-suppressions-20240416_XNUULW6WSJD23A4OJJFY6NTV5Y/"
    },
    {
        "title": "\u00abMayotte place nette\u00bb\u00a0: l\u2019op\u00e9ration Wuambushu 2 a commenc\u00e9 ce mardi matin",
        "summary": "Un an apr\u00e8s Wuambushu 1, le gouvernement a lanc\u00e9 ce mardi 16\u00a0avril au matin une nouvelle op\u00e9ration. Elle doit durer 11 semaines et vise notamment \u00e0 d\u00e9truire 1\u00a0300 cases en t\u00f4le organis\u00e9es en bidonvilles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/mayotte-place-nette-loperation-wuambushu-2-a-commence-ce-mardi-matin-20240416_FT2WAYXXSNEB7JQH23ULLTZ5NU/"
    },
    {
        "title": "Luciano Canfora, l\u2019historien attaqu\u00e9 en justice par Giorgia Meloni\u00a0: \u00abLe pouvoir traite les intellectuels comme des ennemis\u00bb",
        "summary": "L\u2019intellectuel communiste italien, attaqu\u00e9 pour diffamation par la cheffe du gouvernement italien pour l\u2019avoir qualifi\u00e9e de \u00abn\u00e9onazie dans l\u2019\u00e2me\u00bb, est jug\u00e9 mardi 16\u00a0avril \u00e0 Bari. Il persiste et signe, et explique qu\u2019il se sent \u00abtout \u00e0 fait tranquille\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/luciano-canfora-lhistorien-attaque-en-justice-par-giorgia-meloni-le-pouvoir-traite-les-intellectuels-comme-des-ennemis-20240415_N53JJ46SQJAN7GO6J6DIKCL3QM/"
    },
    {
        "title": "Paloma, le Grand Br\u00e9guet, Bouillon Chartier\u2026 Les meilleures formules entr\u00e9e-plat-dessert de Paris \u00e0 moins de 20\u00a0euros",
        "summary": "\u00abLib\u00e9ration\u00bb a dress\u00e9 une liste \u2013 \u00e9videmment subjective \u2013 des 10 bonnes adresses de la capitale pour profiter d\u2019un bon moment autour d\u2019un menu complet qui met \u00e0 l\u2019honneur la cuisine fran\u00e7aise \u00e0 prix mod\u00e9r\u00e9, mais sans faire de concessions sur la qualit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/paloma-le-grand-breguet-bouillon-chartier-les-meilleures-formules-entree-plat-dessert-de-paris-a-moins-de-20-euros-20240415_P6HF2TQN6RA7VEBTIEXHO2TZJI/"
    },
    {
        "title": "Tatouages, piercings\u2026 L\u2019intime dans la peau\u00a0: \u00abCe n\u2019\u00e9tait pas fait pour plaire \u00e0 qui que ce soit ou pour faire beau\u00bb",
        "summary": "Ils ou elles se sont fait tatouer ou percer pour se r\u00e9approprier leur corps ou ne pas oublier un \u00e9v\u00e9nement marquant de leur vie. Ils ou elles racontent \u00e0 \u00abLib\u00e9\u00bb le sens particulier de l\u2019une de leurs modifications corporelles. Dans notre troisi\u00e8me \u00e9pisode, Gwendoline, 49\u00a0ans, plasticienne \u00e0 Guingamp, voit dans ses tatouages faciaux une protection.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/beaute/tatouages-piercings-lintime-dans-la-peau-ce-netait-pas-fait-pour-plaire-a-qui-que-ce-soit-ou-pour-faire-beau-20240416_A57ID7DEDJFJ3LTRIJ72CCL5A4/"
    },
    {
        "title": "Projet de TVA sociale\u00a0: un hold-up de l\u2019argent des Fran\u00e7ais",
        "summary": "Soixante-dix\u00a0ans apr\u00e8s la cr\u00e9ation de la taxe sur la valeur ajout\u00e9e, Bruno Le Maire veut l\u2019utiliser pour financer la S\u00e9curit\u00e9 sociale. Pour le d\u00e9put\u00e9 LFI David Guiraud, membre de la commission des finances, ce syst\u00e8me est non seulement injuste, mais surtout, il est d\u00e9j\u00e0 en partie mis en place.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/projet-de-tva-sociale-un-hold-up-de-largent-des-francais-20240416_ARWOOBENSVEVPOJWQPY4KHYT3M/"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes\u00a0: Jordan Bardella s\u00e8che un nouveau d\u00e9bat sur l\u2019\u00e9cologie",
        "summary": "Un d\u00e9bat sur le Pacte vert europ\u00e9en est organis\u00e9 ce mardi 16\u00a0avril au soir \u00e0 Angers par des repr\u00e9sentants du Shift Project, en pr\u00e9sence de l\u2019ing\u00e9nieur Jean-Marc Jancovici, et des principales t\u00eates de liste aux europ\u00e9ennes. Toutes\u00a0? Non, le chef de file du Rassemblement national a encore une fois d\u00e9cid\u00e9 de snober l\u2019exercice.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/europeennes-jordan-bardella-seche-un-nouveau-debat-sur-lecologie-20240416_PTOER4HFNRAHLOJNGOP5NQAQAE/"
    },
    {
        "title": "Attention danger\u00a0: les d\u00e9put\u00e9s de la majorit\u00e9 s\u2019ennuient",
        "summary": "Un agenda r\u00e9duit, un Parlement de plus en plus contourn\u00e9\u2026 Les \u00e9lus Renaissance de l\u2019Assembl\u00e9e s\u2019ennuient ferme et commencent \u00e0 le faire savoir",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/attention-danger-les-deputes-de-la-majorite-sennuient-20240416_6N7DK5QVDJGYFH22VUZ3SKWRFA/"
    },
    {
        "title": "Aurore Berg\u00e9 bloque le recrutement d\u2019une haute fonctionnaire parce qu\u2019elle a milit\u00e9 chez Beno\u00eet Hamon",
        "summary": "Selon \u00abMediapart\u00bb, la ministre charg\u00e9e de la Lutte contre les discriminations a refus\u00e9 le recrutement d\u2019une haute fonctionnaire, pourtant valid\u00e9 par son administration, au motif qu\u2019elle a \u00e9t\u00e9 militante il y a des ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/aurore-berge-bloque-le-recrutement-dune-haute-fonctionnaire-parce-quelle-a-milite-chez-benoit-hamon-20240416_GH6KCG46W5HETAZU7DFTJSDLR4/"
    },
    {
        "title": "Salaire mirobolant de Carlos Tavares\u00a0: les actionnaires de Stellantis donnent leur avis ce mardi",
        "summary": "Les actionnaires du groupe automobile se r\u00e9unissent ce mardi 16\u00a0avril \u00e0 propos de la r\u00e9mun\u00e9ration controvers\u00e9e du patron du g\u00e9ant industriel. Mais l\u2019avis qu\u2019ils doivent rendre n\u2019est pas contraignant et donc purement consultatif.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/salaire-mirobolant-de-carlos-tavares-les-actionnaires-de-stellantis-donnent-leur-avis-ce-mardi-20240416_VCMDMPKZ35E7DNO7IYTIZV7J3U/"
    },
    {
        "title": "Entretien avec Salman Rushdie, deux ans apr\u00e8s l\u2019attentat : \u00abQuand quelqu\u2019un vous plante un couteau, c\u2019est assez personnel\u00bb",
        "summary": "Dans ses nouveaux m\u00e9moires, \u00able Couteau\u00bb, l\u2019auteur \u00e9voque l\u2019attentat qui l\u2019a \u00e9borgn\u00e9 en\u00a02022 et rend hommage \u00e0 la femme qui l\u2019a aid\u00e9 \u00e0 s\u2019en sortir. \u00abJe voulais \u00e9crire un livre qui traite \u00e0 la fois de l\u2019amour et de la haine, l\u2019un surmontant l\u2019autre\u00bb, dit-il dans un grand entretien.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/entretien-avec-salman-rushdie-deux-ans-apres-lattentat-quand-quelquun-vous-plante-un-couteau-cest-assez-personnel-20240416_V2ISPO4N3NH5PLXMBUAKVBZX6I/"
    },
    {
        "title": "Dans le Nord, la mort du cerf Eole, les chasseurs, les \u00e9colos et le Rassemblement national",
        "summary": "Malgr\u00e9 les consignes visant \u00e0 l\u2019\u00e9pargner, la mort du vieux cervid\u00e9 en d\u00e9cembre provoque des remous dans la for\u00eat de Mormal. Entre pr\u00e9servation de la faune et d\u00e9veloppement des bois, ONF, associations et \u00e9lus d\u2019extr\u00eame droite s\u2019\u00e9charpent dans des alliances d\u00e9boussolantes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/dans-le-nord-la-mort-du-cerf-eole-les-chasseurs-les-ecolos-et-le-rassemblement-national-20240416_XH6TBQ6KH5H2ZFCYBYJEJRUM5E/"
    },
    {
        "title": "Le DG de Stellantis, Carlos Tavares, r\u00e9clame une loi pour gagner moins (\u00e0 peu pr\u00e8s)",
        "summary": "Indiscr\u00e9tions piquantes, maladresses vaches ou douces confessions\u00a0: chaque jour, retrouvez les br\u00e8ves qui auscultent le monde politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/le-dg-de-stellantis-carlos-tavares-reclame-une-loi-pour-gagner-moins-a-peu-pres-20240416_5EYRWI5W7BCZ7OITY7CTEZERJ4/"
    },
    {
        "title": "La Russie invit\u00e9e au 80e anniversaire du D\u00e9barquement en Normandie",
        "summary": "Comme en\u00a02004 et\u00a02014, Vladimir Poutine devrait recevoir un carton d\u2019invitation pour l\u2019\u00e9v\u00e8nement qui aura lieu le 6\u00a0juin prochain, malgr\u00e9 la guerre en Ukraine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/la-russie-invitee-au-80e-anniversaire-du-debarquement-en-normandie-20240416_HARWSZHBH5BA5AVEJ6QCECSW2I/"
    },
    {
        "title": "Corails\u00a0: le r\u00e9chauffement climatique cause le pire \u00e9pisode de blanchissement mondial",
        "summary": "L\u2019agence am\u00e9ricaine d\u00e9di\u00e9e a lanc\u00e9, lundi 15\u00a0avril, une alerte sur la survie des r\u00e9cifs dans le monde entier, touch\u00e9s par un ph\u00e9nom\u00e8ne record de d\u00e9coloration. En cause, la surchauffe des oc\u00e9ans, importants r\u00e9gulateurs du climat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/corails-le-rechauffement-climatique-cause-le-pire-episode-de-blanchissement-mondial-20240416_4ZPT2J6LYFGU5INHHB3XFQRMHY/"
    },
    {
        "title": "Isabelle Saporta officiellement d\u00e9barqu\u00e9e de Fayard, pass\u00e9 sous la coupe de Bollor\u00e9",
        "summary": "Hachette Livre a annonc\u00e9 ce mardi 16\u00a0avril avoir proc\u00e9d\u00e9 au licenciement d\u2019Isabelle Saporta, qui \u00e9tait \u00e0 la t\u00eate des \u00c9ditions Fayard, en raison de \u00abdiff\u00e9rends strat\u00e9giques\u00bb. L\u2019ex-PDG paie son opposition \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e de Lise Bo\u00ebll, une \u00e9ditrice proche du milliardaire Vincent Bollor\u00e9 qui a rachet\u00e9 le groupe en novembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/isabelle-saporta-officiellement-debarquee-de-fayard-passe-sous-la-coupe-de-bollore-20240416_HSA3C3J6DJDBZEAQFM53KX3QIQ/"
    },
    {
        "title": "Drones du Hezbollah, offensive diplomatique d\u2019Isra\u00ebl, menace d\u2019une \u00abr\u00e9ponse s\u00e9v\u00e8re\u00bb de l\u2019Iran\u2026 Ce qu\u2019il faut retenir du conflit au Proche-Orient ce mardi 16\u00a0avril",
        "summary": "La r\u00e9daction de \u00abLib\u00e9ration\u00bb fait le point sur l\u2019essentiel des informations sur la guerre entre le Hamas et Isra\u00ebl ce mardi 16\u00a0avril.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/drones-du-hezbollah-offensive-diplomatique-disrael-menace-dune-reponse-severe-de-liran-ce-quil-faut-retenir-du-conflit-au-proche-orient-ce-mardi-16-avril-20240416_UALPDL6HQRBNZON677MZ75O4ZU/"
    },
    {
        "title": "A la Biennale de Venise, le pavillon isra\u00e9lien sera ferm\u00e9",
        "summary": "Soutenue par ses curatrices, l\u2019artiste isra\u00e9lienne Ruth Patir a annonc\u00e9 mardi 16 avril ne pas ouvrir son exposition tant qu\u2019un cessez-le-feu et une lib\u00e9ration des otages ne seraient pas act\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/arts/art-contemporain/a-la-biennale-de-venise-le-pavillon-israelien-sera-ferme-20240416_IS57ITEULBCKLA7XMSBNWT54J4/"
    },
    {
        "title": "Microf\u00e9minisme : sur TikTok, le militantisme des petits pas",
        "summary": "La trend n\u00e9e sur le r\u00e9seau social chinois invite les utilisatrices \u00e0 partager leurs actions du quotidien en faveur de l\u2019\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes. Une petite victoire par rapport aux biais habituels de la plateforme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/hightech/microfeminisme-sur-tiktok-le-militantisme-des-petits-pas-20240416_ERPWZYHNJRDVHH3CBI53HF3EVI/"
    },
    {
        "title": "\u00abRacket\u00bb, \u00abexc\u00e8s de z\u00e8le\u00bb, \u00abmontants exorbitants\u00bb\u00a0: la SNCF abuse-t-elle des amendes\u00a0?",
        "summary": "Sur les r\u00e9seaux sociaux, les r\u00e9cits indign\u00e9s de verbalisations aux motifs vari\u00e9s se multiplient. \u00abCheckNews\u00bb s\u2019est pench\u00e9 sur les r\u00e8gles fix\u00e9es par l\u2019entreprise ferroviaire, et leurs \u00e9volutions.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/racket-exces-de-zele-montants-exorbitants-la-sncf-abuse-t-elle-des-amendes-20240416_PDRNOWHSRRHGTNCE7UUMJPY6SA/"
    },
    {
        "title": "Tesla supprime 14\u00a0000 emplois\u00a0: trois points pour comprendre pourquoi le g\u00e9ant s\u2019enlise",
        "summary": "Dans une note interne ayant circul\u00e9 dans plusieurs m\u00e9dias, le g\u00e9ant des v\u00e9hicules \u00e9lectriques annonce le licenciement de 10\u00a0% de ses effectifs. Ventes au ralenti, concurrence rude et projets futurs peu convaincants\u2026 \u00abLib\u00e9\u00bb fait le point sur les raisons de ce patinage.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/tesla-supprime-14-000-emplois-trois-points-pour-comprendre-pourquoi-le-geant-senlise-20240416_G55WZI6LPVHLFB2UPHVBQFU4CA/"
    },
    {
        "title": "Salaire de Carlos Tavares\u00a0: \u00abQui peut pr\u00e9tendre valoir 518 fois ce que vaut son salari\u00e9 moyen\u00a0?\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s que les actionnaires de Stelantis ont valid\u00e9 une tr\u00e8s forte hausse de salaire de leur PDG, les socialistes ont d\u00e9pos\u00e9 ce mardi 16\u00a0avril une proposition de loi pour limiter les \u00e9carts de r\u00e9mun\u00e9ration de 1 \u00e0 20 dans les entreprises. Une question de \u00abd\u00e9cence commune\u00bb explique le pr\u00e9sident du groupe PS Boris Vallaud \u00e0 \u00abLib\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/salaire-de-carlos-tavares-qui-peut-pretendre-valoir-518-fois-ce-que-vaut-son-salarie-moyen-20240416_SPBMZ3DACRBZHJFGNJMDZIITK4/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Iran intensifie sa guerre contre les femmes",
        "summary": "La police iranienne a renforc\u00e9 samedi 13\u00a0avril ses contr\u00f4les sur le port obligatoire du hijab. Depuis la mort de Mahsa Amini en septembre\u00a02022, de nombreuses Iraniennes contestent la politique liberticide du r\u00e9gime.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/liran-intensifie-sa-guerre-contre-les-femmes-20240416_J74HALWT7BHNJHFPPGCOM4TD3Y/"
    },
    {
        "title": "Quartiers en proie au narcotrafic \u00e0 N\u00eemes\u00a0: \u00abJe dis \u00e0 mes enfants de courir pour rentrer plus vite de l\u2019\u00e9cole\u00bb",
        "summary": "Convoit\u00e9e par des trafiquants marseillais, la ville du Gard vit depuis des mois au rythme des r\u00e8glements de comptes. Les habitants des quartiers touch\u00e9s par ces violences racontent leur quotidien o\u00f9 la peur est omnipr\u00e9sente.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/quartiers-en-proie-au-narcotrafic-a-nimes-je-dis-a-mes-enfants-de-courir-pour-rentrer-plus-vite-de-lecole-20240416_T7NDRXJMYNHUHJUYQWMLFWYAN4/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: porte-drapeau des Bleus, un job convoit\u00e9, une proc\u00e9dure controvers\u00e9e",
        "summary": "Les nouveaux crit\u00e8res de s\u00e9lection excluant de fait de nombreux athl\u00e8tes fran\u00e7ais connus ne font pas l\u2019unanimit\u00e9 dans le monde du haut niveau. A 100 jours de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture, les candidatures se multiplient.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-porte-drapeau-des-bleus-un-job-convoite-une-procedure-controversee-20240416_76EYPF2ADBFJTM2DY26BWQVETU/"
    },
    {
        "title": "Sylvie Selig, mieux vaut art que jamais",
        "summary": "Apr\u00e8s une vie de cr\u00e9ations g\u00e9niales et farfelues mais peu de reconnaissance, l\u2019artiste de 83\u00a0ans a droit \u00e0 sa premi\u00e8re exposition dans un mus\u00e9e au MAC de Lyon, qui a fait l\u2019acquisition de sa fresque monumentale \u00abRiver of No Return\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/arts/art-contemporain/sylvie-selig-mieux-vaut-art-que-jamais-20240415_EY36G2YICZH47CBFNENSJTFPKI/"
    },
    {
        "title": "7\u00a0Octobre\u00a0: est-il vrai que 50 survivants du festival Nova se sont suicid\u00e9s\u00a0?",
        "summary": "Se r\u00e9f\u00e9rant aux associations de victimes, le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 isra\u00e9lien a d\u00e9menti l\u2019existence d\u2019une telle statistique, avanc\u00e9e par un survivant lors d\u2019une audition parlementaire. Un m\u00e9decin impliqu\u00e9 dans le suivi des victimes confirme \u00e0 \u00abCheckNews\u00bb ne pas disposer de telles donn\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/7-octobre-est-il-vrai-que-50-survivants-du-festival-nova-se-sont-suicides-20240416_5C6567HP5VHRLLJAMG4VFSDSC4/"
    },
    {
        "title": "L\u2019hebdomadaire \u00abMarianne\u00bb l\u00e2ch\u00e9 par Daniel Kretinsky",
        "summary": "Selon des informations r\u00e9v\u00e9l\u00e9es par \u00abla Lettre\u00bb lundi 15 avril, le milliardaire tch\u00e8que souhaite se d\u00e9faire du magazine, tir\u00e9 par sa directrice, Natacha Polony, sur une ligne souverainiste et anti-lib\u00e9rale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/lhebdomadaire-marianne-lache-par-daniel-kretinsky-20240416_KIAK5KHH6BDYLAQXGKZLEBI7FQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abPiepergate\u00bb : Ursula von der Leyen reprise la main dans le sac du client\u00e9lisme au pire moment",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 d\u00e9cri\u00e9e cet \u00e9t\u00e9, apr\u00e8s avoir offert \u00e0 une Am\u00e9ricaine un poste \u00e9conomique cl\u00e9 de l\u2019Union, la pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne avait r\u00e9it\u00e9r\u00e9, en janvier, en nommant conseiller l\u2019eurod\u00e9put\u00e9 de son parti Markus Pieper \u2013 qui s\u2019est, lundi, retir\u00e9 de la fonction. Une affaire de plus pour l\u2019Allemande, qui ne s\u2019embarrasse pas des r\u00e8gles pour placer ses amis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/piepergate-ursula-von-der-leyen-reprise-la-main-dans-le-sac-du-clientelisme-au-pire-moment-20240416_WONIXYGVIRHD7BRCDJ5VZKYRCU/"
    },
    {
        "title": "Cette ann\u00e9e, la saison de recharge des nappes phr\u00e9atiques a \u00e9t\u00e9 \u00abexceptionnelle\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00e9tat des r\u00e9serves fran\u00e7aises a continu\u00e9 de s\u2019am\u00e9liorer en mars gr\u00e2ce aux pluies importantes. 58\u00a0% d\u2019entre elles affichent des niveaux sup\u00e9rieurs aux normales, selon le dernier bulletin du Bureau de recherches g\u00e9ologiques et mini\u00e8res publi\u00e9 ce mardi 16 avril.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/cette-annee-la-saison-de-recharge-des-nappes-phreatiques-a-ete-exceptionnelle-20240416_JEFUTUJCKBFI7I2RR62DFMWX7Y/"
    },
    {
        "title": "Nicolas Philibert : \u00abEn psychiatrie, les gens sont\u00a0perp\u00e9tuellement  en\u00a0qu\u00eate de sens\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s \u00abSur l\u2019Adamant\u00bb et \u00abAverro\u00e8s et Rosa Parks\u00bb, le documentariste signe \u00abla Machine \u00e0 \u00e9crire et autres sources de tracas\u00bb, troisi\u00e8me volet plus l\u00e9ger d\u2019un triptyque sur la psychiatrie contemporaine. Toujours avec douceur et volont\u00e9 de ne pas abuser du pouvoir que lui conf\u00e8re la cam\u00e9ra.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/nicolas-philibert-en-psychiatrie-les-gens-sont-perpetuellement-en-quete-de-sens-20240416_GASGZJLVMJHSJPHOODDT7GMLCI/"
    },
    {
        "title": "Sam Berger, h\u00e9ro\u00efne de \u00abla Fi\u00e8vre\u00bb et d\u2019un camp r\u00e9publicain devenu minoritaire",
        "summary": "Prise en \u00e9tau entre deux courants identitaires, l\u2019h\u00e9ro\u00efne de la s\u00e9rie de Canal +\u00a0tente de \u00abrefaire soci\u00e9t\u00e9\u00bb dans une France polaris\u00e9e o\u00f9 le dialogue semble impossible. Un reflet des angoisses de nombreux citoyens.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/sam-berger-heroine-de-la-fievre-et-dun-camp-republicain-devenu-minoritaire-20240416_TLJ7IZRWQRFDXOVTEGDA74CQJY/"
    },
    {
        "title": "Probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 chez Boeing : y a-t-il un pilote dans l\u2019avionneur\u00a0?",
        "summary": "Les financiers ont pris le pouvoir chez le\u00a0constructeur a\u00e9ronautique, au d\u00e9triment de la qualit\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9 des avions. Le S\u00e9nat am\u00e9ricain commence mercredi des auditions sur les causes des incidents \u00e0\u00a0r\u00e9p\u00e9tition des derni\u00e8res semaines.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/problemes-de-securite-chez-boeing-y-a-t-il-un-pilote-dans-lavionneur-20240416_UUTMZWJ3WFBYBA4OQX7EM6UBSE/"
    },
    {
        "title": "En Croatie, un duel entre pr\u00e9sident et Premier ministre au c\u0153ur de l\u00e9gislatives incertaines",
        "summary": "Le chef de l\u2019Etat croate, Zoran Milanovic, veut mettre fin \u00e0 l\u2019h\u00e9g\u00e9monie du parti de droite conservatrice, HDZ, qu\u2019il accuse de corruption. Mais l\u2019attitude impr\u00e9visible et les prises de position populistes de ce social-d\u00e9mocrate inqui\u00e8tent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-croatie-un-duel-entre-president-et-premier-ministre-au-coeur-de-legislatives-incertaines-20240416_SHW2LKFKYVGYVJR43JQZX5YQFA/"
    },
    {
        "title": "En Ha\u00efti, une crise sans fin et la menace de la faim",
        "summary": "Selon la Coordination nationale charg\u00e9e de\u00a0la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire en Ha\u00efti, pr\u00e8s de 5\u00a0millions de\u00a0personnes, soit presque la moiti\u00e9 de la population, sont en ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire. Si rien n\u2019est fait, le\u00a0pays, dont la capitale, Port-au-Prince, est assi\u00e9g\u00e9e par les gangs, se\u00a0dirige vers une h\u00e9catombe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/en-haiti-une-crise-sans-fin-et-la-menace-de-la-faim-20240416_6NKEUZ6UFBHXHPLKF6PL5EGD5M/"
    }
]