[
    {
        "title": "Imp\u00f4ts, r\u00e9forme des retraites, immigration\u2026 les 6 temps forts de Michel Barnier au JT de France 2",
        "summary": "Le Premier ministre, qui a d\u00e9voil\u00e9 la liste de ses 39 ministres samedi, \u00e9tait interrog\u00e9 ce dimanche soir par Laurent Delahousse. Sous pression de la part de ses opposants mais aussi de ses alli\u00e9s m\u00e9fiants, il a lev\u00e9 le voile sur sa feuille de route.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/impots-reforme-des-retraites-immigration-les-six-temps-forts-de-michel-barnier-au-jt-de-france-2-20240922_VWI4FLPPRJEWNIXPKS7XFXC2P4/"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier au JT de 20 heures : \u00abNous n\u2019allons pas alourdir\u00a0les imp\u00f4ts sur l\u2019ensemble des Fran\u00e7ais, ni sur les plus modestes ni sur les classes moyennes\u00bb",
        "summary": "Au lendemain de l\u2019annonce du dernier gouvernement, l\u2019ex\u00e9cutif fait ses premiers pas ce dimanche 22\u00a0septembre. Avant un premier Conseil des ministres lundi \u00e0 15 heures, le Premier ministre s\u2019est rendu sur le plateau de France 2 ce dimanche.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-direct-nouveau-gouvernement-barnier-les-premieres-menaces-de-censure-tombent-a-gauche-et-a-lextreme-droite-20240922_KN3ZY4WATBFMTKBPUPPUJ6QZMM/"
    },
    {
        "title": "IVG, droits LGBT, \u00e9cole priv\u00e9e\u00a0: un gouvernement marqu\u00e9 par les positions tr\u00e8s conservatrices de plusieurs ministres",
        "summary": "Le profil des nouveaux arrivants au gouvernement, nombreux \u00e0 s\u2019opposer \u00e0 la PMA pour les couples lesbiens ou aux transitions de genre chez les mineurs, inqui\u00e8te au point que Gabriel Attal a r\u00e9clam\u00e9 des garanties \u00e0 Michel Barnier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/ivg-droits-lgbt-ecole-privee-un-gouvernement-marque-par-les-positions-tres-conservatrices-de-plusieurs-ministres-20240922_UNBZJDT3OREIDPOIUIWXWFHCQM/"
    },
    {
        "title": "Gouvernement Barnier\u00a0: les le\u00e7ons d\u2019une droitisation",
        "summary": "Si l\u2019on ne sait pas encore si le gouvernement fra\u00eechement pr\u00e9sent\u00e9 samedi saura s\u2019inscrire dans la dur\u00e9e, ses composantes, marqu\u00e9es \u00e0 droite, illustrent le virage conservateur qu\u2019a pris la macronie ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Le Premier ministre, surveill\u00e9 par le Rassemblement national, va devoir jouer \u00e0 l\u2019\u00e9quilibriste.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/gouvernement-barnier-les-lecons-dune-droitisation-20240922_NBLJP2PWEBBJPHT5M76HPHPGJU/"
    },
    {
        "title": "Gouvernement Barnier : pour la gauche, \u00abc\u2019est la d\u00e9mocratie qui est humili\u00e9e ce soir\u00bb",
        "summary": "L\u2019annonce du nouveau gouvernement, majoritairement compos\u00e9 de ministres LR et macronistes, a suscit\u00e9 la col\u00e8re des figures de la gauche. Olivier Faure, lui, a confirm\u00e9 que les socialistes d\u00e9poseront une motion de censure \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/gouvernement-barnier-pour-la-gauche-cest-la-democratie-qui-est-humiliee-ce-soir-20240922_JO2KBJ3COVCQJAPOATC7D4SOM4/"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement Barnier\u00a0\u00e0 peine accouch\u00e9, d\u00e9j\u00e0 accul\u00e9",
        "summary": "Agglom\u00e9rat de conservateurs et de perdants des\u00a0l\u00e9gislatives, l\u2019\u00e9quipe form\u00e9e au terme de p\u00e9nibles tractations va\u00a0devoir g\u00e9rer une potentielle motion de censure ainsi\u00a0que\u00a0la crise budg\u00e9taire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/gouvernement-barnier-a-peine-accouche-deja-accule-20240922_IG4UOS2XQ5AQFJJ4LOPJO4PWGA/"
    },
    {
        "title": "Eric Ciotti quitte le parti Les R\u00e9publicains et sa pr\u00e9sidence, m\u00e9content du gouvernement \u00abmacroniste\u00bb de Michel Barnier",
        "summary": "Le d\u00e9sormais ex-pr\u00e9sident contest\u00e9 LR se dit d\u00e9\u00e7u ce dimanche 22\u00a0septembre de ses troupes ayant rejoint le gouvernement \u00abmacroniste\u00bb de Michel Barnier, et appelle les volontaires \u00e0 rejoindre son nouveau mouvement l\u2019Union des droites pour la R\u00e9publique (UDR).",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/mecontent-du-gouvernement-macroniste-de-michel-barnier-eric-ciotti-quitte-le-parti-les-republicains-et-sa-presidence-20240922_NBUNTUL6K5CZXCI75KJLGLAOR4/"
    },
    {
        "title": "Dans le nord d\u2019Isra\u00ebl, la guerre approche et le bellicisme cro\u00eet",
        "summary": "Les frappes du Hezbollah ont beau se rapprocher du c\u0153ur du pays, rares sont les voix remettant en cause une possible guerre ouverte, qui semble in\u00e9vitable.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/dans-le-nord-disrael-la-guerre-approche-et-le-bellicisme-croit-20240922_QHTQ4GBJMJCBJLIJS3O6BV5M3I/"
    },
    {
        "title": "\u00abTu penses que c\u2019est la grande guerre qui commence\u00a0?\u00bb Au Liban, les civils terroris\u00e9s par l\u2019escalade du conflit",
        "summary": "Les tirs de roquettes du Hezbollah et les frappes de\u00a0l\u2019aviation isra\u00e9lienne se r\u00e9pondent dans le sud du\u00a0pays. Chez les habitants, la crainte d\u2019un nouveau conflit terrestre se m\u00eale de col\u00e8re et de lassitude.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/tu-penses-que-cest-la-grande-guerre-qui-commence-au-liban-les-civils-terrorises-par-lescalade-du-conflit-20240922_WFWPCSEDZRAKXOUI4ETZ46VHAE/"
    },
    {
        "title": "Mort de Yan Morvan, photojournaliste des laiss\u00e9s-pour-compte",
        "summary": "Il avait couvert de multiples conflits, infiltr\u00e9 des gangs ou le monde du sexe, connu Guy Georges\u2026 L\u2019impr\u00e9visible photographe, r\u00e9compens\u00e9 par deux World Press Photo, est mort vendredi 20\u00a0septembre \u00e0 70\u00a0ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/arts/art-contemporain/mort-de-yan-morvan-photojournaliste-des-laisses-pour-compte-20240922_LPRNEEGUMFD7RGHYNQVBGQHWDU/"
    },
    {
        "title": "A Mexico, le paradis des Coccinelle, ses rues escarp\u00e9es et sa taxista ange gardien",
        "summary": "Aide Bonilla conduit depuis vingt ans \u00e0 Cuautepec, quartier marqu\u00e9 par ces vieilles Volkswagen, qui n\u2019y sont plus fabriqu\u00e9es depuis 2003. Autour d\u2019elle, les \u00abvochos\u00bb disparaissent progressivement, remplac\u00e9s par des v\u00e9hicules plus modernes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/a-mexico-le-paradis-des-coccinelle-ses-rues-escarpees-et-sa-taxista-ange-gardien-20240922_IKLIQPUD4FFMRMZRGL2UWT3U44/"
    },
    {
        "title": "Des scientifiques montrent ce que la grossesse fait r\u00e9ellement au cerveau d\u2019une m\u00e8re",
        "summary": "Une \u00e9tude publi\u00e9e le 16\u00a0septembre montre de mani\u00e8re in\u00e9dite comment cette p\u00e9riode remod\u00e8le le cerveau des femmes, offrant ainsi une nouvelle vision de la \u00abmatrescence\u00bb, soit la transition vers la maternit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sciences/biologie/des-scientifiques-montrent-ce-que-la-grossesse-fait-reellement-au-cerveau-dune-mere-20240921_NVT5AUQ6XRER7BTN3USBANYOGU/"
    },
    {
        "title": "Pourquoi le secteur du luxe, \u00e0 l\u2019instar de Chanel, file un mauvais coton",
        "summary": "La Fashion Week de Paris, qui f\u00eate ses 50\u00a0ans, d\u00e9bute ce lundi 23 septembre dans un contexte \u00e9conomique tendu pour le secteur, qui subit le ralentissement des march\u00e9s chinois et am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/mode/pourquoi-le-secteur-du-luxe-a-linstar-de-chanel-file-un-mauvais-coton-20240922_TFCDBSP7YBEI3B6QCPNCRPBW7Y/"
    },
    {
        "title": "Le Liban, \u00e9ternel victime des rivalit\u00e9s de la r\u00e9gion",
        "summary": "Tandis que le gouvernement isra\u00e9lien et le Hezbollah durcissent leur affrontement, sous l\u2019\u0153il impuissant de la communaut\u00e9 internationale, les souffrances des civils, qu\u2019ils soient de Gaza, du Liban, d\u2019Isra\u00ebl ou de Cisjordanie, ne cessent de se prolonger. Jusqu\u2019\u00e0 quand ?",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/le-liban-eternel-victime-des-rivalites-de-la-region-20240922_4R2MHABYIVBSPOEBDBZ5QSAW24/"
    },
    {
        "title": "Martinique\u00a0: des CRS d\u00e9ploy\u00e9s pour la premi\u00e8re fois depuis\u00a01959 et les \u00e9meutes de \u00abd\u00e9cembre noir\u00bb",
        "summary": "Les Compagnies r\u00e9publicaines de s\u00e9curit\u00e9 avaient \u00e9t\u00e9 bannies de l\u2019\u00eele apr\u00e8s la mort de plusieurs civils dans les \u00e9v\u00e9nements de\u00a01959. Mais face aux tensions ces derniers jours, les autorit\u00e9s locales ont fait appel samedi \u00e0 la CRS 8, sp\u00e9cialis\u00e9e dans la lutte contre les violences urbaines.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/martinique-des-crs-deployes-pour-la-premiere-fois-depuis-1959-et-les-emeutes-de-decembre-noir-20240922_ZHDKEL55UVBUVKSQWN3D5VU4XI/"
    },
    {
        "title": "Pas de \u00abconfiscation fiscale\u00bb mais de possibles \u00abpr\u00e9l\u00e8vements exceptionnels et cibl\u00e9s\u00bb, d\u00e9clare le nouveau ministre de l\u2019Economie au \u00abJDD\u00bb",
        "summary": "Pour sa premi\u00e8re interview, le macroniste Antoine Armand a choisi le journal de Vincent Bollor\u00e9 pour exposer son credo budg\u00e9taire\u00a0: des r\u00e9ductions de d\u00e9penses plut\u00f4t que des hausses d\u2019imp\u00f4ts. Seule concession, il n\u2019exclut pas des pr\u00e9l\u00e8vements \u00abexceptionnels et cibl\u00e9s\u00bb. Mais ce sera Barnier qui d\u00e9cidera.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/pas-de-confiscation-fiscale-mais-de-possibles-prelevements-exceptionnels-et-cibles-declare-le-nouveau-ministre-de-leconomie-au-jdd-20240922_ZOPJQBUHIFC3HHJQYYJAJGXHH4/"
    },
    {
        "title": "Face au gouvernement\u00a0Barnier, le RN a le doigt sur la censure",
        "summary": "Le parti d\u2019extr\u00eame droite menace de participer \u00e0 un vote de censure contre un gouvernement qu\u2019il qualifie de \u00abbourbier cr\u00e9\u00e9 par des alliances contre-nature\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/face-au-gouvernement-barnier-le-rn-a-le-doigt-sur-la-censure-20240922_D3BBTGBAGNELLB6M2XPIJUUPEY/"
    },
    {
        "title": "Mazan, c\u2019est aussi la faute \u00e0 Rousseau, par Daniel\u00a0Schneidermann",
        "summary": "Le vertige qu\u2019inspire l\u2019affaire Mazan rend son examen indispensable. Et les cha\u00eenes priv\u00e9es s\u2019y emploient\u00a0: elles disculpent rapidement le patriarcat pour incriminer Adam et Eve, entre autres.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/mazan-cest-aussi-la-faute-a-rousseau-par-daniel-schneidermann-20240922_KBR3646QVVA53JEEHMSBQZBMG4/"
    },
    {
        "title": "Gouvernement Barnier\u00a0: Gabriel Attal demande des garanties sur \u00abla PMA, le droit \u00e0 l\u2019IVG, les droits LGBT\u00bb",
        "summary": "L\u2019ex-Premier ministre s\u2019est alarm\u00e9 ce dimanche 22\u00a0septembre en r\u00e9union de groupe des d\u00e9put\u00e9s macronistes de la nomination de ministres conservateurs, oppos\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9poque au mariage pour tous et r\u00e9cemment \u00e0 la constitutionnalisation de l\u2019IVG.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/gouvernement-barnier-gabriel-attal-veut-des-garanties-sur-la-pma-le-droit-a-livg-les-droits-lgbt-20240922_SIQZABWBPJHUFMP55PX6IY2J6E/"
    },
    {
        "title": "Patrick Hetzel \u00e0 l\u2019Enseignement sup\u00e9rieur, un conservateur chantre de l\u2019autonomie de l\u2019universit\u00e9",
        "summary": "Nomm\u00e9 samedi 21 septembre ministre de l\u2019Enseignement sup\u00e9rieur et de la Recherche, Patrick Hetzel est une figure discr\u00e8te de LR, sp\u00e9cialiste des questions d\u2019\u00e9ducation et d\u00e9fenseur de positions conservatrices sur les sujets de soci\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/patrick-hetzel-a-lenseignement-superieur-un-conservateur-chantre-de-lautonomie-de-luniversite-20240922_2EC7KTUQB5DHHNZK4F7IVF4VKQ/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de Fran\u00e7ois Thierry, ex-patron des stups\u00a0: l\u2019heure des comptes",
        "summary": "L\u2019ancien patron de l\u2019Office des stups est jug\u00e9 \u00e0 partir de ce 23 septembre devant la cour criminelle du Rh\u00f4ne pour avoir organis\u00e9 la fausse garde \u00e0 vue d\u2019un informateur et favoris\u00e9 l\u2019importation en France de plusieurs tonnes de cannabis. Un scandale embl\u00e9matique des d\u00e9rives de la lutte antidrogue.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-de-francois-thierry-ex-patron-des-stups-lheure-des-comptes-20240923_CJMBMOOF2FHGTC6SJBMUGCETK4/"
    },
    {
        "title": "Sur la C\u00f4te d\u2019Azur, des biologistes plongeurs r\u00e9parent les for\u00eats sous-marines de posidonie",
        "summary": "Dans la baie de Beaulieu-sur-Mer, une \u00e9quipe de couturiers des mers replante les herbiers, malmen\u00e9s par les bateaux de plaisance. Ils repiquent \u00e0 la main des fragments arrach\u00e9s, ou bouturent de jeunes pousses pour recr\u00e9er les \u00e9cosyst\u00e8mes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/sur-la-cote-dazur-des-biologistes-plongeurs-reparent-les-forets-sous-marines-de-posidonie-20240923_2YO74OIOLRGFFAOVO3QBXYL24U/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Gouvernement Barnier\u00a0: les ministres arrivent \u00e0 Matignon pour \u00abun petit-d\u00e9jeuner gouvernemental\u00bb",
        "summary": "Premi\u00e8re r\u00e9union de travail ce lundi matin avant le conseil des ministres inaugural \u00e0 15 heures \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e. Le discours de politique g\u00e9n\u00e9ral du locataire de Matignon est programm\u00e9 le mardi 1er\u00a0octobre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-direct-nouveau-gouvernement-jour-1-michel-barnier-reunit-ses-ministres-a-matignon-a-8-heures-20240923_DY6ISICLCRF2POA7Q2BNA3QYZM/"
    },
    {
        "title": "Sortir de la culpabilit\u00e9\u00a0: \u00abJ\u2019assume ne pas d\u00e9sirer \u00eatre en couple ou construire une famille\u00bb",
        "summary": "Face au sentiment de culpabilit\u00e9 qui \u00e9treint particuli\u00e8rement les femmes, elles nous expliquent comment elles font pour s\u2019en sortir. Dans notre deuxi\u00e8me \u00e9pisode, Alexandra (1), 34\u00a0ans, narre comment elle a d\u00e9cid\u00e9 de tenter d\u2019\u00eatre dans la norme amoureuse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/sortir-de-la-culpabilite-jassume-ne-pas-desirer-etre-en-couple-ou-construire-une-famille-20240923_3W75BC33JVFCTMGU4QOO57KAUI/"
    },
    {
        "title": "\u00abPr\u00e9paratifs de guerre\u00bb : en Chine, la longue mise au pas militaire de la jeunesse",
        "summary": "En amendant sa loi sur l\u2019\u00e9ducation \u00e0 la d\u00e9fense nationale de l\u2019\u00e9cole \u00e0 l\u2019universit\u00e9, le r\u00e9gime de Xi Jinping entend renforcer la discipline, la volont\u00e9 et le patriotisme des enfants chinois au profit de l\u2019Arm\u00e9e populaire de lib\u00e9ration. Une mobilisation qui vise \u00e0 former une g\u00e9n\u00e9ration et \u00e0 pr\u00e9parer le pays \u00e0 un conflit.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/preparatifs-de-guerre-en-chine-la-longue-mise-au-pas-militaire-de-la-jeunesse-20240923_JRW7MALRK5AIFJFWRTOEL4R42Q/"
    },
    {
        "title": "Des frappes isra\u00e9liennes \u00abplus importantes et plus cibl\u00e9es\u00bb au sud et \u00e0 l\u2019est du Liban, les habitants appel\u00e9s \u00e0 se mettre \u00e0 l\u2019abri",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a pr\u00e9venu ce lundi 23\u00a0septembre que les bombardements allaient s\u2019intensifier sur le Liban et a demand\u00e9 aux habitants de s\u2019\u00e9loigner des sites o\u00f9 se r\u00e9fugie le Hezbollah. Des dizaines de frappes isra\u00e9liennes ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9es sur le sud et l\u2019est du pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/des-frappes-israeliennes-plus-importantes-et-plus-ciblees-au-sud-et-a-lest-du-liban-les-habitants-appeles-a-se-mettre-a-labri-20240923_ASTKQP5RGVEMPGO6YVLSZ35TEM/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Europe doit lutter contre la d\u00e9forestation import\u00e9e",
        "summary": "Le nouvel ex\u00e9cutif europ\u00e9en doit rejeter la suspension, demand\u00e9e par l\u2019Allemagne, d\u2019une loi cens\u00e9e mettre fin aux importations de produits provenant de terres d\u00e9bois\u00e9es, alertent des sp\u00e9cialistes des politiques publiques agricoles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/leurope-doit-lutter-contre-la-deforestation-importee-20240923_HW2UOP22R5EZ3KST3Y4M4CTDGE/"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Tusques, un\u00a0grand bol d\u2019air\u00a0free",
        "summary": "Le musicien de\u00a086\u00a0ans pour qui la\u00a0r\u00e9volution est toujours d\u2019actualit\u00e9 est\u00a0une\u00a0figure de l\u2019aventure free jazz. Le\u00a0label le Souffle continu r\u00e9\u00e9dite une\u00a0partie de son \u0153uvre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/francois-tusques-un-grand-bol-dair-free-20240923_Q32T43EVYBF3DDSTAKNXJLL3T4/"
    }
]