[
    {
        "title": "Crise politique : Edouard Philippe fonce, Emmanuel Macron s\u2019enfonce",
        "summary": "En difficult\u00e9 pour trouver un nouveau Premier ministre, le Pr\u00e9sident est fragilis\u00e9 par l\u2019officialisation de la candidature de son ancien chef de gouvernement. Lequel prend date en cas de pr\u00e9sidentielle anticip\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/crise-politique-edouard-philippe-fonce-emmanuel-macron-senfonce-20240904_3ILFE76ZPZAC3OOP6VBLG76NPM/"
    },
    {
        "title": "En qu\u00eate d\u2019un Premier ministre, Emmanuel Macron essuie les veto des partis \u00e0 la cha\u00eene",
        "summary": "Les options Xavier Bertrand ou Bernard Cazeneuve continuent de r\u00e9unir contre eux, sur le papier, une majorit\u00e9 de d\u00e9put\u00e9s.  Ce qui complique la\u00a0recherche du \u00abmouton \u00e0\u00a0cinq pattes\u00bb pour\u00a0Matignon.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-quete-dun-premier-ministre-emmanuel-macron-essuie-les-veto-des-partis-a-la-chaine-20240904_ADEUZUBHERG6JJP3N7GKEFY5JY/"
    },
    {
        "title": "Consultations de Macron pour Matignon\u00a0: quel parti censure qui\u00a0?",
        "summary": "Dans le cadre des consultations en vue d\u2019une nomination d\u2019un Premier ministre, chaque parti y va de ses conditions. Et n\u2019h\u00e9site pas \u00e0 brandir la menace d\u2019une motion de censure.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/consultations-de-macron-pour-matignon-qui-censure-qui-20240904_NVO33JRBARENHJNZYA5OHMP2YE/"
    },
    {
        "title": "Edouard Philippe candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\u00a0: le coup du \u00abpote de droite\u00bb",
        "summary": "L\u2019ancien Premier ministre se d\u00e9clare pour occuper tr\u00e8s vite un espace au centre droit en cas d\u2019\u00e9lection anticip\u00e9e. Difficile pour autant de juger sur pi\u00e8ces une candidature sans savoir ce qu\u2019il y aura de \u00abmassif\u00bb dans ses propositions.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/edouard-philippe-candidat-a-la-presidentielle-le-coup-du-pote-de-droite-20240904_QBNEUX42BJCY3MQTJ6OSZBA6DE/"
    },
    {
        "title": "A Paris, la Mutinerie menac\u00e9e de fermeture\u00a0: \u00abOn a besoin de ce lieu embl\u00e9matique de la culture lesbienne\u00bb",
        "summary": "Ecras\u00e9 par d\u2019importantes dettes, le bar lesbien, queer et f\u00e9ministe risque la fermeture apr\u00e8s plus de dix ans d\u2019existence. La communaut\u00e9 LGBT\u00a0+ se mobilise pour sauver le lieu festif et militant.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sexualite-et-genres/a-paris-la-mutinerie-menacee-de-fermeture-on-a-besoin-de-ce-lieu-emblematique-de-la-culture-lesbienne-20240904_4ALCYZB4NBEPJG3ETAADV5RODU/"
    },
    {
        "title": "\u00abEn Afrique, la Chine est dans un processus d\u2019apprentissage\u00bb",
        "summary": "Alors que s\u2019ouvre mercredi 4\u00a0septembre le Forum de la coop\u00e9ration Afrique-Chine, le sinologue Thierry Pairault revient sur les mythes et les r\u00e9alit\u00e9s de cette relation souvent fantasm\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/en-afrique-la-chine-est-dans-un-processus-dapprentissage-20240904_LZZE5BM62NBV5K7GVYWCJ6JJFM/"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques 2024\u00a0: \u00e0 Clichy-sous-Bois, onze m\u00e9dailles en un jour pour les cyclistes fran\u00e7ais",
        "summary": "Quatre m\u00e9dailles d\u2019or, cinq en argent et\u00a0deux\u00a0en\u00a0bronze\u2026 En une journ\u00e9e effr\u00e9n\u00e9e et\u00a0euphorique, la d\u00e9l\u00e9gation tricolore a\u00a0encha\u00een\u00e9 les\u00a0podiums lors\u00a0du\u00a0contre-la-montre sur route jeudi \u00e0 Clichy-sous-Bois.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-2024-a-clichy-sous-bois-onze-medailles-en-un-jour-pour-les-cyclistes-francais-20240904_A2PHZ6OF5NDI3DI5XP3JUYW7F4/"
    },
    {
        "title": "Les d\u00e9trousseurs de pr\u00eatres (2/2)\u00a0: \u00abJe voulais me venger, je voulais qu\u2019ils payent\u00bb",
        "summary": "Des ann\u00e9es durant, Michel Gosse, 68\u00a0ans, a d\u00e9nonc\u00e9 des viols commis par des pr\u00eatres alors qu\u2019il \u00e9tait plac\u00e9 aux Orphelins d\u2019Auteuil. Apr\u00e8s une plainte rest\u00e9e lettre morte, il a entrepris de se faire justice lui-m\u00eame, en arnaquant des hommes d\u2019Eglise.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/les-detrousseurs-de-pretres-22-je-voulais-me-venger-je-voulais-quils-payent-20240904_36GTROATMVGMTHBMOBE7WDV2DQ/"
    },
    {
        "title": "Orages et inondations\u00a0: le Vieux-Port de Marseille inond\u00e9, 12 d\u00e9partements en vigilance orange",
        "summary": "Des forts cumuls de pluie s\u2019abattent ce mercredi 4\u00a0septembre sur plusieurs d\u00e9partements du pourtour m\u00e9diterran\u00e9en, dont le Var et les Alpes-Maritimes. De lourds d\u00e9g\u00e2ts pourraient d\u00e9couler de ce nouvel \u00ab\u00e9pisode m\u00e9diterran\u00e9en\u00bb, un ph\u00e9nom\u00e8ne m\u00e9t\u00e9o courant dont l\u2019intensit\u00e9 augmente avec le r\u00e9chauffement climatique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/un-premier-episode-mediterraneen-demarre-dans-le-sud-est-plusieurs-departements-en-vigilance-orange-pour-orages-et-inondations-20240904_ZX7AP4LLV5HZVFXWUXBZEKDBGY/"
    },
    {
        "title": "A Marseille, la r\u00e9novation des \u00e9coles, \u00abc\u2019est du concret, les gens voient que c\u2019est possible\u00bb",
        "summary": "Cour de r\u00e9cr\u00e9ation v\u00e9g\u00e9talis\u00e9e, ventilateurs, salles modulables\u2026 Trois \u00e9coles r\u00e9habilit\u00e9es ou reconstruites dans le cadre du plan \u00abMarseille en grand\u00bb accueillent leurs premiers \u00e9l\u00e8ves en cette rentr\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/a-marseille-la-renovation-des-ecoles-cest-du-concret-les-gens-voient-que-cest-possible-20240904_U2XRLATBRRHLVM5Z67O6RIIW5Y/"
    },
    {
        "title": "La maire de Paris, Anne Hidalgo, peut-elle d\u00e9cider seule du maintien des anneaux olympiques sur la tour Eiffel\u00a0?",
        "summary": "L\u2019\u00e9dile de la capitale a d\u00e9clar\u00e9 dans \u00abOuest-France\u00bb que la d\u00e9cision de p\u00e9renniser le logo du CIO sur la dame de fer lui \u00abrevient\u00bb. Une affirmation juridiquement contestable.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/la-maire-de-paris-anne-hidalgo-peut-elle-decider-seule-du-maintien-des-anneaux-olympiques-sur-la-tour-eiffel-20240904_XAZ3BRUIJZFI3IS6XUZDXOBWLQ/"
    },
    {
        "title": "Le \u00abb\u00e9luga espion\u00bb Hvaldimir a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9, d\u00e9noncent deux ONG norv\u00e9giennes",
        "summary": "Retrouv\u00e9 mort samedi au large de la Norv\u00e8ge, le c\u00e9tac\u00e9 soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019\u00eatre un espion russe a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par balles, selon deux ONG de d\u00e9fense des animaux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/le-beluga-espion-hvaldimir-a-ete-assassine-denoncent-deux-ong-norvegiennes-20240904_XFO2CRSV7BAK3BPPGKCN7SGKHE/"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron dans un cul-de-sac, la France dans l\u2019impasse, le RN en embuscade",
        "summary": "Les atermoiements du chef de l\u2019Etat apparaissent guid\u00e9s en premier lieu par son int\u00e9r\u00eat personnel et son incapacit\u00e9 \u00e0 dig\u00e9rer le fait que le pouvoir s\u2019est largement d\u00e9plac\u00e9 au Parlement. Une situation dont le\u00a0RN ne peut que profiter.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/emmanuel-macron-dans-un-cul-de-sac-la-france-dans-limpasse-le-rn-en-embuscade-20240904_VTIQFKJZT5BTPPFX45X62JU62I/"
    },
    {
        "title": "\u00abBeyrouth, 13\u00a0avril 1975\u00bb, \u00e0 bord du bus par lequel la guerre civile est arriv\u00e9e",
        "summary": "Le journaliste Marwan Chahine m\u00eale, dans un r\u00e9cit-enqu\u00eate, son histoire personnelle \u00e0\u00a0celle de l\u2019attaque contre un bus beyrouthin le\u00a013\u00a0avril 1975, \u00e9l\u00e9ment\u00a0d\u00e9clencheur du\u00a0conflit au Liban.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/beyrouth-13-avril-1975-a-bord-du-bus-par-lequel-la-guerre-civile-est-arrivee-20240904_TI47GBWPXZFE5IEO6GNONB7TQA/"
    },
    {
        "title": "Ce client qui me hante\u00a0: \u00abElle m\u2019accuse vraiment de kidnapper son fils\u00a0?\u00bb",
        "summary": "Il en faut, de la patience face \u00e0 certains clients. Dans le cinqui\u00e8me \u00e9pisode, Sophie (1), nounou de 24\u00a0ans \u00e0 Paris, chez un couple richississime.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/consommation/ce-client-qui-me-hante-elle-maccuse-vraiment-de-kidnapper-son-fils-20240904_HJ3MJMZRRNCD5FMCAHCX55ACDE/"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis\u00a0: quatre morts et au moins neuf bless\u00e9s dans une fusillade dans un lyc\u00e9e de G\u00e9orgie",
        "summary": "La police a arr\u00eat\u00e9 un suspect apr\u00e8s une fusillade dans un lyc\u00e9e de la bourgade de Winder, \u00e0 proximit\u00e9 d\u2019Atlanta. Alors que le bilan est encore incertain, Joe Biden d\u00e9nonce une nouvelle fois la violence par armes \u00e0 feu.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/etats-unis-quatre-morts-et-des-dizaines-de-blesses-dans-une-fusillade-dans-un-lycee-de-georgie-20240904_M3NVMZUHABG6NKIRRUKCL2UGSY/"
    },
    {
        "title": "Premier ministre\u00a0: d\u00e9ni pr\u00e9sidentiel, repoussoir macroniste, risque de censure\u2026 Les 3 raisons de la paralysie politique",
        "summary": "Entre Lucie Castets, Bernard Cazeneuve ou encore Xavier Bertrand, les noms pour Matignon d\u00e9filent depuis plus d\u2019un mois, sans qu\u2019un Premier ministre ne soit d\u00e9sign\u00e9. Et pour cause, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique s\u2019est emp\u00eatr\u00e9 dans une impasse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/premier-ministre-deni-presidentiel-repoussoir-macroniste-risque-de-censure-les-3-raisons-de-la-paralysie-politique-20240904_TDLRBTIOVJFO5PVEDER7365DUM/"
    },
    {
        "title": "France 2\u00a0: le JT de 20 heures durera une heure  \u00e0 partir du 9\u00a0septembre",
        "summary": "Nouveaut\u00e9 de la rentr\u00e9e, la tranche d\u2019information du soir de France 2 va \u00eatre allong\u00e9e pour atteindre une heure. Un nouveau format \u00e0 l\u2019antenne d\u00e8s le 9\u00a0septembre, a annonc\u00e9 le directeur de l\u2019information du groupe public ce mercredi 4\u00a0septembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/france-2-le-jt-de-20-heures-durera-une-heure-a-partir-du-9-septembre-20240904_5HH2L7DSRJACJEN6XDRUVE5ETQ/"
    },
    {
        "title": "Changement climatique : dans l\u2019archipel arctique du Svalbard, des temp\u00e9ratures estivales \u00abinconcevables\u00bb",
        "summary": "Les records de chaleur s\u2019encha\u00eenent pour le troisi\u00e8me \u00e9t\u00e9 cons\u00e9cutif dans le territoire norv\u00e9gien, qui se r\u00e9chauffe sept fois plus vite que le reste de la plan\u00e8te. Une situation qui devrait aggraver l\u2019instabilit\u00e9 du climat \u00e0 l\u2019\u00e9chelle mondiale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/changement-climatique-dans-larchipel-arctique-du-svalbard-des-temperatures-estivales-inconcevables-20240904_ZDY4PWGBQJFNZIRMZY6JJ4LHRI/"
    },
    {
        "title": "Nouveau Premier ministre\u00a0: Emmanuel Macron n\u2019annonce finalement ce mercredi ni Xavier Bertrand, ni Bernard Cazeneuve",
        "summary": "Le chef de l\u2019Etat semble insatisfait des deux hypoth\u00e8ses\u00a0test\u00e9es ces derniers jours\u00a0: l\u2019une de centre gauche, l\u2019ex-Premier ministre de Fran\u00e7ois Hollande Bernard Cazeneuve, et l\u2019autre de droite, avec le pr\u00e9sident LR de la r\u00e9gion des Hauts-de-France, Xavier Bertrand.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/en-direct-choix-du-premier-ministre-le-bureau-national-du-ps-ecarte-tout-soutien-inconditionnel-a-un-gouvernement-cazeneuve-20240904_Y3PRB4ABDRHXRJQRWUT5LMFZBU/"
    },
    {
        "title": "Feux de for\u00eat, pollution de l\u2019air et changement climatique forment un \u00abcercle vicieux\u00bb, avertit l\u2019ONU",
        "summary": "Un rapport de l\u2019Organisation m\u00e9t\u00e9orologique mondiale souligne les liens \u00e9troits entre le changement climatique et la pollution de l\u2019air et appelle \u00e0 les combattre \u00abensemble\u00bb pour plus d\u2019efficacit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/feux-de-foret-pollution-de-lair-et-changement-climatique-forment-un-cercle-vicieux-avertit-lonu-20240905_XJ5WLTR4MZHXVN4KYGO6DTBAXA/"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques 2024\u00a0: dans le parajudo, le \u00ablong combat\u00bb contre les faux malvoyants et les vrais tricheurs",
        "summary": "Longtemps plomb\u00e9 par des doutes quant \u00e0 l\u2019authenticit\u00e9 de la d\u00e9ficience visuelle de certains de ses participants, la discipline fait montre aujourd\u2019hui d\u2019une vigilance accrue des instances dans ses modalit\u00e9s de classification.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-2024-dans-le-parajudo-le-long-combat-contre-les-faux-malvoyants-et-les-vrais-tricheurs-20240905_V4HTONAFRJATHJMDNYMEKQV5S4/"
    },
    {
        "title": "L\u2019ombre de la Scientologie derri\u00e8re un organisme de formation",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 mis en examen pour \u00abharc\u00e8lement moral\u00bb et \u00ababus de biens sociaux\u00bb suite au noyautage d\u2019une entreprise de BTP, deux scientologues sont d\u00e9sormais soup\u00e7onn\u00e9s d\u2019avoir infiltr\u00e9 une soci\u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9e dans le sevrage des addictions.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/lombre-de-la-scientologie-derriere-un-organisme-de-formation-20240905_MQUSI7EINFGTRKPSXGPHMIGZFQ/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Futur Premier ministre\u00a0: les pistes Cazeneuve et Bertrand \u00e9cart\u00e9es, celle de Michel Barnier test\u00e9e\u00a0?",
        "summary": "Soixante jours de vacance et l\u2019avenir \u00e0 Matignon semble toujours plus flou ce jeudi 5\u00a0septembre, alors que le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique n\u2019a finalement pas annonc\u00e9 le nom du successeur de Gabriel Attal la veille au soir en d\u00e9pit des rumeurs insistantes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-direct-futur-premier-ministre-les-pistes-cazeneuve-et-bertrand-ecartees-celle-de-michel-barnier-testee-20240905_23CHLK5LVJGIHBFQP6PHTRKYVE/"
    },
    {
        "title": "Trisomie 21 : une ancienne gare devenue restaurant pour changer les regards",
        "summary": "Depuis\u00a02023, la gare d\u00e9saffect\u00e9e de Niolon, calanque\u00a0au\u00a0nord-ouest de Marseille, s\u2019est transform\u00e9e en auberge tenue par des personnes porteuses de\u00a0handicap mental. Un projet ambitieux imagin\u00e9 par des\u00a0parents d\u00e9sireux d\u2019offrir des perspectives professionnelles int\u00e9ressantes \u00e0\u00a0leurs enfants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/voyages/trisomie-21-une-ancienne-gare-devenue-restaurant-pour-changer-les-regards-20240904_UES2BG7OLFFB3HXZICIPX2MNDE/"
    },
    {
        "title": "Billy Crawford, ratio nostalgie",
        "summary": "Le danseur et chanteur am\u00e9ricano-philippin, ex-ic\u00f4ne des ann\u00e9es\u00a02000, s\u2019appr\u00eate \u00e0 remonter sur sc\u00e8ne avec les tubes qui l\u2019ont fait conna\u00eetre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/billy-crawford-ratio-nostalgie-20240904_HTLYRFQIFBGD7DSKM73JQE6QEE/"
    },
    {
        "title": "Karim Bouamrane, le maire de Saint-Ouen, va lancer son propre mouvement",
        "summary": "Le lancement de La France humaine et forte, nouveau mouvement de l\u2019\u00e9dile socialiste, doit avoir lieu fin septembre. Celui dont le nom a un temps circul\u00e9 pour Matignon n\u2019exclut rien pour son avenir politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/karim-bouamrane-le-maire-de-saint-ouen-va-lancer-son-propre-mouvement-20240905_K2DOTSAIVND3VNERPAQTY5PCE4/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan\u00a0: comment les enqu\u00eateurs ont retrouv\u00e9 les accus\u00e9s",
        "summary": "Pendant une d\u00e9cennie, Dominique P. a invit\u00e9 des hommes \u00e0 violer sa femme, drogu\u00e9e jusqu\u2019\u00e0 l\u2019inconscience. Au proc\u00e8s de 51 d\u2019entre eux, un commissaire a expliqu\u00e9 comment, notamment \u00e0 partir des vid\u00e9os soigneusement archiv\u00e9es des faits, les enqu\u00eateurs sont remont\u00e9s jusqu\u2019aux suspects.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-des-viols-de-mazan-comment-les-enqueteurs-ont-retrouve-les-accuses-20240905_DWX35XJ2NFGJBNM7RM7R7GTWVQ/"
    },
    {
        "title": "Fusillade dans un lyc\u00e9e aux Etats-Unis\u00a0: \u00ab\u00c7a devait forc\u00e9ment finir par arriver ici\u00bb",
        "summary": "Un adolescent a tu\u00e9 quatre personnes ce mercredi dans un lyc\u00e9e dans l\u2019Etat de G\u00e9orgie. L\u2019assaillant a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9. Un drame qui fait vivement r\u00e9agir en pleine campagne pour la pr\u00e9sidentielle de novembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/fusillade-dans-un-lycee-aux-etats-unis-ca-devait-forcement-finir-par-arriver-ici-20240905_SBDF6RVSPJFOBIC7KJPVKFXEAQ/"
    },
    {
        "title": "Les best-sellers du design\u00a0: la chaise Louis Ghost, Starck acad\u00e9mie",
        "summary": "Vendus \u00e0 plusieurs millions d\u2019exemplaires depuis leur conception, ces objets sont devenus les marqueurs d\u2019une \u00e9poque ou des ic\u00f4nes r\u00e9volutionnaires du design. Dans notre cinqui\u00e8me \u00e9pisode, le si\u00e8ge en plastique transparent du cr\u00e9ateur fran\u00e7ais, chantre d\u2019un design d\u00e9mocratique, coquette des int\u00e9rieurs et des cabinets m\u00e9dicaux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/design/les-best-sellers-du-design-la-chaise-louis-ghost-starck-academie-20240905_FN5IC5MXURHL5DNAKTKEB76ZCA/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan\u00a0: \u00abLes policiers m\u2019ont sauv\u00e9 la vie\u00bb, d\u00e9clare Gis\u00e8le P. \u00e0 la barre pour la premi\u00e8re fois",
        "summary": "Victime pendant dix\u00a0ans de son \u00e9poux et des dizaines d\u2019hommes recrut\u00e9s par ce dernier, la femme de 71\u00a0ans t\u00e9moigne ce jeudi 5\u00a0septembre devant la cour criminelle du Vaucluse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-des-viols-de-mazan-les-policiers-mont-sauve-la-vie-declare-gisele-p-a-la-barre-pour-la-premiere-fois-20240905_4E3RGETVDJGVBP3JL6NY42GDHY/"
    },
    {
        "title": "Bourbier de Matignon\u00a0: \u00abLe syst\u00e8me ne veut pas fonctionner\u00bb, rousp\u00e8te Emmanuel Macron",
        "summary": "Le Pr\u00e9sident n\u2019arrive pas \u00e0 trouver son Premier ministre id\u00e9al et rejette la faute sur les autres, notamment les oppositions qui s\u2019opposent \u00e0 lui.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/bourbier-de-matignon-le-systeme-ne-veut-pas-fonctionner-rouspete-emmanuel-macron-20240905_ANAGUCYA7BBJ5HK7QVSPJJO544/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Jeux paralympiques 2024\u00a0: les nageurs fran\u00e7ais Ugo Didier, Hector Denayer et Laurent Chardard en finale",
        "summary": "Bien aid\u00e9e par les moissons de m\u00e9dailles, d\u2019abord en natation, puis en cyclisme sur route mercredi, la France pointe toujours \u00e0 la cinqui\u00e8me position du classement des nations. D\u2019autres podiums dans ces disciplines pourraient arriver ce jeudi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/en-direct-jeux-paralympiques-2024-suivez-la-huitieme-journee-depreuves-ce-jeudi-5-septembre-20240905_XBJBNHAB5VB6HI4VZEU747RWXY/"
    },
    {
        "title": "ZEvent\u00a0: concert, streamers, associations\u2026 Tout savoir sur la huiti\u00e8me \u00e9dition du marathon caritatif sur Twitch",
        "summary": "Pour son retour apr\u00e8s une ann\u00e9e blanche, l\u2019\u00e9v\u00e9nement qui aura lieu en ligne de vendredi \u00e0 dimanche, compte r\u00e9colter le plus de dons possible pour lutter contre la pr\u00e9carit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/jeux-video/zevent-concert-streamers-associations-tout-savoir-sur-la-huitieme-edition-du-marathon-caritatif-sur-twitch-20240905_OTHZK7A37ZGVRA5NGEUAZIYQ4E/"
    },
    {
        "title": "Microbiote\u00a0: quand les bact\u00e9ries des aliments colonisent nos intestins",
        "summary": "Selon une r\u00e9cente \u00e9tude scientifique, 3\u00a0% du microbiote de l\u2019adulte pourrait provenir de son alimentation. Le chiffre monte jusqu\u2019\u00e0 50\u00a0% chez les enfants de moins de 3\u00a0ans. Un travail titanesque d\u2019une large \u00e9quipe de chercheurs pour mieux comprendre ces micro-organismes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sciences/biologie/microbiote-quand-les-bacteries-des-aliments-colonisent-nos-intestins-20240905_4J5YB6FZBFDYBOTPK46ADPQH2M/"
    },
    {
        "title": "Ballon d\u2019Or\u00a0: Lionel Messi et Cristiano Ronaldo absents de la liste pour la premi\u00e8re fois depuis 21 ans",
        "summary": "Les deux m\u00e9gastars du football ne figurent pas sur la liste des pr\u00e9s\u00e9lectionn\u00e9s d\u00e9voil\u00e9e par \u00abL\u2019Equipe\u00bb mercredi 4\u00a0septembre au soir. Cela n\u2019\u00e9tait jamais arriv\u00e9 depuis\u00a02003.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/ballon-dor-lionel-messi-et-cristiano-ronaldo-absents-de-la-liste-pour-la-premiere-fois-depuis-21-ans-20240905_GFMIB6VUQNEJ5KI5CUZ4WAKANI/"
    },
    {
        "title": "Munich\u00a0: un homme tu\u00e9 par la police apr\u00e8s avoir ouvert le feu pr\u00e8s du consulat isra\u00e9lien",
        "summary": "Une personne a \u00e9t\u00e9 abattue ce jeudi 5\u00a0septembre, date anniversaire de la prise d\u2019otages des Jeux olympiques de Munich, apr\u00e8s avoir ouvert le feu dans le quartier de Karolinenplatz, non loin d\u2019un centre de documentation sur le nazisme et du consulat d\u2019Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/munich-un-homme-tue-par-la-police-apres-avoir-ouvert-le-feu-pres-du-consulat-israelien-20240905_5OYWGFOHEVENLAEU7LQKMYNOF4/"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier Premier ministre : un n\u00e9gociateur nomm\u00e9 \u00e0 Matignon",
        "summary": "Apr\u00e8s deux mois de flottement, Emmanuel Macron a d\u00e9sign\u00e9 le nouveau chef du gouvernement. V\u00e9t\u00e9ran de la politique fran\u00e7aise, aur\u00e9ol\u00e9 de son statut de repr\u00e9sentant de l\u2019Union europ\u00e9enne lors des accords du Brexit, le Savoyard revient au premier plan.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/michel-barnier-premier-ministre-un-negociateur-nomme-a-matignon-20240905_LTT2BU5GIZEYPGMR4COBM3QCLU/"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier nomm\u00e9 Premier ministre\u00a0: les emb\u00fbches qui l\u2019attendent \u00e0 Matignon",
        "summary": "De l\u2019\u00e9ducation \u00e0 l\u2019examen du prochain budget en passant par la d\u00e9licate composition du gouvernement, le nouveau chef du gouvernement va devoir franchir rapidement plusieurs haies difficiles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/michel-barnier-nomme-premier-ministre-les-embuches-qui-lattendent-a-matignon-20240905_FO5KJZMCYFHIZB5TZQR4SBRCNM/"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier nomm\u00e9\u00a0Premier ministre\u00a0: quand affrontera-t-il la nouvelle Assembl\u00e9e\u00a0?",
        "summary": "Entre l\u2019examen du budget et de possibles motions de censure, l\u2019\u00e9preuve de l\u2019h\u00e9micycle s\u2019annonce rude pour le nouveau locataire de Matignon. Sauf ouverture d\u2019une session extraordinaire, les s\u00e9ances reprendront le 1er\u00a0octobre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/michel-barnier-nomme-premier-ministre-quand-affrontera-t-il-la-nouvelle-assemblee-20240905_R2J34IYIJREYVM4WOQZ5K26ERU/"
    },
    {
        "title": "Nomination de Michel Barnier \u00e0 Matignon\u00a0: notre simulateur pour imaginer les potentielles coalitions \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "Le chef du gouvernement aura la lourde t\u00e2che de devoir composer avec trois grands blocs de d\u00e9put\u00e9s, s\u2019il veut \u00e9viter la censure. Pour l\u2019occasion, \u00abLib\u00e9\u00bb a cr\u00e9\u00e9 un simulateur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/nomination-de-michel-barnier-a-matignon-notre-simulateur-pour-imaginer-les-potentielles-coalitions-a-lassemblee-nationale-20240905_XG7HXMY7BRFKPFHK54HXEFS7CA/"
    },
    {
        "title": "51 jours de gestion des \u00abaffaires courantes\u00bb\u00a0: Gabriel Attal proche du record de long\u00e9vit\u00e9 d\u2019un gouvernement d\u00e9missionnaire",
        "summary": "Exceptionnelle par sa dur\u00e9e, la transition op\u00e9r\u00e9e par le gouvernement de Gabriel Attal entre le 16\u00a0juillet et ce jeudi 5\u00a0septembre avec Michel Barnier est la deuxi\u00e8me plus longue de l\u2019histoire politique fran\u00e7aise d\u2019apr\u00e8s-guerre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/51-jours-de-gestion-des-affaires-courantes-gabriel-attal-proche-du-record-de-longevite-dun-gouvernement-demissionnaire-20240905_L3LQU4BJ65A3NGG2ISC3RYRC2Y/"
    },
    {
        "title": "\u00abElection vol\u00e9e\u00bb, \u00abcrise de r\u00e9gime\u00bb, \u00abunion des droites\u00bb\u2026 Les principales r\u00e9actions \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e de Michel Barnier \u00e0 Matignon",
        "summary": "Emmanuel Macron a nomm\u00e9 ce jeudi 5\u00a0septembre l\u2019ancien ministre et commissaire europ\u00e9en de droite Michel Barnier comme nouveau chef du gouvernement apr\u00e8s 60 jours de crise politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/election-volee-crise-de-regime-union-des-droites-les-principales-reactions-a-larrivee-de-michel-barnier-a-matignon-20240905_G5G2WAUWGVH47LWJ5O4MEV3TEM/"
    },
    {
        "title": "En refusant de nommer Lucie Castets, Macron choisit d\u2019\u00eatre l\u2019otage du RN",
        "summary": "Le Pr\u00e9sident s\u2019aligne sur la politique de\u00a0l\u2019extr\u00eame droite, qui\u00a0a signifi\u00e9 qu\u2019elle censurerait tout gouvernement de\u00a0gauche. Pour le\u00a0d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste Hendrik Davi, les\u00a0citoyens comme les\u00a0entreprises doivent r\u00e9agir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/en-refusant-de-nommer-lucie-castets-macron-choisit-detre-lotage-du-rn-20240828_XHRLTFKLRBFE3OOXRFIAMUVD3E/"
    },
    {
        "title": "Moratoire sur l\u2019immigration, retraite \u00e0 65\u00a0ans\u2026 Que proposait Michel Barnier lors de la primaire des R\u00e9publicains en\u00a02021\u00a0?",
        "summary": "L\u2019ancien commissaire europ\u00e9en a \u00e9t\u00e9 choisi par Emmanuel Macron, ce jeudi 5\u00a0septembre, pour remplacer le Premier ministre d\u00e9missionnaire Gabriel Attal. Retour sur ses mesures de candidat \u00e0 la primaire du parti Les R\u00e9publicains en\u00a02021.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/moratoire-sur-limmigration-retraite-a-65-ans-que-proposait-michel-barnier-lors-de-la-primaire-des-republicains-en-2021-20240905_TNWFAOYVA5BR7FEQRJBDFA26EU/"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est les noirs\u00bb\u00a0: \u00e0 Carcassonne, le proc\u00e8s d\u2019un lynchage raciste commis lors d\u2019une f\u00eate de village",
        "summary": "A l\u2019\u00e9t\u00e9\u00a02022, alors que des rumeurs persistantes de piq\u00fbres sauvages parcourent la France, la psychose saisit une f\u00eate dans une commune de l\u2019Aude, et aboutit \u00e0 un d\u00e9cha\u00eenement de violences contre deux hommes racis\u00e9s. Le proc\u00e8s de trois pr\u00e9venus s\u2019est tenu ce mercredi 4\u00a0septembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/cest-les-noirs-a-carcassonne-le-proces-dun-lynchage-raciste-commis-lors-dune-fete-de-village-20240905_HCSCVO4KRBDQJJEYNUQSECXWQI/"
    },
    {
        "title": "Arr\u00eats maladie\u00a0: ce que feraient \u00e9conomiser un ou deux jours de carence suppl\u00e9mentaires dans la fonction publique",
        "summary": "Charg\u00e9es d\u2019une revue de d\u00e9penses par Gabriel Attal afin de d\u00e9gager des \u00e9conomies sur les cong\u00e9s maladie des fonctionnaires, jug\u00e9 trop co\u00fbteux, l\u2019IGF et l\u2019Igas estiment que deux jours de carence suppl\u00e9mentaires d\u00e9gageraient 300\u00a0millions d\u2019euros par an. Mais insistent sur l\u2019importance de politiques de pr\u00e9vention.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/arrets-maladie-ce-que-feraient-economiser-un-ou-deux-jours-de-carence-supplementaires-dans-la-fonction-publique-20240905_54SIR6WAWVGPBJ44BSSAKWTYC4/"
    },
    {
        "title": "Elections am\u00e9ricaines\u00a0: figure des r\u00e9publicains anti-Trump, Liz Cheney rallie Kamala Harris",
        "summary": "Ancienne num\u00e9ro 3 du \u00abGrand Old Party\u00bb en rupture avec l\u2019ancien pr\u00e9sident r\u00e9publicain, la juriste a annonc\u00e9 mercredi 4 septembre son intention de voter pour la candidate d\u00e9mocrate, \u00aben raison du danger que repr\u00e9sente Donald Trump\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/elections-americaines-figure-des-republicains-anti-trump-liz-cheney-rallie-kamala-harris-20240905_HESQZOTD7NFALM5IEGFHL4RPNI/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan\u00a0: en faire un boucan d\u2019enfer, par Lola Lafon",
        "summary": "En refusant le huis clos, Gis\u00e8le P., victime pendant dix\u00a0ans de son \u00e9poux et de dizaines d\u2019hommes recrut\u00e9s par ce dernier, exige de nous que nous regardions, que nous lisions, que nous \u00e9coutions. Cette affaire n\u2019a rien d\u2019un fait divers \u00abhors norme\u00bb, elle est le miroir grossissant de tout viol conjugal.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/proces-des-viols-de-mazan-en-faire-un-boucan-denfer-par-lola-lafon-20240905_HJ2LHAORKVG4LKBWAD2NQDVEK4/"
    },
    {
        "title": "Nomination de Michel Barnier : tout est \u00e0 l\u2019envers",
        "summary": "En d\u00e9signant Barnier \u00e0 Matignon, Emmanuel Macron a adoub\u00e9 un parti battu au premier tour des l\u00e9gislatives, LR, et celui qui a perdu au second tour, le RN. La gauche, elle, peut se mordre les doigts de n\u2019avoir pas su faire de compromis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/nomination-de-michel-barnier-tout-est-a-lenvers-20240905_4VMDHGYH7ZFDTA2OF7ZJ47TPPA/"
    },
    {
        "title": "Paris\u00a02024\u00a0: abandonn\u00e9e en Ukraine, adopt\u00e9e par une Am\u00e9ricaine, multim\u00e9daill\u00e9e\u2026 Les six vies d\u2019Oksana Masters",
        "summary": "L\u2019Am\u00e9ricaine a \u00e9toff\u00e9 son palmar\u00e8s de deux nouvelles m\u00e9dailles d\u2019or mercredi 4 et ce jeudi 5 septembre en paracyclisme. N\u00e9e pr\u00e8s de Tchernobyl en Ukraine, Oksana Masters est mont\u00e9e sur des podiums dans quatre sports diff\u00e9rents.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/paris-2024-abandonnee-en-ukraine-adoptee-par-une-americaine-multimedaillee-les-six-vies-doksana-masters-20240905_VWMKMLXCAZANTDGJQMOQNS5PWM/"
    },
    {
        "title": "L\u2019arm\u00e9e ukrainienne recule dans le Donbass",
        "summary": "Les troupes russes continuent de progresser dans la r\u00e9gion et s\u2019approchent de Pokrovsk, un n\u0153ud logistique, et de Vulehdar, ville d\u00e9j\u00e0 attaqu\u00e9e en\u00a02023.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/larmee-ukrainienne-recule-dans-le-donbass-20240905_2WIYNABBOBBQ5LVS75OKCSJSVM/"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier Premier ministre\u00a0: aveu d\u2019impuissance d\u2019un Emmanuel Macron qui se soumet au RN",
        "summary": "Le \u00aben m\u00eame temps\u00bb macronien n\u2019\u00e9tait plus qu\u2019une illusion. Plus personne ne peut maintenant faire croire qu\u2019il existe encore. Mais ce retour du clivage droite-gauche est la seule bonne nouvelle du moment. A la gauche d\u2019en faire bon usage dans la perspective des prochaines \u00e9lections.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/michel-barnier-premier-ministre-aveu-dimpuissance-dun-emmanuel-macron-qui-se-soumet-au-rn-20240905_HKUJD6WDOJHG7FSTOPNEJ5SDCU/"
    },
    {
        "title": "Johanna Rolland (PS) sur la nomination de Michel Barnier\u00a0: \u00abC\u2019est une forme aboutie de trahison\u00bb",
        "summary": "Pour la maire de Nantes et premi\u00e8re secr\u00e9taire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e du Parti socialiste, Emmanuel Macron \u00abvient de nommer un Premier ministre dans les mains du Rassemblement national\u00bb et a choisi de \u00abdissoudre le vote des Fran\u00e7ais\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/johanna-rolland-ps-sur-la-nomination-de-michel-barnier-cest-une-forme-aboutie-de-trahison-20240905_BKGH32UDFJEMTLEHA7FSHSYVX4/"
    },
    {
        "title": "Carole Delga sur la nomination de Michel Barnier\u00a0: \u00abRespecter les Fran\u00e7ais, c\u2019\u00e9tait nommer un Premier ministre de gauche\u00bb",
        "summary": "La pr\u00e9sidente socialiste de la r\u00e9gion Occitanie r\u00e9agit dans \u00abLib\u00e9ration\u00bb \u00e0 la nomination de l\u2019ancien commissaire europ\u00e9en au poste de Premier ministre. Une d\u00e9cision qui va \u00e0 l\u2019encontre des urnes et qui confirme que le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique continue \u00e0 s\u2019appuyer sur le RN pour garder le pouvoir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/carole-delga-sur-la-nomination-de-michel-barnier-respecter-les-francais-cetait-nommer-un-premier-ministre-de-gauche-20240905_EPCTFG4WKNGHBCQITPFM53UNDM/"
    },
    {
        "title": "De l\u2019UE \u00e0 Matignon, Michel Barnier ou l\u2019\u00e9ternel retour",
        "summary": "Quatre fois ministre, deux fois commissaire europ\u00e9en, d\u00e9put\u00e9, s\u00e9nateur, conseiller sp\u00e9cial du pr\u00e9sident de la Commission\u2026 A 73 ans, l\u2019insaisissable et ultratenace nouveau Premier ministre se targue d\u2019une carri\u00e8re politique d\u2019une rare long\u00e9vit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/de-lue-a-matignon-michel-barnier-ou-leternel-retour-20240905_UTINMRZP4VBENNGFVHFHSXLWSY/"
    },
    {
        "title": "Affranchi, \u00able fonceur\u00bb Attal quitte Matignon gonfl\u00e9 d\u2019ambition",
        "summary": "Le chef de file des\u00a0d\u00e9put\u00e9s Renaissance lorgne la pr\u00e9sidence du parti macroniste et\u00a0joue la carte de\u00a0l\u2019\u00e9lectron libre face \u00e0 son rival G\u00e9rald Darmanin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/affranchi-le-fonceur-attal-quitte-matignon-gonfle-dambition-20240905_5MMGWZVFLRFHZK5I6DGUTNYZPM/"
    },
    {
        "title": "\u00abLe temps presse\u00bb\u00a0: pour Washington, l\u2019interminable qu\u00eate d\u2019une tr\u00eave \u00e0 Gaza",
        "summary": "Choqu\u00e9e par la mort de six otages isra\u00e9liens \u00e0 Gaza, l\u2019administration Biden veut mettre le Hamas et Benyamin N\u00e9tanyahou face \u00e0 leurs responsabilit\u00e9s. Si l\u2019accord de tr\u00eave \u00abest conclu \u00e0 90%\u00bb, deux diff\u00e9rends majeurs subsistent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/le-temps-presse-pour-washington-linterminable-quete-dune-treve-a-gaza-20240905_WL2CX7PQHJEB3A7HM6MFF6ZFWE/"
    },
    {
        "title": "Au S\u00e9n\u00e9gal, Diomaye et Sonko s\u2019appr\u00eatent \u00e0 dissoudre l\u2019Assembl\u00e9e",
        "summary": "Le Pr\u00e9sident tente d\u2019emp\u00eacher les d\u00e9put\u00e9s de voter une mention de censure visant son Premier ministre avant le\u00a012\u00a0septembre, date \u00e0 partir de laquelle il pourra appeler \u00e0 des \u00e9lections l\u00e9gislatives anticip\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/au-senegal-diomaye-et-sonko-sappretent-a-dissoudre-lassemblee-20240905_5FAR5NN4WJANLGOJQUW2YWMPBE/"
    },
    {
        "title": "Le RN faiseur de Premier ministre\u00a0: l\u2019affront r\u00e9publicain",
        "summary": "Le parti de Marine Le\u00a0Pen peut d\u00e9cider de la vie ou de la mort de n\u2019importe quel gouvernement vis\u00e9 par une motion de censure d\u00e9pos\u00e9e par un autre groupe. Il le sait et jubile. De quoi alarmer le NFP et m\u00eame certains macronistes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/le-rn-faiseur-de-premier-ministre-laffront-republicain-20240905_QKF7FPXPONEUNCTEXCHNOMCUGQ/"
    }
]