[
    {
        "title": "Un an apr\u00e8s le 7\u00a0Octobre, pour les Gazaouis, l\u2019horreur et la peur comme quotidien",
        "summary": "Apr\u00e8s une ann\u00e9e de guerre, la vie des 2,2\u00a0millions habitants de l\u2019enclave palestinienne est de plus en plus insoutenable, rythm\u00e9e par les bombardements isra\u00e9liens, les d\u00e9placements incessants et la qu\u00eate perp\u00e9tuelle de produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 comme l\u2019eau et la nourriture.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/un-an-apres-le-7-octobre-pour-les-gazaouis-lhorreur-et-la-peur-comme-quotidien-20241008_4CLVTVZKK5D5FACYYPCBIIHDUU/"
    },
    {
        "title": "\u00abNotre \u00e9cole est devenue un cimeti\u00e8re\u00bb\u00a0: le cri d\u2019une m\u00e8re apr\u00e8s un an de guerre \u00e0 Gaza",
        "summary": "Apr\u00e8s des mois pass\u00e9s sous les bombardements, Oum Anas, 39\u00a0ans, a \u00e9t\u00e9 accueillie il y a quelques mois \u00e0 Toulouse avec son fils a\u00een\u00e9, bless\u00e9 par un obus isra\u00e9lien. Elle se bat d\u00e9sormais pour r\u00e9cup\u00e9rer ses trois autres enfants, rest\u00e9s dans l\u2019enclave palestinienne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/notre-ecole-est-devenue-un-cimetiere-le-cri-dune-mere-apres-un-an-de-guerre-a-gaza-20241008_IBFONWYGC5CAJFXGY42X7OR5PA/"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl-Gaza\u00a0: \u00e0 Nazareth, la \u00abrecette pour la paix\u00bb de l\u2019entrepreneur Maoz Inon",
        "summary": "Le militant et entrepreneur qui a perdu ses parents dans l\u2019attaque du Hamas le 7 Octobre, pr\u00eache pour la r\u00e9conciliation et le travail en commun.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/israel-gaza-a-nazareth-la-recette-pour-la-paix-de-lentrepreneur-maoz-inon-20241008_6USSBYFDL5F3BDYBPTJSIP7PIE/"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9put\u00e9 Hugo Prevost exclu du groupe LFI, accus\u00e9 de violences sexistes et sexuelles au sein de l\u2019Union \u00e9tudiante",
        "summary": "Les membres du groupe de La France insoumise \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale ont d\u00e9cid\u00e9 ce mardi 8\u00a0octobre au soir d\u2019\u00e9carter l\u2019\u00e9lu de l\u2019Is\u00e8re, apr\u00e8s des accusations \u00e9mises au sein du syndicat \u00e9tudiant dont il \u00e9tait le porte-parole jusqu\u2019en avril\u00a02024.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/le-depute-hugo-prevost-exclut-du-groupe-lfi-accuse-de-violences-sexistes-et-sexuelles-au-sein-de-lunion-etudiante-20241008_LUZHVAT5XFC4PJPYSTYODK4GTQ/"
    },
    {
        "title": "Epargn\u00e9 par le RN, Michel Barnier \u00e9chappe \u00e0 sa premi\u00e8re motion de censure \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s ont rejet\u00e9 ce mardi 8\u00a0octobre la motion de censure port\u00e9e par le Nouveau Front populaire, une semaine apr\u00e8s la d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale du Premier ministre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/la-premiere-motion-de-censure-contre-michel-barnier-rejetee-par-lassemblee-nationale-20241008_47KMQFYIQBFD7EWJOSHI7ZNZRI/"
    },
    {
        "title": "Le budget pr\u00e9sent\u00e9 jeudi \u00abne sera pas satisfaisant\u00bb, s\u2019alarme le ministre de la Justice Didier Migaud",
        "summary": "Le garde des Sceaux a d\u00e9plor\u00e9 ce mardi 8\u00a0octobre dans la soir\u00e9e devant la commission des Lois de l\u2019Assembl\u00e9e nationale les pr\u00e9visions de baisse de pr\u00e8s de 500\u00a0millions d\u2019euros du budget pour son minist\u00e8re l\u2019an prochain.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/le-budget-presente-jeudi-ne-sera-pas-satisfaisant-salarme-le-ministre-de-la-justice-didier-migaud-20241008_ZWB3GZLFPZDJLL7BCTN7WPIG7A/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan\u00a0: Dominique Pelicot, ce \u00abmanipulateur d\u00e8s l\u2019enfance\u00bb, un temps per\u00e7u comme \u00abun type formidable\u00bb",
        "summary": "Au proc\u00e8s des viols de Mazan ce mardi 8\u00a0octobre, le gendre \u2013 qui ne se consid\u00e8re plus comme tel \u2013 et le fr\u00e8re de Dominique Pelicot ont chacun leur tour t\u00e9moign\u00e9 de l\u2019homme qu\u2019ils ont connu\u2026 et qui ne semblait pas le m\u00eame.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-des-viols-de-mazan-dominique-pelicot-ce-manipulateur-des-lenfance-un-temps-percu-comme-un-type-formidable-20241008_MR4ZPIAD6VBGHKKTBDBGV3C5HM/"
    },
    {
        "title": "C\u0153ur battant, perte de r\u00e9flexes et temps dilu\u00e9 : j\u2019ai test\u00e9 la vie \u00e0 50\u00a0\u00b0C",
        "summary": "Notre journaliste s\u2019est enferm\u00e9e \u00e0 Paris dans la chambre climatique imagin\u00e9e par le chercheur Christian Clot. A l\u2019issue de ce \u00abjeu\u00bb de sensibilisation au r\u00e9chauffement, un affreux mal de t\u00eate, l\u2019impression d\u2019\u00eatre un \u00abescargot rhumatisant\u00bb et une bonne r\u00e9solution.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/coeur-battant-perte-de-reflexes-et-temps-dilue-jai-teste-la-vie-a-50-c-20241008_W2X2NQ6ETZBBVMFAWFUL5HF3KE/"
    },
    {
        "title": "Les spectacles de la semaine\u00a0: \u00abContre\u00bb sur le couple mythique Cassavetes et Rowlands, \u00abFace \u00e0 la m\u00e8re\u00bb de Jean-Ren\u00e9 Lemoine et un Tchekov de Cyril Teste\u2026",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans les pi\u00e8ces ou spectacles de danse \u00e0 voir, \u00e0 Paris ou en r\u00e9gions. A voir aussi\u00a0: deux \u00abAvare\u00bb de Moli\u00e8re pour le prix d\u2019un, le seule en sc\u00e8ne \u00abC\u00e9cile\u00bb d\u2019une \u00e9nergie folle ou Nicolas Lambert qui \u00abd\u00e9raconte\u00bb la colonisation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/scenes/les-spectacles-de-la-semaine-contre-sur-le-couple-mythique-cassavetes-et-rowlands-face-a-la-mere-de-jean-rene-lemoine-et-un-tchekov-de-cyril-teste-20241008_7MXTRU5LKNB33BI234KOSLTLLA/"
    },
    {
        "title": "Entre Barnier et les d\u00e9put\u00e9s macronistes, une rencontre \u00e0 cran\u00a0: \u00abA chaque critique, on se prend une claque\u00bb",
        "summary": "Le Premier ministre a particip\u00e9 mardi \u00e0 la r\u00e9union des d\u00e9put\u00e9s Ensemble pour la R\u00e9publique, le principal groupe de son socle parlementaire. Mais les \u00e9changes ont vite tourn\u00e9 \u00e0 l\u2019aigre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/a-chaque-critique-on-se-prend-une-claque-entre-barnier-et-les-deputes-macronistes-une-rencontre-a-cran-20241008_6CPGCUR4TZB67ENX3MYE2R3WKA/"
    },
    {
        "title": "Soup\u00e7ons d\u2019emploi fictif au Canard encha\u00een\u00e9\u00a0: le proc\u00e8s renvoy\u00e9 \u00e0 dans neuf mois",
        "summary": "Le proc\u00e8s de deux anciens dirigeants du journal satirique hebdomadaire, d\u2019un dessinateur retrait\u00e9 et de sa compagne, soup\u00e7onn\u00e9s d\u2019abus de bien sociaux et de faux, a \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9 en juillet\u00a02025 en raison de l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9 d\u2019un des pr\u00e9venus.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/soupcons-demploi-fictif-au-canard-enchaine-le-proces-renvoye-a-dans-neuf-mois-20241008_DIS5IQJTQBHKJHEA64QPYDUNPA/"
    },
    {
        "title": "Confusion apr\u00e8s l\u2019annonce par Bruno Retailleau de l\u2019interdiction administrative du territoire du fils d\u2019Oussama ben Laden",
        "summary": "Contrairement \u00e0 ce que certains m\u00e9dias ont compris, Omar ben Laden, artiste peintre accus\u00e9 d\u2019apologie du terrorisme, avait d\u00e9j\u00e0 quitt\u00e9 le territoire fran\u00e7ais, apr\u00e8s une OQTF prononc\u00e9e en\u00a02023.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/confusion-apres-lannonce-par-bruno-retailleau-de-linterdiction-administrative-du-territoire-du-fils-doussama-ben-laden-20241008_IHYXOSWM4RASPN5W6TC4IRJE2A/"
    },
    {
        "title": "Mark Perlmutter, chirurgien volontaire \u00e0 Gaza\u00a0: \u00abJe ne peux pas sauver la vie de ces enfants si je ne vous transmets pas la v\u00e9rit\u00e9, ce que j\u2019ai vu\u00bb",
        "summary": "Le m\u00e9decin am\u00e9ricain, de confession juive, a pass\u00e9 trois semaines \u00e0 l\u2019h\u00f4pital europ\u00e9en de Gaza \u00e0 essayer de soigner les victimes des bombardements. Il en est revenu profond\u00e9ment choqu\u00e9 et se d\u00e9m\u00e8ne pour tenter d\u2019alerter l\u2019opinion publique, au prix d\u2019amiti\u00e9s bris\u00e9es et d\u2019un d\u00e9ferlement de haine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/mark-perlmutter-chirurgien-volontaire-a-gaza-je-ne-peux-pas-sauver-la-vie-de-ces-enfants-si-je-ne-vous-transmets-pas-la-verite-ce-que-jai-vu-20241008_XFMELPPSWFF7LNO5LLEICYJZM4/"
    },
    {
        "title": "Lyc\u00e9enne en garde \u00e0 vue pour avoir frapp\u00e9 sa professeure \u00e0 Tourcoing\u00a0: ce que l\u2019on sait",
        "summary": "Alors qu\u2019elle sortait de l\u2019\u00e9tablissement ce lundi 7 octobre en fin d\u2019apr\u00e8s-midi, l\u2019\u00e9l\u00e8ve de 18\u00a0ans aurait eu un comportement violent au moment o\u00f9 sa professeure lui aurait demand\u00e9e de retirer son voile religieux. Cette derni\u00e8re aurait aussi ripost\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/tourcoing-une-lyceenne-interpellee-accusee-davoir-gifle-une-enseignante-qui-lui-avait-demande-de-retirer-son-voile-20241008_UY72SY67ZNB3FDIGJVZ6ZLIW2Q/"
    },
    {
        "title": "Avec \u00able Fr\u00e8re vol\u00e9\u00bb, Riad Sattouf s\u2019essouffle",
        "summary": "L\u2019auteur explore l\u2019enfance de Fadi, son fr\u00e8re cadet, arrach\u00e9 de sa Bretagne par son p\u00e8re, qui l\u2019emm\u00e8ne en Syrie. Mais cet album, qui s\u2019inscrit dans la lign\u00e9e de la s\u00e9rie \u00e0 succ\u00e8s \u00abl\u2019Arabe du futur\u00bb, laisse cette fois un go\u00fbt de d\u00e9j\u00e0-vu.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/avec-le-frere-vole-riad-sattouf-sessouffle-20241008_YZUSCYLNTFD53LNFAMPEAYD36A/"
    },
    {
        "title": "Fun\u00e9railles de Nessim Ramdane, le chauffeur de VTC tu\u00e9 \u00e0 Marseille\u00a0: \u00abCe sont deux mondes parall\u00e8les qui se sont crois\u00e9s, on ne comprend pas\u00bb",
        "summary": "Des proches de l\u2019homme de 36\u00a0ans, abattu d\u2019une balle dans la t\u00eate, lui ont rendu hommage ce mardi. Dans cette affaire, un adolescent de 14\u00a0ans a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 sur fond de trafic de drogue, auquel la victime \u00e9tait totalement ext\u00e9rieure.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/funerailles-de-nessim-ramdane-le-chauffeur-de-vtc-tue-a-marseille-ce-sont-deux-mondes-paralleles-qui-se-sont-croises-on-ne-comprend-pas-20241008_AXA5CKZHIVDWLINNHCCUP7ZR3I/"
    },
    {
        "title": "Fonctionnement, b\u00e9n\u00e9ficiaires, protection contre la hausse des taxes\u2026 Tout savoir sur le tarif r\u00e9glement\u00e9 de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9",
        "summary": "Dans son projet de budget 2025, Bercy pr\u00e9voit une hausse de la taxe int\u00e9rieure sur la consommation finale d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 partir du 1er\u00a0f\u00e9vrier. \u00abLib\u00e9\u00bb fait le point sur les personnes qui pourraient \u00eatre concern\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/electricite-fonctionnement-beneficiaires-protection-contre-la-hausse-des-taxes-tout-savoir-sur-le-tarif-reglemente-20241008_KXP2DEGANVHOXNRBFFU2X44KME/"
    },
    {
        "title": "Elections am\u00e9ricaines 2024, J-28\u00a0: le blitz m\u00e9diatique de Harris, l\u2019ombre du 7\u00a0Octobre et Musk en \u00abdark Maga\u00bb",
        "summary": "Ce mardi 8 octobre, la campagne des d\u00e9mocrates pour reconqu\u00e9rir le vote rural, des comm\u00e9morations bien personnelles de l\u2019attaque terroriste en Isra\u00ebl et le retour de Donald Trump \u00e0 Butler, flanqu\u00e9 du milliardaire propri\u00e9taire de X.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/elections-americaines-2024-j-28-le-blitz-mediatique-de-harris-lombre-du-7-octobre-et-musk-en-dark-maga-20241008_2XIZ3SXNVNFYXLDF2BFGJV3RAU/"
    },
    {
        "title": "Le prix Nobel de physique 2024\u00a0distingue deux sp\u00e9cialistes de l\u2019intelligence artificielle, John Hopfield et Geoffrey Hinton",
        "summary": "Le chercheur am\u00e9ricain et son confr\u00e8re britanno-canadien ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9s ce mardi 8\u00a0octobre pour leurs travaux sur les r\u00e9seaux de neurones, ayant contribu\u00e9 aux progr\u00e8s fulgurants de l\u2019apprentissage automatique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sciences/le-prix-nobel-de-physique-2024-distingue-deux-specialistes-de-lintelligence-artificielle-john-hopfield-et-geoffrey-hinton-20241008_CT5ZT3EIVVC2ZDYOESECWSH7AU/"
    },
    {
        "title": "Le \u00abmarchand de mort\u00bb russe Viktor Bout serait de retour sur le march\u00e9 des armes",
        "summary": "Selon le \u00abWall Street Journal\u00bb, le c\u00e9l\u00e8bre marchand d\u2019armes russe aurait n\u00e9goci\u00e9 cet \u00e9t\u00e9 une vente d\u2019armes avec des repr\u00e9sentants des Houthis y\u00e9m\u00e9nites.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/le-marchand-de-mort-russe-viktor-bout-serait-de-retour-sur-le-marche-des-armes-20241008_Y2M3DYC2IRDZ7G4O5ZK2XJ75BE/"
    },
    {
        "title": "Les femmes esclaves des diplomates (1/5) : chez l\u2019ex-ambassadeur adjoint du Qatar \u00e0 Paris, l\u2019enfer \u00e0 huis clos des domestiques",
        "summary": "Engag\u00e9es de 2015 \u00e0 2021 par Fahad Ahmed Jassim Al Hamar, d\u2019abord \u00e0 Doha puis en France, deux travailleuses philippines d\u00e9noncent les conditions de travail inhumaines et les viols commis sur l\u2019une d\u2019elles par leur ex-employeur. Malgr\u00e9 le d\u00e9p\u00f4t de deux plaintes en d\u00e9cembre 2021, celui qui est d\u00e9sormais en poste en Equateur et nie les faits n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 inqui\u00e9t\u00e9, en raison de son immunit\u00e9 diplomatique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/les-femmes-esclaves-des-diplomates-chez-lex-ambassadeur-adjoint-du-qatar-a-paris-lenfer-a-huis-clos-des-domestiques-20241009_35KP4YHUJBGUBPJP4JTSIPTG5M/"
    },
    {
        "title": "Lutte contre la pauvret\u00e9\u00a0: pour les associations, du temps et des milliards d\u2019euros perdus",
        "summary": "Le collectif Alerte, qui regroupe une\u00a0trentaine d\u2019associations de solidarit\u00e9, a chiffr\u00e9 le\u00a0co\u00fbt du manque d\u2019action publique \u00e0\u00a0119\u00a0milliards d\u2019euros et plaide pour que le\u00a0gouvernement r\u00e9alise un \u00abinvestissement social payant\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/lutte-contre-la-pauvrete-pour-les-associations-du-temps-et-des-milliards-deuros-perdus-20241009_IX27V33BSFBYZCTEESGQI2G5VI/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9pression Kirk\u00a0: 30 d\u00e9partements ce mercredi en vigilance orange",
        "summary": "Des pluies intenses vont balayer la France d\u2019ouest en est, de la Vend\u00e9e \u00e0 la Champagne-Ardenne en passant par le bassin parisien. Les Pyr\u00e9n\u00e9es et la vall\u00e9e du Rh\u00f4ne seront soumis \u00e0 des vents violents.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/depression-kirk-30-departements-ce-mercredi-en-vigilance-orange-20241009_OLGUBWEKUBCXTF6Z7SPEC6YQPU/"
    },
    {
        "title": "Ouragan Milton\u00a0: causes, puissance, d\u00e9g\u00e2ts craints\u2026 ce qu\u2019il faut savoir sur la temp\u00eate du si\u00e8cle qui menace la Floride",
        "summary": "En s\u2019intensifiant remarquablement vite, le ph\u00e9nom\u00e8ne m\u00e9t\u00e9orologique a surpris les experts, qui redoutent des destructions consid\u00e9rables. Les \u00e9vacuations sont massives dans le sud-est des Etats-Unis, o\u00f9 l\u2019ouragan touchera terre dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/ouragan-milton-causes-puissance-degats-craints-ce-quil-faut-savoir-sur-la-tempete-du-siecle-qui-menace-la-floride-20241008_VOJ7JEOIWRGKJK52VL6EPVE3WE/"
    },
    {
        "title": "\u00abLe monde a besoin d\u2019entendre ce que nous avons \u00e0 dire \u00e0 Gaza\u00bb, par la journaliste Hind Khoudary",
        "summary": "La journaliste palestinienne Hind Khoudary, qui couvre le conflit \u00e0 Gaza depuis un an, risque tous les jours sa vie pour documenter la brutalit\u00e9 qui frappe les Palestiniens. Et ne demande qu\u2019une chose en retour: que le monde croie ce que racontent les reporters comme elle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/le-monde-a-besoin-dentendre-ce-que-nous-avons-a-dire-a-gaza-par-la-journaliste-hind-khoudary-20241009_UIDJHFTADJB6RNGGMQ4FCA4JQ4/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre au Proche-Orient\u00a0: le Hezbollah affirme avoir repouss\u00e9 des troupes isra\u00e9liennes dans le sud du Liban",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir affaibli le Hamas, dont l\u2019attaque d\u2019une ampleur in\u00e9dite le 7\u00a0octobre 2023 sur le sol isra\u00e9lien a d\u00e9clench\u00e9 des hostilit\u00e9s meurtri\u00e8res dans la bande de Gaza, Isra\u00ebl m\u00e8ne d\u00e9sormais une guerre ouverte au Liban contre le Hezbollah, un alli\u00e9 du mouvement islamiste palestinien.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-au-proche-orient-le-hezbollah-affirme-avoir-repousse-des-troupes-israeliennes-au-sud-du-liban-20241009_ICBYXCWCTVHSLPTRIAFASAXJE4/"
    },
    {
        "title": "Nos critiques des sorties cin\u00e9ma de la semaine\u00a0: \u00abL\u2019Histoire de Souleymane\u00bb, \u00abThe Apprentice\u00bb, \u00abLee Miller\u00bb\u2026",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans les sorties cin\u00e9ma de ce mercredi 9\u00a0octobre, avec aussi \u00abLa Noire de\u2026\u00bb, \u00abTerrifier 3\u00bb, \u00abUn amor\u00bb, \u00abPas un mot\u00bb, \u00abNiki\u00bb, \u00abSur la terre comme au ciel\u00bb. Bandes-annonces \u00e0 l\u2019appui.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/nos-critiques-des-sorties-cinema-de-la-semaine-lhistoire-de-souleymane-the-apprentice-lee-miller-20241009_DID5BYLMFJC67GZSN2W7ASPI7Q/"
    },
    {
        "title": "A La R\u00e9union, le d\u00e9bat toxique sur la chair de requin",
        "summary": "Une association r\u00e9clame l\u2019autorisation de commercialiser, en vue de sa consommation, la chair des requins-tigres et bouledogues, les deux esp\u00e8ces incrimin\u00e9es dans les attaques qui ont endeuill\u00e9 La R\u00e9union. Le tribunal administratif examine cette requ\u00eate mercredi 9\u00a0octobre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/a-la-reunion-le-debat-toxique-sur-la-chair-de-requin-20241009_MKQ34MCX3NDFRFFL3IVY4NNK2Y/"
    },
    {
        "title": "L\u2019amour \u00e0 plusieurs\u00a0: \u00abCe qui m\u2019excite, c\u2019est la multiplicit\u00e9 des configurations et la part de jeu\u00bb",
        "summary": "Des paires de mains qui tripotent des fesses, des bras et des jambes qui s\u2019emm\u00ealent\u00a0: comme de nombreux Fran\u00e7ais, en couple ou non, ils fantasmaient sur les plans \u00e0 trois, \u00e0 quatre ou \u00e0 bien plus. Et puis, ils ou elles ont, un jour, saut\u00e9 le pas. Dans le deuxi\u00e8me \u00e9pisode de notre s\u00e9rie, Nina (1), 36\u00a0ans, designer en Haute-Garonne, raconte la d\u00e9couverte en soir\u00e9e priv\u00e9e libertine des possibilit\u00e9s infinies du sexe en groupe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/lamour-a-plusieurs-ce-qui-mexcite-cest-la-multiplicite-des-configurations-et-la-part-de-jeu-20241009_ZG2JZXPZBVF5FAB5KHIOTCO4SE/"
    },
    {
        "title": "\u00abSi vous pensez qu\u2019un bon sac doit co\u00fbter 2 000 dollars, ce n\u2019est pas vrai\u00bb : Tanner Leatherstein, le Dexter du luxe",
        "summary": "Volkan Yilmaz, sp\u00e9cialiste du cuir et lui-m\u00eame fabricant de maroquinerie, diss\u00e8que, d\u00e9coupe et br\u00fble des accessoires aux prix parfois exorbitants pour estimer leur v\u00e9ritable co\u00fbt et briser nos r\u00eaves consum\u00e9ristes dans certains cas.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/mode/si-vous-pensez-quun-bon-sac-doit-couter-2-000-dollars-ce-nest-pas-vrai-tanner-leatherstein-le-dexter-du-luxe-20241009_JQRETRWXEBHQ7BPJVFXKXF2HOA/"
    },
    {
        "title": "Prix Nobel de chimie 2024 : David Baker, John Jumper et Demis Hassabis r\u00e9compens\u00e9s pour leurs travaux sur les prot\u00e9ines",
        "summary": "Les deux chercheurs am\u00e9ricains et leur confr\u00e8re britannique ont re\u00e7u la prestigieuse distinction ce mercredi 9 octobre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sciences/prix-nobel-de-chimie-2024-david-baker-john-jumper-et-demis-hassabis-recompenses-pour-leurs-travaux-sur-les-proteines-20241009_SNIK66VRORBDJOSOJD4AGWHHJE/"
    },
    {
        "title": "Olivier Faure r\u00e9pond \u00e0 Fran\u00e7ois Hollande\u00a0: \u00abS\u2019ils veulent tous ma peau, c\u2019est bien que le PS est redevenu quelque chose\u00bb",
        "summary": "Le Premier secr\u00e9taire du PS r\u00e9plique \u00e0 l\u2019ex-Pr\u00e9sident et son lointain pr\u00e9d\u00e9cesseur, ainsi qu\u2019\u00e0 ses d\u00e9tracteurs en interne qui lui reprochent sa strat\u00e9gie d\u2019union de la gauche avec les insoumis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/olivier-faure-repond-a-francois-hollande-sils-veulent-tous-ma-peau-cest-bien-que-le-ps-est-redevenu-quelque-chose-20241009_LCK6MMAERZGBNMQTB7NARFJWV4/"
    },
    {
        "title": "Assembl\u00e9e nationale\u00a0: Aur\u00e9lie Trouv\u00e9 (LFI) devient pr\u00e9sidente de la commission des Affaires \u00e9conomiques sur fond de dissensions entre macronie et LR",
        "summary": "La d\u00e9put\u00e9e insoumise a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue en interne ce mercredi 9\u00a0octobre alors qu\u2019il \u00e9tait plut\u00f4t attendu que le poste reste aux mains du camp pr\u00e9sidentiel. La faute \u00e0 une abstention d\u2019un d\u00e9put\u00e9... de droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/assemblee-nationale-aurelie-trouve-lfi-devient-presidente-de-la-commission-des-affaires-economiques-sur-fond-de-dissensions-entre-macronie-et-lr-20241009_HJAUAPTYBFB47AH734U64ZOERY/"
    },
    {
        "title": "Accusation de violences sexuelles : apr\u00e8s son exclusion du groupe LFI, le d\u00e9put\u00e9 Hugo Prevost appel\u00e9 \u00e0 d\u00e9missionner",
        "summary": "Si la d\u00e9cision des insoumis d\u2019exclure le jeune \u00e9lu de son groupe a \u00e9t\u00e9 salu\u00e9e notamment pour sa rapidit\u00e9, la situation ne peut pas s\u2019en tenir au statu quo, remarquent diff\u00e9rentes composantes du Nouveau Front populaire, qui appellent \u00e0 ce que l\u2019ancien syndicaliste \u00e9tudiant quitte son mandat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/accusation-de-violences-sexuelles-apres-son-exclusion-du-groupe-lfi-le-depute-hugo-prevost-appele-a-demissionner-20241009_X4U4FWG7VJFKRAAKTYAMYD5XIQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abThe Apprentice\u00bb\u00a0: Donald Trump, enflure et\u00a0damnation",
        "summary": "D\u00e9boulant en pleine campagne \u00e9lectorale am\u00e9ricaine, le\u00a0biopic cinglant d\u2019Ali Abbasi retrace les ann\u00e9es de formation de l\u2019ancien pr\u00e9sident aupr\u00e8s de\u00a0son\u00a0mentor, l\u2019avocat r\u00e9actionnaire Roy Cohn.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/the-apprentice-donald-trump-enflure-et-damnation-20241008_VULJGOJGHJHG7GEJOMYDAIZ5LU/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9gularisations en France\u00a0: \u00abLes histoires que racontent les immigr\u00e9s ne sortent pas de leur imagination\u00bb",
        "summary": "Au c\u0153ur du film \u00abl\u2019Histoire de Souleymane\u00bb, sorti au cin\u00e9ma mercredi, la question de la v\u00e9rit\u00e9 dans les r\u00e9cits des personnes souhaitant obtenir des papiers est omnipr\u00e9sente, flirtant sur une ligne de cr\u00eate intime. D\u2019Oran \u00e0 Paris, t\u00e9moignages.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/immigration/regularisations-en-france-les-histoires-que-racontent-les-immigres-ne-sortent-pas-de-leur-imagination-20241009_5H6CFLTIOJGOPBHAMXADR4UJXI/"
    },
    {
        "title": "Abou Sangare, acteur sans papier\u00a0: \u00abCe qui m\u2019arrive ici, c\u2019est comme si j\u2019\u00e9tais dans un film\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s un prix d\u2019interpr\u00e9tation au Festival de Cannes pour \u00abl\u2019Histoire de Souleymane\u00bb, en salles ce mercredi, le Guin\u00e9en de 23\u00a0ans va pouvoir d\u00e9poser une nouvelle demande de r\u00e9gularisation. Pour \u00abLib\u00e9ration\u00bb, il revient sur le tournage, son incroyable parcours et ses difficult\u00e9s pour obtenir sa r\u00e9gularisation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/abou-sangare-les-sans-papiers-comme-moi-on-est-dans-une-vie-floue-on-existe-on-bosse-mais-comme-dans-une-realite-parallele-20241007_JT2UCAXZUNFIDMA7TUBXQY7UJE/"
    },
    {
        "title": "Mort de Job, p\u00e8re de \u00abYakari\u00bb, l\u2019ami des petits et des tipis",
        "summary": "Andr\u00e9 Jobin, le sc\u00e9nariste des c\u00e9l\u00e8bres aventures de bande dessin\u00e9e du petit indien, est mort \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 96\u00a0ans, ont annonc\u00e9 les \u00e9ditions du Lombard ce mercredi 9\u00a0octobre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/bd/mort-de-job-pere-de-yakari-lami-des-petits-et-des-tipis-20241009_VDGEJBM6VJF7LLH45KQPQCFG3M/"
    },
    {
        "title": "Milton, H\u00e9l\u00e8ne\u2026 l\u2019effet des ouragans sur l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2024",
        "summary": "Les ph\u00e9nom\u00e8nes climatiques des derni\u00e8res ann\u00e9es avaient fait chuter la participation dans les zones les plus touch\u00e9es et les temp\u00eates de cet automne frappent des r\u00e9gions \u00e9lectorales particuli\u00e8rement strat\u00e9giques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/milton-helene-leffet-des-ouragans-sur-lelection-presidentielle-americaine-2024-20241009_NPF3PA75MFEKPNRD7NAVTGTDQM/"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s des assistants fictifs du RN, les justifications de Bruno Gollnisch dans l\u2019ombre de Jean-Marie Le Pen",
        "summary": "Des cadres historiques du parti ont d\u00e9fil\u00e9 \u00e0 la barre depuis lundi, t\u00e9moignant de plus ou moins bon gr\u00e9 des pratiques mises en place par l\u2019ancien chef du FN pour faire salarier son personnel par l\u2019Europe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/au-proces-des-assistants-fictifs-du-rn-les-justifications-de-bruno-gollnisch-dans-lombre-de-jean-marie-le-pen-20241009_WY2EYQBTPNBSXOHXCSRDJUUZCA/"
    },
    {
        "title": "Rues, squares, \u00e9coles\u2026 Partout en France, les d\u00e9baptisations de lieux publics au nom de l\u2019abb\u00e9 Pierre sont en cours",
        "summary": "L\u2019eccl\u00e9siastique a pr\u00eat\u00e9 son nom \u00e0 plus de 600 lieux \u00e0 travers la France. D\u00e8s le lendemain des premi\u00e8res r\u00e9v\u00e9lations de violences sexuelles, plusieurs municipalit\u00e9s ont enclench\u00e9 un travail de d\u00e9baptisation, qui ne fait pas toujours l\u2019unanimit\u00e9 aupr\u00e8s des riverains.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/rues-squares-ecoles-partout-en-france-les-debaptisations-de-lieux-publics-au-nom-de-labbe-pierre-sont-en-cours-20241009_437TDJJYKBGAFIBH7R6XUWGJ3A/"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019est-ce que la plateforme Polymarket, qui affiche d\u00e9sormais Donald Trump comme le grand favori de l\u2019\u00e9lection am\u00e9ricaine\u00a0?",
        "summary": "La plateforme, notamment mise en avant par Elon Musk, permet de parier sur le r\u00e9sultat des \u00e9lections am\u00e9ricaines.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/quest-ce-que-la-plateforme-polymarket-qui-affiche-desormais-donald-trump-comme-le-grand-favori-de-lelection-americaine-20241009_OCYQO7TL3JGUJF56NY2WVPAQD4/"
    },
    {
        "title": "Streaming, IA, \u00abEmily in Paris\u00bb\u2026\u00a0Ce qu\u2019il faut retenir de l\u2019interview d\u2019Emmanuel Macron sur la Culture dans \u00abVariety\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a donn\u00e9 un entretien au magazine am\u00e9ricain, publi\u00e9 ce mercredi 9\u00a0octobre, dans lequel il aborde plusieurs sujets plus ou moins vaguement en lien avec le domaine culturel.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/streaming-ia-emily-in-paris-ce-quil-faut-retenir-de-linterview-demmanuel-macron-sur-la-culture-dans-variety-20241009_2DAIFSJ7KRD4FI4S3UWE4CY6NE/"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s d\u2019un quart des allocataires du RSA a travaill\u00e9 entre\u00a02021 et\u00a02022",
        "summary": "Le temps pass\u00e9 en emploi par les allocataires du RSA n\u2019\u00e9tait pas n\u00e9gligeable, puisqu\u2019il s\u2019\u00e9levait \u00e0 quatre mois en moyenne. Pr\u00e8s de deux tiers des b\u00e9n\u00e9ficiaires de ce revenu de subsistance ont par ailleurs \u00e9t\u00e9 inscrits \u00e0 France Travail durant la p\u00e9riode \u00e9tudi\u00e9e par la Dares.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/pres-dun-quart-des-allocataires-du-rsa-a-travaille-entre-2021-et-2022-20241009_KD4AHYDQ2NGOVCK6BM5MPNIUEY/"
    },
    {
        "title": "Comment le skipper Thibaut Vauchel-Camus a secouru 16\u00a0hommes qui d\u00e9rivaient en M\u00e9diterran\u00e9e\u00a0: \u00abCe ne sont pas des migrants mais des humains\u00bb",
        "summary": "Lundi 7\u00a0octobre, le vainqueur de la derni\u00e8re Transat Jacques-Vabre et son \u00e9quipage ont port\u00e9 assistance \u00e0 un bateau qui d\u00e9rivait depuis 5 jours dans le d\u00e9troit de Gibraltar, sauvant seize hommes partis d\u2019Alg\u00e9rie. Il raconte \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb cette op\u00e9ration de secours, due \u00e0 un hasard, et sa col\u00e8re contre les autres navires qui ne se sont pas arr\u00eat\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/immigration/comment-le-skipper-thibaut-vauchel-camus-a-secouru-16-hommes-qui-derivaient-en-mediterranee-ce-ne-sont-pas-des-migrants-mais-des-humains-20241009_QTO3VGIQJ5CCBI64ZCVC6XUY3U/"
    },
    {
        "title": "Football\u00a0: la famille Arnault et Red Bull seraient en passe de faire main basse sur le Paris FC",
        "summary": "Le clan multimilliardaire propri\u00e9taire de LVMH et la marque autrichienne de boisson \u00e9nergisante, qui poss\u00e8de d\u00e9j\u00e0 plusieurs clubs de foot, pourraient tr\u00e8s prochainement annoncer le rachat du deuxi\u00e8me club de la capitale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/football-la-famille-arnault-et-red-bull-seraient-en-passe-de-faire-main-basse-sur-le-paris-fc-20241009_OYS6JH64RBHVFGL6KUEFN64WEM/"
    },
    {
        "title": "Proche-Orient : N\u00e9tanyahou, le jusqu\u2019au-boutisme en ligne de mire",
        "summary": "Le discours martial du Premier ministre isra\u00e9lien aux Libanais, mardi 8\u00a0octobre, d\u00e9montre qu\u2019il est d\u00e9sormais lanc\u00e9 dans une surench\u00e8re aux relents messianiques, notamment pour faire oublier le fiasco s\u00e9curitaire du 7\u00a0Octobre et les otages.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/proche-orient-netanyahou-le-jusquau-boutisme-en-ligne-de-mire-20241009_O4FBQRZMPVBLJE7W7LM6NNAJ2Y/"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis\u00a0: le d\u00e9sastre climatique, grande aubaine pour les complotistes",
        "summary": "Les catastrophes comme les ouragans H\u00e9l\u00e8ne ou Milton sont l\u2019occasion pour les conspirationnistes et les antis\u00e9mites de s\u2019inviter dans la campagne \u00e9lectorale et de d\u00e9nigrer les agences gouvernementales.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/etats-unis-le-desastre-climatique-grande-aubaine-pour-les-complotistes-20241009_V3RRIVTXNFEGPF4LAFDWQ2CRRM/"
    },
    {
        "title": "Au Proche-Orient, dans le creuset de la guerre, la qu\u00eate de l\u2019apocalypse",
        "summary": "Benyamin N\u00e9tanyahou et son clan sont lanc\u00e9s dans une fuite en avant reposant sur\u00a0l\u2019av\u00e8nement d\u2019un miracle, qui\u00a0s\u2019inscrit dans une histoire renouvel\u00e9e des guerres de\u00a0religions.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/au-proche-orient-dans-le-creuset-de-la-guerre-la-quete-de-lapocalypse-20241009_EYZO2VCKH5DDFKTPVAQ72D56LM/"
    },
    {
        "title": "Hugo Prevost, d\u00e9put\u00e9 LFI accus\u00e9 de violences sexistes et sexuelles, annonce sa d\u00e9mission",
        "summary": "L\u2019\u00e9lu is\u00e9rois de 25\u00a0ans est accus\u00e9 de violences sexistes et sexuelles au sein de son ancien syndicat, l\u2019Union \u00e9tudiante. Il a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 exclu mardi par La France insoumise.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/hugo-prevost-depute-lfi-accuse-de-violences-sexistes-et-sexuelles-annonce-sa-demission-20241009_ZEUTSRQBUJFOFHQE2YSNOPUK2I/"
    },
    {
        "title": "Sant\u00e9 mentale des \u00e9tudiants : une gr\u00e8ve et des signaux de d\u00e9tresse",
        "summary": "Dans le Ve arrondissement de Paris, depuis lundi, le\u00a0Bureau d\u2019aide psychologique d\u00e9braye pour protester contre le manque de moyens et l\u2019\u00e9tat d\u00e9grad\u00e9 de la sant\u00e9 mentale des\u00a0\u00e9l\u00e8ves.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/sante-mentale-des-etudiants-une-greve-et-des-signaux-de-detresse-20241009_ZMTHK2N2U5G3BI6VWTYUBQWHWY/"
    },
    {
        "title": "Viols de Mazan\u00a0: dans le couple, les femmes encore \u00e0 disposition des hommes",
        "summary": "A\u00efcha Limbada, historienne de la famille et de la conjugalit\u00e9, s\u2019est rendue \u00e0 Avignon pour assister \u00e0 une journ\u00e9e du proc\u00e8s. Elle rappelle que la disponibilit\u00e9 sexuelle des femmes est encore pens\u00e9e comme une \u00e9vidence, voire une n\u00e9cessit\u00e9 pour les hommes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/viols-de-mazan-dans-le-couple-les-femmes-encore-a-disposition-des-hommes-20241009_6BHB5H5SC5DMLPY3XPSKUOKK3A/"
    },
    {
        "title": "Paris\u00a0: l\u2019ensemble du p\u00e9riph\u00e9rique passe \u00e0 50\u00a0km/h ce jeudi, les radars pourraient commencer \u00e0 flasher",
        "summary": "Les 160 panneaux indiquant la vitesse autoris\u00e9e le long des 35\u00a0km de voie sont cens\u00e9s \u00eatre tous chang\u00e9s d\u2019ici \u00e0 ce jeudi 10\u00a0octobre. Le maire adjoint de Paris charg\u00e9 des Transports certifie aussi que la pr\u00e9fecture de police va abaisser la vitesse autoris\u00e9e sur ses radars automatiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/paris-lensemble-du-peripherique-passe-a-50-kmh-ce-jeudi-les-radars-pourraient-commencer-a-flasher-20241009_2O763Z2TINDZZNN26ZKG7FIYBQ/"
    }
]