[
    {
        "title": "COP28 : des millions de dollars promis aux pays pauvres pour compenser les d\u00e9g\u00e2ts climatiques",
        "summary": "Le premier jour du sommet de l\u2019ONU \u00e0 Duba\u00ef ce jeudi 30 novembre est marqu\u00e9 par la concr\u00e9tisation du fonds destin\u00e9 \u00e0 aider les pays vuln\u00e9rables \u00e0 r\u00e9parer les \u00abpertes et dommages\u00bb climatiques qu\u2019ils subissent. Plusieurs Etats ont annonc\u00e9 l\u2019abonder, mais les sommes restent pour l\u2019instant insuffisantes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/cop28-des-millions-de-dollars-promis-aux-pays-pauvres-pour-compenser-les-degats-climatiques-20231130_WGDNDKHWJZDE7H2ZRH5P6VXPNU/"
    },
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza : six nouveaux otages lib\u00e9r\u00e9s par le Hamas sont arriv\u00e9s en Isra\u00ebl",
        "summary": "Au total, huit nouveaux otages, dont la franco-isra\u00e9lienne Mia Shem, ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9es ce jeudi 30\u00a0novembre. La tr\u00eave entre le Hamas et Isra\u00ebl avait \u00e9t\u00e9 prolong\u00e9e de 24 heures in extremis en d\u00e9but de matin\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-hamas-israel-la-treve-dans-son-sixieme-jour-une-prolongation-toujours-en-discussion-20231129_MTWJTDTEZVFSFEKXSI2W4VZ3XU/"
    },
    {
        "title": "A J\u00e9rusalem, un attentat fait quatre morts et \u00e9branle la tr\u00eave d\u00e9j\u00e0 fragile",
        "summary": "Un attentat dans la Ville sainte revendiqu\u00e9 par le Hamas a fait quatre morts isra\u00e9liens ce jeudi 30 novembre, galvanisant les opposants \u00e0 l\u2019accord entre l\u2019Etat h\u00e9breu et le mouvement islamiste.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/attentat-a-jerusalem-trois-morts-et-un-choc-contre-la-fragile-treve-20231130_5OOYONACKVBYZHX7324OEE54MQ/"
    },
    {
        "title": "L\u2019otage franco-isra\u00e9lienne Mia Shem lib\u00e9r\u00e9e par le Hamas",
        "summary": "La femme de 21\u00a0ans \u00e9tait devenue un des symboles des personnes captur\u00e9es apr\u00e8s son apparition dans la premi\u00e8re vid\u00e9o diffus\u00e9e par le groupe islamiste le 16\u00a0octobre, rare signe de vie d\u2019otage communiqu\u00e9 publiquement par les ge\u00f4liers.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/lotage-franco-israelienne-mia-shem-liberee-par-le-hamas-20231130_UOUNL3RCXZDBFN3DEZEZ4KIJLI/"
    },
    {
        "title": "En Seine-Saint-Denis, \u00abtout s\u2019est aggrav\u00e9 depuis le pr\u00e9c\u00e9dent rapport\u00bb sur l\u2019\u00e9tat des services publics",
        "summary": "Education, s\u00e9curit\u00e9, justice, sant\u00e9\u00a0: cinq\u00a0ans apr\u00e8s le rapport Cornut-Gentille-Kokouendo et le plan d\u2019actions qui avait suivi, une nouvelle \u00e9tude consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019action de l\u2019Etat dans le d\u00e9partement francilien, publi\u00e9e ce jeudi 30 septembre, montre que le chemin est long.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/en-seine-saint-denis-tout-sest-aggrave-depuis-le-precedent-rapport-sur-letat-des-services-publics-20231130_TOFZ4WHJXBFKPLDLMKSQI3ZCYU/"
    },
    {
        "title": "JO\u00a02024\u00a0: au S\u00e9nat, Laurent Nunez tente de rassurer sur les\u00a0contr\u00f4les par\u00a0QR\u00a0code",
        "summary": "Lors d\u2019une audition \u00e0 la Chambre haute, le pr\u00e9fet de police de Paris a assur\u00e9 jeudi avoir \u00e9t\u00e9 mal compris sur la n\u00e9cessit\u00e9 de pr\u00e9senter un pass num\u00e9rique pour circuler dans les zones o\u00f9 seront organis\u00e9s les Jeux olympiques et paralympiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/jo-2024-au-senat-laurent-nunes-tente-de-rassurer-sur-les-controles-par-qr-code-20231130_KM63ISNB5ZBZNM7DBLAUOQJBLA/"
    },
    {
        "title": "Les smicards n\u2019ont jamais \u00e9t\u00e9 aussi nombreux en France",
        "summary": "Selon le rapport annuel du groupe d\u2019experts sur le smic, 17,3\u00a0% des salari\u00e9s du priv\u00e9, soit plus de 3\u00a0millions de personnes \u00e9taient pay\u00e9es au salaire minimum. Ils \u00e9taient un peu plus de 12\u00a0% il y a deux\u00a0ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/les-smicards-nont-jamais-aussi-nombreux-en-france-20231130_INO2LQOIHJA2LNQNATYXWR4M4Q/"
    },
    {
        "title": "Vid\u00e9o\u00a0: comment Mohamed Bendriss est mort \u00e0 Marseille alors qu\u2019il ne repr\u00e9sentait aucun danger pour les policiers du Raid",
        "summary": "\u00abLib\u00e9ration\u00bb r\u00e9v\u00e8le une vid\u00e9o cruciale montrant les agents de l\u2019unit\u00e9 d\u2019intervention ouvrir le feu sur le p\u00e8re de famille de\u00a027\u00a0ans, dans la nuit du 1er au 2\u00a0juillet. Trois d\u2019entre eux sont mis en examen pour coups mortels.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/video-comment-les-policiers-du-raid-ont-tue-mohamed-bendriss-a-marseille-alors-quil-ne-representait-aucun-danger-20231130_M2AAJYL4ZFH27MW7Y4FVPCYJ64/"
    },
    {
        "title": "Figure du rock irlandais, Shane MacGowan des Pogues est mort",
        "summary": "Figure anarchique d\u2019un punk irlandais m\u00eal\u00e9 de romantisme, le\u00a0chanteur et\u00a0fondateur \u00e9rudit du\u00a0groupe The Pogues est\u00a0mort jeudi 30 novembre \u00e0\u00a0l\u2019\u00e2ge de 65 ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/figure-du-rock-irlandais-shane-macgowan-des-pogues-est-mort-20231130_UWXHYQJFW5FLPD7WT7J3BAHBCQ/"
    },
    {
        "title": "Dans les coulisses de la HATVP, vigie de la R\u00e9publique devenue b\u00eate noire des politiques",
        "summary": "N\u00e9e en 2013 dans le sillage de l\u2019affaire Cahuzac, la Haute Autorit\u00e9 pour la transparence de la vie publique s\u2019est impos\u00e9e comme une institution puissante, qui contr\u00f4le le patrimoine des \u00e9lus et leurs \u00e9ventuels conflits d\u2019int\u00e9r\u00eat. Elle promeut une transparence, dont certains politiques s\u2019alarment, et une culture de la probit\u00e9 in\u00e9dite en France.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/dans-les-coulisses-de-la-hatvp-vigie-de-la-republique-devenue-bete-noire-des-politiques-20231130_TTF7WDIIGFDJZPRDCZ4FFG4COE/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9part vers le priv\u00e9 : feu vert avec \u00abr\u00e9serves\u00bb de la HATVP pour 4 anciens ministres",
        "summary": "Selon nos informations, la Haute Autorit\u00e9 pour la transparence de la vie publique aurait \u00e9mis un \u00abavis de compatibilit\u00e9 avec r\u00e9serves\u00bb concernant les demandes de retour dans le secteur priv\u00e9 d\u2019ex-dirigeants de la macronie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/depart-vers-le-prive-feu-vert-avec-reserves-de-la-hatvp-pour-4-anciens-ministres-20231130_64XIBP2VZBGSBIEEYQOVALBCNY/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9gularisation des sans-papiers\u00a0: \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, Darmanin joue au funambule et m\u00e9contente la droite",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s poursuivent la r\u00e9\u00e9criture du projet de loi immigration, durci par la droite s\u00e9natoriale. Un amendement de \u00abcompromis\u00bb sur le titre de s\u00e9jour pour les travailleurs sans papiers a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 ce jeudi 30\u00a0novembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/regularisation-des-sans-papiers-a-lassemblee-darmanin-joue-au-funambule-et-mecontente-la-droite-20231130_GW3IOU6TNRA6NH2FKJYA3B4PAI/"
    },
    {
        "title": "437 nouveaux projets p\u00e9troliers et gaziers\u00a0: quels sont les pays moteurs des \u00e9nergies fossiles en\u00a02023\u00a0?",
        "summary": "Des centaines de projets ont \u00e9t\u00e9 officiellement approuv\u00e9s dans le monde en\u00a02022 et\u00a02023 en d\u00e9pit des appels \u00e0 y renoncer afin de limiter le r\u00e9chauffement de la plan\u00e8te. \u00abLib\u00e9ration\u00bb fait le point.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/437-nouveaux-projets-petroliers-et-gaziers-quels-sont-les-pays-moteurs-des-energies-fossiles-en-2023-20231130_QRXDTQKM7NBIZGXWUNFQ7QRSWM/"
    },
    {
        "title": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a bien utilis\u00e9 du phosphore blanc dans des villages du sud du Liban : \u00abJe n\u2019arrivais plus \u00e0 respirer\u00bb",
        "summary": "Alors que, depuis le 7\u00a0octobre, le sud du Liban est le th\u00e9\u00e2tre d\u2019\u00e9changes de tirs d\u2019artillerie entre l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne et le Hezbollah, \u00abLib\u00e9ration\u00bb a r\u00e9colt\u00e9 plusieurs preuves mat\u00e9rielles de l\u2019utilisation de la substance chimique pr\u00e8s des villages frontaliers.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/larmee-israelienne-a-bien-utilise-du-phosphore-blanc-dans-des-villages-du-sud-du-liban-je-narrivais-plus-a-respirer-20231130_UVFPUUEQIFDLBENUGAFBMSTG7M/"
    },
    {
        "title": "Gaza : \u00abLa Croix-Rouge n\u2019a toujours pas pu rendre visite aux otages non lib\u00e9r\u00e9s\u00bb",
        "summary": "Cadre du Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge, Julien L\u00e9risson revient sur le r\u00f4le de l\u2019organisation dans la lib\u00e9ration des otages, d\u00e9plore le manque d\u2019acc\u00e8s \u00e0 ceux qui restent dans l\u2019enclave et plaide pour la poursuite de l\u2019aide humanitaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/gaza-la-croix-rouge-na-toujours-pas-pu-rendre-visite-aux-otages-non-liberes-20231130_XCVJANVLGVF23GVGUJOCYSK3UU/"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019essayais de tenir, un jour apr\u00e8s l\u2019autre\u00bb\u00a0: les otages du Hamas de retour en Tha\u00eflande, entre larmes et fiert\u00e9 nationale",
        "summary": "Lib\u00e9r\u00e9s ces derniers jours par le Hamas, 17 ouvriers agricoles tha\u00eflandais ont atterri ce jeudi \u00e0 Bangkok. Un immense soulagement pour leur famille et un succ\u00e8s consid\u00e9rable pour la diplomatie tha\u00eflandaise.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/jessayais-de-tenir-un-jour-apres-lautre-les-otages-du-hamas-de-retour-en-thailande-entre-larmes-et-fierte-nationale-20231130_76YSQ5AISBDM7DR2XYP6AX37AM/"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s de Young Thug, l\u2019inqui\u00e9tante criminalisation des mots du rap",
        "summary": "Accus\u00e9 d\u2019\u00eatre li\u00e9 aux c\u00e9l\u00e8bres Bloods, Jeffery Williams, de son vrai nom, est mis en cause dans une vaste affaire de racket et de d\u00e9linquance en bande organis\u00e9e. Et se voit confront\u00e9 \u00e0 certaines paroles de ses chansons, pr\u00e9sent\u00e9es comme des \u00abpreuves incontestables\u00bb de son implication.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/au-proces-de-young-thug-linquietante-criminalisation-des-mots-du-rap-20231130_3RQOYLVSXBD2ZPNH74FFUZVBRU/"
    },
    {
        "title": "Sachets de nicotine ou de tabac\u00a0: l\u2019Anses alerte sur la hausse des intoxications chez les jeunes",
        "summary": "Depuis\u00a02020, le nombre d\u2019appels aux centres antipoison, en particulier concernant les sachets d tabac et de nicotine, \u00abn\u2019a cess\u00e9 d\u2019augmenter\u00bb, d\u00e9plore l\u2019Agence de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire. La majorit\u00e9 des personnes intoxiqu\u00e9es avaient entre 12 et 17\u00a0ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/sachets-de-nicotine-ou-de-tabac-lanses-alerte-sur-la-hausse-des-intoxications-chez-les-jeunes-20231130_UVKVAUAIORDKJEWV54RUYEC624/"
    },
    {
        "title": "C\u00e9dric Villani\u00a0: \u00abLes algorithmes ont d\u00e9j\u00e0 permis de sauver des vies\u00bb",
        "summary": "Pour le math\u00e9maticien et sp\u00e9cialiste de l\u2019IA, les progr\u00e8s induits par les outils de l\u2019intelligence artificielle ne seront utiles qu\u2019\u00e0 condition de les int\u00e9grer dans un cadre o\u00f9 \u00abl\u2019interdisciplinarit\u00e9 est reine\u00bb et la mise en place d\u2019une politique humaine efficace.",
        "link": "https://www.liberation.fr/forums/cedric-villani-les-algorithmes-ont-deja-permis-de-sauver-des-vies-20231130_POPHRRWBOFGVBNCYI3SOA4QQHA/"
    },
    {
        "title": "Avec l\u2019IA, des influenceurs virtuels aux profits bien r\u00e9els",
        "summary": "Cr\u00e9\u00e9e de toutes pi\u00e8ces par une intelligence artificielle, \u00abl\u2019instagrameuse\u00bb espagnole Aitana Lopez rapporte 10\u00a0000\u00a0euros par mois \u00e0 son agence. Plusieurs marques, de Balenciaga \u00e0 Monoprix, ont d\u00e9j\u00e0 eu recours \u00e0 des collaborations avec des avatars.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/avec-lia-des-influenceurs-virtuels-aux-profits-bien-reels-20231130_GEQJ3GFY2RDTPOCUV4W6OCT6C4/"
    },
    {
        "title": "Peter Gabriel, Maria Callas, Harp... Qu\u2019est-ce qu\u2019on \u00e9coute cette semaine\u00a0?",
        "summary": "Pop, rock, musiques \u00e9lectroniques\u2026 Chaque semaine, \u00abLib\u00e9\u00bb vous aide \u00e0 vous y retrouver dans l\u2019actu des sorties.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/peter-gabriel-maria-callas-harp-quest-ce-quon-ecoute-cette-semaine-20231201_OVR3X3SHYREE5AQOAO6UB525FI/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre Hamas-Isra\u00ebl\u00a0: l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne annonce reprendre les combats apr\u00e8s des tirs de roquette\u00a0depuis\u00a0Gaza",
        "summary": "Le septi\u00e8me jour de pause n\u2019a pas accouch\u00e9 d\u2019une nouvelle prolongation de l\u2019accord permettant la lib\u00e9ration d\u2019otages et l\u2019acc\u00e8s de l\u2019aide humanitaire. Apr\u00e8s deux tirs de roquette depuis Gaza, Isra\u00ebl a annonc\u00e9 la reprise des combats.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-hamas-israel-la-treve-touche-a-sa-fin-sous-des-tirs-de-roquette-20231201_I4I6S24DYFBBXNUZ6WUVXNHO7Y/"
    },
    {
        "title": "Ukraine\u00a0: la ville d\u2019Avdiivka sous le feu, Kyiv en mal de troupes fra\u00eeches",
        "summary": "Pendant que l\u2019arm\u00e9e ukrainienne encaisse des vagues russes dans le Donbass, un d\u00e9bat s\u2019engage dans le pays sur la r\u00e9serve limit\u00e9e de soldats, sur la mobilisation in\u00e9vitable des mois \u00e0 venir et sur la strat\u00e9gie de la direction du pays. Au prix de premi\u00e8res frictions politiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/ukraine-la-ville-davdiivka-sous-le-feu-kyiv-en-mal-de-troupes-fraiches-20231201_JHWY57I7FVGPLN476WRHYSW5HM/"
    },
    {
        "title": "Ils ont d\u00e9couvert leur s\u00e9ropositivit\u00e9 cette ann\u00e9e\u00a0: \u00abD\u2019anciens partenaires ont tenu des propos insultants\u00bb",
        "summary": "A l\u2019occasion de la Journ\u00e9e mondiale de lutte contre le sida, ce vendredi 1er d\u00e9cembre, Chris et Kouame, diagnostiqu\u00e9s ces derniers mois, racontent \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb leurs parcours et les pr\u00e9jug\u00e9s sur la maladie auxquels ils ont \u00e9t\u00e9 confront\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/ils-ont-decouvert-leur-seropositivite-cette-annee-danciens-partenaires-ont-tenu-des-propos-insultants-20231201_XGVX7WDGRZC3HKRXA5RQFTBODY/"
    },
    {
        "title": "Extr\u00eame droite\u00a0: apr\u00e8s la descente de Romans-sur-Is\u00e8re, une mouvance en \u00e9bullition",
        "summary": "Alors que des groupes radicaux continuent d\u2019appeler \u00e0 manifester, les services de s\u00e9curit\u00e9 redoutent de nouvelles violences et constatent la mobilit\u00e9 des militants, capables de converger de toute la France pour des op\u00e9rations communes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/extreme-droite-apres-la-descente-de-romans-sur-isere-une-mouvance-en-ebullition-20231201_UG7ZN4ZFZVF2VBZF4ZQQYRMFAE/"
    },
    {
        "title": "\u00abCompl\u00e9ment d\u2019enqu\u00eate\u00bb sur Cyril Hanouna\u00a0: la d\u00e9rive d\u2019un clown devenu mi-gourou, mi-marlou",
        "summary": "Un portrait riche d\u2019enseignements sur les pratiques professionnelles douteuses d\u2019Hanouna, sa propension \u00e0 l\u2019intimidation et son train de vie de nabab loin de son image d\u2019animateur populaire. Mais le plus grave reste son r\u00f4le toxique dans la polarisation extr\u00eame du d\u00e9bat public.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/complement-denquete-sur-cyril-hanouna-la-derive-dun-clown-devenu-mi-gourou-mi-marlou-20231201_WW6UPVLG4JFHVOBJQY2BLI2JIA/"
    },
    {
        "title": "COP28\u00a0: les grands \u00e9carts diplomatiques de Macron",
        "summary": "Ce vendredi 1er d\u00e9cembre, le Pr\u00e9sident doit plaider \u00e0 la COP28 de Duba\u00ef pour l\u2019acc\u00e9l\u00e9ration de la sortie du charbon mais aussi pour le triplement des capacit\u00e9s nucl\u00e9aires. Per\u00e7u comme \u00e9colo dans nombre de pays, il d\u00e9\u00e7oit au moment d\u2019agir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/cop28-emmanuel-macron-le-vert-sans-fond-20231130_6T4ZPXH4TNGI5KPDEEKLT3N7XU/"
    },
    {
        "title": "Violences conjugales\u00a0: les d\u00e9tails de l\u2019aide d\u2019urgence aux victimes qui entre en vigueur ce vendredi",
        "summary": "La Caisse nationale des allocations familiales a pr\u00e9cis\u00e9 les contours de l\u2019aide d\u2019urgence pour aider les victimes de violences conjugales \u00e0 quitter leur domicile. Elle entre en application ce vendredi 1er\u00a0d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/violences-conjugales-les-details-de-laide-durgence-aux-victimes-qui-entre-en-vigueur-ce-vendredi-20231201_2FOAJ6IGJZFGFO63RCQFJSJTME/"
    }
]