[
    {
        "title": "D\u00e9bat des l\u00e9gislatives\u00a0: les 10 moments forts entre Faure, Attal et Bardella sur France 2",
        "summary": "Les enqu\u00eates de \u00abLib\u00e9ration\u00bb en d\u00e9tonateur, \u00e9changes tendus sur la CSG, l\u2019immigration et l\u2019homophobie\u00a0: on vous r\u00e9sume les \u00e9changes de ce jeudi 27\u00a0juin entre Jordan Bardella, Gabriel Attal et Olivier Faure.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/debat-legislatives-sur-france-2-les-10-moments-a-retenir-20240627_W6Z7JNLDAZAEDH2DKESBL43XIE/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9bat des l\u00e9gislatives\u00a0: Bardella s\u2019y voit d\u00e9j\u00e0, Faure fait le job, Attal parle une langue morte",
        "summary": "S\u2019il a permis de mettre sur la table des projets de soci\u00e9t\u00e9 tr\u00e8s divergents, on voit mal l\u2019\u00e9pisode faire basculer le r\u00e9sultat du 30\u00a0juin. L\u2019essentiel du scrutin se jouera au second tour, avec un duel gauche contre extr\u00eame droite sur le terrain des valeurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/debat-des-legislatives-bardella-sy-voit-deja-faure-fait-le-job-attal-parle-une-langue-morte-20240627_UDYKWQFJOJBNPDNRLCLYEHARXM/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives\u00a0: pour tacler Jordan Bardella, Gabriel Attal cite \u00abLib\u00e9\u00bb lors du d\u00e9bat sur France 2",
        "summary": "Au cours du d\u00e9bat organis\u00e9 sur \u00abFrance 2\u00bb \u00e0 l\u2019approche des l\u00e9gislatives, le Premier ministre a mentionn\u00e9 deux articles de \u00abLib\u00e9ration\u00bb. Et provoqu\u00e9 le courroux de son adversaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/legislatives-pour-tacler-jordan-bardella-gabriel-attal-cite-libe-20240627_ZO3AVU7VNFHZDCWMNEVAOBQA3Q/"
    },
    {
        "title": "De Sarcelles \u00e0 Paris, un vote Bardella tr\u00e8s largement r\u00e9pandu dans la communaut\u00e9 juive",
        "summary": "\u00abLib\u00e9ration\u00bb est all\u00e9 \u00e0 la rencontre d\u2019\u00e9lecteurs de confession juive qui, face \u00e0 LFI, assument d\u00e9sormais leur vote en faveur du Rassemblement national aux prochaines \u00e9lections l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/de-sarcelles-a-paris-un-vote-bardella-tres-largement-repandu-dans-la-communaute-juive-20240627_4U3WNRSJTZDHJITQGLN6NN4KBY/"
    },
    {
        "title": "UE\u00a0: les Vingt-Sept se mettent d\u2019accord sur les postes cl\u00e9s de direction",
        "summary": "Les chefs d\u2019Etat et de gouvernement de l\u2019Union europ\u00e9enne se sont mis d\u2019accord jeudi soir sur l\u2019attribution des \u00abtop jobs\u00bb. Ursula von\u00a0der\u00a0Leyen reste \u00e0 la t\u00eate de la Commission, Ant\u00f3nio Costa est nomm\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sidence du Conseil et Kaja Kallas aux Affaires \u00e9trang\u00e8res.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/ue-les-vingt-sept-se-mettent-daccord-sur-les-postes-cles-de-direction-20240627_M3TUVRNHJZCTTH6NT5WZKYNXMQ/"
    },
    {
        "title": "Reconduction d\u2019Ursula von\u00a0der\u00a0Leyen \u00e0 la Commission : la femme qui ne d\u00e9range pas les Etats",
        "summary": "Maintenue pour cinq\u00a0ann\u00e9es suppl\u00e9mentaires \u00e0 la t\u00eate de la Commission europ\u00e9enne, l\u2019ancienne ministre allemande, un temps consid\u00e9r\u00e9e comme l\u2019h\u00e9riti\u00e8re d\u2019Angela Merkel, ne porte pourtant aucune vision pour l\u2019Europe. Ce qui arrange tant Paris que Berlin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/reconduction-dursula-von-der-leyen-la-femme-qui-ne-derange-pas-les-etats-20240627_QRKBZLUJERCT7JK33JHOOXH5OQ/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : en campagne, le camp d\u2019Emmanuel Macron dit non merci patron",
        "summary": "En lutte dans leur circonscription pour leur survie politique, les candidats de la majorit\u00e9 d\u00e9chue tentent de prendre leurs distances avec le pr\u00e9sident impopulaire qui les a mis dans cette situation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/legislatives-en-campagne-le-camp-demmanuel-macron-dit-non-merci-patron-20240627_6Y2U5AK6SZADVPYNGOCHFWELDI/"
    },
    {
        "title": "Programme du Festival d\u2019Avignon 2024\u00a0: les spectacles \u00e0 voir",
        "summary": "La 78e \u00e9dition du Festival d\u2019Avignon se d\u00e9roulera du 29\u00a0juin au 21\u00a0juillet et \u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans la jungle du in et du off.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/scenes/programme-du-festival-davignon-2024-les-spectacles-a-voir-20240628_PFZ2W4ZRS5HA3ASSD7MKYIP3B4/"
    },
    {
        "title": "Pierre Rosanvallon\u00a0: \u00abEn renvoyant dos \u00e0 dos le RN et le Nouveau Front populaire, Emmanuel Macron nourrit une forme de confusion des esprits\u00bb",
        "summary": "Pour l\u2019historien et professeur au Coll\u00e8ge de France, la convocation \u00e0 la h\u00e2te d\u2019\u00e9lections l\u00e9gislatives par le chef de l\u2019Etat a engendr\u00e9 une escalade des peurs qui risque de profiter au RN.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/pierre-rosanvallon-en-renvoyant-dos-a-dos-le-rn-et-le-nouveau-front-populaire-emmanuel-macron-nourrit-une-forme-de-confusion-des-esprits-20240627_J63VHNMKVFHM5DMPSLBUWTRQME/"
    },
    {
        "title": "Cyril Hanouna sur Europe 1\u00a0: la radio mise en demeure par l\u2019Arcom pour manque de \u00abmesure\u00bb et \u00abd\u2019honn\u00eatet\u00e9\u00bb",
        "summary": "La radio a \u00e9t\u00e9 mise en demeure ce jeudi 27\u00a0juin par l\u2019Arcom. Selon l\u2019autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des m\u00e9dias, l\u2019\u00e9mission de l\u2019animateur vedette, diffus\u00e9e depuis le 17\u00a0juin \u00e0 l\u2019occasion des l\u00e9gislatives, manque de \u00abmesure\u00bb et d\u2019\u00abhonn\u00eatet\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/cyril-hanouna-sur-europe-1-la-radio-mise-en-demeure-par-larcom-pour-manque-de-mesure-et-dhonnetete-20240627_3PW4QQT46NGOZHTRLXXE4U7L5M/"
    },
    {
        "title": "Iran : Masoud Pezeshkian, un r\u00e9formateur inattendu dans la course \u00e0 la pr\u00e9sidence",
        "summary": "L\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle anticip\u00e9e, apr\u00e8s la mort d\u2019Ebrahim Ra\u00efssi dans un accident d\u2019avion en mai, devrait reconduire un ultraconservateur au pouvoir. Un second tour sera peut-\u00eatre n\u00e9cessaire, avec une participation soutenue par la campagne du seul candidat mod\u00e9r\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/iran-masoud-pezeshkian-un-reformateur-inattendu-dans-la-course-a-la-presidence-20240627_OEF3UOYJHBAXRGFDWTBUOS4BBM/"
    },
    {
        "title": "Education nationale : face au RN, les cadres \u00e9tudient les moyens de r\u00e9sister",
        "summary": "Hauts fonctionnaires, proviseurs, inspecteurs\u2026 Anticipant une arriv\u00e9e du RN et de son programme r\u00e9actionnaire, l\u2019administration \u00e9ducative fait face au\u00a0dilemme classique entre le d\u00e9part et la r\u00e9sistance de l\u2019int\u00e9rieur. D\u2019ores et d\u00e9j\u00e0, des liens se tissent entre ceux qui comptent tenir bon.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/education-nationale-face-au-rn-les-cadres-etudient-les-moyens-de-resister-20240628_KUVLQ6FXBNCSPIBABOMQWAHIHQ/"
    },
    {
        "title": "Ukraine-UE\u00a0: un accord de s\u00e9curit\u00e9 pour tenter de p\u00e9renniser l\u2019aide \u00e0 l\u2019Ukraine en guerre contre la Russie",
        "summary": "Quelques jours apr\u00e8s l\u2019ouverture des n\u00e9gociations d\u2019adh\u00e9sion \u00e0 l\u2019UE, l\u2019annonce de la signature d\u2019un accord de s\u00e9curit\u00e9 avec Kyiv renforce les engagements des Europ\u00e9ens \u00e0 l\u2019\u00e9gard du pr\u00e9sident Zelensky.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/ukraine-ue-un-accord-de-securite-pour-tenter-de-perenniser-laide-a-lukraine-en-guerre-contre-la-russie-20240627_TUQYS4A7N5GTRB4VVPSNIUS4XU/"
    },
    {
        "title": "Souverainet\u00e9\u00a0: la macronie r\u00e9pare ses erreurs pass\u00e9es, mieux vaut minuit moins le quart que jamais",
        "summary": "Le pouvoir finissant fait preuve d\u2019un activisme sans pr\u00e9c\u00e9dent pour mettre \u00e0 l\u2019abri des entreprises souveraines. Le rachat par l\u2019Etat d\u2019Alcatel Submarine, comme celui des turbines nucl\u00e9aires d\u2019Alstom, est une forme de r\u00e9paration des b\u00eatises autrefois commises par Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/souverainete-la-macronie-repare-ses-erreurs-passees-mieux-vaut-minuit-moins-le-quart-que-jamais-20240627_I67IONVOFRB4VBGVPPUZWA7Y5Y/"
    },
    {
        "title": "Crimes contre l\u2019humanit\u00e9\u00a0: la justice fran\u00e7aise se rapproche de Bachar al-Assad",
        "summary": "La cour d\u2019appel de Paris a confirm\u00e9 que le mandat d\u2019arr\u00eat contre le dictateur syrien \u00e9tait valide, au vu de la gravit\u00e9 des crimes commis. Bachar al-Assad est accus\u00e9 de complicit\u00e9 de crimes contre l\u2019humanit\u00e9 pour son implication dans plusieurs attaques chimiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/crimes-contre-lhumanite-la-justice-francaise-se-rapproche-de-bachar-al-assad-20240627_CK5XZ2TAL5AUVPQRY4A6TYEZGM/"
    },
    {
        "title": "J\u2019ai test\u00e9 pour vous\u00a0: draguer sur Tinder\u2026 pour le Nouveau Front populaire",
        "summary": "Arm\u00e9 de mes meilleures punchlines, j\u2019ai tent\u00e9 de flirter avec les ind\u00e9cises, les abstentionnistes, et pourquoi pas quelques macronistes pour les convaincre de \u00abswiper\u00bb \u00e0 gauche. Mais j\u2019ai n\u2019ai finalement match\u00e9 qu\u2019avec des convaincues.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/jai-teste-pour-vous-draguer-sur-tinder-pour-le-nouveau-front-populaire-20240627_RYYDKI56BNESDPXOXMNIQQSMN4/"
    },
    {
        "title": "Aide m\u00e9dicale d\u2019Etat, RSA, logements sociaux\u2026 Le Nouveau Front populaire pr\u00e9cise ses mesures sociales",
        "summary": "Lors d\u2019un grand oral organis\u00e9 par Oxfam France ce jeudi 27\u00a0juin, l\u2019\u00e9cologiste Marine Tondelier et l\u2019insoumise Aur\u00e9lie Trouv\u00e9 ont davantage d\u00e9taill\u00e9 le programme de la gauche, notamment sur la sant\u00e9 et le logement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/aide-medicale-detat-rsa-logements-sociaux-le-nouveau-front-populaire-precise-ses-mesures-sociales-20240627_7AXQYSPPMJG6PJUYWQUBSMG3PU/"
    },
    {
        "title": "Le retour de la goutte froide provoque une chute de 10\u00b0C des temp\u00e9ratures d\u2019ici \u00e0 la fin de semaine",
        "summary": "Une d\u00e9gradation, accompagn\u00e9e d\u2019orages d\u00e8s ce jeudi, va mettre fin \u00e0 la p\u00e9riode de fortes chaleurs de ces derniers jours. Mais le ph\u00e9nom\u00e8ne climatique de la goutte froide, dor\u00e9navant bien connu des Fran\u00e7ais, balaiera l\u2019atmosph\u00e8re estivale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/le-retour-de-la-goutte-froide-provoque-une-chute-de-10c-des-temperatures-dici-a-la-fin-de-semaine-20240627_DXJGVIEWXJGNVPIDFBYSIRLOK4/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives\u00a0: \u00e9nergie, handicap, homophobie, Ukraine\u2026 Revivez le d\u00e9bat entre Attal, Bardella et Faure",
        "summary": "A trois jours du premier tour des \u00e9lections l\u00e9gislatives anticip\u00e9es, la campagne s\u2019acc\u00e9l\u00e8re. Tandis que la soci\u00e9t\u00e9 civile se mobilise contre l\u2019extr\u00eame droite ce jeudi en fin d\u2019apr\u00e8s-midi \u00e0 Paris, les repr\u00e9sentants des trois blocs se sont affront\u00e9s lors d\u2019un deuxi\u00e8me d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sur France 2.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-direct-legislatives-pour-marine-le-pen-chef-des-armees-est-un-titre-honorifique-20240627_ZU4BWACHPVBKJKJOLCC6DEOB6U/"
    },
    {
        "title": "Julia Torlet, tous les cris les SOS",
        "summary": "La nouvelle pr\u00e9sidente de SOS Homophobie s\u2019alarme de la possibilit\u00e9 de l\u2019arriv\u00e9e de l\u2019extr\u00eame droite au pouvoir apr\u00e8s les \u00e9lections l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/julia-torlet-tous-les-cris-les-sos-20240627_XEOFP4TJC5EN5NIFXJXPYLPHY4/"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 Donald Trump, Joe Biden s\u00e8me la panique dans un d\u00e9bat doublement d\u00e9sastreux",
        "summary": "Recroisant le fer en direct pour la premi\u00e8re fois en quatre ans, l\u2019actuel et l\u2019ancien pr\u00e9sident ont offert le spectacle douloureux d\u2019un sortant d\u00e9mocrate tr\u00e8s diminu\u00e9 face aux mensonges d\u00e9bit\u00e9s \u00e0 la cha\u00eene par son rival r\u00e9publicain.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/face-a-donald-trump-joe-biden-seme-la-panique-dans-un-debat-doublement-desastreux-20240628_OVU7ANNZVVHG3K7DWLOH52LB4U/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : sur le terrain, les adversaires du RN jouent en vain la carte de la rationalit\u00e9",
        "summary": "Si les arguments concrets \u00e0 opposer pour contrer le parti d\u2019extr\u00eame droite sur son programme flou, ses revirements ou\u00a0son pass\u00e9 ne manquent pas, les aspirants d\u00e9put\u00e9s en campagne ont\u00a0de plus en plus l\u2019impression que les \u00e9lecteurs en col\u00e8re ne s\u2019aventurent plus sur \u00able terrain des id\u00e9es\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/legislatives-sur-le-terrain-les-adversaires-du-rn-jouent-en-vain-la-carte-de-la-rationalite-20240628_XO7OEYTZLVBJJGRDAK7ECG2HJQ/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - L\u00e9gislatives\u00a0: pour un ancien conseiller de Macron, le \u00abni RN ni LFI\u00bb est \u00abdangeureux\u00bb",
        "summary": "Ce vendredi 28 juin marque le dernier jour de la campagne avant le premier tour. A partir de minuit, ce sera silence radio jusqu\u2019\u00e0 dimanche 20 heures. Derniers meetings, plateaux TV ou tractages, suivez en direct la fin de cette campagne \u00e9clair.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/en-direct-legislatives-pour-un-ancien-conseiller-de-macron-le-ni-rn-ni-lfi-est-dangeureux-20240628_V7B6DGRS6JBYRAGOCIQ7QMXT5Y/"
    },
    {
        "title": "Le \u00abM. Education\u00bb du RN estime que Najat Vallaud-Belkacem n\u2019aurait jamais d\u00fb \u00eatre ministre car elle est Franco-Marocaine",
        "summary": "Pour Roger Chudeau, sp\u00e9cialiste des questions d\u2019\u00e9ducation pour le parti d\u2019extr\u00eame droite, les postes minist\u00e9riels ne peuvent pas \u00eatre confi\u00e9s \u00e0 des double nationaux. Dans son viseur, l\u2019ancienne ministre Najat Vallaud-Belkacem.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/le-m-education-du-rn-estime-que-najat-vallaud-belkacem-naurait-jamais-du-etre-ministre-car-elle-est-franco-marocaine-20240628_5M4ANXRE7ZGSVFSJD7ZX375TTA/"
    },
    {
        "title": "Finale du Top 14 : Toulouse se r\u00eave h\u00e9g\u00e9monique, Bordeaux en outsider magnifique",
        "summary": "Apr\u00e8s une saison qui a de nouveau battu des records de fr\u00e9quentation, les deux \u00e9quipes se retrouvent ce vendredi 28 juin au soir \u00e0 Marseille en finale du championnat de rugby.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/rugby/finale-du-top-14-toulouse-se-reve-hegemonique-bordeaux-en-outsider-magnifique-20240628_WZ4MGJ26ENA6LOBDBQSV6Z6BFU/"
    },
    {
        "title": "Elections l\u00e9gislatives : G\u00e9rald Darmanin, le bienheureux de la dissolution",
        "summary": "Depuis six mois, le\u00a0ministre de l\u2019Int\u00e9rieur se pr\u00e9parait \u00e0 ce big bang politique, pr\u00e9venant en\u00a0coulisses de son imminence. Alors qu\u2019il s\u2019appr\u00eate \u00e0 retourner au Palais-Bourbon, il prend ses distances avec Macron, s\u2019\u00e9mancipe d\u2019Edouard Philippe et ne\u00a0s\u2019interdit rien.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections-legislatives-gerald-darmanin-le-bienheureux-de-la-dissolution-20240628_T44UUUMSD5GAFO7NI5FRTY3JH4/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives\u00a0: Emmanuel Macron tape sur le RN et d\u00e9plore \u00able racisme ou l\u2019antis\u00e9mitisme d\u00e9sinhib\u00e9s\u00bb de la fin de campagne",
        "summary": "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a d\u00e9nonc\u00e9, dans la nuit de jeudi \u00e0 ce vendredi 28\u00a0juin, depuis Bruxelles, l\u2019\u00abarrogance\u00bb du Rassemblement national qui selon lui s\u2019est \u00abd\u00e9j\u00e0 r\u00e9parti\u00bb tous les postes du gouvernement. Et d\u00e9nonc\u00e9 les propos racistes de certains de ses candidats.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/legislatives-emmanuel-macron-tape-sur-le-rn-et-deplore-le-racisme-ou-lantisemitisme-desinhibes-de-la-fin-de-campagne-20240628_ZRRCHGAI7REGDHVZ5QSCAXZPUE/"
    },
    {
        "title": "Violences sexuelles et sexistes\u00a0au Hellfest : \u00abC\u2019est purplewashing \u00e0 fond, mais il n\u2019y a pas de vrais changements\u00bb",
        "summary": "Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, les t\u00e9moignages d\u2019agressions sexuelles et sexistes survenues au festival de metal se multiplient. Les organisateurs de l\u2019\u00e9v\u00e9nement assurent s\u2019occuper du probl\u00e8me et ont lanc\u00e9 un nouveau dispositif de pr\u00e9vention pour cette 17e \u00e9dition, qui se d\u00e9roule jusqu\u2019au dimanche 30\u00a0juin. Un \u00e9ni\u00e8me coup de communication, estiment plusieurs femmes du staff.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/violences-sexuelles-et-sexistes-au-hellfest-cest-purplewashing-a-fond-mais-il-ny-a-pas-de-vrais-changements-20240628_ITVV4XXMIVEJVAAQSMOADHZ5JI/"
    },
    {
        "title": "A un mois des JO 2024, pourquoi peu d\u2019athl\u00e8tes fran\u00e7ais prennent explicitement position contre le RN\u00a0?",
        "summary": "Seule une poign\u00e9e d\u2019athl\u00e8tes a pris la parole pour appeler explicitement \u00e0 voter contre le parti d\u2019extr\u00eame droite lors des l\u00e9gislatives. Les autres pr\u00e9f\u00e8rent inviter \u00e0 se rendre aux urnes ou \u00e0 s\u2018en tenir au sport, estimant qu\u2019ils ne sont pas l\u00e9gitimes pour s\u2019exprimer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/a-un-mois-des-jo-2024-pourquoi-peu-dathletes-francais-prennent-explicitement-position-contre-le-rn-20240628_L7SDJXM4TNB2RMZF74FVLLK72A/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : nous connaissions l\u2019\u00e9co-anxi\u00e9t\u00e9, voici venue la \u00abfacho-anxi\u00e9t\u00e9\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s le choc de la dissolution de l\u2019Assembl\u00e9e, les citoyens manifestent un int\u00e9r\u00eat in\u00e9dit pour le scrutin, cumul\u00e9 \u00e0 un fort sentiment de trouble, li\u00e9 \u00e0 trois formes d\u2019illisibilit\u00e9, politique, \u00e9motionnelle et aspirationnelle, analyse l\u2019essayiste Rapha\u00ebl Llorca.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/legislatives-nous-connaissions-leco-anxiete-voici-venue-la-facho-anxiete-20240628_C5S63H76QFA45ALBFIYLN2AKKQ/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : Attal, Darmanin, Pannier-Runacher\u2026 Ces ministres en lice aux \u00e9lections",
        "summary": "Vingt-quatre membres du gouvernement pr\u00e9sentent leur candidature. Confort\u00e9s, miracul\u00e9s ou d\u00e9savou\u00e9s, ils devraient conna\u00eetre des sorts bien diff\u00e9rents.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/resultats-des-legislatives-attal-darmanin-pannier-runacher-ces-ministres-en-lice-aux-elections-20240628_4Z4MAGTUTJCPVCEXH3FNDG6AQA/"
    },
    {
        "title": "CARTE - L\u00e9gislatives 2024\u00a0: quels sont les candidats dans votre circonscription\u00a0?",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 notre outil interactif, d\u00e9couvrez l\u2019identit\u00e9 des candidats investis par les diff\u00e9rentes formations politiques dans chaque circonscription pour le scrutin des 30\u00a0juin et 7\u00a0juillet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/carte-legislatives-2024-quels-sont-les-candidats-dans-votre-circonscription-20240619_G5ZWL4RRZBGR5L5STNRWHDB4TA/"
    },
    {
        "title": "\u00abIci, \u00e7a votait toujours \u00e0 gauche\u00bb\u00a0: dans l\u2019Aveyron rural, la tentation d\u2019une bascule tr\u00e8s \u00e0 droite",
        "summary": "Historiquement une place forte du socialisme, le d\u00e9partement lorgne l\u2019offre ruraliste de Jean Lassalle, voire le bulletin RN.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/ici-ca-votait-toujours-a-gauche-dans-laveyron-rural-la-tentation-dune-bascule-tres-a-droite-20240628_UTERWMT2ZFHKFNBU2FVMEVYGW4/"
    },
    {
        "title": "A Callac, comment l\u2019extr\u00eame droite a manipul\u00e9 une commune rouge",
        "summary": "Cette ville de centre Bretagne historiquement de gauche a tourn\u00e9 au brun en pla\u00e7ant Jordan Bardella en t\u00eate des \u00e9lections europ\u00e9ennes, avec 32,94\u00a0% des voix. Dans cette vid\u00e9o, \u00abLib\u00e9ration\u00bb est parti \u00e0 la rencontre des habitants pour comprendre comment cette bascule s\u2019est op\u00e9r\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/a-callac-comment-lextreme-droite-a-manipule-une-commune-rouge-20240627_OVIIUOIGKFAUPAWR7WCRJSYY4A/"
    },
    {
        "title": "Najat Vallaud-Belkacem, attaqu\u00e9e sur sa binationalit\u00e9, r\u00e9plique\u00a0: \u00abC\u2019est \u00e7a qui nous attend\u00a0: on se r\u00e9veille\u00a0?\u00bb",
        "summary": "En d\u00e9placement \u00e0 Montargis ce vendredi 28\u00a0juin pour y rencontrer l\u2019aide soignante Divine Kinkela, victime de propos racistes, l\u2019ancienne ministre de l\u2019Education a r\u00e9agi aux attaques du d\u00e9put\u00e9 RN Roger Chudeau, qui a jug\u00e9 la veille que c\u2019\u00e9tait une \u00aberreur\u00bb qu\u2019elle ait occup\u00e9 ce poste rue de Grenelle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/najat-vallaud-belkacem-attaquee-sur-sa-binationalite-replique-cest-ca-qui-nous-attend-on-se-reveille-20240628_NXRHM446AFEQFEMQUI6SLV4ODQ/"
    },
    {
        "title": "Inflation ralentie et rebond de la consommation, rien ne rassure des march\u00e9s tr\u00e8s inquiets avant le vote",
        "summary": "L\u2019incertitude sur le r\u00e9sultat du scrutin fait reculer le CAC 40 et accro\u00eet le taux d\u2019int\u00e9r\u00eat de la dette fran\u00e7aise, malgr\u00e9 de bons chiffres macro\u00e9conomiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/inflation-ralentie-et-rebond-de-la-consommation-rien-ne-rassure-des-marches-tres-inquiets-avant-le-vote-20240628_MPFP3WNM2NGNDOBJOX6BOO6RSU/"
    },
    {
        "title": "A ma France ind\u00e9cise, par Jakuta Alikavazovic",
        "summary": "Entretenir la peur de l\u2019autre\u00a0? La fa\u00e7on dont un parti se propose d\u2019aborder celles et ceux qu\u2019il identifie comme \u00e9trangers en dit long sur la fa\u00e7on dont il entend, en r\u00e9alit\u00e9, traiter tout le monde, y compris les plus vuln\u00e9rables. A cela, une seule issue\u00a0: s\u2019opposer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/a-ma-france-indecise-par-jakuta-alikavazovic-20240628_6REYWBICXBB33LHGXXOQYGGZAI/"
    },
    {
        "title": "Birmanie\u00a0: \u00abL\u2019arm\u00e9e n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 aussi faible, mais elle reste extr\u00eamement dangereuse\u00bb",
        "summary": "Dans une interview \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb, le rapporteur sp\u00e9cial de l\u2019ONU sur la situation des droits humains en Birmanie, Tom Andrews, d\u00e9crit une situation militaire \u00abexplosive et inflammable\u00bb et d\u00e9taille les circuits d\u2019approvisionnement en armes de la junte.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/birmanie-larmee-na-jamais-ete-aussi-faible-mais-elle-reste-extremement-dangereuse-20240628_NK6GBECR4RDRDBHTHK2TYEJVEA/"
    }
]