[
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : comment l\u2019Europe de la d\u00e9fense se r\u00e9veille face au d\u00e9sengagement am\u00e9ricain",
        "summary": "Alors que se tenait ce dimanche 2\u00a0mars un sommet europ\u00e9en sur l\u2019Ukraine, la sc\u00e8ne extraordinaire entre Trump et Zelensky a d\u00e9montr\u00e9 que les Etats-Unis \u00e9taient non seulement d\u00e9sengag\u00e9s du Vieux Continent mais d\u00e9sormais align\u00e9s sur le Kremlin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/lere-dinfamie-ou-leurope-puissance-sur-la-defense-les-pays-europeens-devront-choisir-20250302_HTPTSWF5YFG3ZGIYEQ2FXC75HA/"
    },
    {
        "title": "Sommet de Londres\u00a0: face aux attaques de Trump sur l\u2019Ukraine, l\u2019Europe fait bloc",
        "summary": "La quinzaine de chefs d\u2019Etats europ\u00e9ens rassembl\u00e9s \u00e0 Londres pour un sommet, dimanche 2\u00a0mars, ont montr\u00e9 qu\u2019ils soutiendraient l\u2019Ukraine \u00abaussi longtemps qu\u2019il le faudrait\u00bb, France et Royaume-Uni en t\u00eate.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/sommet-de-londres-face-aux-attaques-de-trump-sur-lukraine-leurope-fait-bloc-20250302_DYXYYE5CABH45G3KWMZQOT72XQ/"
    },
    {
        "title": "Ukraine : Emmanuel Macron propose une tr\u00eave \u00abdans les airs, sur les mers et les infrastructures \u00e9nerg\u00e9tiques\u00bb",
        "summary": "Les alli\u00e9s de l\u2019Ukraine se sont r\u00e9unis ce dimanche 2 mars \u00e0 Londres, deux jours apr\u00e8s un \u00e9change tr\u00e8s tendu entre Donald Trump et Volodymyr Zelensky \u00e0 la Maison Blanche. Avec un grand mot d\u2019ordre : l\u2019Europe doit s\u2019engager plus pour pallier un possible retrait am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/en-direct-ukraine-viktor-orban-demande-a-lue-dentamer-des-negociations-directes-avec-la-russie-20250301_B4TX7HGYZVBA7INHBWKNEDKQ3Q/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9armement de l\u2019Europe\u00a0: ce que l\u2019on sait de l\u2019augmentation \u00e0 venir des\u00a0d\u00e9penses militaires",
        "summary": "Alors que la hausse des budgets de la d\u00e9fense \u00e9tait sur toutes les l\u00e8vres, ce dimanche 2\u00a0mars lors du sommet sur l\u2019Ukraine \u00e0 Londres, tour d\u2019horizon des principales d\u00e9clarations qui dessinent une nouvelle course europ\u00e9enne \u00e0 l\u2019armement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/rearmement-de-leurope-ce-que-lon-sait-de-laugmentation-a-venir-des-depenses-militaires-20250302_H3JOEPP44NATLEXNIQ7MZ7B5BQ/"
    },
    {
        "title": "Derri\u00e8re le lancement d\u2019Ariane 6, la France en mission souverainet\u00e9",
        "summary": "Le premier vol dit \u00abcommercial\u00bb de la fus\u00e9e europ\u00e9enne devrait placer en orbite un satellite militaire espion fran\u00e7ais ce lundi 3 mars. Une mission r\u00e9v\u00e9latrice de la volont\u00e9 de l\u2019Hexagone de jouer des coudes dans l\u2019espace et d\u2019y augmenter ses capacit\u00e9s militaires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/derriere-le-lancement-dariane-6-la-france-en-mission-souverainete-20250302_3UTUSAPATBBSXG3LDHOW2KF2BE/"
    },
    {
        "title": "La path\u00e9tique attirance de l\u2019\u00e9lite lib\u00e9rale fran\u00e7aise pour le trumpisme",
        "summary": "Le d\u00e9fil\u00e9 des personnalit\u00e9s lib\u00e9rales (comme Maud Bregeon, Dominique Reyni\u00e9 ou Philippe Labro) qui ont fustig\u00e9 l\u2019Arcom et particip\u00e9 \u00e0 la victimisation de C8 est le signe que la m\u00e9canique confusionniste anti-\u00e9lite, moteur du trumpisme outre-Atlantique, est aussi \u00e0 l\u2019\u0153uvre en France.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/la-pathetique-attirance-de-lelite-liberale-francaise-pour-le-trumpisme-20250302_FRONWTMWPBC7FFZ3ZVY4PQO42I/"
    },
    {
        "title": "Manon Garcia : \u00abCe qu\u2019on a vu au proc\u00e8s Pelicot, c\u2019est que les hommes n\u2019aiment pas les femmes\u00bb",
        "summary": "Assistant aux audiences, la philosophe a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9e par des accus\u00e9s peu concern\u00e9s par les viols dont ils \u00e9taient les auteurs et par leur difficult\u00e9 \u00e0 se livrer \u00e0 l\u2019introspection. Elle tire un livre de cette affaire hors norme, abordant  violences masculines, soumission f\u00e9minine et consentement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/manon-garcia-ce-quon-a-vu-au-proces-pelicot-cest-que-les-hommes-naiment-pas-les-femmes-20250302_SGU4TZ4XFZAA3PPONFZDZ6LNSI/"
    },
    {
        "title": "Mort d\u2019Herbert L\u00e9onard, le chanteur passe le charme \u00e0 gauche",
        "summary": "Le chanteur de vari\u00e9t\u00e9 Herbert L\u00e9onard, qui a connu la gloire dans les ann\u00e9es 80 avec des tubes comme \u00abPour le plaisir\u00bb, est mort \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 80 ans ce dimanche 2 mars \u00e0 Fontainebleau.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/mort-dherbert-leonard-le-chanteur-passe-le-charme-a-gauche-20250302_66ZFPXW5YNASDEI6FJ4TZEVL2A/"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est devenu dangereux de demander des papiers\u00bb\u00a0: la vie clandestine de ces exil\u00e9s qui se cachent en France",
        "summary": "Face au durcissement de la politique migratoire, de nombreux exil\u00e9s font le choix de ne pas entamer les d\u00e9marches pour se faire r\u00e9gulariser, par peur de recevoir une OQTF et d\u2019\u00eatre expuls\u00e9s. Ils pr\u00e9f\u00e8rent mener une vie discr\u00e8te, quitte \u00e0 renoncer \u00e0 leurs droits.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/immigration/cest-devenu-dangereux-de-demander-des-papiers-la-vie-clandestine-de-ces-exiles-qui-se-cachent-en-france-20250302_OA63E2EGIFCTPCOM4MGEM3LIZU/"
    },
    {
        "title": "C\u00e9r\u00e9monie des oscars 2025\u00a0: \u00abEmilia P\u00e9rez\u00bb, film le plus nomm\u00e9, peut-il n\u2019en gagner aucun\u00a0?",
        "summary": "Les pol\u00e9miques autour du film d\u2019Audiard, r\u00e9compens\u00e9 par de nombreux c\u00e9sars vendredi mais tax\u00e9 d\u2019appropriation culturelle au Mexique et dont la star a vu \u00eatre exhum\u00e9s des tweets racistes, pourrait att\u00e9nuer ses chances de victoire lors de la c\u00e9r\u00e9monie am\u00e9ricaine de dimanche.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cesars-et-oscars-2025-emilia-perez-peut-il-nen-gagner-aucun-20250228_3JWE5MMPLVFTRLUUNAWLWXSEHU/"
    },
    {
        "title": "C\u00e9r\u00e9monie des oscars 2025\u00a0: la liste des nomm\u00e9s domin\u00e9e par \u00abEmilia Perez\u00bb de Jacques Audiard",
        "summary": "Retrouvez les nomm\u00e9s dans les principales cat\u00e9gories pour la 97e c\u00e9r\u00e9monie des oscars, qui se d\u00e9roule dans la nuit de dimanche 2 \u00e0 lundi 3 mars \u00e0 Hollywood.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/palmares-des-oscars-2025-la-liste-des-nommes-dominee-par-emilia-perez-de-jacques-audiard-20250302_IOO7Q7J6GJBY3GU3SPJLBG2CJE/"
    },
    {
        "title": "Manger avec des inconnus\u00a0: j\u2019ai test\u00e9 pour vous Dixner et Timeleft, pour tromper sa solitude et chercher l\u2019amour",
        "summary": "Pour lutter contre la solitude grandissante dans les villes, des applications qui r\u00e9unissent autour d\u2019un repas des personnes en qu\u00eate de d\u00e9couvertes, y compris amoureuses, ont de plus en\u00a0plus de\u00a0succ\u00e8s. Entre ambiance \u00abCSP+ option entre soi\u00bb et objectif chope, \u00abLib\u00e9\u00bb s\u2019est point\u00e9 \u00e0 leurs tables.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/manger-avec-des-inconnus-jai-teste-pour-vous-dixner-et-timeleft-pour-tromper-sa-solitude-et-chercher-lamour-20250301_BGOEHAAPX5AIPN7EC7XHR4FTV4/"
    },
    {
        "title": "Ovidie, sexe acad\u00e9mique",
        "summary": "S\u00e9rieuse et affranchie, la r\u00e9alisatrice touche-\u00e0-tout sort la deuxi\u00e8me saison de sa s\u00e9rie sur le porno dans un monde domin\u00e9 par les femmes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/ovidie-sexe-academique-20250302_OKCBYECEJJB6BBY52SLCXHUT74/"
    },
    {
        "title": "Le top 10 de la semaine du service culture : \u00abYokai, le monde des esprits\u00bb, Fran\u00e7ois Cluzet, \u00abZero Day\u00bb avec Robert De Niro\u2026",
        "summary": "Perdus au multiplex, hagards \u00e0 la librairie, d\u00e9boussol\u00e9s devant les plateformes de streaming\u2026 Vous ne savez que voir, lire, \u00e9couter, faire en cette fin de semaine ? La team Culture vous donne quelques conseils.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/le-top-10-de-la-semaine-du-service-culture-yokai-le-monde-des-esprits-francois-cluzet-zero-day-avec-robert-de-niro-20250301_UVNSC234ANCSHKZM5PQGLHVLSI/"
    },
    {
        "title": "Cessez-le-feu \u00e0 Gaza\u00a0: pourquoi la deuxi\u00e8me phase de l\u2019accord reste suspendue",
        "summary": "Les blocages et d\u00e9saccords entre Isra\u00ebl et le Hamas concernant la poursuite du cessez-le-feu ont conduit Benyamin N\u00e9tanyahou \u00e0 interrompre dimanche 2\u00a0mars le passage de l\u2019aide humanitaire dans l\u2019enclave palestinienne, d\u00e9vast\u00e9e par la guerre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/cessez-le-feu-a-gaza-pourquoi-la-deuxieme-phase-de-laccord-reste-suspendue-20250302_GWV5CAN4TJAZZF6R57XHF5YTTE/"
    },
    {
        "title": "Produits alimentaires\u00a0: les prix en rayon devraient \u00eatre \u00abquasi stables\u00bb, apr\u00e8s la fin des n\u00e9gociations",
        "summary": "Apr\u00e8s des tractations tendues, la majorit\u00e9 des contrats fixant le prix des aliments qui seront vendus en rayon ont \u00e9t\u00e9 sign\u00e9s entre distributeurs et industriels de l\u2019agroalimentaire. Selon les premiers, les tarifs ne devraient pas augmenter significativement par rapport \u00e0 l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/conso/produits-alimentaires-les-prix-devraient-etre-quasi-stables-apres-la-fin-des-negociations-20250302_2EELVCLI4FDABPABHSG6OAY2JU/"
    },
    {
        "title": "Altercation \u00e0 la Maison Blanche\u00a0: apr\u00e8s l\u2019affront de Trump, l\u2019Ukraine fait front avec Zelensky",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019indignation provoqu\u00e9e par le guet-apens du duo Trump-Vance \u00e0 Volodymyr Zelensky dans le Bureau ovale, les Ukrainiens observent avec espoir les Europ\u00e9ens, r\u00e9unis en sommet \u00e0 Londres dimanche 2\u00a0mars. A Kyiv, quelques voix se l\u00e8vent contre la gestion, par l\u2019\u00e9quipe du pr\u00e9sident ukrainien, d\u2019une Maison Blanche hostile.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/altercation-a-la-maison-blanche-apres-laffront-de-trump-lukraine-fait-front-avec-zelensky-20250302_RJPTVPW3IRHXNJCVPXDGANRCSQ/"
    },
    {
        "title": "Sommet sur l\u2019Ukraine, Isra\u00ebl suspend l\u2019entr\u00e9e de marchandises \u00e0 Gaza, cyclone Garance\u2026 L\u2019actu de ce week-end des 1er et 2\u00a0mars",
        "summary": "La r\u00e9daction de \u00abLib\u00e9ration\u00bb r\u00e9capitule les principales actualit\u00e9s de ce week-end.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/sommet-sur-lukraine-israel-suspend-lentree-de-marchandises-a-gaza-cyclone-garance-lactu-de-ce-week-end-des-1er-et-2-mars-20250302_ZP7RAHVFQBGA3MKSMTCF5U57E4/"
    },
    {
        "title": "Sommet sur l\u2019Ukraine : l\u2019Europe choisit son destin plut\u00f4t que de le subir",
        "summary": "Dimanche \u00e0 Londres s\u2019est tenu un sommet r\u00e9unissant 19 pays occidentaux, en soutien au pr\u00e9sident ukrainien bouscul\u00e9 par Trump vendredi. Une r\u00e9ponse muscl\u00e9e de l\u2019Europe qui montre qu\u2019elle s\u2019est r\u00e9veill\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/sommet-sur-lukraine-leurope-choisit-son-destin-plutot-que-de-le-subir-20250302_5GVX5ZPUJVB2TBNEES4PEII2KM/"
    },
    {
        "title": "Trump et Poutine contre Zelensky\u00a0: vers un nouvel \u00e2ge colonial",
        "summary": "La tentative de racket, organis\u00e9e vendredi \u00e0 la Maison Blanche par le dirigeant am\u00e9ricain et son vice-pr\u00e9sident J.D. Vance \u00e0 l\u2019encontre de Volodymyr Zelensky, pour mettre la main sur ses ressources mini\u00e8res, illustre de fa\u00e7on \u00e9clatante l\u2019adh\u00e9sion d\u00e9complex\u00e9e des Etats-Unis au paradigme imp\u00e9rialiste.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/trump-et-poutine-contre-zelensky-vers-un-nouvel-age-colonial-20250302_GLEZQHAXAFH2DO4RKD6DXJA2NU/"
    },
    {
        "title": "Aux oscars 2025, triomphe d\u2019\u00abAnora\u00bb de Sean Baker et lot de consolation pour \u00abEmilia P\u00e9rez\u00bb",
        "summary": "La palme d\u2019or 2024 a profit\u00e9 d\u2019une incroyable remontada de derni\u00e8re ligne droite, damant le pion \u00e0 tous ses concurrents. Comme pr\u00e9vu, Michel Audiard, avec 13 nominations, souffre des pol\u00e9miques autour de son film mais rentre avec deux statuettes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/aux-oscars-2025-triomphe-danora-de-sean-baker-et-lot-de-consolation-pour-emilia-perez-20250303_A7TVRHD7WFCKFK6INDIJD7OI6M/"
    }
]