[
    {
        "title": "A Khartoum au Soudan, dans les interstices de la guerre, la vie malgr\u00e9 tout",
        "summary": "Soignants, cuisiniers b\u00e9n\u00e9voles, techniciens\u2026 des civils ont fait le choix de rester dans la capitale soudanaise, d\u00e9vast\u00e9e par vingt mois d\u2019affrontements, pour emp\u00eacher son effondrement total.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/a-khartoum-dans-les-interstices-de-la-guerre-la-vie-malgre-tout-20250110_SN4TPIMZMBDTHEJK6GYGMNMCAM/"
    },
    {
        "title": "Au Soudan, l\u2019arm\u00e9e du r\u00e9gime militaire au pouvoir recrute tous azimuts",
        "summary": "Jeunes d\u00e9plac\u00e9s, miliciens tribaux, militants islamistes, r\u00e9volutionnaires\u2026 L\u2019arm\u00e9e r\u00e9guli\u00e8re du g\u00e9n\u00e9ral al-Burhane a massivement recours \u00e0 des suppl\u00e9tifs civils pour mener sa guerre contre les forces dissidentes du g\u00e9n\u00e9ral Hemetti.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/au-soudan-larmee-du-regime-militaire-au-pouvoir-recrute-tous-azimuts-20250110_RYPGX4MEMJB37GQPPVIBXLVPIA/"
    },
    {
        "title": "Gabriel Attal et Emmanuel Macron, les dessous d\u2019un divorce politique",
        "summary": "Six mois apr\u00e8s la dissolution, la relation est polaire entre l\u2019\u00e9ph\u00e9m\u00e8re Premier ministre et le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. Macron d\u00e9plore un \u00abmanque de loyaut\u00e9\u00bb, Attal admet face \u00e0 \u00abLib\u00e9\u00bb \u00absa frustration\u00bb. R\u00e9cit de deux ann\u00e9es et demie qui ont men\u00e9 \u00e0 une rupture brutale, laissant place \u00e0 toutes les ambitions.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/gabriel-attal-et-emmanuel-macron-les-dessous-dun-divorce-politique-20250110_SPJBARBOMRE3BAZ7MXEESBQAYA/"
    },
    {
        "title": "Affaire Stormy Daniels\u00a0: Donald Trump reconnu coupable mais \u00e9chappe \u00e0 toute peine",
        "summary": "Le pr\u00e9sident \u00e9lu, reconnu coupable dans l\u2019affaire des paiements occultes destin\u00e9s \u00e0 acheter le silence de la star du X Stormy Daniels, a \u00e9t\u00e9 dispens\u00e9 de peine ce vendredi 10\u00a0janvier. Le jugement fait toutefois de lui le premier pr\u00e9sident \u00e0 entrer \u00e0 la Maison Blanche lest\u00e9 d\u2019une condamnation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/affaire-stormy-daniels-donald-trump-dans-lattente-dune-peine-sans-consequence-20250110_6LG6HSNFKVCOFLY4CN2GDG4WGQ/"
    },
    {
        "title": "Gaza : N\u00e9tanyahou pr\u00eat \u00e0 une petite tr\u00eave pour mieux poursuivre sa guerre\u00a0?",
        "summary": "Alors que Donald Trump promet d\u2019ouvrir \u00ables portes de l\u2019enfer\u00bb si les otages ne sont pas lib\u00e9r\u00e9s avant son retour au pouvoir, le Premier ministre isra\u00e9lien se pr\u00e9pare \u00e0 la guerre permanente. Une simple tr\u00eave, et non un accord global, semble se dessiner.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/gaza-netanyahou-pret-a-une-petite-treve-pour-mieux-poursuivre-sa-guerre-20250110_ECFMYJB67VDBPFMD5NX3SSCWPI/"
    },
    {
        "title": "Budget\u00a0: le RN pr\u00eat \u00e0 ranger les griffes\u00a0?",
        "summary": "Sans leur patronne, une d\u00e9l\u00e9gation de d\u00e9put\u00e9s d\u2019extr\u00eame droite se rend ce vendredi 10\u00a0janvier \u00e0 Bercy pour porter ses revendications sur les discussions budg\u00e9taires. Au menu\u00a0: refus des hausses d\u2019imp\u00f4ts, \u00e9conomies sur le \u00abtrain de vie de l\u2019Etat\u00bb et nouveau tour de vis sur l\u2019immigration.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/budget-le-rn-pret-a-ranger-les-griffes-20250109_OPNEJNAPP5ELXKRF72IBKUM6JM/"
    },
    {
        "title": "Stephen Markley\u00a0: \u00abLa crise climatique semble tr\u00e8s abstraite, jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019elle br\u00fble votre maison\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00e9crivain am\u00e9ricain, qui vit \u00e0 Los Angeles, avait racont\u00e9 dans son dernier roman, \u00able D\u00e9luge\u00bb, un m\u00e9gafeu qui r\u00e9duisait la ville californienne en cendres.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/stephen-markley-la-crise-climatique-semble-tres-abstraite-jusqua-ce-quelle-brule-votre-maison-20250110_67XTYU2MANFSNL53IBTRAEPPGA/"
    },
    {
        "title": "Dark romance, le plaisir transgressif de fantasmer sur des pratiques dangereuses",
        "summary": "Le succ\u00e8s persistant, aupr\u00e8s d\u2019un public d\u2019adolescentes, de ces livres dans lesquels des femmes se montrent soumises \u00e0 des hommes dangereux, doit-il surprendre, voire inqui\u00e9ter ? Ne sont-ils pas paradoxalement des outils d\u2019exp\u00e9rimentation et in fine d\u2019\u00e9mancipation ?",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/dark-romance-le-plaisir-transgressif-de-fantasmer-sur-des-pratiques-dangereuses-20250110_GK2N35ENRJCWXCBTUHRRR3EPO4/"
    },
    {
        "title": "En attendant Trump, \u00e9pisode 1\u00a0: \u00e0 la fronti\u00e8re sud du Texas, la bascule historique du vote latino",
        "summary": "Jusqu\u2019\u00e0 la veille de l\u2019investiture de Donald Trump le 20\u00a0janvier, notre correspondant traverse les Etats-Unis du Sud au Nord et chronique les espoirs et les craintes d\u2019Am\u00e9ricains suspendus entre deux pr\u00e9sidences que tout, ou presque, promet d\u2019opposer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/en-attendant-trump-episode-1-a-la-frontiere-sud-du-texas-la-bascule-historique-du-vote-latino-20250110_YE3VN74P6FGPLKZEXNBRCDA7NY/"
    },
    {
        "title": "\u00abIl a senti l\u2019\u00e9tau se resserrer quand Poutine n\u2019a plus r\u00e9pondu \u00e0 ses appels\u00bb\u00a0: le r\u00e9cit des derniers jours d\u2019Assad en Syrie par un de ses conseillers",
        "summary": "Dans une longue interview pour la cha\u00eene Al-Arabiya film\u00e9e au lendemain du renversement du r\u00e9gime syrien, le chef du service d\u2019information de la pr\u00e9sidence, Kamel Saqr, est revenu sur le l\u00e2chage du dictateur par ses alli\u00e9s russe et iranien.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/il-a-senti-letau-se-resserrer-quand-poutine-na-plus-repondu-a-ses-appels-le-recit-des-derniers-jours-dassad-en-syrie-par-un-de-ses-conseillers-20250110_VXXYZJYUBJEPPJLYUYTR4BBDZY/"
    },
    {
        "title": "Les s\u00e9ries de la semaine : \u00abA l\u2019aube de l\u2019Am\u00e9rique\u00bb et \u00abThe Pitt\u00bb",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans la jungle des sorties s\u00e9ries, d\u2019o\u00f9 \u00e9mergent cette semaine un western sans alcool et un remake non-officiel d\u2019Urgences. La t\u00e9l\u00e9 aussi fait son dry january.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/les-series-de-la-semaine-a-laube-de-lamerique-et-the-pitt-20250110_MAGLHNOVUZETHD4ILZD26OVPQU/"
    },
    {
        "title": "Un an apr\u00e8s les inondations dans le Pas-de-Calais\u00a0: \u00abIl faut adapter l\u2019urbanisme pour pr\u00e9voir l\u2019impr\u00e9visible face au d\u00e9r\u00e8glement climatique\u00bb",
        "summary": "Alors que le Pas-de-Calais surveille les alertes aux crues cet hiver, de nombreux chantiers restent \u00e0 mener pour s\u2019adapter. Le maire de Saint-Omer, Fran\u00e7ois Decoster, plaide pour une meilleure culture du risque.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/un-an-apres-les-inondations-dans-le-pas-de-calais-il-faut-adapter-lurbanisme-pour-prevoir-limprevisible-face-au-dereglement-climatique-20250110_OTBBDSF6JRD6JHYCKXLGJ7LC74/"
    },
    {
        "title": "Entre la France et l\u2019Alg\u00e9rie, la crise diplomatique s\u2019aggrave jour apr\u00e8s jour",
        "summary": "Expulsion d\u2019un influenceur alg\u00e9rien, affaire Boualem Sansal, escalade verbale entre les deux chefs d\u2019Etat\u2026 La dispute entre Paris et Alger s\u2019intensifie depuis la reconnaissance par la France de la souverainet\u00e9 du Maroc sur le Sahara-Occidental, fin de l\u2019\u00e9t\u00e9\u00a02024.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/entre-la-france-et-lalgerie-la-crise-diplomatique-saggrave-jour-apres-jour-20250110_XK6GEXDIDNGRZE3CK7BWVP4LAI/"
    },
    {
        "title": "Climat : 2024 est la premi\u00e8re ann\u00e9e \u00e0 d\u00e9passer la barre de 1,5 \u00b0C de r\u00e9chauffement",
        "summary": "L\u2019ann\u00e9e pass\u00e9e a bien \u00e9t\u00e9 la plus chaude jamais enregistr\u00e9e, confirme ce vendredi 10 janvier l\u2019Institut Copernicus dans son bilan annuel. Et a m\u00eame \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re \u00e0 d\u00e9passer le seuil symbolique de + 1,5 \u00b0C, niveau du r\u00e9chauffement \u00e0 ne pas franchir, id\u00e9alement, selon l\u2019accord de Paris de 2015.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/climat-2024-est-la-premiere-annee-a-depasser-la-barre-de-15-c-de-rechauffement-20250110_WJR7BN5JWNCL5LG753NQOVQZCE/"
    },
    {
        "title": "Dans le Donbass, l\u2019\u00e9tat-major ukrainien au chevet de la 155e brigade \u00abAnne de Kyiv\u00bb, form\u00e9e en France",
        "summary": "En difficult\u00e9 apr\u00e8s un engagement au combat chaotique et des \u00aberreurs de management\u00bb, la brigade est reprise en main par l\u2019\u00e9tat-major de l\u2019arm\u00e9e ukrainienne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/dans-le-donbass-letat-major-ukrainien-au-chevet-de-la-155e-brigade-anne-de-kyiv-formee-en-france-20250110_X3IPHSYWZFHZPFZFQA3VXJUPBU/"
    },
    {
        "title": "Submerg\u00e9s par la grippe, les h\u00f4pitaux multiplient les plans blancs",
        "summary": "Alors que le pic de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie n\u2019est pas encore atteint, les \u00e9tablissements n\u2019arrivent pas \u00e0 faire face \u00e0 l\u2019afflux de patients. Le dispositif \u00abplan blanc\u00bb a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9 dans 87 \u00e9tablissements.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/les-hopitaux-de-nouveau-submerges-par-la-grippe-20250109_LB63HODVTJDAJNDFUJE7SZ6XC4/"
    },
    {
        "title": "N\u00e9gociations avec le gouvernement Bayrou\u00a0: cacophonie \u00e0 gauche sur la suspension de la retraite \u00e0 64 ans",
        "summary": "Sur France Info ce vendredi 10 janvier, Patrick Kanner a assur\u00e9 que le PS a demand\u00e9 la suspension, le temps d\u2019une ren\u00e9gociation de la r\u00e9forme des retraites, de l\u2019application de la mesure d\u2019\u00e2ge pendant six mois. Entra\u00eenant des r\u00e9actions au sein du NFP autour de ce qui pourrait, ou pas, \u00eatre une des \u00abconcessions remarquables\u00bb r\u00e9clam\u00e9es par la gauche dans la n\u00e9gociation budg\u00e9taire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/budget-2025-les-socialistes-demandent-une-suspension-pour-6-mois-de-lage-de-depart-a-la-retraite-20250110_LJDXSNBGYBA7DMYYD324ET2PBY/"
    },
    {
        "title": "Vaccination contre la grippe : \u00abL\u2019objectif est avant tout de prot\u00e9ger les plus fragiles contre les formes s\u00e9v\u00e8res\u00bb",
        "summary": "En pleine \u00e9pid\u00e9mie, l\u2019infectiologue Anne-Claude Cr\u00e9mieux insiste sur l\u2019importance du vaccin chez les personnes fragiles pour limiter les formes graves, alors que la maladie est \u00e0 l\u2019origine d\u2019environ 9 000 morts par an.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/vaccination-contre-la-grippe-lobjectif-est-avant-tout-de-proteger-les-plus-fragiles-contre-les-formes-severes-20250110_IESHAVCRBVGC3DMZFN5EEINMPM/"
    },
    {
        "title": "Jean-Marie Le Pen face au \u00abjugement de l\u2019histoire\u00bb : et les autres qui ont permis son ascension ?",
        "summary": "Le tribunal de l\u2019histoire, convoqu\u00e9 sans grand courage par Emmanuel Macron \u00e0 la mort du fondateur du FN, devrait aussi se pencher sur le cas des partis de gauche et de droite qui, dans les ann\u00e9es 1980, ont d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment fait monter l\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/jean-marie-le-pen-face-au-jugement-de-lhistoire-et-les-autres-qui-ont-permis-son-ascension-20250110_4ROE5UZ6Y5FERA4SRUWWNKBETA/"
    },
    {
        "title": "Tags antis\u00e9mites \u00e0 proximit\u00e9 de l\u2019Hyper Cacher\u00a0de la porte de Vincennes : un suspect arr\u00eat\u00e9 et jug\u00e9 ce vendredi",
        "summary": "Un homme de 48\u00a0ans a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 et a reconnu avoir tagu\u00e9 33 inscriptions \u00e0 caract\u00e8re antis\u00e9mite \u00e0 Vincennes et \u00e0 Saint-Mand\u00e9, a appris \u00abLib\u00e9ration\u00bb aupr\u00e8s du parquet de Cr\u00e9teil. Le suspect va \u00eatre jug\u00e9 ce vendredi 10\u00a0janvier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/tags-antisemites-a-proximite-de-lhyper-cacher-de-la-porte-de-vincennes-un-suspect-arrete-et-juge-ce-vendredi-20250110_FB5U7Y5LCBEUVJPPB25P2IGC7A/"
    },
    {
        "title": "Elon Musk : du soutien \u00e0 Obama \u00e0 Donald Trump, itin\u00e9raire d\u2019un Cr\u00e9sus erratique",
        "summary": "Proche des d\u00e9mocrates lorsque leur pr\u00e9sence au\u00a0pouvoir profitait \u00e0 ses business puis ignor\u00e9 par\u00a0Joe\u00a0Biden \u00e0 son arriv\u00e9e en\u00a02020, l\u2019homme le plus riche de la plan\u00e8te s\u2019est depuis jet\u00e9 \u00e0 corps perdu dans la\u00a0mouvance Maga en devenant le plus fid\u00e8le soutien financier et id\u00e9ologique du pr\u00e9sident \u00e9lu r\u00e9publicain.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/elon-musk-du-soutien-a-obama-a-donald-trump-itineraire-dun-cresus-erratique-20250111_NRB2T7UYFJARTLAQIKQNUFTP6Q/"
    },
    {
        "title": "De Rome \u00e0 Londres en passant par Berlin, l\u2019ing\u00e9rence permanente d\u2019Elon Musk",
        "summary": "Le magnat de la tech multiplie les d\u00e9clarations acerbes et alarmistes envers plusieurs pays majeurs de l\u2019Union europ\u00e9enne et leurs dirigeants. Et affiche ouvertement ses pr\u00e9f\u00e9rences pour des \u00e9quipes, \u00e9lus et ministres d\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/de-rome-a-londres-en-passant-par-berlin-lingerence-permanente-delon-musk-20250111_XSFZ45EUSZHPVGFVD2GSKSUHRQ/"
    },
    {
        "title": "Matthieu Pigasse\u00a0: \u00abIl y a une connivence entre les dirigeants de grandes entreprises et l\u2019extr\u00eame droite\u00bb",
        "summary": "Le banquier d\u2019affaires et homme de m\u00e9dias revient sur la mani\u00e8re dont il estime mener le combat culturel. Et balaie les accusations de contradictions entre ses activit\u00e9s financi\u00e8res et ses engagements politiques, notamment en soutien du NFP.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/matthieu-pigasse-il-y-a-une-connivence-entre-les-dirigeants-de-grandes-entreprises-et-lextreme-droite-20250111_S7KPYZ6JX5FRHCSHA3ZYQTYZCQ/"
    },
    {
        "title": "Budget, censure\u2026 Entre les insoumis et le reste de la gauche, des strat\u00e9gies divergentes",
        "summary": "Socialistes, \u00e9cologistes et communistes se sont engag\u00e9s dans des n\u00e9gociations avec le gouvernement pour tenter d\u2019arracher des avanc\u00e9es sur le budget, isolant ainsi LFI qui a d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 une motion de censure.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/budget-censure-entre-les-insoumis-et-le-reste-de-la-gauche-des-strategies-divergentes-20250111_6TX4DHP4IVCWHFT2XTRZYWQHKA/"
    },
    {
        "title": "Cyclone Dikeledi\u00a0: Mayotte plac\u00e9e en alerte orange avant le passage d\u2019une nouvelle temp\u00eate",
        "summary": "L\u2019\u00eele de l\u2019oc\u00e9an Indien, d\u00e9truite en d\u00e9cembre par le cyclone Chido, se pr\u00e9pare \u00e0 nouveau au passage d\u2019une \u00abforte temp\u00eate tropicale\u00bb. La pr\u00e9fecture a d\u00e9clench\u00e9 ce samedi 11\u00a0janvier l\u2019alerte cyclonique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/fortes-pluies-vents-violents-mayotte-placee-en-pre-alerte-cyclonique-20250110_3VDYUSQ6QFDFVPQFRVQU5KTHQI/"
    },
    {
        "title": "Gabriella Papadakis\u00a0: \u00abDans la culture du patinage, les hommes prennent les d\u00e9cisions, les femmes sont l\u00e0 pour suivre et \u00eatre belles \u00e0 leurs c\u00f4t\u00e9s\u00bb",
        "summary": "Mi-d\u00e9cembre, la championne olympique a annonc\u00e9 former un couple in\u00e9dit avec l\u2019Am\u00e9ricaine Madison Hubbell. Dans une interview accord\u00e9e \u00e0 \u00abLib\u00e9\u00bb ce jeudi 9\u00a0janvier, elle raconte l\u2019importance de d\u00e9velopper les duos f\u00e9minins en patinage artistique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/gabriella-papadakis-dans-la-culture-du-patinage-les-hommes-prennent-les-decisions-les-femmes-sont-la-pour-suivre-et-etre-belles-a-leurs-cotes-20250111_XWHO6TP55ZFZRO4QA35ARN7J6E/"
    },
    {
        "title": "Incendies \u00e0 Los Angeles : \u00abIci, ils parlent d\u00e9j\u00e0 de tout reconstruire, alors qu\u2019il faudrait limiter l\u2019\u00e9talement urbain\u00bb",
        "summary": "La reconstruction de Los Angeles dans un climat pourtant propice aux feux est in\u00e9vitable, selon Anne-Lise Boyer, g\u00e9ographe \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de l\u2019Arizona, qui insiste aupr\u00e8s de \u00abLib\u00e9ration\u00bb sur la n\u00e9cessit\u00e9 de mieux adapter les villes californiennes au changement climatique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/incendies-a-los-angeles-ici-ils-parlent-deja-de-tout-reconstruire-alors-quil-faudrait-limiter-letalement-urbain-20250111_MHVTBRYW7NH4DNSFHJ2UGFMIDY/"
    },
    {
        "title": "10 articles qui nous ont donn\u00e9 du baume au c\u0153ur cette semaine : \u00abLe Papotin\u00bb en kiosques, des g\u00e2teaux \u00e9colos et \u00able Soulier de satin\u00bb",
        "summary": "L\u2019actualit\u00e9 est souvent sinistre, oui, mais il y a malgr\u00e9 tout des raisons d\u2019esp\u00e9rer. \u00abLib\u00e9ration\u00bb vous le prouve avec 10 articles embrassant une information r\u00e9jouissante et curieuse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/10-articles-qui-nous-ont-donne-du-baume-au-coeur-cette-semaine-le-papotin-en-kiosques-des-gateaux-ecolos-et-le-soulier-de-satin-20250111_VOQC6LKTPJAOVMCSB6PWOFUKVQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abLe Soulier de satin\u00bb, \u00abPerverts\u00bb, \u00abLa Chambre d\u2019\u00e0 c\u00f4t\u00e9\u00bb... Le top 10 de la semaine du service culture",
        "summary": "Perdus au multiplex, hagards \u00e0 la librairie, d\u00e9boussol\u00e9s devant les plateformes de streaming\u2026 Vous ne savez que voir, lire, \u00e9couter, faire en cette fin de semaine ? La team Culture vous donne quelques conseils.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/le-soulier-de-satin-perverts-la-chambre-da-cote-le-top-10-de-la-semaine-du-service-culture-20250111_SGXUAWZJZFAXDGTDZTWRUA7V5Y/"
    },
    {
        "title": "Projet \u00abgolfe de Gascogne\u00bb\u00a0: liaison \u00e9lectrique, sondages marins, trac\u00e9 contest\u00e9\u2026 Dans les Landes, un chantier sous haute tension",
        "summary": "Des militants sont install\u00e9s depuis une semaine dans les cimes de la for\u00eat de Soorts-Hossegor, o\u00f9 de gigantesques c\u00e2bles de raccordement \u00e9lectrique doivent \u00eatre enterr\u00e9s entre la France et l\u2019Espagne, d\u00e9truisant des espaces naturels.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/projet-golfe-de-gascogne-liaison-electrique-sondages-marins-trace-conteste-dans-les-landes-un-chantier-sous-haute-tension-20250111_KMCRRGVCHVGM7FNBGP46S3TXNY/"
    },
    {
        "title": "Vanille locale, cookie au foin, galette des rois \u00e0 la tag\u00e8te\u2026 La p\u00e2tisserie \u00e9colo veut faire sa part",
        "summary": "De Rennes \u00e0 Paris, des p\u00e2tissiers r\u00e9inventent leur fa\u00e7on de travailler en respectant la saisonnalit\u00e9, en misant sur les produits bruts ou bios et en r\u00e9duisant au maximum les d\u00e9chets.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/vanille-locale-cookie-au-foin-galette-des-rois-a-la-tagete-la-patisserie-ecolo-veut-faire-sa-part-20250110_SRRFOBVCJ5AYBMDLL7TSSCJGCQ/"
    },
    {
        "title": "Rencontre avec le b\u00e9d\u00e9iste Michael DeForge\u00a0: home spleen home",
        "summary": "Rare rencontre avec le grand dessinateur de Toronto, tr\u00e8s\u00a0engag\u00e9 \u00e0 gauche, qui\u00a0s\u2019amuse \u00e0 d\u00e9jouer la r\u00e9alit\u00e9 pour nous faire entrer dans\u00a0ses\u00a0mini-mondes m\u00e9lancoliques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/bd/rencontre-avec-le-bedeiste-michael-deforge-home-spleen-home-20250110_U2COMNGPSVHXHDIAZ67SWGERQM/"
    },
    {
        "title": "Toujours, Le Pen a r\u00f4d\u00e9 dans ma vie, par l\u2019\u00e9crivain Mehdi Ouraoui",
        "summary": "Le romancier raconte comment, depuis l\u2019enfance, l\u2019ombre du fondateur du Front national a toujours \u00e9t\u00e9 l\u00e0. Condamn\u00e9 \u00e0 se construire contre lui, il \u00e9gr\u00e8ne les confiscations dont il a \u00e9t\u00e9 victime, jusqu\u2019\u00e0 la joie d\u2019\u00eatre fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/toujours-le-pen-a-rode-dans-ma-vie-par-lecrivain-mehdi-ouraoui-20250111_TLXB5WGRRVAOVKGL4FLECYLMII/"
    }
]