[
    {
        "title": "Amy Dahan\u00a0: \u00abLes COP sont une course de la lenteur\u00bb",
        "summary": "L\u2019historienne des sciences fait le bilan des n\u00e9gociations de Duba\u00ef \u00e0 la lumi\u00e8re des pr\u00e9c\u00e9dentes COP. Les guerres en Ukraine et au Proche-Orient auraient pu remiser le climat \u00e0 l\u2019arri\u00e8re-plan\u00a0: il n\u2019en a heureusement rien \u00e9t\u00e9, estime-t-elle, tout en relativisant l\u2019enthousiasme de ceux qui parlent d\u2019un r\u00e9sultat \u00abhistorique\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/amy-dahan-les-cop-sont-une-course-de-la-lenteur-20231216_XI47Q6WXU5EXJDW64DAPQDCIDQ/"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl\u00a0: la tension monte apr\u00e8s la trag\u00e9die des trois otages tu\u00e9s par erreur par Tsahal",
        "summary": "Des centaines de personnes ont manifest\u00e9 ce samedi soir \u00e0 Tel-Aviv, alors que le pays fait face au cauchemar qu\u2019il appr\u00e9hendait le plus, la mort d\u2019otages tu\u00e9s par erreur par l\u2019arm\u00e9e lors des op\u00e9rations contre le Hamas \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/israel-la-tension-monte-apres-la-tragedie-des-trois-otages-tues-par-erreur-par-tsahal-20231216_XCLZY6NRBRBELHPYS7FQPLMS3Y/"
    },
    {
        "title": "Humili\u00e9, ruin\u00e9, condamn\u00e9 \u00e0 148\u00a0millions de dollars d\u2019amende\u00a0: la d\u00e9ch\u00e9ance sans fin de Rudy Giuliani",
        "summary": "L\u2019ex-maire iconique de New York devenu avocat et complotiste en chef de Donald Trump a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 vendredi 15\u00a0d\u00e9cembre \u00e0 une amende de 148\u00a0millions de dollars pour avoir cruellement diffam\u00e9 une m\u00e8re et sa fille employ\u00e9es d\u2019un bureau de vote en\u00a02020.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/humilie-ruine-condamne-a-148-millions-de-dollars-damende-la-decheance-sans-fin-de-rudy-giuliani-20231216_RHHKXKF43FGTNN3VVY6TCBFVAM/"
    },
    {
        "title": "Elisabeth Borne active le 49.3 pour la 22e fois, pour faire adopter l\u2019ensemble du budget",
        "summary": "La Premi\u00e8re ministre a eu recours pour la deuxi\u00e8me fois en une semaine \u00e0 l\u2019article\u00a049 alin\u00e9a\u00a03 de la Constitution, ce samedi 16\u00a0d\u00e9cembre, pour faire passer l\u2019ensemble du projet de loi de finances 2024.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elisabeth-borne-active-le-493-pour-la-22e-fois-pour-faire-valider-lensemble-du-budget-20231216_3KXPOOTOI5G5VOXSOCAEKDOZN4/"
    },
    {
        "title": "La loi immigration, r\u00e9v\u00e9lateur des amours tourment\u00e9es entre Darmanin et  la droite",
        "summary": "Si les relations entre le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur et son ancienne famille politique peuvent sembler \u00e9lectriques, il se joue en coulisses un jeu de s\u00e9duction bien plus complexe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/la-loi-immigration-revelateur-des-amours-tourmentees-entre-darmanin-et-la-droite-20231216_ESGGL6IVV5AUDN3B5WDSNCSULE/"
    },
    {
        "title": "\u00abElle \u00e9tait si jeune, si g\u00ean\u00e9e, elle ne disait rien\u00bb\u00a0: le r\u00e9cit qui corrobore l\u2019agression pr\u00e9sum\u00e9e de G\u00e9rard Depardieu sur Emmanuelle Debever il y a 41 ans",
        "summary": "L\u2019actrice, qui vient de mourir, avait accus\u00e9 en\u00a02019 le \u00abmonstre sacr\u00e9\u00bb du cin\u00e9ma fran\u00e7ais d\u2019agression sexuelle. Une sc\u00e8ne qui se serait d\u00e9roul\u00e9e lors du tournage du film \u00abDanton\u00bb en\u00a01982, elle avait 19\u00a0ans. Ce dramatique \u00e9pisode, confirm\u00e9 par une t\u00e9moin \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb, met en lumi\u00e8re l\u2019impunit\u00e9 dont la star mondiale a pu b\u00e9n\u00e9ficier tout au long de sa carri\u00e8re.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/elle-etait-si-jeune-si-genee-elle-ne-disait-rien-le-recit-qui-corrobore-lagression-presumee-de-gerard-depardieu-sur-emmanuelle-debever-il-y-a-41-ans-20231216_ZFV4MF3QOJCO5BCYZ536VZJLYE/"
    },
    {
        "title": "Matthew Perry\u00a0: qu\u2019est-ce que la k\u00e9tamine, cette drogue en partie responsable de la mort de l\u2019acteur\u00a0?",
        "summary": "Le produit, retrouv\u00e9 en importante quantit\u00e9 dans le sang du com\u00e9dien de \u00abFriends\u00bb, selon l\u2019analyse toxicologique, a vu son usage th\u00e9rapeutique d\u00e9tourn\u00e9 au fil des\u00a0ans \u00e0 des fins r\u00e9cr\u00e9atives.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/matthew-perry-quest-ce-que-la-ketamine-cette-drogue-en-partie-responsable-de-la-mort-de-lacteur-20231216_M5XQJGN7QJAJPLY2MWDU2A75IQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abLes gens vont devoir d\u00e9m\u00e9nager\u00bb\u00a0: en Louisiane, la s\u00e9cheresse exceptionnelle fait douter de l\u2019avenir",
        "summary": "L\u2019absence de pluie et les records de temp\u00e9ratures de cet \u00e9t\u00e9 bouleversent le quotidien des habitants, dans une des r\u00e9gions des Etats-Unis les plus touch\u00e9es par le d\u00e9r\u00e8glement climatique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/les-gens-vont-devoir-demenager-en-louisiane-la-secheresse-exceptionnelle-fait-douter-de-lavenir-20231216_NDZORN7IVJBELED7PZ2RGGUS6E/"
    },
    {
        "title": "Toni Negri, fin de luttes",
        "summary": "Le philosophe et ma\u00eetre \u00e0 penser de l\u2019extr\u00eame gauche italienne s\u2019est \u00e9teint \u00e0 Paris dans la nuit du 15 au 16\u00a0d\u00e9cembre. Il avait 90 ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/le-philosophe-toni-negri-est-mort-a-paris-20231216_3QF3ZFOBL5FU3PJZR3CPCC6CS4/"
    },
    {
        "title": "Une pause dans le chaos, par Lola Lafon",
        "summary": "Ce chaos auquel nous participons ressemble \u00e0 la course d\u2019un animal terroris\u00e9, d\u00e9sorient\u00e9. Un \u00eatre qui pressent qu\u2019il est en train de perdre ce qui le constitue.\u00a0Nous ne voyons m\u00eame plus ce qu\u2019il y a d\u2019obsc\u00e8ne \u00e0 parler plus fort que ceux et celles qui vivent un quotidien cauchemardesque, qui sont au c\u0153ur du d\u00e9sastre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/une-pause-dans-le-chaos-par-lola-lafon-20231216_4AICJ2OGRJGY3CE6R6HUQZQUJU/"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u00e9gua\u00bb, Julie Ber\u00e8s, Philip Guston\u2026 Le top 10 de la semaine du service Culture",
        "summary": "Perdus au multiplex, hagards \u00e0 la librairie, d\u00e9boussol\u00e9s devant les plateformes de streaming\u2026 Vous ne savez que voir, lire, \u00e9couter, faire en cette fin de semaine\u00a0? La team Culture vous donne quelques conseils.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/legua-julie-beres-philip-guston-le-top-10-de-la-semaine-du-service-culture-20231216_VUAOXGTPFVBGHHT3CFJTTH23MI/"
    },
    {
        "title": "Street-art : Invader et son vaisseau sp\u00e9cial en 2024 \u00e0 Paris",
        "summary": "En plus de pr\u00e9parer une grande expo dans les anciens locaux de \u00abLib\u00e9\u00bb, rue B\u00e9ranger \u00e0 Paris, o\u00f9 il avait d\u00e9j\u00e0 peint un invader g\u00e9ant en 2011, le street-artist a r\u00e9cemment eu les honneurs du \u00abNew Yorker\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/arts/street-art-invader-et-son-vaisseau-special-en-2024-a-paris-20231216_MTALADHAFJBHDCRXBHFVL6ZFOM/"
    },
    {
        "title": "Agriculture : la C\u00f4te d\u2019Azur, nouvel eldorado des avocats",
        "summary": "La culture du fruit, qui mur\u00eet en hiver, se d\u00e9veloppe dans la r\u00e9gion peu touch\u00e9e par le froid. Au point de stimuler les exploitants et d\u2019inciter les pouvoirs publics \u00e0 organiser des formations pour ce nouveau type de verger.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/agriculture-la-cote-dazur-nouvel-eldorado-des-avocats-20231216_PUDO2WH2BVHEBOLU6PP4G2LV3U/"
    },
    {
        "title": "Au Chili, le ras-le-bol \u00e0 l\u2019approche du r\u00e9f\u00e9rendum",
        "summary": "Exc\u00e9d\u00e9s par les scrutins \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition depuis trois\u00a0ans, plus pr\u00e9occup\u00e9s par leur pouvoir d\u2019achat, les Chiliens s\u2019appr\u00eatent \u00e0 voter sans enthousiasme ce dimanche 17\u00a0d\u00e9cembre pour une nouvelle Constitution, largement inspir\u00e9e par l\u2019extr\u00eame droite et conspu\u00e9e par la gauche.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/au-chili-le-ras-le-bol-a-lapproche-du-referendum-20231216_ULISZYHDQJF55DRWL7WGEZUXHM/"
    },
    {
        "title": "Taiwan\u00a0: la campagne pr\u00e9sidentielle en premi\u00e8re ligne des interf\u00e9rences chinoises",
        "summary": "A l\u2019approche des \u00e9lections du 13\u00a0janvier, P\u00e9kin multiplie les efforts pour soutenir l\u2019\u00e9lection de candidats qui lui sont favorables. Le Parti communiste chinois mobilise industriels, mafieux et politiques ta\u00efwanais pour servir ses int\u00e9r\u00eats et finir par annexer le pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/taiwan-la-campagne-presidentielle-en-premiere-ligne-des-interferences-chinoises-20231216_G3TE47FFGZE7DAJWBSM2PTPLDQ/"
    },
    {
        "title": "Paludisme\u00a0: \u00abLes ph\u00e9nom\u00e8nes m\u00e9t\u00e9orologiques extr\u00eames provoquent une recrudescence des cas\u00bb",
        "summary": "Le changement climatique est d\u00e9sormais une menace qui p\u00e8se sur la lutte mondiale contre la maladie, alerte Peter Sands, directeur ex\u00e9cutif du Fonds mondial de lutte contre le sida, la tuberculose et le paludisme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/paludisme-les-phenomenes-meteorologiques-extremes-provoquent-une-recrudescence-des-cas-20231216_QIG4KWG4NRHZ3CT5GYQKEO6K2Y/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9finition l\u00e9gale du viol\u00a0: introduire le consentement est possible, non nocif et pertinent",
        "summary": "La directive europ\u00e9enne qui propose une d\u00e9finition du viol fond\u00e9e sur le non-consentement de la victime a suscit\u00e9 de nombreux d\u00e9bats. Une innovation juridiquement neutre mais politiquement et socialement, importante, estime le juriste Mathias Couturier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/definition-legale-du-viol-introduire-le-consentement-est-possible-non-nocif-et-pertinent-20231216_TF5ZO2OLERCL5F5GXZO4ZRX4AU/"
    },
    {
        "title": "A l\u2019approche des f\u00eates, le trop tue le bon",
        "summary": "Plut\u00f4t de se gaver d\u2019amuse-bouche au dessert, pourquoi ne pas profiter des f\u00eates pour mettre un peu de \u00absobri\u00e9t\u00e9 heureuse\u00bb dans les assiettes\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/a-lapproche-des-fetes-le-trop-tue-le-bon-20231216_TNR3XBFCBFHM5IGOUWO7ARNONY/"
    },
    {
        "title": "Aide \u00e0 l\u2019Ukraine\u00a0: comment Viktor Orb\u00e1n a bern\u00e9 les Europ\u00e9ens et r\u00e9joui les Russes",
        "summary": "Le Premier ministre hongrois, profitant du principe d\u2019unanimit\u00e9 qui r\u00e9git les d\u00e9cisions budg\u00e9taires, \u00e0 bloqu\u00e9 l\u2019octroi \u00e0 Kyiv d\u2019une enveloppe de 50 milliards d\u2019euros sur trois, ans, ce dont le Kremlin s\u2019est imm\u00e9diatement r\u00e9joui.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/aide-a-lukraine-comment-viktor-orban-a-berne-les-europeens-20231215_INK6UNX525HEHOMV7JUMGEX274/"
    },
    {
        "title": "COP28\u00a0: pourquoi la d\u00e9cision finale laisse la porte grande ouverte aux \u00e9nergies fossiles",
        "summary": "Le texte final du sommet climat de\u00a0Duba\u00ef vante le captage de CO2. Une\u00a0cons\u00e9cration pour cette technologie promue par les producteurs d\u2019\u00e9nergies fossiles, mais co\u00fbteuse, peu efficace et servant surtout \u00e0\u00a0extraire plus de p\u00e9trole.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/cop28-pourquoi-la-decision-finale-laisse-en-realite-la-porte-grande-ouverte-aux-energies-fossiles-20231215_KFQKJ3QJERD3PBZNCFWCGIJ34E/"
    },
    {
        "title": "Dans le huis clos des \u00abcommissions mixte paritaire\u00bb, ce lieu de tradition parlementaire",
        "summary": "Non publics, \u00e0 l\u2019inverse des autres travaux parlementaires, la r\u00e9union des s\u00e9nateurs et d\u00e9put\u00e9s pour s\u2019entendre sur un texte de loi est souvent un espace de marchandage politique, quand il ne sert pas \u00e0 acter des d\u00e9saccords insurmontables.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/dans-le-huis-clos-des-commissions-mixte-paritaire-ce-lieu-de-tradition-parlementaire-20231217_SQLY3C2MSNF53E4HTDAB4PEVFY/"
    },
    {
        "title": "Manger t\u00f4t le matin et plus t\u00f4t le soir pourrait r\u00e9duire le risque de maladie cardiovasculaire",
        "summary": "Une \u00e9tude s\u2019appuyant sur les donn\u00e9es de plus de 100\u00a0000 personnes, suivies entre\u00a02009 et\u00a02022, sugg\u00e8re que manger tardivement pour la premi\u00e8re ou derni\u00e8re fois de la journ\u00e9e est associ\u00e9 \u00e0 un risque plus \u00e9lev\u00e9 de contracter des AVC ou encore des infarctus.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/manger-tot-le-matin-et-plus-tot-le-soir-pourrait-reduire-le-risque-de-maladie-cardiovasculaire-20231217_WL2OPPF5ABCHFB7G43BFNMT5J4/"
    },
    {
        "title": "Gaza\u00a0: un agent du Quai d\u2019Orsay tu\u00e9 dans un bombardement, Paris exige \u00abtoute la lumi\u00e8re\u00bb sur sa mort",
        "summary": "Paris a \u00abcondamn\u00e9\u00bb samedi 16\u00a0d\u00e9cembre au soir une frappe isra\u00e9lienne dans la bande de Gaza ayant caus\u00e9 la mort d\u2019un agent du minist\u00e8re fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res et a exig\u00e9 que \u00abtoute la lumi\u00e8re soit faite\u00bb par les autorit\u00e9s isra\u00e9liennes sur ce drame \u00abdans les plus brefs d\u00e9lais\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/gaza-un-agent-du-quai-dorsay-tue-dans-un-bombardement-paris-exige-toute-la-lumiere-sur-sa-mort-20231217_ASNGQAAVFRHQRNZC5AMGAUYP5Q/"
    },
    {
        "title": "Retrouv\u00e9 vers Toulouse, le jeune Anglais Alex Batty est de retour chez lui six\u00a0ans apr\u00e8s sa disparition",
        "summary": "L\u2019adolescent de 17\u00a0ans a quitt\u00e9 la France samedi 16\u00a0septembre au soir pour rejoindre sa grand-m\u00e8re en Angleterre, \u00e0 qui la justice britannique avait confi\u00e9 sa garde avant que sa m\u00e8re ne l\u2019enl\u00e8ve en\u00a02017.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/alex-batty-le-jeune-anglais-retrouve-pres-de-toulouse-six-ans-apres-sa-disparition-rapatrie-en-fin-dapres-midi-20231216_LBB7RLQHXFEWLLQK6GKXQCXDUA/"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019\u00e9tait le jaguar ou moi\u00bb\u00a0: en\u00a0Guyane, les\u00a0\u00e9levages face \u00e0 des attaques de plus en plus meurtri\u00e8res",
        "summary": "Dans le d\u00e9partement, plus de 440 animaux d\u2019\u00e9levage ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s par\u00a0les\u00a0f\u00e9lins en\u00a02022, notamment \u00e0 cause de la r\u00e9duction de leur habitat naturel li\u00e9e \u00e0 la d\u00e9forestation. Forc\u00e9s\u00a0\u00e0\u00a0la\u00a0cohabitation, les\u00a0\u00e9leveurs doivent se\u00a0d\u00e9fendre seuls, sans\u00a0mesures pr\u00e9ventives\u00a0suffisantes ou r\u00e9el plan\u00a0d\u2019aide du\u00a0gouvernement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/cetait-le-jaguar-ou-moi-en-guyane-les-elevages-face-a-des-attaques-de-plus-en-plus-meurtrieres-20231217_36IU7HSRIBB4XCONDVGRRQ7WFU/"
    }
]