[
    {
        "title": "\u00abPersonne ne m\u2019interdit de parler\u00bb : Jean-Marie Delbos, \u00abvictime z\u00e9ro\u00bb de B\u00e9tharram",
        "summary": "Viol\u00e9 \u00e0 la fin des ann\u00e9es 50 par le jeune pr\u00eatre Henri Lamasse, le B\u00e9arnais, aujourd\u2019hui \u00e2g\u00e9 de 79\u00a0ans, avait d\u00e9nonc\u00e9 d\u00e8s\u00a01961 son agresseur, plac\u00e9 en garde en vue en f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/personne-ne-minterdit-de-parler-jean-marie-delbos-victime-zero-de-betharram-20250429_7WZIZQDAGNCB5FKRBQG6KY44UU/"
    },
    {
        "title": "Philippe Portier, historien et sociologue : \u00abLes violences physiques et morales constituent souvent le terreau de violences sexuelles\u00bb",
        "summary": "Les travaux de la Ciase avaient mis au jour en\u00a02021 l\u2019ampleur des actes p\u00e9docriminels au sein de l\u2019enseignement catholique. Philippe Portier explique pourquoi le scandale n\u2019\u00e9clate que maintenant.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/philippe-portier-historien-et-sociologue-les-violences-physiques-et-morales-constituent-souvent-le-terreau-de-violences-sexuelles-20250429_4QQ57FOMZFGXFDWGBODOG2MNHI/"
    },
    {
        "title": "Pour le PSG, \u00e7a marche \u00e0 Londres face \u00e0 Arsenal en Ligue des champions",
        "summary": "Les joueurs de Luis Enrique se sont impos\u00e9s 1-0 ce mardi 29\u00a0avril sur le terrain des Gunners, apr\u00e8s avoir domin\u00e9 la premi\u00e8re p\u00e9riode de la t\u00eate et des \u00e9paules. Match retour dans huit jours au Parc des Princes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/pour-le-psg-ca-marche-a-londres-face-a-arsenal-en-ligue-des-champions-20250429_D4F3YXXAGZHNTDAV2KKVNIPQUE/"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis\u00a0: pr\u00e8s de six Am\u00e9ricains sur dix ont honte de Trump et un quart de ses \u00e9lecteurs regrettent leur vote",
        "summary": "Selon un sondage Ifop r\u00e9alis\u00e9 pour le site d\u2019informations touristiques NYC.eu, la gestion erratique du pr\u00e9sident am\u00e9ricain provoque embarras et remords jusque dans son camp.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/etats-unis-pres-de-six-americains-sur-dix-ont-honte-de-trump-et-un-quart-de-ses-electeurs-regrette-son-vote-20250429_7RBWX4OXENDT3K5HSVK3DPNXNU/"
    },
    {
        "title": "Bernard Harcourt, professeur \u00e0 Columbia\u00a0: \u00abDonald Trump m\u00e8ne une contre-r\u00e9volution sans r\u00e9volution\u00bb",
        "summary": "Pour le juriste et th\u00e9oricien am\u00e9ricain, le pr\u00e9sident des Etats-Unis r\u00e9alise \u00abun coup d\u2019Etat en miniature chaque jour\u00bb depuis son retour \u00e0 la Maison Blanche. En s\u2019attaquant aux institutions, il r\u00e9active le paradigme \u00abcontre-r\u00e9volutionnaire\u00bb propre \u00e0 l\u2019histoire du pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/bernard-harcourt-professeur-a-columbia-donald-trump-mene-une-contre-revolution-sans-revolution-20250429_Y7YPJGQ2M5HNXD3ETUEX6XORLY/"
    },
    {
        "title": "Piratage de la campagne de Macron 2017, cyberattaques contre des entreprises de d\u00e9fense\u2026 La France accuse formellement le renseignement militaire russe",
        "summary": "Le Quai d\u2019Orsay a condamn\u00e9, mardi 29\u00a0avril, les op\u00e9rations \u00abd\u00e9stabilisatrices\u00bb \u00e0 l\u2019\u00e9gard d\u2019entreprises et de minist\u00e8res fran\u00e7ais men\u00e9es par le renseignement militaire russe, auquel il attribue le piratage de TV5Monde et les \u00abMacronLeaks\u00bb. Une premi\u00e8re du genre, qui vise aussi \u00e0 signifier les capacit\u00e9s fran\u00e7aises \u00e0 remonter la trace des pirates du Kremlin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/cyberattaques-paris-hausse-le-ton-face-a-moscou-20250429_ZPRZTWDJBBAM7CD4WV4ZPFPWNI/"
    },
    {
        "title": "Panne \u00e9lectrique en Espagne et au Portugal\u00a0: \u00abCe black-out est un ph\u00e9nom\u00e8ne rarissime\u00bb",
        "summary": "Au lendemain de la gigantesque panne de courant qui a paralys\u00e9 l\u2019Espagne et le Portugal, Clotilde Levillain, porte-parole de gestionnaire du r\u00e9seau de transport d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 fran\u00e7ais, explique que les pays europ\u00e9ens disposent d\u2019un ensemble de \u00abbarri\u00e8res de d\u00e9fense\u00bb communes qui permettent de limiter l\u2019ampleur du ph\u00e9nom\u00e8ne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/panne-electrique-en-espagne-et-au-portugal-dans-des-circonstances-tres-exceptionnelles-ce-type-de-situation-pourrait-arriver-en-france-20250429_CLTVF4FDN5D3RDFLPGRFQ2QDXQ/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9serts m\u00e9dicaux\u00a0: face \u00e0 la \u00abcoercition\u00bb, les \u00e9tudiants en m\u00e9decine manifestent pour d\u00e9fendre leur libert\u00e9 d\u2019installation",
        "summary": "Plusieurs milliers de futurs m\u00e9decins ont d\u00e9fil\u00e9 \u00e0 Paris ce mardi 29\u00a0avril pour s\u2019opposer \u00e0 la proposition de loi transpartisane du d\u00e9put\u00e9 Guillaume Garot, qui pr\u00e9voit de r\u00e9guler leur libert\u00e9 d\u2019installation pour lutter contre les d\u00e9serts m\u00e9dicaux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/deserts-medicaux-face-a-la-coercition-les-etudiants-en-medecine-manifestent-pour-defendre-leur-liberte-dinstallation-20250429_ZGAAMXEVO5BMLEGT6I7C2JWN6Q/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s du braquage de Kim Kardashian\u00a0: Yunice Abbas, son livre et sa \u00abfranchise d\u00e9concertante\u00bb",
        "summary": "Au deuxi\u00e8me jour du proc\u00e8s de dix personnes jug\u00e9es pour leur implication dans le vol et \u00e0 la s\u00e9questration de la star am\u00e9ricaine, la cour d\u2019assises s\u2019est pench\u00e9e sur la personnalit\u00e9 de Yunice Abbas, 71\u00a0ans, qui a reconnu son r\u00f4le dans l\u2019affaire\u2026 au point d\u2019en publier un ouvrage.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-du-braquage-de-kim-kardashian-yunice-abbas-son-livre-et-sa-franchise-deconcertante-20250429_Z7OGFTWXFJAM3JIJB7K4RANNWE/"
    },
    {
        "title": "Charlotte Gainsbourg, en qu\u00eate de l\u00e9g\u00e8ret\u00e9",
        "summary": "Rencontre tardive avec l\u2019actrice timide et provocante, qui s\u2019escrime \u00e0 \u00e9chapper \u00e0 ses deuils pass\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/charlotte-gainsbourg-salleger-20250429_M2IE54ZJG5GJNM4WZDABWJI7DU/"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis\u00a0: \u00e0 la Maison Blanche, cent jours de vengeance tous azimuts pour Donald Trump",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, qui passe ce mercredi 30\u00a0avril le cap des cent jours depuis son retour au pouvoir, s\u2019est attaqu\u00e9 depuis trois mois \u00e0 tous ceux qui se sont oppos\u00e9s \u00e0 lui lors de son premier mandat \u2013\u00a0et apr\u00e8s. Y compris d\u2019anciens alli\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/etats-unis-a-la-maison-blanche-cent-jours-de-vengeance-tous-azimuts-pour-donald-trump-20250429_D4RFZ3X5UFF7XC6WKB25E6F4UE/"
    },
    {
        "title": "\u00abJe pensais \u00eatre le seul\u00bb\u00a0: de nouveaux signalements apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations d\u2019agressions sexuelles dans un lyc\u00e9e catholique pr\u00e8s de Lyon",
        "summary": "Dans la foul\u00e9e de notre enqu\u00eate sur un ancien professeur du lyc\u00e9e Saint-Thomas-d\u2019Aquin, \u00e0 Oullins, plusieurs anciens \u00e9l\u00e8ves se sont manifest\u00e9s aupr\u00e8s du parquet de Lyon. Plusieurs partis de gauche de la r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes demandent une r\u00e9action politique forte.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/je-pensais-etre-le-seul-de-nouveaux-signalements-apres-les-revelations-dagressions-sexuelles-dans-un-lycee-catholique-pres-de-lyon-20250429_ATMIMO6HXFGGTOCPEUVI7DV57E/"
    },
    {
        "title": "Boulangers, fleuristes, magasins de bricolage\u00a0: la loi qui ferait du 1er\u00a0Mai un nouveau dimanche",
        "summary": "La modification du code du travail propos\u00e9e par deux s\u00e9nateurs et soutenue par le gouvernement transformerait profond\u00e9ment la philosophie de ce jour cens\u00e9 \u00eatre f\u00e9ri\u00e9 et ch\u00f4m\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/boulangers-fleuristes-magasins-de-bricolage-la-loi-qui-ferait-du-1er-mai-un-nouveau-dimanche-20250429_5VILJANZFBGC3MEZCQRCFNZ6JA/"
    },
    {
        "title": "Au RN, la succession de Marine Le Pen fait flipper les dauphins",
        "summary": "La condamnation de la candidate d\u2019extr\u00eame droite rebat les cartes dans son camp et met au jour les divisions au sein du RN o\u00f9 les ennemis de Jordan Bardella sont tent\u00e9s de pousser la candidature de Marion Mar\u00e9chal.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/au-rn-la-succession-de-marine-le-pen-fait-flipper-les-dauphins-20250429_ACUDZDYF7RHVFOSUW2E7LZGRAU/"
    },
    {
        "title": "Avec sa nouvelle pub, Shein prend le consommateur pour un cr\u00e9tin",
        "summary": "Menac\u00e9 par les droits de douane de Trump, le g\u00e9ant chinois de l\u2019hyper-fast fashion se paie, en France, une campagne d\u2019un cynisme achev\u00e9, qui joue sur la lutte des classes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/mode/avec-sa-nouvelle-pub-shein-prend-le-consommateur-pour-un-cretin-20250429_IR65U2C3YFBALHR2EIIZUUUHDM/"
    },
    {
        "title": "Bipolarit\u00e9\u00a0: Nicolas Demorand, un patient singulier",
        "summary": "Le chercheur Aur\u00e9lien Delpirou, lui-m\u00eame bipolaire, se r\u00e9jouit que le journaliste de France Inter ait pu briser les tabous sur cette maladie avec \u00abInt\u00e9rieur nuit\u00bb. Mais parce qu\u2019il n\u2019est pas un cas comme un autre, son livre refl\u00e8te mal les conditions de soins pour le commun des mortels.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/bipolarite-nicolas-demorand-un-patient-singulier-20250429_ZULCOAOS3ZBXDBWQ5MKURMEBOA/"
    },
    {
        "title": "\u00abThunderbolts\u00bb : Marvel sous haute d\u00e9pression",
        "summary": "Avec sa nouvelle \u00e9quipe de bras cass\u00e9s super-h\u00e9ro\u00efques, le studio creuse encore la veine cafardeuse de sa m\u00e9ga-franchise. Adroit mais trop sommaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/thunderbolts-marvel-sous-haute-depression-20250429_KCCNPQBHVRC6PL2SN3KTW35HCI/"
    },
    {
        "title": "La commission d\u2019enqu\u00eate parlementaire r\u00e9v\u00e8le des dissimulations sur le cas Stanislas",
        "summary": "La commission d\u2019enqu\u00eate parlementaire a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 ce mardi 29\u00a0avril que le rapport d\u2019inspection r\u00e9alis\u00e9 au sein de l\u2019\u00e9tablissement priv\u00e9 parisien en\u00a02023 a \u00e9t\u00e9 \u00e9dulcor\u00e9 avant d\u2019\u00eatre transmis au ministre de l\u2019Education nationale. Des faits graves, notamment un climat homophobe, sexiste et autoritaire, figuraient pourtant dans le rapport initial.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/la-commission-denquete-parlementaire-revele-des-dissimulations-sur-le-cas-stanislas-20250429_K4KJKOC6QJGYDGYATRH57IJVVA/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9faillance technique, ph\u00e9nom\u00e8ne atmosph\u00e9rique, cyberattaque\u00a0: apr\u00e8s la panne d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 g\u00e9ante en Espagne, comment expliquer le black-out\u00a0?",
        "summary": "Au lendemain de la panne de courant g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e qui a d\u00e9stabilis\u00e9 la p\u00e9ninsule ib\u00e9rique lundi 28\u00a0avril, les autorit\u00e9s cherchent \u00e0 d\u00e9terminer la cause exacte de la panne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/panne-electrique-en-espagne-le-gouvernement-et-la-justice-a-la-recherche-des-causes-du-black-out-20250429_WTWWKDTOPZHI7HZYT5AZMELVQQ/"
    },
    {
        "title": "Une commission d\u2019experts conseille de proscrire les \u00e9crans avant l\u2019\u00e2ge de 6\u00a0ans",
        "summary": "Cinq soci\u00e9t\u00e9s savantes missionn\u00e9es par Emmanuel Macron affirment qu\u2019avant le cours pr\u00e9paratoire, portables, tablettes et ordinateurs \u00abalt\u00e8rent les capacit\u00e9s intellectuelles des enfants\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/une-commission-dexperts-conseille-de-proscrire-les-ecrans-avant-lage-de-six-ans-20250429_DQOLXANNPNHVJP3OHHVNYT4P4Y/"
    },
    {
        "title": "Trump\u00a0: cent jours sans piti\u00e9",
        "summary": "En trois mois, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a \u00e9branl\u00e9 l\u2019Otan, d\u00e9stabilis\u00e9 l\u2019\u00e9conomie mondiale, sign\u00e9 l\u2019arr\u00eat de mort de milliers de personnes. Il reste 1361 jours avant la fin de son mandat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/trump-cent-jours-sans-pitie-20250429_STD7V7FAKRDJXLAWLX2G7U5PNM/"
    },
    {
        "title": "Aux Etats-Unis, du Trump \u00e0 l\u2019\u00e9tat pire",
        "summary": "L\u2019impopularit\u00e9 qui rattrape d\u00e9j\u00e0 le\u00a047e pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e0 peine plus de trois mois apr\u00e8s son come-back \u00e0 la Maison Blanche ne semble pas un frein \u00e0 son intention de pulv\u00e9riser normes et institutions, avec une fr\u00e9n\u00e9sie in\u00e9dite dans un mandat que 59\u00a0% des Am\u00e9ricains qualifient d\u00e9j\u00e0 d\u2019\u00abeffrayant\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/aux-etats-unis-du-trump-a-letat-pire-20250429_5WPNOAVIYZDABCAE6IB4RLJRFM/"
    },
    {
        "title": "\u00abVous n\u2019avez encore rien vu\u00bb\u00a0: Trump c\u00e9l\u00e8bre ses cent jours avec des \u0153ill\u00e8res",
        "summary": "Malgr\u00e9 des sondages en berne, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain s\u2019est livr\u00e9 \u00e0 un long autosatisfecit devant ses partisans d\u2019un d\u00e9but de mandat le \u00abplus r\u00e9ussi\u00bb de l\u2019histoire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/vous-navez-encore-rien-vu-trump-celebre-ses-cent-jours-avec-des-oeilleres-20250430_3TW5RE33RFCPLPMDWBF3MOCT2E/"
    },
    {
        "title": "\u00abAst\u00e9rix et Ob\u00e9lix\u00a0: le Combat des chefs\u00bb d\u2019Alain Chabat, une minis\u00e9rie tr\u00e8s r\u00e9ussix",
        "summary": "Vingt-trois\u00a0ans apr\u00e8s \u00abMission Cl\u00e9op\u00e2tre\u00bb, Alain Chabat renoue habilement avec l\u2019univers des Gaulois dans une chouette s\u00e9rie d\u2019animation sur Netflix au casting de stars. A partir du 30 avril.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/series/asterix-et-obelix-le-combat-des-chefs-dalain-chabat-une-miniserie-tres-reussix-20250425_DJHL7RMB4FD2FDC3J3CWTCFCHM/"
    },
    {
        "title": "Le Pakistan \u00abdispose de renseignements cr\u00e9dibles\u00bb et redoute une frappe indienne apr\u00e8s l\u2019attentat du Cachemire",
        "summary": "Islamabad a dit ce mercredi 29\u00a0avril anticiper une attaque de son grand voisin sous moins de deux jours, apr\u00e8s que le Premier ministre indien a donn\u00e9 son feu vert \u00e0 des repr\u00e9sailles en r\u00e9action \u00e0 la mort de 26 civils \u00e0 Pahalgam, la semaine derni\u00e8re.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/le-pakistan-dispose-de-renseignements-credibles-et-redoute-une-frappe-indienne-apres-lattentat-du-cachemire-20250430_BEVX664J5VDLVC6Z6YSTGEY7UM/"
    },
    {
        "title": "Faire payer les d\u00e9tenus pour leur d\u00e9tention, une proposition indigne et populiste de G\u00e9rald Darmanin",
        "summary": "Cette id\u00e9e, soumise par un ministre de la Justice tout \u00e0 ses ambitions personnelles, risque de pr\u00e9cariser davantage une population qui vit d\u00e9j\u00e0 dans des conditions souvent ind\u00e9centes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/faire-payer-les-detenus-pour-leur-detention-une-proposition-indigne-et-populiste-de-gerald-darmanin-20250430_ZYAGTPKVGNFK7A7FHKIZBLDOYM/"
    },
    {
        "title": "Nos critiques des sorties cin\u00e9ma de la semaine : \u00ables Linceuls\u00bb, \u00abLittle Jaffna\u00bb, \u00abThunderbolts*\u00bb\u2026",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans les sorties cin\u00e9ma de ce mercredi 30 avril. Avec aussi \u00abTu ne mentiras point\u00bb, \u00ab un Pays en flammes \u00bb, \u00ab le Joli mai \u00bb, \u00abla Peur au ventre\u00bb... Bandes-annonces \u00e0 l\u2019appui",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/nos-critiques-des-sorties-cinema-de-la-semaine-les-linceuls-little-jaffna-thunderbolts-20250430_76SLYNAMMZA4LLSO76AHN7EGPY/"
    },
    {
        "title": "\u00abAimer de nouveau ces parties qui ont tant souffert\u00bb\u00a0: pour les personnes trans, le tatouage s\u2019ancre comme outil de r\u00e9appropriation",
        "summary": "Motifs, emplacement et m\u00eame artiste \u00e0 qui confier son \u00e9piderme\u2026 Pour de nombreuses personnes trans, les tatouages sont devenus un v\u00e9ritable outil d\u2019affirmation communautaire. Leur symbolique a aussi une port\u00e9e militante.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/beaute/aimer-de-nouveau-ces-parties-qui-ont-tant-souffert-pour-les-personnes-trans-le-tatouage-sancre-comme-outil-de-reappropriation-20250430_I46RBWRCD5CNZAK7WQAPYITVWA/"
    },
    {
        "title": "Meta lance sa propre application d\u2019IA g\u00e9n\u00e9rative, Meta AI, pour concurrencer ChatGPT",
        "summary": "L\u2019entreprise de Mark Zuckerberg a annonc\u00e9 mardi 29\u00a0avril le lancement d\u2019une appli de son intelligence artificielle, dans la lign\u00e9e de celle d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sente sur Facebook ou Instagram. Une \u00e9tape qui la fait entrer en concurrence frontale avec ChatGPT ou Gemini.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/meta-lance-sa-propre-application-dia-generative-meta-ai-pour-concurrencer-chatgpt-20250430_UCPWWEJW2ZFNXGFULXTHRTPH3U/"
    },
    {
        "title": "Caract\u00e9riel\u00a0? Jean-Luc M\u00e9lenchon fait de son c\u00f4t\u00e9 obscur sa principale force",
        "summary": "Sur BFM\u00a0TV mardi soir, le leader insoumis et probable candidat \u00e0 la prochaine pr\u00e9sidentielle pense que les \u00e9lecteurs \u00abpr\u00e9f\u00e8rent le politique qui a des d\u00e9fauts et des convictions que ceux qui n\u2019ont pas de d\u00e9faut mais pas de conviction\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/caracteriel-jean-luc-melenchon-fait-de-son-cote-obscur-sa-principale-force-20250430_IF6JEXKDZNDDDPG5ZDCGPB2JR4/"
    },
    {
        "title": "Affaire Notre-Dame de B\u00e9tharram\u00a0: nos journalistes reviennent sur leurs enqu\u00eates, en direct sur Twitch",
        "summary": "Depuis plus d\u2019un an, Lib\u00e9ration enqu\u00eate sur cet \u00e9tablissement catholique vis\u00e9 par des centaines de plaintes pour violences physiques et sexuelles. Nos journalistes Lucas Za\u00ef \u2014 Gillot et Marie Piquemal r\u00e9pondent \u00e0 toutes vos questions \u00e0 partir de 12\u00a0h\u00a030 sur Twitch.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/affaire-notre-dame-de-betharram-nos-journalistes-reviennent-sur-leurs-enquetes-en-direct-sur-twitch-20250430_THVMVWHNQFHNDBZVKSHM763ZPQ/"
    },
    {
        "title": "A Harvard, deux rapports internes d\u00e9noncent en miroir des climats antis\u00e9mites et islamophobes",
        "summary": "Alors que Donald Trump la taxe \u00abd\u2019institution antis\u00e9mite d\u2019extr\u00eame gauche\u00bb, et essaie de s\u2019immiscer dans sa gestion, la prestigieuse universit\u00e9 am\u00e9ricaine a publi\u00e9 mardi 29\u00a0avril les conclusions de deux groupes de travail qui tentent d\u2019\u00e9clairer les tendances discriminatoires \u00e0 l\u2019\u0153uvre dans ses murs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/a-harvard-deux-rapports-internes-denoncent-en-miroir-des-climats-antisemites-et-islamophobes-20250430_D42PDWR22VBVJLJFHTMSJLCHOE/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Iran dit avoir ex\u00e9cut\u00e9 \u00abun espion de haut rang\u00bb li\u00e9 \u00e0 Isra\u00ebl",
        "summary": "L\u2019homme pendu ce mercredi 30\u00a0avril aurait travaill\u00e9 pour le Mossad et serait impliqu\u00e9 dans la mort d\u2019un officier iranien en\u00a02022, selon T\u00e9h\u00e9ran.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/liran-dit-avoir-execute-un-espion-de-haut-rang-lie-a-israel-20250430_RU5VB37FEBCRFA7RSTFQDIJBVM/"
    },
    {
        "title": "Pr\u00eat-\u00e0-porter\u00a0: l\u2019enseigne Jennyfer demande sa mise en liquidation judiciaire",
        "summary": "La marque fran\u00e7aise destin\u00e9e aux adolescentes \u00e9tait sortie d\u2019une p\u00e9riode de redressement judiciaire en juin\u00a02024.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/conso/pret-a-porter-lenseigne-jennyfer-demande-sa-mise-en-liquidation-judiciaire-20250430_LPBLNRTWZNBULD4AHOWAZZP2D4/"
    },
    {
        "title": "\u00abB\u00e1nh m\u00ec\u00bb, \u00abskyr\u00bb, \u00abasexuel\u00bb\u00a0: le \u00abPetit Larousse illustr\u00e9\u00bb se met \u00e0 la page culinaire et sexuelle",
        "summary": "La nouvelle \u00e9dition du dictionnaire, \u00e0 para\u00eetre le 21\u00a0mai, comprend 150 nouveaux mots, plut\u00f4t inattendus pour certains. Une fa\u00e7on de s\u2019arrimer \u00e0 l\u2019air du temps.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/banh-mi-skyr-asexuel-le-petit-larousse-illustre-se-met-a-la-page-culinaire-et-sexuelle-20250430_WNBUSCAPDVDYVF3LE23HVLD6P4/"
    },
    {
        "title": "Extr\u00eame droite en Roumanie\u00a0: \u00abSous couvert d\u2019anticommunisme, les n\u00e9ol\u00e9gionnaires r\u00e9habilitent le pass\u00e9 fasciste\u00bb",
        "summary": "A cinq jours du scrutin pr\u00e9sidentiel du 4\u00a0mai, les mouvements identitaires s\u2019affichent d\u00e9complex\u00e9s et soutiennent le candidat nationaliste George Simion, qui pourrait obtenir 30\u00a0% des voix au premier tour.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/extreme-droite-en-roumanie-sous-couvert-danticommunisme-les-neolegionnaires-rehabilitent-le-passe-fasciste-20250430_K5ZJUTPCUBHTJBEUIO3T3DZK6A/"
    },
    {
        "title": "Beau temps\u00a0: les professionnels du tourisme s\u2019attendent \u00e0 un bol d\u2019air pour ce pont du 1er\u00a0Mai",
        "summary": "La m\u00e9t\u00e9o estivale de cette fin de semaine r\u00e9jouit le secteur qui esp\u00e8re une vague de r\u00e9servations de derni\u00e8re minute pour bien lancer la saison et rattraper un d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e morose.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/conso/beau-temps-les-professionnels-du-tourisme-sattendent-a-un-bol-dair-pour-ce-pont-du-1er-mai-20250430_VCVLQ7OQNZC5ZMSWXL5KCVKZVE/"
    },
    {
        "title": "Fin du podcast \u00abFloodcast\u00bb : \u00e7a envoyait du sax",
        "summary": "Les pr\u00e9sentateurs Florent Bernard et Adrien M\u00e9nielle ont annonc\u00e9 ce mercredi 30\u00a0avril la fin de leur \u00e9mission culte. Hommage \u00e0 un objet simple qui va nous manquer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/fin-du-podcast-floodcast-ca-envoyait-du-sax-20250430_NY7M6GTCXBAS3CFQSK3BH4NWNA/"
    },
    {
        "title": "Les jeunes Fran\u00e7ais et Fran\u00e7aises se disent moins h\u00e9t\u00e9ros qu\u2019avant, \u00abune \u00e9volution profonde\u00bb dans la soci\u00e9t\u00e9",
        "summary": "Dans un nouveau volet de la grande enqu\u00eate sur \u00abla vie affective des jeunes adultes\u00bb, l\u2019Institut national des \u00e9tudes d\u00e9mographiques pointe un d\u00e9laissement g\u00e9n\u00e9rationnel de l\u2019h\u00e9t\u00e9rosexualit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/les-jeunes-francais-et-francaises-se-disent-moins-heteros-quavant-une-evolution-profonde-dans-la-societe-20250430_TVR4YPZ76NAPZKYCWEZLFTEA6U/"
    },
    {
        "title": "La dangereuse com\u00e9die de la \u00abguerre civile\u00bb",
        "summary": "La soci\u00e9t\u00e9 tient mieux que ses \u00e9lites et ceux qui sont cens\u00e9s la repr\u00e9senter. Mieux que le spectacle d\u2019une France cataclysmique, apocalyptique, \u00e0 feu et a sang qu\u2019en donnent les noircisseurs quotidiens de droite, d\u2019extr\u00eame droite et leur relais m\u00e9diatiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/la-dangereuse-comedie-de-la-guerre-civile-20250430_Q4NV6XJZKJDENATV65AGDXBHXI/"
    },
    {
        "title": "Sa nomination valid\u00e9e par le Parlement, Bernard Fontana prend les commandes d\u2019EDF \u00absans avoir le vertige\u00bb",
        "summary": "S\u00e9nateurs et d\u00e9put\u00e9s ont donn\u00e9 mercredi leur feu vert au successeur de Luc R\u00e9mont \u00e0 la t\u00eate de l\u2019entreprise publique. Beaucoup ont point\u00e9 \u00abla mission impossible\u00bb confi\u00e9e par Emmanuel Macron \u00e0 ce polytechnicien de 64\u00a0ans pass\u00e9 notamment par Framatome, qui devra veiller aux prix de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 tout en finan\u00e7ant des investissement massifs dans le nucl\u00e9aire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/sa-nomination-validee-par-le-parlement-bernard-fontana-prend-les-commandes-dedf-sans-avoir-le-vertige-20250430_ULKX47GEXRANXBMKWSSTN3X6QI/"
    },
    {
        "title": "Le PIB des Etats-Unis recule de 0,3\u00a0% pour le premier trimestre du mandat de Trump, les Bourses plongent",
        "summary": "La premi\u00e8re mesure trimestrielle de l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique am\u00e9ricaine depuis le retour de Trump \u00e0 la Maison Blanche est en baisse, selon les donn\u00e9es du minist\u00e8re du Commerce ce mercredi 30\u00a0avril. Les droits de douane sont point\u00e9s du doigt par les sp\u00e9cialistes alors que le pr\u00e9sident r\u00e9publicain y voit un h\u00e9ritage de son pr\u00e9d\u00e9cesseur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/le-pib-des-etats-unis-recul-de-03-pour-le-premier-trimestre-du-mandat-de-trump-les-bourses-plongent-20250430_6OO6WTDY2BBTLC7DFP4VUPBDNM/"
    },
    {
        "title": "Les habitants des pays riches sont moins \u00ab\u00e9panouis\u00bb que ceux de nations moins d\u00e9velopp\u00e9es, selon une vaste \u00e9tude",
        "summary": "Une enqu\u00eate men\u00e9e par deux universit\u00e9s am\u00e9ricaines, qui se sont int\u00e9ress\u00e9es \u00e0 22 pays \u00e0 travers le monde, pointe notamment une \u00abcrise de la sant\u00e9 mentale\u00bb chez les jeunes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/les-habitants-des-pays-riches-sont-moins-epanouis-que-ceux-de-nations-moins-developpees-selon-une-vaste-etude-20250430_X7OK3X7ALZHXHOCRVJIG5DL6PE/"
    },
    {
        "title": "L\u2019OMS veut interdire l\u2019excision\u00a0: \u00abIl faut que les m\u00e9decins deviennent des acteurs de la pr\u00e9vention\u00bb",
        "summary": "Lundi 28\u00a0avril, l\u2018Organisation mondiale de la sant\u00e9 a exprim\u00e9 sa volont\u00e9 d\u2019interdire la pratique des mutilations g\u00e9nitales f\u00e9minines aux soignants. Une avanc\u00e9e applaudie par la militante Marie-Claire Koulibaly, m\u00eame si l\u2019annonce reste incompl\u00e8te \u00e0 ses yeux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/loms-veut-interdire-lexcision-il-faut-que-les-medecins-deviennent-des-acteurs-de-la-prevention-20250430_5OYMSCQM2ZDPXP7BIEJPPPDBHQ/"
    },
    {
        "title": "Canada\u00a0: le r\u00e9sultat des \u00e9lections l\u00e9gislatives en chiffres et en cartes",
        "summary": "Malgr\u00e9 leur victoire surprise apr\u00e8s une campagne domin\u00e9e par les attaques de Trump, les lib\u00e9raux du Premier ministre Mark Carney ont \u00e9chou\u00e9 \u00e0 obtenir la majorit\u00e9 absolue au Parlement canadien lors du scrutin du lundi 28 avril.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/canada-le-resultat-des-elections-legislatives-en-chiffres-et-en-cartes-20250430_GL7WNIGPU5BDRP7QIPY6C3ZXP4/"
    }
]