[
    {
        "title": "Peut-on vraiment arr\u00eater de prendre l\u2019avion\u00a0?",
        "summary": "Attractivit\u00e9 des vols low-cost, ponts du\u00a0mois de mai\u2026 Malgr\u00e9 des vols domestiques en baisse, le\u00a0trafic a\u00e9rien atteint \u00e0 nouveau son niveau d\u2019avant-Covid. Toutefois, de\u00a0plus en plus de\u00a0Fran\u00e7ais d\u00e9cident de\u00a0voyager diff\u00e9remment.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/voyages/voyages-en-avion-les-francais-sentetent-en-lair-20240507_XJUKRPHQL5CFHOJTC2YDCQJP34/"
    },
    {
        "title": "Pilote de ligne, il a d\u00e9missionn\u00e9 par conscience \u00e9cologique : \u00abOn ne pourra pas maintenir le nombre de vols actuels\u00bb",
        "summary": "Quand la prise de conscience de l\u2019urgence climatique rend l\u2019exercice de son m\u00e9tier insupportable. Yann Woodcock a d\u00e9missionn\u00e9 pour aligner son activit\u00e9 professionnelle sur ses engagements \u00e9cologiques. Il explique cette d\u00e9cision \u00e0 \u00abLib\u00e9\u00bb",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/pilote-de-ligne-il-a-demissionne-par-conscience-ecologique-on-ne-pourra-pas-maintenir-le-nombre-de-vols-actuels-20240508_6MH7AUUBRFBODHPIVJLUNCOAKA/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: parade maritime du Belem, un Manaudou moustachu, la surprise Jul\u2026 Revivez l\u2019arriv\u00e9e de la flamme olympique \u00e0 Marseille",
        "summary": "Allum\u00e9e en Gr\u00e8ce mi-avril, la flamme olympique a vogu\u00e9 vers la France \u00e0 bord du Belem, dont l\u2019entr\u00e9e dans le Vieux-Port de Marseille est arriv\u00e9e mercredi 8\u00a0mai dans un d\u00e9luge de confettis et un feu d\u2019artifice en plein jour.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/en-direct-jo-de-paris-2024-suivez-larrivee-de-la-flamme-olympique-a-marseille-ce-mercredi-8-mai-20240508_KIW7YCPNQFCEJGGT7FUJVQ2IIU/"
    },
    {
        "title": "Venu \u00e0 Marseille le jour de l\u2019arriv\u00e9e de la flamme olympique, Emmanuel Macron veut sa part du succ\u00e8s",
        "summary": "Venu pour inaugurer le campus de l\u2019armateur CMA-CGM, le chef de l\u2019Etat a improvis\u00e9 un saut \u00e0 la toute nouvelle marina qui doit accueillir les \u00e9preuves de voile cet \u00e9t\u00e9. Avant d\u2019insister sur \u00abl\u2019unit\u00e9\u00bb qu\u2019il souhaite pour ces JO de Paris 2024.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/a-marseille-macron-veut-sa-part-du-succes-20240508_DIDHE7ETOFBMRIY2II2WJLB2KQ/"
    },
    {
        "title": "Chol\u00e9ra \u00e0 Mayotte\u00a0: un enfant de 3\u00a0ans premier mort de la maladie",
        "summary": "La jeune victime habitait dans la commune de Koungou, \u00abo\u00f9 plusieurs cas avaient \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9s ces derni\u00e8res semaines\u00bb selon l\u2019Agence r\u00e9gionale de Sant\u00e9 de Mayotte. Depuis la mi-mars, 58 cas de maladie ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9s dans le d\u00e9partement ultramarin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/cholera-a-mayotte-un-enfant-de-3-ans-premier-mort-de-la-maladie-sur-larchipel-20240508_NFPBT7SHOFHCPJ6U3O2X6Z4TUM/"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9mission fracassante de Sandra Heged\u00fcs des Amis du Palais de Tokyo cr\u00e9e la pol\u00e9mique, sur fond de conflit isra\u00e9lo-palestinien",
        "summary": "Jusque-l\u00e0 plut\u00f4t \u00e9pargn\u00e9 en France, le milieu de l\u2019art se divise \u00e0 l\u2019occasion du d\u00e9part anecdotique mais tr\u00e8s v\u00e9h\u00e9ment de la collectionneuse, portant la charge contre un soutien trop affirm\u00e9 du mus\u00e9e \u00e0 la cause palestinienne. D\u00e9cryptage d\u2019un coup d\u2019\u00e9clat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/la-demission-de-sandra-hegedus-membre-des-amis-du-palais-de-tokyo-cree-la-polemique-sur-fond-de-conflit-israelo-palestinien-20240508_PL2ERJYU7ZCA7DONQEDZOUEWWE/"
    },
    {
        "title": "Candidat \u00e0 la Maison Blanche, Robert Kennedy Jr. a eu une partie du cerveau rong\u00e9e par un ver",
        "summary": "Le neveu de JFK, figure antivax et complotiste, a subi de graves probl\u00e8mes de sant\u00e9 il y a dix\u00a0ans apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 infect\u00e9 par un \u00abparasite\u00bb, r\u00e9v\u00e8le ce mercredi 8\u00a0mai le \u00abNew York Times\u00bb. Il est candidat ind\u00e9pendant \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de novembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/candidat-a-la-maison-blanche-robert-kennedy-jr-a-eu-une-partie-du-cerveau-rongee-par-un-ver-20240508_NQPUPHFV5VEJFFGS2GVXOEYWLI/"
    },
    {
        "title": "Reprise des n\u00e9gociations pour une tr\u00eave, discussion entre N\u00e9tanyahou et le chef de la CIA, les h\u00f4pitaux de Gaza bient\u00f4t sans carburant\u2026 Ce qu\u2019il faut retenir du conflit au Proche-Orient ce mercredi 8\u00a0mai",
        "summary": "L\u2019essentiel des informations sur la guerre entre le Hamas et Isra\u00ebl ce mercredi 8\u00a0mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/washington-suspend-une-livraison-de-bombes-a-israel-tsahal-annonce-la-reouverture-du-point-de-passage-de-kerem-shalom-20240508_2L42SJN3B5HGZHJ7IPVBMV5HAA/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9surgence des maladies infectieuses\u00a0: apr\u00e8s le Covid, \u00abnotre syst\u00e8me immunitaire s\u2019est affaibli\u00bb",
        "summary": "Rougeole, coqueluche, m\u00e9ningites, parvovirus\u2026 Les virus et bact\u00e9ries responsables de plusieurs infections parfois graves circulent activement en France. Isabelle Parent du Chatelet, \u00e9pid\u00e9miologiste \u00e0 Sant\u00e9 publique France, d\u00e9crypte pour \u00abLib\u00e9ration\u00bb ce ph\u00e9nom\u00e8ne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/resurgence-des-maladies-infectieuses-apres-le-covid-notre-systeme-immunitaire-sest-affaibli-20240508_DQZP7WX7CJGHLEV5YXU52EZVOE/"
    },
    {
        "title": "\u00abDevoir de visite\u00bb des p\u00e8res absents, la vision trop simpliste d\u2019Emmanuel Macron",
        "summary": "Forcer des p\u00e8res d\u00e9missionnaires \u00e0 s\u2019occuper de leurs enfants est une fausse bonne id\u00e9e qui n\u2019a que l\u2019apparence du bon sens. Il serait plus pertinent de lancer un grand plan pour aider les m\u00e8res \u00e0 la t\u00eate de familles monoparentales, plus pauvres et plus mal-log\u00e9es que la moyenne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/devoir-de-visite-des-peres-absents-la-vision-trop-simpliste-demmanuel-macron-20240508_2HK6BLWBPRGS7HUXXMBDECUYY4/"
    },
    {
        "title": "Babolex, un \u00e9l\u00e9phant qui trade \u00e9norm\u00e9ment\u00a0: bling-bling, cryptos et NFT",
        "summary": "Avec ses sculptures chrom\u00e9es en forme de Babar d\u00e9clin\u00e9es en une myriade de projets plus ou moins farfelus, l\u2019entrepreneur fran\u00e7ais Vincent Faudemer, qui se pr\u00e9sentait comme le \u00abpetit prince de l\u2019art contemporain\u00bb, a su surfer sur les vagues de l\u2019\u00e9poque\u00a0: nostalgie, m\u00e9tavers, bitcoin\u2026 Jusqu\u2019\u00e0 ce que pr\u00e8s de 200 d\u00e9\u00e7us l\u2019accusent d\u2019escroquerie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/babolex-un-elephant-qui-trade-enormement-bling-bling-cryptos-et-nft-20240508_FMSG53VRAZHYTNEJDNXDGHPQ4E/"
    },
    {
        "title": "Nos critiques des sorties cin\u00e9ma de la semaine : \u00abLa vie selon Ann\u00bb, \u00abLa Plan\u00e8te des singes\u00bb, \u00abComme un lundi\u00bb...",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans les sorties cin\u00e9ma de ce mercredi 8 mai, avec aussi \u00abBlaga\u2019s Lessons\u00bb,  \u00abAlo\u00efse\u00bb, \u00abL\u2019Esprit Coubertin\u00bb et \u00abFilm annonce du film qui n\u2019existera jamais : Dr\u00f4les de guerres\u00bb. Bandes-annonces \u00e0 l\u2019appui.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/nos-critiques-des-sorties-cinema-de-la-semaine-la-vie-selon-ann-la-planete-des-singes-comme-un-lundi-20240508_AAODATDQ6VG23OFMSSF73MYVAY/"
    },
    {
        "title": "Comment l\u2019effondrement de la biodiversit\u00e9 favorise le d\u00e9veloppement des maladies infectieuses",
        "summary": "Une revue de pr\u00e8s de 1\u00a0000 \u00e9tudes, parue ce mercredi 8\u00a0mai, montre que les activit\u00e9s humaines augmentent le risque infectieux touchant les plantes, les animaux et les individus. La perte de nature est le facteur principal, suivi des esp\u00e8ces invasives, du changement climatique et de la pollution chimique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/comment-leffondrement-de-la-biodiversite-favorise-le-developpement-des-maladies-infectieuses-20240508_CWWGBCE3NFFJ3JGR5XRFX566XY/"
    },
    {
        "title": "En Aveyron, un petit village isol\u00e9 mais bien accompagn\u00e9 par l\u2019UE",
        "summary": "L\u2019action de l\u2019Union europ\u00e9enne en territoire rural ne se limite pas aux aides de la PAC. Dans la petite commune du Fel, o\u00f9 voisinent une demi-douzaine de nationalit\u00e9s, les fonds communautaires font fleurir les projets.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-aveyron-un-petit-village-isole-mais-bien-accompagne-par-lue-20240508_54KUGI5AMBAVTHMREUC3SE7GWI/"
    },
    {
        "title": "Mugur Mihaescu, un Dieudonn\u00e9 roumain pour repr\u00e9senter l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "L\u2019ancien comique, devenu g\u00e9rant de bar apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 agent de la police communiste, est candidat pour le parti AUR. La formation d\u2019extr\u00eame droite cultive un euroscepticisme particulier, nourri des ranc\u0153urs des Roumains qui se sentent consid\u00e9r\u00e9s comme des citoyens de seconde zone par l\u2019UE.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/mugur-mihaescu-un-dieudonne-roumain-pour-representer-lextreme-droite-20240508_2P6ABDWL65C55CVFGJVJRUSYSY/"
    },
    {
        "title": "Mobilisation d\u2019anciens enfants plac\u00e9s\u00a0: \u00abTrop longtemps, nos voix ont \u00e9t\u00e9 \u00e9touff\u00e9es\u00bb",
        "summary": "Des membres d\u2019un \u00abcomit\u00e9 de vigilance\u00bb compos\u00e9 d\u2019anciens enfants plac\u00e9s ont manifest\u00e9 ce mardi 7\u00a0mai \u00e0 proximit\u00e9 de l\u2019Assembl\u00e9e nationale \u00e0 Paris, alors que d\u00e9butent les travaux d\u2019une commission d\u2019enqu\u00eate parlementaire consacr\u00e9e \u00e0 la protection de l\u2019enfance.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/familles/mobilisation-danciens-enfants-places-trop-longtemps-nos-voix-ont-ete-etouffees-20240508_QY36EED2TFBZNOMYNZAL6Y3KQE/"
    },
    {
        "title": "Malgr\u00e9 la fin des \u00abChiffres et des lettres\u00bb, les fans toujours pr\u00eats \u00e0 en d\u00e9coudre en clubs et en tournois",
        "summary": "Au sein des centaines de clubs du jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9, dont la diffusion s\u2019arr\u00eatera \u00e0 la rentr\u00e9e, les aficionados se disent attrist\u00e9s mais peu surpris par l\u2019arr\u00eat du programme. Une fin qui n\u2019emp\u00eachera pas ces passionn\u00e9s vieillissants de continuer \u00e0 jouer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/malgre-la-fin-des-chiffres-et-des-lettres-les-fans-toujours-prets-a-en-decoudre-en-clubs-et-en-tournois-20240508_SXE5RJ4MSJFNPFQ5ZV5FYJF6FQ/"
    },
    {
        "title": "En Am\u00e9rique latine, les catastrophes climatiques \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition ont aggrav\u00e9 l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire",
        "summary": "Dans un rapport publi\u00e9 ce mercredi 8\u00a0mai, l\u2019Organisation m\u00e9t\u00e9orologique mondiale recense 67 \u00e9v\u00e9nements extr\u00eames qui ont touch\u00e9 l\u2019Am\u00e9rique latine et les Cara\u00efbes en\u00a02023 et nuit \u00e0 leur production agricole.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/alimentation/en-amerique-latine-les-catastrophes-climatiques-a-repetition-ont-aggrave-linsecurite-alimentaire-20240508_55R6J4CD3JE23O5X6ZPEEUDXMM/"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s new-yorkais de Donald Trump, le r\u00e9cit de Stormy Daniels",
        "summary": "L\u2019ancienne star de porno a livr\u00e9 ce mardi 7 mai le d\u00e9tail de sa rencontre et de sa relation sexuelle avec le milliardaire, en\u00a02006. L\u2019ancien pr\u00e9sident est poursuivi pour avoir falsifi\u00e9 un paiement visant \u00e0 acheter son silence.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/etats-unis-donald-trump-retrouve-stormy-daniels-a-la-barre-de-son-proces-new-yorkais-20240508_UPZTDMPBORDYBMVL3LTRTD3KBA/"
    },
    {
        "title": "Le coup de barre du PSG apr\u00e8s son \u00e9limination en Ligue des champions face \u00e0 Dortmund",
        "summary": "Une nouvelle fois d\u00e9faits, les Parisiens assument leur manque d\u2019efficacit\u00e9 dans les deux surfaces sans oublier leur malchance, avec quatre poteaux touch\u00e9s lors du match retour contre le Borussia Dortmund.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/apres-son-elimination-en-ligue-des-champions-le-coup-de-barre-du-psg-20240508_X67DZJFZ4RBRTE6XPIYVS4OVBA/"
    },
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza\u00a0: Joe Biden officialise le placement de l\u2019aide militaire \u00e0 Isra\u00ebl sous conditions",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a menac\u00e9 de suspendre l\u2019envoi de bombes en cas de concr\u00e9tisation de l\u2019offensive contre la ville de Rafah, d\u00e9cid\u00e9e par Benyamin N\u00e9tanyahou malgr\u00e9 l\u2019opposition signifi\u00e9e depuis des semaines par la Maison Blanche.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/joe-biden-officialise-le-placement-de-laide-militaire-a-israel-sous-conditions-20240509_NIKRLZDITVCGRHMZRILTKPKDJA/"
    },
    {
        "title": "Dans le milieu du cin\u00e9ma, \u00abpersonne n\u2019a une image digne de Dominique Boutonnat, c\u2019est \u00e7a le probl\u00e8me\u00bb",
        "summary": "Poursuivi pour agression sexuelle sur son filleul, conspu\u00e9 par une partie de la profession, le pr\u00e9sident du CNC est pourtant maintenu \u00e0 son poste et conteste les faits. Dans le sillage de Judith Godr\u00e8che et du mouvement #MeTooCin\u00e9ma, des professionnels t\u00e9moignent du tort caus\u00e9 au secteur, alors que son proc\u00e8s s\u2019ouvre en juin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/dans-le-milieu-du-cinema-personne-na-une-image-digne-de-dominique-boutonnat-cest-ca-le-probleme-20240509_NJMKE6O6SFBRJNYGMGD3VJ45EA/"
    },
    {
        "title": "\u00abTout se passe tr\u00e8s vite et je n\u2019arrive pas \u00e0 me d\u00e9gager\u00bb : la nuit qui vaut un proc\u00e8s \u00e0 Dominique Boutonnat, le patron du CNC",
        "summary": "Le producteur, pr\u00e9sident depuis cinq ans du Centre national du cin\u00e9ma, compara\u00eet le 14 juin pour une agression sexuelle dont l\u2019accuse son filleul \u00abMalory\u00bb. \u00abLib\u00e9ration\u00bb a pu consulter des documents judiciaires in\u00e9dits, qui permettent de retracer ce 3 ao\u00fbt 2020 o\u00f9 tout a bascul\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/tout-se-passe-tres-vite-et-je-narrive-pas-a-me-degager-la-nuit-qui-vaut-un-proces-a-dominique-boutonnat-le-patron-du-cnc-20240509_IL2VCU5BUJDSHK5GCX37J7EWP4/"
    },
    {
        "title": "Doit-on jeter les contes de f\u00e9es par la fen\u00eatre\u00a0?",
        "summary": "Plut\u00f4t que de se d\u00e9tourner des contes et de leur morale peu f\u00e9ministe, Jennifer Tamas, professeure de litt\u00e9rature \u00e0 Rutgers University (New Jersey), publie un court texte \u00e0 destination des ados pour apprendre \u00e0 les relire autrement et \u00e0 d\u00e9couvrir d\u2019autres versions, audacieuses et occult\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/doit-on-jeter-les-contes-de-fees-par-la-fenetre-20240509_6UHLWDRU45HIJG2RVN44VIHCTY/"
    },
    {
        "title": "Steve Albini, mort de l\u2019intransigeant du rock ind\u00e9pendant",
        "summary": "Musicien essentiel au sein des groupes Big Black et Shellac et producteur l\u00e9gendaire des Pixies, PJ Harvey et Nirvana, l\u2019Am\u00e9ricain est mort mardi 7\u00a0mai \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 61\u00a0ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/steve-albini-mort-de-lintransigeant-du-rock-independant-20240509_2V3FSX25CBELDLCJG6KROU5DQA/"
    },
    {
        "title": "\u00abReconna\u00eetre, maintenant, l\u2019Etat de Palestine\u00bb\u00a0: lettre ouverte de 17 personnalit\u00e9s isra\u00e9liennes",
        "summary": "Dans cette lettre, adress\u00e9e notamment aux ministres europ\u00e9ens des Affaires \u00e9trang\u00e8res, ces personnalit\u00e9s, dont l\u2019ancien diplomate Elie Barnavi, appellent \u00e0 la reconnaissance d\u2019un Etat palestinien, \u00abune question de principe et de justice historique\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/reconnaitre-maintenant-letat-de-palestine-lettre-ouverte-de-17-personnalites-israeliennes-20240509_U6GRNJR55NDN3EWXWOJFBQSVXM/"
    },
    {
        "title": "Gaza : \u00abLa vie a cess\u00e9 \u00e0 Rafah\u00bb depuis l\u2019incursion isra\u00e9lienne",
        "summary": "Face \u00e0 la menace d\u2019une offensive de l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne, qui bombarde massivement la ville depuis lundi, les habitants de Rafah, dont beaucoup de d\u00e9plac\u00e9s de la guerre, tentent de fuir sans savoir o\u00f9 aller.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/la-vie-a-cesse-a-rafah-depuis-lincursion-israelienne-20240509_XZMU4VKAMVGERKAQABAFYHTI4A/"
    },
    {
        "title": "Signaux GPS perturb\u00e9s\u00a0: autour de la mer Baltique, le brouillard s\u2019\u00e9paissit",
        "summary": "Signal coup\u00e9 voire position pirat\u00e9e\u00a0: depuis plusieurs mois, les avions de ligne rencontrent des probl\u00e8mes de GPS lors de leurs vols au-dessus de la mer Baltique. Tous les soup\u00e7ons p\u00e8sent sur la Russie, qui pourrait prot\u00e9ger son territoire d\u2019attaques de drones comme vouloir g\u00eaner ses voisins.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/signaux-gps-perturbes-autour-de-la-mer-baltique-le-brouillard-sepaissit-20240508_YDWVM6273JGVXEFT6W2JGLQSRI/"
    },
    {
        "title": "Le plongeur Alexis Jandard, point de chute",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais de 27 ans, qui a su se moquer de sa gamelle vue par la France enti\u00e8re devant le chef d\u2019Etat \u00e0 Saint-Denis, vise un podium aux JO de Paris 2024.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/le-plongeur-alexis-jandard-point-de-chute-20240509_KAWXVSOYKVC4VNPEYC6KBEU2HM/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: Nathan, jeune \u00e9quipier du \u00abBelem\u00bb raconte sa travers\u00e9e \u00e0 bord du voilier avec la flamme olympique",
        "summary": "Apr\u00e8s un parcours scolaire compliqu\u00e9, Nathan Le Normand a profit\u00e9 du p\u00e9riple de douze jours entre Ath\u00e8nes et Marseille pour confirmer son r\u00eave professionnel\u00a0: devenir fusilier marin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-nathan-jeune-equipier-du-belem-raconte-sa-traversee-a-bord-du-voilier-avec-la-flamme-olympique-20240509_XLM4IXTKEVGJVJTIUNDQUHJGAE/"
    },
    {
        "title": "Arr\u00eater l\u2019avion : un enjeu dans mon couple et sept ans d\u2019aventures sans k\u00e9ros\u00e8ne",
        "summary": "Turbulences personnelles, interrogations dans notre entourage\u2026 Quand mon compagnon a pris la d\u00e9cision d\u2019arr\u00eater l\u2019avion, cela aurait pu tuer notre couple. Finalement, je m\u2019y suis faite, et sans regret.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/voyages/cherie-jai-arrete-lavion-20240507_KXKMEQ7BFJBK5MRBGI2YQH2GT4/"
    },
    {
        "title": "Des ours gays et bien l\u00e9ch\u00e9s\u00a0: \u00abC\u2019est important de montrer que gros =\u00a0beau\u00bb",
        "summary": "Pour \u00abLib\u00e9\u00bb, des bears clament leur fiert\u00e9 d\u2019appartenir \u00e0 cette communaut\u00e9 qui revendique ses poils et ses formes. Dans notre quatri\u00e8me \u00e9pisode, Willy, 28\u00a0ans, cadre d\u2019une start-up \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/des-ours-gays-et-bien-leches-cest-important-de-montrer-que-gros-beau-20240509_XFC27CHKJZF4XNJKW2LPXWWADU/"
    },
    {
        "title": "A Bergame, l\u2019Olympique de Marseille \u00abpr\u00eat \u00e0 tout donner\u00bb pour une finale europ\u00e9enne",
        "summary": "Les joueurs de Jean-Louis Gasset, apr\u00e8s leur match nul (1-1) \u00e0 l\u2019aller, tenteront d\u2019empocher ce jeudi 9\u00a0mai en Italie leur ticket pour la finale de la Ligue Europa face \u00e0 l\u2019Atalanta Bergame, au bout d\u2019une saison aux embard\u00e9es folles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/a-bergame-lolympique-de-marseille-pret-a-tout-donner-pour-une-finale-europeenne-20240509_ZUF3ZGRLWZCBFN6LRB4YMZS42A/"
    },
    {
        "title": "Paris\u00a02024\u00a0: avec les \u00abHoly Games\u00bb, un esprit catho dans un corps sain",
        "summary": "Avec la b\u00e9n\u00e9diction de la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques de France, les organisateurs des \u00abJeux saints\u00bb, comme \u00e0 Paris fin avril, ont concoct\u00e9 un programme d\u2019animations cens\u00e9 rapprocher l\u2019Eglise et le sport. Une offensive de soft power qui tombe \u00e0 point nomm\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/paris-2024-avec-les-holy-games-un-esprit-catho-dans-un-corps-sain-20240509_EFTK53TDCFHC3FLZUEC5RZ4VRM/"
    },
    {
        "title": "A Lyon, le monde de la f\u00eate c\u00e9l\u00e8bre l\u2019Union europ\u00e9enne",
        "summary": "Lanc\u00e9 d\u00e9but\u00a02022, le r\u00e9seau Reset\u00a0! a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de 800\u00a0000\u00a0euros de la Commission europ\u00e9enne pour promouvoir, dans toute l\u2019Europe, \u00abla libert\u00e9 d\u2019expression\u00bb tout comme \u00abla diversit\u00e9 artistique et culturelle\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/a-lyon-le-monde-de-la-fete-celebre-lunion-europeenne-20240509_RPNUOAX4IRGFLH5Z3H5PBKK3UM/"
    },
    {
        "title": "Mise en garde am\u00e9ricaine \u00e0 Isra\u00ebl, n\u00e9gociations de tr\u00eave au\u00a0Caire\u2026 Ce qu\u2019il faut retenir du conflit au Proche-Orient ce jeudi 9\u00a0mai",
        "summary": "L\u2019essentiel des informations sur la guerre entre le Hamas et Isra\u00ebl ce jeudi 9\u00a0mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/mise-en-garde-americaine-a-israel-negociations-de-treve-au-caire-ce-quil-faut-retenir-du-conflit-au-proche-orient-ce-jeudi-9-mai-20240509_66XJWZZRBJEORDGBEO4QK646JI/"
    },
    {
        "title": "#MeToo\u00a0: en cas d\u2019accusation visant des acteurs, le Festival de Cannes d\u00e9cidera \u00abau cas par cas\u00bb",
        "summary": "La pr\u00e9sidente de l\u2019\u00e9v\u00e8nement, Iris Knobloch, assure ce jeudi 9\u00a0mai \u00absuivre la situation de pr\u00e8s\u00bb face aux rumeurs sur la possible publication d\u2019accusations de violences sexuelles visant des acteurs en comp\u00e9tition \u00e0 Cannes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/metoo-en-cas-daccusation-visant-des-acteurs-le-festival-de-cannes-decidera-au-cas-par-cas-20240509_5YDR7X32EZDYBMYRDLRYGBHYCE/"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes\u00a0: choisissons le pacte vert plut\u00f4t que le pacte brun",
        "summary": "Il est temps pour tous les d\u00e9mocrates europ\u00e9ens de faire preuve de clart\u00e9 et d\u2019affirmer, sans ambigu\u00eft\u00e9, le refus de toute forme d\u2019association ou de collaboration avec l\u2019extr\u00eame droite. Seule l\u2019\u00e9cologie peut restaurer la promesse initiale de paix et de prosp\u00e9rit\u00e9 du projet europ\u00e9en, affirme un collectif d\u2019\u00e9lus \u00e9cologistes europ\u00e9ens dont Marie Toussaint.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/europeennes-choisissons-le-pacte-vert-plutot-que-le-pacte-brun-20240509_T5F7WBVHEBHVRKXUPPFVYAD6BE/"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl \u00e0 l\u2019Eurovision : un reflet des tensions au Proche-Orient depuis cinquante ans",
        "summary": "A l\u2019image de l\u2019\u00e9dition 2024 qui se d\u00e9roule cette semaine \u00e0 Malm\u00f6 dans un contexte particuli\u00e8rement tendu, les performances de l\u2019Etat h\u00e9breu ont souvent fait \u00e9cho aux divisions nationales et aux conflits dans la r\u00e9gion. \u00abLib\u00e9ration\u00bb retrace un parcours fait d\u2019appels \u00e0 la paix et de boycotts.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/israel-a-leurovision-un-reflet-des-tensions-au-proche-orient-depuis-cinquante-ans-20240509_4D7MMVIRLJCJZIF7SKGSFZB2QU/"
    },
    {
        "title": "\u00abPanama Papers\u00bb\u00a0: l\u2019avocat Ramon Fonseca est mort \u00e0 quelques jours de son jugement",
        "summary": "Le fondateur panam\u00e9en du cabinet Mossack Fonseca, qui \u00e9tait jug\u00e9 pour le scandale financier des Panama Papers en\u00a02016, est mort ce jeudi 9\u00a0mai. La cause de son d\u00e9c\u00e8s n\u2019est pas connue.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/panama-papers-ramon-fonseca-lun-des-principaux-prevenus-de-laffaire-est-mort-20240509_VBI2XIJMIJBDHM3PC2SYP2JKA4/"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e2ce \u00e0 une th\u00e9rapie g\u00e9nique, un b\u00e9b\u00e9 n\u00e9 sourd au Royaume-Uni\u00a0peut d\u00e9sormais entendre pour la premi\u00e8re fois",
        "summary": "Atteinte d\u2019une neuropathie auditive, la petite Opal Sandy est n\u00e9e sourde. Aujourd\u2019hui \u00e2g\u00e9e de 18 mois, l\u2019enfant est d\u00e9sormais capable de r\u00e9agir aux sons de ses parents et de prononcer le mot \u00abpapa\u00bb gr\u00e2ce \u00e0 un traitement aux r\u00e9sultats \u00abspectaculaires\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/grace-a-une-therapie-genique-un-bebe-ne-sourd-au-royaume-uni-peut-desormais-entendre-pour-la-premiere-fois-20240509_EKCOZBMEXVH7NG3ZO46BP6UD44/"
    },
    {
        "title": "Paroles de swifties\u00a0: \u00abEn France, on a un peu honte de dire qu\u2019on aime Taylor Swift\u00bb",
        "summary": "La star am\u00e9ricaine, qui a mis du temps \u00e0 conqu\u00e9rir l\u2019Hexagone, entame ce jeudi 9\u00a0mai une tourn\u00e9e fran\u00e7aise pour laquelle 250\u00a0000 places ont \u00e9t\u00e9 vendues. \u00abLib\u00e9\u00bb est all\u00e9 \u00e0 la rencontre de ses fans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/paroles-de-swifties-en-france-on-a-un-peu-honte-de-dire-quon-aime-taylor-swift-20240509_S625VQRH7JAULLTSUJ5ABN4FOI/"
    },
    {
        "title": "El\u00e8ves porteurs de handicap \u00abperturbateurs\u00bb\u00a0: Nicole Belloubet s\u2019excuse de sa \u00abmaladresse\u00bb",
        "summary": "La ministre de l\u2019Education nationale a pr\u00e9sent\u00e9 jeudi 9\u00a0mai ses \u00abexcuses\u00bb aux \u00abfamilles bless\u00e9es\u00bb par ses r\u00e9cents propos, lors d\u2019une interview sur le plateau de France 2, qui faisaient l\u2019amalgame entre \u00e9l\u00e8ves perturbateurs et \u00e9l\u00e8ves en situation de handicap.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/eleves-porteurs-de-handicap-perturbateurs-nicole-belloubet-sexcuse-de-sa-maladresse-20240509_H4VUUE32PZBKJMSOF2Z3BQ7DHE/"
    },
    {
        "title": "Oc\u00e9ans\u00a0: seul un tiers des aires marines prot\u00e9g\u00e9es dans le monde sont r\u00e9ellement efficaces",
        "summary": "Faute de mesures concr\u00e8tes, la majorit\u00e9 des r\u00e9serves marines mondiales ne remplissent pas leur mission de refuge pour la biodiversit\u00e9, r\u00e9v\u00e8le une \u00e9tude publi\u00e9e ce jeudi 9\u00a0mai. Pour Joachim Claudet, la qualit\u00e9 de ces aires doit \u00eatre privil\u00e9gi\u00e9e \u00e0 leur quantit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/oceans-seul-un-tiers-des-aires-marines-protegees-dans-le-monde-sont-reellement-efficaces-20240509_GETVFTG2DZAQJDU346FUHAR73I/"
    },
    {
        "title": "Relais de la flamme olympique \u00e0 Marseille\u00a0: \u00abC\u2019est bien qu\u2019on n\u2019oublie pas les quartiers Nord\u00bb",
        "summary": "Deux cents anonymes et personnalit\u00e9s, comme l\u2019humoriste Redouane Bougheraba ou le footballeur Basile Boli, se relaient ce jeudi sous le soleil et les yeux \u00e9merveill\u00e9s de la foule, du centre-ville jusqu\u2019aux quartiers populaires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/relais-de-la-flamme-olympique-a-marseille-cest-bien-quon-noublie-pas-les-quartiers-nord-20240509_S4FK2SXFUJC2JLFIISGJI3F3SU/"
    },
    {
        "title": "Carole Delga, en r\u00e9ponse \u00e0 Rima Hassan\u00a0: \u00abLe m\u00e9lenchonisme est une impasse politique\u00bb",
        "summary": "D\u00e9non\u00e7ant les attaques subies par plusieurs responsables insoumis depuis mercredi 8\u00a0mai et fustigeant une \u00abcampagne de d\u00e9stabilisation du d\u00e9bat public\u00bb, la pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion Occitanie appelle \u00e0 \u00abun rassemblement allant de Cl\u00e9mentine Autain jusqu\u2019\u00e0 Pascal Canfin\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/carole-delga-en-reponse-a-rima-hassan-le-melenchonisme-est-une-impasse-politique-20240509_MLI7XWGUY5GCDMDMQLU5FRHW2Y/"
    },
    {
        "title": "Taylor Swift \u00e0 Paris\u00a0: billets VIP, h\u00f4tel bond\u00e9s et Am\u00e9ricains en goguette\u2026 Sa m\u00e9gatourn\u00e9e en 5 chiffres",
        "summary": "Ce jeudi 9\u00a0mai, la chanteuse Taylor Swift entame \u00e0 la D\u00e9fense Arena sa tourn\u00e9e fran\u00e7aise de l\u2019\u00abEras Tour\u00bb, avec quatre concerts \u00e0 Paris et deux \u00e0 Lyon. \u00abLib\u00e9ration\u00bb liste cinq chiffres d\u00e9coiffants sur ce giga show.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/taylor-swift-a-paris-billets-vip-hotel-bondes-et-americains-en-goguette-les-chiffres-de-sa-megatournee-20240509_YSD3DJE4ZRGMRPBLHS2RBQMFRQ/"
    },
    {
        "title": "#MeToo \u00e0 Cannes, flamme olympique, Gaza\u2026 L\u2019actu de ces 8 et 9\u00a0mai",
        "summary": "La r\u00e9daction de Lib\u00e9ration r\u00e9capitule les principales actualit\u00e9s du mercredi\u00a08 et du jeudi 9\u00a0mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/metoo-a-cannes-flamme-olympique-gaza-lactu-de-ces-8-et-9-mai-20240509_KWFPV7KGNJAGBM4ROCBQKA6QBE/"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Brest en coupe d\u2019Europe, \u00abc\u2019est un pied de nez au foot moderne\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00e9quipe du Finist\u00e8re est assur\u00e9e d\u2019une place europ\u00e9enne \u00e0 l\u2019issue du championnat. Avant le dernier match \u00e0 domicile contre Reims ce vendredi 10 mai, retour sur une ann\u00e9e exceptionnelle avec les amoureux de longue date des Rouge et Blanc.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/ligue-1-brest-en-coupe-deurope-cest-un-pied-de-nez-au-foot-moderne-20240509_UYFIG3TCERHJ7HKXESX7EWT5EM/"
    }
]