[
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram\u00a0: une plainte d\u00e9pos\u00e9e en\u00a01996 contre l\u2019\u00e9tablissement \u00e9voquait d\u00e9j\u00e0 des \u00abs\u00e9vices et traitements d\u00e9gradants\u00bb",
        "summary": "En f\u00e9vrier\u00a01996, la plainte d\u2019un p\u00e8re d\u00e9non\u00e7ant les violences subies par son fils \u00e0 l\u2019institut Notre-Dame-de-B\u00e9tharram marque le d\u00e9but de l\u2019affaire judiciaire. Une br\u00e8che qui se refermera cependant rapidement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/affaire-betharram-une-plainte-deposee-en-1996-contre-letablissement-evoquait-deja-des-sevices-et-traitements-degradants-20250219_2QJWWXR7SBFWDGHOMANH6IGWE4/"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Bayrou \u00e9chappe \u00e0 une sixi\u00e8me motion de censure, vot\u00e9e par l\u2019ensemble de la gauche",
        "summary": "Malgr\u00e9 le soutien de toute la gauche, le texte d\u00e9pos\u00e9 par les socialistes n\u2019a pas abouti, en l\u2019absence des votes du Rassemblement national. Fragilis\u00e9 par l\u2019affaire B\u00e9tharram mais \u00e9pargn\u00e9 par l\u2019extr\u00eame droite, Fran\u00e7ois Bayrou se maintient \u00e0 Matignon.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/francois-bayrou-echappe-a-une-sixieme-motion-de-censure-votee-par-lensemble-de-la-gauche-20250219_KGN5KBXG3VFLVJBU2YPBLFJ664/"
    },
    {
        "title": "Retraites\u00a0: les enjeux d\u2019un \u00abconclave\u00bb sous haute tension financi\u00e8re",
        "summary": "La Cour des comptes remet ce jeudi 20\u00a0f\u00e9vrier les conclusions de sa \u00abmission flash\u00bb sur le financement des retraites, cens\u00e9e alimenter les discussions des acteurs sociaux charg\u00e9s de modifier la r\u00e9forme de\u00a02023. La marge de man\u0153uvre des syndicats s\u2019annonce r\u00e9duite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/retraites-les-enjeux-dun-conclave-sous-haute-tension-financiere-20250219_52ESEFDZHBEF3MEPXGWVATK46A/"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidence du Conseil constitutionnel\u00a0: pour Richard Ferrand, une volte-face et \u00e7a passe",
        "summary": "En annon\u00e7ant leur abstention surprise mercredi, les seize d\u00e9put\u00e9s du\u00a0RN et leurs deux alli\u00e9s ciottistes ont ouvert les portes de\u00a0l\u2019institution au candidat d\u2019Emmanuel Macron. Mais \u00e0 peine le\u00a0r\u00e9sultat annonc\u00e9, le d\u00e9bat rebondit sur la l\u00e9gitimit\u00e9 de l\u2019ancien socialiste \u00e0 occuper la pr\u00e9sidence.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/conseil-constitutionnel-un-3e-mandat-pour-macron-na-jamais-ete-ma-pensee-ni-mon-desir-assure-ferrand-20250219_KOIGOSZBLJGQBBZHWWFCB5POWU/"
    },
    {
        "title": "Quand Nicolas Sarkozy tente d\u2019embrouiller son proc\u00e8s libyen",
        "summary": "La d\u00e9fense de l\u2019ex-chef d\u2019Etat a exhum\u00e9 in extremis un mail cens\u00e9 mettre un coin dans le soup\u00e7on d\u2019un financement libyen de sa campagne \u00e9lectorale. Le tribunal statuera ce jeudi 20\u00a0f\u00e9vrier sur son \u00e9ventuelle pertinence.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/quand-nicolas-sarkozy-tente-dembrouiller-son-proces-libyen-20250219_V3LF3KFLYZH4HGGJTI2IFXFWUI/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des ge\u00f4liers de l\u2019Etat islamique\u00a0: l\u2019ex-otage Edouard Elias, la \u00abmachine \u00e0 mourir\u00bb et \u00abla voix qui parlait trop\u00bb",
        "summary": "Le photographe, s\u00e9questr\u00e9 par l\u2019organisation terroriste durant onze mois, a livr\u00e9 un r\u00e9cit pudique et impressionnant de sa d\u00e9tention, \u00e9maill\u00e9e de s\u00e9vices, devant la cour d\u2019assises sp\u00e9ciale de Paris. Et certifi\u00e9 reconna\u00eetre la voix de l\u2019accus\u00e9 Mehdi Nemmouche comme celle d\u2019un de ses bourreaux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-des-geoliers-de-letat-islamique-lex-otage-edouard-elias-la-machine-a-mourir-et-la-voix-qui-parlait-trop-20250219_VSZBM75HEBCB7L6IIJSL3LJSTE/"
    },
    {
        "title": "Ukraine\u00a0: vis\u00e9 nomm\u00e9ment par Donald Trump, Volodymyr Zelensky r\u00e9siste",
        "summary": "Apr\u00e8s les attaques ad hominem prof\u00e9r\u00e9es par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain envers Zelensky, l\u2019Ukraine semble faire corps autour de son Pr\u00e9sident. Acceptant apparemment le bras de fer, \u00e0 premi\u00e8re vue in\u00e9gal, avec les hommes de la Maison Blanche.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/ukraine-vise-nommement-par-donald-trump-volodymyr-zelensky-se-rebiffe-20250219_XMEZ5ETK7JC6LBUMPLCOWVMKPY/"
    },
    {
        "title": "Les glaciers des Alpes et des Pyr\u00e9n\u00e9es sont ceux qui fondent le plus vite au monde",
        "summary": "Une \u00e9tude majeure publi\u00e9e ce mercredi 19\u00a0f\u00e9vrier dans \u00abNature\u00bb r\u00e9v\u00e8le que les g\u00e9ants blancs sur la plan\u00e8te ont perdu en moyenne 5 % de leur volume initial en vingt ans, ceux d\u2019Europe et de France \u00e9tant particuli\u00e8rement touch\u00e9s. Les ann\u00e9es 2022 et 2023 enregistrent des chiffres records.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/les-glaciers-des-alpes-et-des-pyrenees-sont-ceux-qui-fondent-le-plus-vite-au-monde-20250219_FZYFQZXTG5HZ7M3MG5IZWYKEEU/"
    },
    {
        "title": "Annette Wieviorka\u00a0: \u00abQuel que soit le sujet de recherche, il y a quelque chose de joyeux, d\u2019excitant\u00bb",
        "summary": "La sp\u00e9cialiste de la Shoah a r\u00e9uni articles et textes in\u00e9dits dans un livre o\u00f9 elle laisse voir le \u00abhors-champ\u00bb de son travail d\u2019historienne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/annette-wieviorka-quel-que-soit-le-sujet-de-recherche-il-y-a-quelque-chose-de-joyeux-dexcitant-20250219_A7KCKHYQLJEDRKF2QBTRTDH3CQ/"
    },
    {
        "title": "Aux Etats-Unis, la fragile tentative de r\u00e9sistance des juges face \u00e0 Trump",
        "summary": "Apr\u00e8s un mois de pr\u00e9sidence r\u00e9publicaine, le pouvoir judiciaire semble \u00eatre le seul \u00e0 m\u00eame de ralentir l\u2019avalanche de d\u00e9crets sign\u00e9s par le milliardaire. Sans garantie que celui-ci respecte leurs recours.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/aux-etats-unis-la-fragile-tentative-de-resistance-des-juges-face-a-trump-20250219_3ZBUHIWRBJCD7KZEU2HFDWEJTA/"
    },
    {
        "title": "Harc\u00e8lements et agressions sexuelles chez Air France\u00a0: \u00abOn m\u2019a dit\u00a0: tout ce qui se passe en escale reste en escale\u00bb",
        "summary": "Au moment o\u00f9 la direction de la compagnie est convoqu\u00e9e, ce mercredi, par le ministre des Transports apr\u00e8s la sortie d\u2019informations sur des faits de violences sexuelles, des h\u00f4tesses t\u00e9moignent aupr\u00e8s de \u00abLib\u00e9ration\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/harcelements-et-agressions-sexuelles-chez-air-france-on-ma-dit-tout-ce-qui-se-passe-en-escale-reste-en-escale-20250219_WJUL555SI5E45EKA4V5QM47BAQ/"
    },
    {
        "title": "Le Conseil d\u2019Etat retoque\u00a0le recours de C8\u00a0: la cha\u00eene de Bollor\u00e9 dispara\u00eetra apr\u00e8s le 28\u00a0f\u00e9vrier",
        "summary": "Tr\u00e8s attendue, la d\u00e9cision de la juridiction administrative rendue ce mercredi 19\u00a0f\u00e9vrier confirme le choix de l\u2019Arcom de ne pas r\u00e9attribuer leurs canaux sur la TNT aux cha\u00eenes C8 et NRJ 12. Les deux cha\u00eenes stopperont donc leur diffusion apr\u00e8s le 28\u00a0f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/le-conseil-detat-retoque-le-recours-de-c8-contre-le-non-renouvellement-de-sa-frequence-tnt-20250219_FYOS6HCVKFDRNGOK5BXNVBVHYA/"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est la Russie qui nous agresse et il faut que cela cesse\u00bb\u00a0: \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, l\u2019Ukraine de retour dans les d\u00e9bats",
        "summary": "Mercredi 19\u00a0f\u00e9vrier, le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res, Jean-No\u00ebl Barrot, a d\u00fb r\u00e9pondre \u00e0 plusieurs reprises aux inqui\u00e9tudes de d\u00e9put\u00e9s sur l\u2019envoi de troupes en Ukraine. La question internationale revient dans les discussions nationales.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/cest-la-russie-qui-nous-agresse-et-il-faut-que-cela-cesse-a-lassemblee-lukraine-de-retour-dans-les-debats-20250219_YE4I5S5ZUNBGTGSEIXMFPAEAYQ/"
    },
    {
        "title": "Richard Ferrand \u00e0 la t\u00eate du Conseil constitutionnel\u00a0: le macronisme continue de trahir ses promesses",
        "summary": "En installant l\u2019un de ses fid\u00e8les \u00e0 ce poste strat\u00e9gique, Emmanuel Macron renie sa promesse de renouveler les visages et les pratiques. Encore une fois.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/richard-ferrand-a-la-tete-du-conseil-constitutionnel-le-macronisme-continue-de-trahir-ses-promesses-20250219_E4QNS3K46NHPLDISV4T7YJB6OE/"
    },
    {
        "title": "Le cin\u00e9aste suisse Richard Dindo est mort",
        "summary": "Autodidacte ayant cherch\u00e9 dans les destins d\u2019artistes ou de rebelles, comme Rimbaud ou Che Guevara, quelques alter ego pour traduire ses questions et angoisses, le documentariste est mort le 12\u00a0f\u00e9vrier \u00e0 80\u00a0ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/le-cineaste-suisse-richard-dindo-est-mort-20250219_OVFHFBYGP5DU7HKPDHFKIBRN4U/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9rapage du budget\u00a0: Alexis Kohler menac\u00e9 de poursuites s\u2019il refuse d\u2019\u00eatre auditionn\u00e9 par les d\u00e9put\u00e9s",
        "summary": "Les \u00e9lus qui investiguent sur le budget viennent de r\u00e9it\u00e9rer leur vote en faveur de l\u2019audition du secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Elys\u00e9e. Ils ont donn\u00e9 leur aval pour engager une proc\u00e9dure p\u00e9nale s\u2019il refuse \u00e0 nouveau de se pr\u00e9senter.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/budget-alexis-kohler-a-nouveau-convoque-par-les-deputes-en-commission-denquete-20250219_KXDPOWIRMNGKZI5E5EBCIGD5NE/"
    },
    {
        "title": "\u00abTu commences \u00e0 peine \u00e0 cicatriser, on rouvre ta plaie\u00bb\u00a0: \u00e0 Rennes, une victime d\u00e9nonce le \u00abviol d\u2019opportunit\u00e9\u00bb",
        "summary": "Victime de violences sexuelles par un homme qu\u2019elle connaissait, Soraya Rolland t\u00e9moigne de ce crime commis dans des circonstances cruellement banales. Son agresseur, condamn\u00e9 \u00e0 six\u00a0ans de prison, a fait appel et sera jug\u00e9 \u00e0 partir de jeudi 20 f\u00e9vrier\u00a0devant la cour d\u2019assises d\u2019Ille-et-Vilaine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/tu-commences-a-peine-a-cicatriser-on-rouvre-ta-plaie-a-rennes-une-victime-denonce-le-viol-dopportunite-20250220_PZMB6IZ6P5APNLXTCEVJ7HMOEY/"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram : enfin une commission d\u2019enqu\u00eate sur les \u00e9coles priv\u00e9es ?",
        "summary": "Les t\u00e9moignages de violences physiques et sexuelles dans le coll\u00e8ge-lyc\u00e9e b\u00e9arnais, qui mettent Fran\u00e7ois Bayrou dans la tourmente, pourraient \u00eatre le d\u00e9clencheur d\u2019un meilleur contr\u00f4le des \u00e9tablissements sous contrat. Ce serait n\u00e9cessaire et salvateur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/affaire-betharram-enfin-une-commission-denquete-sur-les-ecoles-privees-20250218_RBUXXTYMLBE2RODB23BP4FU5VE/"
    },
    {
        "title": "En charge de l\u2019eau potable de millions de personnes, nous soutenons la loi contre les Pfas",
        "summary": "Des responsables de la gestion publique de l\u2019eau de Paris, Lyon et Bordeaux sonnent l\u2019alarme\u00a0: l\u2019Etat doit prot\u00e9ger la sant\u00e9 des populations et l\u2019environnement en interdisant ce jeudi l\u2019importation et la vente de produits contenant des \u00abpolluants \u00e9ternels\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/en-charge-de-leau-potable-de-millions-de-personnes-nous-soutenons-la-loi-contre-les-pfas-20250218_A5VXM2XC3ZEZBFB2YD7IOESDMY/"
    },
    {
        "title": "\u00abSeptember\u00a0&\u00a0July\u00bb, \u00abla Fabrique du mensonge\u00bb, \u00ables Fils qui se touchent\u00bb\u2026 Nos critiques des sorties cin\u00e9ma de la semaine du 19 f\u00e9vrier",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans les sorties cin\u00e9ma de ce mercredi 19\u00a0f\u00e9vrier avec aussi \u00abMercato\u00bb de Tristan S\u00e9gu\u00e9la, \u00abl\u2019Attachement\u00bb de Carine Tardieu, et \u00abIt\u2019s Okay\u00bb de Kim Hye-young. Bandes-annonces \u00e0 l\u2019appui.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/september-july-la-fabrique-du-mensonge-les-fils-qui-se-touchent-nos-critiques-des-sorties-cinema-de-la-semaine-du-19-fevrier-20250219_G3GZVREBBFBN7NI45OS4AWES6E/"
    },
    {
        "title": "Trump, un mois apr\u00e8s : la catastrophe \u00e9tait \u00e9crite",
        "summary": "Le 47e pr\u00e9sident des Etats-Unis met en \u0153uvre sa contre-r\u00e9volution r\u00e9actionnaire selon le programme de casse id\u00e9ologique contenu dans le fameux \u00abProject 2025\u00bb, con\u00e7u sous la coupe de l\u2019ultraconservatrice Heritage Foundation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/trump-un-mois-apres-la-catastrophe-etait-ecrite-20250219_2YVYYV5NYRGRVE7VGF2JP6WLBQ/"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave \u00e0 Gaza\u00a0: Shiri Bibas et ses deux fils parmi les corps rapatri\u00e9s ce jeudi, affirme le Hamas",
        "summary": "Le mouvement palestinien a annonc\u00e9 mardi 18\u00a0f\u00e9vrier que Shiri Bibas et ses deux gar\u00e7ons de 5 et 2\u00a0ans, enlev\u00e9s le 7\u00a0Octobre au kibboutz de Nir Oz, font partie des quatre corps rendus \u00e0 l\u2019Etat h\u00e9breu ce jeudi. Le p\u00e8re de la famille, Yarden Bibas, avait \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 le 1er\u00a0f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/treve-a-gaza-les-deux-garcons-et-la-mere-bibas-feraient-partie-des-corps-rapatries-jeudi-affirme-le-hamas-20250218_B7KURNUPTZHH3HQHQBQBT5NDJI/"
    },
    {
        "title": "L214 porte plainte contre Lidl pour tromperie du consommateur et mauvais traitements apr\u00e8s une enqu\u00eate sur des \u00e9levages porcins",
        "summary": "L\u2019association de d\u00e9fense des animaux publie ce jeudi deux vid\u00e9os tourn\u00e9es \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur d\u2019\u00e9levages soutenus par l\u2019enseigne dans le cadre de son programme \u00abBien-\u00eatre animal +\u00bb pour appuyer ses recours en justice.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/conso/l214-porte-plainte-contre-lidl-pour-tromperie-du-consommateur-et-mauvais-traitements-apres-une-enquete-sur-des-elevages-porcins-20250220_GHWTUYKAWZESFN5OPDNYCMDS3E/"
    },
    {
        "title": "Alimentation\u00a0: la S\u00e9curit\u00e9 sociale va-t-elle se mettre \u00e0 table\u00a0?",
        "summary": "S\u2019inspirant de nombreuses initiatives citoyennes et\u00a0associatives, des d\u00e9put\u00e9s \u00e9cologistes d\u00e9posent ce jeudi une proposition de loi visant \u00e0 rembourser une partie des\u00a0denr\u00e9es alimentaires. Le\u00a0but, mieux manger, moins cher, tout en soutenant une agriculture durable.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/alimentation-la-securite-sociale-va-t-elle-se-mettre-a-table-20250220_ZCQSNXYKBVATFIQEHAJCFM5XIE/"
    },
    {
        "title": "A Marseille, une alternative \u00e0 la prison pour les personnes atteintes de troubles psychiatriques",
        "summary": "Depuis trois\u00a0ans, une \u00e9quipe form\u00e9e de psychiatres et de travailleurs sociaux m\u00e8ne une exp\u00e9rimentation afin d\u2019\u00e9viter la d\u00e9tention \u00e0 des hommes et des femmes qui souffrent de probl\u00e8mes psy, en leur proposant un suivi intensif et un logement stable. Objectif\u00a0: faire baisser les chiffres de la r\u00e9cidive.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/a-marseille-une-alternative-a-la-prison-pour-les-personnes-atteintes-de-troubles-psychiatriques-20250219_6BVFXX3D3JDD5MV4QN6KTQJXXE/"
    },
    {
        "title": "Pfas\u00a0: contre les polluants \u00e9ternels, une lueur d\u2019espoir mais aucune solution miracle",
        "summary": "Alors que les d\u00e9put\u00e9s se prononcent ce jeudi 20\u00a0f\u00e9vrier sur une interdiction des Pfas dans certains produits, une \u00e9tude affirme avoir identifi\u00e9 une bact\u00e9rie capable de les d\u00e9composer. La mise en application concr\u00e8te de cette solution reste encore hypoth\u00e9tique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/pollution/pfas-contre-les-polluants-eternels-une-lueur-despoir-mais-aucune-solution-miracle-20250220_QE5OXYKFVZFHTE2KH5IFOX5GWE/"
    },
    {
        "title": "Andy Carroll, girondingue",
        "summary": "Le footballeur anglais, ex-star de Premier League, s\u2019\u00e9panouit d\u00e9sormais \u00e0 Bordeaux, descendu en quatri\u00e8me division fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/andy-carroll-girondingue-20250219_RTZ5LJMG7JFKNKZAIM5ZCXFMXA/"
    },
    {
        "title": "Xavier Guignard\u00a0: \u00abLa Palestine, ce n\u2019est pas l\u2019histoire d\u2019un conflit, mais celle d\u2019une d\u00e9possession\u00bb",
        "summary": "Le politiste publie une riche \u00abenqu\u00eate graphique\u00bb couvrant plus de cent\u00a0ans d\u2019histoire palestinienne, qui montre comment les propos \u00abdystopiques\u00bb sur Gaza de Donald Trump, \u00abcontraires \u00e0 tous les engagements internationaux\u00bb, s\u2019inscrivent dans la continuit\u00e9 du sort r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 ce territoire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/xavier-guignard-la-palestine-ce-nest-pas-lhistoire-dun-conflit-mais-celle-dune-depossession-20250219_5NHLLPTTCZCYNAGCR7ZIWNEPKI/"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharam, dossier migratoire\u2026 Fran\u00e7ois Bayrou port\u00e9 par le vague",
        "summary": "A l\u2019approche d\u2019une nouvelle motion de censure, le\u00a0style brouillon du\u00a0Premier ministre d\u00e9concerte. S\u2019il a jusqu\u2019ici sauv\u00e9 son\u00a0poste malgr\u00e9 une\u00a0expression publique flottante, sa ligne semble trac\u00e9e au doigt mouill\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/affaire-betharam-dossier-migratoire-francois-bayrou-porte-par-le-vague-20250218_PPXZYB2SZ5HXNC4ONG2IZZRZGA/"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: les chefs des partis convi\u00e9s \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e pour une r\u00e9union jeudi matin",
        "summary": "Plusieurs partis politiques annoncent avoir \u00e9t\u00e9 convi\u00e9s par la pr\u00e9sidence \u00e0 une r\u00e9union ce jeudi 20\u00a0f\u00e9vrier \u00e0 11 heures pour parler de la situation en Ukraine et des enjeux s\u00e9curitaires. LFI, le PCF, les Ecologistes, le Parti radical de gauche et le RN ont d\u00e9j\u00e0 fait savoir qu\u2019ils s\u2019y rendront.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/guerre-en-ukraine-les-chefs-des-partis-convies-a-lelysee-pour-une-reunion-jeudi-matin-20250219_ZNB23ILTZRE3ZOQG6N35UPOHDY/"
    },
    {
        "title": "Cessez-le-feu, exploitation de ressources, identit\u00e9 kurde\u2026 En Syrie, l\u2019avenir du nord-est toujours incertain",
        "summary": "Alors que la transition se dessine doucement dans le pays, le gouvernement autonome du nord-est syrien, \u00e0 dominante kurde, n\u00e9gocie la r\u00e9unification avec Damas, tout en se d\u00e9fendant des attaques d\u2019une coalition pro-turque.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/cessez-le-feu-exploitation-de-ressources-identite-kurde-en-syrie-lavenir-du-nord-est-toujours-incertain-20250220_GVWFM4UYZZEX7OTUQMLJ3D25TQ/"
    },
    {
        "title": "On veut ma peau, je suis essentielle\u00a0: qui suis-je\u00a0? par\u00a0Tania de Montaigne",
        "summary": "Partout, des hommes et des femmes politiques s\u2019attaquent \u00e0 moi pour faire parler d\u2019eux. Disant que je ne sers \u00e0 rien, ils coupent fi\u00e8rement dans mes budgets \u00abaux ciseaux, \u00e0 la tron\u00e7onneuse, au s\u00e9cateur\u00bb. Je suis\u2026",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/on-veut-ma-peau-je-suis-essentielle-qui-suis-je-par-tania-de-montaigne-20250220_NGEDJ4LPE5DIJBR7UQCV5EZHQM/"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai l\u2019impression que ce n\u2019est pas r\u00e9el, que c\u2019est une simulation\u00bb\u00a0: un mois apr\u00e8s l\u2019\u00e9lection de Trump, des Am\u00e9ricains t\u00e9moignent",
        "summary": "En encha\u00eenant les annonces contradictoires et les mesures chocs, le pr\u00e9sident milliardaire r\u00e9publicain divise. Dans le monde et dans son pays. Enthousiastes ou inquiets, des citoyens racontent leurs premi\u00e8res impressions face \u00e0 ce d\u00e9but de mandat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/jai-limpression-que-ce-nest-pas-reel-que-cest-une-simulation-un-mois-apres-lelection-de-trump-des-americains-temoignent-20250220_YSBG7XEKSJDPVNB4F6EK7B6O3Y/"
    },
    {
        "title": "Les corps de quatre otages ont \u00e9t\u00e9 restitu\u00e9s \u00e0 la Croix-Rouge",
        "summary": "Les quatre d\u00e9pouilles d\u2019otages, dont celles des deux enfants Bibas et de leur m\u00e8re, ont \u00e9t\u00e9 restitu\u00e9es ce jeudi 20 f\u00e9vrier par le Hamas en \u00e9change de la lib\u00e9ration, pr\u00e9vue samedi, de Palestiniens d\u00e9tenus par Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/bd/le-hamas-expose-les-quatre-cercueils-dotages-avant-la-remise-des-depouilles-a-israel-20250220_A66ZVRFKYJHJHMEGL7RG7C3E54/"
    },
    {
        "title": "Sous-estimation du nombre de morts, disparit\u00e9 entre les continents\u2026 Cinq ans d\u2019un monde sous Covid",
        "summary": "Partie de Chine fin 2019, la pand\u00e9mie de Covid-19 se diffuse par vagues dans le monde entier \u00e0 partir du d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e 2020. Au total, on d\u00e9nombre 7 millions de morts dus au virus dans le monde, un bilan sans doute largement sous-estim\u00e9. De la diffusion du virus de l\u2019Asie au reste du monde \u00e0 l\u2019impact de la vaccination sur la mortalit\u00e9, Lib\u00e9ration dresse le bilan de l\u2019une des pand\u00e9mies les plus meurtri\u00e8res du XXe et XXIe si\u00e8cle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/sous-estimation-du-nombre-de-morts-disparite-entre-les-continents-cinq-ans-dun-monde-sous-covid-20250220_WOZMEYSD6BDOTETRHL2PQODS74/"
    },
    {
        "title": "S\u00e9curit\u00e9 sociale alimentaire\u00a0: \u00abSi cette mesure devait \u00eatre g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ce serait fabuleux\u00bb",
        "summary": "A Cadenet, dans le Vaucluse, o\u00f9 certains habitants b\u00e9n\u00e9ficient de la S\u00e9curit\u00e9 sociale alimentaire, on\u00a0savoure le dispositif, tout en soulignant que le probl\u00e8me du bien-manger est plus structurel.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/securite-sociale-alimentaire-si-cette-mesure-devait-etre-generalisee-a-lechelle-nationale-ce-serait-fabuleux-20250220_WOG6RHCF2JFYFI7OFBA723JTTQ/"
    },
    {
        "title": "Retraites\u00a0: ce que dit le rapport de la Cour des comptes sur lequel le \u00abconclave\u00bb va s\u2019appuyer",
        "summary": "Mandat\u00e9e par Fran\u00e7ois Bayrou, la juridiction pr\u00e9sid\u00e9e par Pierre Moscovici estime que le syst\u00e8me va devenir de plus en plus d\u00e9ficitaire les vingt prochaines ann\u00e9es. Elle refuse de comparer les r\u00e9gimes public et priv\u00e9, et explore les effets d\u2019un arr\u00eat de la derni\u00e8re r\u00e9forme \u00e0 63\u00a0ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/retraites-ce-que-dit-le-rapport-de-la-cour-des-comptes-sur-lequel-le-conclave-va-sappuyer-20250220_QPKCWF7NNFF2NK5GMWSUICWWCQ/"
    },
    {
        "title": "Pour les insoumis, le \u00abconclave\u00bb sur les retraites ne sera \u00abpas une n\u00e9gociation honn\u00eate\u00bb",
        "summary": "Les insoumis s\u2019attendent \u00e0 ce que les discussions des partenaires sociaux sur les retraites, qui doivent d\u00e9buter apr\u00e8s la remise, ce jeudi 20\u00a0f\u00e9vrier, d\u2019un \u00e9tat des lieux financier de la Cour des comptes, aboutissent \u00e0 un statu quo, voire \u00e0 un durcissement de la r\u00e9forme Borne, comme l\u2019explique le d\u00e9put\u00e9 Hadrien Clouet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/pour-les-insoumis-le-conclave-sur-les-retraites-ne-sera-pas-une-negociation-honnete-20250220_2I2WNMOEXJGSNLZJQEE2ZOPZGI/"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: Emmanuel Macron rencontrera Donald Trump \u00e0 la Maison Blanche la semaine prochaine",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique doit se rendre \u00e0 Washington \u00abtr\u00e8s bient\u00f4t, lundi peut-\u00eatre\u00bb, a confirm\u00e9 le pr\u00e9sident am\u00e9ricain. Une premi\u00e8re depuis l\u2019investiture de Trump.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/guerre-en-ukraine-emmanuel-macron-rencontrera-donald-trump-a-la-maison-blanche-la-semaine-prochaine-20250219_I25VPCTMBFGKRD2FWOA57NI63E/"
    },
    {
        "title": "Interdiction des Pfas, imp\u00f4t plancher sur la fortune, S\u00e9curit\u00e9 sociale de l\u2019alimentation\u2026 Les ambitions des \u00e9cologistes pour leur niche parlementaire",
        "summary": "A l\u2019occasion de sa journ\u00e9e d\u2019initiative parlementaire, ce jeudi 20\u00a0f\u00e9vrier, le groupe \u00e9cologiste a inscrit sept textes \u00e0 l\u2019ordre du jour de l\u2019Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/interdiction-des-pfas-impot-plancher-sur-la-fortune-securite-sociale-de-lalimentation-les-ambitions-des-ecologistes-pour-leur-niche-parlementaire-20250220_6NKQJYFSZBHOHMDNL4HSKUXJZU/"
    },
    {
        "title": "Airbus, Thales\u2026 Les acteurs du spatial europ\u00e9en tourment\u00e9s par la pr\u00e9tention am\u00e9ricaine",
        "summary": "A la fois ma\u00eetre d\u2019\u0153uvre de la fus\u00e9e Ariane et num\u00e9ro\u00a01 europ\u00e9en des satellites, Airbus subit de plein fouet la concurrence de Space X et des autres acteurs du \u00abNew\u00a0Space\u00bb. La r\u00e9silience de l\u2019Europe spatiale passe sans doute par une nouvelle consolidation dans le secteur avec le fran\u00e7ais Thales et l\u2019italien Leonardo.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/airbus-thales-les-acteurs-du-spatial-europeen-tourmentes-par-la-pretention-americaine-20250220_J7O2X42K7BBBVC5IXVR5UMLSLE/"
    },
    {
        "title": "Y a-t-il vraiment une astuce pour faire fuir les d\u00e9marcheurs t\u00e9l\u00e9phoniques\u00a0?",
        "summary": "La rumeur veut qu\u2019une\u00a0phrase magique permettrait de faire baisser la\u00a0quantit\u00e9 d\u2019appels commerciaux re\u00e7us sur nos\u00a0t\u00e9l\u00e9phones. Apr\u00e8s l\u2019avoir test\u00e9e avec plus ou moins de succ\u00e8s, \u00abLib\u00e9\u00bb a creus\u00e9 la question.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/consommation/y-a-t-il-vraiment-une-astuce-pour-faire-fuir-les-demarcheurs-telephoniques-20250220_GSUT3MNHRFHALH5KGJS36EO3RY/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9cri\u00e9e par les syndicats, la r\u00e9forme de la 4e ann\u00e9e d\u2019internat de m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale\u00a0avance \u00e0 pas de velours",
        "summary": "Sans tambour ni trompettes, un rapport cens\u00e9 aider l\u2019ex\u00e9cutif \u00e0 mettre en place la r\u00e9forme de la quatri\u00e8me ann\u00e9e de m\u00e9decine est re\u00e7u ce jeudi par le ministre de la Sant\u00e9. Cette discr\u00e9tion est symptomatique de la mise en place poussive de cette r\u00e9forme tr\u00e8s d\u00e9cri\u00e9e par les carabins. Elle ambitionne pourtant de lutter contre les d\u00e9serts m\u00e9dicaux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/decriee-par-les-syndicats-la-reforme-de-la-4e-annee-dinternat-de-medecine-generale-avance-a-pas-de-velours-20250220_IXI4VARUNRGG3PHCHR2EK3Q6NQ/"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9ficit \u00abcach\u00e9\u00bb des retraites, itin\u00e9raire d\u2019une th\u00e9orie pol\u00e9mique",
        "summary": "Fran\u00e7ois Bayrou consid\u00e8re que les calculs du Conseil d\u2019orientation des retraites sous-estiment largement les\u00a0difficult\u00e9s financi\u00e8res du\u00a0syst\u00e8me par r\u00e9partition. Alors qu\u2019un rapport de la Cour des comptes publi\u00e9 jeudi contredit la th\u00e8se du Premier ministre, \u00abLib\u00e9\u00bb est remont\u00e9 aux origines de cette bataille de chiffres.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/le-deficit-cache-des-retraites-itineraire-dune-theorie-polemique-20250218_OLKDQIK4SNC67B53NNJR44ODZU/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9fense europ\u00e9enne\u00a0: les Etats-Unis peuvent-ils clouer les avions militaires au sol\u00a0?",
        "summary": "L\u2019omnipr\u00e9sence du mat\u00e9riel am\u00e9ricain dans l\u2019\u00e9quipement des arm\u00e9es du Vieux Continent, notamment dans le domaine a\u00e9rien et le renseignement, rendrait les missions de combat tr\u00e8s compliqu\u00e9es, voire impossibles, si Washington d\u00e9cidait de s\u2019y opposer activement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/defense-europeenne-les-etats-unis-peuvent-ils-clouer-les-avions-au-sol-20250220_CZJ4PQ6CCFDSHIHMTHVOIHJI3U/"
    },
    {
        "title": "La circulaire Darmanin interdit les activit\u00e9s \u00abludiques\u00bb et \u00abprovocantes\u00bb des d\u00e9tenus en prison, mais ajoute surtout du flou",
        "summary": "Le ministre de la Justice avait annonc\u00e9 lundi 17\u00a0f\u00e9vrier l\u2019arr\u00eat de toutes les \u00abactivit\u00e9s ludiques\u00bb en prison, apr\u00e8s une pol\u00e9mique dans une maison d\u2019arr\u00eat pr\u00e8s de Toulouse. Mais la circulaire qui suit cette annonce ne d\u00e9finit aucun contour pr\u00e9cis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/la-circulaire-darmanin-interdit-les-activites-ludiques-et-provocantes-des-detenus-en-prison-mais-ajoute-surtout-du-flou-20250220_6ZD5CHCPCFBMLDBRGPXBTBNIIQ/"
    },
    {
        "title": "Mon accent, ma bataille\u00a0: \u00abEtre tout le temps associ\u00e9 \u00e0 Marcel Pagnol, c\u2019est fatigant\u00bb",
        "summary": "Pour des raisons personnelles et professionnelles, certaines personnes s\u2019obligent \u00e0 modifier leur accent. Pour la plupart, cela se fait dans une certaine douleur, avec parfois des retours tardifs \u00e0 l\u2019accent d\u2019origine. Dans ce troisi\u00e8me \u00e9pisode, Thomas, 33\u00a0ans, \u00e9tudiant en th\u00e8se \u00e0 Birmingham et catalan d\u2019origine, a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s souvent et lourdement r\u00e9duit \u00e0 son accent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/mon-accent-ma-bataille-etre-tout-le-temps-associe-a-marcel-pagnol-cest-fatigant-20250220_235F4OH3AZFKLL2C3EQXBPOYDQ/"
    },
    {
        "title": "Une plainte pour \u00abagression sexuelle\u00bb et \u00abharc\u00e8lement\u00bb contre le patron du m\u00e9dia d\u2019extr\u00eame droite Fronti\u00e8res",
        "summary": "Une ancienne journaliste accuse le patron du m\u00e9dia, Erik Tegn\u00e9r, de \u00abharc\u00e8lement\u00bb et de \u00abviolence\u00bb. La jeune femme, pass\u00e9e d\u00e9sormais \u00e0 \u00abValeurs actuelles\u00bb, a aussi d\u00e9pos\u00e9 plainte pour \u00abagression sexuelle\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/un-plainte-pour-agression-sexuelle-et-harcelement-contre-le-patron-du-media-dextreme-droite-frontieres-20250220_W4RLG7URNNBHHAFIPVODYKKFZI/"
    },
    {
        "title": "Pfas\u00a0: la loi visant \u00e0 restreindre l\u2019usage des \u00abpolluants \u00e9ternels\u00bb d\u00e9finitivement adopt\u00e9e par le Parlement",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s ont approuv\u00e9 \u00e0 une large majorit\u00e9, ce jeudi 20\u00a0f\u00e9vrier, un texte port\u00e9 par les \u00e9cologistes qui pr\u00e9voit notamment d\u2019interdire la fabrication et la vente de certains produits contenant des Pfas. C\u2019est la premi\u00e8re fois que la France se dote d\u2019une loi pour prot\u00e9ger la population de ces mol\u00e9cules chimiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/pollution/pfas-la-loi-visant-a-restreindre-lusage-des-polluants-eternels-definitivement-adoptee-par-le-parlement-20250220_4VHGMING6NCSZDPGSTDVT77J5E/"
    },
    {
        "title": "Arr\u00eats maladie\u00a0: la baisse des indemnit\u00e9s journali\u00e8res voulue par le gouvernement se pr\u00e9cise",
        "summary": "Un projet de d\u00e9cret gouvernemental doit fixer dans les prochains jours cette mesure du budget de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Les fonctionnaires devraient voir leur indemnisation baisser \u00e0 90\u00a0% \u00e0 partir du 1er\u00a0mars, tandis que le plafond auquel se r\u00e9f\u00e8re l\u2019Assurance maladie pour ceux du priv\u00e9 sera aussi r\u00e9duit, le 1er\u00a0avril.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/arrets-maladie-la-baisse-des-indemnites-journalieres-voulue-par-le-gouvernement-se-precise-20250220_RW6YVYMVZ5GQRGXGYOLDSLWQCQ/"
    },
    {
        "title": "Attaque au couteau \u00e0 Paris\u00a0: six n\u00e9onazis mis en examen, l\u2019un d\u2019eux incarc\u00e9r\u00e9",
        "summary": "Six militants d\u2019extr\u00eame droite ont \u00e9t\u00e9 mis en examen ce mercredi 19\u00a0f\u00e9vrier \u00e0 Paris apr\u00e8s l\u2019attaque contre une conf\u00e9rence antifasciste dimanche, au cours de laquelle un membre de la CGT a re\u00e7u des coups de couteau. L\u2019un d\u2019eux a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire, a confirm\u00e9 le parquet \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb. Ils devront notamment r\u00e9pondre de \u00abviolences volontaires en r\u00e9union, avec armes et pr\u00e9m\u00e9ditation\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/attaque-au-couteau-a-paris-six-neonazis-mis-en-examen-lun-deux-incarcere-20250220_X4QWJBXPIZDGBI5OWOF5XU6UXU/"
    },
    {
        "title": "Non, Bruno Retailleau, un fasciste et un antifasciste, ce n\u2019est pas pareil",
        "summary": "La pente autoritaire sur laquelle glissent all\u00e9grement les ministres de l\u2019Int\u00e9rieur successifs depuis une dizaine d\u2019ann\u00e9es aboutit \u00e0 cette extravagance o\u00f9 le vocable \u00abantifa\u00bb d\u00e9signe une monstruosit\u00e9 aussi terrifiante que le fascisme. Voil\u00e0 bien un relativisme coupable et strat\u00e9gique visant \u00e0 reverser le stigmate.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/non-bruno-retailleau-un-fasciste-et-un-antifasciste-ce-nest-pas-pareil-20250220_DPBE43VLZJCJHFPFGDE4QMVS7M/"
    },
    {
        "title": "Conseil constitutionnel\u00a0: front commun de LFI \u00e0 LR pour demander \u00e0 Ferrand de renoncer \u00e0 sa nomination",
        "summary": "Indiscr\u00e9tions piquantes, maladresses vaches ou douces confessions\u00a0: chaque jour, retrouvez les br\u00e8ves qui auscultent le monde politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/conseil-constitutionnel-front-commun-de-lfi-a-lr-pour-demander-a-ferrand-de-renoncer-a-sa-nomination-20250220_BAAHXADCPZH3TGBIZOROTESL54/"
    },
    {
        "title": "Le S\u00e9nat vote pour interdire le mariage aux \u00e9trangers en situation irr\u00e9guli\u00e8re, avec l\u2019appui du gouvernement",
        "summary": "Les s\u00e9nateurs ont adopt\u00e9 ce texte jeudi 20 janvier avec l\u2019approbation de la majorit\u00e9 droite-centriste de la chambre haute et malgr\u00e9 l\u2019opposition claire de la gauche, qui brandit la jurisprudence d\u00e9favorable du Conseil constitutionnel et estime la mesure attentatoire aux libert\u00e9s fondamentales.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/familles/le-senat-vote-pour-interdire-le-mariage-aux-etrangers-en-situation-irreguliere-avec-lappui-du-gouvernement-20250220_5K35JEUET5HUFO7EJED3VFJZCE/"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram\u00a0: deux gardes \u00e0 vue pour \u00abviols aggrav\u00e9s, agressions sexuelles et violences\u00bb prolong\u00e9es, celle du plus \u00e2g\u00e9 des trois hommes lev\u00e9e",
        "summary": "Les trois suspects sont entendus depuis ce mercredi pour des faits susceptibles d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 commis au coll\u00e8ge-lyc\u00e9e priv\u00e9 Notre-Dame de B\u00e9tharram. Au total, 112 personnes se sont signal\u00e9es dans cette affaire tentaculaire qui couvre des faits s\u2019\u00e9talant entre les ann\u00e9es\u00a01970 et les ann\u00e9es\u00a02000.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/affaire-betharram-trois-hommes-places-en-garde-a-vue-pour-viols-aggraves-agressions-sexuelles-et-violences-20250219_VN37AARZRVB3FJ2X5WRT25V66E/"
    },
    {
        "title": "\u00abTocard\u00bb, \u00abmerde\u00bb, \u00ababruti\u00bb\u2026 Cyril Hanouna condamn\u00e9\u00a0\u00e0 4 000 euros d\u2019amende pour avoir injuri\u00e9 Louis Boyard",
        "summary": "La justice a tranch\u00e9 ce jeudi 20\u00a0f\u00e9vrier en faveur\u00a0du d\u00e9put\u00e9 LFI qui avait attaqu\u00e9 en justice l\u2019animateur vedette de la galaxie Bollor\u00e9 apr\u00e8s un \u00e9change tendu sur le plateau de \u00abTouche pas \u00e0 mon poste\u00bb, en\u00a02022.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/tocard-merde-abruti-cyril-hanouna-condamne-a-4-000-euros-damende-pour-avoir-injurie-louis-boyard-20250220_NLGSHCZOPBA2NCEI6YABV6GBXI/"
    },
    {
        "title": "Oui, la lutte contre le r\u00e9chauffement climatique peut \u00eatre rentable\u00a0: la preuve par la sant\u00e9",
        "summary": "Une d\u00e9carbonation de l\u2019\u00e9conomie peut s\u2019accompagner de b\u00e9n\u00e9fices sanitaires qui compenseraient les co\u00fbts engag\u00e9s en esp\u00e8ces sonnantes et tr\u00e9buchantes, d\u00e9montre une \u00e9tude fran\u00e7aise publi\u00e9e ce jeudi 20\u00a0f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/oui-la-lutte-contre-le-rechauffement-climatique-peut-etre-rentable-la-preuve-par-la-sante-20250220_TPRML2AOWNHBTGCWJD3AHPYRRQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abIls nous donnent enfin la parole\u00bb : \u00e0 Grigny, l\u2019enqu\u00eate sans clich\u00e9s de deux sociologues",
        "summary": "Ils ont commenc\u00e9 en\u00a02015, \u00e0 la suite des attentats contre \u00abCharlie Hebdo\u00bb, et ils y ont pass\u00e9 dix\u00a0ans. Fabien Truong et G\u00e9r\u00f4me Truc racontent leurs \u00e9changes avec Jean-Pat, Latifa, Marley, et tant d\u2019autres. Un tableau nuanc\u00e9 de la ville la plus pauvre de France, o\u00f9 les solidarit\u00e9s se tissent malgr\u00e9 la violence structurelle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/ils-nous-donnent-enfin-la-parole-a-grigny-lenquete-sans-cliches-de-deux-sociologues-20250220_72A5P6N6KNF7TMVL2OC7NTMWM4/"
    },
    {
        "title": "Lily Phillips, Bonnie Blue et la course aux 1\u00a0000 bites\u00a0: la qu\u00eate sans fin de l\u2019extr\u00eame dans le porno",
        "summary": "Alors que Lily Phillips, cr\u00e9atrice de contenu X, annon\u00e7ait vouloir coucher avec un millier d\u2019hommes en un jour, Bonnie Blue a assur\u00e9 l\u2019avoir fait en douze heures. Une surench\u00e8re qui interroge sur l\u2019\u00e9volution de l\u2019industrie pornographique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/lily-phillips-bonnie-blue-et-la-course-aux-1-000-bites-la-quete-sans-fin-de-lextreme-dans-le-porno-20250220_GJIQGQNO65GJVLBNUG5WLXXQD4/"
    },
    {
        "title": "\u00abBroken Rage\u00bb de Takeshi Kitano, gags de yakuzas",
        "summary": "Dans son nouveau film sorti discr\u00e8tement sur Prime Vid\u00e9o, le Japonais raconte deux fois la m\u00eame histoire, sur un mode d\u2019abord sto\u00efque puis parodique. Une exp\u00e9rimentation plus \u00e9tonnante que r\u00e9ussie, malgr\u00e9 de rares moments de bravoure absurde.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/broken-rage-de-takeshi-kitano-gags-de-yakuzas-20250220_V2PZRVEVPRDCRDVG7XHDTZANFE/"
    },
    {
        "title": "A\u00e9ronautique : Airbus frime, Boeing d\u00e9prime",
        "summary": "Avec des r\u00e9sultats annuels positifs pour l\u2019exercice 2024 annonc\u00e9s ce jeudi 20 f\u00e9vrier, l\u2019avionneur europ\u00e9en creuse l\u2019\u00e9cart avec son grand concurrent am\u00e9ricain qui, lui, encha\u00eene les probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 et accuse des pertes abyssales.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/aeronautique-airbus-frime-boeing-deprime-20250220_PWZ2DQM235GZBLFH6HXGAETJDU/"
    },
    {
        "title": "En Isra\u00ebl, l\u2019\u00e9motion \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e des premiers corps d\u2019otages",
        "summary": "Le Hamas a pour la premi\u00e8re fois restitu\u00e9 des d\u00e9pouilles d\u2019otages morts en captivit\u00e9, dans une nouvelle mise en sc\u00e8ne sordide. Les membres de la famille Bibas, symbole d\u2019une violence sans frein contre les plus faibles, ont \u00e9t\u00e9 ramen\u00e9s en Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-israel-lemotion-a-larrivee-des-premiers-corps-dotages-20250220_WQWA2YHZ45BGLM2W36ML2EOL7I/"
    },
    {
        "title": "Insanit\u00e9s de Trump sur Zelensky\u00a0: o\u00f9 est le Macron des paroles fortes\u00a0?",
        "summary": "Apr\u00e8s le d\u00e9luge d\u2019insultes et de fausses affirmations du pr\u00e9sident am\u00e9ricain sur l\u2019Ukraine, l\u2019Elys\u00e9e s\u2019est gard\u00e9 de toute d\u00e9claration solennelle. Une strat\u00e9gie un peu courte quand les valeurs de l\u2019Europe sont en jeu.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/insanites-de-trump-sur-zelensky-ou-est-le-macron-des-paroles-fortes-20250220_Y54LJXZSGBGL3OS3XJJEGRKA3A/"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram\u00a0: les enfants sont-ils des citoyens de seconde zone pour que leurs alertes n\u2019alarment jamais assez\u00a0? par Lola Lafon",
        "summary": "L\u2019indiff\u00e9rence \u00e0 la souffrance des autres est \u00e9rig\u00e9e en politique et la place des mineurs dans notre soci\u00e9t\u00e9 en est une bonne illustration\u00a0: ultra-sollicit\u00e9s comme consommateurs et totalement ignor\u00e9s d\u00e8s lors qu\u2019ils agissent, s\u2019expriment, d\u00e9noncent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/affaire-betharram-les-enfants-sont-ils-des-citoyens-de-seconde-zone-pour-que-leurs-alertes-nalarment-jamais-assez-par-lola-lafon-20250220_IO4KQ3VZIBD5DC4NVJYQ6P32EA/"
    },
    {
        "title": "Oklou : \u00abMon r\u00eave dans la vie c\u2019est pas d\u2019avoir un m\u00e9ga hit sur Spotify\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s le succ\u00e8s international de sa mixtape \u00abGalore\u00bb, la Fran\u00e7aise sort un premier album de pop \u00e9lectronique audacieux et formidable, \u00e0 contre-courant des tendances et de l\u2019industrie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/oklou-mon-reve-dans-la-vie-cest-pas-davoir-un-mega-hit-sur-spotify-20250220_NOWE7ZMGHRDJRIRSXHMPOST2NI/"
    },
    {
        "title": "Mort de Souleymane Ciss\u00e9, hors pair fondateur",
        "summary": "Eclaireur engag\u00e9 d\u2019une nouvelle \u00e8re pour le cin\u00e9ma africain, prix du jury \u00e0 Cannes pour \u00abYeelen\u00bb en\u00a01987, le cin\u00e9aste malien \u00e9tait l\u2019auteur d\u2019une \u0153uvre pionni\u00e8re et magistrale. Il est mort le 19\u00a0f\u00e9vrier, \u00e0 84\u00a0ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/le-realisateur-malien-souleymane-cisse-lun-des-peres-du-cinema-en-afrique-est-mort-20250219_MLMZPXXRARD57HYVHKRT7WTHMQ/"
    },
    {
        "title": "La guerre d\u2019influence entre Fran\u00e7ois Hollande et Olivier Faure bouscule le PS",
        "summary": "En toile de fond des d\u00e9bats entre les socialistes sur la strat\u00e9gie \u00e0 adopter face \u00e0 l\u2019ex\u00e9cutif, se joue une bataille entre le premier secr\u00e9taire du parti et l\u2019ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. Avec l\u2019objectif affich\u00e9 de d\u00e9finir la ligne du PS pour\u00a02027\u00a0: candidature autonome ou union de la gauche.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/la-guerre-dinfluence-entre-francois-hollande-et-olivier-faure-dechire-le-ps-20250220_XIHBQFL7YFF5XNUEADVL2ZIM6U/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la d\u00e9cision du Conseil d\u2019Etat, la droite et l\u2019extr\u00eame droite \u00e0 la rescousse de C8",
        "summary": "La confirmation par la Conseil d\u2019Etat de la suspension de la cha\u00eene bollor\u00e9enne a suscit\u00e9 l\u2019ire de la droite et de l\u2019extr\u00eame droite, qui y voit une \u00abcensure de la gauche triomphante\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/apres-la-decision-du-conseil-detat-la-droite-et-lextreme-droite-a-la-rescousse-de-c8-20250220_RPDOXVIZQVFUDEV2GYQNRBHK3Y/"
    },
    {
        "title": "Pour contenter les agriculteurs de sa r\u00e9gion, Laurent Wauquiez demande la \u00abdissolution\u00bb de l\u2019Office fran\u00e7ais de la biodiversit\u00e9",
        "summary": "Dans un courrier du 7\u00a0f\u00e9vrier, le d\u00e9put\u00e9 de Haute-Loire et le pr\u00e9sident de la r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes, Fabrice Pannekoucke, attaquent les fonctionnaires charg\u00e9s du respect des r\u00e8gles environnementales en les qualifiant de \u00abcoalition d\u2019id\u00e9ologues\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/pour-contenter-les-agriculteurs-de-sa-region-laurent-wauquiez-demande-la-dissolution-de-loffice-francais-de-la-biodiversite-20250220_COMJIVBKV5A4FA4X3L4MSARSQE/"
    },
    {
        "title": "Immigration, Musk, taxes\u2026 Les premi\u00e8res mesures de Trump rejet\u00e9es par les Am\u00e9ricains, d\u2019apr\u00e8s un sondage",
        "summary": "La s\u00e9rie de d\u00e9crets pris par Donald Trump lors du premier mois de son nouveau mandat n\u2019a pas vraiment convaincu les Am\u00e9ricains, selon un sondage Ipsos pour le \u00abWashington Post\u00bb. Si 43\u00a0% le soutiennent, 48\u00a0% s\u2019opposent \u00e0 sa politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/immigration-musk-taxes-les-premieres-mesures-de-trump-rejetees-par-les-americains-dapres-un-sondage-20250220_TKQ3KHZH3BEN5N6D325ZDEABJI/"
    },
    {
        "title": "Julien Bayou accus\u00e9 de violences psychologiques par son ex-compagne\u00a0: les plaintes class\u00e9es sans suite",
        "summary": "Les enqu\u00eates judiciaires visant l\u2019ex-d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste, ouvertes en mars 2024 apr\u00e8s des plaintes pour \u00abharc\u00e8lement moral\u00bb et \u00ababus de faiblesse\u00bb de son ex-compagne, ont \u00e9t\u00e9 cl\u00f4tur\u00e9es pour \u00ababsence d\u2019infraction\u00bb, a annonc\u00e9 jeudi 20 f\u00e9vrier son avocate.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/julien-bayou-accuse-de-violences-psychologiques-par-son-ex-compagne-les-plaintes-classees-sans-suite-20250220_PZHTDX7RANFQFCJHADDUHABZTU/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s du financement libyen\u00a0: l\u2019ombre du r\u00e9gime Kadhafi sur les tableaux de Claude Gu\u00e9ant",
        "summary": "L\u2019ancien homme \u00e0 tout faire de Nicolas Sarkozy est sur la sellette pour sa revente surpay\u00e9e de deux tableaux, qui pourrait avoir \u00e9t\u00e9 indirectement financ\u00e9e par la Libye.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-du-financement-libyen-lombre-du-regime-kadhafi-sur-les-tableaux-de-claude-gueant-20250220_G6SEIVQCZNAGLBHG3MHQAYXZRE/"
    },
    {
        "title": "Jeff Bezos s\u2019empare d\u00e9finitivement de James Bond",
        "summary": "Le duo Broccoli-Wilson qui g\u00e8re depuis des d\u00e9cennies le patrimoine et les cr\u00e9ations autour de l\u2019agent 007 vient de perdre le contr\u00f4le de la franchise, d\u00e9sormais entre les mains du studio Amazon MGM. Un changement d\u2019\u00e8re pour ce qui reste l\u2019une des s\u00e9ries les plus rentables du cin\u00e9ma.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/jeff-bezos-sempare-definitivement-de-james-bond-20250220_FC74MTXTYNDTBGBF2RERYJPNHI/"
    },
    {
        "title": "Christophe Dechavanne reconnu coupable de conduite sous stup\u00e9fiants pour la deuxi\u00e8me fois",
        "summary": "L\u2019animateur a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 ce jeudi 20\u00a0f\u00e9vrier \u00e0 une amende et une annulation de son permis pour conduite sous stup\u00e9fiants au tribunal correctionnel de Moulins, dans l\u2019Allier. Il s\u2019agit de la deuxi\u00e8me condamnation pour de m\u00eames faits pour Christophe Dechavanne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/christophe-dechavanne-reconnu-coupable-de-conduite-sous-stupefiants-pour-la-deuxieme-fois-20250220_V6WV4AT6GNB57EQSXZ5J72CTWQ/"
    },
    {
        "title": "L\u2019h\u00f4telier Accor bien log\u00e9 par les JO de Paris en\u00a02024",
        "summary": "Le groupe h\u00f4telier cot\u00e9 au CAC 40 s\u2019est f\u00e9licit\u00e9 ce jeudi 20\u00a0f\u00e9vrier d\u2019un bilan positif pour\u00a0l\u2019ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e. Une hausse significative du chiffre d\u2019affaires, boost\u00e9 par les Jeux olympiques et paralympiques de Paris et la r\u00e9ouverture de Notre-Dame.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/conso/lhotelier-accor-bien-loge-par-les-jo-de-paris-en-2024-20250220_DL3GPTSCGBDSHNE7A7TLYOGI5I/"
    },
    {
        "title": "\u00abFaut-il attendre leur mort pour agir\u00a0?\u00bb\u00a0: \u00e0 Paris, Reporters sans fronti\u00e8res alerte sur la d\u00e9tention des journalistes ukrainiens",
        "summary": "Ce jeudi 20\u00a0f\u00e9vrier dans la matin\u00e9e, RSF a d\u00e9pos\u00e9 20 cercueils sur la place de la R\u00e9publique pour alerter sur les conditions d\u2019emprisonnement de journalistes d\u00e9tenus voire tu\u00e9s, comme Victoria Roshchyna en octobre 2024, par la Russie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/faut-il-attendre-leur-mort-pour-agir-a-paris-reporters-sans-frontieres-alerte-sur-la-detention-des-journalistes-ukrainiens-20250220_VS2ATUNSQRB5TAZ2253J4E4DFY/"
    }
]