[
    {
        "title": "Commission europ\u00e9enne : mais qui a tu\u00e9 Thierry Breton ?",
        "summary": "L\u2019annonce ce lundi 16 septembre de la d\u00e9mission du commissaire fran\u00e7ais a cr\u00e9\u00e9 la stup\u00e9faction. En r\u00e9alit\u00e9, son sort \u00e9tait scell\u00e9 depuis une dizaine de jours par Macron et Von der Leyen. Une partie de poker peu glorieuse qui illustre la faiblesse du pr\u00e9sident fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/commission-europeenne-mais-qui-a-tue-thierry-breton-20240916_5BJNSSOJUVHVHKFREAMJOW23U4/"
    },
    {
        "title": "St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9 bombard\u00e9 \u00e0 la Commission europ\u00e9enne, la r\u00e9compense de dix\u00a0ans de fid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 Emmanuel Macron",
        "summary": "Enfant g\u00e2t\u00e9 du macronisme, St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9, 39\u00a0ans, a \u00e9t\u00e9 choisi par le chef de l\u2019Etat pour remplacer Thierry Breton au poste de commissaire europ\u00e9en, apr\u00e8s huit mois sans \u00e9clats au Quai d\u2019Orsay, un portefeuille d\u00e9j\u00e0 convoit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/stephane-sejourne-bombarde-a-la-commission-europeenne-la-recompense-de-dix-ans-de-fidelite-a-emmanuel-macron-20240916_ZREQMMUWWZA4BA2SSNPYXJUUPQ/"
    },
    {
        "title": "Comment la direction de NRJ a contraint des salari\u00e9s \u00e0 prot\u00e9ger Manu Levy\u00a0: \u00abOn nous disait que si \u00e7a s\u2019envenimait, on perdrait notre job\u00bb",
        "summary": "Alors que cinq anciens employ\u00e9s de NRJ accusent l\u2019animateur de harc\u00e8lement moral devant les prud\u2019hommes ce lundi 16 septembre, des collaborateurs confient avoir \u00e9t\u00e9 contraints de remplir des attestations en sa faveur. L\u2019int\u00e9ress\u00e9 d\u00e9ment.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/comment-la-direction-de-nrj-a-contraint-des-salaries-a-proteger-manu-levy-ils-nous-disaient-que-si-ca-senvenimait-on-perdrait-notre-job-20240916_VL24NWOUNRDQJDQYXNXWNM3UMU/"
    },
    {
        "title": "Tentative d\u2019assassinat contre Donald Trump : Ryan Wesley Routh, d\u2019une obsession pour l\u2019Ukraine \u00e0 une aversion contre l\u2019ex-pr\u00e9sident",
        "summary": "Un Am\u00e9ricain de 58\u00a0ans a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 dimanche 15\u00a0septembre \u00e0 West Palm Beach alors qu\u2019il prenait pour cible le candidat r\u00e9publicain au scrutin de novembre. Ce d\u00e9\u00e7u du trumpisme qui se pr\u00e9sente comme un ardent d\u00e9fenseur de la cause ukrainienne a \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9 ce lundi de \u00abd\u00e9tention ill\u00e9gale d\u2019arme\u00bb et de \u00abpossession d\u2019une arme au num\u00e9ro de s\u00e9rie effac\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/tentative-dassassinat-contre-donald-trump-ryan-wesley-routh-dune-obsession-pour-lukraine-a-une-aversion-contre-lex-president-20240916_5NNCYXV5PFGOTPH5WHTWFPGEHE/"
    },
    {
        "title": "Destitution d\u2019Emmanuel Macron\u00a0: les socialistes n\u2019emp\u00eacheront pas l\u2019examen du texte mais s\u2019opposeront \u00e0 son adoption",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s PS ont annonc\u00e9 ce lundi 16 septembre dans la soir\u00e9e qu\u2019ils voteront pour la recevabilit\u00e9 du texte d\u00e9fendu par les insoumis portant l\u2019id\u00e9e d\u2019une destitution du chef de l\u2019Etat. Les roses en revanche s\u2019y opposeront sur le fond.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/destitution-demmanuel-macron-les-socialistes-ont-la-procedure-entre-leurs-mains-au-risque-de-froisser-la-gauche-20240916_YBZPI43YTFAI3K5GD7MXZBRPEQ/"
    },
    {
        "title": "Le tir de missile houthi pr\u00e8s de Tel-Aviv signe un \u00e9chec pour la d\u00e9fense antia\u00e9rienne d\u2019Isra\u00ebl",
        "summary": "Les rebelles y\u00e9m\u00e9nites ont r\u00e9ussi, dimanche 15\u00a0septembre, \u00e0 percer la d\u00e9fense ultrasophistiqu\u00e9e de Tsahal, probablement avec un missile balistique tir\u00e9 depuis leur sol, \u00e0\u00a02000 kilom\u00e8tres.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/le-tir-de-missile-houthi-pres-de-tel-aviv-signe-un-echec-pour-la-defense-antiaerienne-disrael-20240916_YQOPJKO3GRD7RKZ3Y6JZIZWOII/"
    },
    {
        "title": "La liquidation judiciaire de Milee, g\u00e9ant de la distribution de prospectus, une fin brutale qui pose de solides questions",
        "summary": "La fin d\u2019activit\u00e9 du leader fran\u00e7ais du secteur, d\u00e9cid\u00e9e par le tribunal de commerce de Marseille le 9 septembre laisse sur le carreau plusieurs milliers de salari\u00e9s. La faute au march\u00e9 en peine r\u00e9cession ou \u00e0 une fuite en avant dans la gestion de l\u2019entreprise\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/la-liquidation-judiciaire-de-milee-geant-de-la-distribution-de-prospectus-une-fin-brutale-qui-pose-de-solides-questions-20240916_UAQQE54HJJFZDMMBV26FPJRCSI/"
    },
    {
        "title": "Au nord d\u2019Isra\u00ebl, l\u2019invasion du Sud-Liban semble in\u00e9vitable\u00a0: \u00abLes soldats d\u00e9ploy\u00e9s sont de plus en plus \u00e0 droite, ils se radicalisent\u00bb",
        "summary": "Alors qu\u2019une occupation de Gaza se dessine, le gouvernement isra\u00e9lien se concentre d\u00e9sormais sur le nord du pays, o\u00f9 les r\u00e9sidents, une partie de l\u2019arm\u00e9e et la droite dure ne voient d\u2019autre solution que d\u2019envahir le Liban voisin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/au-nord-disrael-linvasion-du-sud-liban-semble-inevitable-les-soldats-deployes-sont-de-plus-en-plus-a-droite-ils-se-radicalisent-20240916_PH4HGGSS5JCYJMCY3UJ6BABMEM/"
    },
    {
        "title": "\u00abLost media\u00bb\u00a0: sur Internet, des aventuriers \u00e0 la recherche de fichiers perdus",
        "summary": "En tentant de retrouver les \u0153uvres et documents devenus inaccessibles et disparus de nos radars, des passionn\u00e9s sont peu \u00e0 peu devenus les arch\u00e9ologues du Web. Plong\u00e9e dans cette intrigante communaut\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/lost-media-sur-internet-des-aventuriers-a-la-recherche-de-fichiers-perdus-20240916_PCDXE3TSO5CKPDP3UO5Z2CB4KQ/"
    },
    {
        "title": "Daisy Ridley, la force est avec elle",
        "summary": "L\u2019actrice britannique, salu\u00e9e au festival de Deauville, prend le temps de souffler avant le tournage du prochain \u00e9pisode de la saga \u00abStar Wars\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/daisy-ridley-la-force-est-avec-elle-20240916_OS4UE74YIVFCBK3OBF5EJLO7YM/"
    },
    {
        "title": "Contre la bronchiolite, un nouveau vaccin pour les femmes enceintes en plus du traitement pour les nourrissons",
        "summary": "La nouvelle campagne d\u2019immunisation contre la maladie respiratoire qui touche chaque ann\u00e9e 30% des moins de deux ans, d\u00e9marre ces jours-ci. Sont d\u00e9sormais disponibles le Beyfortus, m\u00e9dicament pr\u00e9ventif accessible dans les maternit\u00e9s et en pharmacie ainsi qu\u2019un nouveau produit destin\u00e9 aux futures mamans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/bronchiolite-des-nourrissons-plusieurs-options-pour-une-nouvelle-campagne-dimmunisation-20240830_LCUIBFPZIFAJDP5JD2YUZIGOSQ/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan\u00a0: la poursuite des audiences suspendue \u00e0 l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9 de Dominique Pelicot",
        "summary": "Jug\u00e9 avec 50 autres hommes pour \u00abviols\u00bb et \u00abagressions sexuelles\u00bb sur son ex-\u00e9pouse, le principal accus\u00e9 n\u2019\u00e9tait toujours pas en \u00e9tat de compara\u00eetre ce lundi 16\u00a0septembre, entra\u00eenant un nouveau report jusqu\u2019au mardi 17 septembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-des-viols-de-mazan-la-poursuite-des-audiences-suspendue-a-letat-de-sante-de-dominique-pelicot-20240916_DDJTVW2I7RGZFKSKB6IKUBHEQI/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9pakine : comment Sanofi a dissimul\u00e9 les rejets toxiques",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 en premi\u00e8re instance pour son m\u00e9dicament jug\u00e9 d\u00e9fectueux, le g\u00e9ant pharmaceutique est aussi suspect\u00e9 d\u2019avoir sciemment n\u00e9glig\u00e9 le taux d\u2019\u00e9missions de substances dangereuses pour la sant\u00e9. Le dossier judiciaire que \u00abLib\u00e9\u00bb a pu consulter montre que l\u2019entreprise en \u00e9tait consciente\u00a0depuis 2012.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/pollution/depakine-comment-sanofi-a-dissimule-les-rejets-toxiques-20240915_ZHDPJUFGVJFKJLG62YBQHUXUOI/"
    },
    {
        "title": "Destitution d\u2019Emmanuel Macron\u00a0 : le r\u00f4le central du bureau de l\u2019Assembl\u00e9e, pour la premi\u00e8re fois aux mains de l\u2019opposition",
        "summary": "L\u2019organe du Palais-Bourbon, est charg\u00e9 notamment d\u2019appr\u00e9cier la recevabilit\u00e9 des propositions de loi ou de d\u00e9cider des sanctions inflig\u00e9es aux d\u00e9put\u00e9s. Il se r\u00e9unit mardi 17\u00a0septembre pour examiner la r\u00e9solution des insoumis visant \u00e0 destituer Emmanuel Macron",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/destitution-demmanuel-macron-le-role-central-du-bureau-de-lassemblee-pour-la-premiere-fois-aux-mains-de-lopposition-20240916_3K72BSGSEVEB5L2XDZZCWZWGZ4/"
    },
    {
        "title": "Affaire des assistants parlementaires du RN : Nicolas Bay a lui aussi fourni des documents truqu\u00e9s \u00e0 la justice",
        "summary": "Selon France Info et \u00abCompl\u00e9ment d\u2019enqu\u00eate\u00bb, l\u2019eurod\u00e9put\u00e9 aurait pr\u00e9sent\u00e9, pour sa d\u00e9fense, des documents antidat\u00e9s fabriqu\u00e9s en 2018, en affirmant qu\u2019ils ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s par son ex-assistant parlementaire quand il \u00e9tait au Front national.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/affaire-des-assistants-parlementaires-du-rn-nicolas-bay-a-lui-aussi-fourni-des-documents-truques-a-la-justice-20240916_SRQJ776XOBDWPI5VOA3DTEXICI/"
    },
    {
        "title": "Dominique de Villepin \u00e0 la F\u00eate de l\u2019Huma, aux bons souvenirs de l\u2019alliance gaullo-communiste",
        "summary": "L\u2019intervention tr\u00e8s applaudie de l\u2019ancien Premier ministre de Jacques Chirac \u00e9tait aussi destin\u00e9e \u00e0 rappeler \u00e0 la gauche qu\u2019un gouvernement compos\u00e9 du seul NFP ne serait pas, non plus, conforme \u00e0 l\u2019esprit de nos institutions compte tenu du r\u00e9sultat des l\u00e9gislatives anticip\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/dominique-de-villepin-a-la-fete-de-lhuma-aux-bons-souvenirs-de-lalliance-gaullo-communiste-20240916_R2XUEUDX6NDPBFXURSAX2UCNEA/"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate Boris en Europe centrale\u00a0: le bilan s\u2019alourdit \u00e0 quinze morts et plusieurs disparus",
        "summary": "Depuis samedi, la temp\u00eate Boris ravage une partie de l\u2019Europe centrale. Ce lundi 16\u00a0septembre, les autorit\u00e9s de diff\u00e9rents pays ont annonc\u00e9 la mort de sept nouvelles personnes, portant le bilan \u00e0 quinze victimes. Un barrage a notamment c\u00e9d\u00e9 en Pologne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/tempete-boris-en-europe-centrale-salourdit-a-onze-morts-et-plusieurs-disparus-20240916_Z6QDQD6EV5GSTCZV67WHUS4MZ4/"
    },
    {
        "title": "Pour \u00abAriane 6\u00bb, un vol inaugural r\u00e9ussi et un carnet de commandes rempli",
        "summary": "L\u2019Agence spatiale europ\u00e9enne tire ce lundi 16 septembre un bilan tr\u00e8s positif du premier d\u00e9collage du lanceur lourd europ\u00e9en, d\u00e9but juillet \u00e0 Kourou. Le prochain lancement devrait avoir lieu pour le compte de l\u2019arm\u00e9e fran\u00e7aise d\u2019ici la fin de l\u2019ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sciences/espace/ariane-6-un-vol-inaugural-reussi-et-un-carnet-de-commandes-rempli-20240916_RBZDFG3LB5HRFEZ75Y6PGHSAM4/"
    },
    {
        "title": "Le brevet ne sera finalement pas obligatoire en\u00a02025",
        "summary": "Contrairement \u00e0 ce qu\u2019avait annonc\u00e9 l\u2019ex-ministre de l\u2019Education nationale Gabriel Attal, les modalit\u00e9s de l\u2019examen ne seront pas modifi\u00e9es avant un an, a indiqu\u00e9 la rue de Grenelle ce lundi 16 septembre. En cause : l\u2019absence de gouvernement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/le-brevet-ne-sera-finalement-pas-obligatoire-en-2025-20240916_PCA5ZUNDHRHN5BX65SLCNQ5ZNU/"
    },
    {
        "title": "Pour attaquer la S\u00e9cu, le pouvoir en place peut compter sur Hanouna",
        "summary": "Christian Lehmann est m\u00e9decin et \u00e9crivain. Pour \u00abLib\u00e9ration\u00bb, il tient la chronique d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 touch\u00e9e par les crises sanitaires et du service public.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/pour-attaquer-la-secu-le-pouvoir-en-place-peut-compter-sur-hanouna-20240916_3T7OP6C5IZG6PPJPWNK7EUHNVU/"
    }
]