[
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: pour les sabreuses Apithy-Brunet et Balzer, une journ\u00e9e en or et argent",
        "summary": "Doubl\u00e9 historique pour les Bleues en escrime. Ultrafavorite, Sara Balzer s\u2019est inclin\u00e9e en finale contre sa compatriote. Les fleurettistes hommes n\u2019ont pas d\u00e9pass\u00e9 les quarts de finale. R\u00e9cit d\u2019une journ\u00e9e folle au Grand Palais.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-pour-les-sabreuses-apithy-brunet-et-balzer-une-journee-en-or-et-argent-20240729_TV7QVFNSNZFC5N7OT54HAR7YSM/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: Apithy-Brunet et Gestin en or, 16 m\u00e9dailles pour les Bleus",
        "summary": "Au troisi\u00e8me jour officiel des Jeux de Paris, la comp\u00e9tition olympique prend son rythme, avec une pluie de m\u00e9dailles c\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ais, notamment un titre en cano\u00eb et au sabre, et encore deux m\u00e9dailles en judo.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/en-direct-jo-de-paris-2024-escrime-judo-et-vtt-chez-les-bleus-le-choc-nadal-djokovic-suivez-toutes-les-informations-de-ce-lundi-29-juillet-20240729_GMRU3LPNTZE5LLSGZHEPTBQTXU/"
    },
    {
        "title": "Face aux fortes chaleurs aux JO de Paris\u00a02024, les athl\u00e8tes mis \u00e0 l\u2019\u00e9preuve",
        "summary": "Des temp\u00e9ratures \u00e9lev\u00e9es sont annonc\u00e9es en r\u00e9gion parisienne ce mardi 30 juillet. Face aux cons\u00e9quences potentielles sur la sant\u00e9 des athl\u00e8tes et leurs performances, les\u00a0f\u00e9d\u00e9rations tricolores ont travaill\u00e9 pour favoriser leur acclimatation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/face-aux-fortes-chaleurs-aux-jo-de-paris-2024-les-athletes-mis-a-lepreuve-20240729_J55I2Q6DORG3VMMGWOJCPTNMYI/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024 : dans les gradins, la canicule fait de l\u2019ombre \u00e0 la f\u00eate",
        "summary": "Du fait des fortes chaleurs, les prochains jours risquent d\u2019\u00eatre tr\u00e8s p\u00e9nibles pour les spectateurs, surtout dans les sites olympiques urbains et \u00e9ph\u00e9m\u00e8res.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-dans-les-gradins-la-canicule-fait-de-lombre-a-la-fete-20240729_FEBGN4QNQZFYBI3JH5FZI6WHDY/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: \u00e0 la veille de la course, eaux les c\u0153urs pour le triathlon",
        "summary": "Alors que la seconde session d\u2019entra\u00eenement dans la Seine a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e lundi 29\u00a0juillet, l\u2019\u00e9preuve masculine est maintenue mardi \u00e0 8 heures du matin. Mais les triathl\u00e8tes n\u2019auront une confirmation absolue que trois heures avant le top d\u00e9part, sous le pont Alexandre III.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-a-la-veille-de-la-course-eaux-les-coeurs-pour-le-triathlon-20240729_Y6KPSCU3OZHJ3L7ZKAL6HDRERY/"
    },
    {
        "title": "\u00abNotre objectif, c\u2019est d\u2019user les \u00e9quipes\u00bb\u00a0: les basketteuses tricolores font une entr\u00e9e fracassante aux JO de Paris 2024",
        "summary": "Pour \u00e9craser les Canadiennes lors de leur premier match dans la comp\u00e9tition (75-54), lundi 29\u00a0juillet \u00e0 Villeneuve-d\u2019Ascq, les Bleues s\u2019en sont d\u2019abord remises \u00e0 une d\u00e9fense de fer. L\u2019une de leurs grandes forces.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/notre-objectif-cest-duser-les-equipes-les-basketteuses-tricolores-font-une-entree-fracassante-aux-jo-de-paris-2024-20240729_IGG7LNRAURCKZN6HMGI6G4XVJE/"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni\u00a0: un homme arr\u00eat\u00e9 apr\u00e8s avoir tu\u00e9 deux enfants et bless\u00e9 onze personnes dans une attaque au couteau",
        "summary": "Un homme a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 ce lundi 29\u00a0juillet au nord-ouest de l\u2019Angleterre apr\u00e8s une attaque au couteau. Deux enfants sont morts et neuf autres ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s, en plus de deux adultes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/royaume-uni-un-homme-arrete-apres-avoir-blesse-huit-personnes-dans-une-attaque-au-couteau-20240729_JHDSHI7UNFCPZNGINGTW5G3UWM/"
    },
    {
        "title": "Pendant la pr\u00e9sidentielle 2022, le RN David Rachline s\u2019offrait des nuits 5 \u00e9toiles aux frais du contribuable",
        "summary": "Le maire de Fr\u00e9jus n\u2019a pas l\u00e9sin\u00e9 sur les notes de frais, rembours\u00e9es par l\u2019Etat, pour ses h\u00e9bergements durant la derni\u00e8re campagne pr\u00e9sidentielle de Marine Le Pen, a constat\u00e9 \u00abLib\u00e9ration\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/pendant-la-presidentielle-2022-le-rn-david-rachline-soffrait-des-nuits-5-etoiles-aux-frais-du-contribuable-20240729_TEL7N3HBEZGWDHYKHFOJ3VZZSM/"
    },
    {
        "title": "Au Sud-Liban avec les soldats fran\u00e7ais de la Finul\u00a0: \u00abLe premier qui touche un Casque bleu a perdu\u00bb",
        "summary": "Alors que la tension est encore mont\u00e9e d\u2019un cran entre Isra\u00ebl et le Hezbollah apr\u00e8s la frappe sur le Golan qui a tu\u00e9 12\u00a0enfants, \u00abLib\u00e9ration\u00bb a suivi le contingent fran\u00e7ais de la Finul pr\u00e8s de la Ligne Bleue, \u00e0 la fronti\u00e8re entre Isra\u00ebl et le Liban.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/au-sud-liban-le-premier-qui-touche-un-casque-bleu-a-perdu-20240729_JHOUYMZ275AHXIZNIJKPJTLDA4/"
    },
    {
        "title": "Diplomatie : entre Emmanuel Macron et\u00a0Mohammed VI, le\u00a0froid du Maroc",
        "summary": "Depuis l\u2019accession au pouvoir du pr\u00e9sident fran\u00e7ais, focalis\u00e9 \u00e0 ses d\u00e9buts sur l\u2019Alg\u00e9rie et indiff\u00e9rent aux us de la\u00a0monarchie ch\u00e9rifienne, les relations avec le royaume se\u00a0sont tendues, jusqu\u2019\u00e0 se glacer au moment de l\u2019affaire Pegasus, et la r\u00e9v\u00e9lation de la mise sur \u00e9coute d\u2019Emmanuel Macron. Une\u00a0am\u00e9lioration semble en cours, alors que le\u00a0souverain f\u00eate ce mardi ses 25\u00a0ans de r\u00e8gne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/diplomatie-entre-macron-et-mohammed-vi-le-froid-du-maroc-20240729_2YQYB2AARBFCHC5NVUTLUWPM24/"
    },
    {
        "title": "Fidel Castro et Che Guevara, au clair de la lutte",
        "summary": "Dans les ann\u00e9es 50, l\u2019id\u00e9aliste argentin parcourt l\u2019Am\u00e9rique latine. Une nuit d\u2019\u00e9t\u00e9, au Mexique, il\u00a0rencontre le charismatique r\u00e9volutionnaire cubain. Au\u00a0fil de discussions passionn\u00e9es na\u00eetra une amiti\u00e9 imm\u00e9diate entre les deux hommes qui renverseront la\u00a0dictature \u00e0 La\u200aHavane.",
        "link": "https://www.liberation.fr/plus/speciaux-cahier-ete/fidel-castro-et-che-guevara-au-clair-de-la-lutte-20240729_MRRTGEV4XRGCDNYOJWN7LUWJSM/"
    },
    {
        "title": "Cano\u00eb aux JO de Paris\u00a02024\u00a0: Nicolas Gestin slalome jusqu\u2019\u00e0 la m\u00e9daille d\u2019or",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir survol\u00e9 les manches de qualification, le c\u00e9iste breton a pris le relais de Tony Estanguet et Denis Gargaud en remportant l\u2019or \u00e0 son tour ce lundi 29 juillet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/canoe-aux-jo-de-paris-2024-nicolas-gestin-slalome-jusqua-la-medaille-dor-20240729_WCV6WT5P3ZEDVCKNBMNHHRIDTQ/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: le judoka Joan-Benjamin Gaba, un argent qui laisse tout le monde baba",
        "summary": "Encore inconnu du grand public, le natif des Yvelines de 23\u00a0ans a pass\u00e9 sa journ\u00e9e de comp\u00e9tition comme en apesanteur avant de s\u2019incliner face au num\u00e9ro\u00a01 mondial des -73 kilos, Hidayet Heydarov.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-le-judoka-joan-benjamin-gaba-un-argent-qui-laisse-tout-le-monde-baba-20240729_TRTSYTYME5CHRLXRUC7M33BZCM/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: pour l\u2019\u00e9quipe de France d\u2019\u00e9quitation, le fil mortel jusqu\u2019\u00e0 la m\u00e9daille olympique",
        "summary": "St\u00e9phane Landois et ses co\u00e9quipiers Nicolas Touzaint et Karim Laghouag ont termin\u00e9 deuxi\u00e8mes du concours complet par \u00e9quipe ce lundi 29\u00a0juillet. Le cavalier montait Chaman Dumontceau, un cheval qui avait \u00e9cras\u00e9 la jeune Tha\u00efs Meheust en\u00a02019.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-pour-lequipe-de-france-dequitation-le-fil-mortel-jusqua-la-medaille-olympique-20240729_TDNH4RMLOZDJZPHJ5SHAXY7VEY/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: Djokovic-Nadal, le bourreau de la l\u00e9gende",
        "summary": "En deux heures et deux sets 6-1, 6-4, le Serbe sort l\u2019Espagnol diminu\u00e9 d\u00e8s le deuxi\u00e8me tour du tournoi en simple. Dans le cr\u00e9puscule de sa carri\u00e8re, Nadal esp\u00e8re d\u00e9sormais briller en double aupr\u00e8s de son dauphin Alcaraz.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-djokovic-nadal-le-bourreau-de-la-legende-20240729_ILZAC6IF4RECXB273DRDORIV7M/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: Sarah-L\u00e9onie Cysique, les doigts dans le kimono et le \u00abchoix de la m\u00e9daille\u00bb",
        "summary": "Disqualifi\u00e9e en demi-finale dans un combat \u00e9touffant face \u00e0 la favorite canadienne Christa Deguchi, la judoka a su se remotiver pour d\u00e9crocher le bronze \u00e0 Paris ce lundi 29 juillet, apr\u00e8s l\u2019argent \u00e0 Tokyo.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-sarah-leonie-cysique-les-doigts-dans-le-kimono-et-le-choix-de-la-medaille-20240729_FCGEQEDSRNF4RPVA6PQHEIE4D4/"
    },
    {
        "title": "Canicule\u00a0: des sites olympiques suffoquent au nord et au sud de la France",
        "summary": "Il s\u2019agit de la \u00abpremi\u00e8re vague de chaleur de l\u2019ann\u00e9e\u00bb. Ce lundi 29\u00a0juillet, l\u2019alerte canicule d\u00e9clench\u00e9e dimanche dans la moiti\u00e9 sud de la France a \u00e9t\u00e9 \u00e9tendue par M\u00e9t\u00e9o-France dans le nord du pays, avec une vigilance jaune mardi pour les infrastructures olympiques d\u2019Ile-de-France.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/canicule-dans-le-sud-des-sites-olympiques-suffoquent-20240729_QFNL3A3WSRA4FPCATQJVBLO7RE/"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl promet une \u00abr\u00e9ponse s\u00e9v\u00e8re\u00bb \u00e0 l\u2019attaque au Golan, des vols vers Beyrouth suspendus\u2026 L\u2019actu du conflit au Proche-Orient ce lundi 29\u00a0juillet",
        "summary": "L\u2019essentiel des informations sur la guerre entre le Hamas et Isra\u00ebl ce lundi 29\u00a0juillet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/israel-promet-une-reponse-severe-a-lattaque-au-golan-des-vols-vers-beyrouth-suspendus-lactu-du-conflit-au-proche-orient-ce-lundi-29-juillet-20240729_BICT6X4LMNFWBLQBVTQTXZGGIA/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: quel jour et \u00e0 quelle heure regarder L\u00e9on Marchand lors de ses prochaines \u00e9preuves de natation\u00a0?",
        "summary": "Le jeune Toulousain de 22\u00a0ans a remport\u00e9 l\u2019or olympique sur le 400 m\u00e8tres 4 nages et fait tomber le record de Michael Phelps dimanche soir. Il doit encore s\u2019engager dans trois autres courses individuelles. \u00abLib\u00e9\u00bb vous d\u00e9taille quand et o\u00f9 suivre les prochaines performances du nageur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-quel-jour-et-a-quelle-heure-regarder-leon-marchand-lors-de-ses-prochaines-epreuves-de-natation-20240729_RGZ4VMON3FG5JMYEYPPXZ6WMBE/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: au tir \u00e0 l\u2019arc par \u00e9quipe, les Bleus d\u00e9cochent une fl\u00e8che d\u2019argent",
        "summary": "Devant des tribunes parsem\u00e9es de drapeaux et les encouragements survolt\u00e9s des supporteurs des deux nations, l\u2019\u00e9quipe de France de tir \u00e0 l\u2019arc, domin\u00e9e par la Cor\u00e9e du Sud en finale, a remport\u00e9 la m\u00e9daille d\u2019argent ce lundi 29 juillet. La Turquie compl\u00e8te le podium.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-au-tir-a-larc-par-equipe-les-bleus-decochent-une-fleche-dargent-20240729_6NP64GX5IRD2ZC5E4XPJBUQUHA/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024\u00a0: coup de chaud, t\u00eate froide",
        "summary": "Apr\u00e8s la pluie, c\u2019est au tour de la chaleur de mettre \u00e0 rude \u00e9preuve athl\u00e8tes et spectateurs. L\u2019occasion de se souvenir, et de se pr\u00e9parer, au fait que les Jeux n\u2019\u00e9chapperont pas \u00e0 l\u2019\u00e9pineuse question du d\u00e9r\u00e8glement climatique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/jo-de-paris-2024-coup-de-chaud-tete-froide-20240729_JY33CZGTXBECNIYTUE3IRJNFKQ/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: yoga, jiu-jitsu br\u00e9silien, reconstruction physique\u2026 Le syst\u00e8me Agbegnenou expliqu\u00e9 par ses proches",
        "summary": "Double championne olympique, la judoka fran\u00e7aise d\u00e9fend sa couronne chez les -63 kg ce mardi 30\u00a0juillet \u00e0 l\u2019Arena Champ-de-Mars, au terme d\u2019une olympiade men\u00e9e tambour battant, entre maternit\u00e9 planifi\u00e9e et m\u00e9thodes d\u2019entra\u00eenement innovantes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-yoga-jiu-jitsu-bresilien-reconstruction-physique-le-systeme-agbegnenou-explique-par-ses-proches-20240730_RQGZE7R5IFALTKYGK7XUSPZL7E/"
    },
    {
        "title": "Queers au JO\u200a: l\u2019homophobie derri\u00e8re la mise en c\u00e8ne",
        "summary": "Pourquoi la sc\u00e8ne mettant \u00e0 l\u2019honneur des artistes LGBT, \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des JO, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9e comme une \u00abmoquerie\u00bb de la c\u00e8ne chr\u00e9tienne\u00a0? L\u2019analyse de l\u2019historien Patrick Boucheron, de l\u2019artiste drag Paloma et de la pr\u00e9sidente de SOS Homophobie, Julia Torlet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/queers-au-jo-lhomophobie-derriere-la-mise-en-cene-20240730_M525P6KBXZEELGU3WYKKQLD56E/"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle au Venezuela\u00a0: le p\u00e9trole \u00e0 la crois\u00e9e des chemins",
        "summary": "Le secteur, pilier de l\u2019\u00e9conomie, est sous le coup de sanctions am\u00e9ricaines, que Washington aurait pu lever en cas de victoire de l\u2019opposition.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/presidentielle-au-venezuela-le-petrole-a-la-croisee-des-chemins-20240730_HODZOSQA4JGMTPKP6WJYJYIF74/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: Maxime Grousset, le nageur \u00e9tanche au stress",
        "summary": "La mont\u00e9e en puissance du sp\u00e9cialiste de la courte distance n\u00e9 en Nouvelle-Cal\u00e9donie, qui \u00e9volue dans l\u2019ombre de L\u00e9on Marchand, laisse entrevoir de belles chances de m\u00e9dailles, notamment en 100 m nage libre, ce mardi 30 juillet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-maxime-grousset-le-nageur-etanche-au-stress-20240730_TQJIDUMFRRCGFEA6CABSNGQINY/"
    },
    {
        "title": "Au Club France des JO\u00a02024\u00a0: \u00abC\u2019est peut-\u00eatre parce que tous les Parisiens sont partis que personne ne r\u00e2le et ne fait la gueule\u00a0!\u00bb",
        "summary": "Plong\u00e9e le temps d\u2019une apr\u00e8s-midi dans la fan zone g\u00e9ante qui accueille chaque jour des milliers de Fran\u00e7ais et f\u00eate les m\u00e9daill\u00e9s tricolores.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/au-club-france-des-jo-de-paris-2024-cest-peut-etre-parce-que-tous-les-parisiens-sont-partis-que-personne-ne-rale-et-ne-fait-la-gueule-20240730_XJCMYIR5N5CFBAWRQ5FQ7PSNTU/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: footing sous climat polaire, recrutements d\u2019experts et roubles \u00e0 volont\u00e9, les secrets de l\u2019av\u00e8nement du \u00abjudostan\u00bb",
        "summary": "Alors que les Kazakhs, Ouzbeks et consorts encha\u00eenent les succ\u00e8s au Grand Palais \u00e9ph\u00e9m\u00e8re, le monde du judo a vu ces derni\u00e8res ann\u00e9es l\u2019\u00e9mergence des pays d\u2019Asie centrale, dont les f\u00e9d\u00e9rations se sont dot\u00e9es de budgets mirifiques pour attirer les meilleurs coachs de l\u2019\u00e9tranger.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-footing-sous-climat-polaire-recrutements-dexperts-et-roubles-a-volonte-les-secrets-de-lavenement-du-judostan-20240730_EAZNUQ3IKBGIJEST6V7GZPYMAM/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT\u00a0- JO de Paris\u00a02024\u00a0: Clarisse Agbegnenou vise l\u2019or en judo, un d\u00e9fi monstre pour L\u00e9on Marchand, le triathlon report\u00e9\u2026 La quatri\u00e8me journ\u00e9e olympique commence",
        "summary": "Malgr\u00e9 le triathlon report\u00e9 et les fortes chaleurs annonc\u00e9s, les Fran\u00e7ais vont tenter de poursuivre leur moisson olympique ce mardi 30\u00a0juillet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/en-direct-jo-de-paris-2024-clarisse-agbegnenou-vise-lor-en-judo-le-retour-dans-les-bassins-de-leon-marchand-le-triathlon-reporte-la-quatrieme-journee-olympique-commence-20240730_IFRSOOW35RDWLESAHVS7UASGIQ/"
    },
    {
        "title": "JO Paris\u00a02024\u00a0: l\u2019\u00e9preuve du triathlon report\u00e9e \u00e0 mercredi en raison de la pollution de la Seine",
        "summary": "L\u2019\u00e9preuve masculine du triathlon des JO-2024 est report\u00e9e de mardi \u00e0 mercredi, le m\u00eame jour que l\u2019\u00e9preuve f\u00e9minine, en raison d\u2019une eau de la Seine encore trop pollu\u00e9e, ont annonc\u00e9 trois heures avant le d\u00e9part World Triathlon et le comit\u00e9 d\u2019organisation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/jo-paris-2024-lepreuve-du-triathlon-reportee-a-mercredi-en-raison-de-la-pollution-de-la-seine-20240730_UE6GOBPZ45CJJILIKAHYP7JMRU/"
    },
    {
        "title": "Au Venezuela, les quartiers envahissent la rue contre Nicol\u00e1s Maduro",
        "summary": "Apr\u00e8s la r\u00e9\u00e9lection contest\u00e9e du pr\u00e9sident socialiste, dimanche, des dizaines de milliers de manifestants, essentiellement issus des quartiers populaires, ont investi les rues des principales villes du Venezuela. Selon une ONG, il y aurait eu un mort lors d\u2019une manifestation dans un Etat \u00e0 l\u2019ouest de Caracas.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/au-venezuela-les-quartiers-envahissent-la-rue-contre-nicolas-maduro-20240730_RBFOQUMI7BCJXKO6DY5G23ZSZ4/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: comment on regarde\u2026 le judo et ses p\u00e9nalit\u00e9s\u00a0?",
        "summary": "Pour vous aider \u00e0 suivre les disciplines des Jeux, m\u00eame les plus \u00e9nigmatiques, \u00abLib\u00e9\u00bb en d\u00e9crypte les r\u00e8gles. Aujourd\u2019hui, le judo, o\u00f9 les \u00abshidos\u00bb, g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9s pour inciter les judokas \u00e0 \u00eatre plus spectaculaires, sont devenus un \u00e9l\u00e9ment cl\u00e9 de la dynamique des combats comme de leur pr\u00e9paration. Avec pas moins de 27 attitudes sanctionn\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-comment-on-regarde-le-judo-et-ses-penalites-20240730_BF6Z3PTWQ5ACZD3JG4WPYY54SM/"
    },
    {
        "title": "Avant les JO de Paris\u00a02024, ces olympiades o\u00f9 la canicule a perturb\u00e9 le d\u00e9roulement des \u00e9preuves",
        "summary": "La crainte de la canicule plane sur les Jeux, comme elle a plan\u00e9 sur de nombreux JO modernes. \u00abLib\u00e9\u00bb revient sur six \u00e9ditions particuli\u00e8rement touch\u00e9es par les vagues de chaleurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/avant-les-jo-de-paris-2024-ces-olympiades-ou-la-canicule-a-perturbe-le-deroulement-des-epreuves-20240730_EGJIISGWIVHRDBZP7XGKBAD2TA/"
    },
    {
        "title": "\u00abUn peuple, un Reich, un F\u00fchrer\u00bb\u00a0: en immersion dans un concert n\u00e9onazi interdit",
        "summary": "Le 24\u00a0f\u00e9vrier, des centaines de militants n\u00e9onazis venus de l\u2019Europe enti\u00e8re organisaient un concert de m\u00e9tal \u00e0 V\u00e9zeronce-Curtin, en Is\u00e8re, pour f\u00eater la cr\u00e9ation du NSDAP par Adolf Hitler. La plainte d\u00e9pos\u00e9e par le Crif vient d\u2019\u00eatre class\u00e9e sans suite. \u00abLib\u00e9ration\u00bb s\u2019\u00e9tait infiltr\u00e9 chez ces proph\u00e8tes du IIIe Reich.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/un-peuple-un-reich-un-fuhrer-en-immersion-dans-un-concert-neonazi-interdit-20240730_ECUY5HJE6FBVRPQREP5EMKOO2U/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: encore en demi-teinte, les ventes des produits d\u00e9riv\u00e9s attendent leur boom",
        "summary": "B\u00e9n\u00e9ficiant de partenariats avec des grandes enseignes, les ventes de r\u00e9f\u00e9rences de la gamme officielle de l\u2019\u00e9v\u00e9nement, dont la fameuse Phryge, sont encore poussives. Il est encore trop t\u00f4t toutefois pour en tirer un bilan commercial, qui sera s\u00fbrement d\u00e9pendant des performances fran\u00e7aises.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/jo-de-paris-2024-encore-en-demi-teinte-les-ventes-des-produits-derives-attendent-leur-boom-20240730_FZOT3DGB5NBMROTSOHRE3NC4VY/"
    },
    {
        "title": "Extr\u00eame droite\u00a0: pendant les l\u00e9gislatives, une explosion des violences et menaces contre les journalistes",
        "summary": "Les atteintes \u00e0 la libert\u00e9 de la presse d\u00e9nombr\u00e9es par la F\u00e9d\u00e9ration europ\u00e9enne des journalistes se sont multipli\u00e9es en juin. Pr\u00e8s de 70\u00a0% d\u2019entre elles rev\u00eatent un caract\u00e8re x\u00e9nophobe, \u00e0 l\u2019image des \u00e9pisodes rapport\u00e9s par \u00abLib\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/extreme-droite-pendant-les-legislatives-une-explosion-des-violences-et-menaces-contre-les-journalistes-20240730_25JEAGCHORE55HDQUSLHJRC2WU/"
    },
    {
        "title": "Disparition de Lina\u00a0: nouvelle op\u00e9ration de recherche pour retrouver le corps de l\u2019adolescente",
        "summary": "Des fouilles ont d\u00e9marr\u00e9 dans le Grand Est, indique ce mardi 30\u00a0juillet une source proche de l\u2019enqu\u00eate. Selon \u00able Parisien\u00bb, le principal suspect de l\u2019enl\u00e8vement de Lina s\u2019est suicid\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/disparition-de-lina-nouvelle-operation-de-recherche-pour-retrouver-le-corps-de-ladolescente-20240730_RFBLCTCRVFCHVEO44VUKTXDQKM/"
    },
    {
        "title": "En Cisjordanie, ne laissons pas l\u2019Etat d\u2019Isra\u00ebl instrumentaliser l\u2019arch\u00e9ologie",
        "summary": "Alors qu\u2019\u00e0 Gaza, le monast\u00e8re de Saint-Hilarion vient d\u2019\u00eatre inscrit au patrimoine mondial en p\u00e9ril par l\u2019Unesco, un collectif d\u2019arch\u00e9ologues et d\u2019historiens d\u00e9nonce un projet d\u2019amendement l\u00e9gislatif, qui placerait les sites arch\u00e9ologiques des Territoires palestiniens de Cisjordanie sous l\u2019autorit\u00e9 de l\u2019Etat h\u00e9breu.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-cisjordanie-ne-laissons-pas-letat-disrael-instrumentaliser-larcheologie-20240730_V4X4IEKX4RGDDOWMBX2D2HUYAM/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: Manon Apithy-Brunet, sabreuse au clair avec elle-m\u00eame",
        "summary": "La championne olympique de sabre, victorieuse de sa compatriote Sara Balzer en finale, a travers\u00e9 la journ\u00e9e de lundi sur un nuage. Et pour une fois port\u00e9e par des \u00e9motions positives.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-manon-apithy-brunet-sabreuse-au-clair-avec-elle-meme-20240730_JNZWERWRZ5BTHLV5TZ2TB5NPAU/"
    },
    {
        "title": "\u00abAh du coup il n\u2019y a rien aujourd\u2019hui\u00a0?\u00bb\u00a0: apr\u00e8s le report de l\u2019\u00e9preuve olympique de triathlon, les spectateurs d\u00e9boussol\u00e9s",
        "summary": "De nombreux spectateurs venus assister \u00e0 la course masculine de natation des JO, n\u2019\u00e9taient pas au courant que celle-ci avait \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e dans la nuit de lundi \u00e0 mardi en raison des eaux pollu\u00e9es de la Seine. L\u2019information n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e sur le site officiel de Paris\u00a02024.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/ah-du-coup-il-ny-a-rien-aujourdhui-apres-le-report-de-lepreuve-olympique-de-triathlon-les-spectateurs-deboussoles-20240730_EFURZ3SWMNCWBJRZ7SRRSW77PE/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: avec Juancho et Willy Hernang\u00f3mez, une fratrie du basket espagnol peut en cacher une autre",
        "summary": "Au jeu des seize familles, \u00abLib\u00e9\u00bb demande les fr\u00e8res espagnols, qui vont tenter de succ\u00e9der aux fr\u00e8res Gasol lors de leur deuxi\u00e8me match du tournoi de basket face \u00e0 la Gr\u00e8ce, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 battus (92-80) par l\u2019Australie et afin de maintenir l\u2019Espagne dans le gratin mondial de la balle orange.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-avec-juancho-et-willy-hernangomez-une-fratrie-du-basket-espagnol-peut-en-cacher-une-autre-20240730_OEBND4K3JNATVFOBOQEMMLCDMQ/"
    },
    {
        "title": "JO\u00a02024\u00a0: les Parisiens ont-ils vraiment chang\u00e9 d\u2019avis sur les Jeux olympiques\u00a0?",
        "summary": "La c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture et le premier week-end ont achev\u00e9 de convertir de nombreux habitants sceptiques, \u00e9merveill\u00e9s par le spectacle et les performances sportives. Mais ce changement d\u2019opinion ne masque pas pour autant les probl\u00e9matiques sociales li\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9v\u00e9nement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/jo-2024-les-parisiens-ont-ils-vraiment-change-davis-sur-les-jeux-olympiques-20240730_PNZTE7O7SJHNTGJM3DCZ3C4A34/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: les coulisses de la photo du surfeur Gabriel Medina flottant au-dessus de l\u2019eau",
        "summary": "Le photographe J\u00e9r\u00f4me Brouillet a captur\u00e9 une image \u00e0 couper le souffle du Br\u00e9silien Gabriel Medina, suspendu plusieurs m\u00e8tres au-dessus de l\u2019eau, ce lundi 29\u00a0juillet lors de la troisi\u00e8me journ\u00e9e de comp\u00e9tition de surf \u00e0 Tahiti. L\u2019image est rapidement devenue virale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-les-coulisses-de-la-photo-du-surfeur-gabriel-medina-flottant-au-dessus-de-leau-20240730_YAIBFOHAV5ETHDGYVG3FFXOTC4/"
    },
    {
        "title": "Les ailes de l\u2019enfer\u00a0: \u00abL\u00e0, en plein milieu du vol, je perds connaissance\u00bb",
        "summary": "Prendre l\u2019avion, c\u2019est s\u2019exposer \u00e0 des turbulences parfois effrayantes, des voisins p\u00e9nibles, des sc\u00e8nes improbables\u2026 Dans le deuxi\u00e8me \u00e9pisode de notre s\u00e9rie, Baptiste, \u00e9crivain parisien de 25\u00a0ans, raconte la prise charge de sa crise d\u2019\u00e9pilepsie lors d\u2019un vol Ryanair entre Toulouse et Alicante.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/voyages/les-ailes-de-lenfer-la-en-plein-milieu-du-vol-je-perds-connaissance-20240730_OIJ5YRSYBVF7ZETSA5VLYXJGLQ/"
    },
    {
        "title": "France-S\u00e9n\u00e9gal\u00a0: un \u00abpetit pas en avant\u00bb vers la reconnaissance du massacre de Thiaroye",
        "summary": "La reconnaissance dimanche comme \u00abmorts pour la France\u00bb de six tirailleurs s\u00e9n\u00e9galais, ex\u00e9cut\u00e9s en\u00a01944 sur ordre d\u2019officiers de l\u2019arm\u00e9e fran\u00e7aise, irrite le Premier ministre s\u00e9n\u00e9galais Ousmane Sonko.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/france-senegal-un-petit-pas-en-avant-vers-la-reconnaissance-du-massacre-de-thiaroye-20240730_ASK5T4EFCRC4JCHSAOEWHA5I44/"
    },
    {
        "title": "Les perles de Marmiton (2/5)\u00a0: \u00abIl n\u2019y a pas de tomate dans l\u2019osso buco\u00a0!\u00bb",
        "summary": "Floril\u00e8ge des perles les plus loufoques, dr\u00f4les ou \u00e9tranges rep\u00e9r\u00e9es dans les commentaires du site Marmiton. Dans ce deuxi\u00e8me \u00e9pisode, Pierre soutient, avec une certaine fureur, qu\u2019il n\u2019y a pas de tomate dans l\u2019osso buco. Qu\u2019en pense Alessandra Pierini, sp\u00e9cialiste de l\u2019histoire de la cucina italiana\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/les-perles-de-marmiton-25-il-ny-a-pas-de-tomate-dans-losso-buco-20240730_GEQOYQOXUZBO3HLXVQKD64EGNU/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: nous, t\u00e9l\u00e9spectateurs, athl\u00e8tes de l\u2019attention",
        "summary": "Chaque jour, on s\u2019installe devant le poste pour commenter l\u2019actu entourant les Jeux. Aujourd\u2019hui, hommage \u00e0 ceux qui s\u2019enflamment depuis leur canap\u00e9 et soutiennent le service public par la m\u00eame occasion.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-nous-telespectateurs-athletes-de-lattention-20240730_XLORB4VOJVFUVCXT6QY5RV7EWY/"
    },
    {
        "title": "On sait (enfin) combien a co\u00fbt\u00e9 le d\u00eener en l\u2019honneur de Charles III \u00e0 Versailles",
        "summary": "Un rapport de la Cour des comptes donne le d\u00e9tail des sommes engag\u00e9es lors de la r\u00e9ception du monarque britannique par Emmanuel Macron en septembre\u00a02023. Si plus de 42\u00a0000\u00a0euros ont par exemple \u00e9t\u00e9 d\u00e9pens\u00e9s uniquement pour le vin, la d\u00e9pense totale est bien loin des rumeurs qui avaient circul\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9poque.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/on-sait-enfin-combien-a-coute-le-diner-en-lhonneur-de-charles-iii-a-versailles-20240730_4EAGQLXPFFDDPOD3O5OEI6BK2U/"
    },
    {
        "title": "Le n\u00e9onazi Marc de Cacqueray-Valmenier, chef du GUD, employ\u00e9 par\u2026 Vincent Bollor\u00e9",
        "summary": "Chef de file du groupuscule violent dissous par l\u2019Etat en juin, le jeune n\u00e9ofasciste assure l\u2019entretien et la s\u00e9curit\u00e9 d\u2019une propri\u00e9t\u00e9 bretonne de l\u2019homme d\u2019affaires d\u2019extr\u00eame droite, selon le m\u00e9dia \u00abLa Lettre\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/le-neonazi-marc-de-cacqueray-valmenier-chef-du-gud-employe-par-vincent-bollore-20240730_FHRW6HGRFNBALG2WEIPXTDJA5Q/"
    },
    {
        "title": "La canicule se propage jusqu\u2019\u00e0 Paris, les JO \u00e9galement menac\u00e9s par les orages",
        "summary": "Alors que le Sud a souffert de la chaleur lundi, avec des pics \u00e0 40\u00b0C, la touffeur progresse ce mardi jusqu\u2019en Ile-de-France, o\u00f9 les comp\u00e9titions vont se poursuivre sous 35\u00b0C et des orages en fin de journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/la-canicule-se-propage-jusqua-paris-les-jo-egalement-menaces-par-les-orages-20240730_D5HFFN6RJZC55AB6P7DSKJQ2PQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019horreur de l\u2019attaque ne cesse de me submerger\u00bb : Taylor Swift dit sa douleur apr\u00e8s l\u2019agression au couteau en Angleterre",
        "summary": "La star am\u00e9ricaine s\u2019est exprim\u00e9e dans un message publi\u00e9 sur Instagram ce mardi 30 juillet, au lendemain d\u2019une attaque qui a caus\u00e9 la mort de trois enfants pendant une activit\u00e9 justement consacr\u00e9e \u00e0 ses chansons.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/lhorreur-de-lattaque-ne-cesse-de-me-submerger-taylor-swift-dit-sa-douleur-apres-lattaque-au-couteau-en-angleterre-20240730_IGRREQCMOBE6TJVADCLTSGKCK4/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: comment admirer la vasque des Tuileries, m\u00eame sans billet\u00a0?",
        "summary": "Point d\u2019orgue de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des JO, la vasque olympique est accessible gratuitement \u00e0 tous les visiteurs, mais les billets pour la visiter sont en rupture de stock. \u00abLib\u00e9\u00bb vous donne quelques conseils pour profiter malgr\u00e9 tout cette prouesse technique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-comment-admirer-la-vasque-des-tuileries-meme-sans-billet-20240730_TRDYO2B2ANAD7PQPBPVLOHUYVY/"
    },
    {
        "title": "Les jumeaux qui s\u2019ignoraient : berceau dans l\u2019inconnu",
        "summary": "Ils se sont un jour retrouv\u00e9s face \u00e0 face alors qu\u2019ils ne connaissaient rien de l\u2019autre\u2026 Dans les ann\u00e9es 60 et 70, \u00e0 New York, des jumeaux abandonn\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s \u00e0 l\u2019adoption dans des familles diff\u00e9rentes afin d\u2019\u00e9tudier l\u2019inn\u00e9 et l\u2019acquis. Un projet scandaleux men\u00e9 dans le plus grand secret.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/les-jumeaux-qui-signoraient-berceau-dans-linconnu-20240730_66LS47JCH5FJPN5HUS4QTEGX2E/"
    },
    {
        "title": "Monsieur Macron, il faut stopper le massacre des baleines et lib\u00e9rer leur protecteur, Paul\u00a0Watson",
        "summary": "Un collectif d\u2019artistes dont Juliette Binoche, la danseuse \u00e9toile Sylvie Guillem ou encore Jean Dujardin, exhorte Emmanuel Macron \u00e0 intervenir aupr\u00e8s des autorit\u00e9s japonaises pour lib\u00e9rer Paul Watson, sauveur d\u2019un peuple marin qui continue d\u2019\u00eatre massacr\u00e9 au m\u00e9pris des lois internationales.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/monsieur-macron-il-faut-stopper-le-massacre-des-baleines-et-liberer-leur-protecteur-paul-watson-20240730_Z6ZILG5C3RE7FDSL5B5XM5EIP4/"
    },
    {
        "title": "Luis Vassy, diplomate binational",
        "summary": "Le directeur de cabinet de l\u2019actuel ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res est un fils de r\u00e9fugi\u00e9 politique, naturalis\u00e9 fran\u00e7ais, \u00e9lev\u00e9 en banlieue et mod\u00e8le de la m\u00e9ritocratie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/luis-vassy-diplomate-binational-20240730_N3KGU2UKZJBC7GGXZIBR3SCE34/"
    },
    {
        "title": "RTT, compte \u00e9pargne-temps, semaine de quatre jours\u2026 des dispositifs pas si r\u00e9pandus qu\u2019on le pense",
        "summary": "Selon la Dares, seules 40\u00a0% des entreprises, et surtout les plus grandes, font b\u00e9n\u00e9ficier leurs salari\u00e9s de jours de RTT. Elles sont \u00e0 peine 10\u00a0% \u00e0 leur proposer un CET pour mettre de c\u00f4t\u00e9 des jours de cong\u00e9. Et 3,4\u00a0% \u00e0 organiser la semaine sur moins de cinq jours.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/rtt-compte-epargne-temps-semaine-de-quatre-jours-des-dispositifs-pas-si-repandus-quon-le-pense-20240730_UWT3IIVXDZFMNM2D6SQBAZ7354/"
    },
    {
        "title": "Pour la campagne Trump, l\u2019atout J.D. Vance est devenu un boulet",
        "summary": "D\u00e9sign\u00e9 il y a deux semaines comme colistier de Donald Trump, le jeune s\u00e9nateur de l\u2019Ohio encha\u00eene les bourdes et peine \u00e0 convaincre des militants qui commencent \u00e0 remettre en question sa nomination.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/pour-la-campagne-trump-latout-jd-vance-est-devenu-un-boulet-20240730_RPY6NW4T2RASNP7K3WNPH3DPNM/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: la comp\u00e9tition de surf emport\u00e9e par Teahupo\u2019o",
        "summary": "Apr\u00e8s quelques jours de comp\u00e9tition spectaculaire, l\u2019\u00e9preuve est suspendue pour les surfeuses en raison des conditions m\u00e9t\u00e9orologiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-la-competition-de-surf-emportee-par-teahupoo-20240730_VIUN2HKKWZAININBMPBM57L3MY/"
    },
    {
        "title": "La proposition de Lucie Castets de taxer en France les Fran\u00e7ais de l\u2019\u00e9tranger serait-elle faisable\u00a0?",
        "summary": "La candidate du Nouveau Front populaire pour Matignon a propos\u00e9 dimanche de taxer en France les Fran\u00e7ais r\u00e9sidant \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, en s\u2019inspirant du mod\u00e8le am\u00e9ricain. Une mesure destin\u00e9e \u00e0 lutter contre l\u2019\u00e9vasion fiscale mais qui serait difficile \u00e0 mettre en place, selon les experts, ce qui avait pouss\u00e9 LFI \u00e0 l\u2019aborder diff\u00e9remment.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/la-proposition-de-lucie-castets-de-taxer-en-france-les-francais-de-letranger-serait-elle-faisable-20240730_OX36X433JBGYBITVSQZFMP3UH4/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Allemand Rico Krieger, condamn\u00e9 \u00e0 mort au B\u00e9larus pour \u00abterrorisme\u00bb et \u00abmercenariat\u00bb, graci\u00e9",
        "summary": "Le pr\u00e9sident b\u00e9larusse a d\u00e9cid\u00e9 ce mardi 30 juillet de gracier Rico Krieger, qui avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 mort pour \u00abterrorisme\u00bb et \u00abmercenariat\u00bb, a annonc\u00e9 l\u2019agence de presse d\u2019Etat du pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/lallemand-rico-krieger-condamne-a-mort-au-belarusse-pour-terrorisme-et-mercenariat-gracie-20240730_UPP7CXMFJJEWLEKQB5R6AJC5KY/"
    },
    {
        "title": "En Espagne, Sanchez refuse de r\u00e9pondre \u00e0 un juge et l\u2019attaque en retour",
        "summary": "Le chef du gouvernement a fait valoir son droit au silence lors d\u2019une audition dans le cadre de l\u2019enqu\u00eate sur son \u00e9pouse et a r\u00e9pliqu\u00e9 avec une plainte en justice contre le magistrat pour \u00abpr\u00e9varication\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-espagne-sanchez-refuse-de-repondre-a-un-juge-et-lattaque-en-retour-20240730_KVLYFTWOI5GSXO32K4ZFESAU7A/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: Nada Hafez, au d\u00e9part du concours de sabre et\u2026 enceinte de sept mois",
        "summary": "L\u2019escrimeuse \u00e9gyptienne a annonc\u00e9 la nouvelle de sa grossesse lundi 29\u00a0juillet dans la soir\u00e9e, quelques heures apr\u00e8s avoir particip\u00e9 au tournoi olympique lors duquel elle a r\u00e9ussi \u00e0 passer un tour.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-nada-hafez-au-depart-du-concours-de-sabre-et-enceinte-de-sept-mois-20240730_7LVN2UUW4NCFJBR3H4NAW7LJEA/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: coul\u00e9es et r\u00e9cup\u00e9ration, les armes fatales de L\u00e9on Marchand pour son doubl\u00e9 papillon-brasse",
        "summary": "Le nageur s\u2019est lanc\u00e9 dans un d\u00e9fi in\u00e9dit, celui de s\u2019aligner \u00e0 la fois sur le 200m papillon et le 200m brasse, dont les \u00e9preuves se tiennent \u00e0 moins d\u2019une heure d\u2019\u00e9cart. Avec son aptitude \u00e0 se propulser sous l\u2019eau et \u00e0 vite r\u00e9cup\u00e9rer, il est candidat \u00e0 deux nouvelles m\u00e9dailles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-coulees-et-recuperation-les-armes-fatales-de-leon-marchand-pour-son-double-papillon-brasse-20240730_3RCW4FG2GBD55HW6CSNN4O6Q3Y/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: le triathlon, un pari qui tombe \u00e0 l\u2019eau\u00a0?",
        "summary": "Face \u00e0 l\u2019incertitude sur la tenue de l\u2019\u00e9preuve mercredi matin, en raison de la qualit\u00e9 de l\u2019eau de la Seine, et alors que les organisateurs se retrouvent bient\u00f4t dos au mur, la frustration s\u2019installe chez les triathl\u00e8tes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-le-triathlon-un-pari-qui-tombe-a-leau-20240730_EV5H4BYMBRGZ5LKUAGQJF5BJXU/"
    },
    {
        "title": "Cinq nouvelles instructions pour viols ouvertes contre PPDA",
        "summary": "Apr\u00e8s le d\u00e9p\u00f4t d\u2019une plainte avec constitution de partie civile, le parquet de Nanterre a demand\u00e9 la saisine d\u2019un juge d\u2019instruction, selon les informations de \u00abLib\u00e9ration\u00bb. Les faits de viols d\u00e9nonc\u00e9s avaient \u00e9t\u00e9 class\u00e9s sans suite en f\u00e9vrier pour prescription.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/cinq-nouvelles-instructions-pour-viols-ouvertes-contre-ppda-20240730_7AHNPODVARG7RDLXJOACHVZ2VA/"
    },
    {
        "title": "Liban\u00a0: l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne annonce avoir effectu\u00e9 une \u00abfrappe cibl\u00e9e\u00bb sur la banlieue sud de Beyrouth, au moins deux morts selon le Hezbollah",
        "summary": "Une explosion a touch\u00e9 la capitale libanaise ce mardi 30\u00a0juillet, suspendue depuis samedi aux repr\u00e9sailles promises par l\u2019Etat h\u00e9breu, qui accuse le Hezbollah d\u2019\u00eatre responsable d\u2019une frappe ayant entra\u00een\u00e9 la mort de 12 jeunes sur le Golan annex\u00e9. Une source proche du Hezbollah fait \u00e9tat d\u2019au moins deux morts.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/larmee-israelienne-annonce-avoir-effectue-une-frappe-ciblee-sur-la-banlieue-sud-beyrouth-20240730_7TKN4VMLINCILL6RRA7SJH3UGE/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9cret canicule pour le BTP\u00a0: \u00abJ\u2019ai l\u2019impression que tout le monde s\u2019en fout\u00bb",
        "summary": "Le 28\u00a0juin, le gouvernement a publi\u00e9 un d\u00e9cret permettant enfin d\u2019indemniser les ouvriers du b\u00e2timent en cas d\u2019arr\u00eat de chantier lors de tr\u00e8s fortes chaleurs. Alors que 45 d\u00e9partements sont plac\u00e9s en vigilance orange canicule, est-il appliqu\u00e9\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/decret-canicule-pour-le-btp-jai-limpression-que-tout-le-monde-sen-fout-20240730_55DGJKOSNZGZJPKDQMPMZIF5QM/"
    },
    {
        "title": "En Isra\u00ebl, l\u2019extr\u00eame droite au secours de soldats accus\u00e9s de violences sexuelles sur un prisonnier palestinien",
        "summary": "Lundi 29\u00a0juillet, neuf soldats isra\u00e9liens ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s, soup\u00e7onn\u00e9s de violences sexuelles sur un d\u00e9tenu palestinien. Des manifestations ont eu lieu en soutien aux soldats.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-israel-lextreme-droite-au-secours-de-soldats-accuses-de-violences-sexuelles-sur-un-prisonnier-palestinien-20240730_NZWPS4WRQZHM5C7INVTT3DS73E/"
    },
    {
        "title": "JO\u00a02024\u00a0: en tribune presse, on se sent bien seule avec un \u00abE\u00bb",
        "summary": "Depuis quatre jours, dans la torpeur estivale, les athl\u00e8tes olympiques s\u2019illustrent devant un public fou et des espaces pour les m\u00e9dias en grande majorit\u00e9 masculins. Les Jeux paritaires ont bon dos.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-2024-en-tribune-presse-on-se-sent-bien-seule-avec-un-e-20240730_4JCZLLAQ2JAB3FHJTJR37MQAT4/"
    },
    {
        "title": "\u00abEn s\u00e9curit\u00e9 et \u00e9cout\u00e9es\u00bb\u00a0: aux JO de Paris\u00a02024, des \u00absafe places\u00bb pour les victimes de violences sexuelles",
        "summary": "Sur le parvis de l\u2019h\u00f4tel de ville et dans plusieurs lieux de f\u00eate olympique, la mairie de Paris a install\u00e9 des espaces pour recevoir et orienter les personnes ayant subi des agressions sexistes, courantes lors des grands \u00e9v\u00e9nements sportifs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/en-securite-et-ecoutees-aux-jo-de-paris-2024-des-safe-places-pour-les-victimes-de-violences-sexuelles-20240730_3V63KNFHDNH77MRCLU3SAMA3XA/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: Clarisse Agbegnenou en bronze, le destin contrari\u00e9 d\u2019une judoka",
        "summary": "La comp\u00e9tition olympique a bouscul\u00e9 la trajectoire quasi script\u00e9e de la judoka fran\u00e7aise multi-m\u00e9daill\u00e9e. Promise \u00e0 l\u2019or, elle r\u00e9colte finalement le bronze dans la\u00a0cat\u00e9gorie des moins de\u00a063\u00a0kilos.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-clarisse-agbegnenou-en-bronze-le-destin-contrarie-dune-judoka-20240730_HFG6JPO7VFAWTGCUFINEXUWLSU/"
    },
    {
        "title": "\u00abOn ne se laissera pas faire\u00bb\u00a0: au Venezuela, la contestation contre Maduro prend de l\u2019ampleur",
        "summary": "A Caracas, les partisans de l\u2019opposition se\u00a0sont une nouvelle fois mobilis\u00e9s en masse ce mardi pour exiger de Nicol\u00e1s Maduro qu\u2019il reconnaisse sa d\u00e9faite \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de dimanche. Ils comptent d\u00e9sormais sur\u00a0l\u2019arm\u00e9e pour lui faire entendre raison.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/on-ne-se-laissera-pas-faire-au-venezuela-la-contestation-contre-maduro-prend-de-lampleur-20240730_GHLHUCLSCVHQVPKYBKZCMC2NXE/"
    },
    {
        "title": "Disparition de Lina\u00a0: \u00e0 Plaine, \u00abon a le sentiment que c\u2019est pour bient\u00f4t\u00bb",
        "summary": "Les recherches ont repris ce mardi 30\u00a0juillet pour retrouver le corps de Lina, disparue il y a dix mois, sans succ\u00e8s. Sur place, les habitants sont dans l\u2019attente.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/disparition-de-lina-a-plaine-on-a-le-sentiment-que-cest-pour-bientot-20240730_NYXV2ZIS4NEVVCRE7WK47U6YEE/"
    },
    {
        "title": "Epreuve de triathlon report\u00e9e aux JO 2024\u00a0: l\u2019investissement de 1,4\u00a0milliard d\u2019euros pour nettoyer la Seine n\u2019a-t-il servi \u00e0 rien\u00a0?",
        "summary": "Objectif des travaux r\u00e9alis\u00e9s pour assainir les eaux fluviales, l\u2019\u00e9preuve de triathlon des JO \u00e0 Paris a \u00e9t\u00e9 reprogramm\u00e9e pour \u00abraisons sanitaires\u00bb. Poussant certains \u00e0 s\u2019interroger sur l\u2019impact effectif du \u00abplan baignade\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/epreuve-de-triathlon-reportee-aux-jo-2024-linvestissement-de-14-milliard-deuros-pour-nettoyer-la-seine-na-t-il-servi-a-rien-20240730_7AJYKMMRQVCVRDOYJNSO6CX7AM/"
    }
]