[
    {
        "title": "Jean-Marie Le Pen : au Rassemblement national,  une mort qui efface tout",
        "summary": "Si Marine Le Pen ne s\u2019est pas exprim\u00e9e ce mardi 7 janvier, ses lieutenants ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 oublier les aspects les plus embarrassants du fondateur du FN.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/de-retour-de-mayotte-marine-le-pen-apprend-la-mort-de-son-pere-a-nairobi-20250107_RIR4FILUSJAQ5F767HLDNSX7YU/"
    },
    {
        "title": "Mort de Jean-Marie Le Pen, voyage au bout de l\u2019extr\u00eame",
        "summary": "Le fondateur du Front national, qui est parvenu \u00e0 f\u00e9d\u00e9rer dans les ann\u00e9es\u00a060 et\u00a070 une extr\u00eame droite morcel\u00e9e, a fait de son nom et de sa famille un empire politique, parvenant, \u00e0 coup de provocations, \u00e0 imposer ses combats racistes et identitaires au c\u0153ur du d\u00e9bat politique. Il est mort ce mardi 7 janvier, \u00e0 96 ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/mort-de-jean-marie-le-pen-voyage-au-bout-de-lextreme-20250107_BECZOY2IGVH3BBF47E6TN3EE3I/"
    },
    {
        "title": "Le\u00a0Pen est mort, le combat continue",
        "summary": "La mort du fondateur du Front national, le 7 janvier 2025 \u00e0 96 ans, ne signe pas la fin du mouvement ripolin\u00e9 en Rassemblement national par sa fille Marine Le\u00a0Pen. Bien au contraire, jamais l\u2019extr\u00eame droite n\u2019a sembl\u00e9 aussi proche du pouvoir. Contre ses valeurs x\u00e9nophobes et mortif\u00e8res, Lib\u00e9 a veill\u00e9, veille et veillera.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/le-pen-est-mort-le-combat-continue-20250107_LZ6KK5VPURG2RI7QFBHULSZWQA/"
    },
    {
        "title": "Mort de Jean-Marie Le Pen\u00a0: de fille \u00e0 rivale, l\u2019ascension tumultueuse de Marine Le Pen face \u00e0 \u00abl\u2019homme de sa vie\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s la mort du fondateur du FN ce mardi 7 janvier, Marine Le Pen va cheminer pour la premi\u00e8re fois sans son p\u00e8re. D\u2019une enfance chahut\u00e9e par l\u2019absence au \u00abparricide\u00bb en 2015, retour sur une relation qui aura emprunt\u00e9 au mauvais feuilleton comme \u00e0 la trag\u00e9die antique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/mort-de-jean-marie-le-pen-de-fille-a-rivale-lascension-tumultueuse-de-marine-le-pen-face-a-lhomme-de-sa-vie-20250107_XNKGXZQY3ZHPDOZNBSSRGWA3XE/"
    },
    {
        "title": "Canada, canal de Panama, Groenland, golfe du Mexique\u2026 Donald Trump l\u00e2che une nouvelle salve de menaces aberrantes",
        "summary": "Au cours d\u2019une conf\u00e9rence de presse organis\u00e9e ce mardi 7\u00a0janvier depuis son fief floridien de Mar-a-Lago, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e9lu a une nouvelle fois multipli\u00e9 les provocations sur le plan diplomatique, allant jusqu\u2019\u00e0 menacer d\u2019employer la force.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/canada-canal-de-panama-groenland-golfe-du-mexique-donald-trump-lache-une-nouvelle-salve-de-menaces-aberrantes-20250107_VW56U5XCB5ESHC4NSO7I2J66SE/"
    },
    {
        "title": "Japon\u00a0: la ville futuriste de Toyota, qui promet voitures volantes et robots de compagnie, accueille ses premiers habitants",
        "summary": "Quatre\u00a0ans apr\u00e8s la pose de la premi\u00e8re pierre, le constructeur automobile japonais a annonc\u00e9, ce mardi 7\u00a0janvier, l\u2019arriv\u00e9e des 100 premiers r\u00e9sidents de \u00abWoven City\u00bb, son \u00ablaboratoire vivant\u00bb ultraconnect\u00e9 et truff\u00e9 d\u2019intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/hightech/japon-la-ville-futuriste-de-toyota-qui-promet-voitures-volantes-et-robots-de-compagnie-accueille-ses-premiers-habitants-20250107_3GX35KUKFFDWBJPVTF5XNEWWLA/"
    },
    {
        "title": "2024, une ann\u00e9e pluvieuse, chaude et surtout sans soleil en France",
        "summary": "Dans un bilan consolid\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 mardi 7 janvier, M\u00e9t\u00e9o France annonce que 2024 est la 4e ann\u00e9e la plus chaude jamais enregistr\u00e9e, la 7e la plus pluvieuse depuis 1959. La m\u00e9tropole a aussi connu l\u2019ensoleillement le plus faible depuis trente ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/2024-annee-pluvieuse-chaude-et-surtout-sans-soleil-20241219_WJDZ55VXKRCGFNZZTYZRMVF6CQ/"
    },
    {
        "title": "Attentat du 7\u00a0janvier 2015\u00a0: dix\u00a0ans apr\u00e8s, l\u2019hommage \u00e0 \u00abdes gens magnifiques\u00bb",
        "summary": "D\u00e9p\u00f4t de gerbes de fleurs, minute de silence, \u00abMarseillaise\u00bb\u2026 La c\u00e9r\u00e9monie officielle d\u2019hommage aux victimes du 7 Janvier s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e ce martin matin tout en retenue et en \u00e9motion, sans prise de parole officielle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/attentat-du-7-janvier-2015-dix-ans-apres-lhommage-a-des-gens-magnifiques-20250107_7XPXBPTZCRFBDPRJVWCUHBIOII/"
    },
    {
        "title": "Julianne Moore dans le dernier Pedro Almod\u00f3var : \u00abLes gens ont l\u2019impression qu\u2019ils doivent se m\u00e9fier des sentiments\u00bb",
        "summary": "Lumineuse dans \u00abla Chambre d\u2019\u00e0 c\u00f4t\u00e9\u00bb, o\u00f9 elle joue une romanci\u00e8re qui accompagne une amie dans la maladie, l\u2019actrice a souvent compos\u00e9 de fascinants personnages de femmes vuln\u00e9rables et n\u00e9vros\u00e9es. Rencontre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/julianne-moore-les-gens-ont-limpression-quils-doivent-se-mefier-des-sentiments-20250107_SEAS73VJDBH3XDZHI2VSYA7KYQ/"
    },
    {
        "title": "Mort de Jean-Marie Le Pen : la gauche sans complexe, la droite g\u00ean\u00e9e aux entournures",
        "summary": "Si, dans leurs r\u00e9actions, des \u00e9lus de LFI, du PS et du PCF n\u2019ont pas manqu\u00e9 de rappeler le lourd passif du fondateur du Front national, le Premier ministre, Fran\u00e7ois Bayrou, et les principales figures de LR ont sembl\u00e9 bien embarrass\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/mort-de-jean-marie-le-pen-la-gauche-sans-complexe-la-droite-genee-aux-entournures-20250107_WFJFDK6VXJEZTIFSINU2DTX6QM/"
    },
    {
        "title": "En Espagne, comm\u00e9morer la mort de Franco ne va pas de soi",
        "summary": "Pour l\u2019ann\u00e9e des cinquante ans de la mort du Caudillo, le gouvernement socialiste de Pedro S\u00e1nchez lance ce mercredi le premier d\u2019une s\u00e9rie d\u2019\u00e9v\u00e9nements m\u00e9moriels in\u00e9dits. La droite, qui conserve un rapport ambigu \u00e0 la dictature, s\u2019indigne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-espagne-commemorer-la-mort-de-franco-ne-va-pas-de-soi-20250107_6RX3WGFRPZCKDL2WYKVDEV4PR4/"
    },
    {
        "title": "Sampl\u00e9e par Kanye West, le d\u00e9but des p\u00e9pins pour Pomme\u00a0?",
        "summary": "Ce week-end, la Fran\u00e7aise a eu la mauvaise surprise de d\u00e9couvrir, \u00e0 la faveur d\u2019une vid\u00e9o non-officielle, que le rappeur am\u00e9ricain avait sampl\u00e9 une de ses chansons. Elle a confirm\u00e9 ne pas avoir donn\u00e9 son accord.\u00a0Mais l\u2019affaire pourrait-elle prendre un virage juridique\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/samplee-par-kanye-west-le-debut-des-pepins-pour-pomme-20250107_YN4PHZVAXBBDRFR7NP47B5YWZI/"
    },
    {
        "title": "Mort de Jean-Marie Le Pen\u00a0: sur la place de la R\u00e9publique \u00e0 Paris, \u00abon sait bien que le fascisme n\u2019est pas fini\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s la mort de Jean-Marie Le Pen ce mardi 7\u00a0janvier \u00e0 96\u00a0ans, les repr\u00e9sentants de l\u2019extr\u00eame droite louent la m\u00e9moire du fondateur du Front National, tandis que la gauche appelle \u00e0 continuer le combat contre ses id\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-direct-mort-de-jean-marie-le-pen-suivez-les-reactions-politiques-20250107_FLJR7E2SONCGRJHY7IBKS2VZFI/"
    },
    {
        "title": "Jean-Marie Le Pen apr\u00e8s la politique : le cr\u00e9puscule du \u00abVieux\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s son exclusion du Front national par Marine Le\u00a0Pen, l\u2019ancien pr\u00e9sident du parti s\u2019est repli\u00e9 sur un dernier carr\u00e9 de fid\u00e8les et quelques visiteurs tr\u00e8s radicaux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/le-pen-apres-la-politique-le-crepuscule-du-vieux-20250107_P2IGKODUAFBPPARII47ETR7SNM/"
    },
    {
        "title": "\u00abVous avez compl\u00e8tement l\u00e2ch\u00e9 la rampe\u00bb\u00a0: le tr\u00e8s critiqu\u00e9 message de Fran\u00e7ois Bayrou apr\u00e8s la mort de Jean-Marie Le\u00a0Pen",
        "summary": "Qualifiant de \u00abpol\u00e9miques\u00bb les condamnations et les propos racistes de l\u2019ancien pr\u00e9sident du Front national, Fran\u00e7ois Bayrou a provoqu\u00e9 la col\u00e8re d\u2019une partie de la classe politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/vous-avez-completement-lache-la-rampe-le-tres-critique-message-de-francois-bayrou-apres-la-mort-de-jean-marie-le-pen-20250107_4QXMZLHYVRB2DFMR2Z5AADP2YU/"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est tr\u00e8s traumatisant, \u00e7a a fait beaucoup de mal \u00e0 l\u2019animal\u00bb : pour les skippeurs du Vend\u00e9e Globe, le tabou des collisions avec les c\u00e9tac\u00e9s",
        "summary": "Alors que la course au large bat son plein, des navigateurs comme Kito de Pavant, Fabrice Amedeo ou Roland Jourdain brisent l\u2019omerta sur cette trag\u00e9die silencieuse. Les organisateurs des r\u00e9gates, eux, comptent sur la mise en place de zones d\u2019\u00e9vitement et d\u2019outils technologiques pour prot\u00e9ger les animaux marins.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/cest-tres-traumatisant-ca-a-fait-beaucoup-de-mal-a-lanimal-pour-les-skippeurs-du-vendee-globe-le-tabou-des-collisions-avec-les-cetaces-20250107_RNFPVVMS5FFB5FGV33TV3TB6PE/"
    },
    {
        "title": "Charlie Hebdo\u00a0: \u00abLe 7\u00a0Janvier, un secret que l\u2019on porte en nous et qui est connu de tous\u00bb",
        "summary": "Dix ans apr\u00e8s l\u2019attentat qui a co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 douze personnes dont huit membres de la r\u00e9daction du journal satirique, nous avons r\u00e9uni autour d\u2019une m\u00eame table Riss, Coco, Philippe Lan\u00e7on et Laure Daussy pour nous parler de leurs combats, leurs espoirs et leurs craintes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/plus/numeros-speciaux/charlie-hebdo-le-7-janvier-un-secret-que-lon-porte-en-nous-et-qui-est-connu-de-tous-20250106_EKEYYWMTYZGE5AVWLWIY73RJME/"
    },
    {
        "title": "Attentat du 7\u00a0janvier 2015\u00a0: \u00abCharlie\u00bb, Ahmed Merabet, Hyper Cacher, trois hommages en toute sobri\u00e9t\u00e9 dix ans apr\u00e8s",
        "summary": "Le 7\u00a0janvier 2015, douze personnes, dont huit membres de la r\u00e9daction du journal satirique, perdaient la vie dans l\u2019attaque terroriste des fr\u00e8res Kouachi. Dix\u00a0ans apr\u00e8s, l\u2019heure est au souvenir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/en-direct-attentat-contre-charlie-hebdo-dix-ans-apres-suivez-la-journee-dhommage-du-7-janvier-2025-20250107_BKQMKC75YZEH5BVE6LBFZKF3R4/"
    },
    {
        "title": "Meta annonce la fin de son programme de \u00abfactchecking\u00bb, des dizaines des m\u00e9dias partenaires devraient \u00eatre impact\u00e9s",
        "summary": "Mark Zuckerberg a annonc\u00e9 la fin, d\u2019abord aux Etats-Unis, du programme de v\u00e9rification des faits lanc\u00e9 par Facebook en\u00a02016.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/meta-annonce-la-fin-de-son-programme-de-factchecking-des-dizaines-des-medias-partenaires-devraient-etre-impactes-20250107_U3FJUFMQQFEFTG5ZHDMDNZNLGU/"
    },
    {
        "title": "Mort de Jean-Marie Le\u00a0Pen, retrouvez notre discussion avec Dominique Albertini",
        "summary": "Mort \u00e0 96\u00a0ans, le fondateur du Front national laisse derri\u00e8re lui un h\u00e9ritage teint\u00e9 de racisme, de x\u00e9nophobie et d\u2019identitarisme. Pour revenir sur la vie de celui qui incarnait le visage de l\u2019extr\u00eame droite, on en a discut\u00e9 avec vous et Dominique Albertini, chef du service politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/edouard-philippe-candidat-pour-2027-crise-budgetaire-la-revue-dactu-de-libe-sur-twitch-20240904_DTCLHFBDLBCZDIDHBEROARPJ24/"
    },
    {
        "title": "En Syrie, revivre apr\u00e8s la prison de Sednaya : \u00abJe ne suis plus rien\u00bb",
        "summary": "Un mois apr\u00e8s leur lib\u00e9ration par les forces rebelles, les anciens prisonniers de l\u2019\u00abenfer concentrationnaire\u00bb du r\u00e9gime Assad tentent de reprendre le cours de vies bris\u00e9es par les tortures et les ann\u00e9es pass\u00e9es dans des conditions de d\u00e9tention abominables.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/je-ne-suis-plus-rien-en-syrie-revivre-apres-la-prison-de-sednaya-20250108_YDHTUUBCAVAV3EY4BCZVQPD5EY/"
    },
    {
        "title": "Mort de Jean-Marie Le Pen\u00a0: saluer le \u00abcombattant\u00bb est une faute, combattre ses h\u00e9ritiers reste une n\u00e9cessit\u00e9",
        "summary": "Quand le chef de l\u2019Etat et son Premier ministre ne rappellent pas le racisme et l\u2019antis\u00e9mitisme du fondateur du FN, faut-il y voir une forme de bonne mani\u00e8re \u00e0 l\u2019\u00e9gard de sa fille alors que l\u2019avenir du gouvernement Bayrou est pour partie entre ses mains\u00a0? On n\u2019ose l\u2019imaginer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/mort-de-jean-marie-le-pen-saluer-le-combattant-est-une-faute-combattre-ses-heritiers-reste-une-necessite-20250108_2WWXXVBAMRA5ZEVRCOEXQU5VCQ/"
    },
    {
        "title": "Equipe de France\u00a0: Didier Deschamps doit annoncer ce mercredi qu\u2019il arr\u00eatera en\u00a02026",
        "summary": "\u00abL\u2019Equipe\u00bb et \u00abLe Parisien\u00bb affirment ce mardi 7\u00a0janvier au soir que le s\u00e9lectionneur des Bleus va dire mercredi au 13 heures de TF1 qu\u2019il ne rempilera pas \u00e0 la fin de son contrat, apr\u00e8s la Coupe du Monde 2026.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/equipe-de-france-didier-deschamps-devrait-annoncer-ce-mercredi-quil-arretera-en-2026-20250107_3VL6POUQEZCL5DL3OCA3T7WSSE/"
    },
    {
        "title": "A Angers: \u00abLe Pen est mort mais il reste une id\u00e9ologie \u00e0 an\u00e9antir\u00bb",
        "summary": "Comme dans plusieurs autres villes de France, une petite centaine de personnes se sont rassembl\u00e9s dans le centre-ville d\u2019Angers \u00e0 l\u2019appel de la gauche militante antifasciste pour \u00ab f\u00eater \u00bb la mort du fondateur du RN \u00e0 96 ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/a-angers-le-pen-est-mort-mais-il-reste-une-ideologie-a-aneantir-20250108_4ELH4RIC7VDFBCF6YCC6T5PNK4/"
    },
    {
        "title": "Attentats de janvier\u00a02015\u00a0: Montrouge perp\u00e9tue la m\u00e9moire de Clarissa Jean-Philippe, jeune polici\u00e8re assassin\u00e9e",
        "summary": "A 26\u00a0ans, Clarissa Jean-Philippe a \u00e9t\u00e9 froidement tu\u00e9e par Amedy Coulibaly, le 8\u00a0janvier 2015. Dix\u00a0ans plus tard, la ville de Montrouge, o\u00f9 elle \u00e9tait polici\u00e8re, lui rend hommage ce mercredi en baptisant l\u2019h\u00f4tel de police de son nom.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/attentats-de-janvier-2015-montrouge-perpetue-la-memoire-de-clarissa-jean-philippe-jeune-policiere-assassinee-20250108_W3W4M72ME5DG7JE6RPRK6YK2JU/"
    },
    {
        "title": "Soldes d\u2019hiver et promos \u00e0 gogo\u00a0: \u00abLe vrai prix d\u2019un produit n\u2019existe pas\u00bb",
        "summary": "Un peu plus d\u2019un mois apr\u00e8s le Black Friday et quelques jours apr\u00e8s des \u00abventes priv\u00e9s\u00bb, les prix barr\u00e9s reviennent ce mercredi 8\u00a0janvier avec les traditionnelles soldes d\u2019hiver. A se demander quel est le prix r\u00e9el des produits.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/conso/soldes-dhiver-et-promos-a-gogo-le-vrai-prix-dun-produit-nexiste-pas-20250108_H3BKSKHNYZGOFC3NGP7KJZHH5U/"
    },
    {
        "title": "Voile \u00e0 l\u2019universit\u00e9, m\u00e8res accompagnatrices... la la\u00efcit\u00e9 encore malmen\u00e9e par Bruno Retailleau",
        "summary": "Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur soutient l\u2019id\u00e9e d\u2019interdire plus largement le port du voile islamique, en contradiction avec le principe m\u00eame de la\u00efcit\u00e9 et le cadre constitutionnel.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/voile-a-luniversite-meres-accompagnatrices-la-laicite-encore-malmenee-par-bruno-retailleau-20250108_UL2XQ6EVI5D2FPI7ANLHUOEY2A/"
    },
    {
        "title": "Nos critiques des sorties cin\u00e9ma de la semaine : \u00abLa Chambre d\u2019\u00e0 c\u00f4t\u00e9\u00bb, \u00ables Feux sauvages\u00bb, \u00abBernie\u00bb...",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans les sorties cin\u00e9ma de ce mercredi 8 janvier avec aussi \u00abLa Fille d\u2019un grand amour\u00bb, \u00abPersonne n\u2019y comprend rien\u00bb... Bandes-annonces \u00e0 l\u2019appui.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/la-chambre-da-cote-les-feux-sauvages-bernie-nos-critiques-des-sorties-cinema-20250108_K6WTLLCOMZAYFEHMKSYYIYSOYU/"
    },
    {
        "title": "Football\u00a0: Didier Deschamps quitte le terrain bleu",
        "summary": "Le s\u00e9lectionneur de l\u2019\u00e9quipe de France, en poste depuis\u00a02012, ne rempilera pas apr\u00e8s la Coupe du monde 2026.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/football-didier-deschamps-quitte-le-terrain-bleu-20250108_AIFXPUGC2FCVLHDCB6VF7EWBXQ/"
    },
    {
        "title": "La journaliste italienne Cecilia Sala, d\u00e9tenue en Iran, a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9e",
        "summary": "Le gouvernement italien annonce ce mercredi 8\u00a0janvier la lib\u00e9ration de la journaliste Cecilia Sala, d\u00e9tenue \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran depuis le 19 d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/la-journaliste-italienne-cecilia-sala-detenue-en-iran-a-ete-liberee-20250108_MOYMDSJFLRAAJCWHPIGODK7QTM/"
    },
    {
        "title": "A Br\u00e9tigny-sur-Orge, une femme de 34 ans victime d\u2019un f\u00e9minicide",
        "summary": "Une femme de 34\u00a0ans a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e dans la nuit de mardi \u00e0 ce mercredi 8\u00a0janvier \u00e0 Br\u00e9tigny-sur-Orge (Essonne). Son conjoint a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/bretigny-sur-orge-une-femme-de-34-ans-victime-dun-feminicide-20250108_57RIOIYOIFG3JDIQLASW2P42DI/"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Bayrou assume l\u2019emploi du mot \u00abpol\u00e9miques\u00bb pour parler de Jean-Marie Le Pen \u00e0 grand renfort d'\u00e9tymologie grecque",
        "summary": "Pour se justifier avoir utilis\u00e9 un terme jug\u00e9 trop faible pour \u00e9voquer la carri\u00e8re du fondateur du FN, le Premier ministre pr\u00e9cise \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb que sa racine signifie guerre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/francois-bayrou-assume-et-justifie-par-sa-racine-grecque-lemploi-du-mot-polemiques-pour-parler-de-jean-marie-le-pen-20250108_NO6B6BM6BJDFZBSWMPIIQ5UYAQ/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la mort de Jean-Marie Le\u00a0Pen, plus personne au RN n\u2019ose dire qu\u2019il \u00e9tait \u00abantis\u00e9mite\u00bb",
        "summary": "Encore r\u00e9cemment, de rares \u00e9lus et Jordan Bardella reconnaissaient \u00e0 contrec\u0153ur l\u2019antis\u00e9mitisme du fondateur du FN. Cela a compl\u00e8tement disparu des \u00e9loges fun\u00e8bres.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/apres-la-mort-de-jean-marie-le-pen-plus-personne-au-rn-nose-dire-quil-etait-antisemite-20250108_5MGD2L6SJNBO7OBEIKONGFDRAY/"
    },
    {
        "title": "Jean-Marie Le Pen est mort, pas l\u2019id\u00e9e saugrenue et d\u00e9gueulasse du \u00abblanc\u00bb en danger, par Magyd Cherfi",
        "summary": "L\u2019h\u00e9ritage du cr\u00e9ateur du FN est sans doute celui d\u2019avoir r\u00e9pandu l\u2019id\u00e9e que le \u00abblanc\u00bb serait la victime universelle d\u2019un monde \u00e0 la d\u00e9rive, traqu\u00e9 par la femme, l\u2019Arabe, le noir, les LGBT. On en voudrait \u00e0 sa souche, \u00e0 sa croix, \u00e0 sa bite et \u00e0 son alphabet, analyse l\u2019\u00e9crivain toulousain, ancien membre de Zebda.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/jean-marie-le-pen-est-mort-pas-lidee-saugrenue-et-degueulasse-du-blanc-en-danger-par-magyd-cherfi-20250108_W7HYNQUQ45B5JP5IKXQA5ORXUQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abLe Papotin\u00bb et ses journalistes atypiques d\u00e9sormais en kiosques",
        "summary": "Vendu de mani\u00e8re informelle depuis sa cr\u00e9ation il y a 35\u00a0ans, le magazine, \u00e9crit par des journalistes non professionnels ayant des troubles du spectre autistique, s\u2019ach\u00e8te depuis ce mercredi 8\u00a0janvier en kiosques, annonce le groupe de presse Prisma Media.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/le-papotin-et-ses-journalistes-atypiques-desormais-en-kiosques-20250108_I63JJ4AP5ZDPTCGKA3S5MQ4P6Q/"
    },
    {
        "title": "Au Venezuela, une investiture pour deux pr\u00e9sidents",
        "summary": "Six mois apr\u00e8s sa r\u00e9\u00e9lection contest\u00e9e, Nicol\u00e1s Maduro doit pr\u00eater serment vendredi. Mais son rival Edmundo Gonz\u00e1lez Urrutia, qui\u00a0revendique la victoire, promet de revenir de son exil pour \u00eatre lui-m\u00eame investi, et ce malgr\u00e9 les menaces d\u2019arrestation qui p\u00e8sent sur lui.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/au-venezuela-une-investiture-pour-deux-presidents-20250108_SS33H7KYEJCZ3G6MCQPRDWY5PU/"
    },
    {
        "title": "L\u2019acteur Abou Sangar\u00e9, r\u00e9v\u00e9l\u00e9 par \u00abl\u2019Histoire de Souleymane\u00bb, r\u00e9gularis\u00e9\u00a0: \u00abJe n\u2019y croyais plus\u00bb",
        "summary": "Le Guin\u00e9en, r\u00e9compens\u00e9 par un prix d\u2019interpr\u00e9tation \u00e0 Cannes pour son premier r\u00f4le obtenu par surprise, vient d\u2019obtenir des papiers par la pr\u00e9fecture de la Somme, apr\u00e8s trois refus.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/immigration/lacteur-abou-sangare-revele-par-lhistoire-de-souleymane-regularise-je-ny-croyais-plus-20250108_GFNOIYSVZNBHXD564KVRC5CUKE/"
    },
    {
        "title": "Le Pen restera-t-il comme un d\u00e9mon ou un papa ? par Mathieu Lindon",
        "summary": "La place de Jean-Marie dans l\u2019histoire est d\u00e9sormais tributaire du sort pr\u00e9sidentiel de Marine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/le-pen-restera-t-il-comme-un-demon-ou-un-papa-par-mathieu-lindon-20250108_SYVSZEFQCRFXHGNOX4ZTRJI4RA/"
    },
    {
        "title": "Explosion d\u2019une Tesla \u00e0 Las Vegas\u00a0: le suspect a utilis\u00e9 l\u2019intelligence artificielle de Chat GPT pour planifier l\u2019attaque",
        "summary": "La police locale a d\u00e9clar\u00e9 mardi 7\u00a0janvier en conf\u00e9rence de presse que Matthew Livelsberger a eu recours \u00e0 l\u2019outil conversationnel d\u2019Open AI pour planifier l\u2019explosion son v\u00e9hicule, le 1er\u00a0janvier, devant l\u2019h\u00f4tel Trump.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/explosion-dune-tesla-a-las-vegas-le-suspect-a-utilise-lintelligence-artificielle-de-chat-gpt-pour-planifier-lattaque-20250108_QGOILPCBGBBQTKMSMRJLVBLSBY/"
    },
    {
        "title": "La France a export\u00e9 une quantit\u00e9 record d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 en\u00a02024, port\u00e9e par le nucl\u00e9aire et l\u2019hydraulique",
        "summary": "Production nucl\u00e9aire qui revient \u00e0 la normale, hydraulique au top, consommation en berne\u2026 Le solde des \u00e9changes avec nos voisins enregistre un exc\u00e9dent de 89 TWh, d\u2019une \u00e9lectricit\u00e9 particuli\u00e8rement bas carbone.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/la-france-a-exporte-une-quantite-record-delectricite-en-2024-portee-par-le-nucleaire-et-lhydraulique-20250108_HIV6WMFTYFELDKXLJE742RBXEY/"
    },
    {
        "title": "Il faut stopper la folie foreuse des g\u00e9ants du p\u00e9trole",
        "summary": "Les investissements p\u00e9troliers et gaziers vont repartir de plus belle en 2025 et les \u00abBig Oil\u00bb sont bien d\u00e9cid\u00e9es \u00e0 forer \u00abtant qu\u2019il y aura de la demande\u00bb, selon les mots du PDG de TotalEnergies, Patrick Pouyann\u00e9. Pendant ce temps, le compte \u00e0 rebours du r\u00e9chauffement climatique s\u2019acc\u00e9l\u00e8re.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/il-faut-stopper-la-folie-foreuse-des-geants-du-petrole-20250108_7FZ3RFXMJJDYDLDEIPQVN6J6HE/"
    },
    {
        "title": "C\u00e9l\u00e9brations de la mort de Jean-Marie Le Pen\u00a0: la porte-parole du gouvernement s\u2019indigne\u2026 avec les mots du fondateur du FN",
        "summary": "A l\u2019initiative de plusieurs organisations, des \u00abap\u00e9ros g\u00e9ants\u00bb ont \u00e9t\u00e9 organis\u00e9s dans plusieurs villes de France pour c\u00e9l\u00e9brer la mort de Jean-Marie Le\u00a0Pen. Des c\u00e9l\u00e9brations d\u00e9fendues par une partie de la gauche mais qui n\u2019a pas du tout \u00e9t\u00e9 au go\u00fbt de la droite et de l\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/rassemblements-de-joie-apres-la-mort-de-jean-marie-le-pen-la-droite-soffusque-la-gauche-se-divise-20250108_B6QWFT5KWRGD5A7CDCZVWRQCL4/"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019est-ce que le scandale des \u00abgrooming gangs\u00bb qu\u2019Elon Musk fait ressurgir pour s\u2019immiscer dans la politique britannique\u00a0?",
        "summary": "Le milliardaire am\u00e9ricain inonde son r\u00e9seau social X de publications \u00e0 propos d\u2019affaires de viols collectifs qui ont \u00e9mu le Royaume-Uni dans les ann\u00e9es 2010. Un moyen de critiquer le gouvernement et de promouvoir l\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/quest-ce-que-le-scandale-des-grooming-gangs-quelon-musk-fait-ressurgir-pour-simmiscer-dans-la-politique-britannique-20250108_O3ZTB5KVHJF5JEFIOLWXJJG2M4/"
    },
    {
        "title": "Avec ses saillies diplomatiques, Macron se fait sans le vouloir le meilleur alli\u00e9 du panafricanisme",
        "summary": "Lors de la conf\u00e9rence annuelle des ambassadeurs lundi, les propos du pr\u00e9sident fran\u00e7ais sur les relations franco-africaines ont choqu\u00e9. Ils risquent de renforcer l\u2019hostilit\u00e9 \u00e0 son \u00e9gard sur le continent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/avec-ses-saillies-diplomatiques-macron-se-fait-sans-le-vouloir-le-meilleur-allie-du-panafricanisme-20250108_A7BVSHIR6BGWJGWHMX4RDPDMT4/"
    },
    {
        "title": "\u00abLe XVIIIe si\u00e8cle revalorise le sentiment f\u00e9minin et l\u2019amour partag\u00e9\u00bb",
        "summary": "Pour Elodie Ripoll, qui a codirig\u00e9 \u00abTomber en amour. Enqu\u00eate sur la naissance du sentiment au XVIIIe si\u00e8cle\u00bb, cette \u00e9poque a \u00e9t\u00e9 un tournant dans la repr\u00e9sentation de l\u2019\u00e9tat amoureux, m\u00eame si certaines convenances demeurent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/le-xviiie-siecle-revalorise-le-sentiment-feminin-et-lamour-partage-20250108_TFFYZEQ2VBBVBCSPIVSJ5XYNKQ/"
    },
    {
        "title": "Arr\u00eatons de parler de \u00abd\u00e9rapages\u00bb et \u00abpol\u00e9miques\u00bb pour \u00e9voquer le racisme de Jean-Marie Le Pen",
        "summary": "En utilisant jusqu\u2019\u00e0 plus soif le champ lexical de la \u00absortie de route\u00bb, les commentateurs politiques et m\u00e9diatiques reprennent en fait le narratif de l\u2019extr\u00eame droite et se condamnent \u00e0 consid\u00e9rer comme non essentiel le racisme de la formation politique qu\u2019il a fond\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/arretons-de-parler-de-derapages-et-polemiques-pour-evoquer-du-racisme-de-jean-marie-le-pen-20250108_DY677SCCMBGIHONV4QZ5HLBU3A/"
    },
    {
        "title": "Boissons sans alcool\u00a0: la s\u00e9lection de \u00abLib\u00e9\u00bb pour le \u00abDry January\u00bb",
        "summary": "Vous faites janvier sans alcool, et en avez marre de l\u2019eau plate\u00a0? Suivez le guide\u00a0: kombuchas, k\u00e9firs, limonades, jus ferment\u00e9s et autres spritz sans alcool devraient \u00e9gayer vos soir\u00e9es. Plus que vingt-trois jours\u00a0!",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/boissons-sans-alcool-la-selection-de-libe-pour-le-dry-january-20250108_P5AN3FVJINHGVC2BKZO7Z5LPXQ/"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES - La Californie rong\u00e9e par le feu",
        "summary": "Les pompiers continuent de lutter ce mercredi 8 janvier contre un violent feu de for\u00eat aux portes de Los Angeles. L\u2018incendie, qui s\u2019est d\u00e9clar\u00e9 mardi dans le quartier hupp\u00e9 de Pacific Palisades, a d\u00e9j\u00e0 ravag\u00e9 pr\u00e8s de 1 200 hectares. Des milliers de personnes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/en-images-la-californie-rongee-par-le-feu-20250108_OKGFALEIYRFKZM27CTU6CRPREI/"
    },
    {
        "title": "Ce que disent les d\u00e9lires expansionnistes de Donald Trump de sa future diplomatie",
        "summary": "Le pr\u00e9sident \u00e9lu am\u00e9ricain multiplie les menaces d\u2019annexion, allant jusqu\u2019\u00e0 \u00e9voquer un recours \u00e0 la force. Des menaces qui disent beaucoup de sa future politique \u00e9trang\u00e8re.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/ce-que-disent-les-delires-expansionnistes-de-donald-trump-de-sa-future-diplomatie-20250108_UW77K476GVCY3HXEYTALAFJQ2E/"
    },
    {
        "title": "Attentat de l\u2019Hyper Cacher\u00a0: pour les Juifs de\u00a0France, de longues ann\u00e9es d\u2019horreur\u00a0et un sentiment d\u2019abandon",
        "summary": "Dix\u00a0ans apr\u00e8s l\u2019attaque terroriste perp\u00e9tr\u00e9e par Amedy Coulibaly \u00e0 Paris, la communaut\u00e9 juive reste travers\u00e9e par un profond malaise. Des tensions raviv\u00e9es depuis le\u00a07\u00a0Octobre et la hausse des actes\u00a0antis\u00e9mites.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/attentat-de-lhyper-cacher-pour-les-juifs-de-france-une-decennie-dhorreur-et-un-sentiment-de-solitude-20250108_FCDOL2HQ5VHRJIPJ7MTTR6IY7Y/"
    },
    {
        "title": "Trump vise le Groenland : l\u2019imp\u00e9rialisme am\u00e9ricain, une menace existentielle pour l\u2019Union europ\u00e9enne",
        "summary": "C\u2019est la sid\u00e9ration qui domine dans les capitales europ\u00e9ennes apr\u00e8s les menaces militaires prof\u00e9r\u00e9es par Donald Trump qui souhaite annexer le Groenland, un territoire de l\u2019UE.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/trump-vise-le-groenland-limperialisme-americain-une-menace-existentielle-pour-lunion-europeenne-20250108_QSZ6MQHIHFEUNJ2GZ34M6TLKQU/"
    },
    {
        "title": "Budget : enseignants, justice fiscale, retraites\u2026 ce que demandent les socialistes pour ne pas censurer le gouvernement",
        "summary": "Dans un document transmis mardi par le PS au gouvernement et que \u00abLib\u00e9ration\u00bb s\u2019est procur\u00e9, les socialistes r\u00e9clament la suppression de plusieurs coupes, comme celle des postes d\u2019enseignants, davantage de justice fiscale, mais aussi la suspension de la r\u00e9forme des retraites.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/budget-enseignants-justice-fiscale-retraites-ce-que-demandent-les-socialistes-pour-ne-pas-censurer-le-gouvernement-20250108_C45TECWG7NFQJGJY2KL66NNDGY/"
    },
    {
        "title": "Port du voile\u00a0: Fran\u00e7ois Bayrou renvoie Bruno Retailleau  aux r\u00e8gles de bonne conduite",
        "summary": "Selon nos informations, le chef du gouvernement a demand\u00e9, mardi 7 janvier lors d\u2019une r\u00e9union \u00e0 Matignon, que les ministres pr\u00e9cisent, en interview, lorsqu\u2019il s\u2019agit de positions personnelles. \u00ab\u00c7a tombe bien, c\u2019est ce que le ministre a fait\u00bb, r\u00e9plique-t-on \u00e0 Beauvau.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/port-du-voile-francois-bayrou-renvoie-bruno-retailleau-aux-regles-de-bonne-conduite-20250108_YFAHHVF4QNEELG4ILQ2CNYH4QQ/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de Nicolas Sarkozy sur les soup\u00e7ons de financement libyen : des demandes de nullit\u00e9 en rafale",
        "summary": "Le tribunal correctionnel dira ce jeudi si le proc\u00e8s de l\u2019ex-chef d\u2019Etat pour soup\u00e7ons de financement ill\u00e9gal de sa campagne 2007 par la Libye de Kadhafi pourra se poursuivre sans encombres.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/proces-de-nicolas-sarkozy-des-demandes-de-nullite-en-rafale-20250108_5ZAAX5WCTFDX5MEWXZQVB3LCBA/"
    },
    {
        "title": "\u00abUn racisme anti-palestinien end\u00e9mique\u00bb dans ses rangs : Amnesty International suspend son antenne isra\u00e9lienne",
        "summary": "L\u2019ONG a annonc\u00e9 cette mesure via un communiqu\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 ce par le journal isra\u00e9lien \u00abHaaretz\u00bb ce mercredi 8\u00a0janvier, l\u2019expliquant par des accusations de racisme de la part de plusieurs de ses membres au sein de la section isra\u00e9lienne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/un-racisme-anti-palestinien-endemique-dans-ses-rangs-amnesty-international-suspend-son-antenne-israelienne-20250108_HCOTSNMJGFF63GSXGW5WGFRGLE/"
    }
]