[
    {
        "title": "Otages \u00e0 Gaza : N\u00e9tanyahou face \u00e0 un pays \u00e0 bout",
        "summary": "L\u2019annonce de la mort de six personnes retenues dans\u00a0l\u2019enclave dimanche a\u00a0d\u00e9clench\u00e9 une contestation sans pr\u00e9c\u00e9dent, allant jusqu\u2019\u00e0 la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale. Les\u00a0manifestants somment le\u00a0Premier ministre isra\u00e9lien de\u00a0trouver un accord pour\u00a0ramener les\u00a0prisonniers vivants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/otages-a-gaza-netanyahou-face-a-un-pays-a-bout-20240902_GRJF4NGGBBFFRB3RZJKZEDAUHQ/"
    },
    {
        "title": "Contre N\u00e9tanyahou, la col\u00e8re",
        "summary": "Apr\u00e8s la mort de six otages \u00e0 Gaza, une contestation sans pr\u00e9c\u00e9dent secoue Isra\u00ebl. Les manifestants r\u00e9clament un accord pour la lib\u00e9ration des Isra\u00e9liens d\u00e9tenus par le Hamas. Le Premier ministre, lui, s\u2019obstine dans sa logique de guerre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/contre-netanyahou-la-colere-20240902_ITJEYBQRZZB5JI7JWAQXZB27QY/"
    },
    {
        "title": "Candidatures \u00e0 Matignon\u00a0: Macron maintient le flou",
        "summary": "Bernard Cazeneuve et Xavier Bertrand ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7us lundi \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e, alors qu\u2019une nouvelle hypoth\u00e8se a vu le jour pour le poste de Premier ministre\u00a0: Thierry Beaudet, pr\u00e9sident du Conseil \u00e9conomique, social et environnemental.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/candidatures-a-matignon-macron-maintient-le-flou-20240902_LP42EVKCYJC2BGHPOOEXLQ5VYQ/"
    },
    {
        "title": "Choix du Premier ministre\u00a0: Thierry Beaudet, la surprise du chef\u00a0?",
        "summary": "Le nom du pr\u00e9sident du Conseil \u00e9conomique social et environnemental (Cese) est apparu ce lundi 2\u00a0septembre dans la liste des pr\u00e9tendants pour Matignon. Selon \u00abl\u2019Obs\u00bb, l\u2019ancien patron de la F\u00e9d\u00e9ration nationale de la mutualit\u00e9 fran\u00e7aise a accept\u00e9 le poste dimanche soir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/choix-du-premier-ministre-thierry-beaudet-la-surprise-du-chef-20240902_B37QFHL4TBAQNIZZVWRPB55C24/"
    },
    {
        "title": "EPR de Flamanville\u00a0: et la premi\u00e8re r\u00e9action nucl\u00e9aire fut, apr\u00e8s dix-sept\u00a0ans dans le jus",
        "summary": "Accusant douze\u00a0ans de retard et 15\u00a0milliards d\u2019euros de surco\u00fbt, le premier r\u00e9acteur EPR fran\u00e7ais a enclench\u00e9 sa premi\u00e8re fission nucl\u00e9aire ce lundi 2\u00a0septembre. Il devrait d\u00e9livrer ses premiers \u00e9lectrons \u00e0 la fin de l\u2019automne \u00e0 25\u00a0% de sa puissance seulement, avant un d\u00e9marrage \u00e0 100\u00a0% \u00abdans quelques mois\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/epr-de-flamanville-et-la-premiere-reaction-nucleaire-fut-apres-dix-sept-ans-dans-le-jus-20240902_K2OTBP6HUNDCHFBZ3JM4ZX36WQ/"
    },
    {
        "title": "S\u2019estimant \u00abharcel\u00e9\u00bb par l\u2019Arcom, Cyril Hanouna veut saisir la justice",
        "summary": "L\u2019\u00e9mission \u00abTouche pas \u00e0 mon poste\u00bb faisait sa rentr\u00e9e lundi soir, apr\u00e8s que son animateur a gard\u00e9 le suspense tout l\u2019\u00e9t\u00e9 sur sa r\u00e9action \u00e0 propos de la d\u00e9cision de l\u2019Arcom en juillet de ne pas r\u00e9attribuer une fr\u00e9quence \u00e0 C8. Il n\u2019a pas indiqu\u00e9 o\u00f9 atterrira l\u2019\u00e9mission une fois la cha\u00eene d\u00e9branch\u00e9e de la TNT.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/sestimant-harcele-par-larcom-cyril-hanouna-veut-saisir-la-justice-20240902_I44GI3BTVVDVDAZF2XKV5OW6DY/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la mort des otages isra\u00e9liens, la Maison Blanche veut pousser N\u00e9tanyahou au compromis",
        "summary": "Washington essaie de relancer le dialogue en vue d\u2019un cessez-le-feu et d\u2019un \u00e9change d\u2019otages et de prisonniers. Une offre \u00ab\u00e0 prendre ou \u00e0 laisser\u00bb devrait \u00eatre soumise prochainement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/apres-la-mort-des-otages-israeliens-la-maison-blanche-veut-pousser-netanyahou-au-compromis-20240902_WPUKNEJUDBBW7MT4LVUNVCUXFE/"
    },
    {
        "title": "Les d\u00e9trousseurs de pr\u00eatres (1/2)\u00a0: \u00abMais vous allez un jour laisser les cur\u00e9s tranquilles ?\u00bb",
        "summary": "Pendant des d\u00e9cennies, par vengeance ou par app\u00e2t du gain, un p\u00e8re et son fils ont men\u00e9 une vaste arnaque \u00e0 la charit\u00e9. A partir de documents judiciaires et de t\u00e9moignages in\u00e9dits, \u00abLib\u00e9ration\u00bb retrace cette saga rocambolesque, qui cache une histoire plus sombre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/les-detrousseurs-de-pretres-12-mais-vous-allez-un-jour-laisser-les-cures-tranquilles-20240902_O6OUJGNAHFCVBO5ITWNAHO4LBE/"
    },
    {
        "title": "Jos\u00e9 Manuel Albares : \u00abEn reconnaissant la Palestine, notre motivation premi\u00e8re \u00e9tait la justice\u00bb",
        "summary": "De passage \u00e0 Paris, le ministre espagnol des Affaires \u00e9trang\u00e8res, Jos\u00e9 Manuel Albares, fait le point sur les dossiers br\u00fblants\u00a0: l\u2019Ukraine, Gaza, le Venezuela, l\u2019immigration\u2026 Et fait l\u2019\u00e9loge des relations franco-espagnoles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/jose-manuel-albares-en-reconnaissant-la-palestine-notre-motivation-premiere-etait-la-justice-20240902_QJNICLGWYZHALIIDFQDUFG74VE/"
    },
    {
        "title": "Il serait temps pour la France d\u2019avoir enfin un Premier ministre\u2026 par Serge July",
        "summary": "Pour sortir de l\u2019impasse, il faudra un chef du gouvernement politique, capable de trouver des majorit\u00e9s au sein du Parlement. Des changements seront n\u00e9cessaires pour \u00e9viter une nouvelle version du macronisme, notamment sur les retraites, le smic, et passer au scrutin proportionnel.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/il-serait-temps-pour-la-france-davoir-enfin-un-premier-ministre-par-serge-july-20240902_MMND4OFHNJAHRCTRV2S257CXVQ/"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques\u00a0: Lucas Mazur conserve son titre en badminton et apporte une 10e m\u00e9daille d\u2019or \u00e0 la France",
        "summary": "En ce cinqui\u00e8me jour de comp\u00e9tition, la Seine accueille les \u00e9preuves de triathlon finalement maintenues. Jules Ribstein a remport\u00e9 l\u2019or dans sa cat\u00e9gorie - au total, il y en a onze dans cette discipline. De son c\u00f4t\u00e9, Aur\u00e9lie Aubert offre \u00e0 la France une premi\u00e8re m\u00e9daille d\u2019or historique en boccia.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/en-direct-jeux-paralympiques-le-francais-jules-ribstein-remporte-lor-en-triathlon-aurelie-aubert-limite-en-boccia-20240902_PJXBW2AXBRDKDIOL4XR5XK62Y4/"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques 2024\u00a0: Ihar Boki, l\u2019imperturbable \u00abBeast\u00bb b\u00e9larusse",
        "summary": "Le champion b\u00e9larusse, qui nage sous banni\u00e8re neutre \u00e0 Paris, a d\u00e9croch\u00e9 ce lundi son vingti\u00e8me titre olympique et le statut de para-athl\u00e8te masculin le plus m\u00e9daill\u00e9 de l\u2019histoire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-2024-ihar-boki-limperturbable-beast-20240902_E5IHZ6IO55EUZEZCBXXGJ6SUC4/"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques 2024\u00a0: en paratriathlon, les Fran\u00e7ais brillent, les Fran\u00e7aises calent",
        "summary": "Attendue comme une nation majeure de la discipline, l\u2019\u00e9quipe de France, emmen\u00e9e par un Alexis Hanquinquant encore en or, a obtenu quatre m\u00e9dailles ce lundi 2\u00a0septembre. Seuls les hommes sont parvenus \u00e0 se faire une place sur le podium.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-2024-en-paratriathlon-les-francais-brillent-les-francaises-calent-20240902_SROPNLAYSZEQTB5Z4YEJUZ3LMU/"
    },
    {
        "title": "Mode d\u2019emploi europ\u00e9en \u00e0 destination des pays ayant du mal \u00e0 former un gouvernement",
        "summary": "Alors que la France attend toujours son Premier ministre, nos voisins europ\u00e9ens s\u2019amusent de notre impatience. La plupart sont d\u00e9j\u00e0 rompus au parlementarisme et \u00e0 la culture du compromis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/mode-demploi-europeen-a-destination-des-pays-ayant-du-mal-a-former-un-gouvernement-20240901_XYFN35TGZFEX3O53MOEWKKJ7T4/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan\u00a0: \u00abLa victime se dit qu\u2019elle n\u2019a pas \u00e0 avoir honte, que la honte doit changer de camp\u00bb",
        "summary": "A la cour criminelle d\u00e9partementale du Vaucluse s\u2019est ouvert ce lundi 2 septembre le proc\u00e8s de 51 hommes accus\u00e9s d\u2019avoir viol\u00e9 Gis\u00e8le P., dont son mari qui avait organis\u00e9 les crimes. Au premier jour, la victime a obtenu la publicit\u00e9 des d\u00e9bats, pour \u00absensibiliser le plus largement possible\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-des-viols-de-mazan-la-victime-se-dit-quelle-na-pas-a-avoir-honte-que-la-honte-doit-changer-de-camp-20240902_KDSZZW4NNBHTVEI3EDH3LTWZQQ/"
    },
    {
        "title": "Apologie du nazisme, nostalgie de la RDA\u2026 Bj\u00f6rn H\u00f6cke, l\u2019homme qui a fait gagner l\u2019extr\u00eame droite allemande en Thuringe",
        "summary": "L\u2019AfD est arriv\u00e9e pour la premi\u00e8re fois en t\u00eate d\u2019un scrutin r\u00e9gional, dimanche 1er\u00a0septembre en Thuringe. Une victoire qui consacre le leader local, un ancien prof d\u2019histoire habitu\u00e9 des sorties r\u00e9visionnistes et glorifiant l\u2019Allemagne nazie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/apologie-du-nazisme-nostalgie-de-la-rda-bjorn-hocke-le-nouvel-homme-fort-de-lextreme-droite-allemande-20240902_OTU4NW4YPJHEDJSGO4XNI5VGYU/"
    },
    {
        "title": "Visa pour l\u2019image : Louis Aliot refuse de remettre le visa d\u2019or de la ville de Perpignan au photographe palestinien Loay Ayyoub",
        "summary": "Lors de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture de la 36e \u00e9dition du festival de photojournalisme, le maire RN a d\u00e9clar\u00e9 qu\u2019aucun \u00e9lu de la ville ne remettrait le prix re\u00e7u par le jeune photographe palestinien pour son travail sur le calvaire de la population gazaouie. Le jury maintient la r\u00e9compense.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/photographie/visa-pour-limage-louis-aliot-refuse-de-remettre-le-visa-dor-de-la-ville-de-perpignan-au-photographe-palestinien-loay-ayyoub-20240902_HAQ5H5UNTRCAVIWJSDA2LUX5HE/"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl\u00a0: le tribunal du travail de Tel-Aviv ordonne la fin de la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale",
        "summary": "Au lendemain des manifestations d\u2019ampleur cons\u00e9cutives \u00e0 la d\u00e9couverte des corps de six nouveaux otages, de nombreux secteurs sont mis \u00e0 l\u2019arr\u00eat ce lundi 2\u00a0septembre en Isra\u00ebl. Un tribunal de travail isra\u00e9lien vient d\u2019ordonner d\u2019arr\u00eater le mouvement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/israel-une-greve-generale-declenchee-pour-mettre-la-pression-sur-benyamin-netanyahou-au-sujet-des-otages-20240902_RGR7MBNNWNDIJPC4IBKYTD5JS4/"
    },
    {
        "title": "Apollonia Poil\u00e2ne, \u00e0 p\u00e2tons",
        "summary": "Timide et r\u00e9serv\u00e9e, la cheffe d\u2019entreprise est \u00e0 la t\u00eate de la boulangerie familiale depuis le d\u00e9c\u00e8s soudain de ses parents, il y a vingt-deux\u00a0ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/apollonia-poilane-a-patons-20240902_Y3PD7T3LWZGIJKRV4FYFBN2AXM/"
    },
    {
        "title": "Paul Watson\u00a0: \u00abJ\u2019esp\u00e8re bien \u00e9radiquer la chasse \u00e0 la baleine avant de mourir\u00bb",
        "summary": "En d\u00e9tention \u00e0 Nuuk, au Groenland, l\u2019activiste fondateur de l\u2019ONG de protection des oc\u00e9ans Sea Shepherd, attend de savoir s\u2019il sera extrad\u00e9 au Japon. De sa cellule, le \u00abcapitaine\u00bb, qui \u00e9crit et regarde des s\u00e9ries, d\u00e9nonce la vendetta du Japon qui d\u00e9fend \u00ableur chasse \u00e0 la baleine\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/paul-watson-jespere-bien-eradiquer-la-chasse-a-la-baleine-avant-de-mourir-20240902_36MQYEC7PFFUTFWXTMQ2NESXQE/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Nouveau Premier ministre\u00a0: l\u2019hypoth\u00e8se Thierry Beaudet semble d\u00e9j\u00e0 se d\u00e9gonfler",
        "summary": "Une personnalit\u00e9 inattendue a \u00e9merg\u00e9\u00a0lundi dans la course aussi floue qu\u2019interminable \u00e0 Matignon\u00a0: le pr\u00e9sident du Conseil \u00e9conomique, social et environnemental (CESE). Mais il ne semble pas en mesure d\u2019\u00e9viter la censure de l\u2019Assembl\u00e9e. On ignore si Emmanuel Macron va poursuivre ses consultations ce mardi 3\u00a0septembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-direct-nouveau-premier-ministre-lhypothese-thierry-beaudet-semble-deja-se-degonfler-20240903_6O7BL456JJCDNGDNBN46U325TM/"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl\u00a0: \u00abNous esp\u00e9rons que le gouvernement a d\u00e9ploy\u00e9 autant d\u2019efforts pour ramener les otages que pour mettre fin \u00e0 la gr\u00e8ve\u00bb",
        "summary": "Selon Peter Lerner, du syndicat isra\u00e9lien Histadrout, \u00e0 l\u2019origine de la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale, la\u00a0d\u00e9couverte des six morts dimanche a \u00e9t\u00e9 le signe qu\u2019il fallait \u00absecouer les choses\u00bb pour redonner la priorit\u00e9 aux\u00a0otages.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/israel-nous-esperons-que-le-gouvernement-a-deploye-autant-defforts-pour-ramener-les-otages-que-pour-mettre-fin-a-la-greve-20240903_WNCCQFHOXVFYPHL344NL75XSGY/"
    },
    {
        "title": "Fabien, 44\u00a0ans, schizophr\u00e8ne, tu\u00e9 par les gendarmes",
        "summary": "Mi-ao\u00fbt, dans un petit bourg des Ardennes, l\u2019homme atteint de troubles mentaux et en pleine crise a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par balles par des gendarmes. Tout le village, choqu\u00e9, se demande ce qu\u2019il aurait fallu faire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/fabien-44-ans-schizophrene-tue-par-les-gendarmes-20240903_ENM2QDHIAZCNVDWODC456DPBOE/"
    },
    {
        "title": "Exp\u00e9rimentation de la tenue unique au lyc\u00e9e\u00a0: dans le Nord, \u00abcela fait des v\u00eatements en moins \u00e0 acheter pour les familles\u00bb",
        "summary": "L\u2019exp\u00e9rimentation nationale, qui a pour objectif \u00abd\u2019am\u00e9liorer la coh\u00e9sion entre les \u00e9l\u00e8ves et apaiser le climat scolaire\u00bb, est plut\u00f4t bien accueillie par les \u00e9l\u00e8ves du lyc\u00e9e Saint-Exup\u00e9ry d\u2019Halluin, qui se sont vu distribuer deux sweats et cinq polos. Dans l\u2019acad\u00e9mie de Lille, seuls une dizaine d\u2019\u00e9tablissements se sont port\u00e9s volontaires pour tester le dispositif \u00e0 partir de cette rentr\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/experimentation-de-la-tenue-unique-dans-le-nord-cela-fait-des-vetements-en-moins-a-acheter-pour-les-familles-20240902_JQGFWHBMIRHCLOT5ESRMD45SYA/"
    },
    {
        "title": "Strasbourg exp\u00e9rimente pour la premi\u00e8re fois un cong\u00e9 pour ses agentes affect\u00e9es par des sympt\u00f4mes de la m\u00e9nopause",
        "summary": "Depuis le 1er\u00a0septembre, les 3500 agentes de l\u2019Eurom\u00e9tropole de Strasbourg peuvent b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un \u00abcong\u00e9 de sant\u00e9 gyn\u00e9cologique\u00bb, \u00e0 savoir 13 jours d\u2019absence exceptionnelle par an pour celles souffrant de douleurs menstruelles, d\u2019endom\u00e9triose ou de sympt\u00f4mes li\u00e9s \u00e0 la m\u00e9nopause.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/strasbourg-experimente-pour-la-premiere-fois-un-conge-pour-ses-agentes-affectees-par-les-symptomes-de-la-menopause-20240902_VAATRRROWFEJLIZ2RFQAKYZ3CQ/"
    }
]