[
    {
        "title": "Tr\u00eave \u00e0 Gaza\u00a0: une interminable journ\u00e9e d\u2019\u00e9changes",
        "summary": "Six otages isra\u00e9liens ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s et 620 prisonniers palestiniens devaient \u00eatre rel\u00e2ch\u00e9s samedi 22\u00a0f\u00e9vrier au cours d\u2019une journ\u00e9e \u00e0 rallonge, rythm\u00e9e par deux c\u00e9r\u00e9monies du Hamas et des lib\u00e9rations retard\u00e9es \u00e0 Gaza et en Cisjordanie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/treve-a-gaza-une-interminable-journee-dechange-20250222_GXBKQQE4VJH6NJ23OANUE6PLMM/"
    },
    {
        "title": "\u00abAttentat terroriste\u00bb \u00e0 Mulhouse : un mort et deux bless\u00e9s graves",
        "summary": "Un homme de 37 ans, arm\u00e9 d\u2019un couteau, s\u2019en est pris \u00e0 des passants samedi 22 f\u00e9vrier dans l\u2019apr\u00e8s-midi, tuant l\u2019un d\u2019entre eux et blessant gri\u00e8vement deux policiers. Le parquet antiterroriste s\u2019est saisi des faits.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/attaque-au-couteau-a-mulhouse-un-mort-deux-policiers-municipaux-blesses-20250222_H3RHPIR4QJDRNNPSIUWAQNRGUY/"
    },
    {
        "title": "Le narcotrafiquant Mohamed Amra arr\u00eat\u00e9 en Roumanie",
        "summary": "En fuite depuis son \u00e9vasion sanglante de mai\u00a02024, le narcotrafiquant a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 en Roumanie, a annonc\u00e9 samedi 22\u00a0f\u00e9vrier le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/le-narcotrafiquant-mohamed-amra-arrete-en-roumanie-20250222_I4MQTFC57VAORDWIOOCW4G7TYQ/"
    },
    {
        "title": "Au Salon de l\u2019agriculture, des \u00e9leveurs ni dupes ni r\u00e9sign\u00e9s un an apr\u00e8s la crise",
        "summary": "Si l\u2019ouverture du grand raout annuel du monde agricole fran\u00e7ais est plus apais\u00e9e que l\u2019an dernier, des paysans rencontr\u00e9s par \u00abLib\u00e9ration\u00bb estiment que les probl\u00e8mes soulev\u00e9s par le mouvement de 2024 n\u2019ont pas tous \u00e9t\u00e9 r\u00e9gl\u00e9s, notamment sur les charges et les normes, malgr\u00e9 le vote r\u00e9cent de la loi d\u2019orientation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/au-salon-de-lagriculture-des-agriculteurs-ni-dupes-ni-resignes-un-an-apres-la-crise-20250222_UB4TUUV2ZRCVZK2SYSLJFEKQJE/"
    },
    {
        "title": "B\u00e9tharram, ses violences, son omerta et sa \u00abdiscipline de fer\u00bb\u00a0: retour sur les ann\u00e9es 90, o\u00f9 tout aurait pu basculer",
        "summary": "Si trois de\u0301cennies se\u0301parent les te\u0301moignages les plus re\u0301cents des plus anciens, les r\u00e9cits se ressemblent. Pourtant, d\u00e8s le milieu des anne\u0301es 1990, des signaux d\u2019alertes \u00e9taient perceptibles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/betharram-ses-violences-son-omerta-et-sa-discipline-de-fer-retour-sur-les-annees-90-ou-tout-aurait-pu-basculer-20250222_LICOJG6PDRDIZND43S6P2WLAGQ/"
    },
    {
        "title": "A l\u2019Ecole militaire, on joue \u00e0 la guerre pour pr\u00e9parer la guerre",
        "summary": "Organis\u00e9 par l\u2019arm\u00e9e de terre fran\u00e7aise, un \u00abwargame\u00bb g\u00e9ant a r\u00e9uni plusieurs centaines de personnes \u00e0 Paris, le 11\u00a0f\u00e9vrier, autour d\u2019un sc\u00e9nario fictif mettant en sc\u00e8ne une attaque russe sur les pays baltes en\u00a02035. Une illustration de l\u2019utilisation croissante des jeux de r\u00f4les par les \u00e9tats-majors pour tenter d\u2019anticiper d\u2019\u00e9ventuels futurs conflits.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/a-lecole-militaire-on-joue-a-la-guerre-pour-preparer-la-guerre-20250222_JBUCQ33KHVFAHMVHVDDQY35C5Q/"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c7a a donn\u00e9 un uppercut aux \u00e9quipes\u00bb\u00a0: dans les coulisses du bad buzz de Lucie, l\u2019IA fran\u00e7aise d\u00e9branch\u00e9e en trois jours",
        "summary": "En amont du grand sommet parisien, les 10 et 11\u00a0f\u00e9vrier derniers, le chatbot devenait la ris\u00e9e mondiale pour ses r\u00e9ponses parfois aberrantes. Ses cofondateurs reviennent pour \u00abLib\u00e9\u00bb sur les coulisses de ce couac, m\u00ealant attaque informatique et boulette politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/ca-a-donne-un-uppercut-aux-equipes-dans-les-coulisses-du-bad-buzz-de-lucie-lia-francaise-debranchee-en-trois-jours-20250222_QCVRPYNXCZGZNMRBSDUX4XY7FE/"
    },
    {
        "title": "\u00abDictionnaire amoureux de Pouchkine\u00bb, rime et ch\u00e2timent",
        "summary": "M\u00e9langeant l\u2019\u00e9rudition et l\u2019autobiographie, l\u2019\u00e9crivain et traducteur Andr\u00e9 Markowicz publie un livre consacr\u00e9 au grand po\u00e8te russe, mort \u00e0 la suite d\u2019un duel.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/dictionnaire-amoureux-de-pouchkine-rime-et-chatiment-20250221_FVS6TEUYXRDXVBTVIDNE4XEN7A/"
    },
    {
        "title": "10 articles qui nous ont r\u00e9confort\u00e9 cette semaine : un mus\u00e9e d\u2019Antiquit\u00e9s sous-marines, le retour de la cassette, une semaine de confidences \u00e0 ChatGPT",
        "summary": "L\u2019actualit\u00e9 est souvent sinistre, oui, mais il y a malgr\u00e9 tout des raisons d\u2019esp\u00e9rer. \u00abLib\u00e9ration\u00bb vous le prouve avec 10 articles embrassant une information r\u00e9jouissante et curieuse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/10-articles-qui-nous-ont-reconforte-cette-semaine-un-musee-dantiquites-sous-marines-le-retour-de-la-cassette-une-semaine-de-confidences-a-chatgpt-20250222_EZN7SAI7RFG7PFJNVZXNNGMCZY/"
    },
    {
        "title": "Jesse Eisenberg\u00a0: \u00abEn tant qu\u2019acteur, vous ne contr\u00f4lez rien, je ne veux plus vivre comme \u00e7a\u00bb",
        "summary": "Avant la sortie mercredi de \u00abA Real Pain\u00bb, \u00abbuddy movie\u00bb doux-amer o\u00f9 deux cousins partent sur les traces de leur grand-m\u00e8re rescap\u00e9e de la Shoah, le com\u00e9dien et cin\u00e9aste revient sur le tournage en Pologne et les m\u00e9thodes de travail pas toujours rassurantes de Kieran Culkin, son g\u00e9nial partenaire \u00e0 l\u2019\u00e9cran.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/jesse-eisenberg-en-tant-quacteur-vous-ne-controlez-rien-je-ne-veux-plus-vivre-comme-ca-20250221_LZGEFNSYBNHMRMDNXRNLWL4PXQ/"
    },
    {
        "title": "Donald Trump \u00e9vince le chef d\u2019\u00e9tat-major des arm\u00e9es et d\u2019autres haut grad\u00e9s dans le cadre d\u2019un remaniement majeur du Pentagone",
        "summary": "Outre le plus haut grad\u00e9 de l\u2019arm\u00e9e, le plus haut amiral de la marine et un g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019arm\u00e9e de l\u2019air ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9mis de leurs fonctions, alors que le secr\u00e9taire \u00e0 la D\u00e9fense, Pete Hegseth, s\u2019efforce d\u2019aligner l\u2019arm\u00e9e sur le programme du pr\u00e9sident am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/donald-trump-evince-le-chef-detat-major-des-armees-et-dautres-haut-grades-dans-le-cadre-dun-remaniement-majeur-du-pentagone-20250222_D4BURFN2XBCTVCTLU6EJ56MH3I/"
    },
    {
        "title": "Pour sauver le k\u00e9fir de fruits, les producteurs ne savent plus que faire",
        "summary": "La r\u00e9pression des fraudes accuse les producteurs de boisson ferment\u00e9e \u00e0 base de fruits d\u2019appeler \u00e0 tort leur produit \u00abk\u00e9fir\u00bb, terme qui serait r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la version issue du lait. Contre les injonctions \u00e0 changer leurs \u00e9tiquettes, les fabricants organisent leur d\u00e9fense.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/pour-sauver-le-kefir-de-fruits-les-producteurs-ne-savent-plus-que-faire-20250222_PXPUB2WB3ZGOPMZTSHUU7T7Y3M/"
    },
    {
        "title": "Le top 10 de la semaine du service culture\u00a0: \u00abThe White Lotus\u00bb, Ariane Labed, \u00abKingdom Come\u00a0: Deliverance II\u00bb\u2026",
        "summary": "Perdus au multiplex, hagards \u00e0 la librairie, d\u00e9boussol\u00e9s devant les plateformes de streaming\u2026 Vous ne savez que voir, lire, \u00e9couter, faire en cette fin de semaine\u00a0? La team Culture vous donne quelques conseils.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/le-top-10-de-la-semaine-du-service-culture-the-white-lotus-ariane-labed-kingdom-come-deliverance-ii-20250222_HX7QXUYCYVEJNDQTKJZ3ICYSGY/"
    },
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza\u00a0: les six otages lib\u00e9r\u00e9s en Isra\u00ebl, la lib\u00e9ration des prisonniers repouss\u00e9e",
        "summary": "Apr\u00e8s la restitution du corps de Shiri Bibas, confirm\u00e9e par sa famille samedi 22 f\u00e9vrier, un nouvel \u00e9change entre otages isra\u00e9liens et prisonniers palestiniens a commenc\u00e9 dans la journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-hamas-israel-netanyahou-accuse-le-hamas-de-ne-pas-avoir-rendu-le-corps-de-shiri-bibas-et-menace-de-lui-faire-payer-20250221_INIWL6LIYRH3ZJCSL3BH74HXAU/"
    },
    {
        "title": "Trois\u00a0ans de guerre en Ukraine\u00a0: \u00abL\u2019avenir du pays s\u2019\u00e9crit sans ses enfants\u00bb",
        "summary": "Responsable du p\u00f4le Plaidoyer et Programmes internationaux \u00e0 l\u2019Unicef France, Baptiste Chapuis alerte sur l\u2019impact d\u00e9vastateur de l\u2019invasion russe sur les enfants ukrainiens et appelle \u00e0 un sursaut international pour leur protection et leur avenir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/trois-ans-de-guerre-en-ukraine-lavenir-du-pays-secrit-sans-ses-enfants-20250222_FDQQOHCS6FFUHLOUHZ7YXXKIK4/"
    },
    {
        "title": "\u00abSans aides, impossible d\u2019aller dans les exploitations\u00bb : dans les Alpes-Maritimes, des v\u00e9t\u00e9rinaires de campagne de moins en moins nombreux",
        "summary": "Dans la vall\u00e9e de la Roya, les sp\u00e9cialistes qui sillonnent les routes au chevet des animaux d\u2019\u00e9levages se rar\u00e9fient. La profession est min\u00e9e par les longues heures de transport et la p\u00e9nibilit\u00e9 qui d\u00e9couragent l\u2019installation des jeunes dipl\u00f4m\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sans-aides-impossible-daller-dans-les-exploitations-dans-les-alpes-maritimes-des-veterinaires-de-campagne-de-moins-en-moins-nombreux-20250222_BTNR2FUH7JCBZAH6ZJBLACYS6I/"
    },
    {
        "title": "Accusations de viols dans un foyer d\u2019h\u00e9bergement pour adultes autistes\u00a0: \u00abLes \u00e9ducateurs disent qu\u2019il va revenir et j\u2019ai tr\u00e8s peur\u00bb",
        "summary": "Depuis que leur fille affirme avoir \u00e9t\u00e9 viol\u00e9e par un autre r\u00e9sident en d\u00e9cembre\u00a02023, des parents demandent que le mis en cause, temporairement exclu, soit chang\u00e9 de foyer. L\u2019association gestionnaire refuse, au nom de la pr\u00e9somption d\u2019innocence.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/accusations-de-viols-dans-un-foyer-dhebergement-pour-adultes-autistes-les-educateurs-disent-quil-va-revenir-et-jai-tres-peur-20250222_VRK6KG7F5ZCIDJQON3HZ2J4W2E/"
    },
    {
        "title": "Sur les r\u00e9seaux sociaux, l\u2019IA censure les travailleuses du sexe",
        "summary": "Comment attirer les clients sur X, Instagram ou TikTok si les mots \u00abchatte\u00bb, \u00absexe\u00bb ou \u00abanal\u00bb sont interdits par les algorithmes\u00a0? D\u00e9pendantes de ces plateformes, les travailleuses du sexe doivent rivaliser d\u2019ing\u00e9niosit\u00e9 pour contourner les r\u00e8gles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/sur-les-reseaux-sociaux-lia-censure-les-travailleuses-du-sexe-20250222_CCNOCLKHYBFDJN4Z4DYBII6ZOY/"
    },
    {
        "title": "\u00abFace \u00e0 la menace de la guerre, partager nos histoires pourrait nous sauver\u00bb par Colum McCann",
        "summary": "Qui peut nier l\u2019humanit\u00e9 d\u2019une personne quand on vient d\u2019entendre son histoire\u200a? En\u00a0Ukraine, \u00e0 Gaza, au Soudan et m\u00eame au fond de nos c\u0153urs, la proximit\u00e9 et l\u2019existence des\u00a0autres sont an\u00e9anties. Il y a urgence \u00e0 \u00e9changer nos r\u00e9cits, plaide l\u2019\u00e9crivain irlandais.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/face-a-la-menace-de-la-guerre-partager-nos-histoires-pourrait-nous-sauver-par-colum-mccann-20250221_AJQIM67C2ZBCPLJQHASFXIAH3Q/"
    },
    {
        "title": "En Allemagne, la ville de Salzgitter, vitrine fatigu\u00e9e de la \u00abculture de l\u2019accueil\u00bb des r\u00e9fugi\u00e9s",
        "summary": "Les arriv\u00e9es massives de Syriens et d\u2019Ukrainiens en 2015 puis\u00a02022 ont mis le processus allemand d\u2019int\u00e9gration \u00e0 l\u2019\u00e9preuve. Dans cette ville industrielle de Basse-Saxe, il atteint ses limites en termes de capacit\u00e9 mais aussi d\u2019acceptation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-allemagne-la-ville-de-salzgitter-vitrine-fatiguee-de-la-culture-de-laccueil-des-refugies-20250221_NN6GNHMEPJEDXHMFTHLOZ3EVYY/"
    },
    {
        "title": "Profil du suspect, victime portugaise, \u00e9tat de sant\u00e9 des bless\u00e9s\u2026 ce que l\u2019on sait apr\u00e8s l\u2019attaque terroriste \u00e0 Mulhouse",
        "summary": "Au lendemain de l\u2019attaque mortelle dans la ville du Haut-Rhin, \u00abLib\u00e9\u00bb fait le point sur l\u2019attentat qui est survenu samedi 22\u00a0f\u00e9vrier \u00e0 Mulhouse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/profil-du-suspect-victime-portugaise-etat-de-sante-des-blesses-ce-que-lon-sait-apres-lattaque-terroriste-a-mulhouse-20250223_RIV44VBAC5CBFDOSBVOVSOGG3A/"
    },
    {
        "title": "A New York, la d\u00e9solation des Ukrainiens face \u00e0 la trahison de Trump\u00a0: \u00abLe monde ne comprend pas la cruaut\u00e9 de la Russie\u00bb",
        "summary": "Exil\u00e9s, militants, d\u00e9serteurs\u2026 Bien que certains aient contribu\u00e9 \u00e0 la r\u00e9\u00e9lection du pr\u00e9sident r\u00e9publicain, les membres de l\u2019importante diaspora ukrainienne aux Etats-Unis se d\u00e9sesp\u00e8rent de voir leur pays d\u2019adoption \u00e9pouser les positions du Kremlin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/a-new-york-la-desolation-des-ukrainiens-face-a-la-trahison-de-trump-le-monde-ne-comprend-pas-la-cruaute-de-la-russie-20250223_WRQ5YXAX5BDNJPJYA7DFLSNOZU/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Tr\u00eave \u00e0 Gaza : Isra\u00ebl retarde la lib\u00e9ration de Palestiniens en raison des \u00abc\u00e9r\u00e9monies humiliantes\u00bb impos\u00e9es aux otages",
        "summary": "Apr\u00e8s la lib\u00e9ration de six otages isra\u00e9liens samedi, Isra\u00ebl a repouss\u00e9 celle des 620 prisonniers palestiniens qui \u00e9tait pr\u00e9vue dans l\u2019accord de tr\u00eave.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-israel-retarde-la-liberation-de-palestiniens-en-raison-des-ceremonies-humiliantes-imposees-aux-otages-20250223_U4FUMETXDBC3NAPXOQ2JFPMJLY/"
    },
    {
        "title": "\u00abLa peur ne peut pas transformer les parents en Big Brother\u00bb\u00a0: quand l\u2019appli de g\u00e9olocalisation Find My Kids permet d\u2019\u00e9couter ses enfants \u00e0 distance",
        "summary": "De nombreux t\u00e9l\u00e9phones d\u2019enfants sont aujourd\u2019hui \u00e9quip\u00e9s d\u2019applications de g\u00e9olocalisation. L\u2019une d\u2019entre elles, Find My Kids, propose en plus aux parents d\u2019\u00e9couter en direct l\u2019environnement sonore de leur prog\u00e9niture. Une fonctionnalit\u00e9 qui pose question.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/la-peur-ne-peut-pas-transformer-les-parents-en-big-brother-quand-lappli-de-geolocalisation-find-my-kids-permet-decouter-ses-enfants-a-distance-20250223_DRTFS253YNEQDDUHSYWACWJFXY/"
    },
    {
        "title": "\u00abD\u00e8s que l\u2019on d\u00e9nonce, c\u2019est toujours pareil\u00a0: le mur\u00bb\u00a0: l\u2019affaire B\u00e9tharram, sympt\u00f4me des failles juridiques de l\u2019enseignement priv\u00e9",
        "summary": "Si les classes des \u00e9tablissements scolaires priv\u00e9s sont contr\u00f4l\u00e9es par l\u2019Education nationale, les internats ou cantines en sont un angle mort. Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Snep-Unsa, l\u2019un des syndicats des profs du priv\u00e9, a d\u00e9pos\u00e9 plainte contre X pour \u00e9clairer sur cette \u00abopacit\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/des-que-lon-denonce-cest-toujours-pareil-le-mur-laffaire-betharram-symptome-des-failles-juridiques-de-lenseignement-prive-20250223_2B2S47PATZDWNPZLXR66NZLDXA/"
    }
]