[
    {
        "title": "Aux Etats-Unis, Donald Trump la main dans les facs",
        "summary": "Le Pr\u00e9sident m\u00e8ne une vaste campagne contre les universit\u00e9s, accus\u00e9es d\u2019\u00eatre des foyers d\u2019antis\u00e9mitisme et de \u00abwokisme\u00bb. Harvard, qui a d\u00e9j\u00e0 perdu 2\u00a0milliards de dollars de subventions, a refus\u00e9 de se soumettre au nouveau plan de r\u00e9formes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/aux-etats-unis-donald-trump-la-main-dans-les-facs-20250417_HNMI5FIKOZFNRIRVRBO6742IWQ/"
    },
    {
        "title": "Alan Garber, le pr\u00e9sident de Harvard en premi\u00e8re ligne face aux menaces de Donald Trump",
        "summary": "L\u2019\u00e9conomiste et m\u00e9decin est \u00e0 la t\u00eate de l\u2019universit\u00e9 depuis\u00a02024. Ayant choisi de r\u00e9sister au chantage aux subventions, il est en passe de devenir la figure de la r\u00e9sistance de la croisade anti-facs de Donald Trump.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/alan-garber-le-president-de-harvard-en-premiere-ligne-face-aux-menaces-de-donald-trump-20250417_H4DELU3CM5GN3AOSR4V4Y7AIEM/"
    },
    {
        "title": "Rencontre avec l\u2019administration Trump \u00e0 Paris : l\u2019Elys\u00e9e se targue d\u2019avoir remis l\u2019Europe au coeur des n\u00e9gociations sur l\u2019Ukraine",
        "summary": "De premi\u00e8res discussions se sont d\u00e9roul\u00e9es jeudi avec le secr\u00e9taire d\u2019Etat am\u00e9ricain, Marco Rubio, et l\u2019envoy\u00e9 sp\u00e9cial Steve Witkoff, durant lesquelles un \u00absoutien commun\u00bb \u00e0 la volont\u00e9 de Donald Trump de mettre un terme au conflit a \u00e9t\u00e9 affirm\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/rencontre-avec-ladministration-trump-a-paris-lelysee-se-targue-davoir-remis-leurope-au-coeur-des-negociations-sur-lukraine-20250417_PIPGAT5WBVAFJC2EF7LBCPEG6U/"
    },
    {
        "title": "Cr\u00e9ation d\u2019une commission sur la \u00abdouble dette\u00bb envers Ha\u00efti\u00a0: d\u00e9ception chez les associations et les universitaires",
        "summary": "Emmanuel Macron a annonc\u00e9 ce jeudi 17\u00a0avril la cr\u00e9ation d\u2019une commission franco-ha\u00eftienne charg\u00e9e d\u2019enqu\u00eater sur la dette impos\u00e9e \u00e0 Ha\u00efti en\u00a01825. Un projet en de\u00e7\u00e0 des attentes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/creation-dune-commission-sur-la-double-dette-envers-haiti-deception-chez-les-associations-et-les-universitaires-20250417_7NXQ2HQ77RA4XEXAVL4E2HDG2M/"
    },
    {
        "title": "Affaire Abb\u00e9 Pierre : ce que l\u2019on sait des nouvelles accusations d\u2019antis\u00e9mitisme et de p\u00e9tainisme qui le visent",
        "summary": "Dans un livre publi\u00e9 ce jeudi 17\u00a0avril, les journalistes Laetitia Cherel et Marie-France Etchegoin d\u00e9montrent qu\u2019avant d\u2019\u00eatre r\u00e9sistant, le pr\u00eatre a \u00e9t\u00e9 un \u00abpartisan\u00bb du mar\u00e9chal P\u00e9tain et qu\u2019il a tenu des propos antis\u00e9mites.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/affaire-abbe-pierre-ce-que-lon-sait-des-nouvelles-accusations-dantisemitisme-et-de-petainisme-qui-le-visent-20250417_BTWF6TZC5RBMNAZHCGDABZDRVI/"
    },
    {
        "title": "Rennes\u00a0: quatre personnes bless\u00e9es, dont trois par armes \u00e0 feu, apr\u00e8s une fusillade dans un restaurant",
        "summary": "Plusieurs coups de feu ont \u00e9t\u00e9 tir\u00e9s ce jeudi 17\u00a0avril dans un quartier o\u00f9 s\u2019op\u00e8re du trafic de stup\u00e9fiants. Trois personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es par balle et une quatri\u00e8me renvers\u00e9e par un v\u00e9hicule.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/rennes-quatre-personnes-blessees-dont-trois-par-armes-a-feu-apres-une-fusillade-dans-un-restaurant-20250417_EE4UDFWJQZC3VL2ZARPNJBKRZM/"
    },
    {
        "title": "En Su\u00e8de, l\u2019agroforesterie intensive menace l\u2019\u00e9levage traditionnel des rennes : \u00abA ce rythme, dans vingt\u00a0ans, il ne restera plus rien\u00bb",
        "summary": "Afin de r\u00e9pondre aux besoins de l\u2019industrie du papier, de larges pans de for\u00eats anciennes sont d\u00e9truits, au d\u00e9triment des pratiques du peuple sami. Soucieuse de pr\u00e9server ses terres de p\u00e2turages, une communaut\u00e9 autochtone fait de la r\u00e9sistance.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-suede-lagroforesterie-intensive-menace-lelevage-traditionnel-des-rennes-a-ce-rythme-dans-vingt-ans-il-ne-restera-plus-rien-20250417_EZHHEOLPDRAUTIFJ4ZV3AZLZF4/"
    },
    {
        "title": "Un calmar colossal film\u00e9 pour la premi\u00e8re fois apr\u00e8s un si\u00e8cle de recherches\u00a0: \u00abIl ne ressemble pas du tout au Kraken\u00bb",
        "summary": "Le sp\u00e9cimen, un b\u00e9b\u00e9 de 30\u00a0cm film\u00e9 dans son habitat naturel le 9\u00a0mars, a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 par Kat Bolstad, biologiste n\u00e9o-z\u00e9landaise sp\u00e9cialiste des c\u00e9phalopodes des abysses. Elle raconte \u00e0 \u00abLib\u00e9\u00bb les dessous et l\u2019importance de cette observation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/animaux/un-calmar-colossal-filme-pour-la-premiere-fois-apres-un-siecle-de-recherches-il-ne-ressemble-pas-du-tout-au-kraken-20250417_3UWYRKMZO5HBJD2DHXTWHYWEOI/"
    },
    {
        "title": "Natalie Dessay\u00a0: \u00abChanter l\u2019amour c\u2019est trop cucul, \u00e7a ne m\u2019int\u00e9resse pas du tout\u00bb",
        "summary": "La soprano, qui a quitt\u00e9 l\u2019op\u00e9ra pour se consacrer \u00e0 la com\u00e9die musicale, se produit \u00e0 la Philharmonie de Paris ces vendredi et samedi dans \u00abGypsy\u00bb, de Stephen Sondheim et Jule Styne. L\u2019occasion de revenir sur sa carri\u00e8re \u00e9clectique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/natalie-dessay-chanter-lamour-cest-trop-cucul-ca-ne-minteresse-pas-du-tout-20250417_JFSXBCXJVRGXFB5DFVAYX6TYIU/"
    },
    {
        "title": "A Paris, une alliance avec Rachida Dati pour les municipales n\u2019emballe pas les macronistes",
        "summary": "L\u2019ancien ministre Cl\u00e9ment Beaune pr\u00e9f\u00e8rerait voir Renaissance partir dans la capitale sous ses propres couleurs plut\u00f4t que de s\u2019allier d\u00e8s le premier tour avec celle qui vient de reprendre sa carte chez LR. Mais les alternatives peinent \u00e0 s\u2019imposer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/a-paris-une-alliance-avec-rachida-dati-pour-les-municipales-nemballe-pas-les-macronistes-20250417_5VHAYTVV5JCOXH4JSNSSVLXRYA/"
    },
    {
        "title": "Budget 2026\u00a0: faire contribuer davantage les retrait\u00e9s, une mesure juste mais risqu\u00e9e",
        "summary": "Plut\u00f4t que de geler les pensions comme son pr\u00e9d\u00e9cesseur l\u2019avait propos\u00e9 avant d\u2019\u00eatre renvers\u00e9, le Premier ministre, Fran\u00e7ois Bayrou, pourrait \u00eatre tent\u00e9 de toucher \u00e0 l\u2019abattement fiscal de 10\u00a0% dont b\u00e9n\u00e9ficient les retrait\u00e9s. Une d\u00e9cision qui ne devrait pas plaire \u00e0 ses alli\u00e9s LR qui convoitent cet \u00e9lectorat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/budget-2026-faire-contribuer-davantage-les-retraites-une-mesure-juste-mais-risquee-20250417_ASJ332P7LRGTPK2L2QLCWCKPNE/"
    },
    {
        "title": "Rose Lamy\u00a0: \u00abJe suis l\u00e0 pour rappeler qu\u2019il y a des\u00a0beaufs de gauche\u00bb",
        "summary": "Dans un nouvel essai intime, l\u2019autrice f\u00e9ministe se r\u00e9approprie la figure du \u00abbeauf\u00bb et donne \u00e0 la gauche des cl\u00e9s de lecture pour sortir du m\u00e9pris de classe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/rose-lamy-je-suis-la-pour-rappeler-quil-y-a-des-beaufs-de-gauche-20250417_4UULXAB7DVGVZKAEM6IWQJXHOI/"
    },
    {
        "title": "Le t\u00e9lescope James Webb aurait d\u00e9tect\u00e9 des \u00abindices\u00bb li\u00e9s \u00e0 la vie sur une exoplan\u00e8te",
        "summary": "Des astronomes ont annonc\u00e9 ce jeudi 17\u00a0avril avoir observ\u00e9 des signes de compos\u00e9s chimiques longtemps consid\u00e9r\u00e9s comme des \u00abbiosignatures\u00bb d\u2019une possible vie extraterrestre sur K2-18b. Des r\u00e9sultats \u00e0 prendre pour le moment avec pr\u00e9caution.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sciences/espace/le-telescope-james-webb-aurait-detecte-des-indices-lies-a-la-vie-sur-une-exoplanete-20250417_QPCOV7AJI5AH5GFVFIHYV5GR24/"
    },
    {
        "title": "Dans le couple, la d\u00e9licate \u00e9quation de l\u2019asym\u00e9trie du d\u00e9sir d\u2019enfant",
        "summary": "L\u2019un veut devenir parent, l\u2019autre non. Face\u00a0\u00e0\u00a0une\u00a0situation de plus en plus courante, certains se s\u00e9parent, tandis que d\u2019autres envisagent des\u00a0mani\u00e8res diff\u00e9rentes de construire une famille.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/dans-le-couple-la-delicate-equation-de-lasymetrie-du-desir-denfant-20250416_SVEMESIIFNHTBPJDUTJRIPKGZA/"
    },
    {
        "title": "Jonathan Anderson confirm\u00e9 \u00e0 l\u2019homme chez Dior",
        "summary": "Un mois apr\u00e8s son d\u00e9part de Loewe (LVMH), le cr\u00e9ateur irlandais prend la t\u00eate du pr\u00eat-\u00e0-porter masculin de la maison dont il pr\u00e9sentera la premi\u00e8re mouture d\u00e8s le mois de juin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/mode/jonathan-anderson-confirme-a-lhomme-chez-dior-20250417_KCS4W2U43FBKRF626OWPEYRLYI/"
    },
    {
        "title": "Comment expliquer les chutes de neige \u00abexceptionnelles\u00bb ce jeudi dans les Alpes suisses et fran\u00e7aises\u00a0?",
        "summary": "Plus d\u2019un m\u00e8tre de neige dans certaines stations, des populations appel\u00e9es \u00e0 se confiner... La neige printani\u00e8re n\u2019est pas inhabituelle mais l\u2019\u00e9pisode intense a pris de court les habitants de la r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/chutes-de-neige-exceptionnelles-circulation-perturbee-inondations-les-alpes-suisses-et-francaises-en-proie-a-de-severes-intemperies-20250417_WHNHGZ7LGBEB5AOGYRPQGH6MUA/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s d\u2019un d\u00e9put\u00e9 ex-RN pour des propos racistes\u00a0: \u00abDans le binational, il y a des choses dangereuses\u00bb",
        "summary": "Daniel Grenon \u00e9tait jug\u00e9 ce jeudi 17\u00a0avril au tribunal judiciaire de Sens (Yonne) apr\u00e8s avoir estim\u00e9 qu\u2019un \u00abMaghr\u00e9bin n\u2019a pas sa place dans les hauts lieux de l\u2019Etat\u00bb. Sans surprise, le parlementaire a plaid\u00e9 le malentendu.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-dun-depute-ex-rn-pour-des-propos-racistes-dans-le-binational-il-y-a-des-choses-dangereuses-20250417_RUVSNSZUE5D5HKJ33EN2VFI6UE/"
    },
    {
        "title": "Baisse de la consommation de vin\u00a0: les producteurs, pas r\u00e9sign\u00e9s, d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 se \u00abr\u00e9inventer\u00bb",
        "summary": "Face \u00e0 l\u2019\u00e9volution des habitudes de consommation, sur fond de conjoncture \u00e9conomique morose, la fili\u00e8re craint pour son avenir, mais dit vouloir s\u2019adapter, notamment aux go\u00fbts des plus jeunes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/baisse-de-la-consommation-de-vin-les-producteurs-pas-resignes-decides-a-se-reinventer-20250417_EAZ46NYYSJHNBFJQ6RJSQKL6XM/"
    },
    {
        "title": "Jus d\u2019orange, cacao, caf\u00e9\u00a0: une bonne partie de nos courses est \u00abfond\u00e9e sur la mis\u00e8re et a un impact environnemental n\u00e9gatif\u00bb",
        "summary": "Une \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e pour Greenpeace, l\u2019Institut Veblen et Max Havelaar met en lumi\u00e8re, jeudi 17\u00a0avril, les cons\u00e9quences d\u00e9sastreuses sur l\u2019environnement des produits du quotidien comme le cacao, le caf\u00e9, ou le riz, mais aussi des denr\u00e9es moins attendues comme le jus d\u2019orange ou la vanille.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/conso/jus-dorange-cacao-cafe-une-bonne-partie-de-nos-courses-est-fondee-sur-la-misere-et-a-un-impact-environnemental-negatif-20250417_K6RZZC373REZJO3ZSFRBI7HNF4/"
    },
    {
        "title": "Pourquoi l\u2019administration Trump veut fragiliser la protection des esp\u00e8ces en danger",
        "summary": "Vivement critiqu\u00e9e par les sp\u00e9cialistes de la biodiversit\u00e9, une proposition de loi d\u00e9pos\u00e9e mercredi 16\u00a0avril veut d\u00e9faire un texte f\u00e9d\u00e9ral pour octroyer plus facilement des permis de forage \u00e0 l\u2019industrie fossile.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/pourquoi-ladministration-trump-veut-fragiliser-la-protection-des-especes-en-danger-20250417_OC3C4EN7HFBVBNHPXJKFOQKTWQ/"
    }
]