[
    {
        "title": "Avec les r\u00e9fugi\u00e9s sur les routes clandestines du Liban vers la Syrie\u00a0: \u00abSi certains sont arr\u00eat\u00e9s de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9, ils se prendront une balle dans la t\u00eate\u00bb",
        "summary": "Pr\u00e8s de 300\u00a0000 Syriens et Libanais ont fui les bombardements isra\u00e9liens vers la dictature de Bachar al-Assad. Mais beaucoup de r\u00e9fugi\u00e9s recherch\u00e9s par le r\u00e9gime sont contraints de rester sous les bombes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/avec-les-refugies-sur-les-routes-clandestines-du-liban-vers-la-syrie-si-certains-sont-arretes-de-lautre-cote-ils-se-prendront-une-balle-dans-la-tete-20241004_FSKVT5PSUFERNHOUPDDZSQSXPI/"
    },
    {
        "title": "Les bombardements isra\u00e9liens massifs se poursuivent au Liban, les humanitaires s\u2019alarment",
        "summary": "Isra\u00ebl a \u00e0 nouveau bombard\u00e9 vendredi la capitale libanaise, ainsi que la principale route menant en Syrie. La ville de Tulkarem, en Cisjordanie, a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 vis\u00e9e. L\u2019Iran affirme que ses alli\u00e9s du Hezbollah et du Hamas ne reculeront pas.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/les-bombardements-israeliens-massifs-se-poursuivent-au-liban-les-humanitaires-salarment-20241004_HALCMCNCBBHKFI6ESOJALS4FWU/"
    },
    {
        "title": "Diffusion des images au proc\u00e8s des viols de Mazan\u00a0: \u00abCe qui m\u2019a choqu\u00e9e, c\u2019est de voir \u00e0 quel point Gis\u00e8le Pelicot est inconsciente\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s un d\u00e9bat dans la matin\u00e9e, la diffusion des photos et vid\u00e9os a finalement \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9e vendredi en pr\u00e9sence du public et de la presse. Des visionnages difficiles qui n\u2019ont pourtant pas pouss\u00e9 les accus\u00e9s \u00e0 reconna\u00eetre les faits.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/diffusion-des-images-au-proces-des-viols-de-mazan-ce-qui-ma-choquee-cest-de-voir-a-quel-point-gisele-pelicot-est-inconsciente-20241004_2MHWKSWV5RCQ7BOKWNS2WSQ6FI/"
    },
    {
        "title": "A la t\u00eate de TV5 Monde, l\u2019opaque et surprenante d\u00e9signation de Kim Younes",
        "summary": "Alors que s\u2019est ouvert le sommet de la Francophonie vendredi, la cha\u00eene publique, secou\u00e9e par des crises, voit arriver \u00e0 sa t\u00eate une ancienne dirigeante de la t\u00e9l\u00e9 priv\u00e9e, mari\u00e9e \u00e0 un associ\u00e9 de chez Rothschild sp\u00e9cialis\u00e9 sur l\u2019Afrique. Un profil in\u00e9dit, d\u00e9sign\u00e9 \u00e0 l\u2019issue d\u2019un processus de recrutement d\u00e9cri\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/a-la-direction-de-tv5-monde-lopaque-et-surprenante-designation-de-kim-younes-20241004_MDRSUAY5IRH2BIPD6OXUY4JYEA/"
    },
    {
        "title": "Automobile\u00a0: Stellantis en mauvaise position, Carlos Tavares sous pression",
        "summary": "Habitu\u00e9 aux records, le g\u00e9ant n\u00e9 de la fusion entre PSA-Peugeot-Citro\u00ebn et Fiat-Chrysler traverse une mauvaise passe, sur fond d\u2019\u00e9lectrification des voitures et de crise du march\u00e9. Son patron, Carlos Tavares, serait sur la sellette.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/automobile-stellantis-en-mauvaise-position-carlos-tavares-sous-pression-20241004_SNYUYV4G5BAODBTQWJBRG5JZKM/"
    },
    {
        "title": "Indemnit\u00e9s de transfert\u00a0: la justice europ\u00e9enne r\u00e9volutionne le foot business",
        "summary": "Des r\u00e8gles de la Fifa relatives aux transferts entre clubs sont \u00abcontraires\u00bb au droit de l\u2019Union europ\u00e9enne et \u00abde nature \u00e0 entraver la libre circulation\u00bb des footballeurs professionnels, a tranch\u00e9 ce vendredi 4\u00a0octobre la Cour de justice de l\u2019UE.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/indemnites-de-transfert-la-justice-europeenne-met-un-nouveau-coup-de-canif-dans-le-foot-business-20241004_BAFGNXQHJZDYZNQKCC53ELUEBY/"
    },
    {
        "title": "Au sommet de la Francophonie, la politique africaine de la France au plus bas",
        "summary": "L\u2019absence, choisie ou impos\u00e9e, de certains Etats africains \u00e0 la 19e \u00e9dition de la manifestation, qui se tient \u00e0 Villers-Cotter\u00eats ces 4 et 5 octobre, souligne le manque de coh\u00e9rence de la France envers un continent qui compte 85\u00a0% des francophones de la plan\u00e8te.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/sommet-de-la-francophonie-la-politique-africaine-de-la-france-au-plus-bas-20241004_INMPMCP73BANZGFVTASRZWB7DI/"
    },
    {
        "title": "\u00abD\u00e9connect\u00e9e de la r\u00e9alit\u00e9\u00bb, \u00abpas loyale, sauf envers Macron\u00bb\u2026 Anne Genetet, une ministre de l\u2019Education nationale qui a tout \u00e0 prouver",
        "summary": "Epingl\u00e9e au moment de sa nomination pour son absence d\u2019exp\u00e9rience dans le domaine de l\u2019\u00e9ducation et pour ses conseils sur les employ\u00e9s de maison \u00e0 Singapour, la nouvelle locataire de la rue de Grenelle n\u2019affiche pas de ligne politique claire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/deconnectee-de-la-realite-pas-loyale-sauf-envers-macron-anne-genetet-une-ministre-de-leducation-nationale-qui-a-tout-a-prouver-20241004_F6FVCEAQKRANRBJ7IB7WPMI6UQ/"
    },
    {
        "title": "Mort de Michel Blanc, dr\u00f4le \u00e0 en pleurer",
        "summary": "Le com\u00e9dien, r\u00e9v\u00e9l\u00e9 avec ses r\u00f4les n\u00e9vros\u00e9s au sein du Splendid puis install\u00e9 comme fragile homme de l\u2019ombre du cin\u00e9ma fran\u00e7ais, est mort jeudi \u00e0 72 ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/michel-blanc-star-incontournable-des-bronzes-est-mort-a-lage-de-72-ans-20241004_WBJI7FFINZHCPC5QZL2NFY6XWE/"
    },
    {
        "title": "Mort de Michel Blanc\u00a0: l\u2019acteur a \u00e9t\u00e9 victime d\u2019un choc anaphylactique, une grave r\u00e9action allergique, selon son entourage",
        "summary": "Le com\u00e9dien, mort dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi 4\u00a0octobre, a \u00e9t\u00e9 victime, selon son entourage, d\u2019une r\u00e9action allergique grave li\u00e9e \u00e0 l\u2019injection d\u2019un \u00abproduit de contraste\u00bb utilis\u00e9 lors de certains examens m\u00e9dicaux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/mort-de-michel-blanc-lacteur-a-ete-victime-selon-son-entourage-dun-choc-anaphylactique-une-grave-reaction-allergique-20241004_PXVAXSJODFG3ZEUK5UGF7RPCPA/"
    },
    {
        "title": "Yanis Varoufakis\u00a0: \u00abLe NFP n\u2019a pas dit aux Fran\u00e7ais que leur programme impliquait un conflit avec l\u2019UE\u00bb",
        "summary": "L\u2019ancien ministre des Finances grec, qui publie \u00ables Nouveaux Serfs de l\u2019\u00e9conomie\u00bb, pose un regard mordant sur la gauche fran\u00e7aise dans une Union europ\u00e9enne de plus en plus assujettie aux propri\u00e9taires des big\u00a0tech. Selon lui, ces derniers \u00abencha\u00eenent nos esprits et empoisonnent les d\u00e9mocraties\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/yanis-varoufakis-le-nfp-na-pas-dit-aux-francais-que-leur-programme-impliquait-un-conflit-avec-lue-20241004_CU3W6FIJMREWLL2V6HNKYE25AQ/"
    },
    {
        "title": "Affaire Jegou-Auradou\u00a0: le parquet demande un non-lieu pour les deux rugbymen fran\u00e7ais accus\u00e9s de viol aggrav\u00e9 en Argentine",
        "summary": "Le parquet de la ville argentine de Mendoza a requis ce vendredi un \u00abnon-lieu\u00bb dans l\u2019affaire de viol pr\u00e9sum\u00e9 d\u2019une jeune femme de 39\u00a0ans par les deux joueurs de rugby fran\u00e7ais, Oscar Jegou et Hugo Auradou. L\u2019audience qui examinera cette demande est fix\u00e9e le 18 octobre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/rugby/affaire-jegou-auradou-le-parquet-demande-un-non-lieu-pour-les-deux-rugbymen-francais-accuses-de-viol-aggrave-en-argentine-20241004_VF3PUI4RSVDPHF7TX42XGRGWIM/"
    },
    {
        "title": "A cause d\u2019une \u00abcartographie incoh\u00e9rente\u00bb, les ruisseaux pouss\u00e9s dans le foss\u00e9",
        "summary": "Lanc\u00e9 en\u00a02015, un recensement de tous les cours d\u2019eau fran\u00e7ais a conduit \u00e0 en d\u00e9classer de nombreux en simples foss\u00e9s. Les chercheurs de l\u2019Inrae d\u00e9noncent les failles d\u2019un chantier qui \u00abmenace les rivi\u00e8res et les ruisseaux\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/a-cause-dune-cartographie-incoherente-la-protection-des-ruisseaux-perdus-prend-leau-20241004_UBQ3LMTSDJEHHHF6K2BF3GFSVU/"
    },
    {
        "title": "Elections am\u00e9ricaines, J-32\u00a0: le sprint final pour Trump et Harris, un cri du c\u0153ur et une alli\u00e9e inattendue pour les pro-IVG",
        "summary": "Ce vendredi 4\u00a0octobre, les deux candidats tous azimuts dans les \u00abswing states\u00bb, le cap du million de votes anticip\u00e9s franchi, le traumatisme persistant de\u00a02020 et le plaidoyer de Melania Trump sur l\u2019avortement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/elections-americaines-j-32-le-sprint-final-pour-trump-et-harris-un-cri-du-coeur-et-une-alliee-inattendue-pour-les-pro-ivg-20241004_YKN5FXVWOBDCFLY4H4ZIUBF2IU/"
    },
    {
        "title": "Discours de politique g\u00e9n\u00e9rale\u00a0: la gauche d\u00e9pose la premi\u00e8re motion de censure contre Michel Barnier",
        "summary": "Les 192 d\u00e9put\u00e9s du Nouveau Front populaire ont sign\u00e9 le texte appelant \u00e0 faire tomber le gouvernement Barnier. La motion, d\u00e9pos\u00e9e ce vendredi, sera d\u00e9fendue par Olivier Faure mardi 8\u00a0octobre. Le Rassemblement National ne devrait pas la voter.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/discours-de-politique-generale-la-gauche-depose-la-premiere-motion-de-censure-contre-michel-barnier-20241004_WXIEDGUHGJCRLPB24T5FS5P3JU/"
    },
    {
        "title": "Qui sont les \u00abFran\u00e7ais les plus fortun\u00e9s\u00bb qui verront leurs imp\u00f4ts augmenter\u00a0?",
        "summary": "Invit\u00e9 de l\u2019\u00e9mission \u00abL\u2019Ev\u00e8nement\u00bb sur France 2 jeudi 3\u00a0octobre, Michel Barnier a pr\u00e9cis\u00e9 les d\u00e9tails de \u00abla participation exceptionnelle et temporaire des personnes les plus fortun\u00e9es\u00bb d\u00e9voil\u00e9e lors de sa d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale. Elle devrait concerner 65\u00a0000 foyers fiscaux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/conso/qui-sont-les-francais-les-plus-fortunes-qui-verront-leurs-impots-augmenter-20241004_EUD7AMWDUZBDTEECN7MNKFO66E/"
    },
    {
        "title": "Du front ukrainien aux ge\u00f4les russes via Caracas, la triste \u00e9pop\u00e9e de deux fr\u00e8res d\u2019armes colombiens",
        "summary": "Apr\u00e8s des mois de combat dans les rangs de l\u2019arm\u00e9e de Kyiv, deux Sud-Am\u00e9ricains ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s le\u00a018\u00a0juillet en Colombie, fid\u00e8le alli\u00e9e de Moscou. Ils sont accus\u00e9s d\u2019\u00eatre des mercenaires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/du-front-ukrainien-aux-geoles-russes-via-caracas-la-triste-epopee-de-deux-freres-darmes-colombiens-20241004_AFPSMF4IGVDVXLM4UAT6D5UZ24/"
    },
    {
        "title": "Dans les Alpes-Maritimes, la droite choisit de ne pas rompre avec Eric Ciotti",
        "summary": "Le nouvel alli\u00e9 du RN et ses troupes sont rest\u00e9s les bienvenus, ce vendredi 4 octobre, dans la majorit\u00e9 LR du conseil d\u00e9partemental. Au niveau local, le conflit qui l\u2019oppose au maire de Nice, Christian Estrosi, est pr\u00e9gnant.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/dans-les-alpes-maritimes-la-droite-choisit-de-ne-pas-rompre-avec-eric-ciotti-20241004_XP3E4AMAIVHH5OCCKNWPO27ER4/"
    },
    {
        "title": "Docteur Barnier et mister Retailleau, un pas de deux bien ordonn\u00e9",
        "summary": "Si le Premier ministre a marqu\u00e9 ses distances avec la ligne dure de son extr\u00eamement droitier ministre de l\u2019Int\u00e9rieur, il ne la d\u00e9couvre pas et il en a surtout besoin pour satisfaire le RN, qui tient son sort entre ses mains. A chacun son r\u00f4le.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/docteur-barnier-et-mister-retailleau-un-pas-de-deux-bien-ordonne-20241004_K5HHBXFLIVBDDEN6JGR47OUQ3E/"
    },
    {
        "title": "Anne Genetet, ministre de l\u2019Education, recadr\u00e9e par son cabinet sur l\u2019annonce d\u2019\u00abun temps de recueillement\u00bb pour le 7\u00a0Octobre",
        "summary": "Indiscr\u00e9tions piquantes, maladresses vaches ou douces confessions\u00a0: chaque jour, retrouvez les br\u00e8ves qui auscultent le monde politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/la-ministre-de-leducation-recadree-par-son-cabinet-sur-lannonce-dun-temps-de-recueillement-pour-le-7-octobre-20241004_GMET2U7HARDWVEA46CP2VD7NJE/"
    },
    {
        "title": "Rassemblement national\u00a0: miam-miam, un proc\u00e8s",
        "summary": "Qui va gagner\u200a? Ceux qui\u00a0veulent sortir grandis du tribunal ou\u00a0ceux qui esp\u00e8rent en\u00a0finir avec la caillera d\u2019extr\u00eame droite\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/rassemblement-national-miam-miam-un-proces-20241005_RLCINTT67RGLVGAWREUOPMFPF4/"
    },
    {
        "title": "Fausses preuves pour emploi fant\u00f4me : nos nouvelles r\u00e9v\u00e9lations sur Jordan Bardella",
        "summary": "\u00abLib\u00e9ration\u00bb publie de nouveaux \u00e9l\u00e9ments d\u00e9montrant que l\u2019actuel pr\u00e9sident du parti d\u2019extr\u00eame droite a forg\u00e9 de fausses preuves pour se disculper dans l\u2019affaire des assistants fictifs du RN.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/fausses-preuves-pour-emploi-fantome-nos-nouvelles-revelations-sur-jordan-bardella-20241005_NO6N4VAQJREYTK5IAYK7RMVEXA/"
    }
]