[
    {
        "title": "La mort du Pape Fran\u00e7ois, ou le signe d\u2019un monde qui bascule",
        "summary": "Le dernier chef d\u2019Etat que le Pape a re\u00e7u, dimanche pour une br\u00e8ve salutation priv\u00e9e \u00e0 Sainte-Marthe, est le vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain, J.D.\u00a0Vance. Au-del\u00e0 des convenances diplomatiques, ces deux-l\u00e0 \u00e9taient d\u2019implacables ennemis. Dimanche, aux portes de la mort, on a vu Fran\u00e7ois, pape des pauvres, du peuple et des migrants, embrasser d\u2019un \u0153il inquiet le monde.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/la-mort-du-pape-francois-ou-le-signe-dun-monde-qui-bascule-20250421_TLW3NW74VFFGPNBFW7KAKAATTI/"
    },
    {
        "title": "Mort de Fran\u00e7ois, le pape qui venait de loin",
        "summary": "Elu en\u00a02013 apr\u00e8s la d\u00e9mission de Beno\u00eet XVI, le j\u00e9suite argentin, homme de r\u00e9seaux aust\u00e8re et intransigeant durant ses ann\u00e9es sud-am\u00e9ricaines, s\u2019est mu\u00e9 une fois \u00e9lu en pontife populaire et r\u00e9formiste. Il est mort le 21 avril \u00e0 88 ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/mort-de-francois-le-pape-qui-venait-de-loin-20250421_LV27A3B3BNG7LBP22PCD6WN6G4/"
    },
    {
        "title": "Mort de Fran\u00e7ois, un pape moins r\u00e9volutionnaire qu\u2019esp\u00e9r\u00e9",
        "summary": "Un pape de gauche\u00a0? En tournant r\u00e9solument l\u2019Eglise vers les plus pauvres et en rejetant l\u2019apparat du Vatican, l\u2019Argentin a rompu avec ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs. Mais malgr\u00e9 quelques progr\u00e8s sur la place des femmes et les droits LGBT, il est rest\u00e9 au milieu du gu\u00e9 dans les r\u00e9formes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/mort-de-francois-un-pape-moins-revolutionnaire-quespere-20250421_HJMXQJHBQZCFRMBSJA4BT25PDY/"
    },
    {
        "title": "Mort du pape Fran\u00e7ois\u00a0: \u00e0 Buenos Aires, \u00abil nous repr\u00e9sentait en tant qu\u2019Argentins, mais surtout en tant que pauvres\u00bb",
        "summary": "Les habitants de la capitale argentine, d\u2019o\u00f9 Jorge Mario Bergoglio \u00e9tait originaire, se succ\u00e8dent dans la cath\u00e9drale pour saluer la m\u00e9moire de \u00ableur\u00bb pape.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/a-buenos-aires-il-nous-representait-en-tant-quargentins-mais-surtout-en-tant-que-pauvres-20250421_F2KGX23UHVAGZOKZ5MPPYUQBWE/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la mort du pape Fran\u00e7ois, l\u2019incertaine \u00e9lection de son successeur",
        "summary": "Profond\u00e9ment renouvel\u00e9, le coll\u00e8ge des cardinaux a \u00e9t\u00e9 model\u00e9 par Fran\u00e7ois pour att\u00e9nuer la mainmise europ\u00e9enne. L\u2019\u00e9lection du prochain pontife pourrait pr\u00e9senter des surprises.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/apres-la-mort-du-pape-francois-lincertaine-election-de-son-successeur-20250421_3NHWCLE4PJBO7OICKCT5UALY7Y/"
    },
    {
        "title": "Mort du pape Fran\u00e7ois, Macron \u00e0 Mayotte, \u00abSignalgate\u00bb 2\u2026 L\u2019actu de ce week-end de P\u00e2ques",
        "summary": "La r\u00e9daction de \u00abLib\u00e9ration\u00bb r\u00e9capitule les principales actualit\u00e9s de ce long week-end pascal.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/mort-du-pape-francois-macron-a-mayotte-signalgate-2-lactu-de-ce-week-end-de-paques-20250421_QA4FRB5ILFHWLL7GJDB5Y6DQEA/"
    },
    {
        "title": "En Isra\u00ebl, le chef limog\u00e9 du Shin Bet met en cause N\u00e9tanyahou",
        "summary": "Dans une d\u00e9claration \u00e9crite sous serment lundi 21 avril, Ronen Bar accuse le Premier ministre d\u2019avoir exig\u00e9 de lui une loyaut\u00e9 personnelle et des actions contre les citoyens isra\u00e9liens impliqu\u00e9s dans les manifestations contre le gouvernement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-israel-le-chef-limoge-du-shin-bet-met-en-cause-netanyahou-20250421_CLSYGZZV5JE7VLWM4DDYPBAWW4/"
    },
    {
        "title": "A Mayotte, Emmanuel Macron peine \u00e0 convaincre de la reconstruction rapide de l\u2019\u00eele",
        "summary": "En visite express ce lundi 21\u00a0avril sur l\u2019\u00eele d\u00e9vast\u00e9e par le cyclone Chido il y a quatre mois, le Pr\u00e9sident a promis un \u00abcoup d\u2019acc\u00e9l\u00e9rateur\u00bb avec 3,5\u00a0milliards d\u2019euros pour sa reconstruction, face aux reproches des Mahorais, qui estiment l\u2019effort de l\u2019Etat pour le moment \u00abinsuffisant\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/a-mayotte-emmanuel-macron-peine-a-convaincre-de-la-reconstruction-rapide-de-lile-20250421_QRQSLJUEPJABTKXFRK4IWRF5TQ/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Ukraine et les tartuffes, par Serge July",
        "summary": "Vladimir Poutine et son complice, Donald Trump, pr\u00e9tendent \u00e0 l\u2019unisson, au m\u00e9pris de la r\u00e9alit\u00e9, que Volodymyr Zelensky a bel et bien d\u00e9clench\u00e9 la guerre. Mais quelles sont les v\u00e9ritables motivations du pr\u00e9sident am\u00e9ricain\u00a0? Le myst\u00e8re reste entier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/lukraine-et-les-tartuffes-par-serge-july-20250421_NSGJHNZRH5G7NNGOATPNRH3BCU/"
    },
    {
        "title": "En Ukraine, les tr\u00eaves en trompe-l\u2019\u0153il de Poutine ne trompent plus personne",
        "summary": "Le cessez-le-feu pascal proclam\u00e9 par le Kremlin, imm\u00e9diatement viol\u00e9 par son arm\u00e9e, \u00e9tait avant tout un geste destin\u00e9 \u00e0 Donald Trump au moment o\u00f9 la Maison Blanche s\u2019agace de l\u2019absence de progr\u00e8s dans les pourparlers de paix.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-ukraine-les-treves-en-trompe-loeil-de-poutine-ne-trompent-plus-personne-20250421_GWM7KXG27JCGPPKMIWJRI7DSRA/"
    },
    {
        "title": "Donald Trump et son mod\u00e8le William McKinley, pr\u00e9sident de 1897 \u00e0 1901\u00a0: \u00abQui voudrait revenir \u00e0 un tel niveau de violence sociale\u00a0?\u00bb",
        "summary": "Tarifs douaniers exorbitants, corruption g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e, expansionnisme galopant et attentats anarchistes\u2026 Le \u00abbon vieux temps\u00bb avec lequel semble vouloir renouer Donald Trump, en prenant pour mod\u00e8le le mandat de l\u2019obscur pr\u00e9sident McKinley au tournant du XIXe et du XXe\u00a0si\u00e8cle, est tout sauf un \u00ab\u00e2ge d\u2019or\u00bb, explique l\u2019historien am\u00e9ricain Justin F. Jackson, sp\u00e9cialiste de la p\u00e9riode.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/trump-et-son-modele-william-mckinley-qui-voudrait-revenir-a-un-tel-niveau-de-violence-sociale-20250421_77Y3DP2GCJE6LMRV6DXEF56XNQ/"
    },
    {
        "title": "David Amiel\u00a0: \u00abEn cas de nouvelle agression commerciale, l\u2019Europe devra s\u2019attaquer au talon d\u2019Achille des Etats-Unis\u00a0: son secteur financier\u00bb",
        "summary": "Pour le d\u00e9put\u00e9 Ensemble pour la R\u00e9publique, la pause dans l\u2019augmentation massive des droits de douane am\u00e9ricains ressemble \u00e0 une \u00abdr\u00f4le de guerre\u00bb et doit \u00eatre mise \u00e0 profit pour tenir t\u00eate \u00e0 Donald Trump.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/david-amiel-en-cas-de-nouvelle-agression-commerciale-leurope-devra-sattaquer-au-talon-dachille-des-etats-unis-son-secteur-financier-20250421_UQR55MELXFD5HLNYKOKY2JVRHM/"
    },
    {
        "title": "\u00abUne fiction qui ne repose sur rien de r\u00e9el ne fonctionne pas\u00bb\u00a0: au Centre des r\u00e9cits de Strasbourg, le th\u00e9\u00e2tre puise dans les t\u00e9moignages",
        "summary": "Le Th\u00e9\u00e2tre national de Strasbourg a cr\u00e9\u00e9 une structure recueillant les histoires de vie des habitants, qui nourriront la cr\u00e9ation de spectacles. Elles ont notamment inspir\u00e9 des pi\u00e8ces pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 partir de mercredi au festival les Galas.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/scenes/une-fiction-qui-ne-repose-sur-rien-de-reel-ne-fonctionne-pas-au-centre-des-recits-de-strasbourg-le-theatre-puise-dans-les-temoignages-20250421_HXUG6KJTOZFFXNALXHYBOB34R4/"
    },
    {
        "title": "\u00abOn veut vraiment m\u00e9langer les gens\u00bb : \u00e0 Lyon, les n\u00e9o-PMU attirent de nouveaux joueurs",
        "summary": "L\u2019entreprise a lanc\u00e9 ces derniers mois plusieurs \u00e9tablissements \u00abpremium\u00bb \u00e0 la d\u00e9co modernis\u00e9e. Le but\u00a0: attirer une nouvelle client\u00e8le plus urbaine et changer l\u2019image des paris hippiques. \u00abLib\u00e9\u00bb s\u2019est rendu au Cheval des 3, l\u2019un de ces nouveaux troquets, \u00e0 Lyon.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/on-veut-vraiment-melanger-les-gens-a-lyon-les-neo-pmu-attirent-de-nouveaux-joueurs-20250421_YL7ZUHPZSZGS7BMOB3ZANCF5I4/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la mort du pape Fran\u00e7ois, un protocole bien rod\u00e9 au Vatican : constatation du d\u00e9c\u00e8s, organisation des fun\u00e9railles, conclave\u2026",
        "summary": "Une fois la mort du souverain pontife constat\u00e9e, c\u2019est le branle-bas de combat : neuf jours de deuil puis une vingtaine pour \u00e9lire son successeur. En attendant qu\u2019un nom \u00e9merge, c\u2019est le cardinal camerlingue Kevin Farrell qui assurera l\u2019int\u00e9rim.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/apres-la-mort-du-pape-francois-un-protocole-bien-rode-au-vatican-constatation-du-deces-organisation-des-funerailles-conclave-20250421_4XCCJWX6WFDULP7USN7YXSLMSI/"
    },
    {
        "title": "Mort de Fran\u00e7ois\u00a0: le pape a succomb\u00e9 \u00e0 un AVC",
        "summary": "Le certificat de d\u00e9c\u00e8s du souverain pontife a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 lundi 21\u00a0avril par le Vatican, au soir de sa mort.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/mort-de-francois-le-pape-a-succombe-a-un-avc-20250421_M5CD3FKHJZG7ZO777GV5D3UVDU/"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES - Fran\u00e7ois, un pape sur tous les fronts et toutes les fronti\u00e8res",
        "summary": "De Rio \u00e0 Lampedusa, en passant par l\u2019Irak et le Mexique\u2026 Pendant ses douze ann\u00e9es de pontificat, soucieux des plus pauvres et des migrants, Bergoglio a choisi de visiter les pays aux marges et ax\u00e9 ses discours sur les mis\u00e8res du monde.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/en-images-francois-un-pape-sur-tous-les-fronts-et-toutes-les-frontieres-20250421_IAEP43YWTBBJXN3LYBA2GVXOFA/"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois, un pape qui avait des lettres et appr\u00e9ciait Verlaine",
        "summary": "Le pontife argentin vouait une passion \u00e0 la litt\u00e9rature, m\u00eame \u00e9loign\u00e9e des dogmes catholiques. Jusqu\u2019\u00e0 publier une lettre consacr\u00e9e \u00e0 son r\u00f4le dans la formation des hommes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/francois-un-pape-qui-avait-des-lettres-et-appreciait-verlaine-20250421_UG4ARDV6UFAHXCA4FYSFC25KJQ/"
    },
    {
        "title": "Cher Eric Lombard, n\u2019h\u00e9site pas \u00e0 augmenter mes imp\u00f4ts, par Luc Le Vaillant",
        "summary": "Conseil d\u2019ami au ministre de l\u2019Economie pour qu\u2019il commence par ponctionner les salari\u00e9s et les retrait\u00e9s les plus avantag\u00e9s, afin de pouvoir mieux pressurer les ultra-riches.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/cher-eric-lombard-nhesite-pas-a-augmenter-mes-impots-par-luc-le-vaillant-20250422_6WB5QN7DMZG7RMFGRPPCYPCL34/"
    },
    {
        "title": "En Bretagne, faut-il d\u00e9polluer les encombrants vestiges des mar\u00e9es noires\u00a0?",
        "summary": "Le Finist\u00e8re et les C\u00f4tes-d\u2019Armor comptent pr\u00e8s de 200 sites de stockage de d\u00e9chets issus de mar\u00e9es noires de la fin du XXe\u00a0si\u00e8cle. Autour de la pointe du Raz, o\u00f9 des centaines de sacs remplis de p\u00e9trole gisent sous terre ou dans les bunkers de la Seconde Guerre mondiale, la question de la d\u00e9pollution fait d\u00e9bat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/pollution/en-bretagne-faut-il-depolluer-les-encombrants-vestiges-des-marees-noires-20250419_TX4KXZORCFHVTARTFYPXUI4AGE/"
    },
    {
        "title": "Google dans le viseur de la justice\u00a0: le g\u00e9ant va-t-il \u00eatre amput\u00e9 de son navigateur Chrome\u00a0?",
        "summary": "Ce mardi 22\u00a0avril s\u2019ouvre un nouveau chapitre judiciaire dans le proc\u00e8s antitrust visant la firme de Mountain View aux Etats-Unis. Objectif\u00a0: trouver une solution pour d\u00e9tricoter le monopole du g\u00e9ant sur le march\u00e9 de la recherche en ligne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/google-dans-le-viseur-de-la-justice-le-geant-va-t-il-etre-ampute-de-son-navigateur-chrome-20250422_LCY4ETQFRVFKNIB5RVMRLXWIV4/"
    },
    {
        "title": "Nous, coparents (1/4)\u00a0: \u00abJe veux cet enfant, alors je prends la pipette de sperme pr\u00e9par\u00e9e par Samuel dans la pi\u00e8ce d\u2019\u00e0 c\u00f4t\u00e9\u00bb",
        "summary": "Etre parents, ce sont des parcours diff\u00e9rents, des combats et souvent des chemins de traverse. Cette semaine, Camille, 44\u00a0ans, en couple avec Marie, 43\u00a0ans, racontent comment elles \u00e9l\u00e8vent leurs deux filles. Premier \u00e9pisode avec la deuxi\u00e8me, r\u00e9dactrice \u00e0 la mairie de Paris.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/parentalites/nous-coparents-14-je-veux-cet-enfant-alors-je-prends-la-pipette-de-sperme-preparee-par-samuel-dans-la-piece-da-cote-20250422_5CMEPPIKXVAORAFJRR2DVWA2LU/"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron attendu \u00e0 la R\u00e9union sur le chikungunya et les d\u00e9g\u00e2ts du cyclone Garance",
        "summary": "Apr\u00e8s une visite en demi-teinte \u00e0 Mayotte lundi, le chef de l\u2019Etat poursuit ce mardi sa tourn\u00e9e dans le sud-ouest de l\u2019oc\u00e9an Indien avec le d\u00e9partement d\u2019outre-mer en lutte contre l\u2019\u00e9pid\u00e9mie propag\u00e9e par le moustique tigre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/emmanuel-macron-attendu-a-la-reunion-sur-le-chikungunya-et-les-degats-du-cyclone-garance-20250422_G7QKBIOBBFHANPLQIJFKIJNU3E/"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis\u00a0: Harvard poursuit l\u2019administration Trump contre le gel de ses subventions",
        "summary": "L\u2019universit\u00e9 a annonc\u00e9 lundi 21\u00a0avril attaquer en justice le gouvernement am\u00e9ricain qui a bloqu\u00e9 plus de deux milliards de dollars de fonds. La Maison Blanche accuse la prestigieuse \u00e9cole d\u2019avoir laiss\u00e9 se propager l\u2019antis\u00e9mitisme lors des mouvements \u00e9tudiants contre la guerre \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/etats-unis-harvard-poursuit-ladministration-trump-contre-le-gel-de-ses-subventions-20250422_KNUKRG5STRCP7PUR5XNWWZK3FI/"
    },
    {
        "title": "Ube latte\u00a0: c\u2019est quoi cette boisson violette nouvelle star des r\u00e9seaux sociaux\u00a0?",
        "summary": "D\u2019origine philippine, le breuvage concoct\u00e9 \u00e0 partir d\u2019igname violette est la nouvelle coqueluche ce printemps dans les coffee-shops d\u2019inspiration asiatique. Mais pas de l\u00e0 remplacer les boissons au matcha.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/ube-latte-cest-quoi-cette-boisson-violette-nouvelle-star-des-reseaux-sociaux-20250422_SNGIHBI2GNGHPELF2SIEE7HZEI/"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois, le pape que ne regrettera pas l\u2019extr\u00eame droite fran\u00e7aise",
        "summary": "Vivement critiqu\u00e9 pour ses positions \u00e0 l\u2019\u00e9gard des migrants, le souverain pontife \u00e9tait, pour le RN et Reconqu\u00eate, l\u2019incarnation d\u2019une Eglise universaliste favorisant l\u2019immigration.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/francois-le-pape-que-ne-regrettera-pas-lextreme-droite-20250421_V3AUU2XNF5DSJITH2VOQKCJBEI/"
    },
    {
        "title": "Alexandre Boucheix, alias Casquette verte : trail de plaisanteries",
        "summary": "L\u2019ultra-traileur parisien, et fier de l\u2019\u00eatre, cultive une pratique atypique de ce sport extr\u00eame, loin de l\u2019asc\u00e9tisme impos\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/alexandre-boucheix-alias-casquette-verte-trail-de-plaisanteries-20250421_OPDDQFHIHRBMPMI6TKJGLNUIME/"
    },
    {
        "title": "\u00abTout est en pause\u00bb\u00a0: la stupeur des chercheurs de l\u2019Ifremer face au silence radio impos\u00e9 par Trump \u00e0 leurs partenaires am\u00e9ricains",
        "summary": "Depuis d\u00e9but f\u00e9vrier, les scientifiques de l\u2019Agence nationale oc\u00e9anographique am\u00e9ricaine ont pour consigne de ne plus \u00e9changer avec leurs coll\u00e8gues \u00e9trangers. Dans un brouillard complet, de nombreux programmes de recherche sont en p\u00e9ril. A Plouzan\u00e9, dans le Finist\u00e8re, les oc\u00e9anographes fran\u00e7ais sont sous le choc.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/tout-est-en-pause-la-stupeur-des-chercheurs-de-lifremer-face-au-silence-radio-impose-par-trump-a-leurs-partenaires-americains-20250422_REZCDKNPXFGENJAI3M67W4XWKQ/"
    },
    {
        "title": "Steven Pinker, professeur \u00e0 Harvard\u00a0: \u00abLe wokisme pose quelques probl\u00e8mes, mais les attaques de l\u2019administration Trump contre la d\u00e9mocratie sont infiniment plus dangereuses\u00bb",
        "summary": "L\u2019auteur de \u00abla Part d\u2019ange en nous\u00bb et copr\u00e9sident du Conseil pour la libert\u00e9 acad\u00e9mique de l\u2019universit\u00e9 d\u00e9nonce l\u2019autoritarisme du gouvernement am\u00e9ricain et l\u2019instrumentalisation de l\u2019antis\u00e9mitisme contre la science.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/steven-pinker-professeur-a-harvard-le-wokisme-pose-certes-quelques-problemes-mais-les-attaques-de-ladministration-trump-contre-la-democratie-sont-infiniment-plus-dangereuses-20250422_CN5HBRPSZRG4JEK3CRXWFR4L5A/"
    },
    {
        "title": "\u00abUn pape irr\u00e9prochable\u00bb, \u00abc\u2019\u00e9tait Fran\u00e7ois\u00bb, \u00abadieu\u00bb\u00a0: les unes des journaux du monde",
        "summary": "Au lendemain de la mort du souverain pontife, passage en revue de la presse internationale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/un-pape-irreprochable-cetait-francois-adieu-les-unes-des-journaux-du-monde-20250422_HHNSCJDIXND7BBUAVP6O464OXA/"
    },
    {
        "title": "Nadia El Bouroumi, l\u2019avocate pol\u00e9mique du proc\u00e8s de Mazan, bient\u00f4t fix\u00e9e sur une \u00e9ventuelle suspension",
        "summary": "Le conseil r\u00e9gional de discipline de la cour d\u2019appel de N\u00eemes doit statuer ce mercredi sur la suspension de dix-huit mois requise \u00e0 l\u2019encontre de l\u2019avocate. Les faits qui lui sont reproch\u00e9s, dont le tournage d\u2019images lors d\u2019audiences, sont ant\u00e9rieurs au proc\u00e8s de Mazan, o\u00f9 elle s\u2019\u00e9tait distingu\u00e9e par des sorties controvers\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/nadia-el-bouroumi-lavocate-polemique-du-proces-de-mazan-bientot-fixee-sur-une-eventuelle-suspension-20250422_AIOJV7IL7FB33L2AOR7SKDDLMY/"
    },
    {
        "title": "Rapha\u00ebl Glucksmann se pr\u00e9pare \u00e0 la pr\u00e9sidentielle tout seul dans son coin",
        "summary": "Indiscr\u00e9tions piquantes, maladresses vaches ou douces confessions\u00a0: chaque jour, retrouvez les br\u00e8ves qui auscultent le monde politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/raphael-glucksmann-se-prepare-a-la-presidentielle-tout-seul-dans-son-coin-20250422_W24YHNIAUNCKHAH6RYL2OBCG6M/"
    },
    {
        "title": "Est-il vrai que les retrait\u00e9s ont perdu 10\u00a0% de pouvoir d\u2019achat ces vingt derni\u00e8res ann\u00e9es, comme l\u2019affirme le d\u00e9put\u00e9 RN Laurent Jacobelli\u00a0?",
        "summary": "En moyenne, les retrait\u00e9s actuels ont un niveau de vie r\u00e9el sup\u00e9rieur \u00e0 ceux d\u2019il y a vingt-cinq\u00a0ans. Mais en prenant seulement en compte les personnes \u00e0 la retraite sur la p\u00e9riode, leur pouvoir d\u2019achat a bien diminu\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/est-il-vrai-que-les-retraites-ont-perdu-10-de-pouvoir-dachat-ces-vingt-dernieres-annees-comme-laffirme-le-depute-rn-laurent-jacobelli-20250422_YTWWQFO3YVFYNHED7RFHGLX2CM/"
    },
    {
        "title": "\u00abUn noir et une blanche qui font l\u2019amour, trop c\u2019est trop\u00bb\u00a0: un \u00e9lu RN relax\u00e9 en appel",
        "summary": "Patrick Renard, adjoint au maire RN de Fr\u00e9jus David Rachline, \u00e9tait poursuivi pour incitation \u00e0 la haine raciale suite \u00e0 un message vilipendant les \u00abcouples mixtes\u00bb publi\u00e9 sur Facebook en f\u00e9vrier\u00a02021. La cour d\u2019appel d\u2019Aix-en-Provence a confirm\u00e9 ce mardi sa relaxe prononc\u00e9e en premi\u00e8re instance.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/un-noir-une-blanche-qui-fait-lamour-trop-cest-trop-un-elu-rn-relaxe-en-appel-20250422_Y2UGBE5IONCQZOPJUUG47OM6FQ/"
    },
    {
        "title": "25 morts dans des frappes isra\u00e9liennes, une d\u00e9l\u00e9gation du Hamas se rend en Egypte\u2026 L\u2019actu du conflit au Proche-Orient ce mardi 22\u00a0avril",
        "summary": "L\u2019essentiel des informations sur la guerre entre le Hamas et Isra\u00ebl ce mardi 22\u00a0avril.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/25-morts-dans-des-frappes-israeliennes-une-delegation-du-hamas-se-rend-en-egypte-lactu-du-conflit-au-proche-orient-ce-mardi-22-avril-20250422_3S5BDHINZFEMFF7GYBMTMFZIIY/"
    },
    {
        "title": "Jour de la c\u00e9r\u00e9monie, dirigeants pr\u00e9sents... ce que l\u2019on sait des obs\u00e8ques du pape Fran\u00e7ois",
        "summary": "Le cercueil sera expos\u00e9 \u00e0 partir de mercredi 23\u00a0avril \u00e0 la basilique Saint-Pierre de Rome. Apr\u00e8s la c\u00e9r\u00e9monie, \u00e0 laquelle assistera notamment Emmanuel Macron, il sera transf\u00e9r\u00e9 \u00e0 la basilique Sainte-Marie Majeure.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/mort-du-pape-les-funerailles-auront-lieu-samedi-a-10-heures-place-saint-pierre-20250422_WEUMLQRQP5CQBK2HA2MVZGVQSM/"
    },
    {
        "title": "Le \u00abcommunalisme\u00bb, nouveau concept brandi par les insoumis pour les municipales",
        "summary": "Emprunt\u00e9e au corpus id\u00e9ologique issu de la Commune de Paris, cette notion qui d\u00e9fend la d\u00e9mocratie directe au niveau local se trouve dans \u00abla bo\u00eete \u00e0 outils programmatique\u00bb destin\u00e9e aux candidats LFI pour\u00a02026. Une forme de contradiction avec le jacobinisme historiquement revendiqu\u00e9 par Jean-Luc M\u00e9lenchon.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/le-communalisme-nouveau-concept-brandi-par-les-insoumis-pour-les-municipales-20250422_F6SCUEAC4RGUTMEX4NDNJQCM5Q/"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis\u00a0: l\u2019administration Trump va reprendre la collecte des dettes \u00e9tudiantes impay\u00e9es",
        "summary": "Par la voix de la secr\u00e9taire \u00e0 l\u2019Education Linda McMahon, l\u2019ex\u00e9cutif am\u00e9ricain a annonc\u00e9 la reprise du recouvrement des dettes \u00e9tudiantes, mis sur pause depuis plusieurs ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/etats-unis-ladministration-trump-va-reprendre-la-collecte-des-dettes-etudiantes-impayees-20250422_NFPALT2NWBF2PPJQPYY3AE2WSQ/"
    },
    {
        "title": "Marine Le\u00a0Pen conteste en justice la perte de son mandat de conseill\u00e8re d\u00e9partementale",
        "summary": "La d\u00e9put\u00e9e du Pas-de-Calais a saisi le tribunal administratif de Lille pour contester l\u2019arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral, cons\u00e9cutif \u00e0 sa condamnation \u00e0 cinq\u00a0ans d\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9 avec ex\u00e9cution provisoire, a annonc\u00e9 mardi 22\u00a0avril Steeve Briois, \u00e9lu en bin\u00f4me avec elle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/marine-le-pen-conteste-en-justice-la-perte-de-son-mandat-de-conseillere-departementale-20250422_G7D3D4O74FFZJGTHKESJTAZ4JU/"
    },
    {
        "title": "En Pologne, la myst\u00e9rieuse disparition de l\u2019opposante b\u00e9larusse Angelika Melnikova",
        "summary": "Le sort de la dissidente de 37\u00a0ans, port\u00e9e disparue depuis pr\u00e8s d\u2019un mois, suscite l\u2019inqui\u00e9tude au sein de la communaut\u00e9 d\u2019exil\u00e9s b\u00e9larusses.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-pologne-la-mysterieuse-disparition-de-lopposante-belarusse-angelika-melnikova-20250422_QPT3ZXTCUNAO3GGOFADFYTXHAA/"
    },
    {
        "title": "Tobias Forge, chanteur de Ghost et doux ap\u00f4tre",
        "summary": "Le chanteur du groupe de metal su\u00e9dois disserte en oracle optimiste et chaleureux, tout en contrefaisant la liturgie catholique et en s\u2019amusant avec le satanisme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/tobias-forge-chanteur-de-ghost-et-doux-apotre-20250422_DYDDD5HTD5C75P7WPIYV6E22HQ/"
    },
    {
        "title": "Adieu l\u00e9zards, libellules et gentianes\u00a0: comment la biodiversit\u00e9 souffre du r\u00e9chauffement",
        "summary": "Plusieurs \u00e9tudes montrent que la crise climatique acc\u00e9l\u00e8re la destruction des esp\u00e8ces. Un rapport publi\u00e9 ce mardi appelle \u00e0 g\u00e9rer de front les deux effondrements.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/adieu-lezards-libellules-et-gentianes-comment-la-biodiversite-souffre-du-rechauffement-20250422_M6WENKCRS5DMHAACBCTBHP7ZZU/"
    },
    {
        "title": "Attaque contre des prisons\u00a0: Fran\u00e7ois Bayrou en d\u00e9placement mercredi dans l\u2019Is\u00e8re avec G\u00e9rald Darmanin et Bruno Retailleau",
        "summary": "Le Premier ministre a annonc\u00e9 se rendre mercredi au centre p\u00e9nitentiaire de Saint-Quentin-Fallavier (Is\u00e8re) pour exprimer son soutien au personnel p\u00e9nitentiaire. Il sera accompagn\u00e9 du garde des Sceaux, G\u00e9rald Darmanin, et du ministre de l\u2019Int\u00e9rieur, Bruno Retailleau.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/attaque-contre-des-prisons-francois-bayrou-en-deplacement-mercredi-dans-lisere-avec-gerald-darmanin-et-bruno-retailleau-20250422_4GSEIVWK45HJFHRZKMF4MTKITY/"
    },
    {
        "title": "Le projet de fusion TF1-M6 bient\u00f4t relanc\u00e9\u00a0?",
        "summary": "Selon le \u00abFinancial Times\u00bb ce mardi 22\u00a0avril, le propri\u00e9taire de la sixi\u00e8me cha\u00eene, le groupe allemand Bertelsmann, souhaite \u00e0 nouveau \u00e9tudier la faisabilit\u00e9 d\u2019un rapprochement avec la filiale de Bouygues, dans un contexte de r\u00e9gulation europ\u00e9enne jug\u00e9 plus favorable.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/le-projet-de-fusion-tf1-m6-bientot-relance-20250422_SJGVSOR5JJAH5HNGIK54BBWIXQ/"
    },
    {
        "title": "Anna May Wong \u00e0 la Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise : f\u00e9e d\u2019artifices sino-am\u00e9ricaine",
        "summary": "Red\u00e9couverte r\u00e9cemment, la glamourissime star passa sa vie \u00e0 tenter de repousser les\u00a0limites de r\u00f4les marqu\u00e9s par l\u2019orientalisme et les\u00a0pr\u00e9jug\u00e9s. Une r\u00e9trospective revient sur sa carri\u00e8re entre Hollywood et l\u2019Europe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/anna-may-wong-a-la-cinematheque-fee-dartifices-20250423_JNQMLZ72DNEQZHVJ4L2TTR4AKA/"
    }
]