[
    {
        "title": "Un an apr\u00e8s le 7 Octobre: lettre \u00e0 ma m\u00e8re, par Etgar Keret",
        "summary": "Message de l\u2019\u00e9crivain isra\u00e9lien \u00e0 ses d\u00e9funts parents sur le traumatisme du 7 Octobre et son espoir de voir tomber le gouvernement N\u00e9tanyahou responsable des implications d\u2019une guerre qui s\u2019\u00e9tend au Liban.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/un-an-apres-le-7-octobre-lettre-a-ma-mere-par-etgar-keret-20241005_3BJSYDCEYBDXZFXZ5JCYBX4PNU/"
    },
    {
        "title": "Le 7 Octobre, un an apr\u00e8s\u00a0: \u00e0 Gaza, les fronti\u00e8res de la souffrance, par Selma Dabbagh",
        "summary": "La romanci\u00e8re anglo-palestinienne retrace cette ann\u00e9e de d\u00e9luge \u00e0 Gaza, et parle de la douleur des Palestiniens que plus personne n\u2019entend et de la solitude de la diaspora qui ne sait comment les aider. Et si nous inventions un jeu vid\u00e9o pour rapprocher les deux mondes, imagine-t-elle ironiquement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/le-7-octobre-un-an-apres-a-gaza-les-frontieres-de-la-souffrance-par-selma-dabbagh-20241005_QV4QOZLJARAEFBLHAPKTZ5COZY/"
    },
    {
        "title": "Un an apr\u00e8s, que sont devenus les 251\u00a0otages du 7\u00a0Octobre\u00a0?",
        "summary": "Soixante-trois personnes officiellement consid\u00e9r\u00e9es comme vivantes, ainsi que les corps de trente-trois autres, restent entre les mains du Hamas et de ses alli\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/un-an-apres-que-sont-devenus-les-251-otages-du-7-octobre-20241005_RYGHZSLANZG6VAECBX5E4URWGA/"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron se prononce pour l\u2019arr\u00eat des livraisons d\u2019armes \u00e0 Isra\u00ebl utilis\u00e9es \u00e0 Gaza",
        "summary": "Dans un entretien diffus\u00e9 sur France Inter, ce samedi, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a \u00e9galement estim\u00e9 que \u00able Liban ne peut pas devenir un nouveau Gaza\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/emmanuel-macron-se-prononce-pour-larret-des-livraisons-darmes-a-israel-utilisees-a-gaza-20241005_JTQCO6ZR6ND7NAT5IU5DLNYXEA/"
    },
    {
        "title": "La paix, pi\u00e8ce \u00e9gar\u00e9e d\u2019un puzzle de chaos, par Lola Lafon",
        "summary": "Nous ne sommes ni diplomates, ni chefs d\u2019Etat. Pourtant, notre t\u00e2che est immense\u00a0: celle de continuer \u00e0 imaginer ce qui semble inimaginable, qu\u2019on appelle \u00e7a la paix, la vie ou l\u2019histoire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/la-paix-piece-egaree-dun-puzzle-de-chaos-par-lola-lafon-20241004_FMOEFW4Z25F4TD2KHHFB52OISU/"
    },
    {
        "title": "A La R\u00e9ole, Rapha\u00ebl Glucksmann rassemble ses soutiens et pr\u00e9pare l\u2019avenir",
        "summary": "L\u2019eurod\u00e9put\u00e9 social-d\u00e9mocrate veut cr\u00e9er son propre mouvement et produire un projet d\u2019ici juin prochain. Il r\u00e9unit ses partisans tout le week-end en Gironde.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/a-la-reole-raphael-glucksmann-rassemble-ses-soutiens-et-prepare-lavenir-20241005_LJK5Z4OCR5GPJPJIKO6WDNXIZM/"
    },
    {
        "title": "A Concarneau, les Soul\u00e8vements de la Terre veulent remettre Bollor\u00e9 \u00e0 la mer",
        "summary": "Le mouvement \u00e9cologiste et des organisations locales ont manifest\u00e9 samedi contre le milliardaire d\u2019extr\u00eame droite, propri\u00e9taire d\u2019une \u00eele proche dont une figure n\u00e9ofasciste assure le gardiennage.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/a-concarneau-les-soulevements-de-la-terre-veulent-remettre-bollore-a-la-mer-20241005_KPHENKNEQVADRJ2JAZDSYBZQTE/"
    },
    {
        "title": "Olha Bihar, fard d\u2019assaut",
        "summary": "L\u2019avocate s\u2019est engag\u00e9e dans l\u2019arm\u00e9e ukrainienne d\u00e8s le d\u00e9but de la guerre et commande d\u00e9sormais un groupe de combat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/olha-bihar-fard-dassaut-20241004_ZSZK4VJQUBFG7LEU2FWR2WJH2M/"
    },
    {
        "title": "Les influenceurs et trolls russes intensifient leurs efforts pour peser sur l\u2019\u00e9lection am\u00e9ricaine",
        "summary": "Les actions des autorit\u00e9s am\u00e9ricaines pour contrer les campagnes d\u2019influence \u00e9trang\u00e8re n\u2019ont pas d\u00e9courag\u00e9 Moscou, selon les r\u00e9centes analyses de chercheurs, notamment sur le r\u00e9seau social\u00a0X.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/les-influenceurs-et-trolls-russes-intensifient-leurs-efforts-pour-peser-sur-lelection-americaine-20241005_LJX64H5CPVBUHJESMCQWQ6XPNI/"
    },
    {
        "title": "Fausses preuves pour emploi fant\u00f4me : nos nouvelles r\u00e9v\u00e9lations sur Jordan Bardella",
        "summary": "\u00abLib\u00e9ration\u00bb publie de nouveaux \u00e9l\u00e9ments d\u00e9montrant que l\u2019actuel pr\u00e9sident du parti d\u2019extr\u00eame droite a forg\u00e9 de fausses preuves pour se disculper dans l\u2019affaire des assistants fictifs du RN.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/fausses-preuves-pour-emploi-fantome-nos-nouvelles-revelations-sur-jordan-bardella-20241005_NO6N4VAQJREYTK5IAYK7RMVEXA/"
    },
    {
        "title": "Caroline Fourest\u00a0: le vertige r\u00e9actionnaire, par\u00a0Cl\u00e9mentine Autain",
        "summary": "Pour la d\u00e9put\u00e9e Nouveau Front populaire, le livre de l\u2019essayiste sur le\u00a0mouvement #MeToo est un\u00a0festival d\u2019approximations et de\u00a0r\u00e9\u00e9criture des faits. Plus\u00a0grave, il signe le\u00a0retour de la d\u00e9fiance \u00e0\u00a0l\u2019\u00e9gard des victimes dont la parole se lib\u00e8re \u00e0\u00a0peine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/caroline-fourest-le-vertige-reactionnaire-par-clementine-autain-20240926_VNCLFIL5GJECPGYSGT7YUOI7T4/"
    },
    {
        "title": "En m\u2019excommuniant, Cl\u00e9mentine Autain illustre le vertige #MeToo, par Caroline\u00a0Fourest",
        "summary": "L\u2019essayiste, autrice du \u00abVertige MeToo\u00bb, voit dans la tribune de la d\u00e9put\u00e9e de Seine-Saint-Denis un \u00abproc\u00e8s de Moscou\u00bb, si excessif qu\u2019il la conforte dans le bien-fond\u00e9 de son livre : d\u00e9noncer l\u2019instrumentalisation du mouvement f\u00e9ministe par \u00abla gauche Mediapart\u00bb et l\u2019incapacit\u00e9 de celle-ci \u00e0 avoir des discours nuanc\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/en-mexcommuniant-clementine-autain-illustre-le-vertige-metoo-par-caroline-fourest-20241002_PCIFWYX5YVDNVNLRRQN65Q6X7Y/"
    },
    {
        "title": "Diffusion des images au proc\u00e8s des viols de Mazan\u00a0: \u00abCe qui m\u2019a choqu\u00e9e, c\u2019est de voir \u00e0 quel point Gis\u00e8le Pelicot est inconsciente\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s un d\u00e9bat dans la matin\u00e9e, la diffusion des photos et vid\u00e9os a finalement \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9e vendredi en pr\u00e9sence du public et de la presse. Des visionnages difficiles qui n\u2019ont pourtant pas pouss\u00e9 les accus\u00e9s \u00e0 reconna\u00eetre les faits.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/diffusion-des-images-au-proces-des-viols-de-mazan-ce-qui-ma-choquee-cest-de-voir-a-quel-point-gisele-pelicot-est-inconsciente-20241004_2MHWKSWV5RCQ7BOKWNS2WSQ6FI/"
    },
    {
        "title": "La v\u00e9ritable histoire de l\u2019arrestation de Paul Watson",
        "summary": "Alors que le d\u00e9fenseur des baleines reste en prison pour au moins trois semaines suppl\u00e9mentaires, \u00abLib\u00e9ration\u00bb r\u00e9v\u00e8le de nouvelles informations et les v\u00e9ritables raisons de son arrestation. Gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019analyse de plusieurs heures de vid\u00e9o, de documents judiciaires et de t\u00e9moignages in\u00e9dits.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/la-veritable-histoire-de-larrestation-de-paul-watson-20241005_E5HYMHHMRNCMJEOZRYWQFKROPI/"
    },
    {
        "title": "Avec les brouteurs, pas de romance sans finance",
        "summary": "\u00abBonjour, je suis nouvelle sur le site et j\u2019aimerais bien me faire de nouveaux amis\u00bb. A l\u2019aide de faux profils, les escrocs multiplient les arnaques en ligne. Un livre de l\u2019anthropologue Valentina Peri revient sur leurs techniques et surtout leurs motivations\u00a0: l\u2019argent, la gloire ou la vengeance\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/avec-les-brouteurs-pas-de-romance-sans-finance-20241005_3KBB3B7SCRAG5LPXWFYNXTIR4A/"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle sous pression en Tunisie\u00a0: \u00abJ\u2019ai l\u2019impression de vivre sous Staline\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident sortant, Ka\u00efs Sa\u00efed, est le favori de l\u2019\u00e9lection qui se tient dimanche 6\u00a0octobre. Pour assurer une large victoire au premier tour, le r\u00e9gime a renforc\u00e9 la r\u00e9pression contre toutes voix dissidentes, d\u2019o\u00f9 qu\u2019elles viennent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/presidentielle-sous-pression-en-tunisie-jai-limpression-de-vivre-sous-staline-20241004_EACHZYNQYFAOPAWE2PJY5VRRIA/"
    },
    {
        "title": "Deux policiers du commissariat des Ve et VIe arrondissements de Paris renvoy\u00e9s devant la justice pour une nouvelle affaire de violences",
        "summary": "Les agents Maxime D. et Cl\u00e9ment B. seront jug\u00e9s pour des violences en r\u00e9union qu\u2019ils sont suspect\u00e9s d\u2019avoir commises le 4\u00a0mai devant un bar situ\u00e9 pr\u00e8s de leur lieu de travail, alors qu\u2019ils \u00e9taient hors service. Deux t\u00e9moins \u00e9voquent un caract\u00e8re raciste dans cette agression.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/deux-policiers-du-commissariat-des-ve-et-vie-arrondissements-de-paris-renvoyes-devant-la-justice-pour-une-nouvelle-affaire-de-violences-20241005_LPK2R6MLRJH3HGHSXNK6UNMDCA/"
    },
    {
        "title": "La cuisine anti-inflammatoire, \u00e9ni\u00e8me lubie ou recette miracle\u00a0?",
        "summary": "Avec une d\u00e9ferlante de livres sur les r\u00e9gimes cens\u00e9s calmer diverses inflammations, le\u00a0d\u00e9bat fait des flamm\u00e8ches entre scientifiques, patients\u00a0et\u00a0chefs cuisiniers sur ces recettes miraculeuses qui sembleraient gu\u00e9rir tous\u00a0les\u00a0maux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/la-cuisine-anti-inflammatoire-enieme-lubie-ou-recette-miracle-20241005_RTPHZERHCBFVFILSUYUFKGCZHY/"
    },
    {
        "title": "Le 7 Octobre, un an apr\u00e8s: il n\u2019y a pas d\u2019issue, mais devons-nous vraiment d\u00e9sesp\u00e9rer\u00a0? par David Grossman",
        "summary": "Pour l\u2019\u00e9crivain isra\u00e9lien David Grossman, plus la solution \u00e0 la frayeur et au d\u00e9sespoir semble inaccessible, plus il faut la rechercher.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/il-ny-a-pas-dissue-mais-devons-nous-vraiment-desesperer-par-david-grossman-20241005_XHZOQLLB3JBO3LLLSHMDRHBYYA/"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient\u00a0: Isra\u00ebl va continuer \u00e0 frapper le Hezbollah libanais \u00absans r\u00e9pit\u00bb",
        "summary": "Un an apr\u00e8s l\u2019ouverture par le Hezbollah d\u2019un front contre Isra\u00ebl au d\u00e9but de la guerre \u00e0 Gaza, Tsahal poursuit son intensification du conflit au Liban, entam\u00e9e le 23\u00a0septembre. Plus d\u2019un millier de Libanais sont morts depuis cette date et 1,2\u00a0million d\u2019entre eux ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-au-proche-orient-le-hezbollah-affirme-que-des-combats-sont-en-cours-a-la-frontiere-libanaise-20241005_6NQEMQ4KB5DSHFONO3POKQ4RGA/"
    }
]