[
    {
        "title": "Alexe\u00ef Navalny, mort pour la v\u00e9rit\u00e9",
        "summary": "L\u2019opposant, mort dans un p\u00e9nitencier de\u00a0l\u2019Arctique russe, a consacr\u00e9 sa vie \u00e0\u00a0la\u00a0politique et \u00e0 la lutte anticorruption, au\u00a0point de faire vaciller le pouvoir au\u00a0d\u00e9but des ann\u00e9es 2010. Un \u00abaffront\u00bb que le r\u00e9gime de Poutine n\u2019a depuis eu de cesse de lui faire payer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/alexei-navalny-mort-pour-la-verite-20240216_H7CRWGUVFZBW3MTJ7GH7JBJAWU/"
    },
    {
        "title": "Mort d\u2019Alexe\u00ef Navalny : \u00abPoutine sera puni pour ce qu\u2019il a fait\u00bb, assure sa veuve Ioulia Navalna\u00efa",
        "summary": "La veuve de\u00a0Navalny, les dirigeants occidentaux comme le\u00a0pr\u00e9sident ukrainien ont accus\u00e9 de concert ce vendredi 16 f\u00e9vrier le\u00a0ma\u00eetre du Kremlin de l\u2019assassinat de l\u2019opposant.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/mort-dalexei-navalny-poutine-sera-puni-pour-ce-quil-a-fait-assure-sa-veuve-ioulia-navalnaia-20240216_XE3OPJ56ZRF2FFWD2HGRP7C4MY/"
    },
    {
        "title": "Mort d\u2019Alexe\u00ef Navalny\u00a0: \u00abLes colonies p\u00e9nitentiaires russes sont des espaces de non-droit\u00bb",
        "summary": "La mort de l\u2019opposant num\u00e9ro\u00a01 de Vladimir Poutine survient alors que la machine r\u00e9pressive du Kremlin a atteint un niveau sans pr\u00e9c\u00e9dent dans l\u2019histoire r\u00e9cente du pays, analyse la sp\u00e9cialiste de la Russie post-sovi\u00e9tique Anna Colin Lebedev.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/mort-dalexei-navalny-les-colonies-penitentiaires-russes-sont-des-espaces-de-non-droit-20240216_IF5VWWUFI5ECLIYGIQ2BXUZNGU/"
    },
    {
        "title": "Joe Biden\u00a0: \u00abNavalny \u00e9tait tant de choses que Poutine n\u2019\u00e9tait pas\u00bb",
        "summary": "D\u00e9non\u00e7ant la responsabilit\u00e9 du r\u00e9gime de Moscou dans la mort annonc\u00e9e de l\u2019opposant russe, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a aussi fustig\u00e9 la passivit\u00e9 des r\u00e9publicains \u00e0 soutenir l\u2019Ukraine et les complaisances pro-Poutine de Donald Trump et ses suiveurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/joe-biden-navalny-etait-tant-de-choses-que-poutine-netait-pas-20240216_OW34GWUVBFCWVLW4BIMSTJUC7Y/"
    },
    {
        "title": "\u00abNavalny \u00e9tait notre h\u00e9ros\u00bb\u00a0: \u00e0 Berlin, l\u2019hommage d\u2019une foule d\u2019exil\u00e9s russes en col\u00e8re",
        "summary": "Aux cris de \u00abPoutine assassin\u00bb et \u00able combat continue\u00bb, des milliers de personnes se sont rassembl\u00e9es devant l\u2019ambassade de Russie \u00e0 Berlin, qui abrite la communaut\u00e9 russe la plus active d\u2019Europe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/navalny-etait-notre-heros-a-berlin-lhommage-dune-foule-dexiles-russes-en-colere-20240216_ZAZUW2Q6MNETDPUEM6QFETUALU/"
    },
    {
        "title": "A l\u2019Elys\u00e9e, Macron et Zelensky scellent un accord bilat\u00e9ral de s\u00e9curit\u00e9 in\u00e9dit entre la France et l\u2019Ukraine",
        "summary": "Pr\u00e9sent \u00e0 Paris ce vendredi 16\u00a0f\u00e9vrier, Voloydymyr Zelensky a conclu avec Emmanuel Macron cet accord attendu, qui pr\u00e9voit notamment une aide militaire suppl\u00e9mentaire allant \u00abjusqu\u2019\u00e0 trois milliards d\u2019euros\u00bb de la part de la France pour\u00a02024.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/a-lelysee-macron-et-zelensky-scellent-un-accord-bilateral-de-securite-inedit-entre-la-france-et-lukraine-20240216_BO3LOVTSVRGABEBDZYJCHJLXMU/"
    },
    {
        "title": "La mort d\u2019Alexe\u00ef Navalny, le prix du courage",
        "summary": "Par son combat, Alexe\u00ef Navalny nous a rappel\u00e9 que la lutte contre les despotes \u00e9tait l\u2019affaire de tous, et que la r\u00e9sistance \u00e9tait un devoir. Sa mort orchestr\u00e9e par Vladimir Poutine doit nous servir d\u2019avertissement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/la-mort-dalexei-navalny-le-prix-du-courage-20240216_PT6JNHPSQBG3XFSEVTUA57234Y/"
    },
    {
        "title": "A New York, les affaires trop gonfl\u00e9es de Donald Trump sanctionn\u00e9es de 354 millions de dollars d\u2019amende, son empire fragilis\u00e9",
        "summary": "L\u2019ex-pr\u00e9sident des Etats-Unis et ses fils ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s vendredi 16 f\u00e9vrier \u00e0 une faramineuse amende, doubl\u00e9e d\u2019interdictions temporaires de diriger l\u2019entreprise familiale, plac\u00e9e sous tutelle judiciaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/a-new-york-les-affaires-trop-gonflees-de-donald-trump-sanctionnees-de-354-millions-de-dollars-damende-son-empire-menace-20240216_PPTNUPEWMFGNLGPCYL2XQRSAZU/"
    },
    {
        "title": "Combien de ressortissants fran\u00e7ais sont morts \u00e0 Gaza depuis le d\u00e9but de la guerre\u00a0?",
        "summary": "Le Quai d\u2019Orsay recense toujours deux morts, des enfants de 7 et 10\u00a0ans, tu\u00e9s en octobre. Selon une source diplomatique, \u00abl\u2019immense majorit\u00e9\u00bb des ressortissants fran\u00e7ais pr\u00e9sents dans l\u2019enclave le 7\u00a0octobre ont \u00e9t\u00e9 rapatri\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/combien-de-ressortissants-francais-sont-morts-a-gaza-depuis-le-debut-de-la-guerre-20240216_SGNNEQ7FRBHUJJW5OHGID6AFFQ/"
    },
    {
        "title": "Expo : dans les ex-locaux de \u00abLib\u00e9\u00bb, Invader ovnipr\u00e9sent",
        "summary": "Rue B\u00e9ranger \u00e0 Paris, le street-artist installe sur neuf \u00e9tages \u00abInvader Space Station\u00bb, une gigantesque exposition immersive entre travaux nouveaux et\u00a0r\u00e9trospective de son \u0153uvre. D\u2019o\u00f9 on aper\u00e7oit sa 1500e mosa\u00efque parisienne, d\u00e9voil\u00e9e ce vendredi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/arts/art-contemporain/expo-dans-les-ex-locaux-de-libe-invader-ovnipresent-20240216_LKKBTHAP6ZCW7KAUHQU4DNELSY/"
    },
    {
        "title": "Un c\u00e9sar d\u2019honneur pour la parole des actrices, par\u00a0Lola\u00a0Lafon",
        "summary": "A quelques jours de la c\u00e9r\u00e9monie, pourquoi ne pas remettre un prix \u00e0 toutes celles qui nous offrent la promesse d\u2019un nouveau r\u00e9cit. Il est temps d\u2019en finir avec cette indulgence pour de pseudos pygmalions qui se r\u00eavent subversifs, des Barbe-Bleue fascinants, quand ce ne sont que les petits chefs d\u2019une entreprise sordide.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/un-cesar-dhonneur-pour-la-parole-des-actrices-par-lola-lafon-20240216_PGZSETBHVJB3VHIELHYSLSGROQ/"
    },
    {
        "title": "Lib\u00e9ration d\u2019opposants, recul de Macky Sall\u00a0: \u00e0 Dakar, un air de sortie de crise pacifique",
        "summary": "Apr\u00e8s le camouflet du Conseil constitutionnel, le\u00a0chef de l\u2019Etat, Macky Sall, s\u2019est engag\u00e9 \u00e0\u00a0organiser l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle. Jeudi, une centaine de d\u00e9tenus avaient \u00e9t\u00e9\u00a0lib\u00e9r\u00e9s en guise d\u2019apaisement\u200a: \u00abLib\u00e9ration\u00bb a\u00a0rencontr\u00e9 trois\u00a0prisonniers.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/liberation-dopposants-recul-de-macky-sall-a-dakar-un-air-de-sortie-de-crise-pacifique-20240216_M6X5ZAY2WVHX7F4PTJYWNLSEKY/"
    },
    {
        "title": "Appel au boycott, actions antifascistes, conflits sociaux\u2026 un d\u00e9but de Berlinale tendu dans une Allemagne d\u00e9chir\u00e9e",
        "summary": "Le festival de cin\u00e9ma berlinois, dont la 74e \u00e9dition s\u2019est ouverte jeudi 15 f\u00e9vrier, s\u2019appr\u00eate \u00e0 affronter les bourrasques combin\u00e9es de la g\u00e9opolitique internationale et d\u2019une situation domestique compliqu\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/appel-au-boycott-actions-antifascistes-conflits-sociaux-un-debut-de-berlinale-tendu-dans-une-allemagne-dechiree-20240216_DY5UZDLQKBBQLEECH36JUTQZHY/"
    },
    {
        "title": "Mort de Socayna \u00e0 Marseille\u00a0: un adolescent de 16\u00a0ans mis en examen pour \u00abassassinat\u00bb",
        "summary": "Le jeune homme nie \u00eatre l\u2019auteur des tirs de kalachnikov dont une balle perdue avait tu\u00e9 la femme de 24\u00a0ans en septembre. Il avait \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 lundi avec trois autres personnes qui, elles, \u00abont \u00e9t\u00e9 remises en libert\u00e9\u00bb \u00e0 l\u2019issue de leur garde \u00e0 vue.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/mort-de-socayna-a-marseille-un-adolescent-de-16-ans-mis-en-examen-pour-assassinat-20240216_HRVDEYPAQFBEDMEX7G4GFYSCI4/"
    },
    {
        "title": "Diffusion de la presse \u00e9crite en\u00a02023\u00a0: \u00abLib\u00e9\u00bb en forme, \u00able JDD\u00bb plonge",
        "summary": "\u00abLib\u00e9ration\u00bb a enregistr\u00e9 la plus forte hausse de diffusion dans la presse quotidienne nationale en\u00a02023, tandis que \u00able Journal du dimanche\u00bb version Lejeune-Bollor\u00e9 a vu ses ventes s\u2019\u00e9crouler de plus de 20\u00a0%, la plus forte chute de la presse dominicale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/diffusion-de-la-presse-ecrite-en-2023-libe-en-forme-le-jdd-plonge-20240216_3I35ND7MYBHEVGGKLNEMUCQSV4/"
    },
    {
        "title": "EDF recharg\u00e9 par un b\u00e9n\u00e9fice record de 10\u00a0milliards d\u2019euros en\u00a02023",
        "summary": "Gr\u00e2ce au red\u00e9marrage de plusieurs r\u00e9acteurs et \u00e0 la fin des mesures de limitation des tarifs, le groupe, d\u00e9tenu \u00e0 100\u00a0% par l\u2019Etat depuis juin, a vu sa production d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 repartir et est redevenu (tr\u00e8s) b\u00e9n\u00e9ficiaire, apr\u00e8s une ann\u00e9e noire en\u00a02022.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/edf-finit-bien-lannee-2023-avec-un-benefice-net-de-10-milliards-deuros-20240216_T2TX62MO3NGH3MNLFKQKZRFTLE/"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve \u00e0 la SNCF\u00a0:  150 000 voyageurs \u00abne vont pas pouvoir partir\u00bb en vacances, estime le groupe ferroviaire",
        "summary": "Si la priorit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e aux trains en direction des Alpes, le service est globalement r\u00e9duit de moiti\u00e9 ce vendredi 16 f\u00e9vrier sur les lignes TGV Inoui et Ouigo, ainsi que pour les Intercit\u00e9s de jour et de nuit. La situation devrait se poursuivre jusqu\u2019au lundi 8 heures.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/greve-a-la-sncf-3-controleurs-sur-4-en-greve-ce-week-end-de-chasse-croise-20240216_K6FFGNMSYRCIJNZK34Y46ABJIQ/"
    },
    {
        "title": "Ukraine\u00a0: voyage dans un pays en guerre",
        "summary": "Du centre de r\u00e9habilitation des bless\u00e9s de Lviv \u00e0 la gare de Kramatorsk, point de jonction avec le front, \u00abLib\u00e9ration\u00bb a parcouru d\u2019ouest en est un pays qui fait face tant bien que mal \u00e0 deux ans de combats et de drames intimes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/voyage-dans-lukraine-en-guerre-20240215_YUY5WTRBFZAYLEA7SESUEBLGIE/"
    },
    {
        "title": "Conf\u00e9rence de Munich sur la s\u00e9curit\u00e9\u00a0: face \u00e0 Poutine, une Allemagne trop en retard et une France trop pingre",
        "summary": "Le 60e rendez-vous consacr\u00e9 \u00e0 la d\u00e9fense s\u2019ouvre vendredi 16\u00a0f\u00e9vrier alors que l\u2019Allemagne, engag\u00e9e dans une modernisation historique de son arm\u00e9e, juge insuffisante l\u2019aide militaire \u00e0 l\u2019Ukraine, notamment de la part de la France.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/conference-de-munich-sur-la-securite-face-a-poutine-une-allemagne-trop-en-retard-et-une-france-trop-pingre-20240216_YXXUGBC34ZFSLN3UJTBZH7WXJA/"
    },
    {
        "title": "Au Japon, la fus\u00e9e H3 se relance \u00e0 la conqu\u00eate de l\u2019espace",
        "summary": "Apr\u00e8s un vol inaugural qui s\u2019\u00e9tait sold\u00e9 par un \u00e9chec en mars 2023, le nouveau lanceur lourd nippon retourne sur le pas de tir ce samedi 17 f\u00e9vrier. Et cette fois-ci, tout devrait bien se passer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sciences/espace/au-japon-la-fusee-h3-se-relance-a-la-conquete-de-lespace-20240216_JA47OCORXBFRTHYPY4WZFZA5GM/"
    },
    {
        "title": "\u00ab L\u2019espoir de d\u00e9mocratie est mort avec lui \u00bb : \u00e0 Washington, de nombreux manifestants rendent hommage \u00e0 Navalny",
        "summary": "Vendredi soir, plusieurs dizaines de manifestants se sont r\u00e9unis devant l\u2019ambassade de Russie \u00e0 Washington pour rendre un dernier hommage \u00e0 Alexe\u00ef Navalny, mort plus t\u00f4t dans la journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/lespoir-de-democratie-est-mort-avec-lui-a-washington-de-nombreux-manifestants-rendent-hommage-a-navalny-20240217_YNUVZKWD7BEJRMMGJ3ORZJYE2Y/"
    },
    {
        "title": "Macron\u00a0: putain, encore trois ans",
        "summary": "Compte tenu qu\u2019il faut un mois pour recruter un gouvernement, que l\u2019\u00e2ge du capitaine est 46 et celui du second 34, combien de temps pour faire voter une loi s\u2019il n\u2019y a pas de mutinerie dans la cale\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/macron-putain-encore-trois-ans-20240217_ENOSWDCNSZH2BAHR5VDHERDB4E/"
    },
    {
        "title": "Nice : les deux vies de Laura Tenoudji, compagne de Christian Estrosi, suscitent des int\u00e9r\u00eats",
        "summary": "Initialement connue pour ses chroniques sur France 2, l\u2019\u00e9pouse du maire ni\u00e7ois est dans le collimateur de la justice pour des soup\u00e7ons de \u00abprise ill\u00e9gale d\u2019int\u00e9r\u00eats\u00bb. Pour \u00e9viter les interf\u00e9rences politiques, les dossiers ont \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9s \u00e0 Marseille, a appris \u00abLib\u00e9ration\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/nice-les-deux-vies-de-laura-tenoudji-compagne-de-christian-estrosi-suscitent-des-interets-20240217_U63OWPRYANEITLTP42UXDTGWFA/"
    },
    {
        "title": "Russie :  apr\u00e8s la mort de Navalny, une centaine de personnes arr\u00eat\u00e9es lors de rassemblements en sa m\u00e9moire",
        "summary": "Selon le d\u00e9compte d\u2019une ONG sp\u00e9cialis\u00e9e, \u00abplus de 101 personnes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es dans dix villes\u00bb de Russie, dont une majorit\u00e9 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg, au lendemain de la mort du principal opposant \u00e0 Vladimir Poutine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/russie-apres-la-mort-de-navalny-une-centaine-de-personnes-arretees-lors-de-rassemblements-en-sa-memoire-20240217_XGZK7QSQAZGVRILYQZE23IIOLQ/"
    },
    {
        "title": "Avant les JO de Paris, la ru\u00e9e vers les Etats-Unis des Fran\u00e7ais",
        "summary": "La France peine \u00e0 garder ses athl\u00e8tes pendant leurs \u00e9tudes sup\u00e9rieures, faute d\u2019opportunit\u00e9s et d\u2019am\u00e9nagements adapt\u00e9s. Certains se laissent alors tenter par les Etats-Unis et le r\u00eave am\u00e9ricain, o\u00f9 le sport fait partie int\u00e9grante de la culture universitaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/avant-les-jo-de-paris-la-ruee-vers-louest-des-francais-20240216_UAJKXYMTUNFRNFJN4QW233GPZE/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Ukraine retire ses troupes d\u2019Avdi\u00efvka, une victoire importante pour la Russie",
        "summary": "Face \u00e0 des forces russes \u00aben surnombre en mati\u00e8re d\u2019effectifs, d\u2019artillerie et d\u2019aviation\u00bb, l\u2019arm\u00e9e ukrainienne a d\u00e9cid\u00e9 de se retirer de la ville de l\u2019est du pays, \u00abla seule bonne d\u00e9cision\u00bb pour \u00abpr\u00e9server\u00bb la vie de ses soldats, a annonc\u00e9 le g\u00e9n\u00e9ral de la zone ce samedi\u00a017\u00a0f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/lukraine-retire-ses-troupes-davdiivka-une-victoire-pour-la-russie-20240217_AEOVZXESTJHVVDTVULFXAGS5Z4/"
    },
    {
        "title": "A Marseille, trois \u00abRPR\u00bb pour le prix d\u2019un",
        "summary": "Dans les Bouches-du-Rh\u00f4ne, le patron de la r\u00e9gion, Renaud Muselier, d\u00e9sormais soutien d\u2019Emmanuel Macron, ne veut pas laisser la marque gaulliste \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite qui revendique la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/a-marseille-trois-rpr-pour-le-prix-dun-20240216_NN67YBZMVVBMVACS2MLLJML6PU/"
    },
    {
        "title": "Ces \u00e9coles qui renoncent \u00e0 exp\u00e9rimenter l\u2019uniforme\u00a0: \u00abOn ne parle pas des vrais probl\u00e8mes\u00bb",
        "summary": "R\u00e9sultat d\u2019une consultation des \u00e9l\u00e8ves ou d\u2019une mobilisation des parents, des \u00e9coles, coll\u00e8ges et lyc\u00e9es renoncent les uns apr\u00e8s les autres \u00e0 tester la tenue unique. Un sujet qui semble par ailleurs anecdotique au regard des besoins de l\u2019\u00e9ducation nationale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/on-ne-parle-pas-des-vrais-problemes-experimentation-de-luniforme-les-ecoles-qui-font-machine-arriere-20240217_A7V2QN27H5AYLMWQZ73GO62FLA/"
    },
    {
        "title": "Mort d\u2019Alexe\u00ef Navalny\u00a0: le\u00a0monde d\u00e9couvre la nature criminelle de\u00a0Poutine, par l\u2019historienne et \u00e9crivaine Galia Ackerman",
        "summary": "La v\u00e9rit\u00e9 ne sera probablement jamais connue, mais Alexe\u00ef Navalny qui avait fait de la lutte contre la corruption du r\u00e9gime la cl\u00e9 de vo\u00fbte de son combat et promis qu\u2019il d\u00e9tr\u00f4nerait le \u00abcrapaud\u00bb du Kremlin a \u00e9t\u00e9 victime de vengeance criminelle. Pour Galia Ackermann, son d\u00e9c\u00e8s peut faire bouger les choses.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/mort-de-navalny-le-monde-decouvre-la-nature-criminelle-de-poutine-20240217_D2RJ5E6KRRFOTEYDRMTEE25J7Y/"
    },
    {
        "title": "Mort de Navalny\u00a0: son corps n\u2019est pas \u00e0 la morgue indiqu\u00e9e par les autorit\u00e9s russes, minute de silence au G7,  P\u00e9kin refuse de commenter \u00abune affaire interne \u00e0 la Russie\u00bb\u2026 retrouvez toutes les r\u00e9actions",
        "summary": "En dehors des fronti\u00e8res russes, les t\u00e9moignages de respect et d\u00e9clarations diplomatiques se poursuivent ce samedi 17\u00a0f\u00e9vrier au lendemain de la mort du principal opposant \u00e0 Vladimir Poutine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/mort-de-navalny-ses-proches-demandent-sa-depouille-minute-de-silence-au-g7-pekin-refuse-de-commenter-une-affaire-interne-a-la-russie-retrouvez-toutes-les-reactions-20240217_GFA6MJLPIJFMZJW6L5ESBVMBPY/"
    },
    {
        "title": "CNews\u00a0: comment mesurer la pluralit\u00e9\u00a0? par\u00a0Daniel\u00a0Schneidermann",
        "summary": "La d\u00e9cision du Conseil d\u2019Etat oblige d\u00e9sormais la cha\u00eene zemmouriste \u00e0 \u00e9quilibrer politiquement chroniqueurs, invit\u00e9s et animateurs. Ne vaudrait-il pas mieux veiller au respect de la diversit\u00e9 des points de vue sur un m\u00eame fait d\u2019actualit\u00e9\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/cnews-comment-mesurer-la-pluralite-par-daniel-schneidermann-20240217_6LAGT5ZBWJCBLLNUMSAWFLCX2Y/"
    },
    {
        "title": "\u00abDe nos jours, tu ne peux plus faire seulement du football\u00bb : \u00e0 Montfermeil, un club de c\u0153ur",
        "summary": "Comment un club de football fait communaut\u00e9\u00a0? Il y a vingt-cinq\u00a0ans, pris dans la violence, les amateurs de Seine-Saint-Denis sombraient. Depuis, le FC Montfermeil est devenu une plateforme vers l\u2019\u00e9lite et un pilier social du quartier des Bosquets.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/de-nos-jours-tu-ne-peux-plus-faire-seulement-du-football-a-montfermeil-un-club-de-coeur-20240217_C4KMOX4UKVAH7GFL5YIRIYDETA/"
    },
    {
        "title": "Destructions de \u00abmonuments d\u00e9di\u00e9s aux soldats sovi\u00e9tiques\u00bb\u00a0: entre la Russie et les pays baltes, un bras de fer m\u00e9moriel",
        "summary": "La Premi\u00e8re ministre estonienne, Kaja Kallas, et des dizaines d\u2019autres responsables politiques baltes ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s par Moscou sur la liste des personnes recherch\u00e9es apr\u00e8s la campagne de d\u00e9boulonnage de monuments de l\u2019\u00e9poque sovi\u00e9tique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/destructions-de-monuments-dedies-aux-soldats-sovietiques-entre-la-russie-et-les-pays-baltes-un-bras-de-fer-memoriel-20240217_MHJKYDDRMRDX5IVECD6UHY7PKI/"
    },
    {
        "title": "Ariane 6, une fus\u00e9e pas encore r\u00e9utilisable mais qui se vend tr\u00e8s bien",
        "summary": "Pr\u00e9vu pour la fin 2024, le deuxi\u00e8me vol d\u2019Ariane 6 sera le premier vol dit commercial, et lancera le satellite militaire fran\u00e7ais CSO-3. A venir, un agenda charg\u00e9 notamment avec Amazon.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sciences/espace/ariane-6-une-fusee-pas-encore-reutilisable-mais-qui-se-vend-tres-bien-20240217_BAVSJOAY75HGDEQRY4IID4HPYU/"
    },
    {
        "title": "Ariane 6 met le cap sur Kourou : avant le d\u00e9collage, \u00abon s\u2019interdit le doute\u00bb",
        "summary": "Alors que le premier exemplaire de la nouvelle fus\u00e9e europ\u00e9enne est en route vers la Guyane pour rejoindre son pas de tir, \u00abLib\u00e9ration\u00bb a visit\u00e9, courant janvier, l\u2019usine d\u2019ArianeGroup aux Mureaux o\u00f9 l\u2019\u00e9tage principal venait d\u2019\u00eatre finalis\u00e9. Vol inaugural pr\u00e9vu cet \u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sciences/espace/ariane-6-met-le-cap-sur-kourou-avant-le-decollage-on-sinterdit-le-doute-20240217_ZRG4PRJO3BB3ZGXX7RLYDGDS2I/"
    },
    {
        "title": "En Russie, la r\u00e9pression asphyxiante de Poutine sur ses\u00a0opposants",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but de la guerre en Ukraine, le Kremlin a adopt\u00e9 un virage encore plus r\u00e9pressif, musclant davantage l\u2019appareil l\u00e9gislatif pour mieux museler les paroles des dissidents. Syst\u00e9matiquement emprisonn\u00e9s, ils \u00e9copent de peines plus lourdes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-russie-la-repression-asphyxiante-de-poutine-sur-ses-opposants-20240217_E6G44I73XVGZLJP57V6KXF6A4U/"
    },
    {
        "title": "Marseille\u00a0: entre le petit-fils de Marcel Pagnol et la ville, le temps des d\u00e9samours",
        "summary": "A quelques semaines de l\u2019anniversaire de la mort de l\u2019auteur, son h\u00e9ritier et la municipalit\u00e9 sont entr\u00e9s en guerre ouverte \u00e0 propos du ch\u00e2teau de la Buzine. Une querelle, aliment\u00e9e par l\u2019opposition de droite, qui met en p\u00e9ril les c\u00e9l\u00e9brations pr\u00e9vues.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/marseille-entre-le-petit-fils-de-marcel-pagnol-et-la-ville-le-temps-des-desamours-20240217_OC475RIS7BDAXNVUTKXCLNSEWQ/"
    },
    {
        "title": "LGBT+ : la sc\u00e8ne ballroom s\u2019offre une nouvelle vogue en\u00a0Martinique",
        "summary": "Alors que le \u00abball\u00bb, cette contre-culture LGBT entre d\u00e9fil\u00e9s et\u00a0comp\u00e9titions de danses, cartonne \u00e0 Paris, des danseurs antillais en vue ont organis\u00e9 aux Trois-Ilets la premi\u00e8re soir\u00e9e du genre. Un espace \u00absafe\u00bb et un outil de visibilit\u00e9 pour la communaut\u00e9 queer du\u00a0d\u00e9partement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/lgbt-la-scene-ballroom-soffre-une-nouvelle-vogue-en-martinique-20240216_ECOBVGP4W5ARDPYUBENCMPA6IE/"
    },
    {
        "title": "Street-food alg\u00e9rienne : le snack plus ultra",
        "summary": "Garantina, aghroum, msammen, bricks\u2026 Natures ou fourr\u00e9s, plats ou charnus, ces galettes, cr\u00eapes et feuillet\u00e9s voyagent \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s, des\u00a0rues\u00a0de Paris \u00e0 celles d\u2019Alger.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/street-food-algerienne-le-snack-plus-ultra-20240217_MZTLYUCKGFEIJPIAU3GPUDLFVY/"
    },
    {
        "title": "\u00abSimone Biles reste humaine, elle fait des fautes\u00bb\u00a0: \u00e0 six mois des JO, l\u2019\u00e9quipe de France de gym en immersion chez la star am\u00e9ricaine",
        "summary": "Jusqu\u2019au 18\u00a0f\u00e9vrier, les gymnastes tricolores s\u2019entra\u00eenent en banlieue de Houston, au Texas, au sein du World Champions Centre de la quadruple m\u00e9daill\u00e9e d\u2019or pour s\u2019inspirer de l\u2019\u00abamerican touch\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/simone-biles-reste-humaine-elle-fait-des-fautes-a-six-mois-des-jo-lequipe-de-france-de-gym-en-immersion-chez-la-championne-20240216_DVNYU5IZFJCWVK2QQ6SM6G4T3E/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: dans les facs am\u00e9ricaines, \u00abon ne se limite pas aux performances sur le terrain\u00bb",
        "summary": "Chaque ann\u00e9e, des athl\u00e8tes tricolores s\u2019exilent sur les campus am\u00e9ricains \u00e0 la recherche d\u2019une formation combinant performances sportive et intellectuelle. Charg\u00e9 du sport de haut niveau \u00e0 l\u2019EM Lyon, Micka\u00ebl Romezy explique pourquoi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-dans-les-facs-americaines-on-ne-se-limite-pas-aux-performances-sur-le-terrain-20240216_MGE2AAMMOREQXDIGVY3SRJYZ2Y/"
    },
    {
        "title": "Manifestation \u00e0 Dakar\u00a0: \u00abMacky Sall a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu \u00e0 la loyale, il doit partir \u00e0 la loyale\u00bb",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re marche autoris\u00e9e depuis le d\u00e9but de la crise pr\u00e9\u00e9lectorale au S\u00e9n\u00e9gal, quelques milliers de manifestants ont r\u00e9clam\u00e9 que la date du scrutin pr\u00e9sidentiel soit fix\u00e9e avant le 2\u00a0avril, terme du mandat du pr\u00e9sident s\u00e9n\u00e9galais Macky Sall.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/manifestation-a-dakar-macky-sall-a-ete-elu-a-la-loyale-il-doit-partir-a-la-loyale-20240217_PUGI2ZNZ7RDHLKNLRW36CXLYPQ/"
    },
    {
        "title": "Hommages \u00e0 Alexe\u00ef Navalny en Russie\u00a0: \u00abils peuvent penser qu\u2019ils ont gagn\u00e9, mais ils ont tort\u00bb",
        "summary": "Depuis l\u2019annonce de la mort du principal opposant \u00e0 Poutine, vendredi, dans plusieurs villes, des Russes ordinaires veulent d\u00e9poser une fleur ou se recueillir. Parfois au risque d\u2019\u00eatre arr\u00eat\u00e9s par les forces anti\u00e9meutes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/hommages-a-alexei-navalny-en-russie-ils-peuvent-penser-quils-ont-gagne-mais-ils-ont-tort-20240217_UKJDLGPW6JGHDCVMSSXMJGZMXY/"
    }
]