[
    {
        "title": "Donald Trump vis\u00e9 par des tirs lors d\u2019un meeting de campagne",
        "summary": "L\u2019ex-pr\u00e9sident et candidat r\u00e9publicain \u00e0 un deuxi\u00e8me mandat \u00e0 la Maison Blanche a \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9 d\u2019un meeting de campagne, au son de d\u00e9tonations. S\u2019il est sain et sauf, une spectatrice aurait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e. Le tireur a \u00e9t\u00e9 abattu.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/donald-trump-vise-par-des-tirs-lors-dun-meeting-de-campagne-20240714_NDQCPRGZRVGJJMMLR5V4I3V2YA/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: le relais olympique vient flamber \u00e0 Paris",
        "summary": "Dimanche\u00a014 et lundi 15\u00a0juillet, la flamme olympique arpentera la capitale, ne manquant aucun de ses lieux cl\u00e9s ou presque. Un parcours millim\u00e9tr\u00e9, con\u00e7u dans la minutie depuis des mois.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-le-parcours-de-la-flamme-dans-la-capitale-en-detail-20240712_T2CQMCHFEJB5JDRSZXPDYRO44I/"
    },
    {
        "title": "Paris 2024, le retour de flamme",
        "summary": "Etouffer m\u00e9diatiquement un des \u00e9v\u00e9nements les plus suivis au monde : Emmanuel Macron n\u2019en avait probablement pas r\u00eav\u00e9, mais il l\u2019a fait. L\u2019engouement populaire autour du relais, qui passe ce week-end \u00e0 Paris, relancera-t-il la machine\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/paris-2024-le-retour-de-flamme-20240712_NPONWMHP5ZH6HILZC5J44U3QQE/"
    },
    {
        "title": "14 Juillet : 130 000 policiers et gendarmes mobilis\u00e9s, un mineur interpell\u00e9 apr\u00e8s des messages mena\u00e7ants",
        "summary": "Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur a annonc\u00e9 qu\u2019un mineur \u00absoup\u00e7onn\u00e9 de pr\u00e9parer un projet d\u2019action violente\u00bb pendant le 14 Juillet \u00e0 Angers a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 ce samedi 13 juillet. Le procureur de la R\u00e9publique d\u2019Angers affirme qu\u2019il n\u2019y  a pour l\u2019heure \u00abpas d\u2019\u00e9l\u00e9ments\u00bb indiquant un passage \u00e0 l\u2019acte imminent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/14-juillet-130-000-policiers-et-gendarmes-mobilises-20240713_YJPP2IETQZEBRGCOXQLWAEGHQ4/"
    },
    {
        "title": "Gaza\u00a0: Isra\u00ebl dit avoir bombard\u00e9 Mohammed Deif, cerveau de l\u2019attaque du 7\u00a0Octobre, faisant des dizaines de victimes",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a frapp\u00e9 ce samedi 13\u00a0juillet un b\u00e2timent dans le sud de l\u2019enclave, confirmant avoir vis\u00e9 le commandant des brigades Al-Qassam. Le Hamas \u00e9voque la mort de 90 personnes, sans confirmer \u00e0 cette heure celle de l\u2019ennemi num\u00e9ro\u00a01 d\u2019Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/gaza-israel-dit-avoir-cible-dans-une-frappe-mohamed-deif-cerveau-de-lattaque-du-7-octobre-le-hamas-ne-confirme-pas-20240713_YY7MEUT2JRAT5BC7KY5MSURYOM/"
    },
    {
        "title": "Succession de Macron\u00a0: comment Gabriel Attal entre en piste",
        "summary": "Alors qu\u2019il a pris ce samedi la t\u00eate du\u00a0groupe Renaissance \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, le\u00a0Premier ministre acte la rupture avec le chef de l\u2019Etat. La pr\u00e9sidentielle n\u2019est plus un tabou pour ses proches et \u00abla guerre totale\u00bb avec G\u00e9rald Darmanin a d\u00e9marr\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/succession-de-macron-comment-gabriel-attal-entre-en-piste-20240712_KFMGHXD3XVELHIWLAJE2DFE7OI/"
    },
    {
        "title": "Le PS ne se rallie pas \u00e0 Huguette Bello\u00a0pour Matignon et veut \u00abcontinuer de cheminer pour trouver un nom\u00bb",
        "summary": "Au terme d\u2019un conseil national ce samedi 13 juillet apr\u00e8s-midi, les socialistes poursuivent leur bras de fer avec les insoumis pour le nom que doit proposer le Nouveau Front populaire au poste de Premier ministre. La proposition de la pr\u00e9sidente de r\u00e9gion de La R\u00e9union n\u2019a pas convaincu.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/le-ps-ne-se-rallie-pas-a-huguette-bello-pour-matignon-et-continue-de-cheminer-pour-trouver-un-nom-20240713_G3YPDLU2URFZDAXK5HXNGFKAQU/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives\u00a0: accus\u00e9e d\u2019avoir \u00abpactis\u00e9 avec le RN\u00bb pour garder le Perchoir, Ya\u00ebl Braun-Pivet d\u00e9nonce une pol\u00e9mique \u00abnaus\u00e9abonde\u00bb",
        "summary": "Les socialistes tiennent un conseil national ce samedi 13\u00a0juillet au sujet du nom du Premier ministre \u00e0 proposer \u00e0 Emmanuel Macron. Dans le m\u00eame temps, le groupe Renaissance \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale a d\u00e9sign\u00e9 l\u2019encore Premier ministre comme nouveau pr\u00e9sident.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/en-direct-legislatives-la-gauche-discute-sur-huguette-bello-les-deputes-macronistes-doivent-designer-attal-20240713_ZIUPFOE5AJDOXDSIQKQDVUYLWU/"
    },
    {
        "title": "Celya, 6\u00a0ans, retrouv\u00e9e morte en Seine-Maritime\u00a0: cause de la mort, suspect arr\u00eat\u00e9\u2026 Ce que l\u2019on sait du drame",
        "summary": "La petite fille aurait \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9e par le compagnon de sa m\u00e8re, \u00e0 son domicile de Saint-Martin-de-l\u2019If vendredi. Son corps sans vie a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 quelques heures plus tard. Sa mort aurait \u00e9t\u00e9 caus\u00e9e par \u00abun fracas majeur du cr\u00e2ne \u00e0 l\u2019arri\u00e8re de la t\u00eate\u00bb. Le suspect a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 ce samedi 13\u00a0juillet au petit matin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/seine-maritime-le-plan-alerte-enlevement-declenche-pour-retrouver-celya-une-fillette-de-6-ans-disparue-20240712_2T7RZ276HRF7DHT6H2XL3QZEEY/"
    },
    {
        "title": "Populistes, fervents et d\u00e9vou\u00e9s\u00a0: la short list des pr\u00e9tendants \u00e0 la vice-pr\u00e9sidence de Donald Trump",
        "summary": "Il fait monter le suspense \u00e0 ce sujet depuis des mois, mais l\u2019ex-pr\u00e9sident et candidat r\u00e9publicain doit proposer le nom de son colistier dans les jours qui viennent. \u00abLib\u00e9\u00bb fait le tour des aspirants et de leurs atouts.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/populistes-fervents-et-devoues-la-short-list-des-pretendants-a-la-vice-presidence-de-donald-trump-20240713_YSXXS5FFINH4ZHSJJAXSBSTPM4/"
    },
    {
        "title": "\u00abIl allait seul marauder dans les dunes\u00bb\u00a0: mort de Jean-Claude Lenoir, aidant infatigable des migrants",
        "summary": "Le b\u00e9n\u00e9vole de 72\u00a0ans est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Calais jeudi soir, apr\u00e8s avoir pass\u00e9 des d\u00e9cennies \u00e0 h\u00e9berger, nourrir et aider des exil\u00e9s, conservant toute son indignation et son humanit\u00e9 en d\u00e9pit des pressions polici\u00e8res et judiciaires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/immigration/il-allait-seul-marauder-dans-les-dunes-mort-de-jean-claude-lenoir-aidant-infatigable-des-migrants-20240713_66ENLD7OIBBGFDG6LKOOJURN7I/"
    },
    {
        "title": "Les loups \u00e9taient si pr\u00e8s, par Lola Lafon",
        "summary": "A la suite des \u00e9lections l\u00e9gislatives, ce qui a perdu, c\u2019est cette assurance avec laquelle on affirme que la fin de l\u2019histoire est d\u00e9j\u00e0 \u00e9crite. Ce qui a gagn\u00e9, c\u2019est de continuer \u00e0 chercher un nouveau d\u00e9part.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/les-loups-etaient-si-pres-par-lola-lafon-20240712_DV3P3MZOXVBPDG5JWWHIJWOQMI/"
    },
    {
        "title": "Soumission chimique : \u00abParmi ceux qui ont viol\u00e9 ma m\u00e8re, une trentaine\u00a0ont encore une vie normale\u00bb",
        "summary": "A partir du 2 septembre \u00e0 Avignon, 51 hommes seront jug\u00e9s pour une s\u00e9rie de viols d\u2019une femme, sous soumission chimique, orchestr\u00e9s et film\u00e9s par son mari. La fille de la victime, Caroline Darian, raconte son combat contre ce mode op\u00e9ratoire et partage son \u00e9tat d\u2019esprit avant le proc\u00e8s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/soumission-chimique-parmi-ceux-qui-ont-viole-ma-mere-une-trentaine-ont-encore-une-vie-normale-20240712_VDMVSGMEF5HUNKHGKSXR4HMRPI/"
    },
    {
        "title": "Paris 2024\u00a0: Macron a allum\u00e9 la\u00a0flemme olympique",
        "summary": "Le grand \u00e9v\u00e9nement dont l\u2019Elys\u00e9e esp\u00e9rait faire un triomphe estival\u00a0semble avoir \u00e9t\u00e9 totalement rel\u00e9gu\u00e9 au second plan par la\u00a0crise\u00a0politique. Mais le long du passage de la flamme olympique, les\u00a0organisateurs assurent que le succ\u00e8s est l\u00e0.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/paris-2024-macron-a-allume-la-flemme-olympique-20240712_N74GDSGLINER7KTXSMRFX5B6DA/"
    },
    {
        "title": "Mort de C\u00e9lya, 6\u00a0ans\u00a0: qu\u2019est-ce que \u00abl\u2019alerte enl\u00e8vement\u00bb, d\u00e9clench\u00e9e pour retrouver la fillette\u00a0?",
        "summary": "Le dispositif a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9 vendredi 12\u00a0juillet pour rechercher la fillette disparue. C\u2019est la deuxi\u00e8me fois seulement qu\u2019un enfant est retrouv\u00e9 mort depuis son lancement en\u00a02006.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/mort-de-celya-6-ans-quest-ce-que-lalerte-enlevement-declenchee-pour-retrouver-la-fillette-20240713_V6B6QV75ZJGZ5LEP4VCNWFZI34/"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024\u00a0: \u00e0 la table des spectateurs, des suiveurs et des coureurs",
        "summary": "Et si le plus important sur le Tour \u00e9tait de manger\u00a0? La course qui traverse la France est une grande procession gastronomique se gavant de paradoxes, \u00e9loge du terroir et des multinationales de l\u2019agroalimentaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/tour-de-france-2024-a-la-table-des-spectateurs-des-suiveurs-et-des-coureurs-20240712_WSDUCOSHWVBR7JA5WG2VWXPWFI/"
    },
    {
        "title": "Baignade dans la Seine\u00a0: la ministre des Sports Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra plonge, ou plut\u00f4t glisse dans le fleuve",
        "summary": "Grillant la politesse \u00e0 la maire Anne Hidalgo, et avant que le gouvernement ne saute, la membre du gouvernement a piqu\u00e9 une t\u00eate ce samedi 13\u00a0juillet au matin \u00e0 Paris. Un bon signe sur l\u2019\u00e9tat du fleuve \u00e0 moins de deux semaines du d\u00e9but des Jeux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/baignade-dans-la-seine-la-ministre-des-sports-amelie-oudea-castera-plonge-ou-plutot-glisse-dans-le-fleuve-20240713_KSBOSHXI7JGCTEFBRANP4XXS5Y/"
    },
    {
        "title": "Le front r\u00e9publicain est un front antifasciste",
        "summary": "Pour le philosophe Mark Alizart, le Nouveau Front populaire est l\u00e9gitime \u00e0 former un gouvernement, car il a une vraie politique de lutte contre le fascisme. Et parce que cela respecte le message envoy\u00e9 par les \u00e9lecteurs lors des l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/le-front-republicain-est-un-front-antifasciste-20240713_QURU3ITJCFEFDAEKDY2ELXS66E/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : apr\u00e8s la vague RN, certains vacanciers repensent leur destination",
        "summary": "Les r\u00e9sultats des \u00e9lections ont vu l\u2019extr\u00eame droite gagner du terrain, ce qui peut pousser des Fran\u00e7ais \u00e0 remettre en question leurs choix pour cet \u00e9t\u00e9. Une tendance qui serait cependant loin d\u2019\u00eatre majoritaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/voyages/legislatives-apres-la-vague-rn-certains-vacanciers-repensent-leur-destination-20240713_2BK6F3XLMJCRTD2LKKCVLJ6MLQ/"
    },
    {
        "title": "Le Nouveau Front populaire toujours dans l\u2019attente d\u2019un nom pour Matignon, Huguette Bello en pole\u00a0?",
        "summary": "Vendredi en fin d\u2019apr\u00e8s-midi, socialistes, insoumis, \u00e9cologistes et communistes ne s\u2019\u00e9taient toujours pas entendus sur un nom. Mais l\u2019hypoth\u00e8se de la R\u00e9unionnaise \u00e9tait bien dispos\u00e9e sur la table. Le PS continue de proposer son premier secr\u00e9taire, Olivier Faure.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/le-nouveau-front-populaire-toujours-dans-lattente-dun-nom-pour-matignon-huguette-bello-en-pole-20240712_HSSHCE5ZVFDRJNRN726IGX4FYY/"
    },
    {
        "title": "Tentative d\u2019assassinat de Donald Trump : un attentat et une campagne qui bascule",
        "summary": "L\u2019ancien pr\u00e9sident, candidat r\u00e9publicain \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine de novembre, a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 par balle lors d\u2019un meeting en Pennsylvanie samedi 13 juillet. L\u2019\u00e9v\u00e9nement est une bascule dans la campagne, entre r\u00e9cup\u00e9ration politique et questions sur la s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/tentative-dassassinat-de-donald-trump-un-attentat-et-une-campagne-qui-bascule-20240714_6GVVHK3ZO5FI7FQSIHRRXLYU4M/"
    },
    {
        "title": "Tentative d\u2019assassinat de Donald Trump\u00a0: un poing lev\u00e9 qui dit beaucoup sur l\u2019avenir",
        "summary": "Cible d\u2019une tentative d\u2019assassinat en Pennsylvanie, Donald Trump a lev\u00e9 le poing sur sc\u00e8ne. Une image historique qui marque le d\u00e9but d\u2019une \u00e8re de violence et contre-violence politiques aux Etats-Unis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tentative-dassassinat-de-donald-trump-un-poing-leve-qui-dit-beaucoup-sur-lavenir-20240714_Y3QZB2QENVA53ONN3AJER5I2UY/"
    },
    {
        "title": "Tentative d\u2019assassinat de Donald Trump\u00a0: de John Fitzgerald Kennedy \u00e0 Ronald Reagan, de nombreux pr\u00e9c\u00e9dents",
        "summary": "Parmi les 46 pr\u00e9sidents des Etats-Unis, Donald Trump est d\u00e9sormais le 11e \u00e0 avoir subi un attentat direct \u00e0 sa vie. Depuis Andrew Jackson en\u00a01835 jusqu\u2019\u00e0 George Bush en\u00a02005, l\u2019histoire am\u00e9ricaine est \u00e9maill\u00e9e de tentatives d\u2019assassinat, dont plusieurs ont abouti.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/tentative-dassassinat-de-donald-trump-de-john-fitzgerald-kennedy-a-ronald-reagan-de-nombreux-precedents-20240714_I277Y7U2NZA6TDDFB5NB4NJTB4/"
    },
    {
        "title": "En visite chez son ami Trump, Orb\u00e1n continue \u00e0 narguer ses homologues europ\u00e9ens",
        "summary": "Apr\u00e8s son p\u00e9riple \u00e0 Kyiv, Moscou, P\u00e9kin et Washington, le Premier ministre hongrois, qui occupe la pr\u00e9sidence tournante de l\u2019UE, s\u2019est envol\u00e9 pour la Floride sans attendre la cl\u00f4ture du sommet de l\u2019Otan, afin de rencontrer l\u2019ex-pr\u00e9sident am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-visite-chez-son-ami-trump-orban-continue-a-narguer-ses-homologues-europeens-20240712_IVMZD7M4S5BBVLLGJT5XCS2NAM/"
    },
    {
        "title": "20 ans, blanc et r\u00e9publicain : ce que l\u2019on sait de Thomas Matthew Crooks, l\u2019homme qui a tent\u00e9 d\u2019assassiner Donald Trump",
        "summary": "Le tireur est un homme de 20\u00a0ans, originaire de Pennsylvanie. Il a \u00e9t\u00e9 abattu par les services secrets sur le toit d\u2019o\u00f9 il a eu le temps de tirer \u00e0 plusieurs reprises en ciblant l\u2019ancien pr\u00e9sident des Etats-Unis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/20-ans-blanc-et-republicain-ce-que-lon-sait-de-thomas-matthew-crooks-lhomme-qui-a-tente-dassassiner-donald-trump-20240714_WNJQPIQJKBBLZJ3DGN6UYHE6PM/"
    },
    {
        "title": "Tentative d\u2019assassinat de Donald Trump\u00a0: condamnations unanimes dans le monde",
        "summary": "Les messages d\u2019indignation et de condol\u00e9ances pleuvent du monde entier apr\u00e8s l\u2019attentat dont a \u00e9t\u00e9 victime l\u2019ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain, en lice pour l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de novembre prochain.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/tentative-dassassinat-de-donald-trump-condamnations-unanimes-dans-le-monde-20240714_KTITOPZTZJBGHA6WVILKPVWKJ4/"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024\u00a0: au Pla d\u2019Adet, Pogacar se d\u00e9fait avec vigueur du sparadrap Vingegaard",
        "summary": "Le maillot jaune a confort\u00e9 son avance sur son dauphin au sommet de la premi\u00e8re \u00e9tape des Pyr\u00e9n\u00e9es, ce samedi 13\u00a0juillet. Le Slov\u00e8ne compte d\u00e9sormais deux minutes d\u2019avance sur le Danois.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/cyclisme/tour-de-france-2024-au-pla-dadet-pogacar-se-defait-avec-vigueur-du-sparadrap-vingegaard-20240713_NK6N7ZNCEBHQ3OBNWKLFLPDM4M/"
    },
    {
        "title": "Des d\u00e9tonations, des cris et du sang\u00a0: sur les lieux de la fusillade lors du rassemblement de Trump",
        "summary": "Le r\u00e9cit minute par minute de la tentative d\u2019assassinat dont a \u00e9t\u00e9 victime samedi Donald Trump, l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9 \u00e0 l\u2019oreille droite, alors qu\u2019un spectateur a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 et deux autres gri\u00e8vement bless\u00e9s lors d\u2019un meeting de campagne \u00e0 Butler, en Pennsylvanie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/des-detonations-des-cris-et-du-sang-sur-les-lieux-de-la-fusillade-lors-du-rassemblement-de-trump-20240714_XNI7HF5B3NE3JMN7TYUI7KLMJY/"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : Lamine Yamal et Nico Williams, perles du foot espagnol et \u00abmod\u00e8les pour toute une g\u00e9n\u00e9ration\u00bb",
        "summary": "Les deux attaquants stars, dont les parents sont originaires du Ghana, du Maroc et de la Guin\u00e9e \u00e9quatoriale, font sensation au sein de la Roja et racontent une int\u00e9gration r\u00e9ussie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/lamine-yamal-et-nico-williams-perles-du-foot-espagnol-et-modeles-pour-toute-une-generation-20240714_FKJZ3XZTTNFGRMKEOVET6XSNJI/"
    },
    {
        "title": "Tentative d\u2019assassinat de Donald Trump\u00a0: l\u2019incroyable photo d\u2019une balle pr\u00e8s de la t\u00eate de l\u2019ancien pr\u00e9sident",
        "summary": "Doug Mills, photographe du \u00abNew York Times\u00bb, semble avoir captur\u00e9 la trajectoire de la balle qui a bless\u00e9 Donald Trump, vis\u00e9 par une attaque \u00e0 arme \u00e0 feu lors de son meeting de campagne en Pennsylvanie, samedi 13\u00a0juillet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/tentative-dassassinat-de-donald-trump-lincroyable-photo-dune-balle-pres-de-la-tete-de-lancien-president-20240714_RUGAQVWMVFE4TNOJJVRNRGZMRI/"
    },
    {
        "title": "Huguette Bello annonce \u00abd\u00e9cliner l\u2019offre\u00bb de devenir Premi\u00e8re ministre au nom du Nouveau Front populaire",
        "summary": "La pr\u00e9sidente de r\u00e9gion de La R\u00e9union, propos\u00e9e par le PCF et qui avait les faveurs de LFI mais pas celles du PS pour Matignon, annonce ce dimanche 14\u00a0juillet ne pas \u00eatre candidate au poste de Premi\u00e8re ministre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/huguette-bello-annonce-decliner-loffre-de-devenir-premiere-ministre-au-nom-du-nouveau-front-populaire-20240714_7WFXUIBOCVGF3LH5RLNHRO4KJU/"
    },
    {
        "title": "Gaza\u00a0: un responsable du Hamas annonce la rupture des n\u00e9gociations de cessez-le-feu",
        "summary": "Le mouvement palestinien d\u00e9nonce dimanche 14 juillet des \u00abmassacres contre des civils\u00bb et le \u00abmanque de s\u00e9rieux\u00bb d\u2019Isra\u00ebl dans les discussions, et affirme que Mohammed Deif, le chef de sa branche arm\u00e9e vis\u00e9 par une frappe la veille, est toujours en vie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/gaza-un-responsable-du-hamas-annonce-la-rupture-des-negociations-de-cessez-le-feu-20240714_7NLJFPH6ERDNDFSSFWKFFJEHDA/"
    },
    {
        "title": "Soup\u00e7on de dopage sur le Tour de France\u00a0: \u00abInhaler du monoxyde de carbone n\u2019a aucun effet positif sur la performance\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s une enqu\u00eate sur la possible consommation par les \u00e9quipes de Tadej Pogacar et Jonas Vingegaard du gaz utilis\u00e9 pour mesurer le volume sanguin, le chercheur sp\u00e9cialis\u00e9 Rapha\u00ebl Faiss d\u00e9samorce les soup\u00e7ons de fraude.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/cyclisme/soupcon-de-dopage-sur-le-tour-de-france-inhaler-du-monoxyde-de-carbone-na-aucun-effet-positif-sur-la-performance-20240714_X4KJKJNDFZBY3DKKSBQPLVX3V4/"
    },
    {
        "title": "Lab\u00e9lisation du kebab par l\u2019UE\u00a0: entre la Turquie et l\u2019Allemagne, salade tomates et gnons",
        "summary": "Des k\u00e9babiers d\u2019Istanbul demandent \u00e0 Bruxelles de reconna\u00eetre le mets germano-turc comme une marque. Les Allemands les accusent de voler leur culture gastronomique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/labelisation-du-kebab-par-lue-entre-la-turquie-et-lallemagne-salade-tomates-et-gnons-20240714_CVXLWRPNBBHP3LC7XC6QU4VCYA/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9collage r\u00e9ussi pour Ariane 6, Copenhague r\u00e9compense les actions vertes, grande victoire pour les tribus indig\u00e8nes en Amazonie\u2026 10 articles qui nous ont r\u00e9confort\u00e9s cette semaine",
        "summary": "L\u2019actualit\u00e9 est sinistre, oui, mais il y a malgr\u00e9 tout des raisons d\u2019esp\u00e9rer. \u00abLib\u00e9ration\u00bb vous le prouve avec ces articles embrassant une information r\u00e9jouissante et curieuse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/un-erythreen-vainqueur-sur-le-tour-des-applis-innovantes-un-papillon-champion-10-articles-qui-nous-ont-reconfortes-cette-semaine-20240707_TNIMP3MC6RHETMTETBZJES427Y/"
    }
]