[
    {
        "title": "\u00abPourquoi on veut te tuer maman\u00a0?\u00bb\u00a0: de l\u2019extr\u00eame droite au crime organis\u00e9, les magistrats dans le viseur",
        "summary": "\u00abLib\u00e9ration\u00bb donne la parole \u00e0 une vingtaine de professionnels de la justice. Tous d\u00e9crivent un m\u00e9tier de plus en plus expos\u00e9, dans un contexte de remises en cause virulentes, de menaces de mort, de paup\u00e9risation chronique des tribunaux et d\u2019essor de la criminalit\u00e9 organis\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/pourquoi-on-veut-te-tuer-maman-de-lextreme-droite-au-crime-organise-les-magistrats-dans-le-viseur-20250423_445WSQNQ7RHLPBHATLLSTSMLD4/"
    },
    {
        "title": "Marie-Suzanne Le Qu\u00e9au, procureure g\u00e9n\u00e9rale\u00a0: \u00abPersonne ne peut accepter qu\u2019un magistrat arrive le matin avec la boule au ventre\u00bb",
        "summary": "La procureure g\u00e9n\u00e9rale pr\u00e8s la cour d\u2019appel de Paris juge \u00abinacceptables\u00bb et \u00abpr\u00e9occupantes\u00bb les intimidations et violences croissantes \u00e0 l\u2019encontre des magistrats. Elle appelle \u00e0 \u00abprendre grand soin\u00bb de l\u2019institution judiciaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/marie-suzanne-le-queau-personne-ne-peut-accepter-quun-magistrat-arrive-le-matin-avec-la-boule-au-ventre-20250423_SADQOS5CZRFGXJTX62LT4Q6F4Y/"
    },
    {
        "title": "Agression antis\u00e9mite du rabbin d\u2019Orl\u00e9ans\u00a0: l\u2019adolescent condamn\u00e9 \u00e0 16 mois de prison ferme",
        "summary": "A une condamnation de 12 mois de prison pour les violences commises \u00e0 l\u2019encontre du rabbin et pour deux autres proc\u00e9dures, viennent s\u2019ajouter quatre autres mois, notamment pour avoir refus\u00e9 de se soumettre aux pr\u00e9l\u00e8vements biologiques lors de sa garde \u00e0 vue.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/coquille-agression-antisemite-du-rabbin-dorleans-ladolescent-condamne-a-16-mois-de-prison-ferme-20250423_QBTJQZQLYZFS3BDLFB4SHXRC4A/"
    },
    {
        "title": "Pensions de retraite\u00a0: supprimer l\u2019abattement, une id\u00e9e qui bat de l\u2019aile",
        "summary": "Minimis\u00e9e par Matignon comme une \u00abposition personnelle\u00bb de la ministre des Comptes publics, Am\u00e9lie de\u00a0Montchalin, l\u2019id\u00e9e d\u2019une hausse de la fiscalit\u00e9 des retrait\u00e9s mobilise contre elle une large partie du champ politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/pensions-de-retraite-supprimer-labattement-une-idee-qui-bat-de-laile-20250423_ALFF6YB3QNH43N2YJWOUITO2EE/"
    },
    {
        "title": "Trump assure qu\u2019un accord entre Kyiv et Moscou est \u00abtr\u00e8s proche\u00bb mais attaque Zelensky",
        "summary": "Cette nouvelle sortie contre Volodymyr Zelensky intervient au moment o\u00f9 des discussions entre responsables am\u00e9ricains, ukrainiens et europ\u00e9ens se sont tenues \u00e0 Londres.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/trump-assure-quun-accord-entre-kyiv-et-moscou-est-tres-proche-mais-attaque-zelensky-20250423_RCQYDGLHH5D4TMPAN5N3TBHJ4A/"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est un \u00e9v\u00e9nement historique\u00bb\u00a0: \u00e0 la basilique Saint-Pierre de Rome, l\u2019hommage des croyants devant la d\u00e9pouille du pape Fran\u00e7ois",
        "summary": "Le corps du souverain pontife est expos\u00e9 durant trois jours dans la basilique, afin que les fid\u00e8les puissent se recueillir et saluer sa m\u00e9moire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/cest-un-evenement-historique-a-saint-pierre-lhommage-des-croyants-a-la-depouille-du-pape-francois-20250423_JA6Q5IFXPVANFKZOIZ5BQIT63Y/"
    },
    {
        "title": "La\u00efcit\u00e9 en berne pour le pape",
        "summary": "La R\u00e9publique devrait-elle baisser ses drapeaux pour saluer la m\u00e9moire du pape Fran\u00e7ois\u00a0? Sans s\u2019en scandaliser, on a bien le droit de poser la question.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/laicite-en-berne-pour-le-pape-20250423_D5CR3VMQH5DRPDBBCANP2P47ME/"
    },
    {
        "title": "Intimit\u00e9\u00a0: en France, le couple libre s\u00e9duit de plus en plus",
        "summary": "Si le couple traditionnel exclusif reste majoritaire, la relation libre prend de l\u2019ampleur chez les Fran\u00e7ais, selon\u00a0un sondage Ifop d\u00e9voil\u00e9 en\u00a0exclusivit\u00e9 par\u00a0\u00abLib\u00e9ration\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/intimite-en-france-le-couple-libre-seduit-de-plus-en-plus-20250423_EOBT4CCDFJDW7CN4P3SVFPNYHU/"
    },
    {
        "title": "Du TFA, un polluant \u00e9ternel, contamine de plus en plus les vins en France et en Europe: \u00abC\u2019est un signal d\u2019alarme pour l\u2019Union\u00bb",
        "summary": "Le r\u00e9seau d\u2019ONG PAN Europe, qui a analys\u00e9 une cinquantaine de crus dans dix pays, r\u00e9v\u00e8le que les concentrations de TFA, bien plus importantes que dans l\u2019eau, explosent depuis\u00a02010.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/du-tfa-un-polluant-eternel-contamine-de-plus-en-plus-les-vins-en-france-et-en-europe-cest-un-signal-dalarme-pour-lunion-20250423_DBOCABFWXRHQHHNPRLMID6E4UY/"
    },
    {
        "title": "Nadia El Bouroumi, l\u2019avocate pol\u00e9mique du proc\u00e8s de Mazan, condamn\u00e9e \u00e0 un an de suspension avec sursis",
        "summary": "Le conseil r\u00e9gional de discipline de la cour d\u2019appel de N\u00eemes a annonc\u00e9 la condamnation \u00e0 un an de suspension avec sursis de l\u2019avocate. Les faits qui lui \u00e9taient reproch\u00e9s \u00e9taient ant\u00e9rieurs au proc\u00e8s de Mazan, o\u00f9 elle s\u2019\u00e9tait distingu\u00e9e par des sorties controvers\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/nadia-el-bouroumi-lavocate-polemique-du-proces-de-mazan-bientot-fixee-sur-une-eventuelle-suspension-20250422_AIOJV7IL7FB33L2AOR7SKDDLMY/"
    },
    {
        "title": "ArcelorMittal annonce un nouveau plan de suppression de plusieurs centaines de postes dans sept sites du nord de la France",
        "summary": "600 emplois sont menac\u00e9s sur les sites de Dunkerque, Florange, Basse-Indre, Mardyck, Mouzon, Desvres et Montataire. La direction pointe du doigt un manque de comp\u00e9titivit\u00e9 en Europe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/arcelormittal-annonce-un-nouveau-plan-de-suppression-de-plusieurs-centaines-de-postes-dans-sept-sites-du-nord-de-la-france-20250423_FWW2DH7ZHNAUJB5RRLJ7YCN22Q/"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c7a va \u00eatre une saign\u00e9e\u00bb\u00a0: le magazine Le Point d\u00e9clenche un plan de licenciement concernant 58 postes",
        "summary": "L\u2019hebdomadaire d\u00e9tenu par Fran\u00e7ois Pinault a annonc\u00e9 un plan de sauvegarde de l\u2019emploi (PSE), applicable \u00e0 la rentr\u00e9e\u00a02025. Les services de correction et de r\u00e9vision, en partie remplac\u00e9s par des outils d\u2019intelligence artificiels seront les plus touch\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/ca-va-etre-une-saignee-le-magazine-le-point-declenche-un-plan-de-licenciement-concernant-58-postes-20250423_JOGCICPDQJDXNISLZ4S2UVU6OA/"
    },
    {
        "title": "Droits t\u00e9l\u00e9s du foot\u00a0: Nicolas de\u00a0Tavernost attendu comme le messie",
        "summary": "L\u2019ancien pr\u00e9sident du groupe M6 a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 ce mercredi 23\u00a0avril \u00e0 la direction g\u00e9n\u00e9rale de LFP Media. Sa mission principale va \u00eatre la r\u00e9solution du conflit entre le diffuseur de la Ligue 1 et les clubs, sous perfusion financi\u00e8re des droits t\u00e9l\u00e9s",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/football-et-droits-teles-nicolas-de-tavernost-attendu-comme-le-messie-20250423_E3WI7E2WMBDCRMGKGCHYV3YHY4/"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est la fin du calvaire\u00bb\u00a0: \u00e0 Lille, le contrat avec l\u2019Etat du lyc\u00e9e musulman Averro\u00e8s r\u00e9tabli par la justice",
        "summary": "Pointant le manque de preuves et des vices de proc\u00e9dure, le tribunal administratif a ordonn\u00e9, mercredi 23 avril, de renouer le contrat rompu en\u00a02023 par la pr\u00e9fecture pour de suppos\u00e9s \u00abmanquements graves aux principes fondamentaux de la R\u00e9publique\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/a-lille-le-contrat-avec-letat-du-lycee-musulman-averroes-retabli-par-la-justice-20250423_UZNXAANOLBHDBBVBQRFLDXMSJU/"
    },
    {
        "title": "Le cofondateur d\u2019Instagram r\u00e8gle ses comptes avec Facebook\u00a0: \u00abNous \u00e9tions une menace pour leur croissance\u00bb",
        "summary": "Lors du proc\u00e8s antitrust visant Meta aux Etats-Unis, le cofondateur d\u2019Instagram Kevin Systrom a d\u00e9peint un Mark Zuckerberg jaloux et pr\u00eat \u00e0 freiner le d\u00e9veloppement de son appli.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/nous-etions-une-menace-pour-leur-croissance-le-cofondateur-dinstagram-regle-ses-comptes-avec-facebook-20250423_YLQWZFLBHFCQ7CZX5XVM45GNXU/"
    },
    {
        "title": "Concurrence\u00a0: l\u2019Union europ\u00e9enne inflige 700\u00a0millions d\u2019euros d\u2019amende \u00e0 Apple et Meta",
        "summary": "Ces sanctions sont les premi\u00e8res prononc\u00e9es dans le cadre du nouveau r\u00e8glement europ\u00e9en sur les march\u00e9s num\u00e9riques (DMA), entr\u00e9 en vigueur l\u2019an dernier pour mettre fin aux abus de position dominante des g\u00e9ants de la tech.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/concurrence-lue-inflige-700-millions-deuros-damende-a-apple-et-meta-20250423_ZPJ3GRVN6VCYNKU2YWXP5CPXLE/"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: Zelensky pr\u00eat \u00e0 rencontrer Trump au Vatican",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien s\u2019est \u00e9galement dit ouvert aux n\u00e9gociations avec la Russie \u00abapr\u00e8s un cessez-le-feu\u00bb lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse ce mardi 22\u00a0avril. L\u2019\u00e9missaire am\u00e9ricain devrait retourner \u00e0 Moscou cette semaine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/guerre-en-ukraine-zelensky-pret-a-rencontrer-trump-au-vatican-20250422_EBNHY4WOKJF4ZKZOXEBMFTBKPU/"
    },
    {
        "title": "Retrait\u00e9s\u00a0: qui serait concern\u00e9 par la suppression de l\u2019abattement fiscal de 10\u00a0%\u00a0?",
        "summary": "La mesure envisag\u00e9e par la ministre des Comptes publics, Am\u00e9lie de\u00a0Montchalin, affecterait davantage les m\u00e9nages ais\u00e9s. Parmi eux, les plus riches seraient toutefois moins touch\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/retraites-qui-serait-concerne-par-la-suppression-de-labattement-fiscal-de-10-20250423_3CWS7K4XOFC5RFDZ7M53X5BRCY/"
    },
    {
        "title": "Ne laissons pas les r\u00e9actionnaires empoisonner les relations franco-alg\u00e9riennes, par Paul Max Morin",
        "summary": "Entre la France et l\u2019Alg\u00e9rie, les tensions diplomatiques, sur fond d\u2019affaire Sansal et de nostalgie colonialiste, ne sauraient \u00e9clipser les liens intimes tiss\u00e9s entre les deux soci\u00e9t\u00e9s, estime le politologue. Aux politiques de les faire prosp\u00e9rer par des actions concr\u00e8tes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/ne-laissons-pas-les-reactionnaires-empoisonner-les-relations-franco-algeriennes-par-paul-max-morin-20250423_O3MDPBVLMVEGLITGMNRK5D5DC4/"
    },
    {
        "title": "Fronde des enseignants contre la d\u00e9rive d\u2019un coll\u00e8ge priv\u00e9 de Versailles\u00a0: \u00abOn est pass\u00e9 d\u2019un \u00e9tablissement tol\u00e9rant \u00e0 l\u2019int\u00e9grisme catholique\u00bb",
        "summary": "Au Sacr\u00e9-C\u0153ur, coll\u00e8ge priv\u00e9 sous contrat, de nombreux professeurs d\u00e9noncent les orientations d\u00e9cid\u00e9es par le chef d\u2019\u00e9tablissement, et l\u2019autoritarisme avec lequel il les impose. Au point de s\u2019\u00eatre pourvus en justice.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/fronde-des-enseignants-contre-la-derive-dun-college-prive-de-versailles-on-est-passe-dun-etablissement-tolerant-a-lintegrisme-catholique-20250423_F2G7NNDZIVF5RGFN463UGNDYWY/"
    },
    {
        "title": "Entre Donald Trump et la Big Tech, une relation mi-hostile mi-complice",
        "summary": "En d\u00e9pit de leur all\u00e9geance, Donald Trump laisse les patrons de la tech se\u00a0d\u00e9p\u00eatrer face \u00e0 la\u00a0justice am\u00e9ricaine, afin\u00a0de renforcer sa\u00a0mainmise sur eux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/entre-donald-trump-et-la-big-tech-une-relation-mi-hostile-mi-complice-20250424_FJ7KIMGAUFA5BFTHTNQFKAX5ZE/"
    },
    {
        "title": "Nous, coparents (3/4)\u00a0: \u00abLa coparentalit\u00e9, c\u2019est une organisation similaire \u00e0 celle d\u2019un couple h\u00e9t\u00e9ro divorc\u00e9\u00bb",
        "summary": "Toute la semaine, Camille et Marie, un couple de quadras parisiennes, racontent leur vie de famille hors des cases. Dans ce troisi\u00e8me \u00e9pisode, les deux femmes d\u00e9crivent leur organisation au quotidien avec les p\u00e8res de leurs deux filles, des amis gays, malgr\u00e9 les difficult\u00e9s parfois rencontr\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/parentalites/nous-coparents-34-la-coparentalite-cest-une-organisation-similaire-a-celle-dun-couple-hetero-divorce-20250424_GRKJG4R2AZCKBCB2CHDHQLKR7Q/"
    },
    {
        "title": "Fin de vie\u00a0: il y a pire que la mort, par Micha\u00ebl F\u0153ssel",
        "summary": "Le gouvernement veut s\u00e9parer en deux projets de loi distincts les soins palliatifs et l\u2019euthanasie active, ces deux proc\u00e9dures ont en commun d\u2019\u00e9viter la souffrance qui pr\u00e9c\u00e8de la mort\u00a0: de \u00e7a, la soci\u00e9t\u00e9 ne veut plus.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/fin-de-vie-il-y-a-pire-que-la-mort-par-michael-foessel-20250424_5VXAOJCG3JHLJLI2OCP4HT2WDY/"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: attaque de missiles russes sur Kyiv dans la nuit, 9 morts et 63 bless\u00e9s",
        "summary": "Alors que Donald Trump affirmait mercredi 23\u00a0avril qu\u2019un accord avec la Russie \u00e9tait \u00abtr\u00e8s proche\u00bb, la capitale ukrainienne a \u00e9t\u00e9 la cible dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi d\u2019un bombardemet massif, au lourd bilan humain.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/guerre-en-ukraine-attaque-de-missiles-russes-sur-kyiv-dans-la-nuit-9-morts-et-63-blesses-20250424_SS2YXXAI3NC6XBAVTUNGW757BU/"
    },
    {
        "title": "Alerte sur les risques sanitaires des pyr\u00e9thrino\u00efdes, ces insecticides pr\u00e9sents dans les antimoustiques ou les antipoux",
        "summary": "Apr\u00e8s une revue de litt\u00e9rature scientifique, des \u00absignaux forts\u00bb li\u00e9s \u00e0 l\u2019usage de cette famille de produits du quotidien ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cel\u00e9s. Les experts alertent notamment sur la survenue de troubles anxieux et d\u00e9pressifs chez les enfants expos\u00e9s pendant la grossesse. Interview de Matthieu Schuler, du p\u00f4le sciences de l\u2019Anses.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/alerte-sur-les-risques-sanitaires-des-pyrethrinoides-ces-insecticides-presents-dans-les-antimoustiques-ou-les-antipoux-20250424_OROFSHTV5BBSZEQQW7DU4KAAXI/"
    },
    {
        "title": "\u00abParkinson a d\u00e9j\u00e0 pris ma vie\u00bb\u00a0: Pierre Cousein, 48\u00a0ans, a choisi de mourir ce jeudi en Belgique",
        "summary": "Atteint d\u2019une forme pr\u00e9coce de la maladie, l\u2019informaticien lillois a choisi d\u2019aller recevoir le \u00absoin ultime\u00bb \u00e0 Bruxelles le 24\u00a0avril. Il raconte une d\u00e9cision m\u00fbrement r\u00e9fl\u00e9chie, apr\u00e8s dix ans de souffrance.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/parkinson-a-deja-pris-ma-vie-pierre-cousein-48-ans-a-choisi-de-mourir-en-belgique-20250415_NSPBOHVRMJCYNIXADCLWS73JZ4/"
    },
    {
        "title": "P\u00e9docriminalit\u00e9, le syst\u00e8me L\u00e9v\u00eaque\u00a0: comment l\u2019omerta autour de l\u2019artiste a pris fin",
        "summary": "Lettres anonymes, inventaire des agissements\u2026 Apr\u00e8s des d\u00e9cennies d\u2019impunit\u00e9 de Claude L\u00e9v\u00eaque, une m\u00e8re de famille, une commissaire d\u2019exposition et un artiste ont confront\u00e9 le plasticien, prot\u00e9g\u00e9 par l\u2019aveuglement du monde de l\u2019art. \u00abLib\u00e9ration\u00bb r\u00e9v\u00e8le le douloureux chemin des victimes vers la justice et les man\u0153uvres de l\u2019artiste et de son ex-avocat pour emp\u00eacher la parole de se lib\u00e9rer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/pedocriminalite-le-systeme-leveque-comment-lomerta-autour-de-lartiste-a-pris-fin-20250424_3HTULHRVVRBNVKHWUGLTJO2QHU/"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram\u00a0: l\u2019\u00e9tablissement est-il responsable de la mort d\u2019un enfant, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 d\u2019une m\u00e9ningite foudroyante en\u00a01980\u00a0?",
        "summary": "Apr\u00e8s une nuit de fi\u00e8vre dans le dortoir du coll\u00e8ge-lyc\u00e9e, un \u00e9l\u00e8ve de 12\u00a0ans est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 12\u00a0juin 1980. Sa s\u0153ur annonce au \u00abMonde\u00bb vouloir d\u00e9poser plainte pour non-assistance \u00e0 personne en danger.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/affaire-betharram-letablissement-est-il-responsable-de-la-mort-dun-enfant-decede-dune-meningite-foudroyante-en-1980-20250424_3MQBPKRVTJCUVMONP4MRG2P45E/"
    },
    {
        "title": "Venise\u00a0: quand la lutte contre le surtourisme tourne \u00e0 la surveillance orwellienne",
        "summary": "La cit\u00e9 italienne vient de mettre en place une taxe pour les visiteurs journaliers impliquant un QR code pour toute la population. Un dispositif in\u00e9dit annonciateur d\u2019un tourisme totalitaire, alerte le g\u00e9ographe R\u00e9my Knafou.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/venise-quand-la-lutte-contre-le-surtourisme-tourne-a-la-surveillance-orwellienne-20250424_54X2WHFT7FCKPGCOMH3PO7WZIE/"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram\u00a0: \u00abFran\u00e7ois Bayrou est le p\u00e8re d\u2019une victime, ce qu\u2019il ne savait pas\u00bb, assure sa fille, H\u00e9l\u00e8ne Perlant",
        "summary": "Fran\u00e7ois Bayrou \u00abne pouvait pas comprendre\u00bb le \u00absyst\u00e8me pervers\u00bb de l\u2019\u00e9tablissement catholique, a d\u00e9clar\u00e9 jeudi sa fille sur France Inter, \u00e0 l\u2019occasion de la sortie du livre du porte-parole des victimes Alain Esquerre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/affaire-betharram-francois-bayrou-est-le-pere-dune-victime-ce-quil-ne-savait-pas-assure-sa-fille-helene-perlant-20250424_AC737GV3LBBO7BG3O75XUJKX6U/"
    },
    {
        "title": "Attentat au Cachemire\u00a0: l\u2019Inde demande \u00e0 tous les citoyens pakistanais de partir, le Pakistan r\u00e9plique en fermant sa fronti\u00e8re",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019attentat ayant caus\u00e9 la mort de 26 civils mardi 22 avril, l\u2019Inde ordonne \u00e0 tous les citoyens du Pakistan de partir, \u00e0 l\u2019exception des diplomates.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/attentat-au-cachemire-linde-demande-a-tous-les-citoyens-pakistanais-de-partir-le-pakistan-replique-en-fermant-sa-frontiere-20250424_2ZKACWF7PVD3HDTCESLZA3BF4E/"
    },
    {
        "title": "Diminution des aides, fausses informations... L\u2019ONU alerte sur une baisse de la vaccination \u00e0 travers le monde",
        "summary": "Face \u00e0 la diminution des aides internationales et \u00e0 la d\u00e9sinformation concernant les vaccins, l\u2019ONU s\u2019inqui\u00e8te de voir repartir \u00e0 la hausse certaines pathologies mortelles qui sont pourtant \u00e9vitables.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/diminution-des-aides-fausses-informations-lonu-alerte-sur-une-baisse-de-la-vaccination-a-travers-le-monde-20250424_7YTLU7KVONE4DPLILBAZG6PFZY/"
    },
    {
        "title": "Mort et succession du pape\u00a0: \u00e0 quel point le film \u00abConclave\u00bb est-il r\u00e9aliste\u00a0?",
        "summary": "Le long-m\u00e9trage de fiction, qui b\u00e9n\u00e9ficie ces derniers jours d\u2019un immense succ\u00e8s, plonge le spectateur au c\u0153ur des tractations entre les cardinaux, qui ont pour t\u00e2che de d\u00e9signer un nouveau souverain pontife.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/mort-et-succession-du-pape-a-quel-point-le-film-conclave-est-il-realiste-20250424_NWNKUPYW3VBVBOLEZVTR3FDL6A/"
    },
    {
        "title": "M\u00eame Emmanuel Macron n\u2019est pas satisfait de son boulot",
        "summary": "En d\u00e9placement \u00e0 Madagascar, le chef de l\u2019Etat s\u2019est livr\u00e9 \u00e0 un \u00e9tonnant discours appelant \u00e0 une humilit\u00e9 dont il n\u2019est pas coutumier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/meme-emmanuel-macron-nest-pas-satisfait-de-son-boulot-20250424_WSPKCQ3SIVFQ5AKYFYX6H4O64Y/"
    },
    {
        "title": "Mort de David Thomas, leader du groupe l\u00e9gendaire Pere Ubu",
        "summary": "D\u2019abord journaliste \u00e0 Cleveland, il devient musicien au milieu des ann\u00e9es 70, d\u00e9but d\u2019une sid\u00e9rante odyss\u00e9e aux avant-postes du punk et de ses mutations successives. Il est mort \u00e0 71 ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/mort-de-david-thomas-leader-du-groupe-legendaire-pere-ubu-20250424_EAKQQ77V75B3DNKSOFO5IUJH5E/"
    },
    {
        "title": "Agressions sexuelles dans un lyc\u00e9e catholique pr\u00e8s de Lyon\u00a0: le PS demande \u00e0 la r\u00e9gion d\u2019agir",
        "summary": "Dans le sillon de l\u2019affaire B\u00e9tharram, \u00abLib\u00e9\u00bb se faisait vendredi 18 avril le relais de violences dans un \u00e9tablissement scolaire rhodanien. Les socialistes locaux appellent \u00e0 la mise en place d\u2019une commission r\u00e9gionale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/agressions-sexuelles-dans-un-lycee-catholique-pres-de-lyon-le-ps-demande-a-la-region-dagir-20250424_UNWJGZLRKVEJLPJO2TZMGCML2A/"
    },
    {
        "title": "Faure, Vallaud, Mayer-Rossignol... vers une guerre des trois au congr\u00e8s du PS",
        "summary": "A deux jours d\u2019un conseil national qui validera les candidatures pour la t\u00eate du parti, Nicolas Mayer-Rossignol devrait confirmer ce jeudi 24\u00a0avril qu\u2019il se lancera bien dans la bataille face \u00e0 Boris Vallaud et au sortant Olivier Faure.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/faure-vallaud-mayer-rossignol-vers-une-guerre-des-trois-au-congres-du-ps-20250424_YO4C4KGV2ZCJ5G6W66F2FNSYWI/"
    },
    {
        "title": "Droit de retrait limit\u00e9 pour le personnel navigant\u00a0: col\u00e8re \u00e0 venir dans les cockpits",
        "summary": "Une convention internationale appel\u00e9e \u00e0 \u00eatre ratifi\u00e9e mercredi 30\u00a0avril par l\u2019Assembl\u00e9e nationale pourrait limiter le droit de retrait, accord\u00e9 en cas de danger imminent, aux pilotes, h\u00f4tesses et stewards des compagnies a\u00e9riennes fran\u00e7aises.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/droit-de-retrait-limite-pour-le-personnel-navigant-colere-a-venir-dans-les-cockpits-20250424_F2XPTGT7EJCJNF63EFJOBXR7FI/"
    },
    {
        "title": "Nicolas Maisetti\u00a0: \u00abMarseille n\u2019accepte ni ne rejette personne, pour la bonne raison que ce n\u2019est pas un personnage\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s le texte retentissant de l\u2019\u00e9crivaine Esther Teillard publi\u00e9 dans \u00abLib\u00e9ration\u00bb sur la d\u00e9ception des Parisiens \u00e0 Marseille, le sociologue d\u00e9crypte les discours et les malentendus entretenus sur la deuxi\u00e8me ville de France.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/nicolas-maisetti-marseille-naccepte-ou-ne-rejette-personne-pour-la-bonne-raison-que-ce-nest-pas-un-personnage-20250424_GTPA6MV35RCDBDKERRPP3RFN24/"
    },
    {
        "title": "Comment le corps du pape Fran\u00e7ois a \u00e9t\u00e9 embaum\u00e9 et maquill\u00e9 pour \u00eatre expos\u00e9 \u00e0 la basilique Saint-Pierre",
        "summary": "Depuis mercredi, des milliers de fid\u00e8les d\u00e9filent devant la d\u00e9pouille du pape. Le corps du souverain pontife a \u00e9t\u00e9 soigneusement pr\u00e9par\u00e9 pour r\u00e9sister \u00e0 la chaleur printani\u00e8re de Rome.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/comment-le-corps-du-pape-a-ete-embaume-et-maquille-pour-etre-expose-a-la-basilique-saint-pierre-20250424_WVRQE6GYEJH4LJQA7JO4IZGLQA/"
    }
]