[
    {
        "title": "D\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale : Gabriel Attal, un\u00a0Premier ministre dans le\u00a0grand turbin",
        "summary": "Tr\u00e8s \u00e0 l\u2019aise dans ses baskets macronistes et \u00e0 mille \u00e0\u00a0l\u2019heure, le nouveau\u00a0locataire de Matignon a prononc\u00e9 mardi devant\u00a0l\u2019Assembl\u00e9e nationale le discours cens\u00e9 fixer le cap de\u00a0sa\u00a0politique, entre \u00absouverainet\u00e9\u00bb et phrases choc\u00a0que ne renierait pas la droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/declaration-de-politique-generale-gabriel-attal-un-premier-ministre-dans-le-grand-turbin-20240130_3QERYV6RV5B27JVF765L4475NQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abVaudrait mieux qu\u2019il ne dise rien et qu\u2019il agisse\u00bb\u00a0: face au discours de Gabriel Attal, les agriculteurs blas\u00e9s",
        "summary": "La d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale de Gabriel Attal ce mardi, dont des parties \u00e9taient destin\u00e9s au monde agricole, a surtout consist\u00e9 \u00e0 d\u00e9tailler des mesures d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9es, ce qui n\u2019a en rien entam\u00e9 la d\u00e9termination des mobilis\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/vaudrait-mieux-quil-ne-dise-rien-et-quil-agisse-face-au-discours-de-gabriel-attal-les-agriculteurs-blases-20240130_BOVFDYELPJB55PXHVGKPYROE2A/"
    },
    {
        "title": "Dans le cort\u00e8ge des agriculteurs en direction de Rungis\u00a0: \u00abS\u2019il le faut, on finira \u00e0 pied\u00bb",
        "summary": "Parti d\u2019Agen, le\u00a0convoi d\u2019agriculteurs a poursuivi ce mardi 30 janvier sa route vers la ville francilienne. En d\u00e9pit des barrages de gendarmes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/dans-le-cortege-des-agriculteurs-en-direction-de-rungis-sil-le-faut-on-finira-a-pied-20240130_SDLRZSUOXZBHRAFNMTZPUMW4I4/"
    },
    {
        "title": "Sur le travail et le social, Gabriel Attal fait sa d\u00e9claration de politique lib\u00e9rale",
        "summary": "Nouveau coup de vis sur l\u2019assurance ch\u00f4mage, chasse aux normes\u2026 Le Premier ministre a confirm\u00e9 son approche d\u00e9r\u00e9gulatrice pour tenter d\u2019enrayer la remont\u00e9e du ch\u00f4mage.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/sur-le-travail-et-le-social-gabriel-attal-fait-sa-declaration-de-politique-liberale-20240130_TY52XRBJCFGULJEHHXLFD5DXHI/"
    },
    {
        "title": "Discours de Gabriel Attal : sur l\u2019\u00e9cologie, les mesures concr\u00e8tes aux oubliettes",
        "summary": "Se f\u00e9licitant des mesures engag\u00e9es depuis\u00a02017, le Premier ministre a annonc\u00e9 deux micromesures vertes, le service civique \u00e9cologique et une \u00abinitiative\u00bb contre la pollution plastique dans 50 sites industriels, sans dessiner le chemin de la transition \u00e9cologique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/discours-de-gabriel-attal-sur-lecologie-les-mesures-concretes-aux-oubliettes-20240130_2XBQP3U6JZDORJWHW3DXIOGBOQ/"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale de Gabriel Attal : marabout, bout de ficelle, selle de cheval\u2026",
        "summary": "Dans son discours, ce mardi 30 janvier, le Premier ministre a \u00e9grain\u00e9 une m\u00e9thode et une s\u00e9rie d\u2019objectifs partiels qui ne disent rien ou presque du but d\u2019ensemble du macronisme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/la-declaration-de-politique-generale-de-gabriel-attal-marabout-bout-de-ficelle-selle-de-cheval-20240130_J53YVJLWGJCKLJ2T5ZD5AC6CM4/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Assembl\u00e9e nationale adopte le projet de loi pour inscrire la \u00ablibert\u00e9\u00bb de recourir \u00e0 l\u2019IVG dans la Constitution",
        "summary": "Lors d\u2019un vote solennel ce mardi 30\u00a0janvier, la Chambre basse a confirm\u00e9 d\u2019une tr\u00e8s large majorit\u00e9 le premier feu vert donn\u00e9 mercredi soir par les d\u00e9put\u00e9s, au terme de six heures de d\u00e9bats. Le texte doit d\u00e9sormais \u00eatre examin\u00e9 fin f\u00e9vrier au S\u00e9nat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/lassemblee-nationale-adopte-le-projet-de-loi-pour-inscrire-la-liberte-de-recourir-a-livg-dans-la-constitution-20240130_YFIVXN2GPJFUPF22ABHOJM77FA/"
    },
    {
        "title": "Claire S\u00e9cail\u00a0: \u00abLe projet politique de TPMP avance masqu\u00e9\u00bb",
        "summary": "La docteure en histoire contemporaine et chercheuse au CNRS publie \u00abTouche pas \u00e0 mon peuple\u00bb aux \u00e9ditions du Seuil, une analyse de l\u2019entreprise populiste men\u00e9e par Cyril Hanouna dans son \u00e9mission sur C8.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/claire-secail-le-projet-politique-de-tpmp-avance-masque-20240130_SILVD7DY4BE6TOSGDTZRUMOOY4/"
    },
    {
        "title": "Birmanie : apr\u00e8s la junte, le r\u00eave fragile d\u2019un Etat f\u00e9d\u00e9ral",
        "summary": "Trois ans apr\u00e8s le coup d\u2019Etat de Min Aung Hlaing, la guerre civile fait rage. Les alliances de milices ethniques peuvent aussi bien pr\u00e9figurer une d\u00e9mocratie f\u00e9d\u00e9rale que porter le germe des prochaines divisions.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/birmanie-apres-la-junte-le-reve-fragile-dun-etat-federal-20240130_7J6NJPGGUVC6ZFN3ZUKZEIULGA/"
    },
    {
        "title": "UNRWA\u00a0: Philippe Lazzarini, entre deux feux",
        "summary": "Rencontre \u00e0 Gen\u00e8ve avec le fonctionnaire international suisse, chef de l\u2019UNRWA, agence de l\u2019ONU d\u2019aide aux r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens, juste avant que quelques-uns de ses employ\u00e9s soient accus\u00e9s par Isra\u00ebl d\u2019avoir particip\u00e9 au massacre du\u00a07\u00a0octobre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/gaza-philippe-lazzarini-le-gardien-du-refuge-20240130_EHXGDCM6MRGELCD5OB4SMLSYEE/"
    },
    {
        "title": "Neuralink, l\u2019implant c\u00e9r\u00e9bral d\u2019Elon Musk, d\u00e9barque dans les cerveaux humains",
        "summary": "Le milliardaire a annonc\u00e9 que la start-up, dont il est cofondateur, avait pos\u00e9 dimanche son premier implant c\u00e9r\u00e9bral sur un patient. Un champ de recherche prometteur dont d\u2019autres entreprises se sont d\u00e9j\u00e0 empar\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sciences/biologie/neuralink-limplant-cerebral-delon-musk-debarque-dans-les-cerveaux-humains-20240130_KJVS4EZTIFG5JNIGZ3MU64YYS4/"
    },
    {
        "title": "Moi JEune\u00a0: \u00abM\u2019inscrire \u00e0 la\u00a0salle\u00a0de muscu, j\u2019en\u00a0r\u00eavais la\u00a0nuit\u00bb",
        "summary": "Mensurations fantasm\u00e9es sur TikTok, pompes d\u00e8s\u00a09\u00a0ans, shakers prot\u00e9in\u00e9s\u2026 Quatre jeunes racontent leur addiction au monde du fitness, lieu de\u00a0socialisation, de clich\u00e9s et de d\u00e9fouloir o\u00f9\u00a0l\u2019on\u00a0peut\u00a0vaincre ses\u00a0complexes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/moi-jeune-minscrire-a-la-salle-de-muscu-jen-revais-la-nuit-20240130_RW4TRZQQQ5DA3NGFC6ZOJXY4ZY/"
    },
    {
        "title": "En Su\u00e8de, Macron relance son appel en faveur d\u2019une Europe de la d\u00e9fense",
        "summary": "En visite officielle \u00e0 Stockholm, le chef de l\u2019Etat a salu\u00e9 la d\u00e9cision su\u00e9doise de rejoindre l\u2019Otan, et appel\u00e9 le continent \u00e0 renforcer son autonomie militaire vis-\u00e0-vis des Etats-Unis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/en-suede-macron-relance-son-appel-en-faveur-dune-europe-de-la-defense-20240130_PXE5VAKNA5GZXMSZJJOSILFV7M/"
    },
    {
        "title": "\u00abD\u00e9smicardiser\u00bb, \u00abtu casses\u00a0: tu r\u00e9pares\u00bb, \u00abassumer son homosexualit\u00e9\u00bb\u2026 Les mots que \u00abLib\u00e9\u00bb retient du discours d\u2019Attal",
        "summary": "Petit r\u00e9capitulatif en quatre termes ou expression de la d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale du nouveau Premier ministre, ce mardi 30\u00a0janvier devant l\u2019Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/desmicardiser-tu-casses-tu-repares-assumer-son-homosexualite-les-mots-que-libe-retient-du-discours-dattal-20240130_DEOZVWOQJZFXFNSIDJ7RW7VVWQ/"
    },
    {
        "title": "Ce qu\u2019il faut retenir du discours de politique g\u00e9n\u00e9rale de Gabriel Attal : agriculture, \u00e9cole, service civique \u00e9cologique\u2026",
        "summary": "Comme le veut la tradition r\u00e9publicaine, le nouveau chef du gouvernement a prononc\u00e9 un discours devant l\u2019Assembl\u00e9e nationale pour fixer le cap de sa politique, ce mardi 30\u00a0janvier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-direct-gabriel-attal-suivez-la-declaration-de-politique-generale-du-premier-ministre-20240130_XN2YBWEBYBG6DP4RU4PYEOEPDU/"
    },
    {
        "title": "Discours de Gabriel Attal : des solutions iconoclastes pour la sant\u00e9 mais rien pour l\u2019h\u00f4pital",
        "summary": "Appel \u00e0 des m\u00e9decins \u00e9trangers, retour des \u00e9tudiants partis hors de France, passerelles pour les infirmi\u00e8res\u2026 Pour am\u00e9liorer l\u2019acc\u00e8s aux soins, le Premier ministre a multipli\u00e9 les annonces originales, et peu dispendieuses. Sans rien dire sur l\u2019h\u00f4pital.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/discours-de-gabriel-attal-des-solutions-iconoclastes-pour-la-sante-mais-rien-pour-lhopital-20240130_FP77TSY3VFGN7JFC3PSOT2VUY4/"
    },
    {
        "title": "Discours de Gabriel Attal\u00a0: sur le logement, un \u00abchoc d\u2019offre\u00bb au d\u00e9triment des classes populaires\u00a0?",
        "summary": "Le\u00a0Premier ministre a\u00a0annonc\u00e9 vouloir relancer\u00a0la construction d\u2019habitat neuf, semblant privil\u00e9gier le logement interm\u00e9diaire, et \u00e9voqu\u00e9 le\u00a0retour du droit de r\u00e9quisition. Pas encore de\u00a0quoi r\u00e9soudre la crise.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/discours-de-gabriel-attal-sur-le-logement-un-choc-doffre-au-detriment-des-classes-populaires-20240130_VYJFJMEIFNB55DID4HLB62PQDE/"
    },
    {
        "title": "\u00abR\u00e9actionnaire\u00bb, \u00abmesurettes\u00bb, \u00abtrahison\u00bb\u2026 Les oppositions pas convaincues par le discours de Gabriel Attal",
        "summary": "\u00abB\u00e9n\u00e9fice du doute\u00bb pour la droite, \u00abpolitique pour les riches\u00bb selon la gauche\u00a0: la d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale du nouveau Premier ministre, ce mardi 30\u00a0janvier, n\u2019a pas encore fait bouger les lignes \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/reactionnaire-mesurettes-trahison-les-oppositions-pas-convaincues-par-le-discours-de-gabriel-attal-20240130_V37KAQRGPZHXZIJNWPMP7T4B2M/"
    },
    {
        "title": "\u00abOn ne sait m\u00eame pas s\u2019ils \u00e9taient lus\u00bb\u00a0: dans les \u00e9tablissements scolaires priv\u00e9s, des rapports d\u2019inspection peu suivis",
        "summary": "L\u2019affaire du rapport sur le coll\u00e8ge Stanislas, que les ministres de l\u2019Education nationale n\u2019avaient pas voulu rendre public, relance la question des inspections dans les \u00e9tablissements sous contrat, moins fr\u00e9quentes que dans le public. Les comptes rendus qui en r\u00e9sultent ne sont pas toujours pris en compte, t\u00e9moignent anciens inspecteurs et syndicats.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/on-ne-sait-meme-pas-sils-etaient-lus-dans-les-etablissements-scolaires-prives-des-rapports-dinspection-peu-suivis-20240130_S4SOYMSMPFAILE7KINY7YE6XKI/"
    },
    {
        "title": "Dans le Var, l\u2019\u00e9v\u00eaque ultra-r\u00e9ac Dominique Rey charg\u00e9 de \u00absensibiliser\u00bb des profs \u00e0 la la\u00efcit\u00e9",
        "summary": "Agents publics, les enseignants des \u00e9tablissements priv\u00e9s sous contrat avec l\u2019Etat du d\u00e9partement sont contraints de se rendre en mars au Z\u00e9nith de Toulon pour \u00e9couter, entre autres, le pr\u00e9lat connu pour ses positions traditionalistes et ses accointances avec l\u2019extr\u00eame droite. Sans que le rectorat ne s\u2019en pr\u00e9occupe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/dans-le-var-leveque-ultra-reac-dominique-rey-charge-de-sensibiliser-des-profs-a-la-laicite-20240130_XAJBSXFYUVGRPLCPXFPBBPHAUE/"
    }
]