[
    {
        "title": "Gaza : l\u2019h\u00f4pital Al-Shifa, centre des gravit\u00e9s",
        "summary": "Priv\u00e9 d\u2019eau et d\u2019\u00e9lectricit\u00e9, encercl\u00e9 par Tsahal, le plus grand h\u00f4pital de l\u2019enclave palestinienne est devenu un but de guerre et un symbole ambivalent\u200a: l\u2019ultime refuge des Gazaouis, qui accueille encore plusieurs centaines de bless\u00e9s, est aussi accus\u00e9 de servir de base au Hamas.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/gaza-lhopital-al-shifa-centre-des-gravites-20231113_XLP7FGODWZFXRJLTWT4BUHOVJI/"
    },
    {
        "title": "H\u00f4pital de Gaza\u00a0: il faut stopper le carnage annonc\u00e9",
        "summary": "Cern\u00e9 par les chars, priv\u00e9 d\u2019eau et d\u2019\u00e9lectricit\u00e9, impossible \u00e0 \u00e9vacuer\u2026 L\u2019h\u00f4pital Al-Shifa, accus\u00e9 par Isra\u00ebl d\u2019\u00eatre une pi\u00e8ce ma\u00eetresse de la logistique du Hamas, pourrait \u00eatre l\u2019impensable cible de Tsahal.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/hopital-de-gaza-il-faut-stopper-le-carnage-annonce-20231113_VPLOVPUZDNGSTJJCSV2ICGQWBE/"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas et tensions entre communaut\u00e9s\u00a0: Emmanuel Macron mobilise les cultes",
        "summary": "Apr\u00e8s le succ\u00e8s de la manifestation de dimanche contre l\u2019antis\u00e9mitisme, des responsables religieux ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7us ce lundi 13\u00a0novembre \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e. Le Pr\u00e9sident a dit sa crainte que les tensions entre communaut\u00e9s ne portent atteinte au projet universaliste fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/guerre-israel-hamas-et-tensions-entre-communautes-emmanuel-macron-mobilise-les-cultes-20231113_MFRLYRFVBRA45ARV64AVOUBJGA/"
    },
    {
        "title": "Inondations dans le Pas-de-Calais, les agriculteurs d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s : \u00abBient\u00f4t, on va r\u00e9colter des bouteilles d\u2019eau\u00bb",
        "summary": "Artichauts, choux-fleurs, carottes, betteraves, c\u00e9leris\u2026 Dans l\u2019Audomarois, pr\u00e8s de Saint-Omer, toutes les cultures sont sous l\u2019eau. Seule la d\u00e9crue permettra de mesurer l\u2019\u00e9tendue des d\u00e9g\u00e2ts. M\u00eame des \u00e9levages sont touch\u00e9s. Le couple pr\u00e9sidentiel doit se rendre sur place ce mardi 14 novembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/inondations-agricoles-dans-le-pas-de-calais-bientot-on-va-recolter-des-bouteilles-20231113_E3HXSQ3IPJCZHCL6PTWLVKIO6Q/"
    },
    {
        "title": "Pourquoi la Ligue de d\u00e9fense juive a-t-elle march\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s du Rassemblement national contre l\u2019antis\u00e9mitisme ?",
        "summary": "Comme en\u00a02018 lors de la marche en hommage \u00e0 Mireille Knoll, ce groupuscule a prot\u00e9g\u00e9 la partie du cort\u00e8ge o\u00f9 marchaient dimanche 12 novembre Marine Le\u00a0Pen et les d\u00e9put\u00e9s d\u2019extr\u00eame droite. Il s\u2019est distingu\u00e9 par sa violence et ses insultes contre Jean-Luc M\u00e9lenchon et les insoumis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/pourquoi-la-ligue-de-defense-juive-a-t-elle-marche-dimanche-aux-cotes-du-rassemblement-national-contre-lantisemitisme-20231113_GWI5ZBV4FBEABH2JUI7NIKKQJ4/"
    },
    {
        "title": "Aux \u00ab\u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux du journalisme\u00bb de Christine Kelly, l\u2019avenir de l\u2019extr\u00eame droite s\u2019annonce radieux",
        "summary": "L\u2019historien des m\u00e9dias Alexis L\u00e9vrier s\u2019est rendu au colloque organis\u00e9 par la pr\u00e9sentatrice de CNews. La soir\u00e9e a pu prendre des airs d\u2019un meeting de campagne pour Eric Zemmour.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/aux-etats-generaux-du-journalisme-de-christine-kelly-lavenir-de-lextreme-droite-sannonce-radieux-20231113_PVDRJCLKCBHFJNK4HRS7R5TEQU/"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni\u00a0: David Cameron, le retour aux Affaires du faiseur de Brexit",
        "summary": "Le Premier ministre britannique, Rishi Sunak, a surpris lundi 13 novembre en faisant revenir au gouvernement l\u2019ex-Premier ministre, dans un remaniement d\u00e9clench\u00e9 pour limoger sa ministre de l\u2019Int\u00e9rieur tr\u00e8s contest\u00e9e, Suella Braverman. Une nomination qui augure un recentrage du Parti conservateur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/royaume-uni-david-cameron-le-retour-aux-affaires-du-faiseur-de-brexit-20231113_A3W3EOZEORD7RF56AK2Z2QHRLA/"
    },
    {
        "title": "Voyage pol\u00e9mique d\u2019Anne Hidalgo en Polyn\u00e9sie : climat de \u00abfin de r\u00e8gne\u00bb \u00e0 la mairie de Paris",
        "summary": "Derri\u00e8re la controverse sur le d\u00e9placement m\u00ealant professionnel et personnel de la maire socialiste en Nouvelle-Cal\u00e9donie et en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, ses proches et adversaires d\u00e9crivent une ambiance cr\u00e9pusculaire \u00e0 la mairie. Alors que le Conseil de Paris qui d\u00e9bute mardi 14 novembre promet d\u2019\u00eatre agit\u00e9, l\u2019\u00e9dile d\u00e9nonce un \u00abharc\u00e8lement constant\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/deplacement-danne-hidalgo-en-polynesie-une-polemique-doutre-maire-20231113_4RLW3LRNYNBLTL5HCOFMW4P5II/"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES \u2013 24 heures de \u00abLib\u00e9\u00bb : \u00abSi on m\u2019avait dit qu\u2019un jour on f\u00eaterait les 50 ans du journal\u2026\u00bb",
        "summary": "Retour en images sur le festival de \u00abLib\u00e9\u00bb \u00e0 la Cit\u00e9 de la musique, \u00e0 Paris, \u00e0 l\u2019occasion du cinquantenaire du journal. D\u00e9bats, rencontres et spectacle ont r\u00e9uni journalistes, personnalit\u00e9s et de nombreux lecteurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/plus/en-images-24-heures-de-libe-si-on-mavait-dit-quun-jour-on-feterait-les-50-ans-du-journal-20231113_FQCYN3LKBNGLXIBI2TN4EHFCFY/"
    },
    {
        "title": "Mort du critique cin\u00e9ma Michel Ciment, la \u00abPositif\u00bb attitude",
        "summary": "Patron de la revue \u00abPositif\u00bb, auteur de livres d\u2019entretien avec Kubrick ou Jane Campion, homme de radio sur France Inter et France Culture, le critique de cin\u00e9ma Michel Ciment est mort.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/mort-du-critique-cinema-michel-ciment-la-positif-attitude-20231113_TJFAXC44QJBERP7IAEYD7TSICQ/"
    },
    {
        "title": "Loi immigration : la droite s\u00e9natoriale jubile d\u2019avoir impos\u00e9 ses obsessions avec la b\u00e9n\u00e9diction de Darmanin",
        "summary": "Fin de l\u2019aide m\u00e9dicale d\u2019Etat, abandon de la r\u00e9gularisation des travailleurs des m\u00e9tiers en tension, facilitation des expulsions\u2026 La majorit\u00e9 de droite au S\u00e9nat se f\u00e9licite du virage r\u00e9pressif donn\u00e9 au texte qui doit \u00eatre vot\u00e9 ce mardi 14\u00a0novembre, avant son passage \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale en d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/loi-immigration-la-droite-senatoriale-jubile-davoir-impose-ses-obsessions-avec-la-benediction-de-darmanin-20231113_Z3MPWT4G6RC3HMFL42Y34ARYQA/"
    },
    {
        "title": "Loi immigration : sur les r\u00e9gularisations, la macronie cherche le compromis",
        "summary": "Un bras de fer oppose\u00a0des d\u00e9put\u00e9s Renaissance et\u00a0centristes qui veulent lutter contre la droitisation du projet de loi \u00e0 G\u00e9rald Darmanin, soucieux d\u2019obtenir un\u00a0vote sans 49.3.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/loi-immigration-sur-les-regularisations-la-macronie-cherche-le-compromis-20231114_RF7C5RX2MZGFPKJCJ4TKCWNU6Q/"
    },
    {
        "title": "Yuval Rozman, metteur en sc\u00e8ne isra\u00e9lien : \u00abLe corps a besoin de danser, encore plus en temps de guerre\u00bb",
        "summary": "Isra\u00e9lien, militant de la paix, en exil en France pour pouvoir continuer \u00e0 travailler, Yuval Rozman pr\u00e9sente sa pi\u00e8ce \u00abAhouvi\u00bb (\u00abMon amour\u00bb) au th\u00e9\u00e2tre du Rond-Point. Il reste sonn\u00e9 et d\u00e9chir\u00e9 par les massacres du 7 octobre, la riposte isra\u00e9lienne, la mont\u00e9e de l\u2019antis\u00e9mitisme.  \u00abLib\u00e9ration\u00bb l\u2019a rencontr\u00e9 \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/yuval-rozman-le-corps-a-besoin-de-danser-encore-plus-en-temps-de-guerre-20231113_TLEKSFD6YBCP5FZO3YL4KFORSM/"
    },
    {
        "title": "Volcan Fagradalsfjall en Islande\u00a0: \u00abUne grande quantit\u00e9 de magma tr\u00e8s pr\u00e8s de la surface\u00bb",
        "summary": "Au sud-ouest de l\u2019Islande, un risque d\u2019\u00e9ruption imminente menace la ville de Grindav\u00edk, \u00e9vacu\u00e9e par les services de protection civile. \u00abLib\u00e9\u00bb fait le point sur les caract\u00e9ristiques de cette activit\u00e9 \u00e9ruptive avec le volcanologue Jacques-Marie Bardintzeff.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/volcan-fagradalsfjall-en-islande-une-grande-quantite-de-magma-tres-pres-de-la-surface-20231113_XVSREYUGDJHBTJX2J4X5AEPZUY/"
    },
    {
        "title": "Barbet Schroeder, cin\u00e9aste in(c)lassable",
        "summary": "Le\u00a0r\u00e9alisateur et producteur curieux de tout et \u00e0 la forte bougeotte sort \u00abRicardo et la peinture\u00bb, un nouveau film sur un proche de longue date.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/barbet-schroeder-cineaste-inclassable-20231113_4GKFZ4AWKVEEJH5PGVBGWAWCU4/"
    },
    {
        "title": "France Inter\u00a0: de retour \u00e0 l\u2019antenne, Guillaume Meurice imp\u00e9nitent et menac\u00e9",
        "summary": "Deux semaines apr\u00e8s la blague du \u00abnazi sans pr\u00e9puce\u00bb visant Benyamin N\u00e9tanyahou, des accusations d\u2019antis\u00e9mitisme et des menaces de mort, l\u2019humoriste \u00e9tait de retour \u00e0 l\u2019antenne ce dimanche soir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/france-inter-de-retour-a-lantenne-guillaume-meurice-impenitent-et-menace-20231112_KJPIAYIG5FABRMFWOAVEHQNHD4/"
    },
    {
        "title": "\u00abSambre\u00bb sur France 2 : trente ans d\u2019horreurs judiciaires",
        "summary": "Sur l\u2019affaire de viols en s\u00e9rie qui \u00e9branla la vall\u00e9e franco-belge, Jean-Xavier de Lestrade signe une s\u00e9rie empathique et illustrative, sympt\u00f4me de l\u2019\u00e8re du polar post-#MeToo. Elle est diffus\u00e9e \u00e0 partir de ce lundi 13 novembre sur France 2.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/series/sambre-sur-france-2-trente-ans-dhorreurs-judiciaires-20231113_I5WTTFUSYVDGTMZPOMZ4V7N3IE/"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl\u00a0: 500 personnalit\u00e9s de la culture appellent \u00e0 une \u00abmarche silencieuse\u00bb dimanche \u00e0 Paris",
        "summary": "Des acteurs dont Isabelle Adjani, Sami Bouajila et Claude Lelouch ou des \u00e9crivains comme Le\u00efla Slimani appellent \u00e0 une marche silencieuse ce dimanche 19\u00a0novembre, sans revendication politique ni slogan.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/guerre-hamas-israel-500-personnalites-de-la-culture-appellent-a-une-marche-silencieuse-dimanche-a-paris-20231113_7GSYH7GE2VGBHMJSBJTWJTXLSY/"
    },
    {
        "title": "Inondations dans le Pas-de-Calais\u00a0: \u00abTout a navigu\u00e9 chez moi, le frigo, la machine \u00e0 laver\u2026\u00bb",
        "summary": "Entre amertume et entraide, les sinistr\u00e9s s\u2019activaient ce lundi 13\u00a0novembre pour nettoyer leurs domiciles dans les faubourgs de Saint-Omer, apr\u00e8s plusieurs inondations successives. Tout en gardant un \u0153il inquiet sur les nuages qui ne cessent de d\u00e9verser leur eau sur des terres d\u00e9j\u00e0 d\u00e9tremp\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/inondations-dans-le-pas-de-calais-tout-a-navigue-chez-moi-le-frigo-la-machine-a-laver-20231113_KZMR4KVLPVG5FH23HEMKEC3DOM/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Etat et EDF trouvent un accord dans la douleur sur le \u00abjuste prix\u00bb de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 nucl\u00e9aire",
        "summary": "L\u2019exploitant fran\u00e7ais devrait pouvoir revendre 70\u00a0euros le MWh produit par ses r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires. Mieux que le prix actuel (42\u00a0euros) mais loin de ce qu\u2019esp\u00e9rait l\u2019\u00e9lectricien (100\u00a0euros) pour construire ses futurs EPR et faire face au mur d\u2019investissement qui l\u2019attend.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/letat-et-edf-trouvent-un-accord-dans-la-douleur-sur-le-juste-prix-de-lelectricite-nucleaire-20231113_2IQYFAIIZZBSZE73LGQEBWUZXE/"
    }
]