[
    {
        "title": "Casse sociale : les pr\u00e9caires se prennent des gnons de dingue",
        "summary": "Au nom du plein-emploi, les droits sociaux sont de nouveau attaqu\u00e9s. Ch\u00f4meurs moins indemnis\u00e9s, RSA conditionn\u00e9 \u00e0\u00a0quinze heures d\u2019activit\u00e9 hebdomadaires et\u00a0allocation pour les fins de\u00a0droits sur le\u00a0point d\u2019\u00eatre supprim\u00e9e\u2026 La\u00a0solidarit\u00e9 nationale accuse le coup.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/casse-sociale-les-precaires-se-prennent-des-gnons-de-dingue-20240213_3WHMSCV2HNCGTDLU7I3L3JJLQ4/"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron et le fantasme de la chasse aux fain\u00e9ants",
        "summary": "Avec les r\u00e9formes pr\u00e9vues pour l\u2019\u00abacte\u00a0II\u00bb de son projet social, le chef de l\u2019Etat lance un nouvel assaut contre les plus pr\u00e9caires, ignorant les vrais probl\u00e8mes du march\u00e9 de l\u2019emploi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/emmanuel-macron-et-le-fantasme-de-la-chasse-aux-faineants-20240213_6PBBUYCYVVCATI3AEQD24H6GSE/"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c7a m\u00e9rite encore de maintenir une pression\u00bb\u00a0: apr\u00e8s la rencontre avec Attal, la FNSEA et les Jeunes agriculteurs satisfaits mais pas rassasi\u00e9s",
        "summary": "Les repr\u00e9sentants de la FNSEA et des Jeunes agriculteurs sont sortis plut\u00f4t positifs de leur entretien avec le Premier ministre ce mardi 13\u00a0f\u00e9vrier. Ils attendent n\u00e9anmoins la mise en place rapide de mesures.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/ca-merite-encore-de-maintenir-une-pression-apres-la-rencontre-avec-attal-la-fnsea-et-les-jeunes-agriculteurs-satisfaits-mais-pas-rassasies-20240213_ABWAAJ7CINCBHDEYJQP7LRWFNE/"
    },
    {
        "title": "Dans un courrier \u00e0 Emmanuel Macron, le PS demande la panth\u00e9onisation de Robert Badinter",
        "summary": "Le premier secr\u00e9taire du PS Olivier Faure a adress\u00e9 ce mardi 13\u00a0f\u00e9vrier un courrier au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique - que \u00abLib\u00e9ration\u00bb a pu consulter - pour demander que l\u2019ancien garde des Sceaux rejoigne Victor Hugo au Panth\u00e9on.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/dans-un-courrier-a-emmanuel-macron-le-ps-demande-la-pantheonisation-de-robert-badinter-20240213_JEYODCZSZFBELAK2Z2ANVISOTM/"
    },
    {
        "title": "Tsahal diffuse une vid\u00e9o qui montrerait le chef du Hamas dans un tunnel de Gaza le 10\u00a0octobre",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re fois depuis le 7\u00a0octobre l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a partag\u00e9 ce mardi 13\u00a0f\u00e9vrier une image de Yahya Sinwar, le puissant et tr\u00e8s discret chef du Hamas \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/tsahal-diffuse-une-video-qui-montrerait-le-chef-du-hamas-dans-un-tunnel-de-gaza-le-10-octobre-20240213_QV7KC7JB6VHBJBNS2DVZILOQDM/"
    },
    {
        "title": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\u00a0: \u00abOn n\u2019avait encore jamais vu des vignes crever en hiver\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s deux ann\u00e9es de s\u00e9cheresse, vergers et vignes sont soumis \u00e0 un intense stress hydrique. Une situation qui inqui\u00e8te les agriculteurs et laisse pr\u00e9sager des pertes catastrophiques pour 2024.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/pyrenees-orientales-on-navait-encore-jamais-vu-des-vignes-crever-en-hiver-20240213_BYKBZV2QJFCADCWYKIQC5IT7SI/"
    },
    {
        "title": "JO\u00a02024\u00a0: Macron d\u00e9cide que, finalement, les bouquinistes des quais de Seine ne seront pas d\u00e9plac\u00e9s",
        "summary": "Le d\u00e9montage des bo\u00eetes sur les quais de Seine, pour les besoins de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture, suscitait une vive contestation et un recours en justice. D\u00e9fendant ce \u00abpatrimoine vivant\u00bb de la capitale, Emmanuel Macron a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019y renoncer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-emmanuel-macron-renonce-au-deplacement-des-bouquinistes-des-quais-de-seine-20240213_TYPMAAOYHRFLJF6JCLYRKJTSR4/"
    },
    {
        "title": "A Washington, le\u00a0salut de l\u2019Ukraine suspendu aux\u00a0guerres intestines de\u00a0la\u00a0droite am\u00e9ricaine",
        "summary": "Apr\u00e8s un vote favorable et bipartisan au S\u00e9nat, le plan \u00e0 95\u00a0milliards de dollars d\u2019aide \u00e0 l\u2019Ukraine, Taiwan et Isra\u00ebl est annonc\u00e9 condamn\u00e9 en l\u2019\u00e9tat par la mouvance trumpiste, qui tient les r\u00eanes de la Chambre des repr\u00e9sentants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/a-washington-le-salut-de-lukraine-suspendu-aux-guerres-intestines-de-la-droite-americaine-20240213_ZZTAND3GVZB2PHK7KTK6NTN7BQ/"
    },
    {
        "title": "Lily Gladstone\u00a0: \u00abLe storytelling dans lequel Scorsese sauve ma carri\u00e8re pla\u00eet beaucoup\u00bb",
        "summary": "Perdue de vue apr\u00e8s sa r\u00e9v\u00e9lation en 2016 dans \u00abCertaines Femmes\u00bb de Kelly Reichardt, la com\u00e9dienne a fait un retour \u00e9blouissant dans \u00abKillers of the Flower Moon\u00bb de Martin Scorsese, qui\u00a0lui\u00a0vaut d\u2019\u00eatre la premi\u00e8re femme autochtone nomm\u00e9e pour\u00a0l\u2019oscar de la meilleure actrice.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/lily-gladstone-le-storytelling-dans-lequel-scorsese-sauve-ma-carriere-plait-beaucoup-20240213_GA7ZYVUNWBCS7KFRNDFNAUCTCA/"
    },
    {
        "title": "Pollution aux microbilles de plastique en Galice : \u00abCette crise a \u00e9t\u00e9 un \u00e9lectrochoc\u00bb",
        "summary": "Depuis la disparition d\u2019un conteneur dans\u00a0l\u2019oc\u00e9an Atlantique, les plages du Nord-Ouest espagnol sont\u00a0envahies par\u00a0des millions de microbilles. Un\u00a0d\u00e9sastre qui inqui\u00e8te \u00e9cologistes comme p\u00eacheurs, qui\u00a0tentent d\u2019organiser le\u00a0nettoyage du littoral et d\u00e9plorent l\u2019inaction politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/pollution-aux-microbilles-de-plastique-en-galice-cette-crise-a-ete-un-electrochoc-20240213_7P57G7CEJ5FVRM7TISR66AO3RM/"
    },
    {
        "title": "Remise en cause du droit du sol \u00e0 Mayotte\u00a0: des naturalis\u00e9s inquiets",
        "summary": "N\u00e9s de parents comoriens, immigr\u00e9s clandestins, ils sont devenus fran\u00e7ais gr\u00e2ce au droit du sol, principe r\u00e9publicain que le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur entend supprimer \u00e0 Mayotte. Depuis la R\u00e9union o\u00f9 ils se sont int\u00e9gr\u00e9s, ces citoyens se disent boulevers\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/remise-en-cause-du-droit-du-sol-a-mayotte-des-naturalises-inquiets-20240213_QKDJVNUV7NHO7OMN63LPP72DY4/"
    },
    {
        "title": "Violences en Cisjordanie : la France sanctionne 28 colons \u00abextr\u00e9mistes\u00bb",
        "summary": "Le Quai d\u2019Orsay a condamn\u00e9 ce mardi 13 f\u00e9vrier les \u00abviolences\u00bb perp\u00e9tr\u00e9es par des colons isra\u00e9liens, exhortant les autorit\u00e9s isra\u00e9liennes \u00e0 les faire cesser.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/violences-en-cisjordanie-la-france-sanctionne-28-colons-extremistes-20240213_ZUHI2UKCWFGGNPIJ7L7LVP733M/"
    },
    {
        "title": "Projet de loi contre les d\u00e9rives sectaires\u00a0: l\u2019Assembl\u00e9e se penche sur un fl\u00e9au qui \u00abexplose\u00bb",
        "summary": "Examin\u00e9 mardi et mercredi \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, le texte, qui doit notamment renforcer l\u2019arsenal juridique contre les nouveaux gourous, est tr\u00e8s attendu par les associations sp\u00e9cialis\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/projet-de-loi-contre-les-derives-sectaires-lassemblee-se-penche-sur-un-fleau-qui-explose-20240213_EJ6W3HSNTRCCFBJO6AUENIDPZI/"
    },
    {
        "title": "\u00abBob Marley\u00a0: One Love\u00bb, dread loque",
        "summary": "Caricatural et propret, le biopic produit par la famille du chanteur confine au spot publicitaire avec un rasta universel au c\u0153ur gros comme \u00e7a.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/bob-marley-one-love-dread-loque-20240213_JPXDTS5GFJDBXOZZYYHDKNKMOM/"
    },
    {
        "title": "Cheddar en forme de c\u0153ur, sextoys en bois, coffret viande\u2026 Nos id\u00e9es cadeaux pour une Saint-Valentin zinzin",
        "summary": "Vous offrirez bien un steak de qualit\u00e9 sup\u00e9rieure \u00e0 votre ch\u00e8re et tendre\u00a0? Ou d\u00e9clarez-lui votre flamme en assortissant officiellement sa brosse \u00e0 dents \u00e0 la v\u00f4tre. Petite s\u00e9lection de cadeaux originaux (sans ironie aucune, ce n\u2019est pas notre genre).",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/consommation/cheddar-en-forme-de-coeur-sextoys-en-bois-coffret-viande-nos-idees-crados-pour-la-saint-valentin-20240213_RG7Y5ABZXJD4LL5GAU4C2AW2BI/"
    },
    {
        "title": "Alstom\u00a0: 293 suppressions de postes en vue au si\u00e8ge du constructeur ferroviaire",
        "summary": "Sous pression financi\u00e8re, la direction va pr\u00e9senter mercredi 14\u00a0f\u00e9vrier un plan social aux \u00e9lus du personnel visant essentiellement les fonctions support au si\u00e8ge du groupe. Au total, ce \u00abplan d\u2019adaptation\u00bb pr\u00e9voit de supprimer 1\u00a0537 postes dans le monde.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/alstom-293-suppressions-de-postes-en-vue-au-siege-du-constructeur-ferroviaire-20240213_KPFFHMHUBRDDJOYHHOTKU43FUE/"
    },
    {
        "title": "Avec son r\u00e9f\u00e9rendum d\u2019initiative partag\u00e9e sur l\u2019immigration, la droite veut montrer qu\u2019elle bouge encore",
        "summary": "Les R\u00e9publicains ont engag\u00e9, lundi 12\u00a0f\u00e9vrier, une proc\u00e9dure de RIP sur plusieurs mesures de la loi immigration censur\u00e9es par le Conseil constitutionnel. Peu probable d\u2019aboutir, la d\u00e9marche suscite des remous au sein m\u00eame du parti.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/avec-son-referendum-dinitiative-partagee-sur-limmigration-la-droite-veut-montrer-quelle-bouge-encore-20240213_24IBMTWPB5AYZF6YIY4GZOVI4Y/"
    },
    {
        "title": "Fonte de la banquise\u00a0: comment l\u2019ours polaire, super champion de\u00a0l\u2019adaptation, mourra s\u00fbrement de\u00a0faim d\u2019ici\u00a02100",
        "summary": "Une \u00e9tude publi\u00e9e ce mardi 13\u00a0f\u00e9vrier dans la revue \u00abNature Communications\u00bb confirme que malgr\u00e9 leurs efforts pour s\u2019adapter au r\u00e9chauffement climatique, ces mangeurs de phoques risquent l\u2019\u00abinanition\u00bb, car forc\u00e9s de je\u00fbner ou de se nourrir de baies.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/fonte-de-la-banquise-comment-lours-polaire-super-champion-de-ladaptation-mourra-surement-de-faim-dici-2100-20240213_AH5HFNJXQVDWRIF6GWH7ZDZH54/"
    },
    {
        "title": "S\u00e9n\u00e9gal\u00a0: la\u00a0marche contre le report de la pr\u00e9sidentielle repouss\u00e9e, l\u2019internet mobile suspendu dans tout le\u00a0pays",
        "summary": "Suite \u00e0 son interdiction par les autorit\u00e9s, une manifestation silencieuse contestant le report de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9vue ce mardi 13\u00a0f\u00e9vrier \u00e0 Dakar a \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9e par ses organisateurs, alors que le r\u00e9seau sur les mobiles a \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/senegal-la-marche-contre-le-report-de-la-presidentielle-repoussee-linternet-mobile-suspendu-dans-tout-le-pays-20240213_OUK4JBC3TJE2NGMY7O4XO2BEEE/"
    },
    {
        "title": "Une loi va-t-elle interdire de critiquer le vaccin contre le Covid-19\u00a0?",
        "summary": "Le projet de loi contre les d\u00e9rives sectaires, dont certains articles ont fait tiquer le Conseil d\u2019Etat, suscite des contestations. Pour rassurer ses d\u00e9tracteurs, une disposition a \u00e9t\u00e9 en partie r\u00e9\u00e9crite, d\u00e9taille \u00e0 CheckNews la rapporteure du texte.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/une-loi-va-t-elle-interdire-de-critiquer-le-vaccin-contre-le-covid-19-20240213_4WMIPDIJWJFKZHECA6FFYO7G64/"
    },
    {
        "title": "\u00abSerial cyberharceleur\u00bb, antivax et complotiste : Booba, anatomie d\u2019un clash-system",
        "summary": "Alors qu\u2019il vient de publier un onzi\u00e8me album, le rappeur exil\u00e9 en Floride multiplie attaques trash et d\u00e9clarations conspirationnistes sur les r\u00e9seaux sociaux. Une m\u00e9thode \u00e9prouv\u00e9e qui vise surtout \u00e0 ce qu\u2019on parle de lui, peu importe les d\u00e9g\u00e2ts.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/serial-cyberharceleur-antivax-et-complotiste-booba-anatomie-dun-clash-system-20240214_JEHY7LOMSNAGNJ7EC7DXXASDI4/"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s des cyberharceleurs de Magali Berdah, \u00able nom de Booba a \u00e9t\u00e9 omnipr\u00e9sent dans les d\u00e9bats\u00bb",
        "summary": "De novembre \u00e0 janvier, 28 personnes ont comparu pour avoir envoy\u00e9 des messages d\u2019insulte et de menace \u00e0 l\u2019agente des influenceurs. Pour cette derni\u00e8re, la vague de cyberharc\u00e8lement a \u00e9t\u00e9 provoqu\u00e9e par les saillies du rappeur \u00e0 son encontre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/au-proces-des-cyberharceleurs-de-magali-berdah-le-nom-de-booba-a-ete-omnipresent-dans-les-debats-20240214_3MQVITOPJJHGRNCGBH23KFUH5E/"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve des contr\u00f4leurs\u00a0: la SNCF esp\u00e8re faire circuler \u00abun TGV sur deux\u00bb ce week-end",
        "summary": "Le patron de SNCF Voyageurs, Christophe Fanichet, a fait savoir ce mercredi 14\u00a0f\u00e9vrier que seul un TGV sur deux devrait circuler lors de ce week-end de vacances scolaires en raison d\u2019une gr\u00e8ve du 16 au 18\u00a0f\u00e9vrier des contr\u00f4leurs initi\u00e9e par la CGT Cheminots et SUD Rail.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/greve-des-controleurs-la-sncf-espere-faire-circuler-un-tgv-sur-deux-ce-week-end-20240214_5S2ZMGTQ6RB5JAR2QHMOEWOV5Y/"
    },
    {
        "title": "Attaque du 7 octobre\u00a0: o\u00f9 en sont les plaintes visant les responsables\u00a0du Hamas?",
        "summary": "Apr\u00e8s que le procureur de la CPI ait indiqu\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises que ses \u00e9quipes \u00e9taient comp\u00e9tentes pour poursuivre les auteurs des crimes perp\u00e9tr\u00e9s par le Hamas, une avocate isra\u00e9lienne indique \u00e0 \u00abCheckNews\u00bb qu\u2019un premier groupe de victimes a t\u00e9moign\u00e9 aupr\u00e8s des enqu\u00eateurs \u00e0 La\u00a0Haye, d\u00e9but f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/attaque-du-7-octobre-ou-en-sont-les-plaintes-visant-les-responsables-du-hamas-20240214_BZIYB6MVT5BLFJQODHXMHPMVMU/"
    },
    {
        "title": "Pascal Hundt de la Croix-Rouge internationale\u00a0: \u00abUne offensive militaire massive \u00e0 Rafah serait un\u00a0carnage\u00bb",
        "summary": "Pour le responsable du CICR \u00e0 Gaza, la situation humanitaire catastrophique de l\u2019enclave n\u00e9cessite un accord imm\u00e9diat pour garantir la s\u00e9curit\u00e9 et la sant\u00e9 de 2\u00a0millions de personnes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/pascal-hundt-de-la-croix-rouge-internationale-une-offensive-militaire-massive-a-rafah-serait-un-carnage-20240214_ZWTS5FEI6BBIDFAOIFXU3LUDQU/"
    },
    {
        "title": "\u00abSans jamais nous conna\u00eetre\u00bb, \u00ab20 000 esp\u00e8ces d\u2019abeilles\u00bb, \u00abLe Moli\u00e8re imaginaire\u00bb... Nos critiques des sorties cin\u00e9ma de la semaine",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans les sorties cin\u00e9ma en salles ce mercredi 14 f\u00e9vrier, avec aussi \u00abBob Marley: One Love\u00bb, \u00abVivants\u00bb, \u00abChienne de rouge\u00bb, \u00abNuit noire en Anatolie\u00bb. Bandes-annonces \u00e0 l\u2019appui.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/sans-jamais-nous-connaitre-20-000-especes-dabeilles-le-moliere-imaginaire-nos-critiques-des-sorties-cinema-de-la-semaine-20240214_5DLRVTOIVJA7XCWKKESDZZSHQQ/"
    },
    {
        "title": "Test Saint-Valentin : \u00eates-vous pr\u00eat.e \u00e0 r\u00e9inventer l\u2019amour ?",
        "summary": "Que la f\u00eate de l\u2019amour vous excite, vous exasp\u00e8re ou vous indiff\u00e8re, testez votre capacit\u00e9 \u00e0 renouveler vos pratiques amoureuses, avec L, la newsletter f\u00e9minisme et genre de \u00abLib\u00e9ration\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/test-saint-valentin-etes-vous-prete-a-reinventer-lamour-20240214_Q3SJL7L2XBHTHJZMAXETLYLYRQ/"
    },
    {
        "title": "La R\u00e9union\u00a0: des \u00e9oliennes off-shore contre vents et mar\u00e9es\u00a0?",
        "summary": "Le taux de d\u00e9pendance \u00e9nerg\u00e9tique du d\u00e9partement \u00e9tant de 85\u00a0%, ses \u00e9lus font feu de tout bois pour trouver des ressources renouvelables locales. Ils soutiennent ainsi un projet pharaonique d\u2019\u00e9oliennes flottantes, port\u00e9 par un consortium priv\u00e9. Mais l\u2019id\u00e9e ne branche ni EDF, ni l\u2019Etat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/la-reunion-des-eoliennes-off-shore-contre-vents-et-marees-20240214_GRXRE6K53FCWVOM37DK7BQNSQE/"
    }
]