[
    {
        "title": "Sur France 2, Michel Barnier la joue p\u00e9p\u00e8re la rigueur",
        "summary": "Invit\u00e9 de \u00abl\u2019Ev\u00e9nement\u00bb, le Premier ministre a pr\u00e9cis\u00e9 quelques \u00e9l\u00e9ments sur les hausses d\u2019imp\u00f4ts pour les plus riches et les tr\u00e8s grandes entreprises. Il est en revanche rest\u00e9 tr\u00e8s flou sur les \u00e9conomies \u00e0 venir en\u00a02025.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/sur-france-2-michel-barnier-la-joue-pepere-la-rigueur-20241003_2CWNYYX7DJGE5AIXGV7VESFVNQ/"
    },
    {
        "title": "300 entreprises seront tax\u00e9es pendant \u00abun an ou deux\u00bb, annonce Michel Barnier",
        "summary": "Invit\u00e9 de l\u2019\u00e9mission \u00abL\u2019Ev\u00e8nement\u00bb sur France 2, le Premier ministre a d\u00e9voil\u00e9 les pistes sur lesquelles travaillait le gouvernement pour tenter de r\u00e9duire le d\u00e9ficit public.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/300-entreprises-seront-taxees-pendant-un-an-ou-deux-annonce-michel-barnier-20241003_FSYW6ZL4JNHEXILB3TAYZ5CRYA/"
    },
    {
        "title": "A domicile, Karim Bouamrane se r\u00eave en capitaine d\u2019une nouvelle \u00e9quipe sociale-d\u00e9mocrate",
        "summary": "Le maire de la ville a lanc\u00e9 ce jeudi 3\u00a0octobre au stade Bauer de Saint-Ouen son mouvement la France humaine et forte. Un premier pas en parall\u00e8le des autres initiatives sociales-d\u00e9mocrates, comme celle, ce week-end de Rapha\u00ebl Glucksmann.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/a-domicile-karim-bouamrane-se-reve-en-capitaine-dune-nouvelle-equipe-sociale-democrate-20241003_Q65CNCFA3RDQFJ5YTNWVXDIVIE/"
    },
    {
        "title": "Selon l\u2019Autorit\u00e9 palestinienne, une frappe isra\u00e9lienne tue 18 personnes dans un camp de r\u00e9fugi\u00e9s en Cisjordanie",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e de l\u2019air isra\u00e9lienne a confirm\u00e9 la frappe sur le camp de Tulkarem, d\u00e9j\u00e0 vis\u00e9 fin ao\u00fbt par une grande offensive de Tsahal contre des groupes arm\u00e9s palestiniens.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/selon-lautorite-palestinienne-une-frappe-israelienne-tue-18-personnes-dans-un-camp-de-refugies-en-cisjordanie-20241004_Q3C5CUBCEJAGJIVNZOD24G7KYM/"
    },
    {
        "title": "Cibles, missiles intercept\u00e9s, d\u00e9g\u00e2ts\u00a0: ce que r\u00e9v\u00e8lent les images de l\u2019attaque de l\u2019Iran contre Isra\u00ebl",
        "summary": "Les deux pays se contredisent sur les r\u00e9sultats de l\u2019offensive du 1er\u00a0octobre. \u00abCheckNews\u00bb a compil\u00e9 et authentifi\u00e9 de nombreuses vid\u00e9os permettant d\u2019en faire un premier bilan, et d\u2019infirmer des contre-v\u00e9rit\u00e9s qui circulent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/cibles-missiles-interceptes-degats-ce-que-revelent-les-images-de-lattaque-de-liran-contre-israel-20241003_OY5MG4R4HNFJTMUCM5PWOLRQGI/"
    },
    {
        "title": "De Beyrouth, je ne suis pas capable de parler",
        "summary": "L\u2019\u00e9crivain franco-palestino-libanais Jadd Hilal-Giuliani raconte les liens douloureux qui l\u2019attachent \u00e0 la ville o\u00f9 \u00absa famille a perdu sa famille\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/de-beyrouth-je-ne-suis-pas-capable-de-parler-20241003_ZGPFATVT4ZFJZMX7LDXE3VS7RM/"
    },
    {
        "title": "Peter Cherif, \u00abarchitecte\u00bb de l\u2019attentat contre \u00abCharlie Hebdo\u00bb, condamn\u00e9 \u00e0 la r\u00e9clusion criminelle \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9",
        "summary": "Le jihadiste de 42\u00a0ans a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 la r\u00e9clusion criminelle \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 ce jeudi 3\u00a0octobre par la cour d\u2019assises sp\u00e9ciale de Paris, notamment pour avoir particip\u00e9 \u00e0 la formation au Y\u00e9men de Ch\u00e9rif Kouachi, l\u2019un des assaillants de la tuerie du 7\u00a0janvier 2015.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/peter-cherif-architecte-de-lattentat-contre-charlie-hebdo-condamne-a-la-prison-criminelle-a-perpetuite-20241003_A67ZNCLYPVF3NI7LGWMRB2TXZQ/"
    },
    {
        "title": "Faire appel aux profs retrait\u00e9s face \u00e0 la p\u00e9nurie\u00a0: \u00abOn refuse d\u2019\u00eatre les sparadraps du minist\u00e8re\u00bb",
        "summary": "Lors de sa d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale, Michel Barnier a d\u00e9clar\u00e9 vouloir faire appel aux professeurs retrait\u00e9s pour pallier les probl\u00e8mes de remplacement. Si l\u2019id\u00e9e n\u2019est pas nouvelle, elle ne semble toujours pas faire l\u2019unanimit\u00e9 aupr\u00e8s des anciens fonctionnaires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/faire-appel-aux-profs-retraites-face-a-la-penurie-on-refuse-detre-les-sparadraps-du-ministere-20241003_GM7OVTAMNJFBXD4W6KVGOYAPQ4/"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9bat autour du stakhanovisme des \u00e9l\u00e8ves fran\u00e7ais relanc\u00e9 par une vid\u00e9o TikTok",
        "summary": "La vid\u00e9o post\u00e9e sur le r\u00e9seau social par \u00abSenseidesmots\u00bb, proposant de r\u00e9organiser les journ\u00e9es de cours pour permettre aux \u00e9l\u00e8ves de terminer plus t\u00f4t, a fait r\u00e9agir la nouvelle ministre de l\u2019Education, Anne Genetet, et relanc\u00e9 un vieux d\u00e9bat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/le-debat-autour-du-stakhanovisme-des-eleves-francais-relance-par-une-video-tiktok-20241003_K4QWDXXVSZCZNJ4OKHA2ZDUGOA/"
    },
    {
        "title": "Chouette d\u2019or : fini de piaffer!",
        "summary": "La mythique chasse au tr\u00e9sor, lanc\u00e9e en 1993 en France, a \u00e9t\u00e9 r\u00e9solue dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi, a annonc\u00e9 son organisateur. Un d\u00e9nouement v\u00e9cu comme une d\u00e9livrance et comme la fin d\u2019une \u00e9poque pour de nombreux chouetteurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/chouette-dor-le-tresor-chasse-depuis-31-ans-a-ete-deterre-annonce-lorganisateur-20241003_SE6D45BOKRFEHFMBW3BZ3OQMMQ/"
    },
    {
        "title": "Le Parti communiste d\u00e9tenait-il un dossier secret sur l\u2019abb\u00e9 Pierre\u00a0?",
        "summary": "Des mentions d\u2019un dossier existent depuis les ann\u00e9es 50 et les historiens jugent la th\u00e8se plausible. Mais pour l\u2019heure, impossible de mettre la main dessus.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/affaire-abbe-pierre-le-parti-communiste-detenait-il-un-dossier-secret-sur-licone-des-pauvres-20241003_CTIYQQ6JCBGWNAJXRHXQKAZPWE/"
    },
    {
        "title": "Baptiste Beaulieu, tout bon toubib",
        "summary": "M\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste le matin et \u00e9crivain l\u2019apr\u00e8s-midi, le Toulousain utilise sa notori\u00e9t\u00e9 pour d\u00e9fendre les minorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/baptiste-beaulieu-tout-bon-toubib-20241003_HCOVJWUY2BHPLFZMFIFBS4SKTU/"
    },
    {
        "title": "Hydroxychloroquine contre le Covid\u00a0: Didier Raoult condamn\u00e9 \u00e0 une interdiction d\u2019exercer la m\u00e9decine pendant deux ans",
        "summary": "Pour avoir vant\u00e9 la pr\u00e9tendue efficacit\u00e9 du traitement sans confirmation scientifique, le tr\u00e8s controvers\u00e9 professeur marseillais a \u00e9t\u00e9 lourdement sanctionn\u00e9 en appel, selon une d\u00e9cision de la chambre disciplinaire de l\u2019Ordre des m\u00e9decins r\u00e9v\u00e9l\u00e9e ce jeudi 3\u00a0octobre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/hydroxychloroquine-contre-le-covid-didier-raoult-condamne-a-une-interdiction-dexercer-la-medecine-pendant-deux-ans-20241003_J6YUJ2VGQVHY5HSR6W5MPWI544/"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement Barnier a oubli\u00e9 les quartiers populaires",
        "summary": "Souvent appel\u00e9s voyous ou racailles par la droite ou l\u2019extr\u00eame droite, les habitants de ces quartiers sont d\u00e9sormais ignor\u00e9s par le pouvoir en place\u00a0: aucun minist\u00e8re de la Ville ne leur est d\u00e9di\u00e9, d\u00e9nonce un collectif d\u2019une centaine d\u2019\u00e9lus, dont Olivier Faure, Marine Tondelier et Fabien Roussel.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/le-gouvernement-barnier-a-oublie-les-quartiers-populaires-20241003_ZFZG6QOFBRFE3BL4VCI72HFQKQ/"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : comment le gouvernement compte trouver ses 60 milliards",
        "summary": "Pour ramener le d\u00e9ficit public de 6,1\u200a% \u00e0 5\u200a% l\u2019an\u00a0prochain, Matignon et Bercy comptent encaisser 20 milliards d\u2019euros suppl\u00e9mentaires et en\u00a0\u00e9conomiser 40 autres. Si le montant semble colossal, il pourrait en r\u00e9alit\u00e9 r\u00e9pondre \u00e0 une certaine volont\u00e9 d\u2019affichage.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/budget-2025-comment-le-gouvernement-compte-trouver-ses-60-milliards-20241002_YT2PURJWOBCWPLK6ZKIAXS6CXU/"
    },
    {
        "title": "Huit ministres Manif pour tous dans le gouvernement Barnier\u00a0: \u00abUne forme d\u2019homophobie d\u2019en haut persiste\u00bb",
        "summary": "Dans le macronisme \u00e0 la sauce Barnier, le fait de s\u2019\u00eatre oppos\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 des droits pour les LGBT +\u00a0n\u2019est plus un frein, mais un atout pour acc\u00e9der au sommet de l\u2019Etat, observe l\u2019essayiste Micka\u00ebl Temp\u00eate, auteur d\u2019un r\u00e9cent essai sur l\u2019histoire politique de l\u2019homophobie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/huit-ministres-manif-pour-tous-dans-le-gouvernement-barnier-une-forme-dhomophobie-den-haut-persiste-20241003_GDI2P2C6ABB4VA6AQMQJ2UMLZI/"
    },
    {
        "title": "\u00abLes Fausses fen\u00eatres\u00bb\u00a0: un roman in\u00e9dit de Michel Tournier sera publi\u00e9 d\u00e9but novembre",
        "summary": "Les \u00e9ditions Gallimard ont annonc\u00e9 ce jeudi 3\u00a0octobre la parution prochaine, \u00e0 titre posthume, d\u2019un texte que l\u2019\u00e9crivain avait \u00e9crit \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 25\u00a0ans, avant de conna\u00eetre le succ\u00e8s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/les-fausses-fenetres-un-roman-inedit-de-michel-tournier-sera-publie-debut-novembre-20241003_34JVVZ5DGVAJPA3GXBRS3NC554/"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : l\u2019arm\u00e9e libanaise riposte contre Tsahal pour la premi\u00e8re fois depuis le 7\u00a0Octobre",
        "summary": "Jusqu\u2019ici rest\u00e9 attentiste dans le conflit qui oppose Isra\u00ebl au Hezbollah, Beyrouth a annonc\u00e9 jeudi avoir r\u00e9pondu \u00e0 des tirs de Tsahal qui ont tu\u00e9 d\u00e9j\u00e0 deux de ses soldats dans le sud du pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/guerre-au-proche-orient-larmee-libanaise-riposte-contre-tsahal-pour-la-premiere-fois-depuis-le-7-octobre-20241003_WYEBGIAY5JAUFLB4GH6IXVYP34/"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : les membres du G7 font part de \u00ableur profonde inqui\u00e9tude face \u00e0 la d\u00e9gradation de la situation\u00bb",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a men\u00e9 une deuxi\u00e8me frappe sur le centre de la capitale libanaise dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi et combat le Hezbollah au sol \u00e0 la fronti\u00e8re entre les deux pays. Une riposte d\u2019ampleur est \u00e9galement redout\u00e9e apr\u00e8s l\u2019attaque iranienne de mardi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-au-proche-orient-israel-pilonne-a-nouveau-beyrouth-des-combats-dans-le-sud-liban-20241003_AGH4WIOOMNAJTGEUCH6E242RQM/"
    },
    {
        "title": "Exon\u00e9rations de cotisations patronales\u00a0: comment les \u00e9conomistes Antoine Bozio et Etienne Wasmer proposent de \u00abredynamiser les salaires\u00bb",
        "summary": "Missionn\u00e9s par Elisabeth Borne, les chercheurs ont plong\u00e9 au c\u0153ur du syst\u00e8me mis en place pour all\u00e9ger le \u00abco\u00fbt du travail\u00bb mais accus\u00e9 de cr\u00e9er des \u00abtrappes \u00e0 bas salaires\u00bb. Ils proposent de relever les cotisations sur les salaires au niveau du smic, et de les all\u00e9ger entre 1,2 et 1,9 smic.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/exonerations-de-cotisations-patronales-comment-les-economistes-antoine-bozio-et-etienne-wasmer-proposent-de-redynamiser-les-salaires-20241003_NG2PWKKOWNHMXFLTNE3ZAN47IA/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan : l\u2019effrayante banalit\u00e9 des 50\u00a0accus\u00e9s",
        "summary": "Militaire, ouvriers, chauffeurs routiers, journaliste\u2026 Le proc\u00e8s \u00e0 la cour criminelle du Vaucluse d\u00e9truit le mythe du monstre ou du violeur \u00abfou\u00bb et d\u00e9sins\u00e9r\u00e9. Et ravive le d\u00e9bat sur l\u2019introduction du consentement dans le code p\u00e9nal.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-des-viols-de-mazan-leffrayante-banalite-des-50-accuses-20241003_ALRI3GPQWFBG5GEANNPUP2P6RI/"
    },
    {
        "title": "Viols de Mazan\u00a0: \u00abCe proc\u00e8s nous confronte \u00e0 la possible inhumanit\u00e9 de ceux qu\u2019on aime\u00bb",
        "summary": "La juriste Catherine Le Magueresse, autrice des \u00abPi\u00e8ges du consentement\u00bb, explique qu\u2019il n\u2019y a pas de profil type de l\u2019agresseur, m\u00eame si des signaux d\u2019alerte peuvent exister. Elle milite pour vraie une prise en compte de la pr\u00e9m\u00e9ditation des viols.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/viols-de-mazan-ce-proces-nous-confronte-a-la-possible-inhumanite-de-ceux-quon-aime-20241003_EPUAGUYITNBF5MH6MVCMNBH5NE/"
    },
    {
        "title": "\u00abTanaland\u00bb\u00a0: en\u00a02024, les femmes doivent donc faire s\u00e9cession pour pouvoir \u00eatre elles-m\u00eames\u00a0?",
        "summary": "En plein essor sur les r\u00e9seaux sociaux, le mouvement \u00abtana\u00bb entend contrecarrer la stigmatisation des femmes en raison de leur apparence ou de leur comportement, pays fictif \u00e0 l\u2019appui. Tout en reproduisant les arch\u00e9types de genre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/tanaland-en-2024-les-femmes-doivent-donc-faire-secession-pour-pouvoir-etre-elles-memes-20241004_FQ6ISYLP4FBB7N5XQQ2K7OCSIE/"
    },
    {
        "title": "Caribou, The Smile, Godspeed You\u00a0! Black Emperor\u2026 Qu\u2019est-ce qu\u2019on \u00e9coute cette semaine\u00a0?",
        "summary": "Pop, rock, musiques \u00e9lectroniques\u2026 Chaque semaine, \u00abLib\u00e9\u00bb vous aide \u00e0 vous y retrouver dans l\u2019actu des sorties musicales.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/caribou-the-smile-godspeed-you-black-emperor-quest-ce-quon-ecoute-cette-semaine-20241004_B75OP23PGZF4TNTTSKFZXBY5TY/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre au Proche-Orient\u00a0: Isra\u00ebl m\u00e8ne une nouvelle salve de raids a\u00e9riens sur le sud de Beyrouth",
        "summary": "Apr\u00e8s trois jours d\u2019incursions au sol contre le Hezbollah \u00e0 la fronti\u00e8re libano-isra\u00e9lienne, Tsahal continue de mener des frappes, ce vendredi matin. 1,2\u00a0million de personnes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9es et plus de\u00a01\u00a0000 personnes sont mortes au Liban depuis que le conflit s\u2019est intensifi\u00e9, le 23\u00a0septembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-au-proche-orient-israel-mene-une-nouvelle-salve-de-raids-aeriens-sur-le-sud-de-beyrouth-20241004_RZYC3RI62BBTTPGDCSPGFOQEPE/"
    },
    {
        "title": "Racisme et dating\u00a0: \u00abJ\u2019ai jou\u00e9 le mec rebeu qui cogne, balance des gros mots en arabe et des propos homophobes\u00bb",
        "summary": "Racis\u00e9s, ils nous racontent comment s\u2019expriment, \u00e0 leur endroit, des repr\u00e9sentations racistes dans le cadre du dating. Dans notre cinqui\u00e8me \u00e9pisode, Adam\u00a0(1), 25\u00a0ans, per\u00e7u comme maghr\u00e9bin, fait part de son traumatisme lors d\u2019un plan \u00e0 trois o\u00f9 on lui a demand\u00e9 d\u2019enfiler une djellaba et de violenter ses compagnons.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/racisme-et-dating-jai-joue-le-mec-rebeu-qui-cogne-balance-des-gros-mots-en-arabe-et-des-propos-homophobes-20241004_AW54DHFBLZEUXDXEVITFS62SMA/"
    },
    {
        "title": "\u00abDans les petites communes, les secr\u00e9taires de mairie font tout\u00bb\u00a0: \u00e0 Nice, l\u2019universit\u00e9 \u00e9largit son offre",
        "summary": "Profession en p\u00e9nurie, mal r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e mais en cours de revalorisation depuis l\u2019adoption d\u2019une loi en d\u00e9cembre, le m\u00e9tier de secr\u00e9taire de mairie fait l\u2019objet d\u2019un nouveau cursus \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 C\u00f4te d\u2019Azur. \u00abLib\u00e9ration\u00bb a suivi un cours.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/dans-les-petites-communes-les-secretaires-de-mairie-font-tout-a-nice-luniversite-elargit-son-offre-20241004_WNOPLAB235FNHCITOFYF6S6HWM/"
    },
    {
        "title": "Budget\u00a0: pourquoi les menaces des macronistes n\u2019effraient pas grand monde",
        "summary": "Certains d\u00e9put\u00e9s du parti pr\u00e9sidentiel affirment qu\u2019ils pourraient ne pas voter le projet de loi de finances, si celui-ci pr\u00e9voit des hausses d\u2019imp\u00f4ts, notamment pour les plus ais\u00e9s, comme l\u2019a laiss\u00e9 entendre Michel Barnier dans son discours de politique g\u00e9n\u00e9rale mardi 1er\u00a0octobre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/budget-pourquoi-les-menaces-des-macronistes-neffraient-pas-grand-monde-20241004_QRACR7CMDFGFZKN6YOH2O3DWIA/"
    }
]