[
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Ruffin\u00a0: \u00abIl faut mettre un terme \u00e0 l\u2019hubris d\u2019Emmanuel Macron\u00bb",
        "summary": "Pour le Picard, \u00e9login\u00e9\u00a0depuis quelques semaines de La France insoumise, le coup de force du Pr\u00e9sident n\u2019est que le prolongement de la\u00a0politique anti-d\u00e9mocratique qu\u2019il m\u00e8ne depuis 2017.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/francois-ruffin-il-faut-mettre-un-terme-a-lhubris-demmanuel-macron-20240827_JG2734YU6FAQXGJW54RALZOEDY/"
    },
    {
        "title": "Pour Emmanuel Macron, le chaos vaut mieux que la gauche",
        "summary": "En balayant l\u2019hypoth\u00e8se du NFP \u00e0 Matignon, le chef de l\u2019Etat a prouv\u00e9 que tout vaut mieux \u00e0 ses yeux qu\u2019un gouvernement qui d\u00e9tricoterait sa r\u00e9forme des retraites et menacerait les plus riches.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/pour-emmanuel-macron-le-chaos-vaut-mieux-que-la-gauche-20240827_AME4AYV6LZASRCHQNU3HVCRS44/"
    },
    {
        "title": "Consultations : \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e, Macron augmente les impros",
        "summary": "Le chef de l\u2019Etat, qui esp\u00e8re nommer un Premier ministre d\u2019ici la fin de la semaine, a entam\u00e9 mardi un d\u00e9routant deuxi\u00e8me round de consultations avec les forces politiques, recevant le groupe Liot ou Fran\u00e7ois Bayrou.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/consultations-a-lelysee-macron-augmente-les-impros-20240827_IEVGUEIZCFC4ZLAV676OUUBLLE/"
    },
    {
        "title": "Fabien Roussel\u00a0: \u00abJe crois qu\u2019Emmanuel Macron a d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9clarer la guerre\u00bb",
        "summary": "Le secr\u00e9taire national du Parti communiste d\u00e9nonce en termes forts la d\u00e9cision du chef de l\u2019Etat de ne pas nommer \u00e0 Matignon Lucie Castets, candidate d\u00e9sign\u00e9e du Nouveau Front populaire \u00e0 ce poste.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/fabien-roussel-je-crois-quemmanuel-macron-a-decide-de-declarer-la-guerre-20240827_SBH4Q7RWVRGJ5KX42IESIU4NYI/"
    },
    {
        "title": "Hanouna en continu, r\u00e9volution \u00e0 BFM TV, \u00abT\u00e9l\u00e9matin\u00bb change tout\u2026 Rentr\u00e9e t\u00e9l\u00e9, des PAF qui se perdent",
        "summary": "Avec deux trous \u00e0 combler apr\u00e8s le retrait des fr\u00e9quences de C8 et\u00a0NRJ12, les grilles se recomposent. BFM TV et \u00abT\u00e9l\u00e9matin\u00bb remettent tout \u00e0 plat, et le groupe Bollor\u00e9 s\u2019appuie comme d\u2019habitude sur un Hanouna omnipr\u00e9sent. C\u00f4t\u00e9 divertissement, marche arri\u00e8re toute vers les ann\u00e9es 90.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/hanouna-en-continu-revolution-a-bfm-tv-telematin-change-tout-rentree-tele-des-paf-qui-se-perdent-20240827_F4BB4PL43RDPTCBRUNSYQ35IYY/"
    },
    {
        "title": "Education\u00a0: d\u00e9missionnaire, la ministre Nicole Belloubet a tout de m\u00eame fait sa rentr\u00e9e",
        "summary": "La traditionnelle conf\u00e9rence de presse de rentr\u00e9e s\u2019est tenue, mardi 27\u00a0ao\u00fbt, dans un contexte politique in\u00e9dit. Certaines r\u00e9formes lanc\u00e9es avant la dissolution sont gel\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/education-demissionnaire-la-ministre-nicole-belloubet-a-tout-de-meme-fait-sa-rentree-20240827_QZ4EWI3LJFD55CDFZTQM4KEKOU/"
    },
    {
        "title": "Elon Musk, Edward Snowden, la diplomatie russe\u00a0: apr\u00e8s l\u2019arrestation de Pavel Durov, une pluie de r\u00e9actions",
        "summary": "Depuis l\u2019arrestation du patron de Telegram, samedi 24 ao\u00fbt, nombreux sont ceux \u00e0 condamner la France. Ils sont plus rares \u00e0 admettre que la messagerie crypt\u00e9e a pu se montrer probl\u00e9matique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/elon-musk-edward-snowden-la-diplomatie-russe-apres-larrestation-de-pavel-durov-une-pluie-de-reactions-20240827_4AOIQL3W5ZCVNMBKI2KAZLIV2M/"
    },
    {
        "title": "Reformation d\u2019Oasis : beaucoup de brit pour (presque) rien",
        "summary": "Sympt\u00f4me d\u2019une nostalgie sur laquelle parient des tourneurs avides, la s\u00e9rie de concerts, annonc\u00e9e ce mardi 27 ao\u00fbt, des fr\u00e8res ennemis de la britpop enfonce le clou de la pr\u00e9dominance sur notre culture de ses gloires pass\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/reformation-doasis-beaucoup-de-brit-pour-presque-rien-20240827_2JLHJEQZI5E7JIOCN4F6V6JFJA/"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES \u2013 Au c\u0153ur des r\u00e9p\u00e9titions de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des Jeux paralympiques 2024",
        "summary": "L\u2019\u00e9v\u00e9nement se d\u00e9ploiera entre les Champs-Elys\u00e9es et la place de la Concorde, \u00e0 Paris, le soir du mercredi 28\u00a0ao\u00fbt. Si de nombreuses surprises demeurent, les organisateurs promettent \u00abdes performances jamais vues auparavant\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/en-images-au-coeur-des-repetitions-de-la-ceremonie-douverture-des-jeux-paralympiques-2024-20240827_SHHIIXIRMBARLCWFMUDZFJKHRI/"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques 2024\u00a0: \u00e0 quoi va ressembler la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture\u00a0?",
        "summary": "Pr\u00e9vue le mercredi 28\u00a0ao\u00fbt, la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des Jeux paralympiques se tiendra sur les Champs-Elys\u00e9es et sur la place de la Concorde, \u00e0 Paris. Si de nombreuses surprises demeurent, les organisateurs promettent \u00abdes performances jamais vues auparavant\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-2024-a-quoi-va-ressembler-la-ceremonie-douverture-20240821_ZS6OLVQ26VAGZEXTYNXP5BMXTY/"
    },
    {
        "title": "Discours de Keir Starmer\u00a0: au Royaume-Uni, une pr\u00e9rentr\u00e9e et un arri\u00e8re-go\u00fbt d\u2019aust\u00e9rit\u00e9",
        "summary": "\u00abR\u00e9parer les fondations\u00bb et prendre des d\u00e9cisions difficiles d\u00e8s maintenant\u00a0: le Premier ministre britannique plante les graines d\u2019une rentr\u00e9e politique compliqu\u00e9e, tout en promettant de r\u00e9tablir la confiance dans les institutions.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/discours-de-keir-starmer-au-royaume-uni-une-prerentree-et-un-arriere-gout-dausterite-20240827_NYLE6DJZ5RET3NVFCC3FINGKIU/"
    },
    {
        "title": "\u00abOn marche sur la t\u00eate\u00bb\u00a0: Hanouna recrute l\u2019influenceuse d\u2019extr\u00eame droite Tha\u00efs d\u2019Escufon comme chroniqueuse",
        "summary": "La militante adepte du \u00abgrand remplacement\u00bb et antif\u00e9ministe, ancienne porte-parole de G\u00e9n\u00e9ration identitaire, groupuscule dissous en\u00a02021, \u00e9tait lundi 26 ao\u00fbt aux c\u00f4t\u00e9s de l\u2019animateur sur le plateau de son \u00e9mission radio sur Europe 1.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/on-marche-sur-la-tete-hanouna-recrute-linfluenceuse-dextreme-droite-thais-descufon-comme-chroniqueuse-20240827_ZZ5NQSZUVJCQZGYYQRB2U6TR6I/"
    },
    {
        "title": "Nantenin Ke\u00efta, porte-drapeau tricolore aux Jeux paralympiques 2024\u00a0: \u00abEn termes de performance pure, le niveau a explos\u00e9\u00bb",
        "summary": "La sprinteuse, align\u00e9e aux 100 m et 400 m dans la cat\u00e9gorie T13 r\u00e9serv\u00e9e aux malvoyants, quittera les pistes apr\u00e8s ses cinqui\u00e8mes Jeux. Elle revient sur l\u2019\u00e9volution du parathl\u00e9tisme, ses deux d\u00e9cennies au haut niveau et son nouveau r\u00f4le en \u00e9quipe de France.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/nantenin-keita-porte-drapeau-tricolore-aux-jeux-paralympiques-2024-en-termes-de-performance-pure-le-niveau-a-explose-20240827_HT2V4POKKNB6PHOZ5MV7D4UBB4/"
    },
    {
        "title": "Paris\u00a02024\u00a0: guide, assistant, orthoproth\u00e9siste\u2026 dans l\u2019ombre des athl\u00e8tes, ces petites mains qui font les Jeux paralympiques",
        "summary": "Moins expos\u00e9es au grand public, des personnalit\u00e9s au r\u00f4le m\u00e9connu sont cruciales pour viser l\u2019excellence. \u00abLib\u00e9\u00bb a rencontr\u00e9 un orthoproth\u00e9siste, une guide en paratriathlon, une assistante en boccia et un classificateur, qui a \u0153uvre \u00e0 l\u2019\u00e9quit\u00e9 sportive.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/paris-2024-guide-assistant-orthoprothesiste-dans-lombre-des-athletes-ces-petites-mains-qui-font-les-jeux-paralympiques-20240827_IMSQCENBBVGLBD6H3IPP3PODGI/"
    },
    {
        "title": "\u00abSeptembre sans attendre\u00bb de Jon\u00e1s Trueba, une f\u00eate qui d\u00e9chire",
        "summary": "Retrouvant ses acteurs f\u00e9tiches, le cin\u00e9aste espagnol signe une com\u00e9die douce-am\u00e8re sur la fin d\u2019un couple qui d\u00e9cide de c\u00e9l\u00e9brer sa rupture, jouant de la r\u00e9p\u00e9tition des dialogues et\u00a0des\u00a0situations jusqu\u2019au vertige.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/septembre-sans-attendre-de-jonas-trueba-une-fete-qui-dechire-20240827_ALOT2JAEBFHC5IWR4VDVLXZQE4/"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019Equipe\u00bb et \u00abl\u2019amour sans condition\u00bb pour Mason Greenwood\u00a0: derri\u00e8re un titre navrant, la minimisation des violences conjugales",
        "summary": "Le quotidien sportif consacre sa une de ce mardi 27\u00a0ao\u00fbt au footballeur anglais, accus\u00e9 de violences conjugales par sa compagne, avec un titre pour le moins maladroit, si ce n\u2019est d\u2019une ironie de mauvais go\u00fbt.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/lequipe-et-lamour-sans-condition-pour-mason-greenwood-derriere-un-titre-navrant-la-minimisation-des-violences-conjugales-20240827_2POMHWKXNNEUJES3YLLYZ6TJ6A/"
    },
    {
        "title": "Dans le Var, la lutte s\u2019organise contre la cochenille-tortue, cauchemar des pins parasols",
        "summary": "L\u2019insecte ravageur, introduit en France en\u00a02021, a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9cim\u00e9 une cinquantaine de pins parasols \u00e0 Saint-Tropez et s\u2019est \u00e9tendu dans douze communes du d\u00e9partement. Les institutions locales cherchent les solutions, de l\u2019introduction de coccinelles \u00e0 un insecticide plus agressif.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/dans-le-var-la-lutte-sorganise-contre-la-cochenille-tortue-cauchemar-des-pins-parasols-20240827_U5WCAEDKYFFB3LNMENY33TONDI/"
    },
    {
        "title": "Service civique \u00e9cologique\u00a0: fonctionnement, missions, inscription\u2026 Qu\u2019est-ce que le dispositif lanc\u00e9 ce mardi\u00a027 ao\u00fbt ?",
        "summary": "A partir de ce mardi 27\u00a0ao\u00fbt, les jeunes de 16 \u00e0 25\u00a0ans peuvent s\u2019inscrire en ligne pour devenir ambassadeurs du service civique \u00e9cologique. \u00abLib\u00e9\u00bb vous explique de quoi il s\u2019agit.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/service-civique-ecologique-fonctionnement-missions-inscription-quest-ce-que-le-dispositif-lance-ce-mardi-27-aout-20240827_KYS2WP7Y5VC5VGPT347ZRBDFWQ/"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c7a m\u2019a \u00e9norm\u00e9ment aid\u00e9e \u00e0 me mettre sur des rails\u00bb : enqu\u00eate sur le boom de bapt\u00eames chez les jeunes adultes",
        "summary": "L\u2019Eglise catholique a enregistr\u00e9 en\u00a02024 un bond spectaculaire de bapt\u00eames de\u00a0jeunes adultes. Plusieurs d\u2019entre eux ont grandi dans des familles non croyantes. Qu\u00eate de sens, influence des r\u00e9seaux sociaux, droitisation du d\u00e9bat public\u2026 Les origines de cet engouement sont multiples.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/ca-ma-enormement-aidee-a-me-mettre-sur-des-rails-enquete-sur-le-boom-de-baptemes-chez-les-jeunes-adultes-20240826_Y7YNMUSC6NEXTLAWIFLYMIYMT4/"
    },
    {
        "title": "Attaque contre la synagogue de La Grande-Motte\u00a0: \u00abDire qu\u2019on est triste ne suffit plus, il faut r\u00e9veiller les consciences\u00bb",
        "summary": "Devant l\u2019\u00e9difice religieux vis\u00e9 samedi 24\u00a0ao\u00fbt par un attentat, le rassemblement organis\u00e9 lundi soir a attir\u00e9 plusieurs centaines de personnes venues montrer leur \u00abrejet de l\u2019antis\u00e9mitisme\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/attaque-contre-la-synagogue-de-la-grande-motte-dire-quon-est-triste-ne-suffit-plus-il-faut-reveiller-les-consciences-20240827_TZFDFU54HVBL3CZ2M7V7HH45IY/"
    }
]