[
    {
        "title": "Loi immigration : dimanche 21 janvier, une mobilisation pour \u00e9viter la promulgation",
        "summary": "Tandis que le RN et Les R\u00e9publicains savourent leur\u00a0r\u00e9ussite au Parlement et que le Pr\u00e9sident esp\u00e8re qu\u2019une partie du texte sera censur\u00e9e par le Conseil constitutionnel fin janvier, la gauche cherche des\u00a0solutions pour d\u00e9fendre ses convictions. Des\u00a0manifestations sont organis\u00e9es ce dimanche 21 janvier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/immigration/loi-immigration-dimanche-21-janvier-une-mobilisation-pour-eviter-la-promulgation-20240120_P6VQI4QXQRCRFFT3MUD7XQD7GI/"
    },
    {
        "title": "Travailleurs \u00e9trangers\u00a0: dans l\u2019aide \u00e0 la personne, \u00abon a toujours v\u00e9cu avec des difficult\u00e9s pour trouver du personnel\u00bb",
        "summary": "A Nice, l\u2019association Azur d\u00e9veloppement service, qui\u00a0compte 300\u00a0salari\u00e9s, repose\u00a0pour moiti\u00e9 sur des\u00a0travailleurs non fran\u00e7ais. Pour son\u00a0pr\u00e9sident, les mesures a\u00a0minima contenues dans la\u00a0loi\u00a0ne changeront rien aux\u00a0probl\u00e8mes de recrutement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/immigration/travailleurs-etrangers-dans-laide-a-la-personne-on-a-toujours-vecu-avec-des-difficultes-pour-trouver-du-personnel-20240119_UISZN62JU5E25MSQHEVYMISG3U/"
    },
    {
        "title": "A Lyon, une \u00e9cole transform\u00e9e en centre d\u2019h\u00e9bergement d\u2019urgence pour les enfants gr\u00e2ce \u00e0 la \u00abg\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 citoyenne\u00bb",
        "summary": "Une centaine d\u2019occupants dont une soixantaine d\u2019enfants dorment depuis une semaine \u00e0 l\u2019\u00e9cole Montel, dans le IXe arrondissement de Lyon, gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019action du collectif de parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves Jamais sans toit, qui d\u00e9noncent l\u2019inaction de l\u2019Etat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/logement/a-lyon-une-ecole-transformee-en-centre-dhebergement-durgence-pour-les-enfants-grace-a-la-generosite-citoyenne-20240120_LQ64ONEJNZE23J6ES64KUV6XVM/"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes\u00a0: Marie Toussaint pointe \u00e0 son tour les \u00abambigu\u00eft\u00e9s politiques\u00bb de Rapha\u00ebl Glucksmann",
        "summary": "Tout en se refusant \u00e0 participer \u00e0 la \u00abguerre des gauches\u00bb, la t\u00eate de liste \u00e9cologiste aux europ\u00e9ennes, en meeting ce samedi 20\u00a0janvier dans le Nord, a \u00e9corn\u00e9 le futur chef de file du PS et critiqu\u00e9 \u00abla nostalgie sociale-d\u00e9mocrate\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections-europeennes-marie-toussaint-pointe-a-son-tour-les-ambiguites-politiques-de-raphael-glucksmann-20240120_3WUIBLA4NBE4NAIDHDLZUSURIU/"
    },
    {
        "title": "En Allemagne, plusieurs centaines de milliers de personnes manifestent contre l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "Dix jours apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations sur un plan de d\u00e9portation discut\u00e9 entre des n\u00e9onazis, des entrepreneurs et des cadres de l\u2019AfD, des appels \u00e0 manifester ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9s dans une centaine d\u2019endroits ce week-end, de Francfort \u00e0 Hanovre, notamment ce samedi. Une manifestation doit \u00e9galement avoir lieu \u00e0 Berlin dimanche.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-allemagne-plusieurs-centaines-de-milliers-de-personnes-manifestent-contre-lextreme-droite-20240120_MQTTMW7BTVADPELVRIAXGUINOM/"
    },
    {
        "title": "Agriculteurs\u00a0: un b\u00e2timent de la direction r\u00e9gionale de l\u2019environnement souffl\u00e9 par une explosion \u00e0 Carcassonne",
        "summary": "Dans la ville de l\u2019Aude, un b\u00e2timent vide de la direction r\u00e9gionale de l\u2019environnement a \u00e9t\u00e9 vis\u00e9 par une explosion dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi. Un tag du \u00abcomit\u00e9 d\u2019action viticole\u00bb a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/agriculteurs-un-batiment-de-la-direction-regionale-de-lenvironnement-souffle-par-une-explosion-a-carcassonne-20240120_TWM57CXPDRHADNFMKPAQ36PLI4/"
    },
    {
        "title": "Ski alpin\u00a0: Cyprien Sarrazin ou l\u2019\u00e9troit chemin de la revanche",
        "summary": "Auteur d\u2019un doubl\u00e9 historique sur la piste autrichienne de Kitzb\u00fchel vendredi\u00a019 et samedi 20\u00a0janvier, le skieur de 29\u00a0ans a entam\u00e9 un travail mental cet \u00e9t\u00e9 pour se d\u00e9barrasser de l\u2019image de vilain petit canard que le sport lui avait impos\u00e9e. En filigrane de ce succ\u00e8s, les fant\u00f4mes de ceux qu\u2019on a jug\u00e9s un peu vite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/ski-alpin-cyprien-sarrazin-ou-letroit-chemin-de-la-revanche-20240120_5SYDVRATXRCD5K6AMVH4SFL2EQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abUn retour \u00e0 la nature, id\u00e9alis\u00e9 avec le ph\u00e9nom\u00e8ne hippie, Woodstock et compagnie\u00bb\u00a0: en Ari\u00e8ge, des communaut\u00e9s \u00abspirituelles\u00bb sous l\u2019\u0153il des autorit\u00e9s",
        "summary": "Fin d\u00e9cembre, l\u2019affaire Alex Batty a braqu\u00e9 les projecteurs sur des communaut\u00e9s dites \u00e9sot\u00e9riques, organisations isol\u00e9es ou \u00e9covillages peu connus du grand public dans le d\u00e9partement du Sud-Ouest. Plusieurs centaines de personnes sont surveill\u00e9es, selon la pr\u00e9fecture.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/un-retour-a-la-nature-idealise-avec-le-phenomene-hippie-woodstock-et-compagnie-en-ariege-des-communautes-spirituelles-sous-loeil-des-autorites-20240120_F5SFKZMXKRCQNDXZS75ENQQMQY/"
    },
    {
        "title": "La saga Alain Delon, une histoire \u00e0 tomber pater",
        "summary": "La succession et la sant\u00e9 de la star, malade et recluse dans sa propri\u00e9t\u00e9 du Loiret, font l\u2019objet d\u2019un psychodrame familial aliment\u00e9 par un grand d\u00e9ballage de plaintes et d\u2019invectives publiques. Ses enfants Anthony, Anouchka et Alain-Fabien se d\u00e9chirent, tandis qu\u2019une \u00abdame de compagnie\u00bb r\u00e9pudi\u00e9e alerte sur l\u2019\u00e9tat de l\u2019acteur. Portrait d\u2019un clan.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/la-saga-alain-delon-une-histoire-a-tomber-pater-20240119_T3WKSW4CTBDFBETSDYFE6U2M5E/"
    },
    {
        "title": "Candidats de la \u00abStar Ac\u00bb insult\u00e9s en ligne\u00a0: \u00abIl n\u2019y a jamais eu autant de harc\u00e8lement\u00bb",
        "summary": "Chaque jour, des dizaines de milliers d\u2019internautes se d\u00e9cha\u00eenent sur les r\u00e9seaux pour savoir qui m\u00e9rite de rester ou non dans l\u2019\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 musicale. Un ph\u00e9nom\u00e8ne amplifi\u00e9 par le manque de mod\u00e9ration sur X (ex-Twitter).",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/candidats-de-la-star-ac-insultes-en-ligne-il-ny-a-jamais-eu-autant-de-harcelement-20240120_TQDTECMX7RBSVDW3UC74K4PU4U/"
    },
    {
        "title": "Comment la past\u00e8que est devenue un symbole de solidarit\u00e9 avec les Palestiniens",
        "summary": "De nombreux internautes utilisent l\u2019\u00e9moji past\u00e8que pour exprimer leur soutien avec le peuple palestinien et contourner la censure sur les r\u00e9seaux sociaux. Un symbole de r\u00e9sistance qui a vu le jour il y a pr\u00e8s de soixante\u00a0ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/comment-la-pasteque-est-devenue-un-symbole-de-solidarite-avec-les-palestiniens-20240120_73ZWTLPNERBX5H7PVPZ7EZJYWM/"
    },
    {
        "title": "Pand\u00e9mie invisible du monde sauvage\u00a0: la grippe aviaire H5N1 chez les oiseaux migrateurs et les mammif\u00e8res doit-elle inqui\u00e9ter\u00a0?",
        "summary": "Le virus H5N1 hautement pathog\u00e8ne d\u00e9tect\u00e9 dans les \u00e9levages de volaille touche d\u00e9sormais les mammif\u00e8res (ours blanc, \u00e9l\u00e9phants de mer, chats) apr\u00e8s avoir fait une h\u00e9catombe chez les oiseaux sauvages. Inquiets d\u2019un \u00abmassacre\u00bb \u00e0 bas bruit de la biodiversit\u00e9, les scientifiques craignent aussi un \u00e9ventuel passage \u00e0 l\u2019homme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/pandemie-invisible-du-monde-sauvage-la-grippe-aviaire-h5n1-chez-les-oiseaux-migrateurs-et-les-mammiferes-doit-elle-inquieter-20240119_TAFL3NRJURCSVN6ZZCLXKQLEJ4/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e9dure \u00abantitrust\u00bb, bras de fer avec Epic Games, casques de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle\u00a0: des affaires en forme de vers dans le fruit d\u2019Apple",
        "summary": "Le d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e est compliqu\u00e9 pour l\u2019entreprise, qui fait l\u2019objet d\u2019accusation de concurrence d\u00e9loyale ou de vol de technologie. Le lancement, pr\u00e9vu le 2\u00a0f\u00e9vrier, de son nouvel objet de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle s\u2019annonce \u00e9galement agit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/procedure-antitrust-bras-de-fer-avec-epic-games-casques-de-realite-virtuelle-des-affaires-en-forme-de-vers-dans-le-fruit-dapple-20240120_SSIOJWHQKVE27FUD2MTHZYP3SA/"
    },
    {
        "title": "Damas\u00a0: le chef en Syrie des renseignements des Gardiens iraniens aurait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 dans une frappe isra\u00e9lienne",
        "summary": "Un b\u00e2timent a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truit par une explosion \u00e0 Damas ce samedi 20\u00a0janvier, faisant plusieurs morts. Parmi eux, figureraient plusieurs membres de haut rang des Gardiens de la r\u00e9volution, l\u2019arm\u00e9e id\u00e9ologique de l\u2019Iran.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/syrie-un-immeuble-qui-aurait-abrite-des-officiers-iraniens-detruit-par-une-frappe-attribuee-a-israel-20240120_P6DNM7FL4JEGLF5OIYLWQZPZJU/"
    },
    {
        "title": "Christine Angot, Edouard Louis, Lola Lafon\u2026 Le th\u00e9\u00e2tre planche sur \u00abl\u2019\u00e9criture de soi\u00bb",
        "summary": "Loin du proc\u00e8s en narcissisme qu\u2019on leur a longtemps fait, les \u00e9crits d\u2019autofiction sont nombreux \u00e0 \u00eatre mis en sc\u00e8ne. Une fa\u00e7on de d\u00e9construire les codes du th\u00e9\u00e2tre et d\u2019incarner une parole forte.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/scenes/christine-angot-edouard-louis-lola-lafon-le-theatre-planche-sur-lecriture-de-soi-20240120_H6GOXJHMFJEHBLBUM26YBJ4XGQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abLa T\u00eate froide\u00bb, \u00abLe Roi m\u00e9duse\u00bb, Shay\u2026 Le top 10 de la semaine du service culture",
        "summary": "Perdus au multiplex, hagards \u00e0 la librairie, d\u00e9boussol\u00e9s devant les plateformes de streaming\u2026 Vous ne savez que voir, lire, \u00e9couter, faire en cette fin de semaine\u00a0? La team Culture vous donne quelques conseils.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/la-tete-froide-le-roi-meduse-shay-le-top-10-de-la-semaine-du-service-culture-20240120_CJEAMI5TA5EKJCITSMXEWNXDNI/"
    },
    {
        "title": "Mort de la chanteuse Mary Weiss, voie furieuse du rock",
        "summary": "Au sein des Shangri-Las, girl group embl\u00e9matique des sixties, la New-Yorkaise avait cont\u00e9 les d\u00e9sillusions adolescentes avant de dispara\u00eetre de la sc\u00e8ne \u00e0 la fin des ann\u00e9es 60. Elle est morte vendredi 19\u00a0janvier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/mort-de-la-chanteuse-mary-weiss-voie-furieuse-du-rock-20240120_XAF3PBCWGBBQRJ5LWJ2WHQZA5Q/"
    },
    {
        "title": "Affaire Th\u00e9o Luhaka\u00a0: des associations appellent \u00e0 \u00abdes r\u00e9formes\u00bb dans la police \u00abpour que cela ne se reproduise plus\u00bb",
        "summary": "SOS Racisme et Amnesty International demandent au minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur de tirer des le\u00e7ons apr\u00e8s la condamnation vendredi 19\u00a0janvier de trois policiers pour avoir gri\u00e8vement bless\u00e9 le jeune homme lors de son interpellation en\u00a02017.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/affaire-theo-luhaka-des-associations-appellent-a-des-reformes-dans-la-police-pour-que-cela-ne-se-reproduise-plus-20240120_AVJERJZKXJGHBD7LRMFCVRR5VM/"
    },
    {
        "title": "David Le Breton\u00a0: \u00abAvec les smartphones, la conversation est \u00e9branl\u00e9e pour la premi\u00e8re fois dans l\u2019histoire de l\u2019humanit\u00e9\u00bb",
        "summary": "Le professeur de sociologie \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Strasbourg d\u00e9crit la \u00abrupture anthropologique\u00bb que le smartphone a cr\u00e9\u00e9e dans nos vies.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/david-le-breton-avec-les-smartphones-la-conversation-est-ebranlee-pour-la-premiere-fois-dans-lhistoire-de-lhumanite-20240117_XPDXAXIBJVBBPDPGUBXDYEOAWY/"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c7a jette le discr\u00e9dit sur la r\u00e9daction\u00bb\u00a0: \u00e0 France TV, le conflit d\u2019int\u00e9r\u00eats entre Nathalie Saint-Cricq et sa ni\u00e8ce Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra agace",
        "summary": "Le groupe audiovisuel public assure que l\u2019\u00e9ditorialiste politique a fait le choix de ne pas intervenir sur les sujets centr\u00e9s autour de sa ni\u00e8ce devenue ministre. Mais cette mise en retrait est tr\u00e8s relative, et commence \u00e0 faire jaser en interne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/ca-jette-le-discredit-sur-la-redaction-a-france-tv-le-conflit-dinterets-entre-nathalie-saint-cricq-et-sa-niece-amelie-oudea-castera-agace-20240120_GQTI26MMRFGVHGCFY4DCOYN5AY/"
    },
    {
        "title": "Joggeuse tu\u00e9e en\u00a02008\u00a0: quinze\u00a0ans apr\u00e8s, un homme \u00e9crou\u00e9 pour le meurtre de Caroline Marcel dans le Loiret",
        "summary": "Interpell\u00e9 mardi en Ari\u00e8ge, Stanislas A., 33\u00a0ans, a \u00e9t\u00e9 mis en examen et plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire ce samedi 20\u00a0janvier. Il est suspect\u00e9 d\u2019avoir tu\u00e9 Caroline Marcel, une joggeuse retrouv\u00e9e morte dans le Loiret le 23\u00a0juin 2008.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/joggeuse-tuee-en-2008-quinze-ans-apres-un-homme-ecroue-pour-le-meurtre-de-caroline-marcel-dans-le-loiret-20240120_TPOKZFZVKJE7NIDAGJZEHOZYSQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abIls nous ont oubli\u00e9s\u00bb : le brillant ou\u00efe clos de S\u00e9verine Chavrier \u00e0 la Colline",
        "summary": "La metteuse en sc\u00e8ne entre par effraction dans l\u2019\u0153uvre de\u00a0Thomas Bernhard avec une\u00a0adaptation g\u00e9niale et\u00a0f\u00e9ministe de son roman-sc\u00e8ne de m\u00e9nage \u00abla\u00a0Platri\u00e8re\u00bb, donnant au\u00a0son\u00a0toute la place.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/scenes/ils-nous-ont-oublies-le-brillant-ouie-clos-de-severine-chavrier-a-la-colline-20240121_TRMMCDRX4JC6BA7MZDFP72Q6WM/"
    },
    {
        "title": "\u00abUn probl\u00e8me d\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances\u00bb\u00a0: \u00e0 Marseille, lyc\u00e9es et coll\u00e8ges recherchent d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment des profs rempla\u00e7ants",
        "summary": "Alors que la ministre de l\u2019Education nationale a cr\u00e9\u00e9 la pol\u00e9mique apr\u00e8s ses propos sur l\u2019\u00e9cole publique le 12\u00a0janvier, \u00e9l\u00e8ves marseillais et leurs parents se mobilisent face \u00e0 la p\u00e9nurie d\u2019enseignants, interpellant le rectorat ou cherchant eux-m\u00eames des contractuels.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/un-probleme-degalite-des-chances-a-marseille-lycees-et-colleges-recherchent-desesperement-des-profs-remplacants-20240121_FF4RBLVOOFCDTJ25DPSPZ52TCM/"
    },
    {
        "title": "En Su\u00e8de, le gouvernement conservateur met fin au financement des\u00a0associations pacifistes",
        "summary": "Les organisations su\u00e9doises pour la paix sont secou\u00e9es par l\u2019arr\u00eat brutal du financement gouvernemental. Cette d\u00e9cision remet en question l\u2019avenir de plusieurs d\u2019entre elles, dont la plus ancienne au monde, la Svenska Freds.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-suede-le-gouvernement-conservateur-met-fin-au-financement-des-associations-pacifistes-20240121_NIV3PFDKKBETBJJIJRHHLDK3XI/"
    },
    {
        "title": "Ruffin et Glucksmann, des gauches diff\u00e9rentes, pas irr\u00e9conciliables",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 insoumis s\u2019est fendu d\u2019une longue lettre sur son blog adress\u00e9e au futur candidat des socialistes aux europ\u00e9ennes. Des critiques dures mais qui engagent un dialogue n\u00e9cessaire si la gauche veut garder une chance de revenir au pouvoir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/ruffin-et-glucksmann-des-gauches-differentes-pas-irreconciliables-20240121_CXJFLRW7ZVCJHOOFYCDJVVTR2A/"
    },
    {
        "title": "Mobilisation des agriculteurs\u00a0: dans la presse et en d\u00e9placement, le gouvernement tente d\u2019\u00e9teindre l\u2019incendie",
        "summary": "Alors que la crise agricole s\u2019enlise, le Premier Ministre son ministre de l\u2019Agriculture ont exprim\u00e9 leur soutien sans annonces concr\u00e8tes. Gabriel Attal doit rencontrer des repr\u00e9sentants de la FNSEA lundi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/mobilisation-des-agriculteurs-dans-la-presse-et-en-deplacement-le-gouvernement-tente-deteindre-lincendie-20240121_JICMV5J4QZCUPEESM5SASKAT4M/"
    },
    {
        "title": "Paris\u00a02024\u00a0: le casse-t\u00eate de la \u00abneutralit\u00e9\u00bb des qualifi\u00e9s olympiques russes",
        "summary": "Au moins trois athl\u00e8tes ayant obtenu leur s\u00e9same pour les JO de cet \u00e9t\u00e9 sont point\u00e9s du doigt par l\u2019Ukraine pour leur soutien suppos\u00e9 \u00e0 la guerre. En contradiction avec les principes d\u2019acceptation formul\u00e9s par le Comit\u00e9 international olympique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/paris-2024-le-casse-tete-de-la-neutralite-des-qualifies-olympiques-russes-20240121_NQI2RGDTYFEKPO6AU2SRXSHRM4/"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs\u00a0: G\u00e9rald Darmanin osera-t-il d\u00e9noncer l\u2019\u00abagroterrorisme\u00bb\u00a0?\u00a0(Spoiler\u00a0:\u00a0non)",
        "summary": "Les violences en marge des manifestations agricoles ne sont pas \u2013\u00a0du tout\u00a0\u2013 condamn\u00e9es de la m\u00eame mani\u00e8re par le gouvernement. Un deux poids deux mesure par rapport aux actions \u00e9cologiques, qui, pourtant, d\u00e9noncent les logiques industrielles conduisant \u00e0 la d\u00e9sesp\u00e9rance du monde paysan.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/colere-des-agriculteurs-gerald-darmanin-osera-t-il-denoncer-lagroterrorisme-spoiler-non-20240121_V3M63A2I6RHO7KGJLQ5QSUA6KY/"
    },
    {
        "title": "Stanislas contournerait Parcoursup pour privil\u00e9gier ses lyc\u00e9ens, notamment le fils d\u2019Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 cibl\u00e9 par plusieurs pol\u00e9miques, l\u2019\u00e9cole priv\u00e9e aurait op\u00e9r\u00e9 un \u00abcontournement\u00bb du syst\u00e8me Parcoursup, afin de privil\u00e9gier ses \u00e9l\u00e8ves, selon \u00abMediapart\u00bb. Sur 41 cas de ce type en France, 38 proviendraient de l\u2019\u00e9tablissement, notamment le fils de la ministre de l\u2019Education.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/stanislas-contournerait-parcoursup-pour-privilegier-ses-lyceens-notamment-le-fils-damelie-oudea-castera-20240121_EH57DI55GJGKFGMO5OOBXV5OWI/"
    },
    {
        "title": "Agn\u00e8s Jaoui, \u00e0 mort la mort",
        "summary": "Assombrie par le d\u00e9c\u00e8s de proches en Isra\u00ebl, l\u2019actrice prend le parti du rire salvateur et joue une m\u00e8re juive dont le d\u00e9calage moque tendrement l\u2019obsession identitaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/agnes-jaoui-a-mort-la-mort-20240121_2BDEODFEN5DWHC57INHTU7PMUE/"
    },
    {
        "title": "H\u00e9catombe de dauphins dans le golfe de Gascogne\u00a0: \u00abStopper temporairement la p\u00eache est pour l\u2019instant la seule option\u00bb",
        "summary": "Alors que la p\u00eache est interdite \u00e0 partir de ce lundi 22 janvier dans le golfe de Gascogne, H\u00e9l\u00e8ne Peltier, de l\u2019observatoire scientifique Pelagis, explique en quoi cette mesure peut sauver des c\u00e9tac\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/hecatombe-de-dauphins-stopper-temporairement-la-peche-est-pour-linstant-la-seule-option-20240121_4MKAGMK5IFAVZOEFCBBGRXY7LI/"
    },
    {
        "title": "Hongrie\u00a0: anciens amis devenu ennemis, Viktor Orb\u00e1n pers\u00e9cute un\u00a0pasteur\u00a0m\u00e9thodiste",
        "summary": "L\u2019Eglise de G\u00e1bor Iv\u00e1nyi aide tr\u00e8s activement les plus d\u00e9munis, mais l\u2019ancien dissident est devenu un critique acerbe du Premier ministre populiste qui se venge en lui retirant ses statuts et subventions, jusqu\u2019\u00e0 asphyxier toute l\u2019\u0153uvre sociale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/hongrie-anciens-amis-devenu-ennemis-viktor-orban-persecute-un-pasteur-methodiste-20240121_IH4RQA5C7ZCHTCYZ3UI7MHX5QU/"
    },
    {
        "title": "Mort de Silent Servant, dans l\u2019au-del\u00e0 de la techno",
        "summary": "Pilier du collectif Sandwell District, le Californien John Juan Mendez est mort le 18\u00a0janvier, \u00e0 46\u00a0ans. Op\u00e9rant la fusion parfaite entre techno et post-punk, il avait insuffl\u00e9 finesse, lyrisme et noirceur dans une dance culture tonitruante.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/mort-de-silent-servant-dans-lau-dela-de-la-techno-20240121_C6NDS7WJKBBNRDL6ZCQ7EYMVYU/"
    },
    {
        "title": "Printemps des po\u00e8tes\u00a0: la ministre de la Culture, Rachida Dati, vole au secours de Sylvain Tesson",
        "summary": "Apr\u00e8s Bruno Le Maire, Eric Ciotti ou encore Val\u00e9rie P\u00e9cresse, Rachida Dati a d\u00e9fendu ce dimanche le choix de l\u2019\u00e9crivain qualifi\u00e9 d\u2019\u00abic\u00f4ne r\u00e9actionnaire\u00bb par 1\u00a0200 acteurs du monde de la culture dans une tribune publi\u00e9e sur \u00abLib\u00e9ration\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/printemps-des-poetes-la-ministre-de-la-culture-rachida-dati-vole-au-secours-de-sylvain-tesson-20240121_IMSLUSTBZNDZLCLDQXVRQVNUQI/"
    },
    {
        "title": "L\u2019incroyable histoire du \u00abDiscobole\u00bb, c\u00e9l\u00e8bre statue disloqu\u00e9e entre l\u2019Allemagne et l\u2019Italie",
        "summary": "Le lanceur de disque export\u00e9 en Allemagne nazie en 1938 avait \u00e9t\u00e9 rapatri\u00e9 en Italie apr\u00e8s la guerre mais le socle \u00e9tait rest\u00e9 \u00e0 Munich. La Bavi\u00e8re le rendra-t-elle \u00e0 l\u2019Italie ?",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/lincroyable-histoire-du-discobole-celebre-statue-disloquee-entre-lallemagne-et-litalie-20240119_YO4GXBRRDZHVTECSQIPFXZDC44/"
    },
    {
        "title": "Communication politique d\u2019Emmanuel Macron : la poudre de perlimpinpin de l\u2019Elys\u00e9e",
        "summary": "\u00abR\u00e9armement\u00bb, \u00abr\u00e9g\u00e9n\u00e9ration\u00bb\u2026 Pour masquer une certaine impuissance politique, l\u2019ex\u00e9cutif accumule, depuis les v\u0153ux du Pr\u00e9sident le 31 d\u00e9cembre, les \u00e9l\u00e9ments de langage creux ou guerriers pour tenter de relancer le \u00abr\u00e9cit\u00bb du second quinquennat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/communication-politique-demmanuel-macron-la-poudre-de-perlimpinpin-de-lelysee-20240121_IQ5E7CLJNJGQRCWIOSAJGSEL7A/"
    },
    {
        "title": "Trente\u00a0ans apr\u00e8s, le chef de la prestigieuse chorale de la Ma\u00eetrise bor\u00e9ale accus\u00e9 d\u2019avoir abus\u00e9 d\u2019au moins 15 jeunes \u00e9l\u00e8ves",
        "summary": "De\u00a0 1990 au d\u00e9but des ann\u00e9es\u00a02000, le chef de ch\u0153ur Bernard Dewagt\u00e8re aurait abus\u00e9 et humili\u00e9 au moins une quinzaine de jeunes \u00e9l\u00e8ves parfois mineures, r\u00e9v\u00e8le ce dimanche 21\u00a0janvier \u00able Parisien\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/trente-ans-apres-le-chef-de-la-prestigieuse-chorale-de-la-maitrise-boreale-accuse-davoir-abuse-dau-moins-15-jeunes-eleves-20240121_CS2PFRSKVZENDP2XPJGUVWXNAE/"
    },
    {
        "title": "Sylvain Tesson au Printemps des po\u00e8tes\u00a0: mais pourquoi la po\u00e9sie aurait-elle besoin d\u2019un parrain\u00a0?",
        "summary": "Outre la question des liens qu\u2019entretient le romancier avec l\u2019extr\u00eame droite, le critique Rodolphe Perez questionne plus g\u00e9n\u00e9ralement le principe d\u2019un parrainage\u00a0: un autocollant marketing parmi d\u2019autres, dit-il, dont les po\u00e8tes se passeraient bien.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/sylvain-tesson-au-printemps-des-poetes-mais-pourquoi-la-poesie-aurait-elle-besoin-dun-parrain-20240121_JBLCSWY565B7RIFSML654QVW7E/"
    },
    {
        "title": "Barrage des agriculteurs \u00e0 Toulouse : \u00abOn ne bougera pas tant que Gabriel Attal ne viendra pas nous voir\u00bb",
        "summary": "Depuis jeudi, les agriculteurs bloquent une partie de l\u2019autoroute A64 pr\u00e8s de Toulouse, protestant contre le maintien de Marc Fesneau au minist\u00e8re et contre le prix du carburant.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/barrage-des-agriculteurs-a-toulouse-on-ne-bougera-pas-tant-que-gabriel-attal-ne-viendra-pas-nous-voir-20240121_ZYBIPRCT3NALPLHBHA4FRCR7SE/"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl frappe une nouvelle fois le centre du pouvoir iranien en Syrie",
        "summary": "Deux hauts responsables des gardiens de la r\u00e9volution ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s samedi par un raid isra\u00e9lien \u00e0 Damas. Depuis le 7\u00a0octobre, les frappes de Tsahal en Syrie se multiplient.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/israel-frappe-une-nouvelle-fois-le-centre-du-pouvoir-iranien-en-syrie-20240121_5PZ3OS3ND5CF3NQEX74CFPBTOI/"
    }
]