[
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie\u00a0: l\u2019ex\u00e9cutif en force, le dialogue sur la touche",
        "summary": "Cinq jours apr\u00e8s le d\u00e9but des \u00e9meutes en Nouvelle-Cal\u00e9donie, le gouvernement conditionne toute r\u00e9ponse de fond au retour \u00e0 l\u2019ordre. Oppositions et connaisseurs du dossier l\u2019exhortent \u00e0 traiter politiquement la crise.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/nouvelle-caledonie-lexecutif-en-force-le-dialogue-sur-la-touche-20240517_JXZAZ37TLBGJJAQDNMSOM6G5FU/"
    },
    {
        "title": "Armes \u00e0 feu : la Nouvelle-Cal\u00e9donie, territoire surarm\u00e9",
        "summary": "On compte en\u00a0proportion bien plus d\u2019armes sur le Caillou qu\u2019en\u00a0m\u00e9tropole, notamment en raison de la chasse et d\u2019une culture locale de l\u2019autod\u00e9fense.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/la-nouvelle-caledonie-territoire-ou-circulent-de-nombreuses-armes-a-feu-20240517_U3UIXTN5IFBZXPAJL3P5FZMYXY/"
    },
    {
        "title": "France Travail : comment seront rang\u00e9s les 1,5\u00a0million de nouveaux demandeurs d\u2019emploi g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par la r\u00e9forme du RSA",
        "summary": "A compter de janvier, l\u2019inscription automatique des demandeurs du RSA \u00e0 France Travail va gonfler les chiffres de l\u2019ex-P\u00f4le Emploi. Deux nouvelles cat\u00e9gories seront cr\u00e9\u00e9es. La mesure du taux de ch\u00f4mage, l\u2019autre indicateur privil\u00e9gi\u00e9 par le gouvernement, pourrait aussi \u00eatre revue \u00e0 la hausse en raison de la r\u00e9forme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/france-travail-comment-seront-ranges-les-15-million-de-nouveaux-demandeurs-demploi-generes-par-la-reforme-du-rsa-20240517_CH2BWCPXHFFUTIFTFDTQ3VMVFM/"
    },
    {
        "title": "Synagogue de Rouen\u00a0: \u00abCe soir on allumera les lumi\u00e8res pour \u00e9clairer les t\u00e9n\u00e8bres\u00bb",
        "summary": "Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur a fait le d\u00e9placement \u00e0 Rouen apr\u00e8s l\u2019attaque qui a vis\u00e9 la synagogue de la ville. Tr\u00e8s touch\u00e9e, la communaut\u00e9 juive entend \u00abne pas c\u00e9der \u00e0 la peur\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/synagogue-de-rouen-ce-soir-on-allumera-les-lumieres-pour-eclairer-les-tenebres-20240517_ALLQOM5DHRFXRAXOR3U3LRZ32U/"
    },
    {
        "title": "Gaza\u00a0: la France d\u00e9charge du fret humanitaire par le \u00abport\u00bb provisoire am\u00e9ricain",
        "summary": "L\u2019aide humanitaire \u00e0 destination de la population gazaouie transite depuis ce vendredi 17\u00a0mai par un ponton flottant arrim\u00e9 par l\u2019arm\u00e9e am\u00e9ricaine. Un b\u00e2timent de la Marine fran\u00e7aise a commenc\u00e9 des rotations depuis Chypre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/gaza-le-port-provisoire-americaine-entre-en-action-de-laide-humanitaire-commence-a-debarquer-20240517_ZWMXD57ZDRCNDBQGEFPFOADIEM/"
    },
    {
        "title": "Attal et l\u2019\u00e9cologie : \u00abLe sujet tourmentait Borne. Lui s\u2019en fout, il est tr\u00e8s loin\u00bb",
        "summary": "Moins impliqu\u00e9 que sa\u00a0pr\u00e9d\u00e9cesseure sur un\u00a0dossier qu\u2019il juge politiquement peu porteur, le Premier ministre cherche encore \u00absa\u00bb mesure \u00e9colo.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/lecologie-un-angle-mort-dans-la-vision-de-gabriel-attal-20240517_DD2LCQLFTZFPLFU75R6AUIDGVI/"
    },
    {
        "title": "Traque de Mohamed Amra\u00a0: les cavales les plus marquantes en France",
        "summary": "Mohamed Amra, d\u00e9tenu \u00e0 l\u2019origine de la violente attaque d\u2019un fourgon qui a caus\u00e9 la mort de deux agents p\u00e9nitentiaires dans l\u2019Eure mardi 14\u00a0mai, est toujours activement recherch\u00e9 par les forces de l\u2019ordre. Avant lui, d\u2019autres fugitifs ont marqu\u00e9 l\u2019actualit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/traque-de-mohamed-amra-les-cavales-les-plus-marquantes-en-france-20240517_VQK225PGBBCSRBH4QNBNOP6BRY/"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes, jour 4\u00a0: triste cirque pour L\u00e1nthimos et vent joyeux pour les autres",
        "summary": "Aujourd\u2019hui, incompr\u00e9hension face au \u00abMegalopolis\u00bb de Francis Ford Coppola et au \u00abKinds of Kindness\u00bb de Y\u00f3rgos L\u00e1nthimos, \u00e9blouissement face \u00e0 \u00abla Belle de Gaza\u00bb de Yolande Zauberman, et rencontre avec le merveilleux et r\u00e9serv\u00e9 Jesse Plemons.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/festival-de-cannes-jour-4-triste-cirque-pour-lanthimos-et-vent-joyeux-pour-les-autres-20240517_G7MDPYF54FHWVILMVVFXYZAVY4/"
    },
    {
        "title": "Judith Godr\u00e8che, les secrets d\u2019une m\u00e9tamorphose",
        "summary": "En quelques mois, l\u2019actrice a pris la t\u00eate du mouvement #MeToo dans le cin\u00e9ma et \u00adau-del\u00e0, avec sa fougue, ses r\u00e9seaux, ses\u00a0ombres et ses lumi\u00e8res. De la\u00a0com\u00e9dienne revenante \u00e0 la\u00a0militante puissante, r\u00e9cit d\u2019une mue f\u00e9ministe et\u00a0politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/judith-godreche-les-secrets-dune-metamorphose-20240517_TKZSOCZ5C5AMHILO2VIAMRDAAQ/"
    },
    {
        "title": "Arrestations d\u2019avocats en Tunisie\u00a0: \u00e0 Paris, la profession monte au cr\u00e9neau pour d\u00e9noncer \u00abun palier franchi\u00bb",
        "summary": "Une centaine d\u2019avocats se sont r\u00e9unis ce vendredi \u00e0 proximit\u00e9 de l\u2019ambassade de Tunisie pour d\u00e9noncer la double arrestation arbitraire de leurs confr\u00e8res tunisiens.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/arrestations-davocats-en-tunisie-a-paris-la-profession-monte-au-creneau-pour-denoncer-un-palier-franchi-20240517_C263ITJDNZGHTCUM2BQHFQHHRA/"
    },
    {
        "title": "De l\u2019art d\u2019\u00eatre un pessimiste actif, par Lola Lafon",
        "summary": "Penser que de meilleures choses adviendront implique peut-\u00eatre d\u2019identifier ce qu\u2019il nous faut faire pour qu\u2019elles adviennent vraiment et s\u2019employer, autant que possible, \u00e0 cr\u00e9er les conditions de nos espoirs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/de-lart-detre-un-pessimiste-actif-par-lola-lafon-20240517_N6IFWLRWP5FTRH7MAHJLPXJFBE/"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes 2024\u00a0: \u00abLa Belle de Gaza\u00bb de Yolande Zauberman retient la nuit",
        "summary": "Cinq\u00a0ans apr\u00e8s \u00abM\u00bb, Yolande Zauberman part \u00e0 la poursuite d\u2019une l\u00e9gende, celle d\u2019une femme trans qui serait venue \u00e0 pied \u00e0 Tel-Aviv depuis Gaza. Une enqu\u00eate pr\u00e9texte \u00e0 une galerie de portraits nocturnes et sensibles, \u00e9clairant les existences transgenres en Isra\u00ebl et Palestine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/festival-de-cannes-2024-la-belle-de-gaza-de-yolande-zauberman-retient-la-nuit-20240517_RYECK56HL5EGDHI5OY3JCXHTCI/"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve \u00e0 la SNCF\u00a0: les cheminots franciliens font monter la pression avant les JO, le trafic \u00abfortement perturb\u00e9\u00bb mardi",
        "summary": "Plusieurs organisations syndicales alertent concernant les conditions de travail qui vont se d\u00e9grader pendant la comp\u00e9tition. L\u2019entreprise pr\u00e9voit un trafic tr\u00e8s difficile sur plusieurs lignes de r\u00e9gion parisienne mardi 21\u00a0mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/greve-a-la-sncf-les-cheminots-franciliens-font-monter-la-pression-avant-les-jo-le-trafic-fortement-perturbe-mardi-20240517_7TRN65ZBG5DA5DT6SKSKULRDKU/"
    },
    {
        "title": "Salari\u00e9 d\u2019Enedis mort au travail : \u00e0 Pont-Aven, une c\u00e9r\u00e9monie pour \u00abrendre hommage \u00e0 des personnes qui sont souvent invisibles\u00bb",
        "summary": "La commune du Finist\u00e8re a donn\u00e9 ce vendredi 17\u00a0mai le nom d\u2019une voie publique \u00e0 Fr\u00e9d\u00e9ric Despaux, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 d\u00e9but novembre alors qu\u2019il intervenait sur des c\u00e2bles \u00e9lectriques endommag\u00e9s par la temp\u00eate Ciaran. Mani\u00e8re de \u00abcomm\u00e9morer une forme de culture ouvri\u00e8re\u00bb et de visibiliser le sujet de la mort au travail.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/salarie-denedis-mort-au-travail-a-pont-aven-une-ceremonie-pour-rendre-hommage-a-des-personnes-qui-sont-souvent-invisibles-20240517_5NFMVWAVL5CELMZMMFI6YVFJAI/"
    },
    {
        "title": "En Camargue, la mont\u00e9e des eaux menace le paradis des flamants roses",
        "summary": "Une \u00e9tude scientifique \u00e9value les cons\u00e9quences d\u00e9sastreuses de la hausse du niveau de la mer sur un millier de zones humides c\u00f4ti\u00e8res m\u00e9diterran\u00e9ennes et sur 150 esp\u00e8ces d\u2019oiseaux qui les peuplent. A l\u2019horizon 2100, un tiers de ces territoires seront submerg\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/en-camargue-la-montee-des-eaux-menace-le-paradis-des-flamants-roses-20240517_L6LRO3TY2ZD4FESAHWAWGA32YY/"
    },
    {
        "title": "Arrestations d\u2019opposants, soup\u00e7ons de torture\u2026 En Tunisie, la fuite en avant de Ka\u00efs Sa\u00efed",
        "summary": "Les avocats tunisiens, dont certains ont bri\u00e8vement manifest\u00e9 jeudi 16 mai dans la capitale, sont vent debout contre le chef de l\u2019Etat. Ils l\u2019accusent de multiplier les r\u00e9pressions contre ses opposants, notamment des membres de leur ordre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/arrestations-dopposants-soupcons-de-torture-en-tunisie-la-fuite-en-avant-de-kais-saied-20240517_CIHKJIMPLJG3NO6ZEXDXWTR3XQ/"
    },
    {
        "title": "Billie Eilish, inqui\u00e8te spirituelle avec \u00abHit Me Hard And Soft\u00bb",
        "summary": "Avec son tr\u00e8s attendu troisi\u00e8me album qui sort ce vendredi 17 mai, l\u2019Am\u00e9ricaine de 22\u00a0ans d\u00e9tonne encore dans le monde de la musique. Elle incarne tout ce qu\u2019il manque aujourd\u2019hui \u00e0 la pop : de l\u2019incertitude chant\u00e9e avec brio.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/billie-eilish-inquiete-spirituelle-avec-hit-me-hard-and-soft-20240517_QGUMM5F3GVD2BLNPKYLDBGVOKM/"
    },
    {
        "title": "Fiche de paie du Pr\u00e9sident, conventions de m\u00e9c\u00e9nat des grandes \u00e9coles\u2026 L\u2019acc\u00e8s aux documents administratifs, transparent pauvre de la vie publique",
        "summary": "Dans les faits, la Commission d\u2019acc\u00e8s aux documents administratifs a pour but de faciliter la\u00a0consultation de ces derniers par tous. Mais face au\u00a0manque d\u2019information des agents de l\u2019Etat et\u00a0l\u2019opacit\u00e9 persistante, des citoyens se d\u00e9m\u00e8nent pour \u00ablever au\u00a0maximum les barri\u00e8res\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/fiche-de-paie-du-president-conventions-de-mecenat-des-grandes-ecoles-lacces-aux-documents-administratifs-transparent-pauvre-de-la-vie-publique-20240516_KBED3Z4BJNDBJOICPNLHJTLSOQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abIl nous reste juste un peu de nourriture\u00bb\u00a0: \u00e0 Noum\u00e9a, les commerces pris d\u2019assaut",
        "summary": "Devant les commerces qui n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 pill\u00e9s ou br\u00fbl\u00e9s, les files d\u2019attente atteignaient parfois plusieurs centaines de personnes, vendredi, au cinqui\u00e8me jour de crise dans la capitale de la Nouvelle-Cal\u00e9donie. \u00abIl n\u2019y a pas de p\u00e9nurie alimentaire\u00bb, assurent les autorit\u00e9s locales.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/il-nous-reste-juste-un-peu-de-nourriture-a-noumea-les-commerces-pris-dassaut-20240517_S5NSRTAKAVDZ3CKI7I4WQB67YI/"
    },
    {
        "title": "Au S\u00e9n\u00e9gal, M\u00e9lenchon en \u00abautre voix de la France\u00bb aupr\u00e8s du nouveau pouvoir",
        "summary": "Le leader insoumis a \u00e9chang\u00e9 en public avec le nouveau Premier ministre Ousmane Sonko. S\u2019accordant pour condamner les vieilles pratiques de la Fran\u00e7afrique, mais assumant un d\u00e9saccord sur le traitement local des\u00a0LGBT.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/au-senegal-melenchon-en-autre-voix-de-la-france-apres-du-nouveau-pouvoir-20240517_FU3RXDTNVBCKVA2TNUCKCUIY2M/"
    },
    {
        "title": "Comment Judith Godr\u00e8che est devenue ic\u00f4ne du combat contre les violences sexuelles",
        "summary": "Il a suffi d\u2019une vid\u00e9o post\u00e9e sur X dans laquelle le r\u00e9alisateur Beno\u00eet Jacquot s\u2019exprime de fa\u00e7on abjecte sur sa relation avec l\u2019actrice pour que celle-ci cesse de trembler et sorte de son silence.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/comment-judith-godreche-est-devenue-icone-du-combat-contre-les-violences-sexuelles-20240517_R33DI4X2LBFJRIPUFU2IF3SJ24/"
    },
    {
        "title": "Emeutes en Nouvelle-Cal\u00e9donie\u00a0: un sixi\u00e8me mort sur un barrage, la situation reste tendue malgr\u00e9 l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence",
        "summary": "Au sixi\u00e8me jour d\u2019un mouvement de col\u00e8re sur l\u2019archipel du Pacifique apr\u00e8s le vote de la r\u00e9forme gouvernementale, les autorit\u00e9s appellent au calme ce samedi 18\u00a0mai et \u00e0 la fin des blocages pour laisser circuler nourriture et m\u00e9dicaments.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/emeutes-en-nouvelle-caledonie-un-sixieme-mort-sur-un-barrage-la-situation-reste-tendue-malgre-letat-durgence-20240518_EB2RSPSVGVGEXDEKJ6L6B25ZRU/"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie\u00a0: le nickel au c\u0153ur de la crise",
        "summary": "Longtemps florissant, le secteur accuse des pertes records avec la plong\u00e9e des prix sur les march\u00e9s mondiaux. Un facteur de m\u00e9contentement pour les Cal\u00e9doniens, dont 25\u00a0% travaillent dans cette branche.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/nouvelle-caledonie-le-nickel-au-coeur-de-la-crise-20240518_OR4XDRA4IRBPZDWDAWZ3N7JXT4/"
    },
    {
        "title": "Budget de l\u2019\u00e9cologie: le s\u00e9cateur se rapproche de nouveau",
        "summary": "Pour atteindre la nouvelle enveloppe de 10\u00a0milliards d\u2019euros d\u2019\u00e9conomies dans le budget 2024, le gouvernement compte de nouveau tailler dans les d\u00e9penses consacr\u00e9es \u00e0 la transition \u00e9nerg\u00e9tique, un choix qui fait pol\u00e9mique jusque dans les rangs de la majorit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/budget-de-lecologie-le-secateur-se-rapproche-de-nouveau-20240517_NIEQT2UHLNAQNPJOWBQRVXENDQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abPolitique de l\u2019offre\u00bb\u00a0: \u00e7a ne marche pas, mais Macron ne change pas de logiciel",
        "summary": "Le chef de l\u2019Etat poursuit sans l\u2019ombre d\u2019un doute sa politique \u00e9conomique in\u00e9galitaire en faveur des plus ais\u00e9s, tout en d\u00e9montant avec constance notre mod\u00e8le de protection sociale. Le r\u00e9sultat n\u2019est pourtant pas \u00e0 la hauteur de ses promesses de plein-emploi et la col\u00e8re qui monte dans le pays nourrit l\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/politique-de-loffre-ca-ne-marche-pas-mais-macron-ne-change-pas-de-logiciel-20240518_FLD5K5Y7AVGOTPXXPUMOU6PM6A/"
    },
    {
        "title": "Sous les \u00e9crans la d\u00e8che\u00a0: \u00abOn est le petit domino qui pourrait faire s\u2019\u00e9crouler la machine\u00bb",
        "summary": "Le collectif, r\u00e9unissant divers professionnels pr\u00e9caires travaillant pour les festivals, demande \u00e0 quitter le r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019assurance ch\u00f4mage pour r\u00e9int\u00e9grer celui des intermittents du spectacle. Il ont rencontr\u00e9 la direction de la CGT ce vendredi, avant un rendez-vous avec le minist\u00e8re du Travail mardi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/sous-les-ecrans-la-deche-on-est-le-petit-domino-qui-pourrait-faire-secrouler-la-machine-20240517_EXQVHJQMORBKBLNLHZFFRUUVJ4/"
    },
    {
        "title": "Cannes 2024\u00a0: Paul Schrader et Jean-Luc Godard, testamenteurs",
        "summary": "Entre la comp\u00e9tition officielle et la section Cannes Classics, le film lugubre du v\u00e9t\u00e9ran du Nouvel Hollywood et le court posthume du cin\u00e9aste suisse mort en 2022, en forme de derni\u00e8res volont\u00e9s, se r\u00e9pondent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/cannes-2024-paul-schrader-et-jean-luc-godard-testamenteurs-20240517_O5JDNNFERNGNTHYT6V45KMQY3Q/"
    },
    {
        "title": "Scop-TI\u00a0: voil\u00e0 10\u00a0ans que les ex-Fralib ont jou\u00e9 le tout pour le th\u00e9",
        "summary": "La coop\u00e9rative de G\u00e9m\u00e9nos est en f\u00eate ce samedi pour c\u00e9l\u00e9brer ses 10 ann\u00e9es d\u2019existence. Un succ\u00e8s inesp\u00e9r\u00e9 lors de sa cr\u00e9ation, \u00e0 l\u2019issue d\u2019un long conflit avec Unilever.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/scop-ti-voila-10-ans-que-les-ex-fralib-ont-joue-le-tout-pour-le-the-20240518_HLYI2XEKK5FBJEGGSITHF327XM/"
    },
    {
        "title": "En Guyane, les Kali\u2019nas en lutte contre une m\u00e9ga-centrale",
        "summary": "Le projet visant \u00e0 alimenter en \u00e9lectricit\u00e9 pr\u00e8s de 10 000 foyers dans l\u2019Ouest guyanais a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 en pleine for\u00eat amazonienne malgr\u00e9 l\u2019opposition du village autochtone de Prosp\u00e9rit\u00e9, qui consid\u00e8re ces terres comme \u00absacr\u00e9es\u00bb. Le Comit\u00e9 pour l\u2019\u00e9limination de la discrimination raciale des Nations unies a laiss\u00e9 jusqu\u2019au 26 juin \u00e0 l\u2019Etat fran\u00e7ais pour s\u2019expliquer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/en-guyane-les-kalinas-en-lutte-contre-une-mega-centrale-20240518_AHN3XS4URJELFCYWTZNMWKJH54/"
    },
    {
        "title": "Mensonges, fantaisies, visions... : le Vatican r\u00e9vise sa doctrine et met en garde ses fid\u00e8les",
        "summary": "Le Vatican a mis \u00e0 jour ce vendredi 17\u00a0mai ses r\u00e8gles concernant les \u00e9v\u00e9nements surnaturels, tels que les visions ou les miracles, en reconnaissant notamment que l\u2019imagination d\u00e9bordante et le \u00abmensonge\u00bb risquaient de nuire aux fid\u00e8les.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/mensonges-fantaisies-visions-le-vatican-revise-sa-doctrine-et-met-en-garde-ses-fideles-20240517_LZOEFAHRLZFBHOO4XGQV7SDS64/"
    }
]