[
    {
        "title": "Jeux paralympiques 2024\u00a0: l\u2019\u00e9quipe de France de c\u00e9cifoot d\u00e9croche la premi\u00e8re m\u00e9daille d\u2019or de son histoire",
        "summary": "Ce samedi 7\u00a0septembre, les Bleus se sont impos\u00e9s aux tirs au but contre l\u2019Argentine aux pieds de la tour Eiffel. Ils offrent la 19e m\u00e9daille d\u2019or \u00e0 la d\u00e9l\u00e9gation tricolore.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-2024-lequipe-de-france-de-cecifoot-decroche-la-premiere-medaille-dor-de-son-histoire-20240907_XBNR42PJ45EDROSUAY676EGZFI/"
    },
    {
        "title": "A Paris, la jeunesse d\u00e9nonce dans la rue \u00able coup de force de Macron\u00bb apr\u00e8s la nomination de Barnier",
        "summary": "A l\u2019appel d\u2019organisations de jeunesse et de La France insoumise, des dizaines de milliers de personnes ont d\u00e9fil\u00e9 pour d\u00e9noncer la nomination de Michel Barnier comme Premier ministre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/a-paris-la-jeunesse-denonce-dans-la-rue-le-coup-de-force-de-macron-apres-la-nomination-de-barnier-20240907_ZLLUR6U4HRBIFNZ3MCJN6M33TU/"
    },
    {
        "title": "Mobilisations contre \u00able coup de force de Macron\u00bb\u00a0: 300\u00a0000 manifestants en France selon LFI, 110\u00a0000 d\u2019apr\u00e8s les autorit\u00e9s",
        "summary": "La France insoumise et des organisations de jeunesse avaient appel\u00e9 \u00e0 d\u00e9filer dans toute la France ce samedi 7\u00a0septembre. Pendant ce temps, le nouveau Premier ministre Michel Barnier s\u2019est rendu \u00e0 l\u2019h\u00f4pital Necker, \u00e0 Paris, o\u00f9 il a assur\u00e9 que la sant\u00e9 sera \u00abune priorit\u00e9 du gouvernement\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-direct-michel-barnier-a-matignon-les-conditions-de-sa-nomination-sont-absolument-scandaleuses-tance-nicolas-mayer-rossignol-20240907_Q2EHUJK4SBEV3DYNV5VF367ZHY/"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier nomm\u00e9 Premier ministre, brouillard \u00e0 la barre",
        "summary": "Le nouveau Premier ministre a r\u00e9alis\u00e9 sa premi\u00e8re intervention t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e vendredi soir sur TF1, \u00e0 l\u2019issue d\u2019une journ\u00e9e de consultations avec la droite et les macronistes. Sans dissiper l\u2019incertitude autour de son futur gouvernement et de sa feuille de route.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/michel-barnier-brouillard-a-la-barre-20240906_ZHLMG6USXBBZDD6SVKHFKU4AZE/"
    },
    {
        "title": "J\u00e9r\u00f4me Fournel, le directeur de cabinet de Michel Barnier, arrive de celui de Bruno Le Maire \u00e0 Bercy",
        "summary": "Le haut fonctionnaire sp\u00e9cialiste des questions budg\u00e9taire de 57\u00a0ans, qui secondait Bruno Le\u00a0Maire \u00e0 Bercy, rejoint Matignon pour officier aupr\u00e8s du nouveau Premier ministre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/jerome-fournel-le-directeur-de-cabinet-de-michel-barnier-arrive-de-celui-de-bruno-le-maire-a-bercy-20240907_4W6YCNKREFGX3BRMFP7HLNMCB4/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan\u00a0: \u00abComment fait-on pour se reconstruire sur des cendres\u00a0?\u00bb",
        "summary": "Caroline Darian, la fille de la victime et du principal accus\u00e9, s\u2019est exprim\u00e9e pour la premi\u00e8re fois ce vendredi 6\u00a0septembre devant la cour criminelle d\u00e9partementale du Vaucluse. Les deux belles-filles ont \u00e9galement pris la parole sur ce \u00abcataclysme\u00bb familial.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-des-viols-de-mazan-comment-fait-on-pour-se-reconstruire-sur-des-cendres-20240906_2OLOOF3BLRDELNGXQHCZ7RER7Y/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s pour corruption dans les d\u00e9chetteries parisiennes\u00a0: \u00abPour moi, c\u2019\u00e9tait un pourboire\u00bb",
        "summary": "Jug\u00e9s vendredi pour avoir laiss\u00e9 des professionnels du\u00a0BTP d\u00e9poser ill\u00e9galement leurs d\u00e9chets pendant des ann\u00e9es contre r\u00e9mun\u00e9ration, trois agents municipaux ont relativis\u00e9 leur r\u00f4le et point\u00e9 la responsabilit\u00e9 de la ville de Paris, qui r\u00e9clame 17\u00a0millions de dommages et int\u00e9r\u00eats.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-pour-corruption-dans-les-dechetteries-parisiennes-pour-moi-cetait-un-pourboire-20240907_PTVMCMD7IFGBPB7SBM2G5KTNMA/"
    },
    {
        "title": "Mostra de Venise\u00a02024\u00a0: Lion d\u2019or pour Pedro Almodovar, Vincent Lindon meilleur acteur, Kidman meilleure actrice",
        "summary": "Le jury de la 81 \u00e9dition de l\u2019\u00e9v\u00e9nement a r\u00e9compens\u00e9 Pedro Almodovar pour \u00abla Chambre d\u2019\u00e0 c\u00f4t\u00e9\u00bb. Les principaux prix pour acteurs sont all\u00e9s au Fran\u00e7ais et \u00e0 la star australo-am\u00e9ricaine ce samedi 7\u00a0septembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/mostra-de-venise-2024-vincent-lindon-meilleur-acteur-dans-jouer-avec-le-feu-kidman-meilleure-actrice-pour-babygirl-20240907_2HGN3SYORJELFDL5V5L2MBGDJU/"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : la communication de Kamala Harris \u00abs\u2019efforce de r\u00e9tr\u00e9cir Trump\u00bb",
        "summary": "Sur les r\u00e9seaux sociaux, dans ses communiqu\u00e9s ou ses clips de campagne, la campagne de la d\u00e9mocrate se fait beaucoup plus incisive, ironique et moqueuse que celle de Joe Biden. Quitte \u00e0 emprunter, parfois, aux m\u00e9thodes du camp d\u2019en face.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/presidentielle-americaine-la-communication-de-kamala-harris-sefforce-de-retrecir-trump-20240907_QM4YAZZJHNCWLGAG7BGL2UWU74/"
    },
    {
        "title": "Donald Trump renforce son alliance avec Elon Musk aux portes de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "L\u2019ancien pr\u00e9sident des Etats-Unis et candidat r\u00e9publicain a officialis\u00e9 son soutien \u00e0 une commission gouvernementale qui pourrait confier \u00e0 Elon Musk un r\u00f4le de premier plan dans l\u2019audit des d\u00e9penses publiques. Cette annonce scelle une alliance strat\u00e9gique avant l\u2019\u00e9lection de novembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/donald-trump-renforce-son-alliance-avec-elon-musk-aux-portes-de-lelection-presidentielle-20240907_OQ3HJLNG5NCWHGTOZE6WFH4OMY/"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques 2024\u00a0: cano\u00eb, cyclisme, judo, tennis de table, toutes les m\u00e9dailles fran\u00e7aises de ce samedi",
        "summary": "Ne ratez rien des m\u00e9dailles fran\u00e7aises de ce samedi 7\u00a0septembre avec notre article mis \u00e0 jour toute la journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-2024-canoe-cyclisme-judo-tennis-de-table-toutes-les-medailles-francaises-de-ce-samedi-20240907_WFPZGIE6LZD2RJQIRWKFH5FNLQ/"
    },
    {
        "title": "Affaire \u00abMarco Polo\u00bb : l\u2019Iran soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir commandit\u00e9 des assassinats de personnes juives en France",
        "summary": "Un couple a \u00e9t\u00e9 mis en examen en mai \u00e0 Paris. L\u2019un d\u2019entre eux est soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019\u00eatre le \u00abprincipal op\u00e9rateur\u00bb en France d\u2019une \u00abcellule\u00bb commandit\u00e9e par l\u2019Iran qui projetait des actions violentes en Allemagne et dans l\u2019Hexagone.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/affaire-marco-polo-liran-soupconne-davoir-commandite-des-assassinats-de-personnes-juives-en-france-20240907_QCL5TKYGYVG3DEYOYXLAXHEQW4/"
    },
    {
        "title": "Louise Chennevi\u00e8re\u00a0: \u00abBritney Spears exc\u00e8de tous les r\u00f4les qu\u2019on a voulu lui faire jouer\u00bb",
        "summary": "Dans son troisi\u00e8me livre, l\u2019autrice prend la d\u00e9fense de\u00a0deux\u00a0femmes\u00a0c\u00e9l\u00e8bres \u00e0 la f\u00e9minit\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e coupable\u200a: la chanteuse Britney Spears, dont elle fut une \u00abfangirl\u00bb \u00e0 13 ans, et l\u2019\u00e9crivaine suicid\u00e9e Nelly Arcan. Rencontre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/louise-chenneviere-britney-excede-tous-les-roles-quon-a-voulu-lui-faire-jouer-20240906_ALVMJPHVBRGWNL4RXGQARICZAE/"
    },
    {
        "title": "Les s\u00e9ries \u00abtrue crime\u00bb s\u2019infiltrent dans la justice",
        "summary": "Les s\u00e9ries et documentaires adapt\u00e9s de faits divers rencontrent un succ\u00e8s grandissant sur\u00a0les\u00a0plateformes de streaming. Plong\u00e9e dans un monde o\u00f9 les productions devancent la justice, au risque de cr\u00e9er la confusion autour de victimes et d\u2019accus\u00e9s pourtant bien r\u00e9els.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/series/les-series-true-crime-sinfiltrent-dans-la-justice-20240906_LAV4S3WISFF3DE3XGMKXOP4WNA/"
    },
    {
        "title": "Barnier et Duhamel, papoti papota, par Daniel Schneidermann",
        "summary": "L\u2019un vient d\u2019\u00eatre nomm\u00e9 \u00e0 la t\u00eate du gouvernement, l\u2019autre annonce son d\u00e9part de BFM\u00a0: Alain Duhamel ne commentera plus l\u2019actualit\u00e9 politique mais avec le nouveau Premier ministre ils ont pass\u00e9 l\u2019\u00e9t\u00e9 au m\u00eame endroit, o\u00f9 l\u2019option Barnier circulait d\u00e9j\u00e0\u2026",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/barnier-et-duhamel-papoti-papota-par-daniel-schneidermann-20240907_DNXHGFRCBFGCBPQMRD7WITT2NI/"
    },
    {
        "title": "La Chine durcit le ton face aux \u00abind\u00e9pendantistes ta\u00efwanais\u00bb",
        "summary": "P\u00e9kin recommande depuis fin juin des peines lourdes allant jusqu\u2019\u00e0 la peine de mort pour les activit\u00e9s de \u00abs\u00e9cession\u00bb des \u00abind\u00e9pendantistes ta\u00efwanais\u00bb. Jeudi, un activiste ta\u00efwanais a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 neuf\u00a0ans de prison pour ce chef d\u2019accusation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/la-chine-durcit-le-ton-face-aux-independantistes-taiwanais-20240907_2ID4XBUGM5CV5NDR74VW6HXRCM/"
    },
    {
        "title": "Attaque du p\u00e9trolier \u00abSounion\u00bb par les Houthis : alerte noire en mer Rouge",
        "summary": "Pris d\u2019assaut par les rebelles y\u00e9m\u00e9nites, un p\u00e9trolier grec charg\u00e9 d\u2019un million de barils de brut br\u00fble\u00a0en haute mer depuis deux\u00a0semaines, mena\u00e7ant d\u2019une gigantesque mar\u00e9e noire. Une premi\u00e8re tentative de remorquage a\u00a0\u00e9chou\u00e9, malgr\u00e9 la protection de navires de guerre europ\u00e9ens.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/attaque-du-petrolier-sounion-par-les-houthis-alerte-noire-en-mer-rouge-20240906_A3B3AZI5IBHRPBC7MV6WBNBL24/"
    },
    {
        "title": "Visa pour l\u2019image 2024, libert\u00e9 d\u2019impression",
        "summary": "A Perpignan, la 36e\u00a0\u00e9dition du festival international du photojournalisme nous a offert une pol\u00e9mique avec la mairie RN, un panorama de la photographie en terrain de guerre, et deux belles vitrines sur les propositions \u00e0 part du N\u00e9erlandais Ad Van Denderen et\u00a0de l\u2019Am\u00e9ricaine Brenda Ann Kenneally.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/photographie/visa-pour-limage-2024-liberte-dimpression-20240906_3TI55VA6URAPBC3ZDH4TZ7WGDM/"
    },
    {
        "title": "\u00abLes pervers narcissiques fantasment une domination absolue et une satisfaction imm\u00e9diate de leurs d\u00e9sirs\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s six\u00a0ans d\u2019enqu\u00eate, notamment sur le terrain aupr\u00e8s de victimes, le sociologue Marc Joly donne dans un\u00a0livre les cl\u00e9s de compr\u00e9hension de ce comportement qu\u2019il qualifie de sociopathologie. Et dresse les profils types de ses auteurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/les-pervers-narcissiques-fantasment-une-domination-absolue-et-une-satisfaction-immediate-de-leurs-desirs-20240906_2XGRE4CLSRGWLGCRR4FCOZBBPE/"
    },
    {
        "title": "Sur TikTok, des lendemains qui d\u00e9chantent pour les artistes",
        "summary": "Depuis quatre\u00a0ans, le r\u00e9seau social dicte les tendances musicales  du moment, en propulsant parfois des morceaux totalement inattendus en haut des charts. Avec quels effets sur leurs auteurs\u200a? Trois artistes racontent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/sur-tiktok-des-lendemains-qui-dechantent-pour-les-artistes-20240906_DTXSKWCOVREAVMKU2LZCDNUU3M/"
    },
    {
        "title": "Venezuela\u00a0: le candidat de l\u2019opposition \u00e0 Nicolas Maduro se r\u00e9fugie en Espagne",
        "summary": "Edmundo Gonzalez Urrutia, qui revendique la victoire \u00e0 la pr\u00e9sidentielle du 28\u00a0juillet, a quitt\u00e9 samedi 7\u00a0septembre son pays \u00e0 bord d\u2019un avion de l\u2019arm\u00e9e de l\u2019air espagnole. Madrid lui a accord\u00e9 l\u2019asile.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/venezuela-le-candidat-de-lopposition-a-nicolas-maduro-se-refugie-en-espagne-20240908_CVJQKMRBTNDGRJN7ZUKLYMRBGA/"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques 2024\u00a0: en parajudo, les Fran\u00e7ais font le plein de podium mais manquent l\u2019or",
        "summary": "Malgr\u00e9 une d\u00e9faite en finale frustrante pour l\u2019attendu H\u00e9lios Latchoumanaya en -90kg, les cinq parajudokas de l\u2019\u00e9quipe de France align\u00e9s ce samedi 7\u00a0septembre ont particip\u00e9 \u00e0 trois c\u00e9r\u00e9monies des m\u00e9dailles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-2024-en-parajudo-les-francais-font-le-plein-de-podium-mais-manquent-lor-20240907_XTWINHQ3NJFSFLBBI2PZZORWBA/"
    },
    {
        "title": "Arr\u00eatez de raconter tous les d\u00e9tails de la vie priv\u00e9e de vos enfants sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "A trop d\u00e9voiler la vie de nos bambins sur Facebook ou Instagram, on risque de devoir donner quelques explications aux adolescents qu\u2019ils finissent par devenir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/parentalites/arretez-de-raconter-tous-les-details-de-la-vie-privee-de-vos-enfants-sur-les-reseaux-sociaux-20240908_7MYW3MQ4HZAD3BWO3ZOGZRPUEQ/"
    },
    {
        "title": "Programm\u00e9 pour un tour du monde de r\u00eave, le paquebot \u00abOdyssey\u00bb reste en rade \u00e0 Belfast",
        "summary": "L\u2019\u00abOdyssey\u00bb innove en vendant, au lieu de les louer, une partie de ses cabines aux voyageurs. Mais trois mois apr\u00e8s le d\u00e9part pr\u00e9vu d\u2019un voyage cens\u00e9 durer trois\u00a0ans et demi, il n\u2019a toujours pas quitt\u00e9 l\u2019Irlande du Nord.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/programme-pour-un-tour-du-monde-de-reve-le-paquebot-odyssey-reste-en-rade-a-belfast-20240908_YLHPT6AXRNAEVC3QWTNY3XZ2F4/"
    },
    {
        "title": "Secouristes tu\u00e9s au Liban, accusations visant Isra\u00ebl pour la mort d\u2019une Am\u00e9ricaine\u2026 L\u2019actu du conflit au Proche-Orient ce samedi 7\u00a0septembre",
        "summary": "L\u2019essentiel des informations sur la guerre entre le Hamas et Isra\u00ebl ce samedi 7\u00a0septembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/secouristes-tues-au-liban-accusations-visant-israel-pour-la-mort-dune-americaine-lactu-du-conflit-au-proche-orient-ce-samedi-7-septembre-20240907_4F3ACZ2IZ5FKXJ2NP24PF7ZLJQ/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Marine Le Pen et Jordan Bardella mettent Michel Barnier \u00absous surveillance\u00bb",
        "summary": "Sous la pression de la gauche, qui a d\u00e9fil\u00e9 samedi et du RN qui le dit \u00absous surveillance\u00bb, le nouveau Premier ministre Michel Barnier poursuit ses consultations, ce dimanche 8\u00a0septembre, en vue de former un gouvernement. Il doit notamment recevoir les repr\u00e9sentants d\u2019Horizons, dont Edouard Philippe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-direct-marine-le-pen-et-jordan-bardella-mettent-michel-barnier-sous-surveillance-20240908_UZEHNDW3LRC25EMAU7LDLOG7XI/"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES - Paris 2024\u00a0: les volontaires, ces remarquables petites mains olympiques",
        "summary": "Ils sont 45\u00a0000 b\u00e9n\u00e9voles des Jeux et ils incarnent l\u2019une des cl\u00e9s du succ\u00e8s de l\u2019\u00e9dition 2024. Incontournables sur les sites pour \u00abdriver\u00bb les foules, d\u00e9panner, mettre l\u2019ambiance... les volontaires portent bien leur nom.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/photographie/en-images-paris-2024-les-volontaires-ces-remarquables-petites-mains-olympiques-20240908_MKCBQVUFQRCV7J6QJGWBGG6FUI/"
    },
    {
        "title": "Adieu \u00e0 S\u00e9rgio Mendes, l\u00e9gende de la musique br\u00e9silienne",
        "summary": "Le musicien et pianiste au sourire Colgate, capable du meilleur de la bossa nova comme du pire de l\u2019easy listening kitsch, est mort \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 83\u00a0ans \u00e0 Los Angeles. Il nous laisse une oeuvre hybride et in\u00e9gale, ador\u00e9e des fans de groove.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/le-pianiste-bresilien-sergio-mendes-est-mort-20240906_65UTAHTHCFEIJFKHKHIZP2TD2I/"
    },
    {
        "title": "Adaptation au r\u00e9chauffement, biodiversit\u00e9, \u00e9nergie\u2026 Les chantiers environnementaux urgents qui attendent Michel Barnier \u00e0 Matignon",
        "summary": "Les dossiers environnementaux enlis\u00e9s s\u2019amoncellent dans les tiroirs du nouveau Premier ministre. Les associations esp\u00e8rent que Michel Barnier, connaisseur de ces sujets, s\u2019en emparera vite car la transition \u00e9cologique ne peut attendre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/michel-barnier-premier-ministre-energie-adaptation-biodiversite-les-chantiers-environnementaux-urgents-qui-lattendent-20240906_FLLWY3AHGBAZPFYYJBMFEK25YI/"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques 2024 : l\u2019athl\u00e9tisme vu par Coco",
        "summary": "Chaque jour, notre dessinatrice s\u2019infiltre sur les sites de comp\u00e9tition des Jeux pour raconter les \u00e9preuves. Aujourd\u2019hui, direction le Stade de France.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-2024-lathletisme-vu-par-coco-20240908_JW53GASCD5ENTMGBYJFQJGS5DU/"
    },
    {
        "title": "Ce client qui me hante\u00a0: \u00abVous savez \u00e0 qui vous parlez ? Je suis la m\u00e8re d\u2019une star des Anges de la t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 !\u00bb",
        "summary": "Il en faut de la patience face \u00e0 certains clients, rapportent des salari\u00e9s. Dans le sixi\u00e8me \u00e9pisode, Anna, serveuse de 21\u00a0ans, a affaire \u00e0 une diva des r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/consommation/ce-client-qui-me-hante-vous-savez-a-qui-vous-parlez-je-suis-la-mere-dune-star-des-anges-de-la-telerealite-20240908_EVL4RPPTGFCRHNJC56GUKDUNUQ/"
    },
    {
        "title": "Attaque meurtri\u00e8re \u00e0 la fronti\u00e8re jordanienne, manifestations massives en Isra\u00ebl\u2026 L\u2019actu du conflit au Proche-Orient ce dimanche 8\u00a0septembre",
        "summary": "L\u2019essentiel des informations sur la guerre entre le Hamas et Isra\u00ebl ce dimanche 8\u00a0septembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/attaque-meurtriere-a-la-frontiere-jordanienne-manifestations-massives-en-israel-lactu-du-conflit-au-proche-orient-ce-dimanche-8-septembre-20240908_ORAVC4OURBB77AZQTA7T7XIIMA/"
    },
    {
        "title": "Pour gagner, la gauche doit sortir d\u2019une artificielle domination insoumise",
        "summary": "La gauche ne retrouvera pas le pouvoir si le rapport de force reste en faveur de LFI, d\u2019autant que ce rapport de force ne recouvre pas la r\u00e9alit\u00e9 du terrain et des scrutins.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/pour-gagner-la-gauche-doit-sortir-dune-artificielle-domination-insoumise-20240908_6UEV5VZDSRBQPIBFRCVCAVSM6A/"
    },
    {
        "title": "Echapp\u00e9e du r\u00e9gime des Talibans, la cycliste Fariba Hashimi r\u00e9alise l\u2019exploit au mont Loz\u00e8re",
        "summary": "La coureuse a remport\u00e9 l\u2019\u00e9tape reine du Tour de l\u2019Ard\u00e8che, samedi 7\u00a0septembre, faisant d\u2019elle la premi\u00e8re Afghane \u00e0 s\u2019imposer au haut niveau. Un symbole pour celle qui a quitt\u00e9 son pays avec sa s\u0153ur, il y a trois\u00a0ans, pour \u00e9chapper au retour des fondamentalistes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/cyclisme/echappee-du-regime-des-talibans-la-cycliste-fariba-hashimi-realise-lexploit-au-mont-lozere-20240908_EYEYVFXGKBGYPPXFT7NX5ZJECI/"
    },
    {
        "title": "A Grenoble, un employ\u00e9 municipal tu\u00e9 apr\u00e8s avoir voulu emp\u00eacher un automobiliste de fuir",
        "summary": "Un fonctionnaire municipal a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 mortellement de deux balles, ce dimanche 8\u00a0septembre devant la mairie de Grenoble, apr\u00e8s avoir tent\u00e9 de retenir un homme impliqu\u00e9 dans un accident de la route qui cherchait \u00e0 fuir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/a-grenoble-un-employe-municipal-grievement-blesse-apres-avoir-voulu-empecher-un-automobiliste-de-fuir-20240908_QMI3K5HELNCFJH2HU4MCEY7G44/"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques 2024 : Nelia Barbosa apporte en kayak l\u2019ultime m\u00e9daille bleue, la France termine 8e nation",
        "summary": "La kayakiste de 26 ans a remport\u00e9 l\u2019argent ce dimanche 8 septembre, pour la derni\u00e8re journ\u00e9e de comp\u00e9tition, lors de l\u2019\u00e9preuve du 200m KL3. La France termine dans le Top 8 au tableau des m\u00e9dailles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-2024-nelia-barbosa-apporte-en-kayak-la-75e-medaille-francaise-20240908_KYZATRMRDVH73AHMTBE3IWQQDY/"
    },
    {
        "title": "Evaluations des \u00e9l\u00e8ves g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9es en primaire\u00a0: \u00abC\u2019est bien de tenter, sinon on ne fait jamais \u00e9voluer les choses\u00bb",
        "summary": "Des syndicats r\u00e9clament la fin de l\u2019obligation des \u00e9valuations nationales en fran\u00e7ais et en maths, d\u00e9sormais impos\u00e9es en\u00a0CE2 et\u00a0CM2 en plus des autres niveaux, quand d\u2019autres appellent \u00e0 leur boycott. Mais certains enseignants se montrent moins critiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/evaluations-des-eleves-generalisees-en-primaire-cest-bien-de-tenter-sinon-on-ne-fait-jamais-evoluer-les-choses-20240908_TYAKQEQ2FVFQHDD52WCJA6TG2Y/"
    },
    {
        "title": "Jimmy Mohamed, voix de neuf docteur",
        "summary": "M\u00e9diatique et bon vulgarisateur, ce jeune g\u00e9n\u00e9raliste est le nouveau visage du \u00abMag de la sant\u00e9\u00bb sur France 5.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/jimmy-mohamed-voix-de-neuf-docteur-20240908_WXITD2F5FZGLLFNYFLOZIDJ4WI/"
    },
    {
        "title": "En Isra\u00ebl, la mobilisation s\u2019affirme contre la \u00abtrahison\u00bb de N\u00e9tanyahou",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re fois depuis le 7\u00a0Octobre, les combats pour la lib\u00e9ration des otages et la destitution du gouvernement ont fusionn\u00e9, samedi \u00e0 Tel-Aviv. La droite dure, elle, a franchi une ligne rouge en d\u00e9sacralisant les captifs du Hamas.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-israel-la-mobilisation-saffirme-contre-la-trahison-de-netanyahou-20240908_SPUVP5BL3VCALKWTWM4C3HSG4A/"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques 2024\u00a0: une c\u00e9r\u00e9monie et puis s\u2019en va, Aur\u00e9lie Aubert et Tanguy De La Forest en porte-drapeaux fran\u00e7ais",
        "summary": "La championne paralympique de Boccia Aur\u00e9lie Aubert et celui de para-tir sportif Tanguy De La Forest seront les porte-drapeaux fran\u00e7ais lors de la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture, ce dimanche 8\u00a0septembre au soir au Stade de France.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-2024-une-ceremonie-et-puis-sen-va-aurelie-aubert-et-tanguy-de-la-forest-en-porte-drapeaux-francais-20240908_VWCUJ2EQ7NDNZFOXI5QX4AFU4U/"
    },
    {
        "title": "Alg\u00e9rie\u00a0: le pr\u00e9sident sortant Abdelmadjid Tebboune r\u00e9\u00e9lu avec 94% des voix",
        "summary": "Au terme d\u2019une campagne insipide et dans un climat r\u00e9pressif, le chef de l\u2019Etat sortant a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu pour un second mandat de cinq\u00a0ans. Comme en 2019, le scrutin a peu mobilis\u00e9 les \u00e9lecteurs : moins d\u2019un sur deux est all\u00e9 voter.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/algerie-le-president-sortant-abdelmadjid-tebboune-reelu-avec-94-des-voix-20240908_3NWND2JWKNEP5EGBYR245MXL7U/"
    }
]