[
    {
        "title": "Succession de Macron\u00a0: comment Gabriel Attal entre en piste",
        "summary": "Alors qu\u2019il s\u2019appr\u00eate \u00e0 prendre ce samedi la t\u00eate du\u00a0groupe Renaissance \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, le\u00a0Premier ministre acte la rupture avec le chef de l\u2019Etat. La pr\u00e9sidentielle n\u2019est plus un tabou pour ses proches et \u00abla guerre totale\u00bb avec G\u00e9rald Darmanin a d\u00e9marr\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/succession-de-macron-comment-gabriel-attal-entre-en-piste-20240712_KFMGHXD3XVELHIWLAJE2DFE7OI/"
    },
    {
        "title": "Macron d\u00e9plore le \u00abspectacle d\u00e9sastreux\u00bb offert par son camp et vise Attal",
        "summary": "Lors d\u2019une r\u00e9union \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e ce vendredi matin, le chef de l\u2019Etat a vis\u00e9 son Premier ministre, qui doit prendre samedi la t\u00eate des d\u00e9put\u00e9s Renaissance. De son c\u00f4t\u00e9, Darmanin prend ses distances avec Attal afin de consolider autour de lui l\u2019aile droite de la macronie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/macron-deplore-le-spectacle-desastreux-offert-par-son-camp-et-vise-attal-20240712_OWX4WQAU2ZEQTCUADKRP7O3IYY/"
    },
    {
        "title": "Qui est Huguette Bello, la communiste qui pourrait \u00eatre propos\u00e9e au poste de Premier ministre \u00e0 gauche\u00a0?",
        "summary": "Pr\u00e9sidente du conseil r\u00e9gional de La R\u00e9union, cette ex-institutrice, d\u00e9put\u00e9e de l\u2019\u00eele pendant vingt-trois\u00a0ans, est \u2013 chose rare \u2013 \u00e0 la fois proche du Parti communiste et des insoumis. Certains socialistes lui reprochent de n\u2019avoir pas pris part au vote, en\u00a02012, sur le mariage pour tous.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/qui-est-huguette-bello-la-communiste-qui-pourrait-etre-proposee-au-poste-de-premier-ministre-a-gauche-20240712_RA5CGHVVL5AJHOXMGNCJI735II/"
    },
    {
        "title": "Le Nouveau Front populaire toujours dans l\u2019attente d\u2019un nom pour Matignon, Huguette Bello en pole\u00a0?",
        "summary": "Vendredi en fin d\u2019apr\u00e8s-midi, socialistes, insoumis, \u00e9cologistes et communistes ne s\u2019\u00e9taient toujours pas entendus sur un nom. Mais l\u2019hypoth\u00e8se de la R\u00e9unionnaise \u00e9tait bien dispos\u00e9e sur la table. Le PS continue de proposer son premier secr\u00e9taire, Olivier Faure.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/le-nouveau-front-populaire-toujours-dans-lattente-dun-nom-pour-matignon-huguette-bello-en-pole-20240712_HSSHCE5ZVFDRJNRN726IGX4FYY/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives\u00a0: Jean-Luc M\u00e9lenchon d\u00e9nonce le \u00abcoup de force\u00bb d\u2019Emmanuel Macron qui \u00abnie le r\u00e9sultat des \u00e9lections\u00bb",
        "summary": "Devant ses troupes \u00e0 Paris, le patron des insoumis s\u2019est livr\u00e9 ce vendredi 12\u00a0juillet au soir \u00e0 une analyse de la situation politique et des discussions au sein du Nouveau Front populaire. D\u00e9fendant l\u2019hypoth\u00e8se Huguette Bello pour Matignon, il a mis la pression sur les socialistes r\u00e9calcitrants comme sur Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/legislatives-jean-luc-melenchon-denonce-le-coup-de-force-demmanuel-macron-qui-nie-le-resultat-des-elections-20240712_2WSVTMREMZGENJT3L4OJIKASEU/"
    },
    {
        "title": "L\u2019association l\u2019Apr\u00e8s de Cl\u00e9mentine Autain a-t-elle \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e avant la \u00abpurge\u00bb chez LFI\u00a0?",
        "summary": "Adrien Quatennens reproche aux dissidents de La France insoumise, dont Raquel Garrido et Alexis Corbi\u00e8re, d\u2019avoir mont\u00e9 leur association avant leur non-investiture aux l\u00e9gislatives. Les membres de l\u2019Apr\u00e8s reconnaissent une cr\u00e9ation d\u00e8s le mois de mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/lassociation-lapres-de-clementine-autain-a-t-elle-ete-creee-avant-la-purge-chez-lfi-20240712_LO3KFQIFFZDBNGUUOSIZEPKC64/"
    },
    {
        "title": "SNCF, RATP, A\u00e9roports de Paris\u2026 La valse \u00e0 trois temps \u00e0 la t\u00eate des entreprises publiques",
        "summary": "Cinq entreprises majeures d\u00e9tenues par l\u2019Etat doivent renouveler leur PDG dans les mois qui viennent. Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, le Premier ministre et les deux assembl\u00e9es devront s\u2019accorder sur ces nominations. Sans compter que dans cette ambiance politique particuli\u00e8re, les candidats pourraient ne pas se bousculer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/sncf-ratp-aeroports-de-paris-la-valse-a-trois-temps-a-la-tete-des-entreprises-publiques-20240712_7LGLD3MLDFGXNPUSKWXPBHDBYQ/"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : entre Joe Biden et ses d\u00e9tracteurs d\u00e9mocrates, un bras de fer parti pour durer",
        "summary": "Si le pr\u00e9sident sortant a rassur\u00e9 par sa prestation face \u00e0 la presse \u00e0 l\u2019issue du sommet de l\u2019Otan \u00e0 Washington, une partie de son camp continue de douter de la viabilit\u00e9 de sa candidature, r\u00e9clamant son d\u00e9sistement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/presidentielle-americaine-entre-joe-biden-et-ses-detracteurs-democrates-un-bras-de-fer-parti-pour-durer-20240712_XU4C4WDCGREX7INPNKDSJURUMM/"
    },
    {
        "title": "En visite chez son ami Trump, Orb\u00e1n continue \u00e0 narguer ses homologues europ\u00e9ens",
        "summary": "Apr\u00e8s son p\u00e9riple \u00e0 Kyiv, Moscou, P\u00e9kin et Washington, le Premier ministre hongrois, qui occupe la pr\u00e9sidence tournante de l\u2019UE, s\u2019est envol\u00e9 pour la Floride sans attendre la cl\u00f4ture du sommet de l\u2019Otan, afin de rencontrer l\u2019ex-pr\u00e9sident am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-visite-chez-son-ami-trump-orban-continue-a-narguer-ses-homologues-europeens-20240712_IVMZD7M4S5BBVLLGJT5XCS2NAM/"
    },
    {
        "title": "Les rugbymen Oscar Jegou et Hugo Auradou inculp\u00e9s pour viol aggrav\u00e9 par la justice argentine",
        "summary": "Les deux joueurs sont accus\u00e9s de viol et d\u2019agression physique par une femme \u00e2g\u00e9e de 39\u00a0ans lors d\u2019une soir\u00e9e dans un h\u00f4tel de Mendoza, apr\u00e8s un match de la tourn\u00e9e du XV de France. Ils resteront en d\u00e9tention ce vendredi 12\u00a0juillet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/les-rugbymen-oscar-jegou-et-hugo-auradou-inculpes-pour-viol-aggrave-par-la-justice-argentine-20240712_MU2P6PLL3BGEFKLA7P2T7N57PU/"
    },
    {
        "title": "Consternation \u00e0 BFM TV apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations de \u00abMediapart\u00bb sur l\u2019op\u00e9ration \u00abSauver Sarko\u00bb",
        "summary": "L\u2018article, publi\u00e9 mercredi par le m\u00e9dia d\u2019investigation, qui r\u00e9v\u00e8le les \u00e9changes de SMS entre la communicante de l\u2019ancien pr\u00e9sident et plusieurs figures de la cha\u00eene, dont son directeur Marc-Olivier Fogiel, inqui\u00e8te les journalistes. Ils demandent des garanties pour leur ind\u00e9pendance.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/consternation-a-bfm-tv-apres-les-revelations-de-mediapart-sur-loperation-sauver-sarko-20240712_T2JF3ZH5DZDG3AZSV665MQGUXA/"
    },
    {
        "title": "Victoire pour les sans-papiers d\u2019une antenne Emma\u00fcs du Nord, en gr\u00e8ve depuis plus d\u2019un an",
        "summary": "La pr\u00e9fecture a accept\u00e9 jeudi 11\u00a0juillet la r\u00e9gularisation d\u2019exil\u00e9s de l\u2019antenne Emma\u00fcs de Saint-Andr\u00e9-lez-Lille, qui d\u00e9non\u00e7aient depuis plus d\u2019un an ce qu\u2019ils consid\u00e9raient comme du travail dissimul\u00e9. Leur direction a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e en premi\u00e8re instance.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/immigration/victoire-pour-les-sans-papiers-dune-antenne-emmaus-du-nord-en-greve-depuis-plus-dun-an-20240712_ZEWRVC2OQFGRPMK4UQEOZZE5MM/"
    },
    {
        "title": "Les Juifs europ\u00e9ens confront\u00e9s \u00e0 \u00abdes niveaux \u00e9lev\u00e9s\u00bb d\u2019antis\u00e9mitisme",
        "summary": "Selon un ensemble de sondages de l\u2019Agence des droits fondamentaux de l\u2019Union europ\u00e9enne, men\u00e9s avant le 7 octobre aupr\u00e8s de\u00a08000 Juifs de 13 pays dont la France, 56\u00a0% des personnes interrog\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 t\u00e9moins de marques d\u2019antis\u00e9mitisme de la part \u00abd\u2019amis, coll\u00e8gues ou connaissances\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/les-juifs-europeens-confrontes-a-des-niveaux-eleves-dantisemitisme-20240712_L44POG22IZCQ7IYP67QUEVGVCE/"
    },
    {
        "title": "Bacheliers du lyc\u00e9e juif Yabn\u00e9 \u00abdiscrimin\u00e9s \u00e0 l\u2019oral du bac\u00bb\u00a0: itin\u00e9raire d\u2019une rumeur",
        "summary": "L\u2019enqu\u00eate diligent\u00e9e par la ministre de l\u2019Education nationale (en un temps record) assure que \u00abrien ne permet de retenir une discrimination\u00bb envers quinze \u00e9l\u00e8ves du lyc\u00e9e priv\u00e9 juif Yabn\u00e9, qui ont obtenu des mauvaises notes \u00e0 l\u2019oral du bac.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/bacheliers-du-lycee-juif-yabne-discrimines-a-loral-du-bac-itineraire-dune-rumeur-20240712_QDG3JAQAQFFWFLWBG4QJVQPVIE/"
    },
    {
        "title": "Mieux vaut une mobilisation syndicale qu\u2019une \u00abmarche\u00bb vers Matignon",
        "summary": "Tandis qu\u2019Emmanuel Macron semble \u00e9carter l\u2019option d\u2019un gouvernement du Nouveau front populaire, coalition pourtant sortie en t\u00eate des urnes, les forces syndicales sont dans leur r\u00f4le quand elles montent au front pour mettre la pression au nom des urgences sociales.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/mieux-vaut-une-mobilisation-syndicale-quune-marche-vers-matignon-20240712_7PAHEBIFKFFTBBZCEHHQNQDI7Q/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : Huguette Bello \u00abferait honneur \u00e0 tous\u00bb, dit Jean-Luc M\u00e9lenchon",
        "summary": "Ce vendredi 12 juillet, les \u00abpurg\u00e9s\u00bb et dissidents de La France insoumise ont officialis\u00e9 la scission avec le parti de Jean-Luc M\u00e9lenchon. Si les partis du NFP ne sont pas encore tomb\u00e9s d\u2019accord sur le nom qu\u2019ils soumettront pour Matignon, celui de la pr\u00e9sidente de La R\u00e9union Huguette Bello semble faire consensus.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/en-direct-legislatives-2024-pour-dominique-de-villepin-le-nouveau-front-populaire-est-charge-de-former-un-gouvernement-20240712_CDYS4PTI5RGBVIXAFAEOGNAJYA/"
    },
    {
        "title": "Comment G\u00e9rald Darmanin tente d\u2019exclure Les Ecologistes de \u00abl\u2019arc r\u00e9publicain\u00bb",
        "summary": "Face \u00e0 l\u2019hypoth\u00e8se d\u2019un gouvernement de gauche, plusieurs membres d\u2019Ensemble, tous proches du ministre de l\u2019Int\u00e9rieur, appellent \u00e0 voter une motion de censure si on y trouve des figures de LFI, mais aussi des responsables \u00e9colos.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/comment-gerald-darmanin-tente-dexclure-les-ecologistes-de-larc-republicain-20240712_LQCABUG5SRB4VAWPUGWD7JZ4OU/"
    },
    {
        "title": "Une fresque \u00e0 caract\u00e8re politique offerte \u00e0 une d\u00e9put\u00e9e NFP par des \u00e9coliers lyonnais, le rectorat ouvre une enqu\u00eate",
        "summary": "Le rectorat a ouvert une enqu\u00eate apr\u00e8s que la d\u00e9put\u00e9e \u00e9cologiste Marie-Charlotte Garin a re\u00e7u en cadeau une banderole appelant \u00e0 \u00abcombattre le RN\u00bb. Selon elle, il s\u2019agit d\u2019un cadeau de remerciement de la part des \u00e9l\u00e8ves apr\u00e8s plusieurs rencontres au cours de l\u2019ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/une-fresque-a-caractere-politique-offerte-a-une-deputee-nfp-par-des-ecoliers-lyonnais-le-rectorat-ouvre-une-enquete-20240712_OTZKYESQMNAMRFQRA2HF6SLK5A/"
    },
    {
        "title": "Au sommet de l\u2019Otan, Joe Biden se reprend mais gaffe la f\u00eate",
        "summary": "Face \u00e0 la presse \u00e0 Washington, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a livr\u00e9 jeudi 11 juillet des r\u00e9ponses en forme de test d\u2019aptitude \u00e0 un second mandat. S\u2019il s\u2019est montr\u00e9 solide et confiant, ses lapsus ont vol\u00e9 la vedette \u00e0 sa d\u00e9monstration de ma\u00eetrise de sujets complexes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/au-sommet-de-lotan-joe-biden-se-reprend-mais-gaffe-la-fete-20240712_6BHBSOAVN5CIHER3JQFESM4XDU/"
    },
    {
        "title": "Andrey Kozlov, ex-otage du Hamas\u00a0: \u00abLa fa\u00e7on dont nous avons \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9s \u00e9tait tr\u00e8s risqu\u00e9e, trop risqu\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Lib\u00e9r\u00e9 le 8\u00a0juin avec trois ressortissants isra\u00e9liens dans une op\u00e9ration meurtri\u00e8re men\u00e9e par les forces sp\u00e9ciales de\u00a0Tsahal au\u00a0centre de Gaza, l\u2019ancien captif d\u2019origine russe d\u00e9fend la\u00a0conclusion d\u2019un\u00a0accord\u00a0pour faire sortir les otages restants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/andrey-kozlov-ex-otage-du-hamas-la-facon-dont-nous-avons-ete-sauves-etait-tres-risquee-trop-risquee-20240712_2OFBQ4F2VBDWXNTQHTA3OYDATA/"
    },
    {
        "title": "Celya, 6 ans, retrouv\u00e9e morte en Seine-Maritime\u00a0: suspect arr\u00eat\u00e9, ant\u00e9c\u00e9dents judiciaires\u2026 Ce que l\u2019on sait du drame",
        "summary": "La petite fille aurait \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9e par le compagnon de sa m\u00e8re, \u00e0 son domicile de Saint-Martin-de-l\u2019If vendredi. Son corps sans vie a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 quelques heures plus tard. Le suspect a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 ce samedi 13 juillet au petit matin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/seine-maritime-le-plan-alerte-enlevement-declenche-pour-retrouver-celya-une-fillette-de-6-ans-disparue-20240712_2T7RZ276HRF7DHT6H2XL3QZEEY/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : apr\u00e8s la vague RN, certains vacanciers repensent leur destination",
        "summary": "Les r\u00e9sultats des \u00e9lections ont vu l\u2019extr\u00eame droite gagner du terrain, ce qui peut pousser des Fran\u00e7ais \u00e0 remettre en question leurs choix pour cet \u00e9t\u00e9. Une tendance qui serait cependant loin d\u2019\u00eatre majoritaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/voyages/legislatives-apres-la-vague-rn-certains-vacanciers-repensent-leur-destination-20240713_2BK6F3XLMJCRTD2LKKCVLJ6MLQ/"
    },
    {
        "title": "Baignade dans la Seine\u00a0: la ministre des Sports Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra plonge, ou plut\u00f4t glisse dans le fleuve",
        "summary": "Grillant la politesse \u00e0 la maire Anne Hidalgo, et avant que le gouvernement ne saute, la membre du gouvernement a piqu\u00e9 une t\u00eate ce samedi 13\u00a0juillet au matin \u00e0 Paris. Un bon signe sur l\u2019\u00e9tat du fleuve \u00e0 moins de deux semaines du d\u00e9but des Jeux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/baignade-dans-la-seine-la-ministre-des-sports-amelie-oudea-castera-plonge-ou-plutot-glisse-dans-le-fleuve-20240713_KSBOSHXI7JGCTEFBRANP4XXS5Y/"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024\u00a0: entre Pogacar et Vingegaard, plus d\u2019un matou dans la manche",
        "summary": "D\u2019un c\u00f4t\u00e9 le Slov\u00e8ne, en maillot jaune. De l\u2019autre, le Danois, dans ses roues et remis d\u2019une grave chute en avril. Le combat entre les deux s\u2019intensifie aux rythmes des \u00e9tapes, \u00e0 coups de p\u00e9dales, de strat\u00e9gie diff\u00e9rente mais aussi de petites phrases aux m\u00e9dias.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/cyclisme/tour-de-france-2024-entre-pogacar-et-vingegaard-plus-dun-matou-dans-la-manche-20240712_6MK3R3DMONG75LGACV73BIUBV4/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: le relais olympique vient flamber \u00e0 Paris",
        "summary": "Dimanche\u00a014 et lundi 15\u00a0juillet, la flamme olympique arpentera la capitale, ne manquant aucun de ses lieux cl\u00e9s ou presque. Un parcours millim\u00e9tr\u00e9, con\u00e7u dans la minutie depuis des mois.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-le-parcours-de-la-flamme-dans-la-capitale-en-detail-20240712_T2CQMCHFEJB5JDRSZXPDYRO44I/"
    },
    {
        "title": "Les loups \u00e9taient si pr\u00e8s, par Lola Lafon",
        "summary": "A la suite des \u00e9lections l\u00e9gislatives, ce qui a perdu, c\u2019est cette assurance avec laquelle on affirme que la fin de l\u2019histoire est d\u00e9j\u00e0 \u00e9crite. Ce qui a gagn\u00e9, c\u2019est de continuer \u00e0 chercher un nouveau d\u00e9part.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/les-loups-etaient-si-pres-par-lola-lafon-20240712_DV3P3MZOXVBPDG5JWWHIJWOQMI/"
    },
    {
        "title": "Soumission chimique : \u00abParmi ceux qui ont viol\u00e9 ma m\u00e8re, une trentaine\u00a0ont encore une vie normale\u00bb",
        "summary": "A partir du 2 septembre \u00e0 Avignon, 51 hommes seront jug\u00e9s pour une s\u00e9rie de viols d\u2019une femme, sous soumission chimique, orchestr\u00e9s et film\u00e9s par son mari. La fille de la victime, Caroline Darian, raconte son combat contre ce mode op\u00e9ratoire et partage son \u00e9tat d\u2019esprit avant le proc\u00e8s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/soumission-chimique-parmi-ceux-qui-ont-viole-ma-mere-une-trentaine-ont-encore-une-vie-normale-20240712_VDMVSGMEF5HUNKHGKSXR4HMRPI/"
    },
    {
        "title": "\u00abInvivable sous canicule\u00bb\u00a0: en prison, les d\u00e9tenus surexpos\u00e9s au changement climatique",
        "summary": "Surpopulation, v\u00e9tust\u00e9 des b\u00e2timents, manque d\u2019a\u00e9ration\u2026 Un rapport in\u00e9dit de l\u2019association Notre affaire \u00e0 tous r\u00e9v\u00e8le la mauvaise adaptation de l\u2019ensemble des prisons fran\u00e7aises aux effets du r\u00e9chauffement. Un tiers est expos\u00e9 aux temp\u00eates, un quart est \u00e0 risque d\u2019inondation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/invivable-sous-canicule-en-prison-les-detenus-surexposes-au-changement-climatique-20240712_VJLP4NBK5NDGRMKOCTSQDD6O3A/"
    },
    {
        "title": "Chris Cohen, Nduduzo Makhathini, Clairo\u2026 Qu\u2019est-ce qu\u2019on \u00e9coute cette semaine\u00a0?",
        "summary": "Pop, rock, musiques \u00e9lectroniques\u2026 Chaque semaine, \u00abLib\u00e9\u00bb vous aide \u00e0 vous y retrouver dans l\u2019actu des sorties.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/chris-cohen-nduduzo-makhathini-clairo-quest-ce-quon-ecoute-cette-semaine-20240712_B7VS46GOVBFFJA5Z6X2JFKKRIY/"
    },
    {
        "title": "Paris 2024\u00a0: Macron a allum\u00e9 la\u00a0flemme olympique",
        "summary": "Le grand \u00e9v\u00e9nement dont l\u2019Elys\u00e9e esp\u00e9rait faire un triomphe estival\u00a0semble avoir \u00e9t\u00e9 totalement rel\u00e9gu\u00e9 au second plan par la\u00a0crise\u00a0politique. Mais le long du passage de la flamme olympique, les\u00a0organisateurs assurent que le succ\u00e8s est l\u00e0.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/paris-2024-macron-a-allume-la-flemme-olympique-20240712_N74GDSGLINER7KTXSMRFX5B6DA/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - L\u00e9gislatives\u00a0: la gauche discute sur Huguette Bello, les d\u00e9put\u00e9s macronistes doivent d\u00e9signer Attal",
        "summary": "Les socialistes tiennent un conseil national ce samedi 13\u00a0juillet au sujet du nom du Premier ministre \u00e0 proposer \u00e0 Emmanuel Macron. Dans le m\u00eame temps, le groupe Renaissance \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale doit d\u00e9signer son nouveau pr\u00e9sident. L\u2019encore Premier ministre est seul en lice.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/en-direct-legislatives-la-gauche-discute-sur-huguette-bello-les-deputes-macronistes-doivent-designer-attal-20240713_ZIUPFOE5AJDOXDSIQKQDVUYLWU/"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis\u00a0: avant Joe Biden, la sant\u00e9 des pr\u00e9sidents am\u00e9ricains entre transparence affich\u00e9e et secret d\u2019\u00c9tat",
        "summary": "La conf\u00e9rence de presse donn\u00e9e par Joe Biden au sommet de l\u2019Otan jeudi a une nouvelle fois vu le d\u00e9mocrate de 81\u00a0ans multiplier les maladresses. \u00abLib\u00e9ration\u00bb retrace les histoires parfois rocambolesques de certains chefs d\u2019\u00c9tat am\u00e9ricains et de leurs bulletins de sant\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/etats-unis-avant-joe-biden-la-sante-des-presidents-americains-entre-transparence-affichee-et-secret-detat-20240713_EMSOT66EPNDXDFPJFOGC4JMAXM/"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 l\u2019Arcom, le M\u00e9dia d\u00e9fend son ambitieux projet de cha\u00eene TNT \u00abcitoyenne de gauche\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00e9quipe de la webTV cr\u00e9\u00e9e en\u00a02017 se retrouvait vendredi apr\u00e8s-midi face au r\u00e9gulateur de l\u2019audiovisuel dans le cadre de sa candidature \u00e0 une fr\u00e9quence de la TNT. Les questions des conseillers ont surtout port\u00e9 sur deux aspects\u00a0: le respect du pluralisme et le financement de ce changement d\u2019\u00e9chelle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/face-a-larcom-le-media-defend-son-ambitieux-projet-de-chaine-tnt-citoyenne-de-gauche-20240713_HABICTVKGJBNPHZC6VFWH2LWRY/"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024\u00a0: \u00e0 la table des spectateurs, des suiveurs et des coureurs",
        "summary": "Et si le plus important sur le Tour \u00e9tait de manger\u00a0? La course qui traverse la France est une grande procession gastronomique se gavant de paradoxes, \u00e9loge du terroir et des multinationales de l\u2019agroalimentaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/tour-de-france-2024-a-la-table-des-spectateurs-des-suiveurs-et-des-coureurs-20240712_WSDUCOSHWVBR7JA5WG2VWXPWFI/"
    },
    {
        "title": "Festival d\u2019Avignon, semaine 2\u00a0: l\u2019\u00e2ge, c\u2019est dans la f\u00eate",
        "summary": "Cette semaine, on mange son pain blanc avec Tiziano Cruz, on r\u00e9vise l\u2019histoire du festival avec Fanny de Chaill\u00e9 et on se fait \u00abgrand-remplacer\u00bb par les Suisses.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/scenes/festival-davignon-semaine-2-lage-cest-dans-la-fete-20240713_4JK6UEMCDNFBBKQ57WMMNVJTX4/"
    },
    {
        "title": "\u00abIl allait seul marauder dans les dunes\u00bb\u00a0: mort de Jean-Claude Lenoir, aidant infatigable des migrants",
        "summary": "Le b\u00e9n\u00e9vole de 72\u00a0ans est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Calais jeudi soir, apr\u00e8s avoir pass\u00e9 des d\u00e9cennies \u00e0 h\u00e9berger, nourrir et aider des exil\u00e9s, conservant toute son indignation et son humanit\u00e9 en d\u00e9pit des pressions polici\u00e8res et judiciaires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/immigration/il-allait-seul-marauder-dans-les-dunes-mort-de-jean-claude-lenoir-aidant-infatigable-des-migrants-20240713_66ENLD7OIBBGFDG6LKOOJURN7I/"
    },
    {
        "title": "Gaza\u00a0: Isra\u00ebl dit avoir cibl\u00e9 dans une frappe Mohammed Deif, cerveau de l\u2019attaque du 7\u00a0Octobre, le Hamas ne confirme pas",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a bombard\u00e9 ce samedi 13\u00a0juillet un immeuble dans le sud de l\u2019enclave, confirmant avoir vis\u00e9 le commandant des brigades Al-Qassam. Le Hamas \u00e9voque la mort de 71 personnes, sans confirmer \u00e0 cette heure celle de l\u2019ennemi num\u00e9ro\u00a01 d\u2019Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/gaza-israel-dit-avoir-cible-dans-une-frappe-mohamed-deif-cerveau-de-lattaque-du-7-octobre-le-hamas-ne-confirme-pas-20240713_YY7MEUT2JRAT5BC7KY5MSURYOM/"
    },
    {
        "title": "La Fondation Maeght, toujours \u00e0 l\u2019\u0153uvre",
        "summary": "Pionnier en Europe, le mus\u00e9e f\u00eate ses\u00a060\u00a0ans avec une grande exposition consacr\u00e9e \u00e0 Bonnard et Matisse. Le tout dans un site r\u00e9cemment compl\u00e9t\u00e9 par une extension remarquable, construite sans perturber l\u2019harmonie entre art, architecture et\u00a0nature qui le caract\u00e9rise.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/arts/la-fondation-maeght-toujours-a-loeuvre-20240713_42PYFHXGJNDPDAOCO4OXMQSHZA/"
    },
    {
        "title": "Mort de C\u00e9lya, 6\u00a0ans\u00a0: qu\u2019est-ce que \u00abl\u2019alerte enl\u00e8vement\u00bb, d\u00e9clench\u00e9e pour retrouver la fillette\u00a0?",
        "summary": "Le dispositif a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9 vendredi 12\u00a0juillet pour rechercher la fillette disparue. C\u2019est la deuxi\u00e8me fois seulement qu\u2019un enfant est retrouv\u00e9 mort depuis son lancement en\u00a02006.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/mort-de-celya-6-ans-quest-ce-que-lalerte-enlevement-declenchee-pour-retrouver-la-fillette-20240713_V6B6QV75ZJGZ5LEP4VCNWFZI34/"
    },
    {
        "title": "Populistes, fervents et d\u00e9vou\u00e9s\u00a0: la short list des pr\u00e9tendants \u00e0 la vice-pr\u00e9sidence de Donald Trump",
        "summary": "Il fait monter le suspense \u00e0 ce sujet depuis des mois, mais l\u2019ex-pr\u00e9sident et candidat r\u00e9publicain doit proposer le nom de son colistier dans les jours qui viennent. \u00abLib\u00e9\u00bb fait le tour des aspirants et de leurs atouts.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/populistes-fervents-et-devoues-la-short-list-des-pretendants-a-la-vice-presidence-de-donald-trump-20240713_YSXXS5FFINH4ZHSJJAXSBSTPM4/"
    },
    {
        "title": "Le front r\u00e9publicain est un front antifasciste",
        "summary": "Pour le philosophe Mark Alizart, le Nouveau Front populaire est l\u00e9gitime \u00e0 former un gouvernement, car il a une vraie politique de lutte contre le fascisme. Et parce que cela respecte le message envoy\u00e9 par les \u00e9lecteurs lors des l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/le-front-republicain-est-un-front-antifasciste-20240713_QURU3ITJCFEFDAEKDY2ELXS66E/"
    },
    {
        "title": "Paris 2024, le retour de flamme",
        "summary": "Etouffer m\u00e9diatiquement un des \u00e9v\u00e9nements les plus suivis au monde : Emmanuel Macron n\u2019en avait probablement pas r\u00eav\u00e9, mais il l\u2019a fait. L\u2019engouement populaire autour du relais, qui passe ce week-end \u00e0 Paris, relancera-t-il la machine\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/paris-2024-le-retour-de-flamme-20240712_NPONWMHP5ZH6HILZC5J44U3QQE/"
    }
]