[
    {
        "title": "Cyril Hanouna en roue libre, les dirigeants de M6 sous pression",
        "summary": "L\u2019animateur survolt\u00e9 a \u00e9t\u00e9 recrut\u00e9 pour officier sur W9 et Fun Radio \u00e0 partir de la rentr\u00e9e de septembre. D\u2019ici l\u00e0, il multiplie les provocations dans son TPMP nouvelle version. La derni\u00e8re en date visait son futur coll\u00e8gue Bruno Guillon, qui a envisag\u00e9 de porter plainte. Dans la roue de Karine Le Marchand, la fronde s\u2019organise.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/cyril-hanouna-en-roue-libre-les-dirigeants-de-m6-sous-pression-20250312_2LT4C2WRPFDAZOH2O6O7S57YKY/"
    },
    {
        "title": "Accus\u00e9e d\u2019antis\u00e9mitisme, La France insoumise retire une affiche ciblant Cyril Hanouna",
        "summary": "Le parti m\u00e9lenchoniste, qui souhaitait appeler \u00e0 manifester contre l\u2019extr\u00eame droite le 22\u00a0mars, a d\u00fb se d\u00e9fendre d\u2019avoir repris les codes visuels de l\u2019antis\u00e9mitisme nazi dans une image de l\u2019animateur proche de Vincent Bollor\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/accusee-dantisemitisme-la-france-insoumise-retire-une-affiche-ciblant-cyril-hanouna-20250312_YQPFZO2SMZAT5KJAVT6TTU666I/"
    },
    {
        "title": "Budget de la d\u00e9fense\u00a0: la menace du rabot social",
        "summary": "Contraint par des finances publiques moribondes et par le refus d\u2019Emmanuel Macron d\u2019augmenter les imp\u00f4ts, l\u2019ex\u00e9cutif songe \u00e0 des mesures rognant les droits sociaux pour financer l\u2019effort militaire, suscitant une lev\u00e9e de boucliers \u00e0 gauche.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/budget-de-la-defense-la-menace-du-rabot-social-20250312_LRHPDEHRYZHJNDG55MQKZQJB74/"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: Kyiv retourne la situation, la Russie sous pression",
        "summary": "Vingt-quatre heures apr\u00e8s la reprise des n\u00e9gociations entre Kyiv et Washington, en Arabie Saoudite, qui a abouti \u00e0 une proposition commune de trente jours de cessez-le-feu, les Ukrainiens reviennent dans le jeu.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/guerre-en-ukraine-kyiv-retourne-la-situation-la-russie-sous-pression-20250312_BP4AL554YFBJNMC56WTLMM2MU4/"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram\u00a0: \u00abBien s\u00fbr que monsieur Bayrou sera auditionn\u00e9 par la commission\u00bb d\u2019enqu\u00eate parlementaire, annonce sa pr\u00e9sidente",
        "summary": "La d\u00e9put\u00e9e PS Fatiha Keloua-Hachi, pr\u00e9sidente de la commission d\u2019enqu\u00eate parlementaire sur les violences \u00e0 l\u2019\u00e9cole, a annonc\u00e9 ce mercredi 12\u00a0mars vouloir auditionner le Premier ministre sur ce qu\u2019il savait des maltraitances au sein de l\u2019institution Notre-Dame de B\u00e9tharram.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/affaire-betharram-bien-sur-que-monsieur-bayrou-sera-auditionne-par-la-commission-denquete-parlementaire-annonce-sa-presidente-20250312_523GPJZH6BFORLX4PHNCPQ2GTM/"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : Trump promet de \u00abr\u00e9pliquer\u00bb aux repr\u00e9sailles de l\u2019Union europ\u00e9enne",
        "summary": "Les droits de douane de 25\u00a0% s\u2019appliquent \u00e0 partir de ce mercredi 12\u00a0mars aux principaux partenaires commerciaux des Am\u00e9ricains, dont l\u2019UE, qui a dans la foul\u00e9e annonc\u00e9 des repr\u00e9sailles fortes mais proportionn\u00e9es pour le 1er\u00a0avril... auxquelles Donald Trump a menac\u00e9 de riposter.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/etats-unis-les-taxes-sur-lacier-et-laluminium-voulues-par-trump-desormais-effectives-lunion-europeenne-annonce-la-riposte-20250312_HEGNOODQGVEXDCQF7GL4LQFCSQ/"
    },
    {
        "title": "La Lune va rougir lors d\u2019une \u00e9clipse totale dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi",
        "summary": "Ce ph\u00e9nom\u00e8ne peu fr\u00e9quent, visible en France entre 7\u00a0h\u00a026 et 8\u00a0h\u00a031, sera suivi deux semaines plus tard par une \u00e9clipse partielle du soleil.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sciences/espace/la-lune-va-rougir-lors-dune-eclipse-totale-dans-la-nuit-de-jeudi-a-vendredi-20250312_IN2X3QUFQ5HWZPLHG557JYCJKA/"
    },
    {
        "title": "Louane, haut les corons\u00a0!",
        "summary": "La chanteuse repr\u00e9sentera la France au concours de l\u2019Eurovision et entend bien y faire triompher un pays qui rentre bredouille depuis\u00a01977.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/louane-haut-les-corons-20250312_XOARZK6W6BEOHBHKPOS6TAHA2Y/"
    },
    {
        "title": "Entre la France et l\u2019Alg\u00e9rie, la guerre des m\u00e9moires met les historiens en porte-\u00e0-faux",
        "summary": "Alors que les relations sont tr\u00e8s tendues entre Paris et Alger, les politiques instrumentalisent l\u2019histoire de la colonisation et de la d\u00e9colonisation pour mettre en sc\u00e8ne leurs d\u00e9saccords. Mais les chercheurs des deux pays s\u2019efforcent de travailler ensemble et d\u2019\u00e9chapper \u00e0 toute r\u00e9cup\u00e9ration.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/entre-la-france-et-lalgerie-la-guerre-des-memoires-prend-les-historiens-en-otage-20250312_Y7TYHSH6NRF5DL2B7FVPIU2JWA/"
    },
    {
        "title": "La Banque de France abaisse sa pr\u00e9vision de croissance pour la France",
        "summary": "Sur fond de guerre commerciale et de demande mondiale affaiblie, l\u2019institution r\u00e9duit sa pr\u00e9vision de croissance du PIB \u00e0 0,7\u00a0% en 2025. Sa pr\u00e9c\u00e9dente projection \u00e0 0,9\u00a0% avait \u00e9t\u00e9 retenue par le gouvernement dans son budget.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/la-banque-de-france-abaisse-sa-prevision-de-croissance-pour-la-france-20250312_YPNCIIYGQZGP3H67VD2UU47HBM/"
    },
    {
        "title": "Effort de d\u00e9fense\u00a0: l\u2019\u00e9pargne des Fran\u00e7ais, une r\u00e9serve difficile \u00e0 mobiliser",
        "summary": "Pour partager le fardeau du r\u00e9armement, l\u2019Etat r\u00e9fl\u00e9chit aux moyens d\u2019y associer le secteur priv\u00e9 et les particuliers. Mais les pistes envisag\u00e9es ne sont pas des martingales.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/effort-de-defense-lepargne-des-francais-une-reserve-difficile-a-mobiliser-20250312_KMDYIWCIKNHRFFN6FJQASGEZMY/"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions\u00a0: face \u00e0 Dortmund, Lille brade ses illusions",
        "summary": "Battu (1-2) par le club de la Ruhr ce mercredi 12 mars, le Losc a dit adieu \u00e0 ses espoirs de voir les quarts de finale de la comp\u00e9tition europ\u00e9enne. Les Nordistes ne rejoindront pas le Paris-SG, qualifi\u00e9 la veille face \u00e0 Liverpool.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/ligue-des-champions-face-a-dortmund-lille-brade-ses-illusions-20250312_7E7QYHQFWZFRXGJ7TQO6ZHDILA/"
    },
    {
        "title": "Au Portugal, les futures l\u00e9gislatives anticip\u00e9es n\u2019arrangent personne, sauf l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "Apr\u00e8s la chute du gouvernement du Premier ministre conservateur Luis Montenegro, le pr\u00e9sident Marcelo Rebelo de Sousa doit d\u00e9cider s\u2019il tente de former un nouveau gouvernement ou s\u2019il dissout le Parlement. Ce qui d\u00e9boucherait sur les troisi\u00e8mes l\u00e9gislatives en trois\u00a0ans \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 la lassitude des \u00e9lecteurs se fait sentir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/au-portugal-les-futures-legislatives-anticipees-narrangent-personne-sauf-lextreme-droite-20250312_X3QBGZRRBNFA5HCPPIUFNINKS4/"
    },
    {
        "title": "Fusillade \u00e0 Grenoble\u00a0: le ca\u00efd tu\u00e9 sur l\u2019autoroute dans un r\u00e8glement de comptes avait disparu des radars depuis pr\u00e8s de 25 ans",
        "summary": "Condamn\u00e9 \u00e0 15\u00a0ans de prison pour vol \u00e0 main arm\u00e9e, en\u00a01986, Jean-Pierre Maldera, 71\u00a0ans, longtemps patron du clan des \u00abItalo-Grenoblois\u00bb, a \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9 ce mercredi 12\u00a0mars sur l\u2019A41 dans la pure tradition du grand banditisme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/fusillade-a-grenoble-le-caid-tue-sur-lautoroute-dans-un-reglement-de-comptes-avait-disparu-des-radars-depuis-pres-de-25-ans-20250312_ACXH4BXVKZGGXJCYHYVWJAPHSA/"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes\u00a02024\u00a0: avec des budgets explos\u00e9s, Marion Mar\u00e9chal en partie retoqu\u00e9e par la Commission des comptes de campagne",
        "summary": "Le gendarme administratif a rejet\u00e9, dans une d\u00e9cision publi\u00e9e le 6 mars, pr\u00e8s de 400\u00a0000\u00a0euros des comptes de l\u2019ex-t\u00eate de liste Reconqu\u00eate, qui a arros\u00e9 son entourage pendant la campagne mais aussi p\u00e2ti du train de vie mirobolant de cadres du parti d\u2019Eric Zemmour.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/europeennes-2024-avec-des-budgets-exploses-marion-marechal-retoquee-par-la-commission-des-comptes-de-campagne-20250312_D3FTEDWBPBEGPID2KYCJH3D53A/"
    },
    {
        "title": "Nos critiques des sorties cin\u00e9ma de la semaine du 12\u00a0mars\u00a0: \u00abThe Insider\u00bb, \u00abThe Last Showgirl\u00bb, \u00abla Convocation\u00bb\u2026",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans les sorties cin\u00e9ma de ce mercredi 12\u00a0mars avec aussi \u00abBlack Box Diaries\u00bb, \u00abBlue Sun Palace\u00bb, \u00abBerlin, \u00e9t\u00e9 42\u00bb, \u00abVers un pays inconnu\u00bb, \u00abLes Loups\u00bb, \u00abReine M\u00e8re\u00bb, \u00abJeunesse imaginaire\u00bb et \u00abParthenope\u00bb. Bandes-annonces \u00e0 l\u2019appui.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/nos-critiques-des-sorties-cinema-de-la-semaine-du-12-mars-the-insider-the-last-showgirl-la-convocation-20250312_KKLZKW6ESRHOFHTUNKK7GFTB2Q/"
    },
    {
        "title": "Que sait-on de cette vid\u00e9o montrant un policier frapper une personne handicap\u00e9e \u00e0 Clermont-Ferrand\u00a0?",
        "summary": "Une vid\u00e9o montrant un CRS ass\u00e9ner un coup de poing \u00e0 un homme en fauteuil roulant, lors d\u2019une op\u00e9ration de police mardi dans la pr\u00e9fecture du Puy-de-D\u00f4me, suscite l\u2019indignation. La procureure \u00e9voque un contexte tendu et une expertise psychiatrique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/que-sait-on-de-cette-video-montrant-un-policier-frapper-une-personne-handicapee-a-clermont-ferrand-20250312_MJW5E46B2ZAODJIM3MDNB2MPNY/"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les Gafam sont au c\u0153ur du bras de fer commercial entre Donald Trump et l\u2019UE",
        "summary": "Derri\u00e8re les droits de douane impos\u00e9s au Vieux Continent par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain se joue une lutte politique sur le devenir des r\u00e9gulations europ\u00e9ennes du num\u00e9rique. Face aux intimidations de Washington, l\u2019Europe va devoir avancer \u00e0 t\u00e2tons.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/pourquoi-les-gafam-sont-au-coeur-du-bras-de-fer-commercial-entre-donald-trump-et-lue-20250312_WTYFPSI5RZF65GMFHO4KZEBT74/"
    },
    {
        "title": "\u00abUn patient a commenc\u00e9 \u00e0 m\u2019expliquer qu\u2019il fantasmait sur moi\u00bb\u00a0:\u00a0les sexologues victimes de violences sexistes et sexuelles",
        "summary": "Demandes de services sexuels, masturbation au t\u00e9l\u00e9phone ou dans le cabinet, harc\u00e8lement\u2026 Dans une profession majoritairement f\u00e9minine, des praticiennes, amen\u00e9es \u00e0 accompagner des personnes ayant des troubles li\u00e9s \u00e0 la sexualit\u00e9 ou ayant parfois subi des violences sexuelles, t\u00e9moignent des agressions et du harc\u00e8lement dont elles sont victimes au quotidien.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/un-patient-a-commence-a-mexpliquer-quil-fantasmait-sur-moi-les-sexologues-victimes-de-violences-sexistes-et-sexuelles-20250312_72TL5WQLU5BWFNOGAUYVKCRD3U/"
    },
    {
        "title": "Le retour des deux astronautes am\u00e9ricains coinc\u00e9s dans l\u2019ISS en quatre questions",
        "summary": "Barry Wilmore et Suni Williams ont d\u00e9coll\u00e9 en Boeing, mais ils reviendront avec SpaceX. Si la mission, dont la fus\u00e9e d\u00e9colle dans la nuit de ce mercredi 12\u00a0mars, se d\u00e9roule sans encombre, ils pourraient retrouver la gravit\u00e9 dimanche 16\u00a0mars.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/le-retour-des-deux-astronautes-americains-coinces-dans-liss-en-4-questions-20250312_7P3YZK6Q75ASVOR4KLAZ32LXIM/"
    },
    {
        "title": "A l\u2019Assembl\u00e9e nationale, la saisie des avoirs russes divise les d\u00e9put\u00e9s",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s examinaient mercredi la\u00a0question des avoirs saisis apr\u00e8s l\u2019invasion de l\u2019Ukraine. Une potentielle manne que\u00a0l\u2019extr\u00eame droite rechigne \u00e0\u00a0toucher.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/a-lassemblee-nationale-la-saisie-des-avoirs-russes-divise-les-deputes-20250313_NM4EGVOJBZGZLB5NXYO7JHXUJA/"
    },
    {
        "title": "Budget de la d\u00e9fense\u00a0: les arm\u00e9es dans l\u2019embarras du choix",
        "summary": "En dehors du financement, les militaires font face \u00e0 un immense d\u00e9fi\u00a0: comment d\u00e9penser, au mieux, l\u2019argent promis, en articulation avec les alli\u00e9s europ\u00e9ens et de l\u2019Otan.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/budget-de-la-defense-les-armees-dans-lembarras-du-choix-20250312_CO6EFVZHDBDRVKMR7ARLH4NDMI/"
    },
    {
        "title": "Industrie\u00a0: la France a de nouveau perdu des usines en\u00a02024",
        "summary": "Si Bercy pr\u00e9f\u00e8re communiquer sur un indicateur qui int\u00e8gre les extensions de sites et reste positif, le Barom\u00e8tre industriel de l\u2019Etat annonce pour la premi\u00e8re fois un solde n\u00e9gatif depuis sa cr\u00e9ation en\u00a02022. Le secteur de l\u2019industrie verte a v\u00e9cu une ann\u00e9e tr\u00e8s positive, contrairement \u00e0 celui de l\u2019automobile.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/industrie-la-france-a-de-nouveau-perdu-des-usines-en-2024-20250313_L4LL7F5QBFHDTDXCC3GI2ENS5M/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9gulation de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9\u00a0: l\u2019Etat va-t-il revoir sa copie\u00a0?",
        "summary": "Dans la foul\u00e9e de la parution d\u2019un livre pointant le groupe Galileo, le gouvernement a annonc\u00e9 lundi vouloir se pencher sur ce secteur florissant, o\u00f9 l\u2019argent public coule \u00e0 flots pour financer des formations parfois tr\u00e8s d\u00e9ficientes. R\u00e9elle remise \u00e0 plat d\u2019un march\u00e9 o\u00f9 profit et sp\u00e9culation ont la part belle, ou simple effet d\u2019annonce\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/regulation-de-lenseignement-superieur-prive-letat-va-t-il-revoir-sa-copie-20250313_62QVO5VVTRBOLIUNYVF6SBKENE/"
    },
    {
        "title": "Nouvelle vid\u00e9o de L214 : dans l\u2019horreur des \u00e9levages de porcs intensifs",
        "summary": "L\u2019association de d\u00e9fense des animaux publie des images donnant \u00e0 voir les conditions d\u00e9plorables dans huit exploitations porcines bretonnes. Une mani\u00e8re de montrer que ces maltraitances ne sont pas uniquement le fait d\u2019\u00e9leveurs isol\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/nouvelle-video-de-l214-dans-lhorreur-des-elevages-de-porcs-intensifs-20250313_BVNZ22D2RBGF3PYCLJYO5SCUNQ/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9mant\u00e8lement de l\u2019USaid\u00a0: les programmes humanitaires financ\u00e9s par les Etats-Unis broy\u00e9s \u00e0 la moulinette \u00abAmerica First\u00bb",
        "summary": "Le secr\u00e9taire d\u2019Etat am\u00e9ricain a rendu son verdict lundi 10\u00a0mars\u00a0: 83\u00a0% des programmes financ\u00e9s par l\u2019USaid sont arr\u00eat\u00e9s. Les projets rescap\u00e9s ont d\u00fb d\u00e9clarer leur conformit\u00e9 avec l\u2019agenda id\u00e9ologique de Donald Trump.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/demantelement-de-lusaid-les-programmes-humanitaires-finances-par-les-etats-unis-broyes-a-la-moulinette-america-first-20250313_5UTROV2G25HINDLAX76DD75YS4/"
    },
    {
        "title": "Maltraitance des porcs dans les abattoirs\u200a: apr\u00e8s Lidl, L214 vise Leclerc",
        "summary": "L\u2019association a port\u00e9 plainte mercredi contre huit \u00e9levages porcins fournisseur de l\u2019enseigne. En\u00a0visant la grande distribution, les\u00a0militants veulent\u00a0engager sa responsabilit\u00e9 dans les mauvaises pratiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/conso/maltraitance-des-porcs-dans-les-abattoirs-apres-lidl-l214-vise-leclerc-20250313_IVTRYJPAUBEJTDY2KD6QFEAGW4/"
    },
    {
        "title": "Nouvelle attaque massive de drones ukrainiens, la Russie affirme \u00eatre sur le point de reprendre sa r\u00e9gion de Koursk",
        "summary": "Moscou a affirm\u00e9 ce jeudi 13\u00a0mars au matin avoir abattu plus de 70 engins lanc\u00e9s par Kyiv et \u00eatre entr\u00e9 dans la phase finale de son op\u00e9ration pour \u00e9jecter les soldats ukrainiens de son territoire. Vladimir Poutine n\u2019a toujours pas r\u00e9pondu \u00e0 la proposition de tr\u00eave am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/nouvelle-attaque-massive-de-drones-ukrainiens-la-russie-affirme-etre-sur-le-point-de-reprendre-sa-region-de-koursk-20250313_7HE6XBWXSVAL3EFQ6YB4KTBT2Y/"
    },
    {
        "title": "Menace d\u2019annexion du Canada\u00a0: \u00abDonald Trump assume le besoin pour les Etats-Unis de toujours s\u2019agrandir\u00bb",
        "summary": "Selon le chercheur Fr\u00e9d\u00e9ric M\u00e9rand, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain r\u00e9active ouvertement un vieux projet imp\u00e9rialiste qui pourrait pousser les Canadiens \u00e0 red\u00e9finir leur d\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de leur voisin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/menace-dannexion-du-canada-donald-trump-assume-le-besoin-pour-les-etats-unis-de-toujours-sagrandir-20250313_TDLVER7ULJAOZNOX7O42BUUWKM/"
    },
    {
        "title": "Le Covid \u00e0 long terme, ou les s\u00e9quelles de la pand\u00e9mie sur le syst\u00e8me de sant\u00e9",
        "summary": "Christian Lehmann est m\u00e9decin et \u00e9crivain. Pour \u00abLib\u00e9ration\u00bb, il tient la chronique d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 touch\u00e9e par les crises sanitaires et du service public. Aujourd\u2019hui, il revient sur les cons\u00e9quences d\u2019une pand\u00e9mie qu\u2019on voudrait consid\u00e9rer comme de l\u2019histoire ancienne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/le-covid-a-long-terme-ou-les-sequelles-de-la-pandemie-sur-le-systeme-de-sante-20250313_7UMDGF6YGNFUVO64ZKT47IC77Q/"
    },
    {
        "title": "Cinq\u00a0ans pour un b\u00e9b\u00e9 (4/5)\u00a0: \u00abDans la nuit du 5 au 6\u00a0d\u00e9cembre, elle \u00e9tait avec quelqu\u2019un d\u2019autre\u00bb",
        "summary": "Fr\u00e9d\u00e9ric et Charlotte, deux trentenaires, gal\u00e8rent \u00e0 avoir un enfant. Dans le quatri\u00e8me \u00e9pisode de cette s\u00e9rie, le couple vacille en sortant de la monogamie, en parall\u00e8le d\u2019une ultime tentative.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/parentalites/cinq-ans-pour-un-bebe-45-dans-la-nuit-du-5-au-6-decembre-elle-etait-avec-quelquun-dautre-20250313_6IRVLUOLKFAVJAAOF4KZWEJ6ZY/"
    },
    {
        "title": "Retraites : le \u00abconclave\u00bb percut\u00e9 par les exigences des d\u00e9penses militaires",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 p\u00e9rilleuses, les discussions entre syndicats et patronat lanc\u00e9es par Fran\u00e7ois Bayrou au sujet du syst\u00e8me de retraites se heurtent au contexte international. Le pr\u00e9sident du\u00a0COR estime m\u00eame qu\u2019il va falloir \u00e9voquer un nouveau report de l\u2019\u00e2ge de d\u00e9part.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/retraites-le-conclave-percute-par-les-exigences-des-depenses-militaires-20250313_IRB6BR35TBBOLC7RBQYSW5VPMM/"
    },
    {
        "title": "Une commission de l\u2019ONU accuse Isra\u00ebl \u00abd\u2019actes g\u00e9nocidaires\u00bb avec des attaques \u00absyst\u00e9matiques\u00bb contre la sant\u00e9 sexuelle et reproductive \u00e0 Gaza",
        "summary": "Une commission d\u2019enqu\u00eate des Nations Unies estime ce jeudi 13\u00a0mars que \u00ables autorit\u00e9s isra\u00e9liennes ont en partie d\u00e9truit la capacit\u00e9 des Palestiniens \u00e0 Gaza - en tant que groupe - \u00e0 faire des enfants\u00bb. Isra\u00ebl \u00abrejette cat\u00e9goriquement\u00bb ces accusations.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/lonu-accuse-israel-dactes-genocidaires-avec-des-attaques-systematiques-contre-la-sante-sexuelle-et-reproductive-a-gaza-20250313_7UAIKON7NZGRJK5ULQ6RERXCFQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abLa journ\u00e9e de d\u00e9r\u00e9glementation la plus importante\u00bb\u00a0: l\u2019administration Trump acte 30 mesures pour \u00abpolluer sans entrave\u00bb",
        "summary": "Le gouvernement du pr\u00e9sident r\u00e9publicain a annonc\u00e9 mercredi 12\u00a0mars au soir revenir sur plusieurs avanc\u00e9es environnementales adopt\u00e9es par Joe Biden, qui visaient notamment \u00e0 r\u00e9duire les \u00e9missions des automobiles et des centrales \u00e0 charbon.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/la-journee-de-dereglementation-la-plus-importante-ladministration-trump-acte-30-mesures-pour-polluer-sans-entrave-20250313_QPPJMNH2MBDRVCL4VGRZWQCL7M/"
    },
    {
        "title": "\u00abBalance ta pinte\u00bb, fantasmes et r\u00e9alit\u00e9s des arnaques \u00e0 la bi\u00e8re",
        "summary": "Un compte Instagram fait la chasse aux \u00abfaux\u00bb verres de 50\u00a0cl servis dans les bars. Si les tenanciers se d\u00e9fendent de vouloir tromper le\u00a0consommateur, leurs pratiques traduisent une\u00a0m\u00e9connaissance du\u00a0service du breuvage.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/balance-ta-pinte-fantasmes-et-realites-des-arnaques-a-la-biere-20250313_OLCW5PEFTFGO3M3ED3UWQJHCZI/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s le Doliprane, le laboratoire fran\u00e7ais Sanofi se s\u00e9pare de l\u2019Aspegic",
        "summary": "Le g\u00e9ant pharmaceutique se d\u00e9leste de son usine du Loiret dont les produits ne rentrent plus dans sa strat\u00e9gie focalis\u00e9e sur les vaccins et les m\u00e9dicaments innovants. Une entreprise fran\u00e7aise reprendrait la commercialisation tandis que le site industriel serait c\u00e9d\u00e9 \u00e0 un sous-traitant europ\u00e9en.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/apres-le-doliprane-le-laboratoire-francais-sanofi-se-separe-de-laspegic-20250313_CIYWTX52TRG5NL7OVD4GM32IOI/"
    },
    {
        "title": "Livre anti-woke d\u00e9programm\u00e9 des PUF\u00a0: \u00abcensure\u00bb ou choix de la raison\u00a0?",
        "summary": "La suspension d\u2019un ouvrage collectif sur le \u00abmouvement woke\u00bb, en raison du contexte politique et de la proximit\u00e9 d\u2019auteurs avec le milliardaire catholique Pierre-Edouard St\u00e9rin, r\u00e9v\u00e8le des divergences chez les tenants de l\u2019anti-wokisme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/livre-deprogramme-des-puf-censure-ou-choix-de-la-raison-20250313_LBMHP3LHTRHXNAOT3WQDQF2KL4/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Proposition de tr\u00eave en Ukraine\u00a0: la Russie critique un \u00abr\u00e9pit\u00bb, Zelensky l\u2019accuse de chercher \u00e0 \u00abprolonger la guerre\u00bb",
        "summary": "Le conseiller diplomatique de Vladimir Poutine semble avoir oppos\u00e9 une fin de non-recevoir ce jeudi 13\u00a0mars \u00e0 la proposition am\u00e9ricaine d\u2019une tr\u00eave de 30 jours. Le pr\u00e9sident russe pourrait s\u2019exprimer dans la journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/en-direct-guerre-en-ukraine-un-cessez-le-feu-temporaire-donnerait-un-repit-a-kyiv-affirme-la-russie-20250313_2MSBJU3C7BD3TN2NYZIRCIQZ7E/"
    },
    {
        "title": "\u00abThis is la Mort\u00bb\u00a0: \u00e0 la M\u00e9nagerie de verre, l\u2019aim\u00e9e des ombres",
        "summary": "Le festival Les Inaccoutum\u00e9s, \u00e0 la M\u00e9nagerie de verre, programme \u00abThis is la Mort\u00bb de Zo\u00e9 Lakhnati. Entre pop culture et grande histoire, la chor\u00e9graphe et interpr\u00e8te fait valdinguer les repr\u00e9sentations viriles et bodybuild\u00e9es dans un solo tragicomique, travers\u00e9 par la m\u00e9lancolie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/scenes/this-is-la-mort-a-la-menagerie-de-verre-laimee-des-ombres-20250313_MUZSPG36QJEFNLPW4EPHWDI7TI/"
    },
    {
        "title": "Galileo\u00a0: quand notre \u00e9cole de design sacrifie notre avenir sur l\u2019autel du profit",
        "summary": "Alors qu\u2019Elisabeth Borne vient d\u2019annoncer une inspection dans l\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9, un collectif d\u2019\u00e9tudiants, d\u2019anciens \u00e9tudiants de Strate ainsi que des designers d\u00e9noncent les paradoxes de cette \u00e9cole de design rachet\u00e9e par le groupe Galileo en\u00a02015.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/galileo-quand-notre-ecole-de-design-sacrifie-notre-avenir-sur-lautel-du-profit-20250312_5WKPYP7DZFB7ND2HWJLB7JNBHA/"
    },
    {
        "title": "Trump menace d\u2019imposer 200\u00a0% de droits de douane sur les champagnes et vins fran\u00e7ais et de l\u2019UE",
        "summary": "En r\u00e9ponse aux nouveaux tarifs douaniers de l\u2019UE de 50\u00a0% sur le whisky am\u00e9ricain, le pr\u00e9sident des Etats-Unis menace, ce jeudi 13\u00a0mars, d\u2019imposer 200\u00a0% de droits de douane sur les champagnes, vins et alcools venant des Vingt-Sept.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/conso/trump-menace-dimposer-200-de-droits-de-douane-sur-les-champagnes-et-vins-francais-et-de-lue-20250313_Z7KMTKZGFVDATNABEO6B4XJYII/"
    },
    {
        "title": "Comment Jean-Luc M\u00e9lenchon profite de la nouvelle donne internationale pour justifier ses positions",
        "summary": "Le leader de La France insoumise revient au premier plan m\u00e9diatique pour vanter son \u00abnon-alignement\u00bb historique sur les Etats-Unis et la Russie. Mais sans jamais reconna\u00eetre qu\u2019il a pu, ces dix derni\u00e8res ann\u00e9es, se tromper sur l\u2019Ukraine et les intentions belliqueuses de Poutine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/comment-melenchon-profite-de-la-nouvelle-donne-internationale-pour-justifier-ses-positions-20250313_RNIKS57Q4BEIXNQZE3WJCMMPRU/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s Libye-Sarkozy\u00a0: l\u2019interm\u00e9diaire Alexandre Djouhri guigne toujours les commissions d\u2019Airbus",
        "summary": "Au tribunal judiciaire de Paris, le proc\u00e8s du financement \u00e9ventuel de la campagne de Sarkozy en\u00a02007 par le r\u00e9gime de Kadhafi s\u2019int\u00e9resse \u00e0 la vente de douze avions \u00e0 la compagnie a\u00e9rienne de Tripoli. L\u2019accusation soup\u00e7onne son ex-bras droit Claude Gu\u00e9ant d\u2019\u00eatre intervenu en faveur d\u2019Alexandre Djouhri, dans le but de percevoir deux\u00a0millions d\u2019euros injustifi\u00e9s. Imperturbable, ce dernier en r\u00e9clame treize de plus.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-libye-sarkozy-lintermediaire-alexandre-djouhri-guigne-toujours-les-commissions-dairbus-20250313_F7QB43O7CJA7DMUURWQ6M2LB2U/"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai cri\u00e9 sa m\u00e8re, parce que j\u2019ai eu mal\u00bb\u00a0: l\u2019homme en situation de handicap frapp\u00e9 par un CRS \u00e0 Clermont-Ferrand raconte l\u2019incident",
        "summary": "Rapha\u00ebl Chitrit, bless\u00e9 par un membre des forces de l\u2019ordre mardi 11 mars \u00e0 Clermont-Ferrand, explique s\u2019\u00eatre trouv\u00e9 face \u00e0 des CRS inconnus, qui auraient mal r\u00e9agi \u00e0 ses blagues. La procureure estime qu\u2019une \u00abexpertise est n\u00e9cessaire avant toute r\u00e9ponse p\u00e9nale\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/jai-crie-sa-mere-parce-que-jai-eu-mal-lhomme-en-situation-de-handicap-frappe-par-un-crs-a-clermont-ferrand-raconte-lincident-20250313_KX6W7FD7BZCRDAXI5GTFVLPQEA/"
    }
]