[
    {
        "title": "Accord Isra\u00ebl-Hamas\u00a0: pour les familles d\u2019otages et les Gazaouis, l\u2019insoutenable attente",
        "summary": "La \u00abpause humanitaire\u00bb de quatre jours, qui devrait voir l\u2019\u00e9change de 50 otages du Hamas contre 150 prisonniers palestiniens, doit d\u00e9buter ce vendredi matin. Son report d\u2019une journ\u00e9e t\u00e9moigne de la complexit\u00e9 de l\u2019op\u00e9ration.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/accord-israel-hamas-pour-les-familles-dotages-et-les-gazaouis-linsoutenable-attente-20231123_4AVBNWFFRFFL7BT3LDQILPRRPM/"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl\u00a0:  en Cisjordanie, l\u2019arrestation de Palestiniens comme moyen de contr\u00f4le",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but de la guerre \u00e0 Gaza, Isra\u00ebl arr\u00eate une centaine de Palestiniens par jour en Cisjordanie, une fa\u00e7on de serrer la toile carc\u00e9rale savamment tiss\u00e9e autour du territoire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-cisjordanie-larrestation-de-palestiniens-comme-moyen-de-controle-20231123_S2TEWT7KRZEQXGXOI4JANGCUGI/"
    },
    {
        "title": "Elections aux Pays-Bas\u00a0: apr\u00e8s le triomphe, l\u2019extr\u00eame droite en qu\u00eate d\u2019alli\u00e9s",
        "summary": "Arriv\u00e9 en t\u00eate des \u00e9lections l\u00e9gislatives de ce mercredi 22\u00a0novembre, le PVV de Geert Wilders ne dispose pas de majorit\u00e9 et devra n\u00e9gocier des alliances pour gouverner. Salu\u00e9 par ses amis europ\u00e9ens, son succ\u00e8s surprise inqui\u00e8te Bruxelles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/elections-aux-pays-bas-apres-le-triomphe-lextreme-droite-en-quete-dallies-20231123_G3YI6JWXXZHEZJGGLIZ3R3MHEU/"
    },
    {
        "title": "Victoire de l\u2019extr\u00eame droite aux Pays-Bas\u00a0: \u00abL\u2019accumulation de la frustration conduit \u00e0 une seule \u00e9chappatoire\u00a0: le vote populiste\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00e9crivain et historien flamand David Van Reybrouck analyse pour \u00abLib\u00e9ration\u00bb la victoire d\u2019un parti eurosceptique et islamophobe aux l\u00e9gislatives aux Pays-Bas. Pour lui, le dernier rempart contre l\u2019extr\u00eame droite est un renouveau d\u00e9mocratique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/victoire-de-lextreme-droite-aux-pays-bas-laccumulation-de-la-frustration-conduit-a-une-seule-echappatoire-le-vote-populiste-20231123_NRFRHCVZKNESDIOMWHWIQWOUJI/"
    },
    {
        "title": "Budget de la S\u00e9cu\u00a0: Borne d\u00e9gaine un dix-huiti\u00e8me 49.3, cette fois sur la partie recettes",
        "summary": "La Premi\u00e8re ministre a de nouveau eu recours ce jeudi 23\u00a0novembre \u00e0 l\u2019article permettant une adoption sans vote pour son budget 2023 de la S\u00e9cu, examin\u00e9 par les d\u00e9put\u00e9s en deuxi\u00e8me lecture.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/budget-de-la-secu-borne-degaine-un-dix-huitieme-493-cette-fois-sur-la-partie-recettes-20231123_JIGILOCZVFFO3JILAWDOAI6WVE/"
    },
    {
        "title": "Black Friday\u00a0: le gouvernement fait sa crise de d\u00e9croissance",
        "summary": "Apr\u00e8s la diffusion d\u2019un spot destin\u00e9 \u00e0 inciter \u00e0 la sobri\u00e9t\u00e9 dans les achats et critiqu\u00e9 par Bruno Le Maire, le ministre de la Transition \u00e9cologique, Christophe B\u00e9chu, a conc\u00e9d\u00e9  ce jeudi 23 novembre une \u00abmaladresse\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/black-friday-le-gouvernement-fait-sa-crise-de-decroissance-20231123_QPWGUKOUNVG35O35ZHNPS6N56E/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9parations pour les personnes condamn\u00e9es pour homosexualit\u00e9\u00a0: \u00abIl vaut mieux une loi que rien du tout, mais ils ont fait le minimum\u00bb",
        "summary": "Le S\u00e9nat a adopt\u00e9 un texte reconnaissant la responsabilit\u00e9 de l\u2019Etat dans les condamnations homophobes qui pleuvaient entre\u00a01945 et\u00a01982. Du c\u00f4t\u00e9 des victimes, on d\u00e9nonce une proposition de loi certes symbolique, mais lacunaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sexualite-et-genres/reparation-des-personnes-condamnees-pour-homosexualite-il-vaut-mieux-une-loi-que-rien-du-tout-mais-ils-ont-fait-le-minimum-20231123_YDWIDWMM2VD3HHMXIRTXF6M4OA/"
    },
    {
        "title": "Industrie pharmaceutique\u00a0: Macron \u00e0 Chartres pour surfer sur les 2\u00a0milliards du labo Novo Nordisk",
        "summary": "La tr\u00e8s rentable entreprise danoise va investir 2,1\u00a0milliards d\u2019euros pour d\u00e9velopper son unique usine fran\u00e7aise. 500 emplois devraient \u00eatre cr\u00e9\u00e9s d\u2019ici \u00e0\u00a02028 pour renforcer la production de m\u00e9dicaments contre le diab\u00e8te et l\u2019ob\u00e9sit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/production-pharmaceutique-macron-a-chartres-pour-surfer-sur-les-2-milliards-du-labo-novo-nordisk-20231123_VQTWQ6YGYRGF7JQ2ACGVM4QF7U/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9rives de l\u2019enseignement priv\u00e9 : \u00abUn \u00e9tudiant devrait pouvoir engager la responsabilit\u00e9 de son \u00e9cole dix ans apr\u00e8s son cursus\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00e9conomiste Jean-Philippe Ammeux a \u00e9t\u00e9 missionn\u00e9 par le minist\u00e8re de l\u2019Enseignement sup\u00e9rieur pour enqu\u00eater sur les \u00e9tablissements \u00e0 but lucratif, march\u00e9 tr\u00e8s juteux qui attire les fonds d\u2019investissement. Un an apr\u00e8s, ses propositions dorment toujours dans un tiroir. Elles permettraient pourtant de prot\u00e9ger un peu plus les \u00e9tudiants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/derives-de-lenseignement-prive-un-etudiant-devrait-pouvoir-engager-la-responsabilite-de-son-ecole-dix-ans-apres-son-cursus-20231123_5DMXASBJI5GE5IFNY5H6EGDB44/"
    },
    {
        "title": "\u00abPortrait social de la France\u00bb\u00a0: malgr\u00e9 l\u2019inflation, les riches ne connaissent pas la crise",
        "summary": "Le choc inflationniste n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 le m\u00eame pour tout le monde. Dans son \u00e9tude, l\u2019Insee montre que les 10\u00a0% les plus ais\u00e9s ont vu les d\u00e9penses additionnelles li\u00e9es \u00e0 la hausse des prix plus que compens\u00e9es par la hausse de leur niveau de vie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/malgre-linflation-les-riches-ne-connaissent-pas-la-crise-20231123_V6WAZOMVCZFI7D7ETKJ7O2J33A/"
    },
    {
        "title": "Covoiturage \u00e0 Paris\u00a0: l\u2019\u00e9quipe Hidalgo d\u00e9fend son p\u00e9riph\u00e9rique transform\u00e9 en \u00abboulevard urbain\u00bb",
        "summary": "La Mairie de Paris a confirm\u00e9 ce jeudi 23\u00a0novembre qu\u2019une voie de la rocade parisienne serait d\u00e9di\u00e9e aux covoitureurs et aux transports en commun. La mesure devrait entrer en vigueur apr\u00e8s les JO\u00a0de\u00a02024.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/pollution/covoiturage-a-paris-lequipe-hidalgo-defend-son-peripherique-transforme-en-boulevard-urbain-20231123_SL2BB4EKUNDQHJFHFV7FQTVVJI/"
    },
    {
        "title": "Comment les vendeurs de pick-up esquivent le malus \u00e9cologique avec la complicit\u00e9 de l\u2019Etat",
        "summary": "Les v\u00e9hicules lourds et polluants, en th\u00e9orie soumis \u00e0 une fiscalit\u00e9 verte, y \u00e9chappent dans la tr\u00e8s grande majorit\u00e9 des cas, causant des pertes monumentales pour les caisses de l\u2019Etat fran\u00e7ais. \u00abLib\u00e9\u00bb r\u00e9v\u00e8le le tour de passe-passe sur le nombre de ceintures de s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/comment-les-vendeurs-de-pick-up-esquivent-le-malus-ecologique-avec-la-complicite-de-letat-20231123_ARGNOKQTMNBO5NA6K73NMOTMCA/"
    },
    {
        "title": "\u00abLa Rivi\u00e8re\u00bb, un grand film sans salle, par Dominik Moll",
        "summary": "Le r\u00e9alisateur de \u00abla Nuit du 12\u00bb s\u2019\u00e9tonne de la sortie anormalement confidentielle du magnifique documentaire sign\u00e9 Dominique Marchais portant sur l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me de l\u2019eau en France. Les exploitants ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 d\u00e9rouler le tapis rouge au seul \u00abNapol\u00e9on\u00bb de Ridley Scott.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/la-riviere-un-grand-film-sans-salle-par-dominik-moll-20231123_IPZ7Q3XXMNAZPN6RFOBJRSMUSE/"
    },
    {
        "title": "Le covoiturage sur le p\u00e9riph parisien, comment \u00e7a va rouler\u00a0?",
        "summary": "L\u2019objectif de cette voie r\u00e9serv\u00e9e, qui devrait entrer en service apr\u00e8s les JO de Paris l\u2019\u00e9t\u00e9, est de r\u00e9duire la pollution atmosph\u00e9rique et sonore ainsi que l\u2019accidentologie, en diminuant le nombre de v\u00e9hicules - sans toucher au nombre des trajets. Mode d\u2019emploi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/le-covoiturage-sur-le-periph-parisien-comment-ca-va-rouler-20231123_KYWWG7LPQRHOHO7MR2AJB26YIA/"
    },
    {
        "title": "Obs\u00e9d\u00e9 par le Coran, prorusse et partisan du Nexit\u00a0: Geert Wilders, l\u2019increvable figure de l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "L\u2019inusable leader du PVV n\u00e9erlandais vient de remporter les \u00e9lections l\u00e9gislatives, en portant toujours ses obsessions islamophobes et anti-immigration.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/obsede-par-le-coran-prorusse-et-partisan-du-nexit-geert-wilders-lincrevable-figure-de-lextreme-droite-20231123_5KWABAQ5P5BMFDIWOU2EYKQSPE/"
    },
    {
        "title": "Aur\u00e9lien Rousseau, ministre de la Sant\u00e9 : \u00abQu\u2019on accuse le gouvernement d\u2019inaction dans l\u2019acc\u00e8s aux soins m\u2019\u00e9nerve\u00bb",
        "summary": "P\u00e9nurie d\u2019amoxicilline, traitement contre la\u00a0bronchiolite, r\u00e9forme de l\u2019aide m\u00e9dicale d\u2019Etat\u2026 Alors qu\u2019il s\u2019appr\u00eate \u00e0 vivre son premier hiver en poste, le ministre de la Sant\u00e9 revient sur les craintes des Fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/aurelien-rousseau-ministre-de-la-sante-quon-accuse-le-gouvernement-dinaction-dans-lacces-aux-soins-menerve-20231123_TDDF23LOIFHHFFW2HGUTZBKNHI/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9industrialisation\u00a0: \u00e0 Chartres, Macron tr\u00e8s content de lui",
        "summary": "En visite dans une usine de la firme danoise Novo Nordisk qui a annonc\u00e9 un investissement de plus de 2\u00a0milliards d\u2019euros, le chef de l\u2019Etat a d\u00e9fendu sa politique \u00e9conomique. Son entourage laisse entendre l\u2019annonce d\u2019un nouveau train de r\u00e9formes sociales et donne \u00abrendez-vous \u00e0 la rentr\u00e9e\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/reindustrialisation-a-chartres-macron-tres-content-de-lui-20231123_QZ3LKB3XGFCPFMU5BHABVD3L2M/"
    },
    {
        "title": "Pol\u00e9mique sur l\u2019appel \u00e0 moins consommer pour le Black Friday : \u00abaucun spot retir\u00e9\u00bb, assure le ministre de l\u2019Ecologie",
        "summary": "Une campagne de communication de l\u2019Agence de la transition \u00e9cologique, applaudie par le ministre la Transition \u00e9cologique, fait hurler Bercy, qui s\u2019effraie d\u2019une critique de la surconsommation quand la croissance est en berne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/et-maintenant-le-gouvernement-se-divise-sur-le-black-friday-20231123_L67EZ4EVGZA4LKKO524XSSPXZU/"
    },
    {
        "title": "Black Friday\u00a0: \u00abLes commer\u00e7ants multiplient de mani\u00e8re totalement artificielle les occasions de d\u00e9penser\u00bb",
        "summary": "Olivier Gayraud, juriste \u00e0 l\u2019association de consommateurs CLCV, rappelle les r\u00e8gles qui encadrent cette p\u00e9riode de promotion et de consommation intense.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/black-friday-les-commercants-multiplient-de-maniere-totalement-artificielle-les-occasions-de-depenser-20231123_G44MSXRXBFGRXEFZRSRQ2H3ZGQ/"
    },
    {
        "title": "St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9, en marche \u00e0 l\u2019ombre",
        "summary": "Strat\u00e8ge et discret, le patron du parti pr\u00e9sidentiel Renaissance vise une r\u00e9\u00e9lection \u00e0 la t\u00eate du groupe lib\u00e9ral au Parlement europ\u00e9en en juin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/stephane-sejourne-en-marche-a-lombre-20231123_H6FL5N35U5HRJPGCBAEHZJZNPY/"
    }
]