[
    {
        "title": "Liban\u00a0: une s\u00e9rie d\u2019explosions de bipeurs in\u00e9dite frappe durement le Hezbollah",
        "summary": "Des centaines de bipeurs utilis\u00e9s par le mouvement ont explos\u00e9 simultan\u00e9ment, faisant pr\u00e8s de 2\u200a800 victimes, dont au moins 9\u00a0morts. L\u2019op\u00e9ration, attribu\u00e9e au renseignement isra\u00e9lien, porte un s\u00e9v\u00e8re coup au parti chiite pro-iranien.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/le-hezbollah-annonce-une-serie-dexplosions-dans-ses-quartiers-generaux-20240917_WTVRMRJCDJBL5B5K3SJTJKAHFI/"
    },
    {
        "title": "Emploi par le Hezbollah, pistes sur les explosions\u2026 Tout savoir sur les \u00abbipeurs\u00bb qui ont fait plus de\u00a02000 victimes au Liban",
        "summary": "Des appareils de communication ont explos\u00e9 de la banlieue de Beyrouth jusqu\u2019au Sud-Liban ce mardi 17\u00a0septembre, faisant des ravages dans les rangs du Hezbollah. Les membres de la milice pro-Iran utilisent ces dispositifs depuis plusieurs mois, en raison des tensions avec Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/emploi-par-le-hezbollah-pistes-sur-les-explosions-tout-savoir-sur-les-bipeurs-qui-ont-fait-plus-de-2000-victimes-au-liban-20240917_LQZDBBBVIVDYDABQBQVCK77SXU/"
    },
    {
        "title": "Plus cher que le m\u00e9tro, moins que les trains et les RER : la r\u00e9gion Ile-de-France annonce un ticket unique \u00e0 2,5 euros en 2025",
        "summary": "L\u2019autorit\u00e9 organisatrice des transports franciliens va mettre en place une r\u00e9forme tarifaire \u00e0 partir de janvier\u00a02025, r\u00e9v\u00e8le \u00able Parisien\u00bb ce mardi. Elle permettra de voyager dans toute la r\u00e9gion \u00e0 prix fixe, qu\u2019importe la longueur du trajet. Un deuxi\u00e8me tarif fixe, \u00e0 deux euros, s\u2019appliquera sur les trajets tram-bus.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/plus-cher-que-le-metro-moins-que-les-trains-et-les-rer-la-region-ile-de-france-annonce-un-ticket-unique-a-25-euros-en-2025-20240917_27YIXQJHDZFEJBA2FRJ4WQBW3U/"
    },
    {
        "title": "Interrogatoire de Dominique Pelicot : \u00abJe suis un violeur\u00bb",
        "summary": "Absent depuis pr\u00e8s d\u2019une semaine en raison de son \u00e9tat de sant\u00e9, le principal accus\u00e9 au proc\u00e8s des viols de Mazan a t\u00e9moign\u00e9 mardi devant la cour criminelle du Vaucluse. Apr\u00e8s avoir reconnu les faits \u00abdans leur totalit\u00e9\u00bb, il a tent\u00e9 d\u2019expliquer comment il est \u00ab[devenu] pervers\u00bb et a longuement retrac\u00e9 son enfance chaotique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-des-viols-de-mazan-dominique-pelicot-est-bien-de-retour-devant-la-cour-ce-mardi-20240917_GZDCRX723JDMXCTSDCGMM23LN4/"
    },
    {
        "title": "Commission Von der Leyen II : et c\u2019est r\u00e9parti pour un tour",
        "summary": "La pr\u00e9sidente Ursula von der Leyen a\u00a0annonc\u00e9 mardi ses\u00a026\u00a0portefeuilles, dont celui de St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9  \u00e0 \u00abla prosp\u00e9rit\u00e9 et\u00a0la\u00a0strat\u00e9gie industrielle\u00bb. Un ensemble pyramidal, majoritairement masculin, et avec une\u00a0vice-pr\u00e9sidence accord\u00e9e \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/commission-von-der-leyen-ii-et-cest-reparti-pour-un-tour-20240917_YIDS665YBBHQBATP7X6VACCBD4/"
    },
    {
        "title": "Hausses d\u2019imp\u00f4ts\u00a0: que pr\u00e9pare Michel Barnier\u00a0?",
        "summary": "Le camp pr\u00e9sidentiel s\u2019interroge sur la volont\u00e9 du nouveau Premier ministre d\u2019augmenter les pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires, au point que Gabriel Attal mette en question une participation de l\u2019ancienne majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle au gouvernement. A Matignon, on assure qu\u2019il s\u2019agit de \u00abpures sp\u00e9culations\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/hausses-dimpots-que-prepare-michel-barnier-20240917_7UTRCXVSHFEKHJEVYIOQLLWC6Q/"
    },
    {
        "title": "La dissolution a co\u00fbt\u00e9 plus de 28\u00a0millions d\u2019euros \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, qui demande des comptes \u00e0 l\u2019Etat",
        "summary": "Pour compenser ce montant, n\u00e9 des indemnit\u00e9s de licenciement vers\u00e9s aux collaborateurs licenci\u00e9s suite au d\u00e9part de leur d\u00e9put\u00e9 et pay\u00e9 par ses soins, l\u2019Assembl\u00e9e demande une dotation suppl\u00e9mentaire \u00e0 l\u2019Etat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/la-dissolution-a-coute-plus-de-28-millions-deuros-a-lassemblee-qui-demande-des-comptes-a-letat-20240917_BM4UFICDY5CIXLQ3CZ2L5Y3PJI/"
    },
    {
        "title": "Affaire abb\u00e9 Pierre : le Vatican savait depuis au moins 1959",
        "summary": "Selon les archives consult\u00e9es par \u00abLib\u00e9ration\u00bb, Rome avait tent\u00e9 d\u2019emp\u00eacher le pr\u00e9lat de se rendre au Canada apr\u00e8s des signalements des \u00e9v\u00eaques de ce pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/affaire-abbe-pierre-le-vatican-savait-depuis-au-moins-1959-20240917_P57N4HGNB5AEDGKUTSNPGPAE7I/"
    },
    {
        "title": "Affaire abb\u00e9 Pierre\u00a0: les dossiers cadenass\u00e9s de l\u2019Eglise catholique",
        "summary": "Dans chaque dioc\u00e8se sont conserv\u00e9es des\u00a0archives accessibles \u00e0 tr\u00e8s peu de pr\u00e9lats. Un\u00a0obstacle pour ceux qui enqu\u00eatent sur l\u2019abb\u00e9 Pierre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/affaire-abbe-pierre-les-dossiers-bien-gardes-de-leglise-catholique-20240917_BHPK2R26MZC3PA7TS4HUDQYAXM/"
    },
    {
        "title": "Sonia Devillers, son surmoi c\u2019est \u00e7a",
        "summary": "Bavarde et bosseuse, la journaliste est une perfectionniste angoiss\u00e9e, dop\u00e9e \u00e0 l\u2019exercice du direct.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/sonia-devillers-son-surmoi-cest-ca-20240917_YBCGOFDDNVFPVPRKMTSXHUCHQA/"
    },
    {
        "title": "Maltraitances dans une cr\u00e8che People\u00a0&\u00a0Baby\u00a0: \u00abMon fils n\u2019a plus voulu quitter son manteau pendant un an\u00bb",
        "summary": "Alors qu\u2019un nouveau livre-enqu\u00eate de Victor Castanet \u00e0 para\u00eetre mercredi 18\u00a0septembre, \u00ables Ogres\u00bb, r\u00e9v\u00e8le le fonctionnement probl\u00e9matique du groupe de cr\u00e8ches priv\u00e9es, une m\u00e8re de famille t\u00e9moigne aupr\u00e8s de \u00abLib\u00e9ration\u00bb des maltraitances qu\u2019auraient subies ses enfants dans l\u2019une d\u2019elles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/familles/maltraitances-dans-une-creche-people-baby-mon-fils-na-plus-voulu-quitter-son-manteau-pendant-un-an-20240917_6T5ESGV6CNFA5L3TIEO475EO2I/"
    },
    {
        "title": "Aurore Berg\u00e9 accus\u00e9e de collusion avec le lobby des cr\u00e8ches priv\u00e9es, selon un livre de Victor Castanet",
        "summary": "Dans son prochain ouvrage, \u00e0 para\u00eetre mercredi 18\u00a0septembre et auquel \u00abLib\u00e9ration\u00bb a eu acc\u00e8s, le journaliste r\u00e9v\u00e8le une proximit\u00e9 g\u00eanante entre l\u2019ancienne ministre de tutelle des cr\u00e8ches priv\u00e9es et la lobbyiste en chef du secteur. Aurore Berg\u00e9 d\u00e9ment.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/familles/aurore-berge-accusee-de-collusion-avec-le-lobby-des-creches-privees-selon-un-livre-de-victor-castanet-20240917_7ZLSX4BLABC2LL2ZYHJZVINEC4/"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions\u00a0: mini-championnat, barrages, tirage au sort\u2026 Tout comprendre au nouveau format de la comp\u00e9tition",
        "summary": "Fini, le classique syst\u00e8me \u00e0 huit poules avant les huiti\u00e8mes de finale. \u00abLib\u00e9ration\u00bb d\u00e9taille ce qui change en cette saison 2024-2025 de la comp\u00e9tition reine du football europ\u00e9en, qui commence ce mardi 17 septembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/ligue-des-champions-mini-championnat-barrages-tirage-au-sort-tout-comprendre-au-nouveau-format-de-la-competition-20240829_5KOMBE5EQRFSXGDYSUPDOWD3PE/"
    },
    {
        "title": "Encadrement des loyers\u00a0: \u00e0 Paris et en Seine-Saint-Denis, jusqu\u2019\u00e0 la moiti\u00e9 des annonces immobili\u00e8res sont ill\u00e9gales",
        "summary": "Une \u00e9tude publi\u00e9e ce mardi 17\u00a0septembre par l\u2019association CLCV, qui a \u00e9pluch\u00e9 1800 offres de location, montre un net recul dans le respect du dispositif plafonnant les prix. Une premi\u00e8re depuis six\u00a0ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/logement/encadrement-des-loyers-a-paris-et-en-seine-saint-denis-jusqua-la-moitie-des-annonces-immobilieres-sont-illegales-20240917_TOKZOHDEKRARRPTAGFUUVR4O4A/"
    },
    {
        "title": "Pourquoi le nouveau livre de Caroline Fourest sur\u00a0#MeToo passe mal",
        "summary": "L\u2019essayiste tr\u00e8s m\u00e9diatique revient dans \u00able Vertige Me Too\u00bb sur le mouvement de lib\u00e9ration de la parole et pointe ses \u00abexc\u00e8s\u00bb. De quoi susciter de nombreuses critiques parmi les f\u00e9ministes qui l\u2019accusent d\u2019affaiblir leur combat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/pourquoi-le-nouveau-livre-de-caroline-fourest-sur-metoo-passe-mal-20240917_5Z3AEMKQDFD5XJ3G3CUUIKQQH4/"
    },
    {
        "title": "Explosion de bipeurs au Liban\u00a0: au moins neuf morts et pr\u00e8s de 2 800 bless\u00e9s, le Hezbollah promet de \u00abpunir\u00bb Isra\u00ebl",
        "summary": "Un \u00abgrand nombre\u00bb de membres de la milice pro-iranienne ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s dans l\u2019explosion de leurs bipeurs \u00e0 Beyrouth et dans le sud du Liban, ce mardi 17\u00a0septembre, dans une op\u00e9ration attribu\u00e9e \u00e0 Isra\u00ebl mais encore non revendiqu\u00e9e. Neuf personnes dont les fils de deux d\u00e9put\u00e9s du Hezbollah ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-explosion-de-bipeurs-du-hezbollah-lambassadeur-iranien-blesse-mais-hors-de-danger-20240917_USUN3TT4VRCALFDPL3JXQ7YYXQ/"
    },
    {
        "title": "Pour les festivals, une nouvelle force de rap",
        "summary": "Gr\u00fcnt Festival, Golden Coast, Yardland\u2026 Apr\u00e8s des ann\u00e9es de m\u00e9fiance voire de\u00a0condescendance, les\u00a0\u00e9v\u00e9nements d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la sc\u00e8ne hip-hop se\u00a0multiplient et\u00a0rencontrent le succ\u00e8s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/pour-les-festivals-une-nouvelle-force-de-rap-20240916_7DCBGB5PANEPJLL2BL4SY4T2FI/"
    },
    {
        "title": "Meta renforce ses mesures de protection pour les adolescents sur Instagram",
        "summary": "Le groupe am\u00e9ricain a annonc\u00e9 ce mardi 17\u00a0septembre la cr\u00e9ation de \u00abComptes Adolescents\u00bb, sous autorit\u00e9 parentale, pour mieux prot\u00e9ger les utilisateurs mineurs des dangers li\u00e9s \u00e0 Instagram. D\u00e9ploy\u00e9e d\u00e8s aujourd\u2019hui dans plusieurs pays anglo-saxons, la mesure devrait arriver en France d\u2019ici \u00e0 la fin de l\u2019ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/meta-renforce-ses-mesures-de-protection-pour-les-adolescents-sur-instagram-20240917_4RR6QHGEJ5EUXMTNEZHOSPBPBM/"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019humanit\u00e9 a sauv\u00e9 la couche d\u2019ozone, apr\u00e8s avoir provoqu\u00e9 sa destruction partielle\u00bb",
        "summary": "L\u2019Organisation m\u00e9t\u00e9orologique mondiale confirme, mardi 17\u00a0septembre, que cette partie de la stratosph\u00e8re se r\u00e9tablit, conform\u00e9ment aux promesses de la communaut\u00e9 internationale. Preuve que la coop\u00e9ration multilat\u00e9rale en mati\u00e8re d\u2019environnement peut porter ses fruits.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/lhumanite-a-sauve-la-couche-dozone-apres-avoir-provoque-sa-destruction-partielle-20240917_KJV6EFGMORAVDMCE6HGP3AAXDU/"
    },
    {
        "title": "Elections am\u00e9ricaines, J-49\u00a0: tentative d\u2019assassinat contre Donald Trump, vid\u00e9o parodique et pluie de milliards",
        "summary": "Ce mardi 17\u00a0septembre, une tentative d\u2019assassinat pr\u00e9sum\u00e9e contre l\u2019ancien pr\u00e9sident en Floride, un m\u00e8me animalier devenu viral, la feuille de route de Kamala Harris et un ind\u00e9cent record.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/elections-americaines-j-49-tentative-dassassinat-contre-trump-video-parodique-et-pluie-de-milliards-20240917_DO4WC2O5NRAJ3LSAJISX6T6F7M/"
    },
    {
        "title": "Explosions de bipeurs : un tournant du conflit entre Isra\u00ebl et le Hezbollah",
        "summary": "La milice chiite est prise de court et humili\u00e9e par l\u2019attaque in\u00e9dite du mardi 17 septembre qui marque une faille s\u00e9curitaire majeure. Le risque d\u2019embrasement r\u00e9gional est plus \u00e9lev\u00e9 que jamais.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/explosions-de-bipeurs-un-tournant-du-conflit-entre-israel-et-le-hezbollah-20240917_BSTSI5DZ6JENBPRBMW4AWAU5TI/"
    },
    {
        "title": "Elections am\u00e9ricaines : Donald Trump cibl\u00e9, le Secret Service questionn\u00e9",
        "summary": "Apr\u00e8s une seconde tentative d\u2019assassinat ayant vis\u00e9 dimanche l\u2019ancien pr\u00e9sident, le Secret Service est \u00e0 nouveau dans la tourmente. Effectifs, moyens, missions : focus sur les sp\u00e9cificit\u00e9s de cette agence vieille de plus de\u00a0cent-cinquante\u00a0ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/elections-americaines-donald-trump-cible-le-secret-service-questionne-20240918_RVY34PZF55GLPH6KJZL5HHP43Y/"
    },
    {
        "title": "\u00abIl est toujours utile de rester curieux\u00bb\u00a0: comment l\u2019IA parvient \u00e0 r\u00e9duire les croyances conspirationnistes",
        "summary": "Une \u00e9tude am\u00e9ricaine r\u00e9v\u00e8le que les dialogues avec une interface d\u2019intelligence artificielle g\u00e9n\u00e9rative peuvent r\u00e9duire les croyances complotistes de ses interlocuteurs, jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019ils les abandonnent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/il-est-toujours-utile-de-rester-curieux-comment-lia-parvient-a-reduire-les-croyances-conspirationnistes-20240918_MOKVWSF4RJCODCQ7WEXGT5WGJI/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Explosion des bipeurs au Liban\u00a0: Air France suspend ses vols vers Beyrouth et Tel Aviv",
        "summary": "Au lendemain de l\u2019explosion de milliers de ces petits appareils de communication utilis\u00e9s par le Hezbollah, le bilan est de 9 morts et pr\u00e8s de 2\u00a0800 bless\u00e9s. La milice pro-Iran accuse Isra\u00ebl d\u2019\u00eatre \u00e0 l\u2019origine de cette op\u00e9ration, ce que semble confirmer la presse am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-explosion-des-bipeurs-au-liban-air-france-suspend-ses-vols-vers-beyrouth-et-tel-aviv-20240918_U3BJKKX56JA35CXW3PXLZTAIKQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abMa vie Ma gueule\u00bb, \u00abLes Graines du figuier sauvage\u00bb, \u00abSpeak No Evil\u00bb\u2026 Nos critiques des sorties cin\u00e9ma de la semaine",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans les sorties cin\u00e9ma de ce mercredi 18 septembre. Avec aussi \u00abRue du Conservatoire\u00bb, \u00abLook Back\u00bb, \u00abLes Barbares\u00bb, \u00abNi cha\u00eenes ni ma\u00eetres\u00bb, \u00abToxicily\u00bb, la ressortie de quatre films noirs. Bandes-annonces \u00e0 l\u2019appui.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/ma-vie-ma-gueule-les-graines-du-figuier-sauvage-speak-no-evil-nos-critiques-des-sorties-cinema-de-la-semaine-20240918_JT6CPHUL4JHDDMLGUYLYW2NBY4/"
    },
    {
        "title": "A Groix, l\u2019\u00eele bretonne o\u00f9 les abeilles noires ne meurent pas",
        "summary": "L\u2019\u00eele du Morbihan est l\u2019un des rares lieux o\u00f9 survit la\u00a0sous-esp\u00e8ce d\u2019abeille butineuse. Une trentaine d\u2019apiculteurs amateurs y veillent \u00e0 sa protection tout en les laissant libres de leurs mouvements afin de favoriser sa r\u00e9silience face aux acariens et aux frelons asiatiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/bretagne-a-groix-lile-ou-les-abeilles-noires-ne-meurent-pas-20240918_FG4O6WXMZBCZZK5TEZIUFEYD2M/"
    },
    {
        "title": "Pour la droite, le pouvoir semble toujours un d\u00fb",
        "summary": "Beaucoup de membres de la droite estiment que, sous la Ve\u00a0R\u00e9publique, le pouvoir doit leur revenir naturellement et qu\u2019un gouvernement de gauche est une anomalie. Ce qui explique sans doute pourquoi LR, malgr\u00e9 son ratage \u00e9lectoral, pr\u00e9tend gouverner.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/pour-la-droite-le-pouvoir-semble-toujours-un-du-20240918_SBJ24MLQABHRVIB5WUEIW3QKSY/"
    },
    {
        "title": "Quand la droite voulait destituer Fran\u00e7ois Hollande en\u00a02016",
        "summary": "Alors que le bureau de l\u2019Assembl\u00e9e nationale a jug\u00e9 recevable la proposition de destitution d\u2019Emmanuel Macron port\u00e9e par La France insoumise, d\u2019aucuns se rappellent que les r\u00f4les \u00e9taient en partie invers\u00e9s en\u00a02016.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/quand-la-droite-voulait-destituer-francois-hollande-en-2016-20240918_UTJ4JNBFFZHMNHRVGTZEMIZ6UY/"
    },
    {
        "title": "Donald Trump qu\u00e9mande de l\u2019argent aux fans de cryptomonnaie, souvent aussi conspirationnistes que lui",
        "summary": "L\u2019ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain a lanc\u00e9 ce lundi une plateforme au concept douteux destin\u00e9e \u00e0 remplir son portefeuille et financer sa campagne, en tentant de s\u00e9duire ses adeptes, des libertariens hostiles \u00e0 l\u2019Etat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/donald-trump-quemande-de-largent-aux-fans-de-cryptomonnaie-souvent-aussi-conspirationnistes-que-lui-20240918_FYXKT6NVWFCG5LPPVI7KKSCJPQ/"
    },
    {
        "title": "Hausse des imp\u00f4ts : la macronie se divise, Michel Barnier hisse le drapeau rouge",
        "summary": "En laissant entendre qu\u2019il pourrait \u00e9ventuellement augmenter certains imp\u00f4ts, notamment celui sur les soci\u00e9t\u00e9s, le nouveau Premier ministre a effray\u00e9 le camp pr\u00e9sidentiel. Une r\u00e9union sur le sujet devait avoir lieu ce mercredi 18 septembre, mais elle a \u00e9t\u00e9 report\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/hausse-des-impots-la-macronie-se-divise-michel-barnier-hisse-le-drapeau-rouge-20240918_RT3BB2VZRJHXZCOWAEEDSJCMAI/"
    },
    {
        "title": "A l\u2019Assembl\u00e9e, le pr\u00e9sident macroniste de la commission des lois favorable au d\u00e9bat sur la proc\u00e9dure de destitution",
        "summary": "Si le camp pr\u00e9sidentiel a cherch\u00e9 la parade pour mettre fin aux discussions sur la r\u00e9solution de destitution d\u2019Emmanuel Macron, Florent Boudi\u00e9 trouverait \u00abtr\u00e8s l\u00e9ger\u00bb que son camp refuse le d\u00e9bat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/le-president-macroniste-de-la-commission-des-lois-favorable-au-debat-sur-la-procedure-de-destitution-20240918_IJVFMILAWFGIJCOOXL3OW4EXM4/"
    },
    {
        "title": "Immobilier, pi\u00e8ces de moto, \u00abcompl\u00e9ments\u00bb de retraite en cash\u2026 A Bobigny, des pontes d\u2019une f\u00e9d\u00e9ration CGT jug\u00e9s pour malversations",
        "summary": "Sept dirigeants et ex-dirigeants de la branche agroalimentaire de la centrale, proches de Philippe Martinez, seront jug\u00e9s pour \u00ababus de confiance\u00bb et \u00abblanchiment aggrav\u00e9\u00bb \u00e0 partir de ce jeudi 19\u00a0septembre. Le budget de la f\u00e9d\u00e9ration semblait servir \u00e0 des op\u00e9rations tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9es des int\u00e9r\u00eats syndicalistes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/immobilier-pieces-de-moto-complements-de-retraite-en-cash-a-bobigny-des-pontes-dune-federation-cgt-juges-pour-malversations-20240918_5Q4PMEBNJ5CENMVMV4X6VQI6JU/"
    },
    {
        "title": "Manifestations contre le documentaire \u00abRussians at War\u00bb\u00a0: \u00abJe suis d\u2019accord que ce film devrait \u00eatre diffus\u00e9, mais dix\u00a0ans apr\u00e8s la fin de la guerre\u00bb",
        "summary": "D\u00e9programm\u00e9 du festival de Toronto en pleine controverse, le documentaire sur le quotidien de soldats russes en Ukraine a finalement \u00e9t\u00e9 projet\u00e9 en marge de l\u2019\u00e9v\u00e9nement, qui s\u2019achevait dimanche 15\u00a0septembre, en pr\u00e9sence d\u2019une dizaine de manifestants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/manifestations-contre-le-documentaire-russians-at-war-je-suis-daccord-que-ce-film-devrait-etre-diffuse-mais-dix-ans-apres-la-fin-de-la-guerre-20240918_QEJJB2QBFZD2RI5HWOXUUWX5J4/"
    },
    {
        "title": "\u00abLe Golden Bachelor\u00bb : sur M6, l\u2019amour n\u2019a pas d\u2019\u00e2ge pour \u00eatre ringard",
        "summary": "La cha\u00eene t\u00e9l\u00e9 ressuscite le \u00abBachelor\u00bb dans une version senior, mais toujours aussi caricaturale. Un concept qui entend aller chercher une nouvelle cible en faisant \u00e9cho au c\u00e9libat qui devient plus long.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/le-golden-bachelor-sur-m6-lamour-na-pas-dage-pour-etre-ringard-20240918_KMNBFXYX4ZEHZMS2MTRIOTMDUY/"
    },
    {
        "title": "Explosion des bipeurs au Liban\u00a0: ce que l\u2019on sait sur l\u2019entreprise ta\u00efwanaise Gold Apollo, fabricante des appareils",
        "summary": "Le groupe bas\u00e9 \u00e0 Ta\u00efpei serait \u00e0 l\u2019origine de la fabrication des appareils de communication pi\u00e9g\u00e9s du Hezbollah qui ont explos\u00e9 mardi 17\u00a0septembre \u00e0 travers tout le Liban. La soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9ment \u00eatre \u00e0 l\u2019origine de leur conception, et renvoie la responsabilit\u00e9 \u00e0 un sous-traitant hongrois.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/explosion-des-bipeurs-au-liban-ce-que-lon-sait-sur-lentreprise-taiwanaise-gold-apollo-fabricante-des-appareils-20240918_WZ3VNBVHT5FORNUPDZP667MFVM/"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Ruffin r\u00e9pond aux insoumis qui le critiquent\u00a0: \u00abMoins de riposteurs sur Twitter, plus d\u2019engagement aux Restos du c\u0153ur\u00a0!\u00bb",
        "summary": "Indiscr\u00e9tions piquantes, maladresses vaches ou douces confessions\u00a0: chaque jour, retrouvez les br\u00e8ves qui auscultent le monde politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/francois-ruffin-repond-aux-insoumis-qui-le-critiquent-moins-de-riposteurs-sur-twitter-plus-dengagement-aux-restos-du-coeur-20240918_ELT3YRQELNAIVPY4STA37TP244/"
    },
    {
        "title": "L\u2019infection r\u00e9nale de Dominique Pelicot, signe d\u2019une prise en charge insuffisante des d\u00e9tenus",
        "summary": "Christian Lehmann est m\u00e9decin et \u00e9crivain. Pour \u00abLib\u00e9ration\u00bb, il tient la chronique d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 touch\u00e9e par les crises sanitaires et du service public. Aujourd\u2019hui, la question des soins en milieu p\u00e9nitentiaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/linfection-renale-de-dominique-pelicot-signe-dune-prise-en-charge-insuffisante-des-detenus-20240918_STFGB7FDQFAOPEGNFTJW4OMZPY/"
    },
    {
        "title": "\u00abLa France n\u2019a plus les moyens\u00bb\u00a0: le gouverneur de la Banque de France appelle \u00e0 revenir sur les baisses d\u2019imp\u00f4ts des plus favoris\u00e9s",
        "summary": "Fran\u00e7ois Villeroy\u00a0de\u00a0Galhau a estim\u00e9 mardi 17\u00a0septembre dans une interview au \u00abParisien\u00bb que la baisse des d\u00e9penses de l\u2019Etat devait s\u2019accompagner d\u2019une hausse temporaire de la fiscalit\u00e9 pour les plus fortun\u00e9s. Michel Barnier r\u00e9fl\u00e9chit \u00e9galement \u00e0 ce sc\u00e9nario mais fait face \u00e0 des oppositions au sein de sa fragile coalition.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/la-france-na-plus-les-moyens-le-gouverneur-de-la-banque-de-france-appelle-a-revenir-sur-les-baisses-dimpots-des-plus-favorises-20240918_EMSOXQSVNVE6LOUGCFK3GNHRTQ/"
    },
    {
        "title": "Augmenter les imp\u00f4ts, c\u2019est une question de lucidit\u00e9 comptable et un imp\u00e9ratif de justice fiscale",
        "summary": "Le Premier ministre n\u2019exclut pas une hausse d\u2019imp\u00f4ts pour les plus ais\u00e9s et les grandes entreprises, au grand dam des macronistes et de sa famille politique. Il faut l\u2019y encourager car c\u2019est la seule voie possible pour redresser les finances publiques mais aussi servir l\u2019int\u00e9r\u00eat collectif.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/augmenter-les-impots-cest-une-question-de-lucidite-comptable-et-un-imperatif-de-justice-fiscale-20240918_WAK53UNDYNCWROM4IPA5IVG4JE/"
    },
    {
        "title": "Bratz d\u00e9voile une toute nouvelle poup\u00e9e inspir\u00e9e d\u2019Aya Nakamura",
        "summary": "La marque am\u00e9ricaine de jouets commercialisera bient\u00f4t une poup\u00e9e \u00e0 l\u2019effigie de la pop star, qui devient par la m\u00eame occasion la premi\u00e8re personnalit\u00e9 fran\u00e7aise noire \u00e0 avoir cet honneur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/mode/bratz-devoile-une-toute-nouvelle-poupee-inspiree-daya-nakamura-20240918_TLM45PHUCFE5XDMMZKNC2RVV6Q/"
    },
    {
        "title": "Si la ruralit\u00e9 d\u00e9sesp\u00e8re de la gauche, Jean-Luc, c\u2019est\u00a0parce que tu ne lui parles plus, par\u00a0R\u00e9mi\u00a0Branco",
        "summary": "Le vice-pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental du Lot (PS) r\u00e9pond \u00e0 Jean-Luc M\u00e9lenchon qui invitait les militants insoumis \u00e0 se focaliser sur les jeunes et les quartiers populaires, quitte \u00e0 \u00ablaisser tomber le reste\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/si-la-ruralite-desespere-de-la-gauche-jean-luc-cest-parce-que-tu-ne-lui-parles-plus-par-remi-branco-20240918_EZVKPMOMSNEGXACWREXMHKJLYU/"
    },
    {
        "title": "Deux amis et un couffin\u00a0: \u00abJ\u2019\u00e9vite de m\u2019investir avec une femme qui a un projet de maternit\u00e9\u00bb",
        "summary": "Un enfant chamboule la vie des parents, mais aussi celle de l\u2019entourage amical. Dans ce deuxi\u00e8me \u00e9pisode, Barbara, 42\u00a0ans, regrette d\u2019avoir perdu ses amies devenues m\u00e8res.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/parentalites/deux-amis-et-un-couffin-jevite-de-minvestir-avec-une-femme-qui-a-un-projet-de-maternite-20240917_MI24Z37THNBRNIT7CJHO55V52I/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan\u00a0: Gis\u00e8le Pelicot se sent \u00abhumili\u00e9e\u00bb des soup\u00e7ons de complicit\u00e9 \u00e0 son encontre",
        "summary": "Victime pendant dix\u00a0ans de son \u00e9poux et des dizaines d\u2019hommes recrut\u00e9s par ce dernier, la femme de 71\u00a0ans a d\u00e9nonc\u00e9 ce mercredi 18\u00a0septembre les propos des avocats de certains accus\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-des-viols-de-mazan-gisele-pelicot-se-sent-humiliee-des-soupcons-de-complicite-a-son-encontre-20240918_TTHIPKV3B5EHDJD2DQO3HUX5HE/"
    },
    {
        "title": "Deux amis et un couffin\u00a0: \u00abEtre enceinte en m\u00eame temps cr\u00e9e une connexion particuli\u00e8re\u00bb",
        "summary": "Un enfant chamboule la vie des parents, mais aussi celle de l\u2019entourage amical. Dans ce troisi\u00e8me \u00e9pisode, Sarah (1), 33\u00a0ans, raconte le bonheur de partager sa grossesse avec une amie qui attend elle aussi un b\u00e9b\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/deux-amis-et-un-couffin-etre-enceinte-en-meme-temps-cree-une-connexion-particuliere-20240918_P5M253PLLNHOPPR2L5LQXL4ZDE/"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e9gory Delaplace, anthropologue\u00a0: \u00abTout concourt \u00e0 ce que notre \u00e9poque soit \u00e9minemment spectrale\u00bb",
        "summary": "Le chercheur qui travaille sur les rituels fun\u00e9raires, destin\u00e9s \u00e0 donner une place aux d\u00e9funts, en compare les variations culturelles et montre que les fant\u00f4mes sont des morts qui se rebiffent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/gregory-delaplace-anthropologue-tout-concourt-a-ce-que-notre-epoque-soit-eminemment-spectrale-20240918_TT7JQAPM2JGKNFHLIGSA7RZZCE/"
    },
    {
        "title": "Un cinqui\u00e8me data center g\u00e9ant s\u2019installe \u00e0 Marseille sous un feu de critiques",
        "summary": "Craignant une appropriation du r\u00e9seau \u00e9lectrique, des d\u00e9g\u00e2ts environnementaux et peu d\u2019emplois \u00e0 la clef, des riverains s\u2019opposent \u00e0 l\u2019implantation d\u2019un data center dans le port de la cit\u00e9 phoc\u00e9enne, devenue en dix ans le septi\u00e8me hub internet mondial, irrigu\u00e9 par une for\u00eat de c\u00e2bles sous-marins.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/un-cinquieme-data-center-geant-sinstalle-a-marseille-sous-un-feu-de-critiques-20240918_LXN2NKKUKZEEHCDR6LQHIQNLNM/"
    },
    {
        "title": "Climat : les s\u00e9cheresses futures pourraient \u00eatre plus longues que pr\u00e9vu",
        "summary": "En moyenne, les p\u00e9riodes les plus longues de s\u00e9cheresse annuelle pourraient durer dix jours suppl\u00e9mentaires d\u2019ici la fin du si\u00e8cle par rapport aux pr\u00e9visions des mod\u00e8les climatiques, selon une \u00e9tude publi\u00e9e ce mercredi 18 septembre dans la revue \u00abNature\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/climat-les-secheresses-futures-pourraient-etre-plus-longues-que-prevu-20240918_JRJXU73A7ZHO7E25N7QQVGCTH4/"
    },
    {
        "title": "Les avocats de Paul Watson saisissent le rapporteur de l\u2019ONU sur les d\u00e9fenseurs de l\u2019environnement",
        "summary": "Les d\u00e9fenseurs de l\u2019activiste des oc\u00e9ans Paul Watson, emprisonn\u00e9 depuis le 21\u00a0juillet au Groenland, d\u00e9noncent le r\u00f4le proactif du Danemark dans l\u2019arrestation de leur client. Ils demandent la remise en libert\u00e9 et le rejet de la demande d\u2019extradition \u00e9mise par le Japon.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/les-avocats-de-paul-watson-saisissent-le-rapporteur-de-lonu-sur-les-defenseurs-de-lenvironnement-20240918_Y6IK2D3TNFHWLJ2BCMCQFEJZUA/"
    },
    {
        "title": "Elections am\u00e9ricaines\u00a0: le chanteur Nicky Jam, app\u00e2t de Donald Trump pour attirer les \u00e9lecteurs latinos",
        "summary": "Le candidat r\u00e9publicain tente de s\u00e9duire la communaut\u00e9 hispanophone qu\u2019il a longtemps insult\u00e9e, et dont le vote sera crucial le 5 novembre, notamment dans les \u00abswing states\u00bb. Son dernier soutien, inattendu et d\u00e9routant, est une m\u00e9gastar du reggaeton aux milliards de vues sur YouTube.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/elections-americaines-le-chanteur-nicky-jam-appat-de-donald-trump-pour-attirer-les-electeurs-latinos-20240918_X4TDXM2UONEM7KI3WKA5A2TUHQ/"
    },
    {
        "title": "Carole Delga\u00a0: \u00abLa gauche ne peut plus avoir la ligne m\u00e9lenchoniste\u00bb",
        "summary": "Farouchement oppos\u00e9e au Nouveau Front populaire et \u00e0 une alliance avec les insoumis, la\u00a0pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion Occitanie veut porter \u00abune gauche sinc\u00e8re\u00bb et \u00abde gouvernement\u00bb mais refuse de rejoindre le casting de Michel Barnier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/carole-delga-la-gauche-ne-peut-plus-avoir-la-ligne-melenchoniste-20240918_VLOJU2WYOZHGLF7HCK7VJNLIPQ/"
    },
    {
        "title": "Les femmes migrantes qui veulent porter plainte sont victimes d\u2019une \u00abdouble violence\u00bb, d\u00e9nonce Amnesty International",
        "summary": "En plus des difficult\u00e9s \u00e0 accorder leur confiance aux services de police, certaines exil\u00e9es s\u2019exposent \u00e0 des risques d\u2019expulsion en se rendant dans les commissariats, selon un rapport publi\u00e9 par l\u2019ONG ce mercredi 18\u00a0septembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/les-femmes-migrantes-qui-veulent-porter-plainte-sont-victimes-dune-double-violence-denonce-amnesty-international-20240918_TF4NCCR7KRBZXAULTPDM35D4WY/"
    },
    {
        "title": "Pour Gabriel Attal, \u00abtout gouvernement qui aurait le RN pour b\u00e9quille est condamn\u00e9 \u00e0 chuter\u00bb",
        "summary": "Dans un entretien pour \u00abLe Point\u00bb ce mercredi 18\u00a0septembre, Gabriel Attal marque ses diff\u00e9rences avec le chef de l\u2019Etat et pose ses lignes rouges pour le gouvernement de Michel Barnier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/pour-gabriel-attal-tout-gouvernement-qui-aurait-le-rn-pour-bequille-est-condamne-a-chuter-20240918_F3XT3HQI35BKRBOWYGG6OY7JZY/"
    },
    {
        "title": "Complaintes r\u00e9acs et pub \u00e0 foison\u00a0: que vaut le \u00abJD News\u00bb, dernier n\u00e9 des m\u00e9dias Bollor\u00e9\u00a0?",
        "summary": "Obsessions polici\u00e8res et catholiques, vedettes de CNews en majest\u00e9\u2026 Le nouvel hebdomadaire dirig\u00e9 par Laurence Ferrari et Geoffroy Lejeune lanc\u00e9 ce mercredi 18\u00a0septembre vient remplacer un \u00abParis Match\u00bb vendu \u00e0 Bernard Arnault et compl\u00e9ter un \u00abJDD\u00bb en manque d\u2019annonceurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/complaintes-reacs-et-pub-a-foison-que-vaut-le-jd-news-dernier-ne-des-medias-bollore-20240918_K2EVONVOXRDUDADBDAGX3EXQ7U/"
    },
    {
        "title": "Tarifs des m\u00e9tros et RER\u00a0: qui sont les gagnants et les perdants de la r\u00e9forme\u00a0?",
        "summary": "La r\u00e9forme qui vise \u00e0 simplifier les d\u00e9placements et les tarifs dans toute l\u2019Ile-de-France va permettre \u00e0 de nombreux usagers, notamment en banlieue, de faire des \u00e9conomies. Au d\u00e9triment des touristes et voyageurs occasionnels.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/tarifs-des-metros-et-rer-qui-sont-les-gagnants-et-les-perdants-de-la-reforme-20240918_77CZCGESYJFEHKGZNPRVRGE2NY/"
    }
]