[
    {
        "title": "Avec appr\u00e9hension, l\u2019\u00e9conomie mondiale attend de voir d\u00e9bouler les \u00abTrumponomics\u00bb",
        "summary": "Droits de douane, r\u00e9duction d\u2019imp\u00f4ts, expulsions massives d\u2019immigr\u00e9s sans papiers\u2026 Par ses incertitudes, le programme \u00e9conomique de Donald Trump fait peur aux experts, avant m\u00eame qu\u2019on en connaisse les contours, l\u2019ampleur ou m\u00eame le calendrier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/avec-apprehension-leconomie-mondiale-attend-de-voir-debouler-les-trumponomics-20250117_5P7A2DO24RHZFEHJ3GEQZ2HYTE/"
    },
    {
        "title": "A la prison de Washington DC, les insurg\u00e9s du Capitole tr\u00e9pignent d\u2019excitation en attendant leur gr\u00e2ce",
        "summary": "Depuis trois ans, tous les soirs, une veill\u00e9e se tient sous les murs du centre de d\u00e9tention o\u00f9 sont enferm\u00e9s plusieurs des insurg\u00e9s du 6 janvier 2021, persuad\u00e9s qu\u2019ils seront lib\u00e9r\u00e9s par Donald Trump dans trois jours.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/a-la-prison-de-washington-dc-les-insurges-du-capitole-trepignent-dexcitation-en-attendant-leur-grace-20250117_DJV43P5JX5AGVG3PAJRMWIWZBE/"
    },
    {
        "title": "\u00abQu\u2019on aime ou pas Bayrou, notre int\u00e9r\u00eat est que \u00e7a tienne\u00bb\u00a0: les macronistes se font au Premier ministre et \u00e0 sa m\u00e9thode",
        "summary": "Malgr\u00e9 les concessions consenties au PS, le socle parlementaire du nouveau Premier ministre lui sait gr\u00e9 d\u2019offrir, \u00e0 court terme, un minimum de stabilit\u00e9 politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/quon-laime-ou-pas-notre-interet-est-que-ca-tienne-les-macronistes-se-font-a-bayrou-et-a-sa-methode-20250117_WRUSXDI4GJHWRJ6DMG2SCLB5II/"
    },
    {
        "title": "\u00abLes militants se demandent quoi dire sur le terrain aux alli\u00e9s de gauche\u00bb : au PS, la peur du retour des proc\u00e8s en trahison apr\u00e8s le choix de la non-censure",
        "summary": "Alors que le Parti socialiste a d\u00e9cid\u00e9 jeudi 16 janvier de ne pas censurer Fran\u00e7ois Bayrou, plusieurs personnalit\u00e9s du parti qui ont d\u00e9fendu la position inverse, craignent qu\u2019un tel acte ne balaie les efforts entrepris pour r\u00e9ancrer le PS \u00e0 gauche.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/les-militants-se-demandent-quoi-dire-sur-le-terrain-aux-allies-de-gauche-au-ps-la-peur-du-retour-des-proces-en-trahison-apres-le-choix-de-la-non-censure-20250117_N4VUX2GGPRFGXDZVNBP3WFWY24/"
    },
    {
        "title": "\u00abConclave\u00bb sur les retraites\u00a0: Bayrou affiche son \u00aboptimisme\u00bb malgr\u00e9 un gros d\u00e9saccord sur le calcul du d\u00e9ficit",
        "summary": "A l\u2019occasion d\u2019une premier r\u00e9union ce vendredi 17\u00a0janvier avec les syndicats et le patronat, le Premier ministre a indiqu\u00e9 que la Cour des comptes rendra son analyse sur l\u2019\u00e9tat du syst\u00e8me de retraite le\u00a019\u00a0f\u00e9vrier. Les discussions sur la r\u00e9forme de\u00a02023 pourront ensuite d\u00e9marrer, avec l\u2019objectif de conclure \u00abfin mai\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/conclave-sur-les-retraites-bayrou-affiche-son-optimisme-malgre-un-gros-desaccord-sur-le-calcul-du-deficit-20250117_CRD6QTVGVJFGXPUTF2TRJJO6H4/"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s du financement libyen, Sarkozy et ses lieutenants embarrass\u00e9s par l\u2019encombrant Ziad Takieddine",
        "summary": "Au cours de trois journ\u00e9es d\u2019audience, Nicolas Sarkozy, Brice Hortefeux et Claude Gu\u00e9ant ont \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9s sur les liens qu\u2019ils ont entretenus avec le sulfureux interm\u00e9diaire. Tous trois ont tent\u00e9 de minorer leurs relations avec ce maillon central du dossier, avec plus ou moins de succ\u00e8s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/au-proces-du-financement-libyen-sarkozy-et-ses-lieutenants-embarrasses-lencombrant-ziad-takieddine-20250117_DG3UUZR5LJE3XKH2DZ6PB6IV2A/"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave \u00e0 Gaza\u00a0: le Cabinet de s\u00e9curit\u00e9 isra\u00e9lien approuve l\u2019accord de cessez-le-feu",
        "summary": "Le cabinet de guerre isra\u00e9lien a valid\u00e9 l\u2019accord formul\u00e9 avec le Hamas, vendredi 17 janvier. Le conseil des ministres isra\u00e9lien, qui a d\u00e9but\u00e9 avec trois heures de retard, doit \u00e0 son tour l\u2019ent\u00e9riner.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/treve-a-gaza-israel-confirme-un-accord-pour-la-liberation-des-otages-le-cessez-le-feu-espere-des-dimanche-20250117_Z3KI3Z3XAVH45NHCFDGODDSHTQ/"
    },
    {
        "title": "Disparition : dans l\u2019\u0153il de Lynch",
        "summary": "Visionnaire au sens propre, inventeur de mondes dont personne, pas m\u00eame lui, n\u2019avait la cl\u00e9, le cin\u00e9aste de g\u00e9nie laisse une \u0153uvre inqui\u00e9tante et labyrinthique, l\u2019une des plus importantes de notre \u00e9poque. Il est mort jeudi \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 78 ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/disparition-dans-loeil-de-lynch-20250117_VPARB7B5YBFW3MNLAYGT53H7SM/"
    },
    {
        "title": "Myst\u00e8re Lynch",
        "summary": "Marginal \u00e0 l\u2019\u0153uvre splendide et \u00e9trange, David Lynch est mort jeudi 16 janvier \u00e0 78 ans. Il \u00e9tait le plus grand cin\u00e9aste encore en vie, mais aussi celui qui tournait le moins.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/mystere-lynch-20250117_XV63JDZPKJEPTN72X4T4HWSCZA/"
    },
    {
        "title": "Le directeur de la r\u00e9daction de \u00abl\u2019Equipe\u00bb \u00e9cart\u00e9, celui de \u00abGala\u00bb pressenti \u00e0 sa place",
        "summary": "Lionel Dangoumau a \u00e9t\u00e9 \u00abmis en disponibilit\u00e9\u00bb, a indiqu\u00e9 ce vendredi le nouveau patron du groupe, Rolf Heinz, sans commenter les informations de presse selon lesquelles un transfuge de Gala est pressenti pour lui succ\u00e9der.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/le-directeur-de-la-redaction-de-lequipe-ecarte-celui-de-gala-pressenti-a-sa-place-20250117_YHRY34HZ4FFDXHDRMB4KX7WJXU/"
    },
    {
        "title": "Moins d\u2019\u00e9l\u00e8ves par classe, exit le d\u00e9ploiement des groupes de niveau\u00a0: ce qu\u2019il faut retenir des annonces pour l\u2019\u00e9cole",
        "summary": "Le minist\u00e8re de l\u2019Education a d\u00e9taill\u00e9, ce vendredi 17 janvier, les priorit\u00e9s d\u2019Elisabeth Borne pour la rentr\u00e9e de septembre 2025. Enterrant deux mesures phares du \u00abchoc des savoirs\u00bb de Gabriel Attal.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/moins-deleves-par-classe-exit-le-deploiement-des-groupes-de-niveau-ce-quil-faut-retenir-des-annonces-pour-lecole-20250117_RUAFY7ODRBGFZG5WIVJPC2UNLY/"
    },
    {
        "title": "Agents de l\u2019OFB en retrait apr\u00e8s les propos de Bayrou\u00a0: \u00abC\u2019est une faute politique que d\u2019opposer environnement et monde agricole\u00bb",
        "summary": "La mise en retrait des inspecteurs de l\u2019environnement de l\u2019Office fran\u00e7ais de la biodiversit\u00e9 n\u2019est que l\u2019expression publique d\u2019un mal-\u00eatre bien plus profond, selon Sylvie Gustave-dit-Duflo, pr\u00e9sidente du conseil d\u2019administration de la structure.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/agents-de-lofb-en-retrait-apres-les-propos-de-bayrou-cest-une-faute-politique-que-dopposer-environnement-et-monde-agricole-20250117_VNHEUR3JMZAJ5FND5PQK2MI354/"
    },
    {
        "title": "Chambres mortuaires satur\u00e9es \u00e0 l\u2019h\u00f4pital de la Timone \u00e0 Marseille : \u00abNous avons \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9s de d\u00e9poser un pr\u00e9avis de gr\u00e8ve pour \u00eatre entendus\u00bb",
        "summary": "Les employ\u00e9s de l\u2019h\u00f4pital Nord et de la Timone d\u00e9noncent ce vendredi 17\u00a0janvier le manque de places pour accueillir les corps des d\u00e9funts, aggrav\u00e9 notamment par une \u00e9pid\u00e9mie de grippe particuli\u00e8rement agressive cette ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/chambres-mortuaires-saturees-a-la-timone-de-marseille-nous-avons-ete-obliges-de-deposer-un-preavis-de-greve-pour-etre-entendus-20250117_HQTGFXIKKRB6PKI5PVU5XPFLCE/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2022\u00a0: Sandrine Rousseau entendue comme suspecte dans l\u2019enqu\u00eate sur sa domiciliation \u00e0 Paris",
        "summary": "La d\u00e9put\u00e9e EELV de Paris a \u00e9t\u00e9 entendue le 10\u00a0janvier en audition libre dans l\u2019enqu\u00eate sur les soup\u00e7ons d\u2019inscription frauduleuse de sa part sur les listes \u00e9lectorales \u00e0 Paris en\u00a02022.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/legislatives-2022-sandrine-rousseau-entendue-comme-suspecte-dans-lenquete-sur-sa-domiciliation-a-paris-20250117_67BF7ZMDYZCW7JKSZXOX2AOF5Q/"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave \u00e0 Gaza\u00a0: qui sont Ofer Kalderon et Ohad Yahalomi, les otages franco-isra\u00e9liens lib\u00e9rables\u00a0?",
        "summary": "L\u2019accord de tr\u00eave conclu mercredi entre Isra\u00ebl et le Hamas pr\u00e9voit notamment la lib\u00e9ration de 33 otages, en plusieurs phases. D\u2019apr\u00e8s les annonces d\u2019Emmanuel Macron sur X ce vendredi 17\u00a0janvier, deux otages franco-isra\u00e9liens seraient sur la liste de ceux qui pourraient rentrer d\u00e8s la premi\u00e8re phase.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/treve-a-gaza-qui-sont-ofer-kalderon-et-ohad-yahalomi-les-otages-franco-israeliens-liberables-20250117_YNWX3ZXZS5ARFGFOYZVWP3BW4Y/"
    },
    {
        "title": "En attendant Trump, \u00e9pisode 5\u00a0: dans l\u2019Ohio, Springfield se vide de son vivier ha\u00eftien",
        "summary": "Jusqu\u2019\u00e0 la veille de l\u2019investiture de Donald Trump le 20\u00a0janvier, notre correspondant traverse les Etats-Unis du Sud au Nord et chronique les espoirs et les craintes d\u2019Am\u00e9ricains suspendus entre deux pr\u00e9sidences que tout, ou presque, promet d\u2019opposer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/en-attendant-trump-episode-5-dans-lohio-springfield-se-vide-de-son-vivier-haitien-20250117_2CZRRWAMLFGJFMT3M34XDNCMZM/"
    },
    {
        "title": "TikTok\u00a0: Biden laisse Trump d\u00e9cider de l\u2019application de la loi interdisant le r\u00e9seau social chinois",
        "summary": "L\u2019application chinoise soup\u00e7onn\u00e9e d\u2019espionnage devait dispara\u00eetre outre-Atlantique dimanche 19\u00a0janvier. Confirm\u00e9e ce vendredi 17\u00a0janvier par la Cour supr\u00eame am\u00e9ricaine, cette loi d\u2019interdiction sera finalement appliqu\u00e9e par Donald Trump\u2026 ou pas. \u00abLib\u00e9\u00bb fait le point sur l\u2019affaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/tiktok-ce-que-lon-sait-sur-la-probable-interdiction-de-la-plateforme-aux-etats-unis-20250116_XQ5ORC744VA7ZD5PJYECDM46OM/"
    },
    {
        "title": "Cinquante\u00a0ans apr\u00e8s la loi Veil, l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019IVG reste fragilis\u00e9 en France",
        "summary": "Fermeture de centres IVG, d\u00e9lais d\u2019attente trop longs, choix de la m\u00e9thode entrav\u00e9e\u2026 un demi-si\u00e8cle apr\u00e8s la d\u00e9p\u00e9nalisation de l\u2019IVG, les difficult\u00e9s pour acc\u00e9der \u00e0 l\u2019avortement sont toujours fortes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/cinquante-ans-apres-la-loi-veil-lacces-a-livg-reste-fragilise-en-france-20250117_TRIUNY4N2FHA3G6RA5LVQMFF2A/"
    },
    {
        "title": "Mort de David Lynch\u00a0: \u00abTwin Peaks\u00bb, remue-images",
        "summary": "La s\u00e9rie-ma\u00eetresse de Lynch et Frost, diffus\u00e9e de 1990 \u00e0 1991 puis ressuscit\u00e9e en 2017, a aboli la fronti\u00e8re entre petit et grand \u00e9cran. Son succ\u00e8s critique et populaire a annonc\u00e9 l\u2019\u00e9mergence d\u2019une autre mani\u00e8re de faire de la t\u00e9l\u00e9vision.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/twin-peaks-remue-images-20250117_CX5CXU7VXFEVLP3LRHS7XNEPDE/"
    },
    {
        "title": "Filmographie de David Lynch : de \u00abTwin Peaks\u00bb \u00e0 \u00abMulholland Drive\u00bb, 10 \u0153uvres embl\u00e9matiques",
        "summary": "Des mutants en noir et blanc d\u2019\u00abEraserhead\u00bb au L.A. fantomatique de \u00abLost Highway\u00bb en passant par la cons\u00e9cration palm\u00e9e de \u00abSailor et Lula\u00bb, retour sur les dix longs m\u00e9trages du cin\u00e9aste am\u00e9ricain, mort ce jeudi 16 janvier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/de-twin-peaks-a-mulholland-drive-david-lynch-en-dix-films-20250116_2CVLBY2QCJETHCYEFHNB23NRWA/"
    },
    {
        "title": "Accord sur la tr\u00eave \u00e0 Gaza\u00a0: les premi\u00e8res lib\u00e9rations attendues dimanche",
        "summary": "Le gouvernement isra\u00e9lien a finalement approuv\u00e9 ce samedi 18 janvier l\u2019accord de tr\u00eave et publi\u00e9 une liste de 95 prisonniers palestiniens qui doivent \u00eatre \u00e9chang\u00e9s contre trois premiers otages dans le week-end. Le cessez-le-feu entrera en vigueur dimanche \u00e0 7h30.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/accord-sur-la-treve-a-gaza-les-premieres-liberations-attendues-dimanche-20250118_DPGKZHH3PVCALOH6QGXKHIVHFQ/"
    },
    {
        "title": "Charlie Dalin et Yoann Richomme, les deux premiers du Vend\u00e9e Globe\u00a0: \u00abC\u2019est gratifiant de voir ton bateau atteindre des vitesses ahurissantes\u00bb",
        "summary": "Entretien crois\u00e9 entre le vainqueur, Charlie Dalin, et son dauphin, Yoann Richomme, qui ont boucl\u00e9 le tour du monde en 64 et 65 jours.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/charlie-dalin-et-yoann-richomme-les-deux-premiers-du-vendee-globe-cest-gratifiant-de-voir-ton-bateau-atteindre-des-vitesses-ahurissantes-20250117_TTUUFSXBENE5VCKLTKEKVRMXLY/"
    },
    {
        "title": "M\u00e9tro\u00a0: avec l\u2019ouverture de sa derni\u00e8re station \u00e0 Villejuif, la ligne 14 se pr\u00e9pare \u00e0 embrasser la ligne 15",
        "summary": "Avant de devenir une correspondance avec la ligne 15 l\u2019an prochain, la derni\u00e8re station de cet axe majeur des transports franciliens sera inaugur\u00e9e dans la banlieue sud de Paris ce samedi 18\u00a0janvier. Avec un million de voyageurs par jour, la ligne 14 devrait devenir la plus emprunt\u00e9e d\u2019Europe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/metro-avec-louverture-de-sa-derniere-station-a-villejuif-la-ligne-14-se-prepare-a-embrasser-la-ligne-15-20250118_2LPIWJ3FBRH2LESF45JUZU2A64/"
    },
    {
        "title": "David Chavalarias\u00a0: \u00abC\u2019est nous qui donnons son pouvoir \u00e0 Elon Musk. On peut le lui retirer\u00bb",
        "summary": "Un collectif port\u00e9 par le math\u00e9maticien David Chavalarias a mis au point \u00abHelloQuitteX\u00bb, une plateforme pour claquer collectivement la porte du r\u00e9seau social X (ex-Twitter) le 20\u00a0janvier sans perdre sa communaut\u00e9. D\u00e9but d\u2019une nouvelle \u00e8re des r\u00e9seaux sociaux ou coup d\u2019\u00e9p\u00e9e dans l\u2019eau\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/david-chavalarias-cest-nous-qui-donnons-son-pouvoir-a-elon-musk-on-peut-le-lui-retirer-20250117_CZNX5G3WHFEORD76C5HJHIPUU4/"
    },
    {
        "title": "\u00abTous, sans exception, doivent rentrer\u00bb : la cousine d\u2019Ofer Kalderon, otage franco-isra\u00e9lien lib\u00e9rable avec l\u2019accord de tr\u00eave, t\u00e9moigne",
        "summary": "Suite \u00e0 l\u2019annonce ce vendredi 17\u00a0janvier de la lib\u00e9ration probable de deux otages franco-isra\u00e9lien lors de la premi\u00e8re phase de l\u2019accord de tr\u00eave conclu entre Isra\u00ebl et le Hamas, la cousine de l\u2019un d\u2019eux t\u00e9moigne de cette p\u00e9riode \u00abstressante\u00bb et du combat \u00abloin d\u2019\u00eatre termin\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/tous-sans-exception-doivent-rentrer-la-cousine-dofer-kalderon-otage-franco-israelien-liberable-dans-le-cadre-de-laccord-de-treve-temoigne-20250118_YIA5C5RXYBFSBH4BB5RMZFTN5M/"
    }
]