[
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: Noah Lyles, champion olympique du 100m \u00e0 la finale la plus serr\u00e9e de l\u2019histoire",
        "summary": "L\u2019Am\u00e9ricain de 27\u00a0ans s\u2019est impos\u00e9 d\u2019un battement de cils ce dimanche 4\u00a0ao\u00fbt face au Jama\u00efcain Kishane Thompson, au terme d\u2019une course qui l\u2019aura vu montrer son c\u00f4t\u00e9 showman, rater son d\u00e9part, et faire basculer la photo finish.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-noah-lyles-champion-olympique-du-100m-de-la-finale-la-plus-serree-de-lhistoire-20240804_6T5WERR3OBDUNJYKPRLQL7XS7U/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT\u00a0- JO de Paris\u00a02024\u00a0: l\u2019\u00e9quipe de France bat d\u00e9j\u00e0 son record de P\u00e9kin, avec 44 m\u00e9dailles",
        "summary": "La team Marchand a d\u00e9croch\u00e9 le bronze en relais 4x100m quatre nages, les Bleus du handball passent en quarts, et F\u00e9lix Lebrun remporte lui le bronze en ping-pong dans la petite finale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/en-direct-jo-de-paris-2024-leon-marchand-pour-une-cinquieme-medaille-20240804_Z62AV4MH2VHUZMS36MK6JBG6XQ/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: la France dans ses objectifs de m\u00e9dailles \u00e0 mi-parcours",
        "summary": "A mi-parcours, les Bleus semblent bien partis pour terminer leurs olympiades dans le top 5 au classement des m\u00e9dailles, soit l\u2019objectif fix\u00e9 par le gouvernement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-la-france-dans-ses-objectifs-de-medailles-a-mi-parcours-20240804_4FLMMD6LPJDOFAT2RBEGPYCC4U/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : des Bleus en bronze sur le relais 4x100\u00a0m quatre nages",
        "summary": "En lice ce dimanche 4 ao\u00fbt \u00e0 Paris la D\u00e9fense Arena, les Fran\u00e7ais attrapent la troisi\u00e8me place. Permettant \u00e0 L\u00e9on Marchand de s\u2019arroger sa cinqui\u00e8me m\u00e9daille des Jeux, \u00e0 Florent Manaudou de conclure en beaut\u00e9 son histoire olympique, et \u00e0 Yohann Ndoye-Brouard et Maxime Grousset d\u2019h\u00e9riter d\u2019un lot de consolation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-des-bleus-en-bronze-sur-le-relais-4x100-m-quatre-nages-20240804_WRGUGK2LFVC37HHH3LU2GG2ATA/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: Novak Djokovic compl\u00e8te son puzzle cosmique",
        "summary": "Le titre olympique, seul troph\u00e9e qu\u2019il manquait encore \u00e0 la l\u00e9gende serbe, signe la cons\u00e9cration du natif de Belgrade, pour qui gagner pour son pays surpasse toutes les autres joies.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-novak-djokovic-complete-son-puzzle-cosmique-20240804_6GHKRK7APBFSJAXFSNPVIVVPIQ/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: F\u00e9lix Lebrun bronz\u00e9, un sacr\u00e9 coup de soleil pour le tennis de table fran\u00e7ais",
        "summary": "Le joueur de 17\u00a0ans a facilement remport\u00e9 le match pour la troisi\u00e8me place ce dimanche 4 ao\u00fbt face au Br\u00e9silien Hugo Calderano, confirmant qu\u2019il est en mesure de rivaliser avec les\u00a0Chinois.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-felix-lebrun-bronze-un-sacre-coup-de-soleil-pour-le-tennis-de-table-francais-20240804_KXPQBGXHDJG3VOL5FQA6KUQHUQ/"
    },
    {
        "title": "Course f\u00e9minine de cyclisme aux JO de Paris\u00a02024\u00a0: sur la butte Montmartre, \u00abon se serait cru dans un stade de foot\u00bb",
        "summary": "Dimanche, l\u2018Am\u00e9ricaine Kristen Faulkner s\u2019est impos\u00e9e devant la N\u00e9erlandaise Marianne Vos et la Belge Lotte Kopecky \u00e0 l\u2019issue des 158 kilom\u00e8tres du parcours. Des milliers de supporteurs, adeptes de cyclisme ou simple curieux, \u00e9taient mass\u00e9s derri\u00e8re les barri\u00e8res parisiennes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/course-feminine-de-cyclisme-aux-jo-de-paris-2024-sur-la-butte-montmartre-on-se-serait-cru-dans-un-stade-de-foot-20240804_RQ27HUNQXRD2NO3WUHOGQREHU4/"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES - JO : \u00e0 Paris, Snoop Dogg roule des jours heureux",
        "summary": "En tenue de cavalier, la flamme olympique \u00e0 la main ou dansant dans les tribunes, le rappeur am\u00e9ricain, qui commente les JO pour NBC et fera le relais avec Los Angeles 2028, est devenu une v\u00e9ritable mascotte de ces Jeux parisiens.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/en-images-jo-a-paris-snoop-dogg-roule-des-jours-heureux-20240804_Q4GR3C2ERNGSBCV7S4RSMU2NQI/"
    },
    {
        "title": "Macron, Attal\u2026 course de fond pour le b\u00e9n\u00e9fice politique des JO",
        "summary": "Le chef de\u00a0l\u2019Etat multiplie les c\u00e9l\u00e9brations des athl\u00e8tes tricolores, soucieux d\u2019engranger du capital sympathie dans un moment \u00abf\u00e9d\u00e9rateur\u00bb, et son Premier ministre d\u00e9missionnaire tente aussi d\u2019occuper le terrain. Pendant que\u00a0les\u00a0oppositions demeurent en retrait.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/macron-attal-course-de-fond-pour-le-benefice-politique-des-jo-20240804_EPFRPIFL3BDQTFLFEBUF7CVLDQ/"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : le Liban au confluent des conflits",
        "summary": "Avec la mont\u00e9e des tensions entre l\u2019Iran, Isra\u00ebl et le Hezbollah apr\u00e8s l\u2019\u00e9limination de responsables de la milice chiite et du Hamas, l\u2019angoisse monte chez les Libanais. Les\u00a0chancelleries occidentales appellent leurs\u00a0ressortissants \u00e0 partir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/guerre-au-proche-orient-le-liban-au-confluent-des-conflits-20240804_FMORG4F6DFGSJHWJ6YPZIMAR3Y/"
    },
    {
        "title": "\u00abMadeleine Project\u00bb, l\u2019antre deux mondes",
        "summary": "Lorsqu\u2019elle s\u2019installe dans son appartement parisien, la journaliste Clara Beaudoux d\u00e9couvre, dans sa cave, un tr\u00e9sor fait de souvenirs, photos, lettres\u2026 ayant appartenu \u00e0 Madeleine, enseignante n\u00e9e en 1915. Elle m\u00e8nera l\u2019enqu\u00eate gr\u00e2ce aux indices que l\u2019institutrice, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en 2012, lui aura laiss\u00e9s. Faisant revivre le si\u00e8cle pass\u00e9 et r\u00e9v\u00e9lant une \u00e9tonnante alchimie avec cette femme d\u2019une autre \u00e9poque.",
        "link": "https://www.liberation.fr/plus/speciaux-cahier-ete/madeleine-project-lantre-deux-mondes-20240804_A4HLJVBSQVGKTLSPPM7FBFINAE/"
    },
    {
        "title": "\u00abCe que le f\u00e9minisme m\u2019a fait\u00bb : \u00eatre un alli\u00e9 des f\u00e9ministes, par\u00a0Eric\u00a0Reinhardt",
        "summary": "Sensible depuis sa jeunesse aux combats port\u00e9s par les femmes et \u00e0 la d\u00e9fense de leurs droits, l\u2019\u00e9crivain Eric Reinhardt en a tir\u00e9 une \u0153uvre riche, avec des personnages qui incarnent cette lutte.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/ce-que-le-feminisme-ma-fait-etre-un-allie-des-feministes-par-eric-reinhardt-20240804_HVOHV7PH7FDRVDHWTCL6SIANSA/"
    },
    {
        "title": "Proche-Orient\u00a0: les grands pr\u00e9paratifs avant des repr\u00e9sailles redout\u00e9es",
        "summary": "D\u00e9ploiement militaire, discussions diplomatiques, appels aux ressortissants \u00e9trangers \u00e0 quitter le Liban et l\u2019Iran, la communaut\u00e9 internationale s\u2019organise face aux menaces de l\u2019Iran et ses alli\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/proche-orient-les-grands-preparatifs-avant-des-represailles-redoutees-20240804_3CG5QZMH25HYHBEBVH7RZGMO7Q/"
    },
    {
        "title": "Cyclisme aux JO de Paris\u00a02024\u00a0: Am\u00e9lie et Emily r\u00e9unies",
        "summary": "Chaque jour, on s\u2019installe devant le poste pour commenter l\u2019actu entourant les Jeux. Aujourd\u2019hui, retour sur l\u2019\u00e9preuve de cyclisme sur route, qui a confirm\u00e9 Paris comme un d\u00e9cor de r\u00eave, \u00e0 rebours de l\u2019enfer promis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/cyclisme-aux-jo-de-paris-2024-amelie-et-emily-reunies-20240804_N5RL27TZS5FAHM2MBQMYR2NKSA/"
    },
    {
        "title": "Mort d\u2019Isma\u00efl Haniyeh : le PS critique un post de Sophia Chikirou, qui se d\u00e9fend",
        "summary": "Fustig\u00e9e par les socialistes, la d\u00e9put\u00e9e LFI affirme n\u2019avoir \u00e0 aucun moment souhait\u00e9 saluer la m\u00e9moire du chef de la branche politique du Hamas, tu\u00e9 \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran la semaine derni\u00e8re, mais avoir post\u00e9 sur son compte Instagram un communiqu\u00e9 \u00e0 titre purement informatif.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/mort-dismail-haniyeh-le-ps-critique-un-post-de-sophia-chikirou-qui-se-defend-20240804_HR3NVI2KPZEDJDTXQV6K22XVUE/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: l\u2019Eglise de scientologie, invit\u00e9e g\u00eanante des Jeux",
        "summary": "La Mission interminist\u00e9rielle de vigilance et de lutte contre les d\u00e9rives sectaires (Miviludes) a alert\u00e9 sur des distributions de tracts organis\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9 des sites olympiques par une association li\u00e9e \u00e0 l\u2019Eglise de scientologie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-leglise-de-scientologie-invitee-genante-des-jeux-20240804_RQF3DK6V4RDEJEB7FMPM2NG57M/"
    },
    {
        "title": "JO\u00a02024\u00a0: D\u2019o\u00f9 viennent-ils\u00a0? Combien gagnent-ils et que deviennent-ils\u00a0? Portrait-robot du sportif fran\u00e7ais de haut niveau",
        "summary": "L\u2019image de l\u2019athl\u00e8te de haut niveau charrie un certain nombre d\u2019id\u00e9es re\u00e7ues. Une \u00e9tude de l\u2019Observatoire de l\u2019\u00e9conomie du sport du groupe BPCE dresse son profil type.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jo-2024-dou-viennent-ils-combien-gagnent-ils-et-que-deviennent-ils-portrait-robot-du-sportif-francais-de-haut-niveau-20240804_5OAX7HW7YNAQDKCOUOYLMRXWXY/"
    },
    {
        "title": "Attaque au couteau \u00e0 Tel-Aviv, bombardement isra\u00e9lien sur une \u00e9cole, bient\u00f4t 40 000 morts \u00e0 Gaza\u2026  L\u2019actu du conflit au Proche-Orient ce dimanche 4 ao\u00fbt",
        "summary": "L\u2019essentiel des informations sur la guerre entre le Hamas et Isra\u00ebl ce dimanche 4 ao\u00fbt.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/attaque-au-couteau-a-tel-aviv-bombardement-israelien-sur-une-ecole-bientot-40-000-morts-a-gaza-lactu-du-conflit-au-proche-orient-ce-dimanche-4-aout-20240804_QKJNPR6VJ5GHXLE24FZQZ55TSQ/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: Katie Ledecky, l\u00e9gende des bassins",
        "summary": "Devenue sportive la plus titr\u00e9e de l\u2019histoire olympique \u00e0 l\u2019issue de la finale du 800\u00a0m, la nageuse am\u00e9ricaine a aussi marqu\u00e9 les esprits en enla\u00e7ant sa rivale australienne Ariarne Titmus, puis en partageant l\u2019hymne avec sa compatriote Paige Madden.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-katie-ledecky-legende-des-bassins-20240804_F2OOFPQZDNEYTDBVJ6BODMNNDU/"
    },
    {
        "title": "Tour du monde du surr\u00e9alisme\u00a0: \u00e0 Marseille, un jeu compl\u00e8tement tarot",
        "summary": "A l\u2019occasion des\u00a0100\u00a0ans du \u00abManifeste\u00bb, \u00abLib\u00e9\u00bb s\u2019int\u00e9resse \u00e0 un mouvement qui a fait des \u00e9mules partout sur la plan\u00e8te. Point de d\u00e9part\u200a: le sud de la France, dans les\u00a0ann\u00e9es\u00a040, o\u00f9\u00a0les artistes r\u00e9fugi\u00e9s en zone libre ont imagin\u00e9 le \u00abJeu de Marseille\u00bb, avant de\u00a0partir en\u00a0exil.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/tour-du-monde-du-surrealisme-a-marseille-un-jeu-completement-tarot-20240804_BCMMAY2D6BARZFXX2U4UVM6H2Q/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: la renaissance paillet\u00e9e de la gymnaste star Simone Biles",
        "summary": "Trois\u00a0ans apr\u00e8s son forfait \u00e0 Tokyo, la gymnaste la plus titr\u00e9e au monde a d\u00e9j\u00e0 conquis trois m\u00e9dailles d\u2019or \u00e0 Paris et pourrait en glaner deux autres ce lundi 5\u00a0ao\u00fbt au sol et \u00e0 la poutre. Le finale d\u2019une \u00e9pop\u00e9e aux allures hollywoodiennes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-la-renaissance-pailletee-de-la-gymnaste-star-simone-biles-20240804_QH24B2EKDZB4XCL4YB4IGH2IFQ/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - JO de Paris\u00a02024\u00a0: une triathl\u00e8te belge malade, l\u2019\u00e9preuve mixte maintenue",
        "summary": "Les Bleus jouent un quart de finale dans le tournoi homme de volley, une demie en football, quand Kauli Vaast tentera lui de se qualifier pour la finale du concours de surf. Les interrogations sont relanc\u00e9es sur la qualit\u00e9 de la Seine apr\u00e8s l\u2019abandon d\u2019une athl\u00e8te belge au triathlon mixte.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/en-direct-jo-de-paris-2024-une-triathlete-belge-malade-lepreuve-mixte-maintenue-20240805_5QFESPC2ONC2JIEJ5CW6CS23LQ/"
    },
    {
        "title": "Neuf jours de natation fran\u00e7aise aux JO de Paris\u00a02024\u00a0: L\u00e9on Marchand est in, les autres sont out",
        "summary": "L\u2019\u00e9quipe de France de natation repart de ces Jeux \u00e0 la maison avec sept m\u00e9dailles. Le prodige de 22\u00a0ans est le seul \u00e0 avoir fait r\u00e9sonner \u00abla Marseillaise\u00bb, \u00e0 quatre reprises.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/neuf-jours-de-natation-francaise-aux-jo-de-paris-2024-leon-marchand-est-in-les-autres-sont-out-20240805_SYSFSXYS2NHFZOT7V3DSXYHE24/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: les multiples sources de motivation de M\u00e9lina Robert-Michon, 45 ans, align\u00e9e sur sa septi\u00e8me olympiade",
        "summary": "L\u2019a\u00een\u00e9e de la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise participe \u00e0\u00a0la\u00a0finale du lancer de disque ce lundi. Les\u00a0d\u00e9convenues d\u2019une carri\u00e8re commenc\u00e9e au\u00a0d\u00e9but des ann\u00e9es\u00a02000 l\u2019ont en r\u00e9alit\u00e9 renforc\u00e9e. Retour avec la porte-drapeau tricolore sur sur son refus d\u2019abandonner.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-les-multiples-sources-de-motivation-de-melina-robert-michon-45-ans-alignee-sur-sa-septieme-olympiade-20240805_TCNEJNZOJZDS3LY7F6RAPD5FPU/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: Armand Duplantis, toujours pas supplant\u00e9",
        "summary": "Le perchiste su\u00e9dois, qui collectionne les records du monde, devrait sans surprise remporter l\u2019or ce lundi, bloquant la route \u00e0 ses adversaires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-armand-duplantis-toujours-pas-supplante-20240805_UXYNUPTFQ5EZLASWVTIMI3RNKE/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: l\u2019escrime fran\u00e7aise termine sur du bronze, mais se pr\u00e9pare \u00e0 une \u00abautocritique\u00bb",
        "summary": "Les fleurettistes masculins ont apport\u00e9 la derni\u00e8re des sept m\u00e9dailles de la d\u00e9l\u00e9gation. C\u2019est moins qu\u2019esp\u00e9r\u00e9. Avec un seul titre, mais aucun par \u00e9quipes, le bilan est mitig\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-lescrime-francaise-termine-sur-du-bronze-mais-se-prepare-a-une-autocritique-20240804_5GAFWWVGJNH25COLGMKHBZLHHM/"
    },
    {
        "title": "\u00abOn a peur que notre travail soit d\u00e9cr\u00e9dibilis\u00e9\u00bb : chez Surfrider, des failles dans la gestion des violences sexistes et sexuelles",
        "summary": "Plusieurs affaires r\u00e9v\u00e8lent les lacunes de l\u2019organisation de pr\u00e9servation de l\u2019oc\u00e9an dans la gestion interne des VSS. En toile de fond, la peur de nuire \u00e0 la cause environnementale semble entraver une protection efficace des victimes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/on-a-peur-que-notre-travail-soit-decredibilise-chez-surfrider-des-failles-dans-la-gestion-des-violences-sexistes-et-sexuelles-20240805_GK5RMJVW7FFC3LWIJYHFL7WXI4/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : Simone Biles, un mental d\u2019acier",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir d\u00fb renoncer \u00e0 Tokyo en raison d\u2019une d\u00e9faillance mentale, la gymnaste am\u00e9ricaine \u00e9blouit le public lors de ces Jeux en accumulant les m\u00e9dailles et les performances exceptionnelles. Un mod\u00e8le de r\u00e9silience.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/jo-de-paris-2024-simone-biles-un-mental-dacier-20240804_CFWKRYNP5JDOJEM3F6MMXHFMX4/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024\u00a0: pour la sant\u00e9 mentale des athl\u00e8tes olympiques, le journal d\u2019abord",
        "summary": "Avec la lib\u00e9ration de\u00a0la\u00a0parole sur la sant\u00e9 mentale dans le haut niveau, certains sportifs se\u00a0tournent vers l\u2019\u00e9criture pour canaliser leurs\u00a0id\u00e9es, leurs performances ou leurs \u00e9motions. Une pratique pr\u00f4n\u00e9e par les psys.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-pour-la-sante-mentale-des-athletes-olympiques-le-journal-dabord-20240805_LVA4MZBQOBECNPZD323NV6O7K4/"
    },
    {
        "title": "JO\u00a02024\u00a0: pourquoi, malgr\u00e9 la mixit\u00e9 annonc\u00e9e, on ne verra pas d\u2019homme en natation artistique \u00e0 Paris",
        "summary": "Premiers Jeux paritaires, les JO de Paris auraient aussi pu marquer l\u2019histoire en faisant concourir des athl\u00e8tes masculins en natation synchronis\u00e9e. Mais aucun nageur n\u2019aurait assum\u00e9 la comp\u00e9tition olympique dans son format actuel.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-2024-pourquoi-malgre-la-mixite-annoncee-on-ne-verra-pas-dhomme-en-natation-artistique-a-paris-20240805_AM7ZQZMJYJHLBAE6XIBOI7BHSM/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: en saut en hauteur, l\u2019Ukrainienne Yaroslava Mahuchikh sur la cime olympique au nom de ses compatriotes",
        "summary": "L\u2019athl\u00e8te, qui a fui son pays quelques semaines apr\u00e8s l\u2019invasion russe en\u00a02022, s\u2019est impos\u00e9e dans le concours de saut en hauteur, ce dimanche 4\u00a0ao\u00fbt.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-en-saut-en-hauteur-lukrainienne-yaroslava-mahuchikh-sur-la-cime-olympique-au-nom-de-ses-compatriotes-20240804_H3MFUJWYQVHPVI63GTORK4VCZY/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: \u00e0 ne pas rater c\u00f4t\u00e9 athl\u00e9tisme ce lundi 5\u00a0ao\u00fbt",
        "summary": "Comme tous les matins, \u00abLib\u00e9\u00bb vous propose son guide des \u00e9preuves \u00e0 suivre absolument dans la journ\u00e9e sur la piste violette du Stade de France.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-a-ne-pas-rater-cote-athletisme-ce-lundi-5-aout-20240805_3QLCX62VV5FGTGKRTCA3EARTIY/"
    },
    {
        "title": "Face aux magazines f\u00e9minins, quelle f\u00e9ministe \u00eates-vous sur la plage ?",
        "summary": "Alors que de nombreuses lectrices se d\u00e9tournent des traditionnels titres f\u00e9minins, ressentant un d\u00e9calage trop fort avec leurs convictions f\u00e9ministes, les magazines historiques tentent d\u2019adapter leurs codes entre anti-rides solaires et \u00absummer body\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/voyages/face-aux-magazines-feminins-quelle-feministe-etes-vous-sur-la-plage-20240805_OHN5UCJJSFGSPFCYVW3CEZ2NVE/"
    },
    {
        "title": "En Tanzanie, des milliers de Massa\u00efs expuls\u00e9s de leur terre sur fond de relance du tourisme",
        "summary": "82\u00a0000 \u00e9leveurs massa\u00efs sont cens\u00e9s quitter la r\u00e9serve naturelle de Ngorongoro d\u2019ici\u00a0\u00e0 2027. Les premi\u00e8res relocalisations, sous le contr\u00f4le de rangers employ\u00e9s par le gouvernement, se sont accompagn\u00e9es de nombreuses violations de leurs droits.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/en-tanzanie-des-milliers-de-massais-expulses-de-leur-terre-sur-fond-de-relance-du-tourisme-20240804_XMGMWB5XF5D7LGJJR65WEWL2HM/"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni\u00a0: des h\u00f4tels accueillant des migrants attaqu\u00e9s lors d\u2019un quatri\u00e8me jour d\u2019\u00e9meutes x\u00e9nophobes",
        "summary": "Deux h\u00f4tels h\u00e9bergeant des demandeurs d\u2019asile \u00e0 Tamworth et Rotherham ont \u00e9t\u00e9 pris pour cible, dimanche 4\u00a0ao\u00fbt. Le Premier ministre Keir Starmer a une nouvelle fois pris la parole pour tenter de mettre fin \u00e0 des \u00e9meutes d\u2019une violence in\u00e9dite depuis dix\u00a0ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/royaume-uni-des-hotels-accueillant-des-migrants-attaques-lors-dun-quatrieme-jour-demeutes-xenophobes-20240805_WTJNZ3YZWVCYJMHWFYRGZVPOCU/"
    },
    {
        "title": "En Espagne, nid de vip\u00e8res autour d\u2019une r\u00e9forme sur la gestion de la Catalogne",
        "summary": "Le chef du gouvernement socialiste a conclu un accord avec les ind\u00e9pendantistes catalans pour placer un de ses hommes \u00e0 la t\u00eate de la r\u00e9gion en \u00e9change d\u2019une autonomie fiscale, d\u00e9cri\u00e9e par l\u2019opposition de droite mais aussi des membres du parti socialiste.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-espagne-nid-de-viperes-autour-dune-reforme-sur-la-gestion-de-la-catalogne-20240805_C5M5JI2JHZBQRATJ7O4SNP7674/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: quelles sont les cinq figures qui portent le nom de la gymnaste Simone Biles\u00a0?",
        "summary": "Ce lundi 5 ao\u00fbt \u00e0 la finale du sol, la superstar pr\u00e9sentera ses Biles I et II, deux des cinq figures qui portent son nom. D\u00e9cryptage de ces acrobaties a\u00e9riennes et vertigineuses.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-quelles-sont-les-cinq-figures-qui-portent-le-nom-de-la-gymnaste-simone-biles-20240805_BOAJNHIWR5GSLFK3T6F43CFZOQ/"
    },
    {
        "title": "La Premi\u00e8re ministre du Bangladesh d\u00e9missionne, son palais pris d\u2019assaut",
        "summary": "A la t\u00eate du pays depuis quinze\u00a0ans, Sheikh Hasina a d\u00e9missionn\u00e9 ce lundi 5\u00a0ao\u00fbt au moment o\u00f9 des manifestants sont entr\u00e9s dans la r\u00e9sidence d\u00e9volue au chef du gouvernement. Depuis plusieurs semaines, des milliers de manifestants r\u00e9clamaient sa mise \u00e0 pied.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/la-premiere-ministre-du-bangladesh-demissionne-son-palais-pris-dassaut-20240805_F3LJRFAGMBCVDGPNRSKYIGPL7M/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: la m\u00e9lancolie, plus forte que la fanfaronnade",
        "summary": "Chaque jour, on s\u2019installe devant le poste pour commenter l\u2019actu entourant les Jeux. Aujourd\u2019hui, pourquoi le 100 m nous transporte bien moins que le lancer de marteau ou le saut en hauteur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-la-melancolie-plus-forte-que-la-fanfaronnade-20240805_LKWZZKKAEZHTNA53QGHBMKGZ3Q/"
    },
    {
        "title": "Un jour, nos livres et nos lits renverseront cette soci\u00e9t\u00e9 patriarcale, par Martin Page",
        "summary": "\u00abCe que le f\u00e9minisme m\u2019a fait\u00bb (2/6). Tant qu\u2019on ne blesse personne, on prend son pied comme on veut, comme on peut, mais faire avec notre sexualit\u00e9 h\u00e9rit\u00e9e ne doit pas nous emp\u00eacher de la consid\u00e9rer comme un fait social et historique, et donc transformable. Pour l\u2019\u00e9crivain, il devrait \u00eatre possible de retisser le lien entre sexualit\u00e9, \u00e9mancipation et imagination.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/un-jour-nos-livres-et-nos-lits-renverseront-cette-societe-patriarcale-par-martin-page-20240805_ECI6RNFWQFFGLGD6W6XMDTJOSQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abLe boom des temp\u00e9ratures va accro\u00eetre l\u2019usage des pesticides, notamment des plus toxiques\u00bb",
        "summary": "Une \u00e9tude sugg\u00e8re que la hausse des temp\u00e9ratures et des pluies va conduire \u00e0 une augmentation de l\u2019usage des herbicides et fongicides en 2050. Mais il n\u2019y a \u00abpas de fatalit\u00e9\u00bb, estime un de ses auteurs, l\u2019\u00e9conomiste Fran\u00e7ois Bareille.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/le-boom-des-temperatures-va-accroitre-lusage-des-pesticides-notamment-des-plus-toxiques-20240805_2HS77TKZ6FDS7OFRYBKXPID5WE/"
    },
    {
        "title": "Covid et JO, consignes fluctuantes et langue de bois",
        "summary": "Christian Lehmann est m\u00e9decin et \u00e9crivain. Pour \u00abLib\u00e9ration\u00bb, il tient la chronique d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 longtemps travers\u00e9e par le coronavirus.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/covid-et-jo-consignes-fluctuantes-et-langue-de-bois-20240805_5K7ZTDCBAREILMVUKEXEQZEGFU/"
    },
    {
        "title": "Gymnastique aux JO de Paris\u00a02024\u00a0: qu\u2019est-ce qui se cache derri\u00e8re la chor\u00e9graphie de Simone Biles\u00a0?",
        "summary": "Apr\u00e8s le concours g\u00e9n\u00e9ral par \u00e9quipes, o\u00f9 les Etats-Unis ont glan\u00e9 l\u2019or, la superstar am\u00e9ricaine vient de rafler l\u2019or au concours g\u00e9n\u00e9ral individuel ce jeudi 1er ao\u00fbt. Au sol, o\u00f9 elle sera en finale lundi 5 ao\u00fbt, elle a opt\u00e9 pour un mouvement aussi puissant qu\u2019\u00e9l\u00e9gant.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/gymnastique-aux-jo-de-paris-2024-quest-ce-qui-se-cache-derriere-la-choregraphie-de-simone-biles-20240801_XEW57BEPSVDKLLSFSRNQGFCU3Y/"
    },
    {
        "title": "Charge mentale en vacances\u00a0: les strat\u00e9gies des femmes pour y \u00e9chapper",
        "summary": "Faire les valises, occuper les enfants, pr\u00e9voir les repas, g\u00e9rer les soucis de sant\u00e9... Qu\u2019elles soient m\u00e8re de famille, c\u00e9libataire ou sans enfant, elles font face, y compris durant les p\u00e9riodes de vacances, \u00e0 une gestion d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9e des t\u00e2ches et doivent, pour ne pas finir sur les rotules, avoir recours \u00e0 diff\u00e9rentes\u00a0tactiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/voyages/charge-mentale-en-vacances-les-strategies-des-femmes-pour-y-echapper-20240805_HNP6R64HBVARRFQC52YFG3AGRY/"
    },
    {
        "title": "Athl\u00e9tisme aux JO de Paris\u00a02024\u00a0: qui est l\u2019homme qui a tent\u00e9 d\u2019entrer sur la piste juste avant le 100 m\u00e8tres hommes dimanche soir ?",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du Comit\u00e9 d\u2019organisation des JO Tony Estanguet a expliqu\u00e9 ce lundi 5\u00a0ao\u00fbt que le retard au d\u00e9part du 100\u00a0m hommes \u00e9tait d\u00fb \u00e0 \u00abune tentative d\u2019intrusion\u00bb sur la piste d\u2019athl\u00e9tisme du Stade de France. Le militant qui a tent\u00e9 de perturber la finale est toujours en garde \u00e0 vue.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/athletisme-aux-jo-de-paris-2024-qui-est-lhomme-qui-a-tente-dentrer-sur-la-piste-juste-avant-le-100-metres-hommes-dimanche-soir-20240805_XVMUK67KKBBJTBCGH7ETSCC7S4/"
    },
    {
        "title": "Natation artistique aux JO\u00a02024\u00a0: pour Julie Fabre, coach des Bleues, \u00abce nouveau r\u00e8glement nous permet de remporter des m\u00e9dailles\u00bb",
        "summary": "Nouvelle \u00e9preuve, objectivation de la notation\u2026 La F\u00e9d\u00e9ration a rebattu les cartes de la discipline, juste avant les Jeux olympiques. Julie Fabre qui entra\u00eene l\u2019\u00e9quipe de France, alors que les \u00e9preuves olympiques d\u00e9butent ce lundi 5\u00a0ao\u00fbt.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/natation-artistique-aux-jo-2024-pour-julie-fabre-coach-des-bleues-ce-nouveau-reglement-nous-permet-de-remporter-des-medailles-20240805_WOKDEZMK2RAHXGFFHZGYL2UD3E/"
    },
    {
        "title": "Les Bourses asiatiques en net recul, d\u00e9gringolade historique \u00e0 Tokyo",
        "summary": "La Bourse de Tokyo est en chute libre ce lundi 5\u00a0ao\u00fbt sur fond de vives inqui\u00e9tudes quant \u00e0 une possible r\u00e9cession am\u00e9ricaine. S\u00e9oul et Ta\u00efwan connaissent aussi des d\u00e9vissages vertigineux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/les-bourses-asiatiques-en-net-recul-degringolade-historique-a-tokyo-20240805_U4ZB2AVE4VGYZJKVDMOHSJ6NAA/"
    },
    {
        "title": "Le candidat Robert F. Kennedy Jr., la bicyclette et l\u2019ourson mort dans Central Park",
        "summary": "Le candidat ind\u00e9pendant \u00e0 la pr\u00e9sidentielle a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00eatre \u00e0 l\u2019origine d\u2019une affaire myst\u00e9rieuse qui avait \u00e9mu les New-Yorkais il y a dix\u00a0ans\u00a0: la d\u00e9couverte du corps d\u2019un ourson mort dans Central Park.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/le-candidat-robert-f-kennedy-jr-la-bicyclette-et-lourson-mort-dans-central-park-20240805_KBQ27NBSGBB4ZPW2WGVZ3Y3CFY/"
    },
    {
        "title": "Emeutes d\u2019extr\u00eame droite en Angleterre\u00a0: une premi\u00e8re crise pour le gouvernement Starmer",
        "summary": "Des \u00e9l\u00e9ments violents d\u2019extr\u00eame droite utilisent l\u2019attaque au couteau qui a co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 trois petites filles, bless\u00e9 huit autres ainsi que deux adultes \u00e0 Southport (ouest de l\u2019Angleterre) le 29\u00a0juillet, pour lancer des \u00e9meutes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/emeutes-dextreme-droite-en-angleterre-une-premiere-crise-pour-le-gouvernement-starmer-20240805_EPCVW5XHURD47HSCYO3OSIQFMI/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: la prise porte-plume, l\u2019arme pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e du pongiste F\u00e9lix Lebrun",
        "summary": "A chaque discipline sa technique, essentielle, esth\u00e9tique ou spectaculaire. Aujourd\u2019hui, la signature du joueur fran\u00e7ais, utilis\u00e9e plus souvent parmi les joueurs asiatiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-la-prise-porte-plume-larme-preferee-du-pongiste-felix-lebrun-20240805_OGVLOTD5FFFWBPMBGBN2D72MZU/"
    },
    {
        "title": "JO\u00a02024\u00a0: non, une triathl\u00e8te belge n\u2019est pas hospitalis\u00e9e depuis quatre jours apr\u00e8s une \u00e9preuve dans la Seine",
        "summary": "La sportive Claire Michel a consult\u00e9 un m\u00e9decin dimanche 4 ao\u00fbt mais est retourn\u00e9e ensuite dans sa chambre au village olympique. Difficile d\u2019\u00e9tablir un lien avec l\u2019eau du fleuve, contrairement \u00e0 ce qu\u2019indiquent des montages mensongers qui circulent en ligne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/jo-2024-non-une-triathlete-belge-nest-pas-hospitalisee-depuis-quatre-jours-apres-une-epreuve-dans-la-seine-20240805_N2VWM3E2QFFYDKD364KMMSB6II/"
    },
    {
        "title": "Poutine accorde l\u2019impunit\u00e9 \u00e0 vie \u00e0 tous les espions russes, par Serge July",
        "summary": "L\u2019\u00e9change de prisonniers entre la Russie et plusieurs Etats occidentaux est vici\u00e9, avec des espions russes (parmi eux un criminel condamn\u00e9 \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9) mis sur le m\u00eame plan que des citoyens d\u2019autres pays utilis\u00e9s comme otages par le Kremlin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/poutine-accorde-limpunite-a-vie-a-tous-les-espions-russes-par-serge-july-20240805_AC4CLSKWGVG7PLP6ETW7UU4SEM/"
    },
    {
        "title": "En vacances, Fabien Roussel profite des JO mais donne rendez-vous \u00e0 Emmanuel Macron \u00e0 la rentr\u00e9e",
        "summary": "Le patron du Parti communiste fran\u00e7ais a post\u00e9 ce lundi sur Facebook un texte se f\u00e9licitant du \u00abbel esprit de communion et de concorde\u00bb de ces\u00a0JO. En photo avec ses proches au camping, l\u2019exercice de communication sert autant \u00e0 ne pas laisser la gauche en dehors de ce succ\u00e8s populaire qu\u2019\u00e0\u2026 pr\u00e9parer la riposte politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-vacances-fabien-roussel-profite-des-jo-mais-donne-rendez-vous-a-emmanuel-macron-a-la-rentree-20240805_MZN7YJUNKBDADEL3R7FOQ3QOCU/"
    },
    {
        "title": "\u00abDans la rue, j\u2019ai l\u2019impression qu\u2019on va me planter un couteau\u00bb\u00a0: l\u2019angoisse du coiffeur menac\u00e9 pour avoir baptis\u00e9 son salon \u00abHair Dogan\u00bb",
        "summary": "En janvier, Vehbi Erdogan ouvrait son salon de coiffure \u00e0 Bourgoin-Jallieu, en Is\u00e8re et l\u2019appelle \u00ab Hair Dogan \u00bb. Six mois plus tard, un militant d\u2019extr\u00eame droite poste une photo de son enseigne sur les r\u00e9seaux sociaux. Depuis, le g\u00e9rant se trouve confront\u00e9 \u00e0 une vague de menaces.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/dans-la-rue-jai-limpression-quon-va-me-planter-un-couteau-langoisse-du-coiffeur-menace-pour-avoir-baptise-son-salon-hair-dogan-20240805_EKSIBUW4WNHKVM2J4J5LTKT5EU/"
    },
    {
        "title": "Sc\u00e9nographie, stars internationales, prix des billets\u2026 Ce que l\u2019on sait de la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture des Jeux de Paris\u00a02024",
        "summary": "Le directeur artistique Thomas Jolly est \u00e0 nouveau aux manettes du spectacle qui mettra fin aux olympiades parisiennes dimanche 11\u00a0ao\u00fbt. \u00abLib\u00e9\u00bb fait le point sur ce que l\u2019on sait \u00e0 quelques jours de cet ultime moment fort.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/scenographie-stars-internationales-prix-des-billets-ce-que-lon-sait-de-la-ceremonie-de-cloture-des-jeux-de-paris-2024-20240805_GJ44EPAANNGB3FBA3RJIDAFRYI/"
    },
    {
        "title": "Au Bangladesh, la \u00abB\u00e9gum de fer\u00bb Sheikh Hasina chass\u00e9e du pays",
        "summary": "Apr\u00e8s un mois de contestation contre un syst\u00e8me de quotas et la d\u00e9rive autoritaire du gouvernement, la premi\u00e8re ministre Sheikh Hasina a d\u00e9missionn\u00e9 lundi 5\u00a0ao\u00fbt et fui le pays. Le g\u00e9n\u00e9ral Waker uz Zaman annonce qu\u2019il va former un gouvernement et tenter d\u2019endiguer un climat de violences qui fait plus de 350 morts.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/au-bangladesh-la-begum-de-fer-sheikh-hasina-chassee-du-pays-20240805_YBSFUJLYAVADRBFZ5RZE4KXUU4/"
    },
    {
        "title": "Vent de panique sur les Bourses, qui craignent une r\u00e9cession mondiale",
        "summary": "D\u2019un sc\u00e9nario d\u2019une croissance sans inflation, les investisseurs sont pass\u00e9 \u00e0 un autre, qui pr\u00e9dit un ralentissement durable de l\u2019\u00e9conomie am\u00e9ricaine. Une crainte qui se superpose \u00e0 celle de l\u2019\u00e9clatement de la bulle de l\u2019intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/vent-de-panique-sur-les-bourses-qui-craignent-une-recession-mondiale-20240805_UO46GYJSXZC2PPN2CMAQNNMKWU/"
    },
    {
        "title": "Volley : les Bleus arrachent la victoire sur un filet",
        "summary": "Les champions olympiques en titre ont remport\u00e9 lundi leur match face aux Allemands, apr\u00e8s\u00a0avoir\u00a0\u00e9t\u00e9 men\u00e9s deux sets \u00e0 z\u00e9ro. Ils\u00a0affronteront l\u2019Italie en demi-finale mercredi\u00a0apr\u00e8s-midi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/volley-les-bleus-arrachent-la-victoire-sur-un-filet-20240805_CGI4R2OQGNEDBH4Z64DPIMPLRA/"
    },
    {
        "title": "Kayak-cross aux JO de Paris\u00a02024\u00a0: la Fran\u00e7aise Ang\u00e8le Hug remporte l\u2019argent dans un sport o\u00f9 \u00abtout le monde peut gagner, tout peut arriver\u00bb",
        "summary": "Nouvelle venue au menu des Jeux, la course de kayak en ligne m\u00eale roublardise, contacts et retournements de situation. Ce qui intrigue et s\u00e9duit le grand public. Chez les femmes, la Fran\u00e7aise Ang\u00e8le Hug s\u2019est adjug\u00e9e l\u2019argent lundi \u00e0 Vaires-sur-Marne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/kayak-cross-aux-jo-de-paris-2024-la-francaise-angele-hug-remporte-largent-dans-un-sport-ou-tout-le-monde-peut-gagner-tout-peut-arriver-20240805_PYXK2H25DJBSXBSI6QBWR525JI/"
    },
    {
        "title": "Quarante mus\u00e9es, dont le Grand Palais qui accueille des \u00e9preuves olympiques, victimes d\u2019une cyberattaque",
        "summary": "Les attaquants ont rendu inaccessible une partie des donn\u00e9es des sites vis\u00e9s et r\u00e9clament d\u00e9sormais une ran\u00e7on. D\u2019apr\u00e8s \u00abLe Parisien\u00bb, ne enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte par la brigade de lutte contre la cybercriminalit\u00e9 (BL2C).",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/quarante-musees-dont-le-grand-palais-qui-accueille-des-epreuves-olympiques-victimes-dune-cyberattaque-20240805_V3BDOJRGCNBGTMO4BMSKMCQ3JQ/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: en saut \u00e0 la perche, Armand Duplantis attrape l\u2019or et deux records",
        "summary": "Le prodige Su\u00e9dois de 24 ans s\u2019est offert sans forcer et avec brio le titre et le record olympiques, avant de r\u00e9galer le public du Stade de France en battant pour la neuvi\u00e8me fois son record du monde.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-en-saut-a-la-perche-armand-duplantis-attrape-lor-et-deux-records-20240805_QRD53EYYE5FZ7OFCLGTZGCK7WY/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: les footballeurs tricolores tiennent leur finale olympique",
        "summary": "Face \u00e0 une \u00e9quipe \u00e9gyptienne athl\u00e9tique, compos\u00e9e de joueurs \u00e9voluant pour la plupart au pays, sup\u00e9rieurement pr\u00e9par\u00e9e, les Fran\u00e7ais ont eu du mal pendant la majeure partie de la demi-finale, Ils affronteront l\u2019Espagne en finale vendredi au Parc des Princes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-les-footballeurs-tricolores-tiennent-leur-finale-olympique-20240806_I6BATMLJLFBP3KMRIK6DXOYTTU/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: les maux bleus de l\u2019athl\u00e9tisme fran\u00e7ais au Stade de France",
        "summary": "Impressionn\u00e9s voire intimid\u00e9s par l\u2019ambiance survolt\u00e9e anim\u00e9e par un public conquis, les athl\u00e8tes tricolores affrontent une pression difficile \u00e0 anticiper et ne parviennent pas, pour le moment, \u00e0 atteindre les podiums.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-les-maux-bleus-de-lathletisme-francais-au-stade-de-france-20240805_MHKCHHL7OFFDFI2CUARD7T444E/"
    },
    {
        "title": "Emeutes d\u2019extr\u00eame droite au Royaume-Uni : Tommy Robinson, un incendiaire loin du pays",
        "summary": "Les \u00e9meutes qui secouent le Royaume-Uni depuis une semaine sont en partie pilot\u00e9es par l\u2019activiste islamophobe et anti-immigration Tommy Robinson, bien connu de la justice apr\u00e8s plusieurs condamnations.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/emeutes-dextreme-droite-au-royaume-uni-tommy-robinson-un-incendiaire-loin-du-pays-20240805_OOJ5UY2OFBEO5EUP63UQG2C7WE/"
    }
]