[
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine\u00a0: Tim Walz, colistier de Kamala Harris, un d\u00e9bonnaire de campagne",
        "summary": "D\u00e9sign\u00e9 mardi 6 ao\u00fbt par la candidate, le gouverneur du Minnesota apporte son exp\u00e9rience d\u2019\u00e9lu local, un fort ancrage \u00e0 gauche et une caution de bon sens rural bienvenu pour le camp d\u00e9mocrate.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/etats-unis-tim-walz-choisi-comme-colistier-par-kamala-harris-20240806_5DMNE4GSFFBYZAE3XGKSKCZLQE/"
    },
    {
        "title": "Basket aux JO de Paris\u00a02024\u00a0: incandescents face au Canada, les Bleus filent en demie",
        "summary": "Pourtant outsiders dans leur confrontation avec les Canadiens, les Fran\u00e7ais ont men\u00e9 de bout en bout leur quart de finale, notamment gr\u00e2ce \u00e0 leur \u00e9nergie\u00a0et des ajustements tactiques judicieux. Ils affronteront jeudi l\u2019Allemagne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/basket-aux-jo-de-paris-2024-incandescents-face-au-canada-les-bleus-filent-en-demie-20240806_LGIY3EEIGBG3ZDGTWGDHV2JZ6I/"
    },
    {
        "title": "Basket aux JO 2024 - Evan Fournier cl\u00f4t le dossier de l\u2019escarmouche avec Vincent Collet : \u00abCe que j\u2019ai dit nous a aid\u00e9s pour ce match\u00bb",
        "summary": "L\u2019arri\u00e8re tricolore des Pistons de Detroit revient sur ses \u00e9changes de politesses avec le s\u00e9lectionneur Vincent Collet, le quart de finale contre le Canada et son dernier tir, qui a scell\u00e9 le match \u00e0 55 secondes mardi 6\u00a0ao\u00fbt.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/basket-aux-jo-2024-je-ne-me-souviens-pas-avoir-gueule-mais-jai-perdu-une-dent-balance-evan-fournier-apres-la-victoire-contre-le-canada-20240806_EL7JLCN4K5CNLIOVMEZW47RSMA/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: avec 48 m\u00e9dailles, la France se classe quatri\u00e8me au tableau des nations",
        "summary": "Les handballeuses fran\u00e7aises se sont qualifi\u00e9es ce mardi 6 ao\u00fbt pour la demi-finale olympique aux d\u00e9pens de l\u2019Allemagne. Les basketteurs fran\u00e7ais les ont imit\u00e9s en battant le Canada. Ils retrouveront l\u2019Allemagne lors de la demi-finale jeudi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-en-direct-48-medailles-pour-la-france-apres-lor-du-surfeur-kauli-vaast-handballeuses-et-basketteurs-en-quete-de-demi-finale-20240806_7TDF6BOMK5EOHGRZH354U76CDI/"
    },
    {
        "title": "\u00abJe souhaite prot\u00e9ger ma famille, ma femme et notre enfant\u00bb\u00a0: Lucie Castets l\u00e8ve un coin du voile sur sa vie priv\u00e9e dans Paris Match",
        "summary": "Dans une interview publi\u00e9e par l\u2019hebdomadaire ce mardi 6\u00a0ao\u00fbt, la candidate propos\u00e9e par le Nouveau Front populaire \u00e0 Matignon raconte les dessous de sa nomination et \u00e9voque sa vie personnelle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/je-souhaite-proteger-ma-famille-ma-femme-et-notre-enfant-lucie-castets-leve-un-coin-du-voile-sur-sa-vie-privee-dans-paris-match-20240806_D7PKFXDRS5D7NNLR4PCCR44OJA/"
    },
    {
        "title": "Yahya Sinwar nomm\u00e9 \u00e0 la t\u00eate du Hamas, il succ\u00e8de \u00e0 Isma\u00efl Haniyeh",
        "summary": "Le tr\u00e8s influent chef du Hamas bas\u00e9 \u00e0 Gaza, soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019\u00eatre l\u2019un des cerveaux de l\u2019attentat du 7\u00a0Octobre, a \u00e9t\u00e9 choisi ce mardi 6\u00a0ao\u00fbt pour remplacer Isma\u00efl Haniyeh, tu\u00e9 par Isra\u00ebl la semaine derni\u00e8re.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/yahya-sinwar-nomme-a-la-tete-du-hamas-il-succede-a-ismail-haniyeh-20240806_ZI2US6GUGJCMRJHHVY334BM52Y/"
    },
    {
        "title": "Emeutes au Royaume-Uni\u00a0: Elon Musk d\u00e9fie le gouvernement britannique",
        "summary": "Le multimilliardaire am\u00e9ricain, soutien de Donald Trump, multiplie les interventions sur sa plateforme X (ex-Twitter), pour afficher sa sympathie \u00e0 l\u2019\u00e9gard des slogans anti-immigration. Londres d\u00e9nonce des commentaires \u00abirresponsables\u00bb et \u00abinjustifiables\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/emeutes-au-royaume-uni-elon-musk-defie-le-gouvernement-britannique-20240806_6UYUGSGZ7JGA3IHUNR4P4KSAOQ/"
    },
    {
        "title": "Place de la Bastille\u00a0: \u00abLes JO, ce n\u2019est pas la f\u00eate pour tout le monde\u00bb",
        "summary": "Pendant que les cam\u00e9ras du monde entier ont les yeux riv\u00e9s sur les Jeux, les associations de d\u00e9fense des personnes exil\u00e9es et mal log\u00e9es d\u00e9noncent les conditions de vie de celles et ceux \u00abexclus de la promesse d\u2019he\u0301ritage social\u00bb des JO.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/logement/place-de-la-bastille-les-jo-ce-nest-pas-la-fete-pour-tout-le-monde-20240806_G3X72WU4SRAHHIPOJOQZ35SYCM/"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019\u00e9tais pr\u00eate \u00e0 mourir pour ma patrie\u00bb : au Bangladesh, les jeunes renversent le gouvernement",
        "summary": "Apr\u00e8s des semaines de manifestations violemment r\u00e9prim\u00e9es et la d\u00e9mission lundi de la Premi\u00e8re ministre, l\u2019arm\u00e9e a promis un gouvernement \u00abint\u00e9rimaire\u00bb, que le prix Nobel de la paix Muhammad Yunus a accept\u00e9 en principe de mener.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/jetais-prete-a-mourir-pour-ma-patrie-au-bangladesh-les-jeunes-renversent-le-gouvernement-20240806_LGM3XD24AVFTJNOFPKVYCLW2VQ/"
    },
    {
        "title": "Muhammad Yunus, le \u00abbanquier des pauvres\u00bb, appel\u00e9 \u00e0 la t\u00eate du Bangladesh",
        "summary": "Apr\u00e8s la chute de la Premi\u00e8re ministre, Sheikh Hasina, les \u00e9tudiants contestataires se tournent vers le Prix Nobel de la paix. Le pionner du microcr\u00e9dit s\u2019est dit pr\u00eat \u00e0 \u00abconduire le gouvernement\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/muhammad-yunus-le-banquier-des-pauvres-appele-a-la-tete-du-bangladesh-20240806_YOT4Z4XEBFBVZDMJLRB64EHZD4/"
    },
    {
        "title": "Le f\u00e9minisme transforme d\u2019abord les hommes, par No\u00ebl Mam\u00e8re",
        "summary": "\u00abCe que le f\u00e9minisme m\u2019a fait\u00bb (3/6). Pour l\u2019\u00e9cologiste, c\u2019est tout un travail de d\u00e9construction qu\u2019il a fallu engager pour s\u2019extraire du mod\u00e8le familial classique. Mais quelle euphorie une fois la fronti\u00e8re franchie gr\u00e2ce \u00e0 quelques passeurs rencontr\u00e9s sur le chemin de l\u2019\u00e9mancipation f\u00e9ministe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/le-feminisme-transforme-dabord-les-hommes-par-noel-mamere-20240806_4ACLS7R7QNBJRP2ZW7BL7OWXWY/"
    },
    {
        "title": "Tunisie\u00a0: Ka\u00efs Sa\u00efed, le lent virage autoritaire",
        "summary": "Le chef de l\u2019Etat a officiellement pr\u00e9sent\u00e9 lundi 5\u00a0ao\u00fbt sa candidature \u00e0 la pr\u00e9sidentielle du 6\u00a0octobre. Elu en\u00a02019 \u00e0 la t\u00eate du pays qui a vu na\u00eetre les printemps arabes, l\u2019ancien professeur de droit constitutionnel a vir\u00e9 \u00e0 l\u2019autoritarisme en s\u2019octroyant les pleins pouvoirs et en r\u00e9primant toute opposition.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/tunisie-kais-saied-le-lent-virage-autoritaire-20240806_TTCYST5SHZAFHID3256KJG2D34/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: Nelson Monfort, arr\u00eatez de tripoter les m\u00e9dailles des athl\u00e8tes, s\u2019il vous pla\u00eet",
        "summary": "F\u00e9tichisme des objets dor\u00e9s, volont\u00e9 de s\u2019inscrire dans l\u2019histoire des Jeux ou secret de la fontaine de jouvence\u2026 On ne sait pas pourquoi le journaliste de France T\u00e9l\u00e9visions est si obs\u00e9d\u00e9 par les breloques olympiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-nelson-monfort-arretez-de-tripoter-les-medailles-des-athletes-sil-vous-plait-20240806_WOHUTRAZRFDLPLA453PDMYEQFI/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: Sky Brown, l\u2019athl\u00e8te qui met en skate sa douleur",
        "summary": "Plus jeune olympienne m\u00e9daill\u00e9e \u00e0 Tokyo, la Britannico-Japonaise de 16\u00a0ans a emport\u00e9 la 3e place au skate park. Superstar des r\u00e9seaux, elle est aussi connue pour de cyniques exc\u00e8s de positivit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-sky-brown-lathlete-qui-met-en-skate-sa-douleur-20240806_PT3B3XY4WJHIVDTR2NREVBXGIY/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: pourquoi L\u00e9on Marchand a snob\u00e9 \u00abQuels Jeux\u00a0!\u00bb, l\u2019\u00e9mission de L\u00e9a Salam\u00e9",
        "summary": "Le nageur n\u2019est pas pass\u00e9 par le plateau de France 2 lundi 5\u00a0ao\u00fbt, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00able Parisien\u00bb. L\u2019\u00e9quipe de l\u2019\u00e9mission et France T\u00e9l\u00e9visions \u00e9cartent toute pol\u00e9mique, et disent comprendre la d\u00e9cision du nageur au caract\u00e8re \u00abr\u00e9serv\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-pourquoi-leon-marchand-a-snobe-quels-jeux-lemission-de-lea-salame-20240806_WTCAD6ZMSJE2NA4CYQJBE5OFB4/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s le d\u00e9part de Sheikh Hasina, le Bangladesh doit panser les plaies des victimes de ses relents autoritaires",
        "summary": "L\u2019ex-Premi\u00e8re ministre Sheikh Hasina, qui vient de d\u00e9missionner apr\u00e8s quinze ans au pouvoir, tenait le pays asiatique d\u2019une main de fer. Commence maintenant un long travail de reconstruction des institutions d\u00e9mocratiques, analyse Nordine Drici, consultant dans le domaine des droits de l\u2019homme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/apres-le-depart-de-sheikh-hasina-le-bangladesh-doit-panser-les-plaies-des-victimes-de-ses-relents-autoritaires-20240806_4HFABSID7FEKXB3AT6GA2ZPWD4/"
    },
    {
        "title": "Emeutes racistes au Royaume-Uni\u00a0: l\u2019extr\u00eame droite fran\u00e7aise fantasme",
        "summary": "Sur les r\u00e9seaux sociaux, les militants d\u2019extr\u00eame droite fran\u00e7ais sont nombreux \u00e0 se r\u00e9jouir des \u00e9meutes racistes nourries de d\u00e9sinformation qui secouent le Royaume-Uni depuis la semaine derni\u00e8re. Des groupuscules de tout l\u2019Hexagone surfent sur les \u00e9v\u00e9nements.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/emeutes-racistes-au-royaume-uni-lextreme-droite-francaise-fantasme-20240806_4FH3PITYWJA7FEGZWOWGW7UYNA/"
    },
    {
        "title": "Macron pr\u00e9pare un budget 2025 avec \u00ab2\u00a0milliards d\u2019euros en moins pour les h\u00f4pitaux\u00bb, selon Marine Tondelier",
        "summary": "La secr\u00e9taire nationale des Ecologistes a accus\u00e9 le gouvernement d\u00e9missionnaire de pr\u00e9parer \u00aben catimini\u00bb un budget\u00a02025 avec de nombreuses \u00e9conomies, notamment sur les h\u00f4pitaux. Bercy confirme avoir envoy\u00e9 \u00e0 Matignon des plafonds de d\u00e9penses mais sans pr\u00e9ciser lesquels. Eric Coquerel, lui, trouve normal que le gouvernement reste au travail sur le budget.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/macron-prepare-un-budget-2025-avec-2-milliards-deuros-en-moins-pour-les-hopitaux-selon-marine-tondelier-20240805_ISOTDGRDMJESLGI23ZBMMDVLJI/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: Charlotte et Laura Tremble, jumelles n\u00e9es sous le signe de l\u2019eau",
        "summary": "Au jeu des seize familles, \u00abLib\u00e9\u00bb demande les s\u0153urs Tremble qui, apr\u00e8s vingt\u00a0ans dans les bassins, vivront \u00e0 Paris le dernier acte de leur aventure en \u00e9quipe de France de natation artistique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-charlotte-et-laura-tremble-jumelles-nees-sous-le-signe-de-leau-20240806_3ICLNKCPBZDHLM74AWJXHT5HKQ/"
    },
    {
        "title": "Pas de guillemets, de nombreux copier-coller\u2026 Le physicien Etienne Klein accus\u00e9 de plagiat pour sa th\u00e8se de\u00a01999",
        "summary": "Dans un article paru lundi 5\u00a0ao\u00fbt, Arr\u00eat sur images passe en revue la th\u00e8se du vulgarisateur scientifique. Et y trouve 20\u00a0% de pages contenant du texte plagi\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/pas-de-guillemets-de-nombreux-copier-coller-le-physicien-etienne-klein-accuse-de-plagiat-pour-sa-these-de-1999-20240806_QKU76F3MEZBGXJZLNI4SC2JCOE/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024\u00a0: la gauche veut sa place sur le\u00a0mont Olympe",
        "summary": "Soucieux de ne pas avoir l\u2019air aigris face \u00e0 la liesse des JO, les responsables de la gauche font valoir le succ\u00e8s de l\u2019\u00e9v\u00e9nement et des valeurs port\u00e9es par leur camp. Une fa\u00e7on aussi de ne pas laisser Emmanuel Macron seul sur le podium.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/jo-de-paris-2024-la-gauche-veut-sa-place-sur-le-mont-olympe-20240806_O4TULUYZPRG23CWUY6AHNAJ2DY/"
    }
]