[
    {
        "title": "Mort de Henri Leclerc, avocat engag\u00e9 et en col\u00e8res",
        "summary": "Le p\u00e9naliste, \u00abdernier des g\u00e9ants\u00bb du barreau, s\u2019est \u00e9teint, ce samedi, \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 90 ans. Au cours de plus de soixante ans de carri\u00e8re, il aura plaid\u00e9 les plus grands dossiers du XXe si\u00e8cle : Lucien L\u00e9ger, Richard Roman, Florence Rey, Dominique Strauss-Kahn, V\u00e9ronique Courjault...",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/mort-de-henri-leclerc-avocat-engage-et-en-coleres-20240831_2TBI6JPIUNFPXJL6GBED2DGFBI/"
    },
    {
        "title": "Matignon\u00a0: Bernard Cazeneuve, un favori officieux",
        "summary": "Souvent mentionn\u00e9, l\u2019ancien Premier ministre et ministre de l\u2019Int\u00e9rieur semble remplir la condition pos\u00e9e par le Pr\u00e9sident de ne pas r\u00e9unir une majorit\u00e9 contre lui. Une partie de la gauche, la droite et l\u2019extr\u00eame droite pourraient h\u00e9siter \u00e0 le renverser.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/matignon-bernard-cazeneuve-un-favori-officieux-20240830_PM2GSX3HNVAOVPSMROLOZZRZYA/"
    },
    {
        "title": "Toujours pr\u00e9sident de LR, Eric Ciotti ressort l\u2019UDR du placard",
        "summary": "Pour sa rentr\u00e9e politique \u00e0 Levens dans les Alpes-Maritimes, l\u2019\u00e9lu de droite alli\u00e9 du RN a choisi de lancer son propre mouvement, l\u2019Union des droites pour la R\u00e9publique, reprenant les initiales du parti gaulliste cr\u00e9\u00e9 en\u00a01967.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/toujours-president-de-lr-eric-ciotti-ressort-ludr-du-placard-20240831_KLPNKFD76VDDZPIEZCPYMTTOYU/"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques 2024 : les anneaux \u00abvont rester sur la tour Eiffel\u00bb apr\u00e8s l\u2019\u00e9v\u00e9nement sportif",
        "summary": "En ce troisi\u00e8me jour de comp\u00e9tition, pas moins de seize sports \u00e9taient repr\u00e9sent\u00e9s. Jusqu\u2019au dimanche 8 septembre, les athl\u00e8tes paralympiques vont faire de Paris leur terrain de jeu.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/en-direct-jeux-paralympiques-2024-natation-tennis-de-table-cyclisme-suivez-un-samedi-depreuves-avec-libe-20240831_BAYQISCFEBFQXJDDT3F2EM5GUM/"
    },
    {
        "title": "C\u00e9cifoot aux Jeux paralympiques 2024\u00a0: apr\u00e8s la d\u00e9ception de Tokyo, les cl\u00e9s de la r\u00e9ussite de l\u2019\u00e9quipe de France",
        "summary": "Arriv\u00e9s derniers du tournoi olympique au Japon, les Bleus visent \u00e0 Paris une place sur le podium. Pour atteindre cet objectif ambitieux, revue des points forts de la s\u00e9lection avec l\u2018exp\u00e9riment\u00e9 Toussaint Akpweh, le coach tricolore.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/cecifoot-aux-jeux-paralympiques-2024-apres-la-deception-de-tokyo-les-cles-de-la-reussite-de-lequipe-de-france-20240831_MHKELNMQSVEEXM2EHU5TTP2AZY/"
    },
    {
        "title": "David Smith, star de la boccia\u00a0: \u00abLes Jeux paralympiques, c\u2019est mieux que les olympiques\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s sa victoire ce samedi contre le N\u00e9erlandais Daniel Perez, rencontre avec le Gallois de 35\u00a0ans, multim\u00e9daill\u00e9 de la discipline paralympique, dont ce sont les cinqui\u00e8mes Jeux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/david-smith-star-de-la-boccia-les-jeux-paralympiques-cest-mieux-que-les-olympiques-20240831_TJAVKHINJJGJRN5MTUZ7NCHUF4/"
    },
    {
        "title": "En Allemagne, \u00ab\u00e0 chaque \u00e9lection, l\u2019AfD am\u00e9liore son score\u00bb",
        "summary": "Alors que les Allemands votent ce\u00a0dimanche dans deux L\u00e4nder de\u00a0l\u2019Est du pays, l\u2019extr\u00eame droite pourrait triompher avec des scores d\u00e9passant les\u00a030\u200a%. A\u00a0Suhl, en\u00a0Thuringe, plus de la moiti\u00e9 des\u00a0\u00e9lecteurs votent pour des\u00a0partis populistes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-allemagne-a-chaque-election-lafd-ameliore-son-score-20240830_3ONV73FQHFHCPFZCTS26KTHTNY/"
    },
    {
        "title": "\u00abGroupes de besoins\u00bb en fran\u00e7ais et en maths\u00a0: \u00e0 chaque coll\u00e8ge sa formule",
        "summary": "R\u00e9unir les \u00e9l\u00e8ves les plus faibles ou cr\u00e9er des groupes h\u00e9t\u00e9rog\u00e8nes pour \u00e9viter la stigmatisation, revenir ou non en classe enti\u00e8re\u00a0: les \u00e9tablissements ont d\u00fb composer au cas par cas pour appliquer la r\u00e9forme contest\u00e9e de Gabriel Attal, qui entre en vigueur cette rentr\u00e9e pour les sixi\u00e8mes et les cinqui\u00e8mes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/groupes-de-besoins-en-francais-et-en-maths-a-chaque-college-sa-formule-20240831_S5J6ID2BE5BSLEZ54RDQELJ3LU/"
    },
    {
        "title": "Telegram : dans les coulisses de l\u2019affaire Pavel Dourov, l\u2019homme qui en cachait trop",
        "summary": "Mis en examen le 28 ao\u00fbt, le fondateur de la messagerie, extr\u00eamement r\u00e9tive aux demandes des autorit\u00e9s, s\u2019est toujours largement affranchi des r\u00e8gles. \u00abLib\u00e9ration\u00bb raconte sa garde \u00e0 vue et comment l\u2019Elys\u00e9e l\u2019a courtis\u00e9 malgr\u00e9 les avertissements.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/telegram-dans-les-coulisses-de-laffaire-pavel-dourov-lhomme-qui-en-cachait-trop-20240830_E6T2FXGS3RBPLAEH4S2UXHKVQA/"
    },
    {
        "title": "Le sexe, c\u2019est dans le cerveau\u00a0?",
        "summary": "Peut-on distinguer l\u2019amour et le d\u00e9sir\u00a0? Dans un ouvrage croisant le r\u00e9cit intime avec l\u2019enqu\u00eate scientifique, la neurobiologiste St\u00e9phanie Cacioppo r\u00e9sume les derni\u00e8res d\u00e9couvertes concernant nos histoires de c\u0153ur\u2026 Ou de cul.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/le-sexe-cest-dans-le-cerveau-20240831_KHKBEDMXCZEF5G7LJPSRZS77R4/"
    },
    {
        "title": "Pascal Chabot\u00a0: \u00abC\u2019est avec l\u2019autre, par l\u2019\u00e9change, l\u2019amiti\u00e9, l\u2019amour, que du sens se\u00a0cr\u00e9e dans nos vies\u00bb",
        "summary": "Le philosophe, auteur de l\u2019ouvrage \u00abUn sens \u00e0 la vie\u00bb \u00e0 para\u00eetre le 28\u00a0ao\u00fbt, revient sur la qu\u00eate de sens qui structure notre soci\u00e9t\u00e9 postmoderne dans un monde o\u00f9 le num\u00e9rique vient troubler notre rapport \u00e0 l\u2019essentiel.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/pascal-chabot-cest-avec-lautre-par-lechange-lamitie-lamour-que-du-sens-se-cree-dans-nos-vies-20240830_HTQN4TFQMRFLTP3JVN4GTPVCVA/"
    },
    {
        "title": "Caroline Ducey\u00a0: \u00abPour moi, il allait de soi que tout serait simul\u00e9\u00bb sur le tournage du film \u00abRomance\u00bb",
        "summary": "Vingt-cinq ans apr\u00e8s la sortie de \u00abRomance\u00bb, l\u2019actrice revient dans un livre douloureux sur le tournage du film et accuse la cin\u00e9aste Catherine\u00a0Breillat d\u2019avoir organis\u00e9 un viol pour la v\u00e9rit\u00e9 d\u2019une sc\u00e8ne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/caroline-ducey-pour-moi-il-allait-de-soi-que-tout-serait-simule-sur-le-tournage-du-film-romance-20240829_7BLQPLNVSJBRVNZGYEJFLRZR6Y/"
    },
    {
        "title": "Nochka, Mira L\u00f3, Winter Family, Gift\u2026 la playlist du cahier musique de \u00abLib\u00e9ration\u00bb",
        "summary": "Chaque week-end, la web radio de \u00abTsugi\u00bb accompagne le cahier musique de \u00abLib\u00e9ration\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/nochka-mira-lo-winter-family-gift-la-playlist-du-cahier-musique-de-liberation-20240831_2P7TS6OQO5BA3BMMAPGB75VITM/"
    },
    {
        "title": "Angelina Jolie, Nicole Kidman\u2026 A la Mostra de Venise, le gratin hollywoodien en t\u00eate de gondole",
        "summary": "La 81e \u00e9dition du plus vieux festival de cin\u00e9ma du monde s\u2019est ouverte avec des films excessivement sages, en grande pompe auteuriste : le biopic de Pablo Larra\u00edn sur Maria Callas incarn\u00e9e par une Angelina Jolie flegmatique, et un thriller \u00e9rotique avec Nicole Kidman en patronne adult\u00e8re.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/angelina-jolie-nicole-kidman-a-la-mostra-de-venise-le-gratin-hollywoodien-en-tete-de-gondole-20240830_TIAQXFCU6ZHZXK6BVSZBKW55KQ/"
    },
    {
        "title": "Br\u00e9sil\u00a0: le r\u00e9seau social X d\u2019Elon Musk commence \u00e0 \u00eatre bloqu\u00e9 apr\u00e8s une d\u00e9cision de justice",
        "summary": "La plateforme du milliardaire am\u00e9ricain qui a refus\u00e9 de nommer un repr\u00e9sentant l\u00e9gal dans le pays se voit suspendue ce samedi 31\u00a0ao\u00fbt. Le magnat avait trait\u00e9 le juge \u00e0 l\u2019origine d\u2019une enqu\u00eate le visant de \u00abdictateur\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/bresil-le-reseau-social-x-delon-musk-commence-a-etre-bloque-apres-une-decision-de-justice-20240831_WXQ4DL2YLNCCJHLB2WXTQ2IU4Y/"
    },
    {
        "title": "Pension alimentaire\u00a0: les m\u00e8res mexicaines affichent les mauvais payeurs",
        "summary": "Des millions de Mexicains fuient leurs responsabilit\u00e9s de p\u00e8re, laissant aux m\u00e8res seules la charge des enfants. Le combat de Diana Luz Vazquez a permis l\u2019adoption d\u2019une loi afin d\u2019obliger ces \u00abendett\u00e9s alimentaires\u00bb \u00e0 payer leur pension, au risque de poursuites.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/pension-alimentaire-les-meres-mexicaines-affichent-les-mauvais-payeurs-20240831_KZSLMTUOL5GVTMIKEFEZAERWFI/"
    },
    {
        "title": "Commission europ\u00e9enne\u00a0: le patriarcat a de beaux jours devant lui \u00e0 Bruxelles",
        "summary": "La nouvelle Commission, qui doit entrer en fonction \u00e0 la fin de l\u2019ann\u00e9e, risque d\u2019enregistrer un net recul paritaire\u00a0: moins d\u2019un tiers des noms propos\u00e9s par les Etats sont des femmes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/commission-europeenne-le-patriarcat-a-de-beaux-jours-devant-lui-a-bruxelles-20240827_OEFBV3GXHRBSFFLARHSVKUSBME/"
    },
    {
        "title": "Sophie Binet\u00a0: \u00abEmmanuel Macron ne peut pas jouer avec le pays\u00bb",
        "summary": "D\u00e9non\u00e7ant les \u00abcaprices d\u2019enfant g\u00e2t\u00e9\u00bb du chef de l\u2019Etat, la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la CGT, venue ce vendredi 30\u00a0ao\u00fbt soutenir les gr\u00e9vistes de l\u2019usine automobile MA France de Seine-Saint-Denis, a point\u00e9 \u00ables cons\u00e9quences sociales catastrophiques\u00bb de l\u2019absence de gouvernement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/sophie-binet-emmanuel-macron-ne-peut-pas-jouer-avec-le-pays-20240830_7GBJ6C3B4NHH7DOLNSX4AOIGD4/"
    },
    {
        "title": "Violences sexistes et sexuelles\u00a0: \u00abC\u2019est une question politique\u00bb, Judith Godr\u00e8che interpelle le NFP \u00e0 l\u2019universit\u00e9 d\u2019\u00e9t\u00e9 socialiste",
        "summary": "Apr\u00e8s les journ\u00e9es d\u2019\u00e9t\u00e9 des Ecologistes la semaine derni\u00e8re, l\u2019actrice, r\u00e9alisatrice et militante rappelle ce vendredi aux socialistes r\u00e9unis \u00e0 Blois, l\u2019urgence de recr\u00e9er une commission d\u2019enqu\u00eate parlementaire contre les violences sexuelles dans le cin\u00e9ma, interrompue par la dissolution de l\u2019Assembl\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/violences-sexistes-et-sexuelles-cest-une-question-politique-judith-godreche-interpelle-le-nfp-a-luniversite-dete-socialiste-20240830_UZMCL5VXGFA2BBSJNQNDGDOAFM/"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques 2024\u00a0: Ryley Batt, la l\u00e9gende australienne du rugby-fauteuil, \u00abinjouable\u00bb contre la France",
        "summary": "A 35\u00a0ans, l\u2019attaquant des \u00abSteelers\u00bb, qui vit sa sixi\u00e8me paralympiade \u00e0 Paris, a montr\u00e9 l\u2019\u00e9tendue de son talent contre les Bleus vendredi, d\u00e9faits 55-53.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-2024-ryley-batt-la-legende-australienne-du-rugby-fauteuil-injouable-contre-la-france-20240831_Z7PZP6U6W5C7HIYFIPHENT2AJY/"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques 2024\u00a0: d\u00e9faits par la Grande-Bretagne, les Bleus du rugby fauteuil abandonnent tout espoir de m\u00e9daille",
        "summary": "En s\u2019inclinant 50-49 contre les champions paralympiques en titre ce samedi, les Bleus, emmen\u00e9s par l\u2019attaquant Jonathan Hivernat et le d\u00e9fenseur C\u00e9dric Nankin, finissent 3e de leur poule. Ils joueront leur match de classement pour la 5e place du tournoi paralympique dimanche.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-2024-defaits-par-la-grande-bretagne-les-bleus-du-rugby-fauteuil-abandonnent-tout-espoir-de-medaille-20240831_SPDEX3DB7FCCLNW5A5SRAARCKU/"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques 2024\u00a0: les fr\u00e8res Portal, li\u00e9s jusque dans l\u2019eau",
        "summary": "M\u00e9dailles d\u2019argent et de bronze sur le 400\u00a0m nage libre derri\u00e8re le l\u00e9gendaire Bi\u00e9lorusse Ihar Boki, la fratrie de Saint-Germain-en-Laye a de nouveau prouv\u00e9 sa complicit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-2024-les-freres-portal-lies-jusque-dans-leau-20240831_74CFGCBK2FDYTLIYQAICXJK46U/"
    },
    {
        "title": "Journal de bord paralympique de la sauteuse en longueur Manon Genest\u00a0: \u00abLes derniers entra\u00eenements, c\u2019est juste de la r\u00e9p\u00e9tition\u00bb",
        "summary": "Ce dimanche, la parathl\u00e8te de 31\u00a0ans tentera de prendre sa revanche sur les Jeux de Tokyo en arrachant une place sur le podium, dans sa cat\u00e9gorie T37, au Stade de France. Pour \u00abLib\u00e9\u00bb, elle raconte sa pr\u00e9paration pour atteindre son pic de forme. Dernier \u00e9pisode\u00a0: les \u00e9motions qui se percutent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/journal-de-bord-paralympique-de-la-sauteuse-en-longueur-manon-genest-les-derniers-entrainements-cest-juste-de-la-repetition-20240901_HK2KBBWA7ZBMPDQWWUI2IJT2NE/"
    },
    {
        "title": "Bruna Alexandre, pongiste aux Jeux de Paris\u00a02024\u00a0: \u00abPour une athl\u00e8te paralympique, faire aussi les JO, c\u2019est des ann\u00e9es de pers\u00e9v\u00e9rance\u00bb",
        "summary": "Quadruple m\u00e9daill\u00e9e paralympique, double championne chez les valides dans son pays, la Br\u00e9silienne de 29 ans concoure aux Jeux olympiques et paralympiques de Paris. Un exploit rare dont elle raconte avec \u00e9motion les coulisses.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/bruna-alexandre-pongiste-aux-jeux-de-paris-2024-pour-une-athlete-paralympique-faire-aussi-les-jo-cest-des-annees-de-perseverance-20240901_E2C65E6I2RAHBDL6VTYZWN3NZ4/"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl\u00a0: \u00e0 Gaza, les corps de six otages retrouv\u00e9s et identifi\u00e9s",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne annonce ce dimanche 1er\u00a0septembre avoir retrouv\u00e9 le corps de deux femmes et quatre hommes dans un tunnel sous Rafah, dont celui de l\u2019Isra\u00e9lo-Am\u00e9ricain Hersh Goldberg-Polin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/guerre-hamas-israel-a-gaza-les-corps-de-six-otages-retrouves-20240901_QWLVTUU5OZE3ZOZMCJOTYFLG5U/"
    },
    {
        "title": "Sans LFI et hors des partis, Ruffin trace sa route",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 de la Somme faisait sa rentr\u00e9e politique \u00e0 Flixecourt ce samedi. Une \u00e9tape de son affirmation, alors qu\u2019il a rompu avec la France insoumise.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/sans-lfi-et-hors-des-partis-ruffin-trace-sa-route-20240901_PWMCTKQEMVAKZEUP5AM7PU4QKE/"
    },
    {
        "title": "\u00abSans l\u2019ombre d\u2019un doute\u00bb de Michael Connelly : c\u2019est bon, c\u2019est beau, c\u2019est Bosch",
        "summary": "Le c\u00e9l\u00e8bre inspecteur retrait\u00e9 de la police aide son demi-fr\u00e8re avocat \u00e0 sortir une innocente de prison, dans un 45e opus peu port\u00e9 sur l\u2019innovation mais toujours efficace.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/sans-lombre-dun-doute-de-michael-connelly-cest-bon-cest-beau-cest-bosch-20240901_SN4FYWSUVJHJNMMJPYQKAHNC6M/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Choix du Premier ministre\u00a0: toujours aucun nom pour Matignon, Bernard Cazeneuve fait figure de favori",
        "summary": "Apr\u00e8s plus d\u2019une semaine de consultations \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, et plus de cinquante jours apr\u00e8s les \u00e9lections l\u00e9gislatives, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique n\u2019a toujours pas donn\u00e9 le nom du futur Premier ministre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-direct-choix-du-premier-ministre-toujours-aucun-nom-pour-matignon-bernard-cazeneuve-fait-figure-de-favori-20240901_2GAUZUVZJJD4VDTNPEHBQ4G7YM/"
    },
    {
        "title": "Cyril Dion : \u00abJ\u2019ai l\u2019impression d\u2019\u00eatre le guignol d\u2019un syst\u00e8me qui continue de faire comme si de rien n\u2019\u00e9tait\u00bb",
        "summary": "Le militant \u00e9cologiste et r\u00e9alisateur Cyril Dion a exprim\u00e9 un ras-le-bol mercredi 28 ao\u00fbt dans l\u2019\u00e9mission La Terre au Carr\u00e9, sur France Inter. Une fatigue face \u00e0 l\u2019inaction politique alors que cela fait 20 ans qu\u2019il alerte sur l\u2019urgence \u00e9cologique. Ce qui le pousse \u00e0 se questionner sur l\u2019utilit\u00e9 d\u2019intervenir dans les m\u00e9dias pour en parler.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/cyril-dion-jai-limpression-detre-le-guignol-dun-systeme-qui-continue-de-faire-comme-si-de-rien-netait-20240901_K2P4HDWVNJCYJETABI5LI7OT5Y/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Jeux paralympiques 2024\u00a0: les cyclistes Marie Patouillet et He\u00efdi Gaugain s\u2019envolent toutes les deux en finale",
        "summary": "En ce quatri\u00e8me jour de comp\u00e9tition, les \u00e9preuves de triathlon ont \u00e9t\u00e9 report\u00e9es de vingt-quatre heures \u00e0 cause de la qualit\u00e9 de l\u2019eau de la Seine. Jusqu\u2019\u00e0 dimanche 8\u00a0septembre, les athl\u00e8tes paralympiques vont faire de Paris leur terrain de jeu.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/en-direct-jeux-paralympiques-2024-cyclisme-athletisme-tennis-de-table-suivez-un-dimanche-depreuves-avec-libe-20240901_HL57ZCII2RFN7GWQVLJWUDLEIA/"
    },
    {
        "title": "Le versement tardif de l\u2019allocation de rentr\u00e9e scolaire a retard\u00e9 l\u2019achat des fournitures",
        "summary": "Alors que le contexte inflationniste continue de peser sur le budget des m\u00e9nages, une grande partie d\u2019entre eux ont attendu le versement de l\u2019ARS, vers\u00e9e aux foyers modestes fin ao\u00fbt, pour acheter cahiers et stylos. Si le march\u00e9 est en baisse, le secteur reste confiant.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/le-versement-tardif-de-lallocation-de-rentree-scolaire-a-retarde-lachat-des-fournitures-20240901_KJOEU4UZWVACVEYP7VMFONZLOY/"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques 2024\u00a0: on est all\u00e9 \u00e9couter le goalball, ce sport silencieux o\u00f9 tout se joue au bruit",
        "summary": "Discipline qui n\u2019a pas d\u2019\u00e9quivalent aux JO, le goalball est r\u00e9serv\u00e9 aux d\u00e9ficients visuels. Sur le terrain, les joueurs se rep\u00e8rent aux sons et les \u00e9quipes multiplient les stratag\u00e8mes pour perturber leurs adversaires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-2024-on-est-alle-ecouter-le-goalball-ce-sport-silencieux-ou-tout-se-joue-au-bruit-20240901_OGMNF63QCVB25GGOJHEXPL3RSE/"
    },
    {
        "title": "Fr\u00e9d\u00e9ric Grimaud\u00a0: \u00abOn fragilise les enseignants, donc ils ont plus tendance \u00e0\u00a0accepter des formes de\u00a0subordination\u00bb",
        "summary": "Dans \u00abEnseignants, les nouveaux prol\u00e9taires\u00bb, le docteur en sciences de l\u2019\u00e9ducation d\u00e9montre le lien entre le nouveau management public et l\u2019affaiblissement social du m\u00e9tier de professeur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/frederic-grimaud-on-fragilise-les-enseignants-donc-ils-ont-plus-tendance-a-accepter-des-formes-de-subordination-20240901_5RCZOFUDRRHZRBG4GVQ2C5SH7U/"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019est-ce que le syndrome des ovaires polykystiques ou SOPK, premi\u00e8re cause d\u2019infertilit\u00e9 f\u00e9minine\u00a0?",
        "summary": "Le syndrome des ovaires polykystiques, dont la journ\u00e9e mondiale de sensibilisation a lieu ce dimanche 1er\u00a0septembre, touche pr\u00e8s d\u2019une femme sur dix. Cette maladie reste pourtant m\u00e9connue du grand public.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/quest-ce-que-le-syndrome-des-ovaires-polykystiques-ou-sopk-premiere-cause-dinfertilite-feminine-20240901_JEA6WSAJB5BNNJDXSPGY2OXSQI/"
    },
    {
        "title": "Chine\u00a0: arrestation de l\u2019artiste Gao Zhen, figure de l\u2019art contemporain contestataire",
        "summary": "Gao Zhen, l\u2019a\u00een\u00e9 des fr\u00e8res Gao, connus pour leurs \u0153uvres et leurs positions critiques du r\u00e9gime et du mao\u00efsme, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 mardi 26\u00a0ao\u00fbt apr\u00e8s une perquisition \u00e0 son atelier pour crime d\u2019\u00abatteinte \u00e0 la r\u00e9putation et \u00e0 l\u2019honneur des h\u00e9ros et martyrs\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/chine-arrestation-de-lartiste-gao-zhen-figure-de-lart-contemporain-contestataire-20240901_AD3OJCVUVZASHCWGSJN6OEJS64/"
    },
    {
        "title": "Les Talibans construisent une prison \u00e0 ciel ouvert pour les femmes afghanes, par Atiq Rahimi",
        "summary": "Alors que le r\u00e9gime taliban vient de publier des interdictions encore plus strictes pour les femmes, qui leur interdisent de parler en public ou de se parfumer, l\u2019\u00e9crivain et r\u00e9alisateur franco-afghan lance un cri de r\u00e9volte, au nom de toutes ses compatriotes opprim\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/les-talibans-construisent-une-prison-a-ciel-ouvert-pour-les-femmes-afghanes-par-atiq-rahimi-20240901_ZO3GIGH6IBFQTHXKLEBY4R2BSA/"
    },
    {
        "title": "Mostra\u00a0: \u00e0 Venise, les sections parall\u00e8les vont droit aux luttes",
        "summary": "En marge du festival v\u00e9nitien, plusieurs cin\u00e9astes pr\u00e9sentent des \u0153uvres militantes et galvanisantes, du film de genre pr\u00e9apocalyptique d\u2019Aude L\u00e9a Rapin \u00e0 l\u2019odyss\u00e9e organique de Massimo D\u2019Anolfi et Martina Parenti, en passant par l\u2019impressionnant documentaire de Hind Meddeb au Soudan.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/mostra-a-venise-les-sections-paralleles-vont-droit-aux-luttes-20240901_MEOB7PIMYVGQ7BXNGOCNLIC6QU/"
    },
    {
        "title": "L\u2019amour \u00e0 trois\u00a0: \u00abOn nous regarde encore mal dans la rue\u00bb",
        "summary": "Ils sont trois, s\u2019aiment, parfois se sont quitt\u00e9s, mais \u00e7a leur est surtout tomb\u00e9 dessus par hasard. Pour \u00abLib\u00e9\u00bb, des trouples racontent le quotidien en dehors des carcans de la monogamie. Dans cet \u00e9pisode, Terry, 20\u00a0ans, \u00e9tudiante en sociologie et en journalisme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/lamour-a-trois-on-nous-regarde-encore-mal-dans-la-rue-20240901_D2THL4DBYVCK3N5FEBEK5OX2EU/"
    },
    {
        "title": "Sentinel-2C\u00a0: un nouveau regard sur la Terre et une r\u00e9v\u00e9rence pour Vega",
        "summary": "Dans la nuit du mardi\u00a03 au mercredi 4\u00a0septembre doit d\u00e9coller de Guyane le satellite Sentinel-2C, qui prendra la rel\u00e8ve de ses a\u00een\u00e9s pour observer l\u2019\u00e9volution des sols sur Terre dans le cadre du programme europ\u00e9en Copernicus. Ce lancement marquera aussi le dernier vol de la fus\u00e9e l\u00e9g\u00e8re Vega, avant que la nouvelle version Vega-C ne prenne la rel\u00e8ve dans un contexte difficile de crise des lanceurs europ\u00e9ens.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sciences/espace/sentinel-2c-un-nouveau-regard-sur-la-terre-et-une-reverence-pour-vega-20240901_OAN4FNLZK5BATKVDPPYBBFQ57E/"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave \u00e0 Gaza\u00a0: \u00abLe fait de r\u00e9cup\u00e9rer des otages morts nous \u00e9loigne encore d\u2019un \u00e9change\u00bb",
        "summary": "La d\u00e9couverte, samedi, de six corps d\u2019otages dans le sud de Gaza par l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne relance l\u2019indignation des familles sans pour autant ouvrir de nouvelles perspectives en vue d\u2019un \u00e9ventuel cessez-le-feu.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/treve-a-gaza-le-fait-de-recuperer-des-otages-morts-nous-eloigne-encore-dun-echange-20240901_MKWW2UBV3JFVFD6UVEDWRVUCFY/"
    },
    {
        "title": "Petites pensions de retraite revaloris\u00e9es, taux de pr\u00e9l\u00e8vement \u00e0 la source, du changement \u00e0 l\u2019\u00e9cole, d\u00e9pistage d\u2019IST\u2026 ce qui change au 1er\u00a0septembre",
        "summary": "A l\u2019aube de la rentr\u00e9e scolaire et politique, \u00abLib\u00e9ration\u00bb fait le point sur les principales \u00e9volutions en ce mois de septembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/petites-pensions-de-retraite-revalorisees-taux-de-prelevement-a-la-source-du-changement-a-lecole-depistage-dist-ce-qui-change-au-1er-septembre-20240901_JR63TF53AVGT3OIBEUT6BG2JGA/"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl\u00a0: six familles d\u2019otages endeuill\u00e9es, N\u00e9tanyahou conspu\u00e9",
        "summary": "La d\u00e9couverte d\u2019otages tu\u00e9s dans un tunnel de Gaza a suscit\u00e9 de tr\u00e8s fortes r\u00e9actions dimanche, avec des appels \u00e0 manifester et \u00e0 la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale. Si la responsabilit\u00e9 du Hamas est point\u00e9e du doigt, c\u2019est la strat\u00e9gie du Premier ministre qui est\u00a0surtout\u00a0d\u00e9nonc\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/israel-six-familles-dotages-endeuillees-netanyahou-conspue-20240901_TJRDODUEVJELBLU7VW55QNIDHY/"
    },
    {
        "title": "Allemagne\u00a0: victoire in\u00e9dite de l\u2019extr\u00eame droite dans un scrutin r\u00e9gional",
        "summary": "L\u2019extr\u00eame droite de l\u2019AfD obtient une victoire tr\u00e8s nette dans des \u00e9lections r\u00e9gionales en Thuringe, et inflige une d\u00e9route historique aux trois partis de la coalition d\u2019Olaf Scholz. L\u2019Allemagne est sous le choc.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/allemagne-victoire-inedite-de-lextreme-droite-dans-un-scrutin-regional-20240901_OVCNYDJJFVBHXF6QTME6BDPJLU/"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques 2024\u00a0: pour Marie Patouillet, clap de fin dor\u00e9 et podium chaotique",
        "summary": "Pour ses derni\u00e8res paralympiades, la Fran\u00e7aise de 36\u00a0ans a cr\u00e9\u00e9 la surprise en devan\u00e7ant sa compatriote He\u00efdi Gaugain pendant la poursuite sur 3000 m avant de faire un malaise au moment de recevoir sa m\u00e9daille.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-2024-pour-marie-patouillet-clap-de-fin-dore-et-podium-chaotique-20240901_LQTH25QAYNBM5MT6CFGLNWLFLI/"
    },
    {
        "title": "La renaissance de Duralex en scop, un \u00abenjeu immense\u00bb pour les salari\u00e9s",
        "summary": "Devenu une soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative et un objet politique durant l\u2019\u00e9t\u00e9, le verrier qui a travers\u00e9 moult difficult\u00e9s veut se relancer et sortir de son image nostalgique avec de nouvelles gammes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/la-renaissance-de-duralex-en-scop-un-enjeu-immense-pour-les-salaries-20240901_ISDFRB6IJRHEJBEBYU75K6SBEQ/"
    },
    {
        "title": "Mode d\u2019emploi europ\u00e9en \u00e0 destination des pays ayant du mal \u00e0 former un gouvernement",
        "summary": "Alors que la France attend toujours son Premier ministre, nos voisins europ\u00e9ens s\u2019amusent de notre impatience. La plupart sont d\u00e9j\u00e0 rompus au parlementarisme et \u00e0 la culture du compromis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/mode-demploi-europeen-a-destination-des-pays-ayant-du-mal-a-former-un-gouvernement-20240901_XYFN35TGZFEX3O53MOEWKKJ7T4/"
    },
    {
        "title": "Inde\u00a0: apr\u00e8s le viol et le meurtre d\u2019une m\u00e9decin, la mobilisation des soignantes commence \u00e0 faire bouger les lignes",
        "summary": "D\u00e9but ao\u00fbt, le viol et l\u2019assassinat d\u2019une interne dans un h\u00f4pital public de Calcutta ont mis en lumi\u00e8re le d\u00e9labrement du syst\u00e8me hospitalier dans le pays, et le manque de s\u00e9curit\u00e9 des m\u00e9decins sur leur lieu de travail.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/inde-apres-le-viol-et-le-meurtre-dune-medecin-la-mobilisation-des-soignantes-commence-a-faire-bouger-les-lignes-20240901_TA3Q3OKACVHOPLEJ4VGMT4DFYY/"
    }
]