[
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024\u00a0: et \u00e0 la fin, c\u2019est la gauche qui gagne",
        "summary": "D\u00e9jouant les pronostics, le Nouveau Front populaire est arriv\u00e9 en t\u00eate dimanche, juste\u00a0devant les macronistes. L\u2019extr\u00eame droite se reprend de face le barrage r\u00e9publicain. Aucune majorit\u00e9 claire ne se d\u00e9gage de\u00a0la\u00a0nouvelle Assembl\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/legislatives-2024-et-a-la-fin-cest-la-gauche-qui-gagne-20240707_7QVHVM4G45EPZFUK7OQVYKB52E/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : aux portes du pouvoir, le RN rattrap\u00e9 par le front r\u00e9publicain",
        "summary": "Le parti d\u2019extr\u00eame droite voit lui \u00e9chapper Matignon, qu\u2019il convoitait depuis les europ\u00e9ennes et ses bons r\u00e9sultats au premier tour. Parti de 88 \u00e9lus, il peut escompter entre 134 et 152 d\u00e9put\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/aux-portes-du-pouvoir-le-rn-rattrape-par-le-front-republicain-20240707_JKVP5YN4IFHIVIB3MAJNUOVIJY/"
    },
    {
        "title": "\u00abLe vote a \u00e9t\u00e9 en partie vol\u00e9\u00bb\u00a0: au QG du RN, les militants encaissent leur troisi\u00e8me place aux l\u00e9gislatives",
        "summary": "A 20 heures ce dimanche 7 juillet, la d\u00e9ception l\u2019emportait parmi les soutiens du parti d\u2019extr\u00eame droite r\u00e9unis \u00e0 Paris apr\u00e8s les r\u00e9sultats du second tour des l\u00e9gislatives, o\u00f9 le Rassemblement national arrive derri\u00e8re le Nouveau Front populaire et le parti de Macron.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/le-vote-a-ete-en-partie-vole-au-qg-du-rn-les-militants-encaissent-leur-troisieme-place-aux-legislatives-20240707_4QHEHO2LW5CKHHM3MJU46TH5VE/"
    },
    {
        "title": "Les\u00a010\u00a0sc\u00e9narios de\u00a0l\u2019apr\u00e8s-l\u00e9gislatives\u00a0: cohabitation, r\u00e9gime d\u2019Assembl\u00e9e, d\u00e9mission du\u00a0Pr\u00e9sident\u2026",
        "summary": "Que va-t-il se passer apr\u00e8s ce second tour des \u00e9lections l\u00e9gislatives,\u00a0remport\u00e9 par le Nouveau Front populaire mais sans majorit\u00e9 absolue\u00a0? Petit exercice de politique fiction, en croisant l\u2019analyse de plusieurs experts \u00e0 partir des possibilit\u00e9s offertes par nos institutions et la r\u00e9alit\u00e9 de la future Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/les-10-scenarios-de-lapres-7-juillet-cohabitation-regime-dassemblee-demission-du-president-20240625_3P5H4JTS6ZA6ZP2YN5UGZ7UUPM/"
    },
    {
        "title": "CARTE - Les r\u00e9sultats du second tour des l\u00e9gislatives 2024 dans chaque circonscription",
        "summary": "Retrouvez les r\u00e9sultats du second tour des l\u00e9gislatives du 7 juillet dans la circonscription de votre choix gr\u00e2ce \u00e0 notre carte interactive.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/carte-les-resultats-du-second-tour-des-legislatives-2024-dans-chaque-circonscription-20240707_IMTES5VO3JDOXK33TXUF2EXZNY/"
    },
    {
        "title": "Candidats RN racistes, antis\u00e9mites ou complotistes\u00a0: une trentaine de \u00abbrebis galeuses\u00bb \u00e9lues d\u00e9put\u00e9es, au moins une cinquantaine d\u00e9faite",
        "summary": "Parmi les qualifi\u00e9s du Rassemblement national au second tour de ces l\u00e9gislatives, plus de la moiti\u00e9 ne fera pas son entr\u00e9e \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale. Une autre preuve que le barrage r\u00e9publicain a fonctionn\u00e9 ce dimanche 7\u00a0juillet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/candidats-rn-racistes-antisemites-ou-complotistes-une-trentaine-de-brebis-galeuses-elues-au-moins-une-cinquantaine-defaite-20240708_AYGN2TPNCZESRG2LAJID2XJ74M/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : deux vainqueurs, la gauche et la R\u00e9publique",
        "summary": "Gr\u00e2ce au barrage r\u00e9publicain, les Fran\u00e7ais ont d\u00e9fendu les valeurs de notre d\u00e9mocratie en rel\u00e9guant le RN \u00e0 la troisi\u00e8me place. Victorieuse, la gauche se devra d\u2019\u00eatre \u00e0 la hauteur de ses responsabilit\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/legislatives-deux-vainqueurs-la-gauche-et-la-republique-20240707_FVMFKBTZ2ZB6VG3MMJSTRPKIWU/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9sultats des l\u00e9gislatives 2024\u00a0: \u00abLa suite ne s\u2019annonce pas si simple que \u00e7a\u00bb, la gauche soulag\u00e9e mais vigilante",
        "summary": "Apr\u00e8s la d\u00e9faite de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle, le Premier ministre a annonc\u00e9 dimanche soir qu\u2019il remettrait sa d\u00e9mission \u00e0 Emmanuel Macron lundi matin. La gauche, elle, est arriv\u00e9e en t\u00eate, le RN en troisi\u00e8me position.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/en-direct-resultat-legislatives-2024-retrouvez-toutes-les-informations-de-la-journee-liees-au-second-tour-du-scrutin-anticipe-20240707_XMT452W32JCV7AASNHQZVRLVJE/"
    },
    {
        "title": "\u00abCasse-toi\u00a0! D\u00e9gage\u00a0!\u00bb\u00a0: Cyril Hanouna rappel\u00e9 \u00e0 sa promesse apr\u00e8s les r\u00e9sultats des l\u00e9gislatives",
        "summary": "De la place de la R\u00e9publique au QG des Ecologistes \u00e0 Paris, la foule n\u2019a pas oubli\u00e9 les propos de l\u2019animateur proche de Vincent Bollor\u00e9 dans \u00abTouche pas \u00e0 mon poste\u00bb juste apr\u00e8s la dissolution.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/casse-toi-degage-cyril-hanouna-rappele-a-sa-promesse-apres-les-resultats-des-legislatives-2024-20240707_EZWAFUE6JZAKLPJKCEBARDQJHE/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : \u00e0 Paris, dans les QG de gauche et place de la R\u00e9publique, \u00abune victoire qui redonne de l\u2019espoir\u00bb",
        "summary": "Sur la place de\u00a0la\u00a0R\u00e9publique et dans les QG insoumis, dimanche soir, de nombreux \u00e9lecteurs, surpris et soulag\u00e9s, f\u00eataient les\u00a0r\u00e9sultats du second tour des\u00a0l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/dans-les-qg-de-gauche-et-sur-la-place-de-la-republique-cette-victoire-nous-redonne-un-peu-despoir-20240707_AJC3Q36TPBGS5F7I5INCDSI45Q/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024\u00a0: le Nouveau Front populaire f\u00eate mieux que\u00a0pr\u00e9vu",
        "summary": "Sans majorit\u00e9 mais en t\u00eate, l\u2019alliance de gauche revendique son droit \u00e0 gouverner. En accord sur le respect du programme, les partis de gauche doivent d\u00e9cider d\u2019un nom pour Matignon.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/legislatives-2024-le-nouveau-front-populaire-fete-mieux-que-prevu-20240707_NGW6H4UM5RFNFKPK2IAHQYXB54/"
    },
    {
        "title": "Elections l\u00e9gislatives 2024 : Renaissance fond mais reste devant le RN",
        "summary": "Arriv\u00e9 troisi\u00e8me au premier tour, le camp pr\u00e9sidentiel a mieux r\u00e9sist\u00e9 dimanche. Ses appels au barrage r\u00e9publicain ont \u00e9t\u00e9 entendus par les \u00e9lecteurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/elections-legislatives-2024-renaissance-fond-mais-reste-devant-le-rn-20240707_RUWONLM2NNACNBNBF5FT6HQH3E/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : malgr\u00e9 la scission, LR tire son \u00e9pingle du jeu",
        "summary": "Avec des sortants pour la plupart r\u00e9\u00e9lus, la droite a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 des d\u00e9sistements de la gauche et de Renaissance.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/malgre-la-scission-lr-tire-son-epingle-du-jeu-20240707_GSGSCIXALRGY5JEH7WQNHGVBMQ/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : en t\u00eate du scrutin, la gauche doit poursuivre son combat contre le RN",
        "summary": "Le front r\u00e9publicain a nettement emp\u00each\u00e9 l\u2019extr\u00eame droite de prendre le pouvoir en France. Si la gauche remporte le scrutin et qu\u2019elle est m\u00eame peut-\u00eatre en situation de gouverner, elle doit absolument continuer sa contre-bataille culturelle \u00e0 destination des classes populaires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/legislatives-2024-en-tete-du-scrutin-la-gauche-doit-poursuivre-son-combat-contre-le-rn-20240707_ACEMPUMDKJCQXGXSNWGPVCFUIE/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9sultats des l\u00e9gislatives 2024\u00a0: sans Raquel Garrido, l\u2019insoumis Aly Diouara \u00e9lu en Seine-Saint-Denis",
        "summary": "Dans la 5e circonscription de Seine-Saint-Denis, le candidat officiellement investi par la France insoumise a eu raison de la maire macroniste de Drancy, Aude Lagarde, gr\u00e2ce au retrait de la dissidente Raquel Garrido.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/resultats-des-legislatives-2024-sans-raquel-garrido-linsoumis-aly-diouara-elu-en-seine-saint-denis-20240707_R2Y6MH2OVBC2XFLIWX3OJKHZYI/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9sultats des l\u00e9gislatives 2024\u00a0: Rachel Keke perd sa circonscription de peu face \u00e0 Vincent Jeanbrun",
        "summary": "L\u2019ex-cheffe de file de la gr\u00e8ve des femmes de m\u00e9nages contre le groupe Accor a perdu son face-\u00e0-face contre le maire LR de L\u2019Ha\u00ff-les-Roses, \u00e0 545 voix pr\u00e8s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/resultats-des-legislatives-2024-rachel-keke-perd-sa-circonscription-de-peu-face-a-vincent-jeanbrun-20240708_22MH2VGANVBDJD3E4TOCZIIB4A/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9sultats des l\u00e9gislatives 2024 : Gabriel Attal, r\u00e9\u00e9lu sans difficult\u00e9 dans les Hauts-de-Seine, peut souffler un peu",
        "summary": "Le Premier ministre, qui avait deal\u00e9 un \u00abpacte de non-agression\u00bb avec la droite dans son fief, a remport\u00e9 le deuxi\u00e8me tour face \u00e0 la candidate socialiste C\u00e9cile Soubelet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/resultats-legislatives-2024-gabriel-attal-reelu-sans-difficulte-dans-les-hauts-de-seine-peut-souffler-un-peu-20240707_IXASXQ4BR5GZFHAISOG6GRJ7MI/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9sultats des l\u00e9gislatives\u00a02024 : pari gagnant pour les dissidents insoumis",
        "summary": "Les \u00abpurg\u00e9s\u00bb Alexis Corbi\u00e8re, Danielle Simonnet et Hendrik Davi, \u00e9cart\u00e9s par La France insoumise, retrouvent finalement tous leur si\u00e8ge \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/resultats-des-legislatives-2024-pari-gagnant-pour-les-dissidents-insoumis-20240707_E3AP4F3YFNAMNEACW4O2QDRL6Y/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9sultat des l\u00e9gislatives 2024\u00a0: le Nouveau Front populaire en t\u00eate sans majorit\u00e9 absolue, le RN troisi\u00e8me derri\u00e8re les macronistes",
        "summary": "D\u2019apr\u00e8s les estimations Ipsos pour France T\u00e9l\u00e9visions, le NFP obtiendrait entre 177 et 192 si\u00e8ges, le parti d\u2019extr\u00eame droite 138 \u00e0 145 si\u00e8ges \u00e9lus. Ensemble aurait 152 \u00e0 158 d\u00e9put\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/resultat-des-legislatives-2024-le-nouveau-front-populaire-en-tete-sans-majorite-absolue-le-rn-troisieme-derriere-les-macronistes-selon-les-premieres-estimations-20240707_XFHCIJ5OBZASVBE56T6WIMZHIA/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9sultats des l\u00e9gislatives\u00a02024 : Eric Ciotti peut cr\u00e2ner dans les Alpes-Maritimes",
        "summary": "Alli\u00e9 au RN, le pr\u00e9sident contest\u00e9 du parti Les R\u00e9publicains conserve sa circonscription des Alpes-Maritimes avec 45,14 % des voix, battant l\u2019insoumis Olivier Salerno (32,13 %) et le macroniste Graig Monetti (22,73 %).",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/resultats-des-legislatives-2024-victoire-deric-ciotti-dans-les-alpes-maritimes-20240707_ID3ARBVDUZCYHDSGCDTEIZ7VRE/"
    }
]