[
    {
        "title": "Coups tordus, cyberespionnage, \u00abclimat de peur\u00bb\u2026 A la mairie de Villeneuve-Saint-Georges, une majorit\u00e9 \u00e0 couteaux tir\u00e9s",
        "summary": "La ville la plus d\u00e9munie du Val-de-Marne fait l\u2019objet d\u2019une invraisemblable s\u00e9rie de r\u00e8glements de comptes au sein de l\u2019\u00e9quipe dirigeante. Si une bronca s\u2019organise en interne, le maire et son bras droit \u00e0 l\u2019origine des embrouilles s\u2019accrochent \u00e0 leurs postes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/coups-tordus-cyberespionnage-climat-de-peur-a-la-mairie-de-villeneuve-saint-georges-une-majorite-a-couteaux-tires-20240106_W7T6JDTXEZHO5NMOR3BWWM4F4E/"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: 11 morts dont 5 enfants dans une frappe russe dans l\u2019est du pays",
        "summary": "Des missiles russes se sont abattus sur des maisons de la ville de Pokrovsk, non loin de Donetsk, ce samedi 6\u00a0janvier. Les frappes destructrices se multiplient de part et d\u2019autres ces derniers jours.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/guerre-en-ukraine-11-morts-dont-5-enfants-dans-une-frappe-russe-dans-lest-du-pays-20240106_UXJSUPLEFJDTTKXWE6DSTZ7WHI/"
    },
    {
        "title": "L\u2019ann\u00e9e spatiale 2024 s\u2019annonce charg\u00e9e : envol de l\u2019Inde, ru\u00e9e vers la Lune, nouveaux vaisseaux\u2026",
        "summary": "Tour d\u2019horizon mondial des projets spatiaux de l\u2019ann\u00e9e qui vient.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sciences/espace/lannee-spatiale-2024-sannonce-chargee-envol-de-linde-ruee-vers-la-lune-nouveaux-vaisseaux-20240106_OPB7GLN4QJB65EF25BQ5PGTQAY/"
    },
    {
        "title": "Sur le tournage de \u00abJe le jure\u00bb de Samuel Theis, une accusation de viol et un protocole in\u00e9dit",
        "summary": "Mis en cause par un technicien lors du tournage de son film l\u2019\u00e9t\u00e9 dernier, le cin\u00e9aste lui-m\u00eame a d\u00fb travailler \u00e0 distance, confin\u00e9 par la production. Un dispositif r\u00e9v\u00e9lateur d\u2019une prise de conscience sur les plateaux de cin\u00e9ma.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/on-est-obliges-dagir-collectivement-sur-le-tournage-de-je-le-jure-une-accusation-et-un-protocole-inedit-20240105_BGJC6RXNZ5HSNP2T3JITAPFY7A/"
    },
    {
        "title": "Violences sexuelles : G\u00e9rard Depardieu, l\u2019homme qui cache les progr\u00e8s du cin\u00e9ma fran\u00e7ais",
        "summary": "Point\u00e9 pour sa complaisance envers l\u2019acteur mis en examen pour viols et agressions sexuelles, le monde du\u00a0cin\u00e9ma r\u00e9fl\u00e9chit pourtant depuis l\u2019affaire Weinstein \u00e0\u00a0des\u00a0solutions pour\u00a0pr\u00e9venir les abus et\u00a0encadrer toute la cha\u00eene de production, du\u00a0casting au tournage.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/violences-sexuelles-gerard-depardieu-lhomme-qui-cache-les-progres-du-cinema-francais-20240105_S2EWEG5EZFHVREHKKJUJZ23IVY/"
    },
    {
        "title": "L\u2019affaire Depardieu, un \u00abtournant\u00bb dans la perception des violences sexuelles\u00a0?",
        "summary": "Si d\u2019un c\u00f4t\u00e9 les f\u00e9ministes se r\u00e9jouissent que la\u00a0pol\u00e9mique autour de l\u2019acteur ait port\u00e9 le sujet au c\u0153ur du d\u00e9bat public, de l\u2019autre, elles pointent \u00abl\u2019impunit\u00e9\u00bb et\u00a0les \u00abd\u00e9faillances du\u00a0syst\u00e8me judiciaire\u00bb qui perdurent..",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/laffaire-depardieu-un-tournant-dans-la-perception-des-violences-sexuelles-20240106_G5KRTHYNBFBGBLNI3OL5AHJ4SY/"
    },
    {
        "title": "En\u00a02024, ne plus \u00eatre courageuses ni\u00a0formidables, par\u00a0Lola Lafon",
        "summary": "N\u2019attendez pas des femmes qu\u2019elles changent seules les r\u00e8gles d\u2019un syst\u00e8me dont elles sont victimes, d\u2019un ordre du monde qu\u2019elles n\u2019ont pas contribu\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er. Acceptez de voir vos certitudes, vos d\u00e9sirs questionn\u00e9s. Agissez et prenez le relais. Mais le temps presse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/en-2024-ne-plus-etre-courageuses-ni-formidables-par-lola-lafon-20240105_THZKOVBTNBFMDKLIYOZ6JVXXRQ/"
    },
    {
        "title": "Le 7\u00a0octobre, un char de Tsahal a tir\u00e9 d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment sur une maison o\u00f9 \u00e9taient d\u00e9tenus 14 otages\u00a0: les familles des victimes exigent la v\u00e9rit\u00e9",
        "summary": "Quarante terroristes s\u2019\u00e9taient retranch\u00e9s dans une habitation de Be\u2019eri, utilisant 14 civils comme boucliers humains face \u00e0 Tsahal. Seules deux otages ont surv\u00e9cu aux tirs crois\u00e9s. Les proches des victimes demandent une enqu\u00eate. R\u00e9cit d\u2019un drame qui hante le pays depuis trois mois.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/le-7-octobre-dans-le-kibboutz-de-beeri-le-moment-ou-un-char-israelien-a-tire-sur-une-maison-ou-le-hamas-detenait-14-civils-20240106_BANPGK3DLZDFJPNHTRXKMRTWW4/"
    },
    {
        "title": "Richard Fleischer \u00e0 la Cin\u00e9math\u00e8que, Gustave Moreau, \u00abKoban Louzo\u00f9\u00bb\u2026 Le top\u00a010 de la semaine du service Culture",
        "summary": "Perdus au multiplex, hagards \u00e0 la librairie, d\u00e9boussol\u00e9s devant les plateformes de streaming\u2026 Vous ne savez que voir, lire, \u00e9couter, faire en cette fin de semaine ? La team Culture de Lib\u00e9 vous donne quelques conseils.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/richard-fleischer-a-la-cinematheque-gustave-moreau-koban-louzou-le-top-10-de-la-semaine-du-service-culture-20240106_X6NANNTIPNCVZIHWWXOJK773ZE/"
    },
    {
        "title": "Remaniement\u00a0: Elisabeth\u00a0Borne entre petites\u00a0rumeurs et grande\u00a0incertitude",
        "summary": "R\u00e9unis ce vendredi 5 janvier aux Invalides autour du cercueil de\u00a0Jacques Delors, les membres du gouvernement se toisaient, cherchant \u00e0 deviner qui seraient les\u00a0gagnants et perdants d\u2019un remaniement jug\u00e9\u00a0imminent. Donn\u00e9e partante, la Premi\u00e8re ministre, elle, affichait sa s\u00e9r\u00e9nit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elisabeth-borne-prise-entre-petites-rumeurs-et-grande-incertitude-20240105_FNQFUDRILFADVIDMD5FTFR26EI/"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement veut d\u00e9laisser les \u00e9nergies renouvelables \u00e9lectriques au profit du nucl\u00e9aire",
        "summary": "Dans son avant-projet de loi, le gouvernement compte supprimer les objectifs chiffr\u00e9s de d\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvelables \u00e9lectriques qui existaient jusqu\u2019ici dans le code de l\u2019\u00e9nergie, pour mieux consacrer le tout-nucl\u00e9aire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/le-gouvernement-veut-delaisser-les-energies-renouvelables-electriques-au-profit-du-nucleaire-20240106_OBJ35O7RUVHARC3XTX6BRJHQX4/"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes 2024\u00a0: divis\u00e9e et marginalis\u00e9e, l\u2019extr\u00eame gauche cherche son chemin",
        "summary": "Sans illusions sur leurs chances d\u2019envoyer des \u00e9lus au Parlement europ\u00e9en, les trotskistes abordent l\u2019\u00e9lection du 9\u00a0juin en ordre dispers\u00e9. Avec l\u2019id\u00e9e de porter une voix \u00abinternationaliste\u00bb et de croiser le fer contre \u00ables r\u00e9actionnaires\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/europeennes-2024-divisee-et-marginalisee-lextreme-gauche-cherche-son-chemin-20240106_2GB3SP5GWNBB3C4PE3VFPSJIIY/"
    },
    {
        "title": "\u00abJanuhairy\u00bb\u00a0: en janvier, on arr\u00eate de s\u2019\u00e9piler\u00a0?",
        "summary": "Alors que la pilosit\u00e9 f\u00e9minine est encore souvent vue comme un marqueur de n\u00e9gligence, une \u00e9tudiante en art britannique appelle les femmes \u00e0 se lib\u00e9rer de l\u2019injonction \u00e0 l\u2019\u00e9pilation, au moins pendant un mois.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/beaute/januhairy-en-janvier-on-arrete-de-sepiler-20240105_4O4JI6HP6JBBHPDJQZTBRH3WZE/"
    },
    {
        "title": "Inondations\u00a0: comment le Pas-de-Calais peut s\u2019adapter aux impacts du changement climatique",
        "summary": "Dans un contexte de crues et d\u2019inondations hors normes depuis plus de trois mois, se pose la question de l\u2019adaptation du territoire sensible aux impacts du r\u00e9chauffement climatique. Plusieurs experts d\u00e9veloppent \u00e0 \u00abLib\u00e9\u00bb les solutions \u00e0 envisager.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/inondations-comment-le-pas-de-calais-peut-sadapter-aux-impacts-du-changement-climatique-20240106_N7WNK5PZI5D5DH3QLHECM5WRIQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abRespect et consid\u00e9ration pour les dirigeants du Hamas\u00bb\u00a0: l\u2019ancien chercheur au CNRS Fran\u00e7ois Burgat persiste dans son outrance",
        "summary": "Accus\u00e9 d\u2019\u00abapologie du terrorisme\u00bb apr\u00e8s avoir relay\u00e9 un communiqu\u00e9 de l\u2019organisation, l\u2019islamologue assume ses propos tenus mardi 2 janvier sur le r\u00e9seau social X. L\u2019aboutissement de son parcours intellectuel, estiment ses d\u00e9tracteurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/respect-et-consideration-pour-les-dirigeants-du-hamas-lancien-chercheur-au-cnrs-francois-burgat-persiste-dans-son-outrance-20240106_RKAIAJRF6FHDRMRIHC5JIGEY74/"
    },
    {
        "title": "Jane Goodall, sur la plan\u00e8te des singes",
        "summary": "A bient\u00f4t 90\u00a0ans, la c\u00e9l\u00e8bre primatologue britannique continue de porter la bonne parole \u00e0 travers le monde pour d\u00e9fendre la biodiversit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/jane-goodall-sur-la-planete-des-singes-20240105_OBR7TFFOFREEJMUEAJMG4SNH3M/"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle 2024 : Joe Biden lance sa campagne avec ferveur contre la menace Donald Trump",
        "summary": "Comm\u00e9morant l\u2019insurrection du 6\u00a0janvier 2021, le pr\u00e9sident-candidat d\u00e9mocrate a livr\u00e9 un grand discours \u00e0 dix mois d\u2019un scrutin qui l\u2019oppose \u00e0 un adversaire qui veut, avertit-il, \u00absacrifier la d\u00e9mocratie\u00bb am\u00e9ricaine \u00e0 son profit.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/etats-unis-joe-biden-lance-sa-campagne-avec-ferveur-contre-la-menace-donald-trump-20240106_R2SHP3KYU5BVTG5SUQXXKYTULU/"
    },
    {
        "title": "Hybristophilia\u00a0: pourquoi fantasmer sur un assassin ?",
        "summary": "Dans un livre troublant, Viola Di Basilea donne un aper\u00e7u captivant des raisons pour lesquelles tant de femmes, mais aussi d\u2019hommes, \u00e9prouvent de l\u2019attirance pour les pires criminels.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/hybristophilia-pourquoi-fantasmer-sur-un-assassin-20240106_QWK4DBF7JZDNFB3MAJLURBYCPU/"
    },
    {
        "title": "Streaming, \u00abPlus Belle la Vie\u00bb et nostalgie\u00a0: la recette de TF1 pour rester num\u00e9ro\u00a01",
        "summary": "Ce 8\u00a0janvier, la cha\u00eene lance sa plateforme de streaming gratuite, une matinale et le retour du soap marseillais. La concr\u00e9tisation du projet du PDG Rodolphe Belmer apr\u00e8s la fusion rat\u00e9e avec M6, pour promouvoir une t\u00e9l\u00e9vision du consensus et d\u00e9fendre sa supr\u00e9matie face \u00e0 la menace France 2.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/streaming-plus-belle-la-vie-et-nostalgie-la-recette-de-tf1-pour-rester-numero-1-20240105_DPCAYNNSS5DEHDCQM3FX5HO6BQ/"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis\u00a0: un hublot tombe en plein vol, les Boeing 737 MAX \u00e0 nouveau clou\u00e9s au sol",
        "summary": "Un appareil d\u2019Alaska Airlines a fait demi-tour en plein vol apr\u00e8s un incident, qui n\u2019a fait aucun bless\u00e9. Les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines ont ordonn\u00e9 ce samedi 6\u00a0janvier l\u2019inspection des 737 MAX-9, suspendus du vol d\u2019ici l\u00e0.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/etats-unis-un-hublot-tombe-en-plein-vol-une-compagnie-cloue-au-sol-ses-boeing-737-max-20240106_DH3XGP6T6ZGWPOZW3D72HFACJM/"
    },
    {
        "title": "Cisjordanie\u00a0: six Palestiniens et un soldat de Tsahal tu\u00e9s dans un raid isra\u00e9lien \u00e0 J\u00e9nine",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a men\u00e9 une op\u00e9ration ce dimanche 7\u00a0janvier au petit matin dans le camp de r\u00e9fugi\u00e9s de J\u00e9nine, en Cisjordanie occup\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/cisjordanie-six-palestiniens-et-un-soldat-de-tsahal-tues-dans-un-raid-israelien-a-jenine-20240107_KUF3YBLEIRAJRIIKO6GFLWJRRQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abOn sentait la mort dans les villages\u00bb\u00a0: la guerre Hamas-Isra\u00ebl dans l\u2019\u0153il de notre correspondant \u00e0 Tel-Aviv",
        "summary": "Ce lundi 9\u00a0janvier \u00e0 20 heures sur YouTube et TikTok, \u00abLib\u00e9ration\u00bb vous propose de rencontrer Nicolas Rouger, notre journaliste qui a couvert sur le terrain le massacre du Hamas le 7\u00a0octobre, le traumatisme en Isra\u00ebl et les trois mois de conflit \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/on-sentait-la-mort-dans-les-villages-la-guerre-hamas-israel-dans-loeil-de-notre-correspondant-a-tel-aviv-20240106_MDQ7AKWQ7BCRTFOZ646Y4FQNOU/"
    },
    {
        "title": "Matthew Butterick, l\u2019homme qui est devenu avocat pour mener la guerre \u00e0 l\u2019IA",
        "summary": "Inquiet \u00e0 l\u2019id\u00e9e de voir son travail et ses passions pill\u00e9s par l\u2019intelligence artificielle, Matthew Butterick a ressorti son dipl\u00f4me de droit du placard pour d\u00e9fendre les auteurs dont le travail nourrit les IA g\u00e9n\u00e9ratives.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/matthew-butterick-lhomme-qui-est-devenu-avocat-pour-mener-la-guerre-a-lia-20240107_G5UUQYLN5NE6TFR7MTAORMVWXM/"
    },
    {
        "title": "Arkea Ultim Challenge : \u00e0 Brest, les marins pr\u00eats \u00e0 l\u2019envol",
        "summary": "Rencontre sur les quais de Brest avec les six skippeurs qui prendront dimanche le d\u00e9part de ce premier tour du monde en solitaire sur trimarans g\u00e9ants et volants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/arkea-ultim-challenge-a-brest-les-marins-prets-a-lenvol-20240106_M3QVBNE7P5A2ZAM6U2UVKU7UOE/"
    },
    {
        "title": "La semaine de Coco\u00a0: encore Depardieu, le retour du remaniement et la bataille des Delon",
        "summary": "L\u2019actualit\u00e9 vue par notre dessinatrice.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/la-semaine-de-coco-encore-depardieu-le-retour-du-remaniement-et-la-bataille-des-delon-20240106_KNKYOTCEWRDNXJVF4C2RKQD7M4/"
    },
    {
        "title": "Des \u00e9tudiants chinois expatri\u00e9s dans le pi\u00e8ge diabolique des \u00abcyber-enl\u00e8vements\u00bb",
        "summary": "Par des m\u00e9thodes sophistiqu\u00e9es de conditionnement psychologique, des groupes criminels parviennent \u00e0 extorquer de fortes sommes pour des rapts qui n\u2019ont jamais eu lieu. Un lyc\u00e9en chinois expatri\u00e9 aux Etats-Unis en a r\u00e9cemment fait l\u2019exp\u00e9rience.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/des-etudiants-chinois-expatries-dans-le-piege-diabolique-des-cyber-enlevements-20240106_BGLXMCTJ5NA2VD74J4UTBWNN6M/"
    },
    {
        "title": "Gaza\u00a0: apr\u00e8s avoir \u00abachev\u00e9 le d\u00e9mant\u00e8lement\u00bb du Hamas dans le nord, Isra\u00ebl va se concentrer sur le centre et le sud",
        "summary": "\u00abNous allons faire \u00e7a autrement\u00bb, a affirm\u00e9 le porte-parole de l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne samedi 6\u00a0janvier, apr\u00e8s que le Premier ministre N\u00e9tanyahou a rappel\u00e9 sa volont\u00e9 de poursuivre la guerre jusqu\u2019\u00e0 ce que \u00abGaza ne soit plus une menace\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/gaza-apres-avoir-acheve-le-demantelement-du-hamas-dans-le-nord-israel-va-se-concentrer-sur-le-centre-et-le-sud-20240106_3MVEHEKJD5FMLJ7F4KOD74TPC4/"
    },
    {
        "title": "Anne-Claire Defossez et Didier Fassin\u00a0: \u00abLe d\u00e9bat sur l\u2019immigration est totalement d\u00e9connect\u00e9 de ce que nous avons vu dans les Alpes\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s cinq\u00a0ans d\u2019enqu\u00eates \u00e0 la fronti\u00e8re franco-italienne, aupr\u00e8s des migrants, des b\u00e9n\u00e9voles et des forces de l\u2019ordre, les deux chercheurs publient un livre sur l\u2019exil en France. Ils analysent la loi r\u00e9cemment vot\u00e9e \u00e0 l\u2019aune des r\u00e9alit\u00e9s du terrain, et d\u00e9noncent un texte hors-sol.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/anne-claire-defossez-et-didier-fassin-le-debat-sur-limmigration-est-totalement-deconnecte-de-ce-que-nous-avons-vu-dans-les-alpes-20240105_M6AA4ZCUVFCWRDDC6JQ7HE2BZI/"
    },
    {
        "title": "La confraternit\u00e9 journalistique, cet ancien monde, par Daniel Schneidermann",
        "summary": "Dans les m\u00e9dias audiovisuels publics et priv\u00e9s, \u00e7a canarde de tous les c\u00f4t\u00e9s. Les attaques non confraternelles \u00e9manent d\u00e9sormais du champ journalistique, et plus sp\u00e9cifiquement de l\u2019artillerie Bollor\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/la-confraternite-journalistique-cet-ancien-monde-par-daniel-schneidermann-20240107_CA6LTJADPJG5BHC3U22KQBJDDQ/"
    },
    {
        "title": "Avec la r\u00e9\u00e9dition de son dernier album, Lou Reed on the \u00abMeditation\u00bb side",
        "summary": "\u00abHudson River Wind Meditations\u00bb laisse d\u00e9couvrir les compositions qui accompagnaient les s\u00e9ances de m\u00e9ditation de Lou Reed, tout en synth\u00e9tiseur, sifflements du vent et gong. Et rouvre une fen\u00eatre sur les derni\u00e8res ann\u00e9es de sa vie, \u00e9mouvantes et m\u00e9connues.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/reedition-de-son-dernier-album-lou-reed-on-the-meditation-side-20240107_7NXSCF3LBVBNBNYE3M6W46QSJM/"
    },
    {
        "title": "Une vague hivernale d\u00e9ferle sur la France : des plans \u00abgrand froid\u00bb activ\u00e9s, des dizaines de d\u00e9partement en alerte jaune",
        "summary": "A partir de ce dimanche 7\u00a0janvier, M\u00e9t\u00e9o-France pr\u00e9voit une baisse des temp\u00e9ratures \u00abde plus de 10\u00a0\u00b0C \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale\u00bb. Ce temps \u00abhivernal et froid\u00bb, bien qu\u2019ensoleill\u00e9, devrait durer plusieurs jours.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/vent-glacial-gelees-generalisees-et-neige-a-basse-altitude-une-vague-de-froid-deferle-sur-la-france-20240106_MZ3YAPWTBNCAJK5NPMQWXQZ36M/"
    },
    {
        "title": "Eddy de\u00a0Pretto, crash de certitudes",
        "summary": "Rencontre sous forme de question existentielle\u00a0: comment peut-on \u00e9prouver de la sympathie alors qu\u2019on pensait d\u00e9tester l\u2019artiste et sa musique\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/eddy-de-pretto-crash-de-certitudes-20240107_OX3D3IBPHREU3HBABJ5S36Y6KU/"
    }
]