[
    {
        "title": "Syrie : \u00e0 Damas, apr\u00e8s des violences meurtri\u00e8res, une accalmie pr\u00e9caire",
        "summary": "Les affrontements r\u00e9cents, qui ont caus\u00e9 la mort de plus de 100 personnes issues de la minorit\u00e9, ont cess\u00e9 depuis le d\u00e9ploiement des forces gouvernementales. Les habitants oscillent entre soulagement et crainte d\u2019un retour des attaques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/syrie-a-damas-apres-des-violences-meurtrieres-une-accalmie-precaire-20250502_ONFRECJO3JAI3HP7SSHOSO3R3E/"
    },
    {
        "title": "Attaques de prisons\u00a0: \u00abLes organisations criminelles se calquent sur le mod\u00e8le des narcos sud-am\u00e9ricains\u00bb",
        "summary": "Vingt et un suspects ont \u00e9t\u00e9 mis en examen ce vendredi 2\u00a0mai dans l\u2019affaire DDPF. Fermant les pistes de \u00abl\u2019id\u00e9ologie radicale violente et de l\u2019ing\u00e9rence \u00e9trang\u00e8re\u00bb, le Parquet national antiterroriste s\u2019est dessaisi de l\u2019affaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/attaques-de-prisons-executants-grassement-payes-et-gros-bonnet-proche-de-la-dz-mafia-21-suspects-presentes-a-des-juges-20250502_7YMIM54FDRAW5LVKWHWNAQR6LI/"
    },
    {
        "title": "ArcelorMittal \u00e0 Dunkerque\u00a0: \u00abSi personne ne r\u00e9agit, les 200 postes supprim\u00e9s ne seront que les 200 premiers\u00bb",
        "summary": "Beaucoup de salari\u00e9s des sites dunkerquois du g\u00e9ant de l\u2019acier ont manifest\u00e9 le 1er\u00a0mai contre les suppressions de postes annonc\u00e9es. Quatre d\u2019entre eux t\u00e9moignent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/arcelormittal-a-dunkerque-si-personne-ne-reagit-les-200-postes-supprimes-ne-seront-que-les-200-premiers-20250502_UCWABFCXPJANXKKRFBF2XZEMOQ/"
    },
    {
        "title": "Meurtre d\u2019Aboubakar Ciss\u00e9\u00a0: une \u00abenvie obsessionnelle de tuer une personne\u00bb",
        "summary": "Le principal suspect du meurtre du Malien de 22\u00a0ans assassin\u00e9 dans la mosqu\u00e9e de La Grand-Combe le 25\u00a0avril, a agi \u00abdans un contexte isol\u00e9\u00bb, guid\u00e9 par des \u00abressorts tr\u00e8s personnels\u00bb, selon la procureure de N\u00eemes, C\u00e9cile Gensac.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/meurtre-daboubakar-cisse-une-envie-obsessionnelle-de-tuer-une-personne-20250502_TTJL6BBW5NDNPLIW43FSRYHAUU/"
    },
    {
        "title": "Film\u00e9 par Jamel Debbouze, un scientifique p\u00eache un silure de 2\u00a0m\u00e8tres en plein Paris",
        "summary": "En balade sur les quais de la capitale jeudi 1er\u00a0mai, l\u2019humoriste est tomb\u00e9 sur un attroupement autour du biophysicien Bill Fran\u00e7ois, aux prises avec un poisson aux dimensions hors normes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/animaux/filme-par-jamel-debbouze-un-scientifique-peche-un-silure-de-2-metres-en-plein-paris-20250502_WY2WG5U5ZREI7FXCS6UFC44EWY/"
    },
    {
        "title": "Une nu\u00e9e d\u2019enfants qui ratent l\u2019\u00e9cole pendant les ponts de mai\u00a0? \u00abIl y a beaucoup plus d\u2019absents pendant une \u00e9pid\u00e9mie de gastro\u00bb",
        "summary": "L\u2019absent\u00e9isme dans les \u00e9tablissements scolaires augmente autour des jours f\u00e9ri\u00e9s, mais reste minoritaire. Il refl\u00e8te toutefois des in\u00e9galit\u00e9s sociales marqu\u00e9es entre les \u00e9l\u00e8ves.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/une-nuee-denfants-qui-ratent-lecole-pendant-les-ponts-de-mai-il-y-a-beaucoup-plus-dabsents-pendant-une-epidemie-de-gastro-20250502_JCSIPI5WFRCBHIJM3UQUK4KH4Y/"
    },
    {
        "title": "Vacances scolaires\u00a0: Macron d\u00e9gaine une nouvelle convention citoyenne",
        "summary": "Le Pr\u00e9sident compte lancer au mois de juin une consultation nationale sur \u00ables temps de l\u2019enfant\u00bb, autour notamment des cong\u00e9s et des horaires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/vacances-scolaires-macron-degaine-une-nouvelle-convention-citoyenne-20250502_7X6643RGBZETPLQZZXKL4PK3L4/"
    },
    {
        "title": "\u00abDans l\u2019arm\u00e9e, si tu vas consulter, t\u2019es faible\u00bb\u00a0: la d\u00e9licate prise en charge de la sant\u00e9 mentale des militaires",
        "summary": "Marqu\u00e9s par les sc\u00e8nes vues et v\u00e9cues au combat, entre 3\u00a0000 et 3\u00a0500 soldats et ex-soldats souffrent de syndrome de stress post-traumatique. Les initiatives se multiplient, au sein de l\u2019institution comme au-dehors, pour leur venir en aide.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/dans-larmee-si-tu-vas-consulter-tes-faible-la-delicate-prise-en-charge-de-la-sante-mentale-des-militaires-20250501_3NXB6A46WBENDJ6YOZRHVXSI5I/"
    },
    {
        "title": "Au mus\u00e9e Marmottan Monet, Eug\u00e8ne Boudin remue ciel et mer",
        "summary": "Virtuose des atmosph\u00e8res marines et des paysages nuageux, le peintre fran\u00e7ais est pr\u00e9sent\u00e9 dans une exposition d\u2019\u0153uvres in\u00e9dites venues d\u2019une collection priv\u00e9e, au mus\u00e9e Marmottan Monet, \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/eugene-boudin-remue-ciel-et-mer-20250502_ETKYCUNOYZCXJMTIKMBFIT4YVA/"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9clin des oiseaux en Am\u00e9rique du Nord, ou la catastrophe annonc\u00e9e du \u00abcanari dans la mine de charbon\u00bb",
        "summary": "Les trois quarts des esp\u00e8ces aviennes d\u2019Am\u00e9rique du Nord connaissent une baisse significative de leur population, notamment dans les zones o\u00f9 elles sont les plus pr\u00e9sentes, selon une \u00e9tude publi\u00e9e jeudi 1er\u00a0mai dans la revue \u00abScience\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/le-declin-des-oiseaux-en-amerique-du-nord-ou-la-catastrophe-annoncee-du-canari-dans-la-mine-de-charbon-20250502_KH755YPV3ZGLPEIXQBEANIRROE/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9tention d\u2019animaux non domestiques : l\u2018adoption des marcassins orphelins bient\u00f4t remise en question\u00a0?",
        "summary": "Port\u00e9 par le minist\u00e8re de la Transition \u00e9cologique, un arr\u00eat\u00e9 vise \u00e0 durcir les r\u00e8gles permettant \u00e0 des particuliers de recueillir un sanglier. Une consultation publique permettant \u00e0 chacun de s\u2019exprimer est en ligne jusqu\u2019au 3\u00a0mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/animaux/detention-danimaux-non-domestiques-ladoption-des-marcassins-orphelins-bientot-remise-en-question-20250502_T2Q6VBS27JBW7EVULEXOHU7BOQ/"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de 30\u00a0\u00b0C \u00e0 Paris, 28\u00a0\u00b0C \u00e0 Lille et Caen\u2026 Le nord de la France en surchauffe pr\u00e9coce",
        "summary": "La capitale fran\u00e7aise \u00e9tait la plus chaude d\u2019Europe jeudi, mais les r\u00e9gions des Hauts-de-France et de Normandie ont elles aussi connu des temp\u00e9ratures in\u00e9dites. Un signe du r\u00e9chauffement climatique, avant un brutal refroidissement ce week-end.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/pres-de-30-c-a-paris-28-c-a-lille-et-caen-le-nord-de-la-france-en-surchauffe-precoce-20250502_Y53HO2B3LNGQHD7ZHECQVRSH3Y/"
    },
    {
        "title": "Rachat de l\u2019US Cr\u00e9teil-Lusitanos par Xavier Niel : un nouvel exemple de la \u00abfootball manag\u00e9risation\u00bb en France",
        "summary": "En mettant la main sur le club du Val-de-Marne, le patron de Free participe \u00e0 l\u2019acc\u00e9l\u00e9ration \u00e0 vitesse grand V de la financiarisation sans limite du sport populaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/rachat-de-lus-creteil-lusitanos-par-xavier-niel-un-nouvel-exemple-de-la-football-managerisation-en-france-20250502_5BM6ZZY45ZDYRFPMBP5KJQ4E6Q/"
    },
    {
        "title": "Fin du myst\u00e8re, la momie d\u2019un pr\u00eatre autrichien du XIXe\u00a0si\u00e8cle a \u00e9t\u00e9 embaum\u00e9e par l\u2019anus",
        "summary": "Dans une \u00e9tude parue ce vendredi 2\u00a0mai, des scientifiques affirment que le corps momifi\u00e9 du \u00abair-dried chaplain\u00bb aurait \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9 selon une m\u00e9thode jusqu\u2019ici jamais observ\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sciences/archeologie/fin-du-mystere-la-momie-dun-pretre-autrichien-du-xixe-siecle-a-ete-embaumee-par-lanus-20250502_BCCUNQUIKVHE5ORKU5J4OSM5OY/"
    },
    {
        "title": "Une voiture fonce dans la foule et fait plusieurs bless\u00e9s \u00e0 Stuttgart",
        "summary": "Les m\u00e9dias allemands rapportent que le conducteur du v\u00e9hicule a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9, mais la police penchait vendredi soir pour \u00abun accident tragique\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/une-voiture-fonce-dans-la-foule-et-fait-plusieurs-blesses-a-stuttgart-20250502_QUZCGPAWQNGYXFXRNAAHLHPQNA/"
    },
    {
        "title": "Les d\u00e9put\u00e9s adoptent en commission un texte cr\u00e9ant une \u00abaide \u00e0 mourir\u00bb",
        "summary": "La proposition de loi vot\u00e9e ce vendredi 2 mai dans l\u2019h\u00e9micycle permettrait aux malades souffrant d\u2019une \u00abaffection grave et incurable\u00bb qui \u00abengage le pronostic vital, en phase avanc\u00e9e ou terminale\u00bb de recevoir ou s\u2019administrer une substance l\u00e9tale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/les-deputes-adoptent-en-commission-un-texte-creant-une-aide-a-mourir-20250502_LAHBK4N4BZCO3OQFIBEBC3ZZGY/"
    },
    {
        "title": "\u00abOn nous a demand\u00e9 de creuser notre propre tombe\u00bb\u00a0: comment Duolingo a embauch\u00e9 l\u2019IA pour \u00e9vincer ses traducteurs",
        "summary": "Le PDG de la c\u00e9l\u00e8bre appli de linguistique annonce vouloir progressivement remplacer ses travailleurs ind\u00e9pendants par de l\u2019intelligence artificielle. Il l\u2019aurait en r\u00e9alit\u00e9 d\u00e9j\u00e0 fait depuis des mois, confie l\u2019un d\u2019entre eux \u00e0 \u00abLib\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/on-nous-a-demande-de-creuser-notre-propre-tombe-comment-duolingo-a-embauche-lia-pour-evincer-ses-traducteurs-20250501_22BPDZI6RZBJTHPGSTEMCGOR7M/"
    },
    {
        "title": "A l\u2019Assembl\u00e9e, les minutes de silence de la discorde",
        "summary": "Moments de concorde et de recueillement, ces minutes de silence observ\u00e9es dans l\u2019h\u00e9micycle donnent lieu \u00e0 des passes d\u2019armes entre les diff\u00e9rents groupes politiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/a-lassemblee-les-minutes-de-silence-de-la-discorde-20250501_ZFLBRYZIZJH4BKO6CCDH5LB3YI/"
    },
    {
        "title": "Entre Jeff Bezos et Donald Trump, un bras de fer vite d\u00e9gonfl\u00e9",
        "summary": "L\u2019espace de quelques heures, il \u00e9tait question qu\u2019Amazon affiche l\u2019impact des droits de douane du pr\u00e9sident am\u00e9ricain dans les prix de certains produits. Mais le Pr\u00e9sident a temp\u00eat\u00e9 et l\u2019homme d\u2019affaires a pli\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/entre-jeff-bezos-et-donald-trump-un-bras-de-fer-vite-degonfle-20250502_M24TUC6VOVHQ7NENJOTT3IIIHU/"
    },
    {
        "title": "Un navire humanitaire destin\u00e9 \u00e0 Gaza affirme avoir \u00e9t\u00e9 cibl\u00e9 par des drones isra\u00e9liens",
        "summary": "Un bateau de la Flottille de la libert\u00e9 a \u00e9t\u00e9 pris pour cible par des drones isra\u00e9liens ce vendredi 2\u00a0mai, affirment les membres de l\u2019ONG. Un incendie s\u2019est d\u00e9clar\u00e9 et la coque du bateau a \u00e9t\u00e9 perc\u00e9e. Aucune victime n\u2019est \u00e0 d\u00e9plorer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/un-navire-humanitaire-destine-a-gaza-affirme-avoir-ete-cible-par-des-drones-israeliens-20250502_SOOCJPVOJ5CQJDFYD2ITG4PZIM/"
    },
    {
        "title": "ArcelorMittal : le gouvernement pri\u00e9 de ferrailler pour pr\u00e9server les emplois",
        "summary": "Alors que le groupe pr\u00e9voit 636 suppressions de postes en France, dont 295 pour le site de Dunkerque, syndicats et \u00e9lus locaux appellent Matignon \u00e0 trouver une solution rapide.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/arcelormittal-le-gouvernement-prie-de-ferrailler-pour-preserver-les-emplois-20250502_DHGBI4O4BNE7BANL2APEVT5VTE/"
    },
    {
        "title": "\u00abLa fiert\u00e9 de la bonne affaire\u00bb : entre prix cass\u00e9s et d\u00e9rives sociales, comment Primark a atteint un milliard d\u2019euros de chiffre d\u2019affaires",
        "summary": "Avec une croissance de 16% en\u00a02024, la marque irlandaise de fast-fashion continue de s\u00e9duire en France en surfant sur l\u2019argument du pouvoir d\u2019achat et le plaisir du consommateur, sans se soucier du bien-\u00eatre de ses salari\u00e9s et de l\u2019environnement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/conso/la-fierte-de-la-bonne-affaire-entre-prix-casses-et-derives-sociales-comment-primark-a-atteint-un-milliard-deuros-de-chiffre-daffaires-20250503_KWUVCE4UK5GUFD4FTGLXGPTLPA/"
    },
    {
        "title": "Aux Pays-Bas, \u00abl\u2019euthanasie est\u00a0devenue une mort normale\u00bb",
        "summary": "Alors que les d\u00e9bats sur la fin de vie vont reprendre en\u00a0France \u00e0 partir du 12\u00a0mai, l\u2019aide \u00e0 mourir, d\u00e9p\u00e9nalis\u00e9e depuis plus de vingt ans c\u00f4t\u00e9 n\u00e9erlandais, est entr\u00e9e dans les m\u0153urs. Mais les divisions sur son extension et les\u00a0cas les plus complexes persistent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/aux-pays-bas-leuthanasie-est-devenue-une-mort-normale-20250503_2V6RV4G5FFAHRB3OBXJD6MLEN4/"
    },
    {
        "title": "Robert Wise \u00e0 la Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise\u00a0: un cin\u00e9aste tout terrien",
        "summary": "Jusqu\u2019au 26 mai, la r\u00e9trospective d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l\u2019Am\u00e9ricain dissipe l\u2019id\u00e9e injustement r\u00e9pandue d\u2019un technicien d\u00e9nu\u00e9 de g\u00e9nie cr\u00e9ateur, rendant hommage \u00e0 son \u00e9clectique inventivit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/robert-wise-a-la-cinematheque-francaise-un-cineaste-tout-terrien-20250502_PBENKVLMOVBGJHKQFWXXPXLSDQ/"
    },
    {
        "title": "Free parties\u00a0: la f\u00eate libre toujours hors-la-loi",
        "summary": "Une proposition de loi, visant \u00e0 renforcer les sanctions contre les free parties, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale. Un nouvel \u00e9pisode du\u00a0traitement s\u00e9curitaire, et non culturel, dont fait l\u2019objet cette sc\u00e8ne techno\u00a0depuis plus de trente ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/free-parties-la-fete-libre-toujours-hors-la-loi-20250502_F67BGHHDR5G5ROQGFD7WWRJVUA/"
    },
    {
        "title": "Tim Ingold, anthropologue\u00a0: \u00abPour l\u2019avenir de la plan\u00e8te, il est dangereux d\u2019affirmer l\u2019\u00e9galit\u00e9 entre les vivants\u00bb",
        "summary": "A contre-courant de la pens\u00e9e \u00e9cologiste, l\u2019anthropologue \u00e9cossais estime que les humains ont une place \u00e0 part parmi les vivants et qu\u2019ils doivent l\u2019assumer. Il d\u00e9fend un rapport entre g\u00e9n\u00e9rations qui privil\u00e9gie les continuit\u00e9s, seul moyen de donner plus d\u2019espoir \u00e0 la jeunesse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tim-ingold-pour-lavenir-de-la-planete-il-est-dangereux-daffirmer-legalite-entre-les-vivants-20250502_ZWT5JDX2LRFJLILK6CVHOKRK6E/"
    }
]