[
    {
        "title": "A Munich, le vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain J.D. Vance \u00e9vite le sujet ukrainien mais sermonne l\u2019Europe",
        "summary": "Lors de la conf\u00e9rence annuelle sur la s\u00e9curit\u00e9, ce vendredi 14 f\u00e9vrier, le vice-pr\u00e9sident n\u2019a pas \u00e9clairci la fa\u00e7on dont les Etats-Unis comptent n\u00e9gocier avec la Russie pour mettre fin \u00e0 la guerre en Ukraine. Zelensky, lui, a affirm\u00e9 qu\u2019il ne discuterait que lorsque Trump et l\u2019UE se seront mis d\u2019accord sur un plan.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/a-munich-les-etats-unis-evitent-le-sujet-ukrainien-mais-sermonnent-leurope-20250214_EGSWOQSZO5EPRPXYQS24XF6MGI/"
    },
    {
        "title": "Agressions sexuelles \u00e0 B\u00e9tharram\u00a0: Bayrou en d\u00e9placement samedi \u00e0 Pau, le minist\u00e8re de l\u2019Education nationale demande une enqu\u00eate",
        "summary": "Fran\u00e7ois Bayrou va se rendre dans le B\u00e9arn samedi 15 f\u00e9vrier pour rencontrer des victimes de violences survenues au coll\u00e8ge-lyc\u00e9e Notre-Dame-de-B\u00e9tharram. Le minist\u00e8re de l\u2019Education nationale a demand\u00e9 au rectorat l\u2019ouverture d\u2019une enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/agressions-sexuelles-a-betharram-francois-bayrou-en-deplacement-samedi-a-pau-pour-rencontrer-le-collectif-des-victimes-20250214_SST2XDMDYJH25ADSCY3NUHWXZ4/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9ficit public\u00a0: Macron pr\u00e9f\u00e8re casser le thermom\u00e8tre des 3\u00a0% plut\u00f4t que faire son mea culpa",
        "summary": "Dans un entretien au \u00abFinancial Times\u00bb, le chef de l\u2019Etat estime que la r\u00e8gle d\u2019airain limitant le d\u00e9ficit acceptable pour un pays de la zone euro est d\u00e9sormais \u00abcaduque\u00bb. Mani\u00e8re pour lui de ne pas reconna\u00eetre que sa politique \u00e9conomique est un \u00e9chec sur toute la ligne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/deficit-public-macron-prefere-casser-le-thermometre-des-3-plutot-que-faire-son-mea-culpa-20250214_U7EKUGZV7NC37GEHSC4G44KRNY/"
    },
    {
        "title": "Propos sexistes et d\u00e9gradants\u00a0: des images in\u00e9dites de Yann Moix et G\u00e9rard Depardieu en Cor\u00e9e du Nord",
        "summary": "Depuis la diffusion de l\u2019enqu\u00eate de France 2, l\u2019\u00e9crivain tente de prendre ses distances avec les \u00abpropos ignobles\u00bb de l\u2019acteur. Pourtant ces images publi\u00e9es par \u00abCheckNews\u00bb le montrent tenir lui aussi des propos misogynes et homophobes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/propos-sexistes-et-degradants-des-images-inedites-de-yann-moix-et-gerard-depardieu-en-coree-du-nord-20250214_T7H7X3YH6NF7XF3PYEL3EB3I4Y/"
    },
    {
        "title": "Taxes inflig\u00e9es par Trump, march\u00e9 chinois, \u00e9lectrification\u2026 Le mod\u00e8le automobile allemand d\u00e9cid\u00e9ment \u00e0 la peine",
        "summary": "Les annonces par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, jeudi 13\u00a0f\u00e9vrier, de \u00abdroits de douane r\u00e9ciproques\u00bb, sont une nouvelle emb\u00fbche pour les constructeurs d\u2019outre-Rhin, pourtant s\u00fbrs de leur fait pendant plusieurs d\u00e9cennies.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/taxes-infligees-par-trump-marche-chinois-electrification-le-modele-automobile-allemand-decidement-a-la-peine-20250214_4MCWHIGYNJDNFIY3JTC6PRXDOA/"
    },
    {
        "title": "La direction d\u2019Air France convoqu\u00e9e au minist\u00e8re des Transports apr\u00e8s la sortie d\u2019une enqu\u00eate sur les violences sexistes et sexuelles en interne",
        "summary": "Apr\u00e8s la publication d\u2019une enqu\u00eate de Radio France sur la banalisation d\u2019agressions au sein du groupe, vendredi 14\u00a0f\u00e9vrier, le gouvernement demande des explications au plus haut niveau du groupe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/violences-sexistes-et-sexuelles-la-direction-dair-france-convoquee-au-ministere-des-transports-20250214_CJXMWS4QHVAKTN7VQO5DZ74RBU/"
    },
    {
        "title": "Doit-on craindre une bulle financi\u00e8re dans le secteur de l\u2019IA\u00a0?",
        "summary": "Alors que les r\u00e9centes annonces d\u2019investissements dans l\u2019intelligence artificielle se chiffrent en centaines de milliards de dollars, cette technologie n\u2019a toujours pas prouv\u00e9 qu\u2019elle pouvait \u00eatre rentable. Personne ne sait si les entreprises r\u00e9cup\u00e9reront un jour les sommes astronomiques d\u00e9pens\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/doit-on-craindre-une-bulle-financiere-dans-le-secteur-de-lia-20250214_HVYZMRJD5BGIZJ2I3UV5A4EQTQ/"
    },
    {
        "title": "Les JO Alpes\u00a02030 sont un \u00aboutil au service du maintien du mod\u00e8le \u00e9conomique actuel\u00bb port\u00e9 par LR",
        "summary": "Derri\u00e8re la figure de Laurent Wauquiez, une arm\u00e9e de fantassins issus de la droite de la vall\u00e9e de la Tarentaise et du lobby du ski poussent pour les Jeux olympiques. Au risque de perp\u00e9tuer un mod\u00e8le \u00e9conomique d\u00e9pass\u00e9, selon les d\u00e9tracteurs de la candidature fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/les-jo-alpes-2030-est-un-outil-au-service-du-maintien-du-modele-economique-actuel-porte-par-lr-20250214_TYVIDZPZBNHJBMDYXNDBI5N24U/"
    },
    {
        "title": "Ukraine, Isra\u00ebl-Gaza, Libye\u00a0: la diplomatie parall\u00e8le de BHL, l\u2019\u00e9minence grise de Macron",
        "summary": "Il a conquis le chef d\u2019Etat, comme ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs, \u00e0 force d\u2019entregent et d\u2019audaces diplomatiques, au grand dam du Quai d\u2019Orsay. Depuis le fiasco libyen, Bernard-Henri L\u00e9vy continue d\u2019\u0153uvrer en coulisses, avec une influence tr\u00e8s sensible sur les dossiers g\u00e9opolitiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/ukraine-israel-gaza-libye-la-diplomatie-parallele-de-bhl-20250214_76TQZQVTKVDB3JTU6JL6Q75OHQ/"
    },
    {
        "title": "Th\u00e9r\u00e8se Grondeau, no pasdaran",
        "summary": "La m\u00e8re d\u2019Olivier Grondeau, voyageur fran\u00e7ais de 33\u00a0ans d\u00e9tenu abusivement en Iran, guette le moindre appel venu de la prison d\u2019Evin, \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/therese-grondeau-no-pasdaran-20250214_JNOQRKI3ENEIJA3IEQJBFGX3NM/"
    },
    {
        "title": "Pierre Michon : \u00abToute la litt\u00e9rature occidentale est dans Hom\u00e8re\u00bb",
        "summary": "Rencontre avec l\u2019\u00e9crivain chez lui dans la Creuse pour \u00abJ\u2019\u00e9cris l\u2019Iliade\u00bb, un livre \u00e9pique et \u00e9rotique qui m\u00eale les personnages de l\u2019auteur grec et lui-m\u00eame \u00e0 tous les \u00e2ges.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/pierre-michon-toute-la-litterature-occidentale-est-dans-homere-20250214_7TQI462CAJCE5BM3DHFMTY6T34/"
    },
    {
        "title": "A Grenoble, Bruno Retailleau ass\u00e8ne sa nouvelle doctrine s\u00e9curitaire",
        "summary": "Deux jours apr\u00e8s l\u2019attaque \u00e0 la grenade survenue dans le quartier du Village olympique qui a fait quinze bless\u00e9s, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur a pr\u00e9sent\u00e9, vendredi\u00a014\u00a0f\u00e9vrier, sa nouvelle strat\u00e9gie de lutte contre le narcotrafic. Il propose notamment la cr\u00e9ation d\u2019un parquet national anticriminalit\u00e9 organis\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/a-grenoble-bruno-retailleau-assene-sa-nouvelle-doctrine-securitaire-20250214_77KZSWG7KZEMTN2ACLILNISHTE/"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave \u00e0 Gaza\u00a0: qui sont Sagui Dekel Chen, Alexander \u00abSasha\u00bb Trupanov et Ya\u00efr Horn, les trois otages isra\u00e9liens lib\u00e9rables samedi\u00a0?",
        "summary": "Le Hamas a annonc\u00e9 lib\u00e9rer trois nouveaux otages isra\u00e9liens samedi 15\u00a0f\u00e9vrier. Leur lib\u00e9ration \u00e9tait tr\u00e8s incertaine ces derniers jours, apr\u00e8s les menaces du mouvement palestinien de ne pas respecter le calendrier pr\u00e9vu par l\u2019accord de cessez-le-feu.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/otages-du-hamas-le-jeune-israelo-americain-sagui-dekel-chen-sera-libere-samedi-15-fevrier-20250214_T4KRNJWYMVCBLOQQQGAPVDLXHM/"
    },
    {
        "title": "Que sait-on de la lib\u00e9ration d\u2019Ibrahim al-Shawish, un d\u00e9tenu palestinien tr\u00e8s affaibli qui accuse Isra\u00ebl de torture\u00a0?",
        "summary": "Lib\u00e9r\u00e9 avec la cinqui\u00e8me vague de prisonniers palestiniens, l\u2019instituteur de 43\u00a0ans est devenu le visage des conditions de d\u00e9tention dans les prisons isra\u00e9liennes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/que-sait-on-de-la-liberation-dibrahim-al-shawish-un-detenu-palestinien-tres-affaibli-qui-accuse-israel-de-torture-20250214_5H5QDZR6CJAEHAF4B4JB4C423Q/"
    },
    {
        "title": "\u00abIl a le droit de vivre sa vie comme tout le monde\u00bb\u00a0: l\u2019histoire d\u2019Abdi, ex-pirate somalien repenti",
        "summary": "L\u2019homme faisait partie des assaillants impliqu\u00e9s dans une prise d\u2019otages sur un voilier fran\u00e7ais en 2009, qui a caus\u00e9 la mort d\u2019un marin. Sous le coup d\u2019une OQTF, celui qui est soutenu par la veuve du d\u00e9funt et les habitants du village breton o\u00f9 il a reconstruit sa vie, sera fix\u00e9 sur son sort vendredi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/immigration/il-a-le-droit-de-vivre-sa-vie-comme-tout-le-monde-lhistoire-dabdi-ex-pirate-somalien-repenti-20250212_NCVZUGKDHRHFDJ37J7PCNM6BHQ/"
    },
    {
        "title": "Avi Assouly, ex-d\u00e9put\u00e9 et ancien commentateur de l\u2019OM, est mort",
        "summary": "La voix embl\u00e9matique du club de foot de Marseille n\u2019est plus\u00a0: Avi Assouly est mort dans son sommeil ce vendredi 14\u00a0f\u00e9vrier, \u00e0 74\u00a0ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/avi-assouly-ex-depute-et-ancien-commentateur-de-lom-est-mort-20250214_G6OBFWVBPZHUZML3WDMVWPABUY/"
    },
    {
        "title": "Conseil constitutionnel\u00a0: les d\u00e9comptes sont pas bons pour Richard Ferrand \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e",
        "summary": "Comme leurs homologues s\u00e9nateurs, les d\u00e9put\u00e9s de droite ne sont \u00abpas du tout favorables\u00bb \u00e0 la nomination du proche de Macron au Conseil constitutionnel. Les macronistes croient sa confirmation \u00abfaisable\u00bb, mais le vote s\u2019annonce tr\u00e8s serr\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/conseil-constitutionnel-les-decomptes-sont-pas-bons-pour-richard-ferrand-a-lassemblee-20250214_RB44F6BITREQFCXAZNHJWDGS3M/"
    },
    {
        "title": "Industrie du jeu vid\u00e9o en crise\u00a0: \u00abLa course aux superproductions est une formule qui ne fonctionne plus\u00bb",
        "summary": "Le sp\u00e9cialiste des rouages \u00e9conomiques du secteur et cofondateur du studio Weird Loop, St\u00e9phane Rappeneau, explique \u00e0 \u00abLib\u00e9\u00bb comment l\u2019industrie a bascul\u00e9 d\u2019un \u00e2ge d\u2019or \u00e0 une crise appel\u00e9e \u00e0 durer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/jeux-video/industrie-du-jeu-video-la-course-aux-superproductions-est-une-formule-qui-ne-fonctionne-plus-20250213_4HIJQRH2DJDCRH7JTAVMOB6APY/"
    },
    {
        "title": "Sur Disney + : bref, \u00abBref 2\u00bb est trop long",
        "summary": "En transformant son mini-format de trentenaire des ann\u00e9es 2010 en \u00e9lucubrations d\u2019un quadra sur quarante minutes, la s\u00e9rie de Kyan Khojandi devient singuli\u00e8rement ennuyeuse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/series/sur-disney-bref-2-est-trop-long-20250214_J5HQBV33O5DYNDZEHXAKAGZKMM/"
    },
    {
        "title": "L\u2019affaire B\u00e9tharram pourrait-elle pousser le RN vers la censure ?",
        "summary": "Indiscr\u00e9tions piquantes, maladresses vaches ou douces confessions\u00a0: chaque jour, retrouvez les br\u00e8ves qui auscultent le monde politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/laffaire-betharram-pourrait-elle-pousser-le-rn-vers-la-censure-20250214_VBYLE4IQCBFSZLFMTI4K7ODGMQ/"
    },
    {
        "title": "Victoires de la musique 2025: l\u2019\u00e9ternel recommencement",
        "summary": "Raout baignant dans le formol, elles ont c\u00e9l\u00e9br\u00e9  la performance, l\u2019amour, la r\u00e9ussite, l\u2019\u00e9motion, la puissance et Spotify, mais surtout surtout surtout la vari\u00e9t\u00e9 \u00e9ternelle, imm\u00e9moriale, inoxydable.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/victoires-de-la-musique-2025-20250215_GVXKWQM2EJADJMAPFVG4S3KQLE/"
    },
    {
        "title": "Gaza\u00a0: un nouvel \u00e9change d\u2019otages isra\u00e9liens contre des d\u00e9tenus palestiniens pr\u00e9vu ce samedi",
        "summary": "Trois otages enlev\u00e9s il y a seize mois au kibboutz Nir Oz doivent regagner Isra\u00ebl, tandis que 369 prisonniers palestiniens doivent faire le chemin inverse ce samedi 15\u00a0f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/gaza-un-nouvel-echange-dotages-israeliens-contre-des-detenus-palestiniens-prevu-ce-samedi-20250215_UTC2SH35HVBQVATHMGOC3EIOSY/"
    },
    {
        "title": "Rachat d\u2019OpenAI\u00a0: pourquoi Elon Musk veut-il \u00e0 tout prix emp\u00eacher l\u2019entreprise de devenir \u00e0 but lucratif\u00a0?",
        "summary": "Dans des documents judiciaires, les avocats de l\u2019homme le plus riche du monde assurent qu\u2019il abandonnera sa proposition de rachat \u00e0 quasi 100\u00a0milliards de dollars si OpenAI renonce \u00e0 changer de statut. Mais\u2026 pourquoi\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/rachat-dopenai-pourquoi-elon-musk-veut-il-a-tout-prix-empecher-lentreprise-de-devenir-a-but-lucratif-20250215_2TXWQEMTR5FW5OXECLWG425J5A/"
    },
    {
        "title": "Pour refuser d\u2019appeler le Golfe du Mexique le \u00abGolfe d\u2019Am\u00e9rique\u00bb, Associated Press interdite d\u2019acc\u00e8s au Bureau ovale et \u00e0 Air Force One",
        "summary": "La pr\u00e9sidence des Etats-Unis a annonc\u00e9 ce vendredi 14 f\u00e9vrier avoir banni ind\u00e9finiment l\u2019agence de presse am\u00e9ricaine du bureau et de l\u2019avion de Donald Trump car elle a eu l\u2019outrecuidance de souligner que le changement de nom du Golfe du Mexique n\u2019avait d\u2019autorit\u00e9 qu\u2019aux Etats-Unis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/pour-refuser-dappeler-le-golfe-du-mexique-le-golfe-damerique-associated-press-interdite-dacces-au-bureau-ovale-et-a-air-force-one-20250214_UUDYZ3RLZNBGDA74DMRVYPXS24/"
    },
    {
        "title": "Rim\u2019K\u00a0: \u00abAujourd\u2019hui, Tonton du bled serait beaucoup moins jovial\u00bb",
        "summary": "Alors que Rim\u2019K vient de chanter \u00abTonton du bled\u00bb aux Victoires de la musique, entretien avec le rappeur franco-alg\u00e9rien o\u00f9 l\u2019on parle de Jeux olympiques, de Benjamin Button, de l\u2019histoire de l\u2019immigration et de la boxeuse m\u00e9daill\u00e9e Imane Khelif.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/rimk-aujourdhui-tonton-du-bled-serait-beaucoup-moins-jovial-20250215_YGENAO2SOVDHFBWKZAVHDMFYF4/"
    },
    {
        "title": "Au Br\u00e9sil, fausse alerte au tremblement de terre mais vraie erreur sign\u00e9e Google",
        "summary": "Plusieurs propri\u00e9taires de t\u00e9l\u00e9phones Android ont re\u00e7u une fausse alerte au s\u00e9isme dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi au Br\u00e9sil. Le g\u00e9ant a d\u00fb pr\u00e9senter ses excuses ce vendredi 14\u00a0f\u00e9vrier et annonce l\u2019ouverture d\u2019une enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/au-bresil-fausse-alerte-au-tremblement-de-terre-mais-vraie-erreur-signee-google-20250214_VUKF7APUPVG35FFV4NCP2XRIS4/"
    },
    {
        "title": "La semaine de Coco - Trump, Musk, Poutine\u00a0: la triple peine",
        "summary": "L\u2019actualit\u00e9 vue par notre dessinatrice.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/la-semaine-de-coco-trump-musk-poutine-la-triple-peine-20250215_MO7PNJW7M5H6BEUJAAP6G4YCUM/"
    },
    {
        "title": "Le top 10 de la semaine du service culture : \u00abThe Brutalist\u00bb, Suzanne Valadon, Bonnie Prince Billy\u2026",
        "summary": "Perdus au multiplex, hagards \u00e0 la librairie, d\u00e9boussol\u00e9s devant les plateformes de streaming\u2026 Vous ne savez que voir, lire, \u00e9couter, faire en cette fin de semaine\u00a0? La team Culture vous donne quelques conseils.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/le-top-10-de-la-semaine-du-service-culture-the-brutalist-suzanne-valadon-bonnie-prince-billy-20250215_L7566EAJFRCFHMJ72ISYYNSNVA/"
    },
    {
        "title": "\u00abThirst trap\u00bb\u00a0: la d\u00e9saffection grandissante pour ces hommes aguicheurs sur les r\u00e9seaux",
        "summary": "Pour augmenter leur audience, beaucoup d\u2019influenceurs se sexualisent, en usant de strat\u00e9gies emprunt\u00e9es aux sites de drague. Ces techniques, appel\u00e9es \u00abpi\u00e8ge \u00e0 soif\u00bb en fran\u00e7ais, re\u00e7oivent un accueil de plus en plus mitig\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/thirst-trap-la-desaffection-grandissante-pour-ces-hommes-aguicheurs-sur-les-reseaux-20250215_MCP3M3ECDRGFNF5MXLL3XUUPN4/"
    },
    {
        "title": "Face aux offensives de la droite et de l\u2019extr\u00eame droite, la peur des millions d\u2019Allemands issus de l\u2019immigration",
        "summary": "L\u2019instrumentalisation par l\u2019AfD et le candidat conservateur \u00e0 la chancellerie, Friedrich Merz, des r\u00e9cents attentats commis par des r\u00e9fugi\u00e9s plonge une partie de la population dans la peur du lendemain. Certains anticipent d\u00e9j\u00e0 leur d\u00e9part du pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/face-aux-offensives-de-la-droite-et-de-lextreme-droite-la-peur-des-millions-dallemands-issus-de-limmigration-20250215_7S5272QUXRHZPDFQTCK3ZDOOZQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abLa culture du secret autour des pratiques de Spotify est inimaginable\u00bb",
        "summary": "Influence des majors sur les playlists, artistes fant\u00f4mes, algorithmes favorisant la passivit\u00e9 des auditeurs\u2026 Dans son livre \u00abThe Mood Machine\u00bb, la journaliste am\u00e9ricaine Liz Pelly met au jour des pratiques occultes de la plateforme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/la-culture-du-secret-autour-des-pratiques-de-spotify-est-inimaginable-20250214_536FMINBCJCSPO6JN3UZM2LG5A/"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Bayrou rencontre les victimes de B\u00e9tharram pour se d\u00e9p\u00eatrer de l\u2019affaire avant une nouvelle motion de censure",
        "summary": "Dans un contexte politique \u00e9ruptif, le Premier ministre re\u00e7oit ce samedi 15\u00a0f\u00e9vrier \u00e0 Pau le collectif des victimes de violences dans l\u2019\u00e9tablissement catholique du B\u00e9arn.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/francois-bayrou-rencontre-les-victimes-de-betharram-pour-se-depetrer-de-laffaire-avant-une-nouvelle-motion-de-censure-20250215_G45EW6F6SRCBNND4ZCVK6FUYYQ/"
    },
    {
        "title": "Tennis\u00a0: le num\u00e9ro\u00a01 mondial Jannik Sinner suspendu pour dopage pendant trois mois",
        "summary": "Apr\u00e8s un contr\u00f4le positif \u00e0 une substance interdite en mars\u00a02024, l\u2019Italien a conclu ce samedi 15\u00a0f\u00e9vrier un \u00abaccord de r\u00e8glement\u00bb avec l\u2019Agence mondiale antidopage (AMA). Celle-ci r\u00e9clamait jusqu\u2019\u00e0 deux\u00a0ans de suspension.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/tennis/tennis-le-n1-mondial-jannik-sinner-suspendu-pour-dopage-pendant-trois-mois-20250215_6ACBU65IABGSJKAAWVV2ETE46A/"
    },
    {
        "title": "Mari\u00e8me Badiane, m\u00e9daill\u00e9e olympique de basket\u00a0: \u00abOpposer ma vie de sportive de haut niveau et celle de m\u00e8re n\u2019a aucun sens\u00bb",
        "summary": "La joueuse de Fenerbah\u00e7e, qui allie maternit\u00e9 et carri\u00e8re de basketteuse, fait figure de pionni\u00e8re en France. Elle revient sur son exp\u00e9rience o\u00f9 elle s\u2019est parfois heurt\u00e9e \u00e0 la m\u00e9connaissance et l\u2019impr\u00e9paration de son entourage sportif.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/marieme-badiane-medaillee-olympique-de-basket-opposer-ma-vie-de-sportive-de-haut-niveau-et-celle-de-mere-na-aucun-sens-20250215_YNDVPPRNJBFZTBYATFKUMKQFFQ/"
    },
    {
        "title": "P\u00e9docriminalit\u00e9\u00a0: nous, victimes de Jo\u00ebl Le Scouarnec, ne sommes pas des acteurs de seconde zone\u00a0!",
        "summary": "A Vannes, l\u2019ex-chirurgien sera jug\u00e9 \u00e0 partir du 24\u00a0f\u00e9vrier pour des violences sexuelles sur 299 victimes, pour la plupart mineures. Trente-sept d\u2019entre elles prennent la parole et d\u00e9noncent notamment les rat\u00e9s de la justice, un traitement judiciaire et m\u00e9diatique indigne et une nouvelle atteinte \u00e0 leur int\u00e9grit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/pedocriminalite-nous-victimes-de-joel-le-scouarnec-ne-sommes-pas-des-acteurs-de-seconde-zone-20250214_FGS4C3GNHBCWLMCZ5KIYDIH5M4/"
    },
    {
        "title": "\u00abPersonne ne peut imposer\u00bb son mod\u00e8le \u00e0 l\u2019Europe, lance le chef de la diplomatie fran\u00e7aise \u00e0 Trump et sa troupe",
        "summary": "Jean-No\u00ebl Barrot a vivement r\u00e9pondu ce samedi 15\u00a0f\u00e9vrier au vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain J.D. Vance, qui a \u00e9voqu\u00e9 la veille un pr\u00e9tendu recul de la d\u00e9mocratie en Europe. De leur c\u00f4t\u00e9, Zelensky et Tusk poussent pour une d\u00e9fense europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/personne-ne-peut-imposer-son-modele-a-leurope-lance-le-chef-de-la-diplomatie-francaise-a-trump-et-sa-troupe-20250215_OY4RFBOUXFF5TG264LUKZJK2FA/"
    },
    {
        "title": "Liban\u00a0: l\u2019ONU d\u00e9nonce un possible \u00abcrime de guerre\u00bb apr\u00e8s l\u2019incendie d\u2019un de ses v\u00e9hicules, 25 personnes arr\u00eat\u00e9es",
        "summary": "Un convoi de la Force de l\u2019ONU au Liban (Finul) a \u00e9t\u00e9 cibl\u00e9 vendredi soir sur une route menant \u00e0 l\u2019a\u00e9roport de Beyrouth, qui \u00e9tait bloqu\u00e9e par des partisans du Hezbollah. La milice \u00e9voque \u00abdes \u00e9l\u00e9ments anarchiques et incontr\u00f4l\u00e9s\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/liban-un-vehicule-de-la-finul-incendie-lonu-denonce-un-possible-crime-de-guerre-20250215_CBO65PHXMJBQDFZJXDQSQ2ABWM/"
    },
    {
        "title": "Transition apr\u00e8s 50 ans : \u00abJe ne souhaitais pas mourir\u00a0dans ce corps qui\u00a0n\u2019\u00e9tait pas le\u00a0mien\u00bb",
        "summary": "Femmes, homme, non-binaire\u2026 Pass\u00e9 la cinquantaine, elles et ils ont affirm\u00e9 leur identit\u00e9 de genre r\u00e9elle. A la veille de la publication, des nouvelles recommandations de la Haute Autorit\u00e9 de sant\u00e9 sur \u00able parcours de transition des personnes transgenres\u00bb, t\u00e9moignages faits de difficult\u00e9s, mais surtout de joies.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/transition-apres-50-ans-je-ne-souhaitais-pas-mourir-dans-ce-corps-qui-netait-pas-le-mien-20250215_TNAELX3CYRGJXK2E2MG4CG6J74/"
    },
    {
        "title": "Nitrites : la farce cach\u00e9e de la saucisse",
        "summary": "Quelles cochonneries se cachent vraiment dans nos assiettes\u200a? \u00abLib\u00e9\u00bb s\u2019est balad\u00e9 entre supermarch\u00e9s, restaurants et traiteurs haut de gamme, \u00e0 la recherche du sel nitrit\u00e9 pr\u00e9sent dans les charcuteries, qui pourrait entra\u00eener nombre de pathologies et augmenter le risque de cancer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/nitrites-la-farce-cachee-de-la-saucisse-20250215_KLLNLFHRAFCFDHUYZ24YX3LDTE/"
    },
    {
        "title": "Tanguy Pastureau\u00a0: \u00abPour l\u2019instant Zaho de\u00a0Sagazan ne suscite rien en moi\u00bb",
        "summary": "",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/tanguy-pastureau-pour-linstant-zaho-de-sagazan-ne-suscite-rien-en-moi-20250215_HHSMMZ2KSJDURHBOPTLBYZEPPU/"
    },
    {
        "title": "Terreur Graphique \u00e0 l\u2019h\u00f4tel Europa : Heilon Muscles",
        "summary": "Le gratin europ\u00e9en se croise dans l\u2019\u00e9tablissement \u00e0 deux pas du Parlement pour une cuisine peu rago\u00fbtante.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/bd/terreur-graphique-a-lhotel-europa-heilon-muscles-20250215_3IX2YTN6I5BPHFDQK4X3V4K3LI/"
    },
    {
        "title": "Entre instabilit\u00e9 et mont\u00e9e de l\u2019extr\u00eame droite, la Roumanie toujours en crise politique",
        "summary": "Le pr\u00e9sident sortant, Klaus Iohannis, qui s\u2019\u00e9tait maintenu \u00e0 son poste apr\u00e8s l\u2019annulation de la pr\u00e9sidentielle en d\u00e9cembre, a d\u00e9missionn\u00e9 cette semaine. Plus haut que jamais dans les sondages, le candidat d\u2019extr\u00eame droite pro-russe Calin Geogescu n\u2019est pas assur\u00e9 de pouvoir participer au nouveau scrutin pr\u00e9vu en mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/entre-instabilite-et-montee-de-lextreme-droite-la-roumanie-toujours-en-crise-politique-20250215_AHINKIJH3JEWZHHRFQ72RJVFBQ/"
    },
    {
        "title": "Eliott Schonfeld, explorateur : \u00abLe grizzli a plong\u00e9 ses yeux dans les miens, j\u2019ai eu l\u2019impression d\u2019\u00eatre mis \u00e0 nu\u00bb",
        "summary": "Enfant de Seine-Saint-Denis, l\u2019aventurier est le benjamin de la Soci\u00e9t\u00e9 des explorateurs fran\u00e7ais. Dans son dernier livre, il raconte son \u00e9pop\u00e9e solitaire en Alaska, au pays des ours dont il est amoureux. Comme ses pr\u00e9c\u00e9dents voyages, celui-ci a nourri sa conscience d\u2019\u00e9cologiste radical.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/eliott-schonfeld-explorateur-le-grizzli-a-plonge-ses-yeux-dans-les-miens-jai-eu-limpression-detre-mis-a-nu-20250215_PTC5XDIZZFHXRGZ7JWUBRE2FZ4/"
    },
    {
        "title": "Une chronique avec IA\u00a0: le Chat et moi, par Daniel Schneidermann",
        "summary": "Il aura fallu pas moins de quatre tentatives pour faire avouer l\u2019inavouable\u00a0: au jeu d\u2019\u00e9criture de la chronique le Chat patine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/une-chronique-avec-ia-le-chat-et-moi-par-daniel-schneidermann-20250215_QMWDVBTOI5EUDGOXNH44WG2VQY/"
    }
]