[
    {
        "title": "Sur la loi immigration, la macronie avale\u00a0la\u00a0pilule de\u00a0l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "D\u00e9lit de s\u00e9jour irr\u00e9gulier, pr\u00e9f\u00e9rence nationale, AME\u2026 Pour parvenir en CMP \u00e0\u00a0un accord sur le\u00a0texte rejet\u00e9, le gouvernement semblait lundi pr\u00eat \u00e0 tout, m\u00eame \u00e0 se laisser imposer par la droite des propositions x\u00e9nophobes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/sur-la-loi-immigration-la-macronie-avale-la-pilule-de-lextreme-droite-20231218_JXMTWTHED5BJXKXERWZIJFORA4/"
    },
    {
        "title": "Projet de loi immigration\u00a0: suspendue dans la nuit, la CMP doit reprendre \u00e0 10h30",
        "summary": "Comme depuis presque une semaine, les discussions vont bon train entre les chefs \u00e0 plumes de la macronie et du parti Les R\u00e9publicains, pour trouver un terrain d\u2019entente dans la Commission mixte paritaire qui a commenc\u00e9 lundi n\u2019a pu aboutir dans la nuit et reprendra ce mardi matin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/projet-de-loi-immigration-ou-en-est-on-des-negociations-entre-la-majorite-et-la-droite-20231218_LOIT7JV7JJEIRAJHJMU3SMUXRY/"
    },
    {
        "title": "Aide m\u00e9dicale d\u2019Etat, pr\u00e9f\u00e9rence nationale : la majorit\u00e9 a-t-elle encore des valeurs ?",
        "summary": "Le camp pr\u00e9sidentiel ne doit pas c\u00e9der au chantage de LR sur le projet de loi immigration, sauf \u00e0 se soumettre \u00e0 l\u2019id\u00e9ologie du RN dans une navrante d\u00e9rive qui normaliserait davantage Marine Le Pen.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/aide-medicale-detat-preference-nationale-la-majorite-a-t-elle-encore-des-valeurs-20231218_Q4KOY2IU5BB3TKBJEBQDLH6FKA/"
    },
    {
        "title": "Attaques houthies contre des navires : avis de temp\u00eate en mer Rouge",
        "summary": "Depuis la mi-octobre et l\u2019offensive isra\u00e9lienne contre Gaza, les rebelles y\u00e9m\u00e9nites houthis multiplient les tirs de missiles et les attaques de drones arm\u00e9s contre des navires en mer Rouge. Une escalade contre laquelle les Occidentaux apparaissent d\u00e9munis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/attaques-houthies-contre-des-navires-avis-de-tempete-en-mer-rouge-20231218_EPW27OJOLFFO3PNGPQZVXBCH5Q/"
    },
    {
        "title": "Attaques en mer Rouge\u00a0: \u00abLes navires marchands ne peuvent pas grand-chose face aux armes de guerre\u00bb",
        "summary": "Bien que les Houthis affirment n\u2019attaquer que des bateaux ayant des liens avec Isra\u00ebl en\u00a0mer Rouge, il leur suffirait en r\u00e9alit\u00e9 peu pour qu\u2019ils ouvrent le feu, estime Jakob Larsen du Conseil maritime baltique et international.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/attaques-en-mer-rouge-les-navires-marchands-ne-peuvent-pas-grand-chose-face-aux-armes-de-guerre-20231218_FEXJE2G5HFASHNJITELLN3XV5Q/"
    },
    {
        "title": "Cyrielle Chatelain, en vert de lance",
        "summary": "Appr\u00e9ci\u00e9e de tous, la pr\u00e9sidente du\u00a0groupe \u00e9cologiste \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale est \u00e0 l\u2019origine de\u00a0la\u00a0motion de rejet au projet de loi immigration.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/cyrielle-chatelain-en-vert-de-lance-20231218_FUHHAZGUJVH3TGA52IJM2K6DUA/"
    },
    {
        "title": "La carri\u00e8re de l\u2019agente d\u2019influenceurs Magali Berdah dans les mutuelles, un fiasco men\u00e9 avec assurance",
        "summary": "Avant d\u2019\u00eatre connue comme la papesse de l\u2019influence, l\u2019agente des stars de t\u00e9l\u00e9-r\u00e9alit\u00e9 a tent\u00e9 de vendre des mutuelles. Entre\u00a02009 et\u00a02015, elle a cr\u00e9\u00e9 six soci\u00e9t\u00e9s de courtage, mises en liquidation judiciaire dans des circonstances qui ont interpell\u00e9 la justice. Un proc\u00e8s devait se tenir ce lundi 18 d\u00e9cembre. Il a \u00e9t\u00e9 report\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/la-carriere-de-magali-berdah-dans-les-mutuelles-recit-dun-fiasco-mene-avec-assurance-20231218_YJGP46CDPRB3XOTGR2SK3DM5BU/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9tro 2023 : le monde de l\u2019art sort du cadre",
        "summary": "Initiatives \u00e9colos, combat pour les droits des \u00abtravailleurs de l\u2019art\u00bb, multiplication des regards critiques\u2026 Cette ann\u00e9e, les institutions et artistes ont tent\u00e9 de faire \u00e9merger de nouveaux r\u00e9cits et de r\u00e9pondre aux\u00a0proc\u00e8s en d\u00e9connexion.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/retro-2023-le-monde-de-lart-sort-du-cadre-20231218_6HQTMEKQ4VCRVMHUQ7EYKIPHVY/"
    },
    {
        "title": "Fiche de paie\u00a0: face aux critiques, le gouvernement r\u00e9vise le calcul du \u00abmontant net social\u00bb",
        "summary": "Cens\u00e9e faciliter l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la prime d\u2019activit\u00e9 et aux APL, notamment, cette nouvelle ligne du bulletin de paie reposait sur un calcul qui pouvait se r\u00e9v\u00e9ler d\u00e9favorable aux allocataires. L\u2019ex\u00e9cutif a revu sa formule.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/fiche-de-paie-face-aux-critiques-le-gouvernement-revise-le-calcul-du-montant-net-social-20231218_IO4PHF7TWBBMVMMTTDJERUL2CU/"
    },
    {
        "title": "Le vigneron Jean-Baptiste Duquesne, victime d\u2019attaques en ligne apr\u00e8s \u00abCompl\u00e9ment d\u2019enqu\u00eate\u00bb\u00a0: \u00abLe monde du vin est tr\u00e8s corporatiste\u00bb",
        "summary": "Diffus\u00e9 le 14\u00a0d\u00e9cembre, le reportage consacr\u00e9 aux arnaques dans les vins de Bordeaux et de Champagne a suscit\u00e9 de vives r\u00e9actions. Le vigneron qui a contribu\u00e9 \u00e0 aider les enqu\u00eateurs re\u00e7oit des insultes sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/le-vigneron-jean-baptiste-duquesne-victime-dattaques-en-ligne-apres-complement-denquete-le-monde-du-vin-est-tres-corporatiste-20231218_GQ5HE7PE2RFWDEQAV7EWTLD22Y/"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl, la guerre \u00e0 outrance, par Serge July",
        "summary": "",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/israel-la-guerre-a-outrance-par-serge-july-20231218_NMAUDWMQFFAOLABXXK4BMVDDK4/"
    },
    {
        "title": "\u00abSauvez nos familles\u00bb\u00a0: la lettre \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e de seize Palestiniens de Gaza vivant en France",
        "summary": "Ils sont professeurs, artistes, \u00e9tudiants et journalistes, originaires de Gaza et vivant en France. Dans une lettre ouverte, ils demandent aux autorit\u00e9s fran\u00e7aises d\u2019\u00e9vacuer leurs familles et de les accueillir en France. Pour des questions de s\u00e9curit\u00e9, \u00abLib\u00e9ration\u00bb publie leur lettre anonymis\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/sauvez-nos-familles-la-lettre-a-lelysee-de-seize-palestiniens-de-gaza-vivant-en-france-20231218_ZT5SWDLBCNEATAR54RD2BDY4CE/"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s de Youcef Atal, joueur de l\u2019OGC Nice : \u00abIl suffit qu\u2019une personne regarde une vid\u00e9o pour entra\u00eener des actes\u00bb",
        "summary": "L\u2019Alg\u00e9rien, d\u00e9j\u00e0 suspendu sept matchs apr\u00e8s le partage sur Instagram d\u2019une vid\u00e9o d\u2019un pr\u00e9dicateur qui appelait \u00e0 \u00abun jour noir sur les Juifs\u00bb comparaissait ce lundi 18 d\u00e9cembre. Le joueur a r\u00e9it\u00e9r\u00e9 ses excuses en invoquant l\u2019imprudence.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/au-proces-de-youcef-atal-joueur-de-logc-nice-il-suffit-quune-personne-regarde-une-video-pour-entrainer-des-actes-20231218_7GP4ATUKWRABRBPRK42NAXPNKI/"
    },
    {
        "title": "A Paris, la gentrification pousse le Xe arrondissement vers la sortie des quartiers prioritaires",
        "summary": "L\u2019arrondissement central de la capitale devrait sortir du p\u00e9rim\u00e8tre de la g\u00e9ographie prioritaire, fond\u00e9e sur un crit\u00e8re exclusif de revenu qui ignore la \u00abpr\u00e9carit\u00e9 cach\u00e9e\u00bb. Sa maire appelle l\u2019Etat \u00e0 maintenir ses financements pour \u00e9viter un \u00abretour en arri\u00e8re\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/ville/a-paris-la-gentrification-pousse-le-xe-arrondissement-vers-la-sortie-des-quartiers-prioritaires-20231218_KP575KDRNBDUHOTZFKMLXYPJ5E/"
    },
    {
        "title": "Qualit\u00e9 de l\u2019air\u00a0: \u00e0 Paris, la pi\u00e9tonnisation des rues aux abords des \u00e9coles fait ses preuves",
        "summary": "La concentration en dioxyde d\u2019azote a diminu\u00e9 de 25\u00a0% entre\u00a02021 et\u00a02023 \u00e0 proximit\u00e9 de l\u2019\u00e9cole Saint-Merri, dans le IVe arrondissement, d\u2019apr\u00e8s une \u00e9tude de la mairie. Une nette am\u00e9lioration permise par le dispositif \u00abrue aux \u00e9coles\u00bb et sa volont\u00e9 de r\u00e9duire le trafic automobile.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/qualite-de-lair-a-paris-la-pietonnisation-des-rues-aux-abords-des-ecoles-fait-ses-preuves-20231218_W2T3BAM35JBH7KYPYOT3IHJS7A/"
    },
    {
        "title": "Cession de Casino\u00a0: Auchan et Intermarch\u00e9 en \u00abn\u00e9gociations exclusives\u00bb pour racheter 313 magasins",
        "summary": "Le groupe Casino est en passe de c\u00e9der la quasi-totalit\u00e9 de ses supermarch\u00e9s en France \u00e0 deux de ses concurrents. L\u2019op\u00e9ration pourrait intervenir \u00abavant la fin du premier trimestre\u00a02024\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/cession-de-casino-auchan-et-intermarche-en-negociations-exclusives-pour-racheter-313-magasins-20231218_3TYVPZQMNVFVDJCKE4KC4K6ACQ/"
    },
    {
        "title": "Tournages \u00e0 l\u2019arr\u00eat : une nouvelle journ\u00e9e de gr\u00e8ve dans l\u2019audiovisuel pr\u00e9vue ce mardi apr\u00e8s des n\u00e9gociations infructueuses",
        "summary": "Les techniciens du secteur, mobilis\u00e9s depuis plusieurs semaines, r\u00e9clament une revalorisation \u00ab\u00e0 deux chiffres\u00bb des salaires. Plusieurs manifestations, \u00e0 Paris et en r\u00e9gion, sont organis\u00e9es ce mardi 19 d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/tournages-a-larret-une-nouvelle-journee-de-greve-dans-laudiovisuel-prevue-ce-mardi-apres-des-negociations-infructueuses-20231218_N6424HZHQNH6JLEGEQDCV2ZZU4/"
    },
    {
        "title": "Le Vatican autorise la b\u00e9n\u00e9diction des couples de m\u00eame sexe \u00e0 l\u2019\u00e9glise",
        "summary": "Le Pape a act\u00e9 ce lundi 18\u00a0d\u00e9cembre la possibilit\u00e9 pour les couples homosexuels de se faire b\u00e9nir \u00e0 l\u2019Eglise catholique, tout en restant ferme sur son opposition au mariage pour les homosexuels.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sexualite-et-genres/le-vatican-autorise-la-benediction-des-couples-de-meme-sexe-a-leglise-20231218_6YC74M3XMNEKBJLSC7NW6Q4TOI/"
    },
    {
        "title": "Le footballeur Jules Kound\u00e9 sacr\u00e9 personnalit\u00e9 la mieux habill\u00e9e de\u00a02023, selon un magazine de mode anglais",
        "summary": "Le jeune sportif, qui se rend aux entra\u00eenements sap\u00e9 comme pour un gala mondain, a \u00e9t\u00e9 distingu\u00e9 par la revue britannique \u00abOutlander\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/mode/le-footballeur-jules-kounde-sacre-personnalite-la-mieux-habillee-de-2023-selon-un-magazine-de-mode-anglais-20231218_Z7OR3OPFDRB6PKMKVYHXOT4RXY/"
    },
    {
        "title": "Le cauchemar des violences sexuelles du 7\u00a0octobre hante Isra\u00ebl",
        "summary": "Les viols et agressions sexuelles commis par le Hamas lors de son attaque le 7\u00a0octobre font l\u2019objet d\u2019une enqu\u00eate colossale, qui durera sans doute des ann\u00e9es, et dont seuls les premiers volets commencent \u00e0 \u00eatre d\u00e9voil\u00e9s au sein d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 isra\u00e9lienne traumatis\u00e9e qui comprend mal le manque de condamnations de la communaut\u00e9 internationale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/le-cauchemar-des-violences-sexuelles-du-7-octobre-hante-israel-20231217_6R6LWCEBYBF4VJ7SH7LV534FKE/"
    }
]