[
    {
        "title": "\u00abAntis\u00e9mitisme r\u00e9siduel en France\u00bb\u00a0: M\u00e9lenchon \u00abfait expr\u00e8s de cr\u00e9er du doute\u00bb",
        "summary": "Au lendemain d\u2019une nouvelle provocation du chef de file de La France insoumise sur son blog, les responsables de gauche oscillent entre d\u00e9nonciation frontale et volont\u00e9 de ne pas \u00abrentrer dans [son] jeu\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/antisemitisme-residuel-en-france-melenchon-fait-expres-de-creer-du-doute-20240603_V4QEF5BV2FFBRMMLV53WRRUL5Y/"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes\u00a02024\u00a0: Val\u00e9rie Hayer humili\u00e9e par Gabriel Attal, l\u2019illustration du melon au sommet de l\u2019Etat",
        "summary": "Ce lundi 3\u00a0juin dans les locaux de Radio France, le Premier ministre s\u2019est livr\u00e9 \u00e0 un humiliant num\u00e9ro de mansplaining au d\u00e9triment de \u00absa\u00bb t\u00eate de liste Val\u00e9rie Hayer. Une strat\u00e9gie guid\u00e9e par la suffisance du couple ex\u00e9cutif mais qui ne semble m\u00eame pas porter ses fruits.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections-europeennes-2024-valerie-hayer-humiliee-par-gabriel-attal-lillustration-du-melon-au-sommet-de-letat-20240603_YAOKFOXGDZE55CW6E62ZH3LVWM/"
    },
    {
        "title": "Derri\u00e8re le transfert de Kylian Mbapp\u00e9, la Real politique",
        "summary": "L\u2019attaquant va bel et bien quitter le PSG pour jouer avec le club madril\u00e8ne, vainqueur de la Ligue des champions ce week-end. Une signature annonc\u00e9e lundi et attendue depuis des mois, voire des ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/derriere-le-transfert-de-kylian-mbappe-la-real-politique-20240603_BLXRINRXUFC2BOXU347J2OARPU/"
    },
    {
        "title": "Fin de vie\u00a0: les d\u00e9bats sur le projet de loi prolong\u00e9s d\u2019une semaine, le vote solennel repouss\u00e9 au 18\u00a0juin",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s ont d\u00e9cid\u00e9 de rallonger le temps d\u2019examen de la loi, une semaine ayant \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaire pour venir \u00e0 bout des dispositions sur les soins d\u2019accompagnements, les soins palliatifs et le droit des malades. Ils attaquent tout juste la partie la plus sensible du texte, consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019ouverture d\u2019un droit \u00e0 l\u2019aide \u00e0 mourir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/fin-de-vie-les-debats-sur-le-projet-de-loi-prolonges-dune-semaine-le-vote-solennel-repousse-au-18-juin-20240603_UAUXJPPWYZCA5JESAP7DQVBFQI/"
    },
    {
        "title": "Tortures, humiliations, passages \u00e0 tabac\u2026 Des soup\u00e7ons de maltraitances dans la prison militaire isra\u00e9lienne de Sde Teiman",
        "summary": "Plusieurs associations de d\u00e9fense des droits humains alertent sur les conditions de d\u00e9tention des prisonniers palestiniens dans le camp de Sde Teiman, et appellent \u00e0 la fermeture de l\u2019\u00e9tablissement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/tortures-humiliations-passages-a-tabac-des-soupcons-de-maltraitances-dans-la-prison-militaire-israelienne-de-sde-teiman-20240603_SFFAJBFGY5B47PSCC4GITHAO5M/"
    },
    {
        "title": "Le March\u00e9 de la po\u00e9sie d\u00e9programme la Palestine, invit\u00e9e d\u2019honneur",
        "summary": "La 42e \u00e9dition du March\u00e9 de la po\u00e9sie, organis\u00e9e autour de l\u2019anthologie d\u2019Abdellatif La\u00e2bi, revient sur sa d\u00e9cision d\u2019avoir la Palestine comme invit\u00e9e d\u2019honneur en\u00a02025.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/le-marche-de-la-poesie-deprogramme-la-palestine-invitee-dhonneur-20240603_J4MO2KFD6BDZFGEOS2OQF4N2BI/"
    },
    {
        "title": "La pollution \u00e0 l\u2019ozone ne conna\u00eet pas de fronti\u00e8res",
        "summary": "Selon une \u00e9tude, la pollution \u00e0 l\u2019ozone en Europe provient en grande partie de la production de pays voisins. Les chercheurs plaident pour r\u00e9glementation internationale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/pollution/la-pollution-a-lozone-ne-connait-pas-de-frontieres-20240603_XEQUL6ZVUBCTNJAVT4MPK2QZ3U/"
    },
    {
        "title": "Soins palliatifs : \u00e0 Lyon, une unit\u00e9 mobile pour \u00abfaire du lien\u00bb hors de l\u2019h\u00f4pital",
        "summary": "Alors que l\u2019Assembl\u00e9e nationale continue cette semaine l\u2019examen du projet de loi sur la fin de vie, \u00abLib\u00e9ration\u00bb\u00a0a\u00a0suivi une \u00e9quipe extrahospitali\u00e8re des\u00a0Hospices civils de Lyon, qui am\u00e8ne les soins palliatifs jusqu\u2019au domicile des patients.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/soins-palliatifs-a-lyon-une-unite-mobile-pour-faire-du-lien-hors-de-lhopital-20240603_3PTXIHG6TRHETLPA7CHGSEDDOM/"
    },
    {
        "title": "Comment CNews s\u2019est hiss\u00e9e au sommet des audiences\u00a0: enqu\u00eate sur le m\u00e9gaphone de l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "La cha\u00eene d\u2019info en continu, qui depuis mars faisait jeu \u00e9gal avec sa concurrente BFM TV, vient de la d\u00e9passer pour d\u00e9crocher une premi\u00e8re place historique. En coulisses, autour d\u2019une brochette de c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s dont Pascal Praud, une m\u00e9canique bien rod\u00e9e au service des id\u00e9es les plus r\u00e9actionnaires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/comment-cnews-sest-hissee-au-sommet-des-audiences-enquete-sur-le-megaphone-de-lextreme-droite-20240603_VXEE52CXDZDBXFIESDCMNBWFIY/"
    },
    {
        "title": "Claudia Sheinbaum, nouvelle pr\u00e9sidente du Mexique\u00a0: un semblant de r\u00e9volution",
        "summary": "La candidate de gauche, \u00e9lue avec environ 60\u00a0% des voix ce dimanche, succ\u00e8de \u00e0 son tr\u00e8s populaire mentor Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez\u00a0Obrador. Elle promet de poursuivre sa politique sociale et d\u2019enfin s\u2019attaquer \u00e0 la violence end\u00e9mique qui mine le pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/claudia-sheinbaum-nouvelle-presidente-du-mexique-un-semblant-de-revolution-20240603_GDXDU5PYHNESRA5KXVFCTY654E/"
    },
    {
        "title": "Alexander Zverev jug\u00e9 pour violences conjugales, un tabou en plein Roland-Garros",
        "summary": "Parmi les favoris au sacre Porte d\u2019Auteuil cette ann\u00e9e, le num\u00e9ro\u00a04 allemand est en m\u00eame temps jug\u00e9 pour des faits de violences conjugales sur son ex-compagne. Un proc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9cho peu retentissant \u00e0 Roland, o\u00f9 subsiste un quasi-silence tenace.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/tennis/alexander-zverev-juge-pour-violences-conjugales-en-plein-roland-garros-un-tabou-de-cour-en-courts-20240603_MBOIIBWJHRCJZIYQPM4CSBYKKA/"
    },
    {
        "title": "Hidalgo et Braun Pivet participent-elles \u00e0 un rassemblement contre l\u2019antis\u00e9mitisme avec le \u00abZemmour britannique\u00bb\u00a0ce lundi soir ?",
        "summary": "Diverses personnalit\u00e9s, et notamment des politiques, participent ce lundi 3\u00a0juin, \u00e0 partir de 19 heures, \u00e0 un \u00e9v\u00e9nement organis\u00e9 par la revue de Bernard-Henri L\u00e9vy, \u00abla R\u00e8gle du jeu\u00bb. Mais le profil de certains intervenants interroge.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/hidalgo-et-braun-pivet-participent-elles-a-un-rassemblement-contre-lantisemitisme-avec-le-zemmour-britannique-ce-lundi-soir-20240603_NLGXXVAOOZEKTFANVMBZSBYJUI/"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle en Iran : 80 candidats et presque autant de conservateurs",
        "summary": "Parmi les concurrents, qui devaient d\u00e9poser lundi 3\u00a0juin leur candidature \u00e0 l\u2019\u00e9lection anticip\u00e9e du 28\u00a0juin, beaucoup sont tenants d\u2019une ligne dure. Un organe charg\u00e9 de superviser le processus \u00e9lectoral doit d\u00e9sormais les valider d\u2019ici le 11\u00a0juin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/presidentielle-en-iran-80-candidats-et-presque-autant-de-conservateurs-20240603_XJTJXMZEKNAGBL7GK327KFR4QY/"
    },
    {
        "title": "Football\u00a0: Kylian Mbapp\u00e9 signe enfin au Real Madrid",
        "summary": "L\u2019attaquant phare de l\u2019\u00e9quipe de France va bel et bien jouer avec le nouveau vainqueur de la Ligue des champions. Une signature attendue depuis des mois, voire des ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/football-kylian-mbappe-signe-enfin-au-real-madrid-20240603_SYQVHTMITNBDJGPCX2ZL2CB3Y4/"
    },
    {
        "title": "Manon Aubry face au pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration nationale des producteurs de lait\u00a0: \u00abTout agriculteur doit vivre de son travail. L\u00e0-dessus, on sera d\u2019accord\u00bb",
        "summary": "A l\u2019approche des europ\u00e9ennes, la t\u00eate de\u00a0liste LFI et le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration nationale des producteurs de lait, adh\u00e9rente \u00e0 la FNSEA, Yohann Barbe, convergent sur la n\u00e9cessit\u00e9 de\u00a0mieux r\u00e9mun\u00e9rer les exploitants ou sur l\u2019opposition \u00e0 un \u00e9largissement de l\u2019UE \u00e0 l\u2019Ukraine. Mais peinent \u00e0 s\u2019entendre sur la question des normes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/manon-aubry-face-au-president-de-la-federation-nationale-des-producteurs-de-lait-tout-agriculteur-doit-vivre-de-son-travail-la-dessus-on-sera-daccord-20240602_HQLKHLXHCBB4RFFJOYUADNEH3M/"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2024\u00a0: derni\u00e8re bleue en lice, Gracheva c\u00e8de en huiti\u00e8me face \u00e0 la prodige russe Andreeva",
        "summary": "La derni\u00e8re rescap\u00e9e bleue a longtemps accroch\u00e9 la prodige russe de 17\u00a0ans avant de s\u2019\u00e9crouler en fin de partie (7-5, 6-2), ce lundi 3\u00a0juin. Il n\u2019y a plus de Fran\u00e7ais en simple \u00e0 Roland-Garros.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/tennis/roland-garros-2024-derniere-bleue-en-lice-gracheva-cede-en-huitieme-face-a-la-prodige-russe-andreeva-20240603_7RIKHEFG2RHFPF6KPTNCT4LTOU/"
    },
    {
        "title": "\u00abMes chansons ne sont pas faites pour le cadre politique\u00bb\u00a0: Calogero scandalis\u00e9 par le RN apr\u00e8s l\u2019utilisation d\u2019un de ses titres",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019utilisation de sa chanson \u00ab1987\u00bb lors d\u2019un meeting du RN dimanche 2\u00a0juin, Calogero se r\u00e9serve le droit \u00abde donner toute suite judiciaire \u00e0 cette affaire\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/mes-chansons-ne-sont-pas-faites-pour-le-cadre-politique-calogero-scandalise-par-le-rn-apres-lutilisation-dun-de-ses-titres-20240603_TATJPFGP2JAZ7GIS7F7M7WCEGE/"
    },
    {
        "title": "A l\u2019Assembl\u00e9e, les motions de censure LFI et RN rejet\u00e9es sans surprise",
        "summary": "A six jours des \u00e9lections europ\u00e9ennes, les motions port\u00e9es par les Insoumis et le Rassemblement national ont, sans surprise, \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9es ce lundi par les d\u00e9put\u00e9s. Le gouvernement a pu, une nouvelle fois, compter sur le soutien de la droite pour \u00e9chapper \u00e0 la censure.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/a-lassemblee-les-motions-de-censure-lfi-et-rn-rejetees-sans-surprise-20240603_TB5W2CEMA5AFTCPZTY2RYVADMU/"
    },
    {
        "title": "Des noces coton\u00a0: \u00abTout au long, on m\u2019a trait\u00e9e comme une domestique\u00bb",
        "summary": "Les unions heureuses et sans incident sont l\u00e9gion. Mais certaines noces, o\u00f9 tout part \u00e0 vau-l\u2019eau, restent aussi grav\u00e9es dans les m\u00e9moires. Pour \u00abLib\u00e9\u00bb, ils ou elles narrent ces festivit\u00e9s folles ou catastrophiques. Dans le premier \u00e9pisode de notre s\u00e9rie, Margaux, 36\u00a0ans, photographe \u00e0 Montpellier, se souvient d\u2019un mariage malaisant sous le r\u00e8gne de l\u2019argent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/des-noces-coton-tout-au-long-on-ma-traitee-comme-une-domestique-20240603_MWYVLTGAKFB35DUM2BJWQQZNKI/"
    },
    {
        "title": "Jeux olympiques\u00a0: 12\u00a0545 personnes ont \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9es d\u2019Ile-de-France, les associations d\u00e9noncent un \u00abnettoyage social\u00bb",
        "summary": "Le collectif d\u2019associations le Revers de la m\u00e9daille publie ce lundi 3\u00a0juin un rapport selon lequel le nombre d\u2019expulsions, en particulier de migrants, a fortement augment\u00e9 en r\u00e9gion parisienne en amont des JO\u00a02024.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/jeux-olympiques-12-545-personnes-ont-ete-expulsees-dile-de-france-les-associations-denoncent-un-nettoyage-social-20240603_C5SB3DJ6CZGX7BVRZMMDAK43EQ/"
    },
    {
        "title": "Nigel Farage candidat\u00a0aux l\u00e9gislatives britanniques\u00a0: le huiti\u00e8me retour, gagnant cette fois\u00a0?",
        "summary": "Rebondissement dans une campagne qui semblait jou\u00e9e d\u2019avance\u00a0: l\u2019ancien chef de Reform UK, l\u2019ex-Brexit Party, a d\u00e9cid\u00e9 ce lundi 3 juin de se pr\u00e9senter aux \u00e9lections du 4 juillet et tentera pour la huiti\u00e8me fois de se faire \u00e9lire au Parlement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/nigel-farage-candidat-aux-legislatives-britanniques-le-huitieme-retour-gagnant-cette-fois-20240603_JMLNHSZUFNFC7JHUTDPQ3FNA6I/"
    },
    {
        "title": "\u00abSport sant\u00e9\u00bb\u00a0: les ambitions du gouvernement dispara\u00eetront-elles apr\u00e8s les Jeux olympiques\u00a0?",
        "summary": "Face aux risques sanitaires li\u00e9s \u00e0 l\u2019inactivit\u00e9 physique, l\u2019ex\u00e9cutif a fix\u00e9 des objectifs, mais les actions tangibles se font attendre. A bient\u00f4t 50 jours de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des JO, des repr\u00e9sentants du secteur alertent, et demandent des moyens concrets.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/sport-sante-les-ambitions-du-gouvernement-disparaitront-elles-apres-les-jeux-olympiques-20240604_6YJP3I43LRHNZJB2HIQNTWR7BA/"
    },
    {
        "title": "Dans la loi sur la fin de vie, exit la grande vieillesse",
        "summary": "Alors qu\u2019\u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale a d\u00e9but\u00e9 le d\u00e9bat sur la loi sur la fin de vie, une situation dans le projet est totalement \u00e9vacu\u00e9e\u00a0: celle des tr\u00e8s vieux qui sont \u00e0 bout, se sentent comme un fardeau ou ont le sentiment d\u2019avoir assez v\u00e9cu.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/dans-la-loi-sur-la-fin-de-vie-exit-la-grande-vieillesse-20240604_BT6AO5VVDJG3HARHHUGWQROVS4/"
    },
    {
        "title": "Avril et l\u2019Etat au secours de l\u2019usine Metex d\u2019Amiens, choy\u00e9e par les politiques en campagne",
        "summary": "Le groupe agroalimentaire, dirig\u00e9 par le patron de la FNSEA, a d\u00e9pos\u00e9 lundi une offre de reprise, avec l\u2019appui de l\u2019Etat. Les salari\u00e9s, qui avaient vu d\u00e9filer les candidats aux europ\u00e9ennes le mois dernier, c\u00e9l\u00e8brent d\u00e9j\u00e0 une victoire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/avril-et-letat-au-secours-de-lusine-metex-damiens-choyee-par-les-politiques-en-campagne-20240604_LXDI5QHFDBDTFOMHZL2WVJCRXE/"
    },
    {
        "title": "Sauver Isra\u00ebl malgr\u00e9 N\u00e9tanyahou, par Serge July",
        "summary": "Face \u00e0 la guerre sans merci que m\u00e8ne le Premier ministre isra\u00e9lien face au Hamas, son principal alli\u00e9 Joe Biden esp\u00e8re, avec son plan de paix, provoquer un sursaut de la communaut\u00e9 internationale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/sauver-israel-malgre-netanyahou-par-serge-july-20240604_XNIDNM6L5VDD3OOJSAIHKZDCJQ/"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes 2024\u00a0: que disent les programmes sur l\u2019immigration\u00a0?",
        "summary": "Institutions, immigration, d\u00e9fense, \u00e9cologie\u2026 A l\u2019approche du scrutin du 9\u00a0juin, \u00abLib\u00e9\u00bb a \u00e9pluch\u00e9 les programmes des huit principales listes en lice. Dans cet \u00e9pisode, focus sur l\u2019immigration.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/immigration/europeennes-2024-que-disent-les-programmes-sur-limmigration-20240602_VDZ2INUZMNGXPAJ3OTE2JDBI5A/"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes 2024\u00a0: que disent les principaux candidats sur l\u2019environnement\u00a0?",
        "summary": "Institutions, immigration, d\u00e9fense, \u00e9cologie\u2026 A l\u2019approche du scrutin du 9\u00a0juin, \u00abLib\u00e9\u00bb a \u00e9pluch\u00e9 les programmes des huit principales listes en lice. Dans cet \u00e9pisode, focus sur l\u2019environnement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/europeennes-2024-que-disent-les-principaux-candidats-sur-lenvironnement-20240604_ZZGWORL7JVGWBGMNGZYT62RMQQ/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a0: la campagne de d\u00e9sinformation russe prend de l\u2019ampleur, avec des \u00abtactiques anciennes associ\u00e9es \u00e0 l\u2019IA\u00bb",
        "summary": "Selon un rapport du Centre d\u2019analyse des menaces de Microsoft, des groupes russes ciblent les Jeux olympiques avec des op\u00e9rations en ligne bas\u00e9es sur des vid\u00e9os trompeuses et de fausses informations.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-la-campagne-de-desinformation-russe-prend-de-lampleur-avec-des-tactiques-anciennes-associees-a-lia-20240604_HF2VAMGZNNBIFD2IYITQRWUCR4/"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes 2024\u00a0: que disent les programmes sur l\u2019\u00e9conomie et le social de l\u2019UE\u00a0?",
        "summary": "Institutions, immigration, d\u00e9fense, \u00e9cologie\u2026 A l\u2019approche du scrutin du 9 juin, \u00abLib\u00e9\u00bb a \u00e9pluch\u00e9 les programmes des huit principales listes en lice. Dans cet \u00e9pisode, focus sur l\u2019\u00e9conomie et le social.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/europeennes-2024-que-disent-les-programmes-sur-leconomie-et-le-social-de-lue-20240602_FCWGTGTDNBHMTP7DSIJITNBHQI/"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes 2024\u00a0: que disent les programmes sur les institutions et l\u2019\u00e9largissement de l\u2019UE\u00a0?",
        "summary": "D\u00e9fense, immigration, \u00e9conomie, \u00e9cologie\u2026 A l\u2019approche du scrutin du 9\u00a0juin, \u00abLib\u00e9\u00bb a \u00e9pluch\u00e9 les programmes des huit principales listes en lice. Dans cet \u00e9pisode, focus sur les institutions de l\u2019Union europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/europeennes-2024-que-disent-les-programmes-sur-les-institutions-et-lelargissement-de-lue-20240601_UZPR5PWAIVEYNDQZ4IMANMZKOA/"
    },
    {
        "title": "\u00abOn aurait dit qu\u2019ils avaient enlev\u00e9 de la terre\u00bb\u00a0: Novak Djokovic se blesse et met en cause les courts de Roland-Garros",
        "summary": "Apr\u00e8s une glissade sur le court Philippe-Chatrier qui a affect\u00e9 son genou droit, le champion serbe a regrett\u00e9 lundi 3\u00a0juin dans la soir\u00e9e \u00ables conditions assez inhabituelles cette ann\u00e9e\u00bb sur le tournoi parisien. Il se dit incertain pour son prochain match, mercredi, en quart de finale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/tennis/on-aurait-dit-quils-avaient-enleve-de-la-terre-novak-djokovic-se-blesse-et-met-en-cause-les-courts-de-roland-garros-20240604_YBVWBLGNYVCNJF26EJ7OGLT3II/"
    },
    {
        "title": "L\u2019assurance ch\u00f4mage, cette r\u00e9forme dont personne ne veut et que nul ne demande, par Boris Vallaud",
        "summary": "Pour le d\u00e9put\u00e9 socialiste, la nouvelle r\u00e9forme n\u2019en est pas une. Elle tient davantage de la punition collective qui atteint \u00e0 l\u2019estime de soi, nourrit la col\u00e8re et attise le ressentiment. Il est temps de parler du travail comme activit\u00e9 humaine par laquelle les travailleurs transforment le monde naturel et social et se transforment eux-m\u00eames.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/lassurance-chomage-cette-reforme-dont-personne-ne-veut-et-que-nul-ne-demande-par-boris-vallaud-20240604_U7GDWGHEN5FTPOD4UC55SVKQEY/"
    }
]