[
    {
        "title": "Rencontre Barnier-Le Pen \u00e0 Matignon : le caillou dans la censure",
        "summary": "Sous la menace accrue d\u2019une motion de censure, le Premier ministre a lanc\u00e9 une s\u00e9rie de consultations \u00e0 Matignon, recevant ce lundi 25\u00a0novembre Marine Le Pen et Mathilde Panot. Non satisfaite, la cheffe de file du RN souhaite toujours faire tomber le chef du gouvernement sur le budget.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/rencontre-barnier-le-pen-a-matignon-le-caillou-dans-la-censure-20241125_PFXGTVJLDFADDJOETGNNZ7N63Q/"
    },
    {
        "title": "Budget 2025\u00a0: et soudain, le S\u00e9nat exista",
        "summary": "Bien plus conciliants que les\u00a0d\u00e9put\u00e9s, les s\u00e9nateurs se\u00a0r\u00e9jouissent d\u2019\u00eatre courtis\u00e9s par l\u2019ex\u00e9cutif alors qu\u2019ils ont entam\u00e9, lundi 25\u00a0novembre, l\u2019examen du\u00a0projet de loi de finances.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/budget-2025-et-soudain-le-senat-exista-20241125_NAHBIVM6RFCNDJ3YT4ZU7S45IY/"
    },
    {
        "title": "La peine maximale requise contre Dominique Pelicot\u00a0: \u00abIl n\u2019a aucune barri\u00e8re, aucune limite, pas m\u00eame celle du lien familial\u00bb",
        "summary": "Au premier jour de leur r\u00e9quisitoire du proc\u00e8s des viols de Mazan, les avocats g\u00e9n\u00e9raux ont demand\u00e9 vingt\u00a0ans de r\u00e9clusion criminelle contre le mari de Gis\u00e8le Pelicot, et dix-sept\u00a0ans contre son disciple Jean-Pierre M.. Des avocats de la d\u00e9fense d\u00e9noncent l\u2019influence de \u00abl\u2019opinion publique\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/la-peine-maximale-requise-contre-dominique-pelicot-il-na-aucune-barriere-aucune-limite-pas-meme-celle-du-lien-familial-20241125_46HQNHPD2JBLNAASOVGAXW7GRE/"
    },
    {
        "title": "En quoi consistent les kits de d\u00e9tection de soumission chimique disponibles bient\u00f4t dans certaines pharmacies\u00a0?",
        "summary": "\u00c0 l\u2019occasion de la Journ\u00e9e internationale de l\u2019\u00e9limination de la violence \u00e0 l\u2019\u00e9gard des femmes et en marge du proc\u00e8s des viols de Mazan, le Premier ministre a annonc\u00e9 ce lundi 25\u00a0novembre le remboursement \u00abdans plusieurs d\u00e9partements\u00bb de ce dispositif.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/viols-de-mazan-et-soumission-chimique-des-kits-de-detection-rembourses-a-titre-experimental-annonce-michel-barnier-20241125_YZNS663FCVBNLJWGYXOUIJP5PE/"
    },
    {
        "title": "Le procureur sp\u00e9cial demande l\u2019arr\u00eat des poursuites contre Donald Trump concernant l\u2019assaut du Capitole et les documents classifi\u00e9s",
        "summary": "Jack Smith a demand\u00e9 aux deux juges charg\u00e9s de ces affaires d\u2019abandonner leurs poursuites, au motif que Donald Trump a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu pr\u00e9sident des Etats-Unis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/le-procureur-special-demande-larret-des-poursuites-contre-donald-trump-concernant-lassaut-du-capitole-et-les-documents-classifies-20241125_SSB4FPLPGFDILBTGGC2KULR5XM/"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl\u00a0: le cabinet de s\u00e9curit\u00e9 se prononcera mardi sur un accord de cessez-le-feu avec le Hezbollah",
        "summary": "Alors que les frappes isra\u00e9liennes contre les fiefs du mouvement pro-iranien au Liban s\u2019intensifient, les discussions entre les acteurs internationaux avancent autour d\u2019un accord de cessez-le-feu qui pourrait \u00eatre annonc\u00e9 dans les prochaines heures.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/le-cabinet-de-securite-israelien-se-prononcera-mardi-sur-un-accord-de-cessez-le-feu-entre-le-hezbollah-et-israel-20241125_B4MSRE7WC5BS3NOECAKM7X2KN4/"
    },
    {
        "title": "Plastique\u00a0: un premier trait\u00e9 pour baisser la production peut-il voir le jour en Cor\u00e9e du Sud\u00a0?",
        "summary": "Ce lundi 25\u00a0novembre s\u2019ouvre \u00e0 Busan une ultime session de n\u00e9gociations internationales sur le plastique. Alors que les Etats p\u00e9troliers et les industriels de la p\u00e9trochimie, qui y voient un juteux d\u00e9bouch\u00e9, vantent le recyclage, l\u2019Union europ\u00e9enne et la France poussent pour un texte ambitieux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/pollution/plastique-un-premier-traite-pour-baisser-la-production-peut-il-voir-le-jour-en-coree-du-sud-20241125_76DYR63TSFH2FHA33F3NNQN65A/"
    },
    {
        "title": "Vianney d\u2019Alan\u00e7on, l\u2019intrigant entrepreneur derri\u00e8re le raid des milliardaires sur l\u2019Ecole sup\u00e9rieure de journalisme de Paris",
        "summary": "L\u2019homme d\u2019affaires a pilot\u00e9 le rachat de l\u2019ESJ par un consortium d\u00e9sireux d\u2019une formation \u00abantiwoke\u00bb et \u00e9cras\u00e9 par l\u2019ombre de Vincent Bollor\u00e9. Il s\u2019\u00e9tait pr\u00e9c\u00e9demment illustr\u00e9 en rachetant des ch\u00e2teaux pour y monter des spectacles qui vantent une France conservatrice et catholique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/vianney-dalancon-lintrigant-entrepreneur-derriere-le-raid-des-milliardaires-sur-lesj-paris-20241125_3U7RERLDLVFQJFILXM4WXX56RY/"
    },
    {
        "title": "Nantes se mobilise contre les coupes budg\u00e9taires en Pays-de-la-Loire : \u00abLa culture est un \u00e9cosyst\u00e8me \u00e0 prot\u00e9ger\u00bb",
        "summary": "Intermittents, libraires, simples citoyens\u2026 Plus de 3 000 personnes ont manifest\u00e9 devant l\u2019h\u00f4tel de r\u00e9gion ce lundi 25 novembre, quelques jours apr\u00e8s l\u2019annonce de baisses s\u00e9v\u00e8res des subventions culturelles par la pr\u00e9sidente Christelle Moran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/nantes-se-mobilise-contre-les-coupes-budgetaires-en-pays-de-la-loire-la-culture-est-un-ecosysteme-a-proteger-20241125_YTSQRUI54ZDYFGRERPY5YQQ3KI/"
    },
    {
        "title": "L\u2019intersyndicale de la SNCF maintient son appel \u00e0 la gr\u00e8ve \u00e0 compter du 11\u00a0d\u00e9cembre au soir",
        "summary": "Apr\u00e8s une journ\u00e9e de mobilisation peu suivie le jeudi 21\u00a0novembre, les syndicats de la SNCF appellent \u00e0 se mettre de nouveau en gr\u00e8ve \u00e0 partir du mercredi 11\u00a0d\u00e9cembre, mena\u00e7ant ainsi les vacances \u00e0 No\u00ebl.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/lintersyndicale-de-la-sncf-maintient-son-appel-a-la-greve-a-compter-du-11-decembre-au-soir-20241125_SFGAZG3NYFCONILWMVMD7XXTHU/"
    },
    {
        "title": "Boycotter X, un dilemme plus complexe que pr\u00e9vu",
        "summary": "La question de quitter le r\u00e9seau social X (ex-Twitter), propri\u00e9t\u00e9 du milliardaire Musk qui a contribu\u00e9 \u00e0 la victoire de Trump, cr\u00e9e un vif d\u00e9bat dans les professions intellectuelles. R\u00e9v\u00e9lateur de la place pr\u00e9pond\u00e9rante prise par la plateforme dans la vie et la carri\u00e8re de ses usagers.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/boycotter-x-un-dilemme-plus-complexe-que-prevu-20241123_L2M6ZAIURZFVJMBFPDIYI376NE/"
    },
    {
        "title": "Boualem Sansal arr\u00eat\u00e9 en Alg\u00e9rie\u00a0: l\u2019\u00e9crivain n\u2019a finalement pas \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9 par le parquet ce lundi",
        "summary": "L\u2019auteur franco-alg\u00e9rien, arr\u00eat\u00e9 en Alg\u00e9rie selon plusieurs m\u00e9dias dans des conditions obscures il y a plus d\u2019une semaine, n\u2019a pas vu de procureur ce lundi 25 novembre, contrairement \u00e0 ce qu\u2019avait assur\u00e9 plus t\u00f4t dans la journ\u00e9e son avocat Fran\u00e7ois Zimeray, au micro de RTL.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/boualem-sansal-arrete-en-algerie-selon-son-avocat-lecrivain-presente-au-parquet-ce-lundi-20241125_5VY5ZQ6MZVGLBJXM22T52CM6WY/"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est un jour amer car je quitte le travail de mes r\u00eaves\u00bb\u00a0: le procureur de Manhattan, que Donald Trump avait promis de remplacer, d\u00e9missionne",
        "summary": "Le premier procureur afro-am\u00e9ricain nomm\u00e9 \u00e0 ce poste \u00e0 New York, a annonc\u00e9 aujourd\u2019hui quitter son poste avant l\u2019arriv\u00e9e du nouveau pr\u00e9sident \u00e0 la Maison blanche. Le magistrat de 44 ans se savait en sursis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/cest-un-jour-amer-car-je-quitte-le-travail-de-mes-reves-le-procureur-de-manhattan-que-donald-trump-avait-promis-de-remplacer-demissionne-20241125_OB55C4LXQVGY7BOZS4VZZ3GX5M/"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs\u00a0: blocages, op\u00e9rations escargot\u2026 \u00e0 quoi s\u2019attendre cette semaine en France",
        "summary": "Men\u00e9s par la FNSEA, la Coordination rurale et la Conf\u00e9d\u00e9ration paysanne, les agriculteurs entrent dans leur deuxi\u00e8me semaine de mobilisation contre le Mercosur, le trait\u00e9 de libre-\u00e9change avec plusieurs pays d\u2019Am\u00e9rique du Sud, mais aussi les \u00abentraves\u00bb et les \u00abnormes\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/colere-des-agriculteurs-blocages-operations-escargot-a-quoi-sattendre-cette-semaine-en-france-20241125_GNH4QXZX55B3PDB42XZOKZZ3E4/"
    },
    {
        "title": "Plan de lutte contre les violences faites aux femmes\u00a0: la secr\u00e9taire d\u2019Etat Salima Saa face \u00e0 \u00abLib\u00e9\u00bb",
        "summary": "Soumission chimique, \u00abconsentement\u00bb dans le droit, protection des victimes\u2026 La secr\u00e9taire d\u2019Etat charg\u00e9e de l\u2019Egalit\u00e9 femmes-hommes \u00e9gr\u00e8ne, avec volont\u00e9 mais des impr\u00e9cisions et peu de moyens, les mesures d\u2019un timide plan gouvernemental.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/plan-de-lutte-contre-les-violences-faites-aux-femmes-la-secretaire-detat-salima-saa-face-a-libe-20241125_OC4HQWG5M5GWTPSK5YVOAS262M/"
    },
    {
        "title": "Peine d\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9\u00a0: une protection pour la d\u00e9mocratie, par Raquel Garrido",
        "summary": "Dans l\u2019affaire portant sur les assistants fictifs du FN au Parlement europ\u00e9en, l\u2019accusation a requis l\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9 de Marine Le\u00a0Pen. Une mesure de protection de la soci\u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaire envers les politiques d\u00e9pourvus d\u2019\u00e9thique, soutient l\u2019ancienne d\u00e9put\u00e9e de Seine-Saint-Denis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/ineligibilite-de-marine-le-pen-une-sanction-sur-mesure-par-raquel-garrido-20241125_2CPGUS7MMNBOXN2PZ2WNRWBWWI/"
    },
    {
        "title": "Violences conjugales\u00a0: une proposition de loi des insoumis pour soutenir les victimes dans le monde du travail",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 insoumis Louis Boyard a d\u00e9pos\u00e9 une proposition de loi pour accompagner les personnes victimes de violences conjugales dans le milieu professionnel. Un texte qui reprend les recommandations de\u00a02019 de l\u2019Organisation internationale du travail.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/violences-conjugales-une-proposition-de-loi-des-insoumis-pour-soutenir-les-victimes-dans-le-monde-du-travail-20241125_DINZNVJWDNHHFPQWDQBPIXLFPI/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Alg\u00e9rie m\u00e9rite mieux que l\u2019arrestation de\u00a0Boualem Sansal",
        "summary": "Pour l\u2019\u00e9crivain Nadir Dendoune, peu importent les id\u00e9es de Boualem Sansal, le d\u00e9fendre est une n\u00e9cessit\u00e9, car la justice ne peut d\u00e9pendre de nos affinit\u00e9s et de nos d\u00e9testations. Ce qui menace l\u2019Alg\u00e9rie, ce n\u2019est pas un \u00e9crivain, c\u2019est la peur de la contradiction.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/lalgerie-merite-mieux-que-larrestation-de-boualem-sansal-20241125_SYLGRPJ2D5FMBHQVMCF7XB2W6Q/"
    },
    {
        "title": "Au Mali, les\u00a0mercenaires de Wagner \u00abtuent sans distinction\u00bb",
        "summary": "Alors que les Russes alli\u00e9s \u00e0 Bamako dans\u00a0la\u00a0lutte contre le jihadisme multiplient les exactions contre la\u00a0population, \u00abLib\u00e9ration\u00bb a\u00a0recueilli les\u00a0t\u00e9moignages d\u2019une quinzaine de\u00a0villageois qui ont trouv\u00e9 refuge dans la Mauritanie voisine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/au-mali-les-mercenaires-de-wagner-tuent-sans-distinction-20241125_MOUEWNDMCVANPIMNL2VJNTGGTY/"
    },
    {
        "title": "TikTok et \u00abd\u00e9lire mystique\u00bb, les raisons de l\u2019irruption de l\u2019extr\u00eame droite \u00e0 la pr\u00e9sidentielle roumaine",
        "summary": "Calin Georgescu, ancien haut fonctionnaire nostalgique de l\u2019\u00e9poque fasciste, est arriv\u00e9 en t\u00eate du premier tour. Cette victoire surprise s\u2019inscrit sur fond de ras-le-bol des partis traditionnels.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/tiktok-et-delire-mystique-les-raisons-de-lirruption-de-lextreme-droite-a-la-presidentielle-roumaine-20241125_7UQRX5KUMVDP3GEKFCJGUP3FWQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abQu\u2019ils retournent en Afrique\u00bb\u00a0: \u00e0 Marseille, cinq hommes devant le tribunal pour une banderole anti migrants",
        "summary": "Interpell\u00e9s en juin, dans la foul\u00e9e de leur action lors d\u2019un concert de SOS M\u00e9diterran\u00e9e, les militants du groupuscule D\u00e9fends Marseille, proche du s\u00e9nateur ex-RN et Reconqu\u00eate St\u00e9phane Ravier, sont jug\u00e9s ce mardi devant le tribunal correctionnel pour \u00abinjure \u00e0 caract\u00e8re raciste\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/quils-retournent-en-afrique-a-marseille-cinq-hommes-devant-le-tribunal-pour-une-banderole-anti-migrants-20241126_QZ4AFM6JLVGPTKOUMSZRNTCIUQ/"
    },
    {
        "title": "Accord UE-Mercosur\u00a0: Michel Barnier en qu\u00eate d\u2019un front uni \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s doivent voter ce mardi 26\u00a0novembre sur l\u2019accord commercial entre l\u2019Union europ\u00e9enne et le Mercosur. Un rejet massif du trait\u00e9 donnerait un nouvel argument \u00e0 la France face \u00e0 ses partenaires europ\u00e9ens.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/accord-ue-mercosur-michel-barnier-en-quete-dun-front-uni-a-lassemblee-20241125_J6OMPDWJIFHYRPPGVB6PILW4IM/"
    },
    {
        "title": "Municipales \u00e0 Paris\u00a0: Anne Hidalgo annonce qu\u2019elle ne briguera pas de 3e mandat et adoube R\u00e9mi F\u00e9raud",
        "summary": "Elue maire de Paris en\u00a02014, la socialiste confirme ce mardi 26\u00a0novembre aupr\u00e8s \u00abdu Monde\u00bb qu\u2019elle ne se repr\u00e9sentera pas lors des municipales de\u00a02026. Pour la remplacer, l\u2019\u00e9lue a un favori\u00a0: le s\u00e9nateur R\u00e9mi F\u00e9raud.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/municipales-a-paris-anne-hidalgo-annonce-quelle-ne-briguera-pas-de-3e-mandat-et-adoube-remi-feraud-20241126_FRQ2V2N55ZE7JBAMJNZ75SXOT4/"
    },
    {
        "title": "Parler d\u2019\u00abanti-France\u00bb, \u00e7a n\u2019est jamais une bonne id\u00e9e",
        "summary": "La peu glorieuse reprise de la formule maurrassienne par la macroniste Prisca Thevenot, en ao\u00fbt, vient de refaire surface. L\u2019occasion de rappeler que certains mots historiquement et id\u00e9ologiques marqu\u00e9s ne peuvent \u00eatre r\u00e9appropri\u00e9s ou d\u00e9tourn\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/parler-danti-france-ca-nest-jamais-une-bonne-idee-20241126_ODTFMVLJVRGVVDALYYHPH7M3RY/"
    },
    {
        "title": "Avec \u00abGNX\u00bb, Kendrick Lamar s\u2019en va-t-en-guerre",
        "summary": "Marqu\u00e9 par le clash tr\u00e8s m\u00e9diatis\u00e9 avec Drake, le sixi\u00e8me album du rappeur californien paru sans crier gare vendredi 22 novembre s\u2019av\u00e8re plus coh\u00e9rent et \u00e9mouvant que jamais.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/avec-gnx-kendrick-lamar-sen-va-t-en-guerre-20241125_SX7PULTE2FFMHGI5VDTQUFCRNE/"
    },
    {
        "title": "\u00abLes Reines du drame\u00bb, \u00e9mois lolitas",
        "summary": "Dans un premier long m\u00e9trage follement fun et romantique, Alexis Langlois hybride les genres pour raconter, fa\u00e7on com\u00e9die musicale, la passion d\u2019une pop star et d\u2019une punk \u00e9corch\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/les-reines-du-drame-emois-lolitas-20241125_H6WQAHHIUBEXFIYQIQKVVMVKEY/"
    },
    {
        "title": "La sant\u00e9 num\u00e9rique se d\u00e9veloppe \u00abcomme un cheval au galop\u00bb\u00a0: comment r\u00e9guler sans s\u2019alarmer\u00a0?",
        "summary": "Correction en direct des interventions chirurgicales, d\u00e9chiffrage num\u00e9rique des IRM, robots conversationnels pour les patients\u00a0: les nouvelles techniques m\u00e9dicales se multiplient, alors que l\u2019on attend toujours l\u2019existence r\u00e9elle du nouveau Comit\u00e9 consultatif national d\u2019\u00e9thique du num\u00e9rique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/la-sante-numerique-se-developpe-comme-un-cheval-au-galop-comment-reguler-sans-salarmer-20241126_2BZSUO7B3ZAELLXDVTGIZ4KJWE/"
    },
    {
        "title": "Marc Bloch au Panth\u00e9on\u00a0: la comm\u00e9moration, un \u00e9cran de fum\u00e9e\u00a0?",
        "summary": "Depuis\u00a02017, Marc Bloch est la cinqui\u00e8me personnalit\u00e9 \u00e0 \u00eatre honor\u00e9e par Emmanuel Macron. Un record. Mais les initiatives m\u00e9morielles ne sauraient remplacer les politiques de coh\u00e9sion sociale ni r\u00e9parer les plaies de la d\u00e9mocratie, estime l\u2019historien Guillaume Mazeau.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/marc-bloch-au-pantheon-la-commemoration-un-ecran-de-fumee-20241126_224JRO5BSZAB5CV5KUWX3OXUHQ/"
    },
    {
        "title": "Les m\u00e9moires d\u2019Angela Merkel, pas vraiment un cadeau (de No\u00ebl)",
        "summary": "L\u2019autobiographie de l\u2019ancienne chanceli\u00e8re allemande para\u00eet en librairie ce mardi. Ce pav\u00e9 soporifique de 688 pages, r\u00e9dig\u00e9 sans pr\u00eate-plume, n\u2019est pas un ouvrage de r\u00e9v\u00e9lations mais de justifications.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/les-memoires-dangela-merkel-pas-vraiment-un-cadeau-de-noel-20241126_6NHCRW3VVVCQPI7TKGXLHBG6EI/"
    },
    {
        "title": "Aur\u00e9lien Pradi\u00e9 et Fran\u00e7ois Ruffin\u00a0: des adversaires qui partagent \u00abune forme d\u2019id\u00e9alisme\u00bb",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 ex-LR du Lot lance \u00e0 Paris un cycle de conf\u00e9rences sur la dignit\u00e9. Son homologue \u00e9lu de la Somme, ex-LFI, qui si\u00e8ge d\u00e9sormais au groupe \u00e9cologiste, a \u00e9t\u00e9 convi\u00e9 \u00e0 participer au premier opus d\u00e9di\u00e9 au travail, mardi 3\u00a0d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/aurelien-pradie-et-francois-ruffin-des-adversaires-qui-partagent-une-forme-didealisme-20241126_WKBI4OTHRNHIZMM53LLCY3R7RY/"
    },
    {
        "title": "Les spectacles de la semaine\u00a0: \u00ab4.48 psychose\u00bb de Sarah Kane et \u00abPortrait de l\u2019artiste apr\u00e8s sa mort\u00bb de Davide Carnevali",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans les pi\u00e8ces ou spectacles de danse \u00e0 voir, \u00e0 Paris ou en r\u00e9gions. A voir aussi\u00a0: \u00abDans ton int\u00e9rieur\u00bb de Julia Perazzini et \u00abla Mouette\u00bb de Tchekhov mont\u00e9e par St\u00e9phane Braunschweig.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/scenes/les-spectacles-de-la-semaine-448-psychose-de-sarah-kane-et-portrait-de-lartiste-apres-sa-mort-de-davide-carnevali-20241126_MBGX6P5MK5H77DWBWFZRGYWN5U/"
    }
]