[
    {
        "title": "Op\u00e9ration \u00abChariots de G\u00e9d\u00e9on\u00bb\u00a0: \u00e0 Gaza, Isra\u00ebl met le cessez-le-feu aux poudres",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a lanc\u00e9 dimanche une \u00abvaste op\u00e9ration terrestre\u00bb sur la bande de Gaza, tout en poursuivant des frappes a\u00e9riennes meurtri\u00e8res. Une offensive qui intervient alors que les n\u00e9gociations indirectes avec le Hamas se poursuivent au Qatar et que le Premier ministre, Benyamin N\u00e9tanyahou, \u00e9voque une \u00e9ventuelle \u00abfin des hostilit\u00e9s\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/operation-chariots-de-gedeon-a-gaza-israel-met-le-cessez-le-feu-aux-poudres-20250518_FBS4KAP3HBDHFGYGC2OGZA2V3U/"
    },
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza\u00a0: Isra\u00ebl va autoriser l\u2019entr\u00e9e de nourriture dans l\u2019enclave palestinienne",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a lanc\u00e9 officiellement ce dimanche l\u2019op\u00e9ration \u00abChariots de G\u00e9d\u00e9on\u00bb, de vastes offensives terrestres dans le nord et le sud de la bande de Gaza, alors que les n\u00e9gociations indirectes sur un cessez-le-feu continuent \u00e0 Doha, au Qatar.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-a-gaza-au-moins-33-palestiniens-tues-dans-un-pilonnage-israelien-selon-les-secours-20250518_TZOUUZDROJESLFTSQ5XSLAFVN4/"
    },
    {
        "title": "Roumanie\u00a0: le candidat pro-europ\u00e9en remporte la pr\u00e9sidentielle face \u00e0 son rival d\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "Selon des r\u00e9sultats quasi d\u00e9finitifs, le maire de Bucarest, Nicusor Dan, l\u2019a emport\u00e9 devant le candidat nationaliste, George Simion. Celui-ci avant pourtant largement domin\u00e9 le premier tour, avec 41% des voix.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/presidentielle-en-roumanie-le-candidat-pro-europeen-devance-son-rival-dextreme-droite-20250518_OJGADUGL7JAI3D5HM5N7FZ3SJ4/"
    },
    {
        "title": "Portugal\u00a0: la coalition de droite sortante remporte les \u00e9lections l\u00e9gislatives",
        "summary": "Les Portugais ont \u00e9lu ce dimanche leur troisi\u00e8me Parlement en trois\u00a0ans, lors de l\u00e9gislatives qui ne permettront pas au gouvernement de droite mod\u00e9r\u00e9e d\u2019obtenir de majorit\u00e9. Le parti d\u2019extr\u00eame droite devrait passer haut la main la barre des 20\u00a0%.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/portugal-la-coalition-de-droite-sortante-remporte-les-elections-legislatives-20250518_PQZXJVILVNFQZFRHTIMK3FQYZY/"
    },
    {
        "title": "Bruno Retailleau pr\u00e9sident de LR\u00a0: le chouan libre",
        "summary": "Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur devient, \u00e0 64\u00a0ans, le nouveau pr\u00e9sident de LR, \u00e9lu avec 74,31 % des voix des adh\u00e9rents. Longtemps consid\u00e9r\u00e9 comme une pi\u00e8ce rapport\u00e9e, cet ancien proche de Philippe de Villiers est l\u2019homme fort d\u2019une droite qui se remet \u00e0 r\u00eaver de victoires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/presidence-de-lr-bruno-retailleau-lemporte-largement-face-a-laurent-wauquiez-20250518_V4SUVPZVNBHVXNMLZHPH4VXYZI/"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidence de LR\u00a0: les raisons de l\u2019\u00e9chec de Laurent Wauquiez",
        "summary": "Le chef des d\u00e9put\u00e9s Les R\u00e9publicains, que rien ne semblait, il y a pr\u00e8s d\u2019un an, pouvoir priver du parti, voit sa strat\u00e9gie faite de propositions chocs et de refus d\u2019entrer au gouvernement lui co\u00fbter les manettes de l\u2019appareil.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/presidence-de-lr-les-raisons-de-lechec-de-laurent-wauquiez-20250518_34BUZPYUARBBNNDA2FQS4QCBXU/"
    },
    {
        "title": "Olivier Falorni\u00a0: \u00abLe vote qui cr\u00e9e l\u2019aide au droit \u00e0 mourir est une \u00e9tape cl\u00e9, mais n\u2019est pas encore historique\u00bb",
        "summary": "Rapporteur de la proposition de loi sur le droit \u00e0 l\u2019aide \u00e0 mourir, en cours d\u2019examen \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, le d\u00e9put\u00e9 de Charente-Maritime se veut confiant, mais reste prudent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/olivier-falorni-le-vote-qui-cree-laide-au-droit-a-mourir-est-une-etape-cle-mais-nest-pas-encore-historique-20250518_LKWRQISGYJE5JLI2XMS6EWKLAU/"
    },
    {
        "title": "\u00abMaintenant, on veut politiser tout \u00e7a\u00bb\u00a0: en col\u00e8re face \u00e0 leur \u00abinvisibilisation\u00bb, des victimes du p\u00e9docriminel Le Scouarnec lancent un appel au gouvernement",
        "summary": "A dix jours du verdict, des parties civiles r\u00e9clament la cr\u00e9ation d\u2019un comit\u00e9 interminist\u00e9riel dans un courrier qu\u2019elles confient \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb. Elles d\u00e9plorent l\u2019oubli de cette affaire hors normes par les pouvoirs publics et s\u2019alarment d\u2019une mise en \u00abconcurrence\u00bb des victimes dans le sillage de B\u00e9tharram.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/maintenant-on-veut-politiser-tout-ca-en-colere-face-a-leur-invisibilisation-des-victimes-du-pedocriminel-le-scouarnec-lancent-un-appel-au-gouvernement-20250518_H4HE7AXE4ZFJTMD35W2W7M5OBA/"
    },
    {
        "title": "Affaire des eaux min\u00e9rales Nestl\u00e9\u00a0: l\u2019Etat a-t-il minor\u00e9 le scandale\u00a0?",
        "summary": "Lenteur, fausse route, manque de transparence\u2026 Alors que le rapport de la commission d\u2019enqu\u00eate du S\u00e9nat sera rendu lundi 19\u00a0mai, \u00abLib\u00e9\u00bb raconte les coulisses de la gestion gouvernementale du dossier de la fraude aux eaux min\u00e9rales.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/pollution/affaire-des-eaux-minerales-nestle-letat-a-t-il-minore-le-scandale-20250518_XQAQ6NOXGNESFFL4PGY4IH3S3Q/"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes, jour 6\u00a0: Alexander Skarsgard n\u2019enfile pas que des smokings",
        "summary": "Aujourd\u2019hui, un thriller br\u00e9silien, du BDSM et le premier film de Kristen Stewart.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/festival-de-cannes-jour-6-alexander-skarsgard-nenfile-pas-que-des-smokings-20250518_SMYGB6KTXNAEXHPPM5W3JKJ65E/"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis\u00a0: Joe Biden atteint d\u2019une forme \u00abagressive\u00bb du cancer de la prostate",
        "summary": "L\u2019ex pr\u00e9sident d\u00e9mocrate de 82 ans pr\u00e9sente \u00e9galement une \u00abm\u00e9tastase \u00e0 l\u2019os\u00bb selon un communiqu\u00e9 de ses services.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/etats-unis-joe-biden-atteint-dune-forme-agressive-du-cancer-de-la-prostate-20250518_G2YFDMSXRJE3LKQBXFQUTBR7ZM/"
    },
    {
        "title": "Marshall Ganz, professeur \u00e0 Harvard\u00a0: \u00abAvec Trump, c\u2019est un peu comme regarder un pays se suicider\u00bb",
        "summary": "Constatant un \u00abmoment de bascule\u00bb aux Etats-Unis et dans le monde, le\u00a0professeur engag\u00e9 voit dans le\u00a0\u00abtragique\u00bb second mandat de Trump une catastrophe qui est aussi l\u2019opportunit\u00e9 pour les d\u00e9mocrates de lutter contre \u00abl\u2019atrophie de la soci\u00e9t\u00e9 civile\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/marshall-ganz-professeur-a-harvard-avec-trump-cest-un-peu-comme-regarder-un-pays-se-suicider-20250517_CMBRHUBDVFBTZIZ7I6PSTN5NCA/"
    },
    {
        "title": "Collision d\u2019un voilier contre le pont de Brooklyn \u00e0 New York\u00a0: ce que l\u2019on sait de cet accident spectaculaire",
        "summary": "Samedi 17\u00a0mai, un trois-m\u00e2ts mexicain a percut\u00e9 la structure embl\u00e9matique. Au moins deux personnes de l\u2019\u00e9quipage ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es et 19 ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/deux-morts-dans-le-choc-dun-voilier-mexicain-contre-le-pont-de-brooklyn-a-new-york-20250518_QCAR56ILGBD3HK7K4HZSRE3KCE/"
    },
    {
        "title": "Quartier de haute s\u00e9curit\u00e9 dans une prison en Guyane\u00a0: \u00abG\u00e9rald Darmanin r\u00e9habilite l\u2019imaginaire du bagne\u00bb",
        "summary": "L\u2019avocat Matthieu Quinquis, pr\u00e9sident de l\u2019Observatoire international des prisons, estime que le ministre de la Justice fait sa com avec cette annonce, \u00absans consid\u00e9ration sur l\u2019effet d\u2019une telle mesure \u00e0 long terme\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/quartier-de-haute-securite-dans-une-prison-en-guyane-gerald-darmanin-rehabilite-limaginaire-du-bagne-20250518_PA3CP3LK5JAHVHDNDORROWSKFE/"
    },
    {
        "title": "Les macronistes apr\u00e8s l\u2019\u00e9lection de Retailleau \u00e0 LR\u00a0: \u00abLa place au gouvernement de la droite r\u00e9publicaine est confort\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Pour certains membres du \u00absocle commun\u00bb, la victoire du ministre de l\u2019Int\u00e9rieur renforce leur alliance. D\u2019autres craignent qu\u2019il se radicalise en vue d\u2019un solo pr\u00e9sidentiel.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/les-macronistes-apres-lelection-de-retailleau-a-lr-la-place-au-gouvernement-de-la-droite-republicaine-est-confortee-20250518_7OUHHLA3IRBKDM53IMMHCVUMF4/"
    },
    {
        "title": "A\u00e9roport d\u2019Orly : panne du contr\u00f4le a\u00e9rien, 15% des vols annul\u00e9s lundi 19 mai",
        "summary": "En raison d\u2019une panne du contr\u00f4le a\u00e9rien, les compagnies sont appel\u00e9es ce dimanche \u00e0 annuler 40% de leurs vols jusqu\u2019\u00e0 la fin de la journ\u00e9e. L\u2019Aviation civile (DGAC) ne pr\u00e9cise pas si le trafic sera perturb\u00e9 encore lundi 19 mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/aeroport-dorly-panne-du-controle-aerien-40-des-vols-supprimes-20250518_D4OVS22NOFHX7HGCTGFOP3DCWE/"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes, jour 5\u00a0: le quiz du Nobel et le buzz de l\u2019abeille",
        "summary": "Aujourd\u2019hui, Rachida Dati et l\u2019\u0153il de \u00abLib\u00e9\u00bb sont en vadrouille sur la Croisette.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/festival-de-cannes-jour-5-le-quiz-du-nobel-et-le-buzz-de-labeille-20250517_VSBE4PITR5ATDJZ7FQR4HVNS6A/"
    },
    {
        "title": "Eurovision\u00a0: Louane a perdu, mais l\u2019Europe a gagn\u00e9",
        "summary": "Malgr\u00e9 une d\u00e9cevante septi\u00e8me place, la candidate fran\u00e7aise a fait bonne figure dans un concours remport\u00e9 par l\u2019Autrichien JJ, samedi 17\u00a0mai, \u00e0 B\u00e2le. Une fois de plus, la cr\u00e9ativit\u00e9 et les valeurs d\u2019inclusion de l\u2019Europe ont triomph\u00e9 lors de ce rendez-vous annuel.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/eurovision-louane-a-perdu-mais-leurope-a-gagne-20250518_A5K2AKDQTZFO7EBLQGBJIZEYIQ/"
    },
    {
        "title": "Enfants, m\u00e9nage\u00a0: que font r\u00e9ellement les p\u00e8res\u00a0\u00e0 la maison ?",
        "summary": "Si les courses alimentaires et le lave-vaisselle sont l\u2019acm\u00e9 du partage de la vie domestique et parentale, de nombreuses activit\u00e9s, comme changer les couches ou donner le bain, restent encore largement du domaine f\u00e9minin, d\u00e9taille une large \u00e9tude.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/enfants-menage-que-font-reellement-les-peres-a-la-maison-20250516_N22XPOTXXRBYRE54NRBCMA4USU/"
    },
    {
        "title": "Les petits et les \u00e9crans\u00a0: \u00abIl faut distinguer la t\u00e9l\u00e9 regard\u00e9e ensemble, du t\u00e9l\u00e9phone qui isole\u00bb",
        "summary": "Ils sont parents, font fi des \u00e9crans ou les int\u00e8grent \u00e0 l\u2019\u00e9ducation de leurs enfants. Tol\u00e9rants ou scrupuleux, ils racontent. Dans notre sixi\u00e8me \u00e9pisode, Coralie qui pr\u00e9f\u00e8re informer les parents plut\u00f4t que de les culpabiliser.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/parentalites/les-petits-et-les-ecrans-il-faut-distinguer-la-tele-regardee-ensemble-du-telephone-qui-isole-20250518_V53Q52U6Z5D63FK3HWGYILBJE4/"
    }
]