[
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient\u00a0: au Sud-Liban, l\u2019inquantifiable exode",
        "summary": "Alors que devant l\u2019ONU, Joe Biden a mis en\u00a0garde contre une \u00abguerre g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e\u00bb, Benyamin N\u00e9tanyahou a annonc\u00e9 qu\u2019Isra\u00ebl continuerait de\u00a0frapper le Hezbollah. Les civils libanais fuient, dessinant les contours d\u2019une crise humanitaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/guerre-au-proche-orient-au-sud-liban-linquantifiable-exode-20240924_M5E4HE2PSRDW7DW4GDWJVOSMMA/"
    },
    {
        "title": "Hezbollah et Isra\u00ebl : les 7 dates cl\u00e9s d\u2019un conflit de plus de quarante ans",
        "summary": "Principalement au Liban, mais aussi ailleurs dans le monde, les deux adversaires s\u2019affrontent sans discontinuer depuis la cr\u00e9ation du mouvement chiite, en\u00a01982.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/hezbollah-et-israel-les-7-dates-cles-dun-conflit-de-plus-de-quarante-ans-20240924_PCDBI5ZVNZFP7LJKGVMWOVBXGE/"
    },
    {
        "title": "Mort de Philippine\u00a0: arrestation en Suisse d\u2019un suspect du meurtre de l\u2019\u00e9tudiante retrouv\u00e9e dans le bois de Boulogne",
        "summary": "Un homme de 22\u00a0ans a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 ce mardi 24\u00a0septembre dans le canton de Gen\u00e8ve. Il est soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir tu\u00e9 Philippine, 19\u00a0ans, dont le corps avait \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 samedi dans le bois de Boulogne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/mort-de-philippine-un-suspect-arrete-a-geneve-20240924_D7EWWKE47RGBPADAB3XJ5SBEAE/"
    },
    {
        "title": "A l\u2019ONU, Joe Biden vante son bilan malgr\u00e9 l\u2019impasse de ses ambitions de paix au Proche-Orient",
        "summary": "S\u2019exprimant \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale, le\u00a0pr\u00e9sident am\u00e9ricain s\u2019est born\u00e9 \u00e0 r\u00e9it\u00e9rer son appel au cessez-le-feu, alors m\u00eame que les bombes isra\u00e9liennes tombaient sur le Liban.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/a-lonu-joe-biden-vante-son-bilan-malgre-limpasse-de-ses-ambitions-de-paix-au-proche-orient-20240924_RY3X56YHOFGXLEZLMH2IAVRVLI/"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni : Keir Starmer, des promesses et d\u00e9j\u00e0 des pol\u00e9miques",
        "summary": "Le Premier ministre travailliste s\u2019est exprim\u00e9 mardi \u00e0 Liverpool lors du congr\u00e8s de son parti, au pouvoir pour la premi\u00e8re fois depuis 2010. Un tour d\u2018honneur sur fonds de scandale li\u00e9 aux cadeaux re\u00e7us par les cadres du Labour.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/royaume-uni-keir-starmer-des-promesses-et-deja-des-polemiques-20240924_XICPQG4HGFAKFIFVTJW5TCXO7Y/"
    },
    {
        "title": "La Terre a peut-\u00eatre eu un anneau comme Saturne dans le pass\u00e9",
        "summary": "Des g\u00e9ologues australiens, ayant remarqu\u00e9 un alignement tr\u00e8s improbable de crat\u00e8res d\u2019impact cr\u00e9\u00e9s il y a 466\u00a0millions d\u2019ann\u00e9es, sugg\u00e8rent que ce bombardement de m\u00e9t\u00e9orites aurait pu provenir d\u2019un anneau de roches ceinturant la plan\u00e8te.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sciences/espace/la-terre-a-peut-etre-eu-un-anneau-comme-saturne-dans-le-passe-20240924_UD7DOPGLMVCLDCH5UN3EE3DNHA/"
    },
    {
        "title": "Tensions en Nouvelle-Cal\u00e9donie : \u00abIl n\u2019y a pas de milice ici, on dit \u201cvoisins vigilants\u201d\u00bb",
        "summary": "Sur les hauteurs cossues de Noum\u00e9a, \u00abLib\u00e9\u00bb\u00a0est all\u00e9 \u00e0 la rencontre des opposants \u00e0\u00a0l\u2019ind\u00e9pendance, qui ont c\u00e9l\u00e9br\u00e9 ce 24 septembre les\u00a0171\u00a0ans de la colonisation fran\u00e7aise de\u00a0l\u2019archipel.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/tensions-en-nouvelle-caledonie-il-ny-a-pas-de-milice-ici-on-dit-voisins-vigilants-20240924_IZWVN5EEJZCXHHT2APQ4NILKRM/"
    },
    {
        "title": "\u00abEn quarante ans, je n\u2019ai jamais vu une situation comme \u00e7a\u00bb\u00a0: la charge de Fran\u00e7ois Molins au proc\u00e8s de l\u2019ex-patron des stups Fran\u00e7ois Thierry",
        "summary": "Entendu comme t\u00e9moin devant la cour criminelle du Rh\u00f4ne, l\u2019ancien procureur de Paris, aujourd\u2019hui \u00e0 la retraite, a d\u00e9nonc\u00e9 certaines m\u00e9thodes de l\u2019Office des stups et de son patron d\u00e9chu, en particulier le recours d\u00e9brid\u00e9 aux informateurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/en-quarante-ans-je-nai-jamais-vu-une-situation-comme-ca-la-charge-de-francois-molins-au-proces-de-lex-patron-des-stups-francois-thierry-20240924_AUKK5ZZ5GVEJJBG2Z5RX2PALAM/"
    },
    {
        "title": "Qui veut la peau du Nutriscore\u00a0?",
        "summary": "Pl\u00e9biscit\u00e9e par les consommateurs et les scientifiques, la\u00a0notation de A \u00e0 E des aliments s\u2019est install\u00e9e dans\u00a0les\u00a0habitudes. De nombreux industriels et\u00a0lobbys s\u2019opposent au projet de\u00a0la\u00a0rendre obligatoire. Le nouveau ministre de l\u2019Economie est lui-m\u00eame r\u00e9fractaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/consommation/qui-veut-la-peau-du-nutriscore-20240924_O2EPIAFEUJA7PCDWOTSPE4VUWY/"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier recadre d\u00e9j\u00e0 son nouveau ministre de l\u2019Economie qui avait jug\u00e9 le RN \u00abpas dans l\u2019arc r\u00e9publicain\u00bb",
        "summary": "Le nouveau ministre Antoine Armand avait d\u2019abord exclu ce mardi matin le parti d\u2019extr\u00eame droite d\u2019une r\u00e9union sur les finances publiques. Puis, sous la pression de Marine Le\u00a0Pen, le Premier ministre a capitul\u00e9 et Bercy convie finalement le RN.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/michel-barnier-recadre-deja-son-nouveau-ministre-de-leconomie-qui-avait-juge-le-rn-pas-dans-larc-republicain-20240924_RHBGEOHBXBH5RJWWYDKXFUCNEU/"
    },
    {
        "title": "Guillaume de Tonqu\u00e9dec, le gentil homme",
        "summary": "Le com\u00e9dien de 57\u00a0ans poursuit sa carri\u00e8re hyperactive et s\u2019interroge sur le temps qui passe et sur sa finitude.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/guillaume-de-tonquedec-le-gentil-homme-20240924_OKOHWVF7KFGCPIX5ET7YDGGSRM/"
    },
    {
        "title": "Spoliation sous Vichy\u00a0: la Cour des comptes juge la restitution et l\u2019indemnisation des biens culturels vol\u00e9s aux Juifs \u00abpeu satisfaisantes\u00bb",
        "summary": "L\u2019institution a publi\u00e9 un rapport sur la r\u00e9paration mise en place pour les familles juives pill\u00e9es par la France sous le nazisme. Malgr\u00e9 l\u2019assouplissement l\u00e9gislatif, de nombreux obstacles freinent l\u2019efficacit\u00e9 du processus.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/spoliation-sous-vichy-la-cour-de-comptes-juge-la-restitution-et-lindemnisation-des-biens-culturels-voles-aux-juifs-peu-satisfaisantes-20240924_C7JBOQFXMBANLABWXMU7KTB4VI/"
    },
    {
        "title": "\u00abSes mots actuels font d\u00e9j\u00e0 mal\u00bb : le nouveau ministre de l\u2019Int\u00e9rieur Bruno Retailleau inqui\u00e8te les assos d\u2019aide aux migrants",
        "summary": "Le nouveau locataire LR de Beauvau a d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 son intention \u00abd\u2019expulser plus et de r\u00e9gulariser moins\u00bb, et ne cache pas sa volont\u00e9 de limiter l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019aide m\u00e9dicale d\u2019Etat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/ses-mots-actuels-font-deja-mal-le-nouveau-ministre-de-linterieur-bruno-retailleau-inquiete-les-assos-daide-aux-migrants-20240924_V4ZRSKG6ENDYPBLMLMCIUOQGSA/"
    },
    {
        "title": "P\u00e9riph\u00e9rique de Paris \u00e0 50\u00a0km/h\u00a0: le nouveau ministre des Transports freine, la mairie continue \u00e0 foncer",
        "summary": "Fran\u00e7ois Durovray a soulign\u00e9 ce mardi 24\u00a0septembre que l\u2019Etat a son mot \u00e0 dire dans l\u2019abaissement de la vitesse que la mairie de Paris veut mettre en place \u00e0 partir du mardi 1er\u00a0octobre. \u00abNous avons le pouvoir juridique\u00bb, assure la municipalit\u00e9",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/peripherique-de-paris-a-50-kmh-le-nouveau-ministre-des-transports-freine-la-mairie-continuer-a-foncer-20240924_VKGE3FA33VB7PH7BIYQSUSJVCY/"
    },
    {
        "title": "Z\u00e9ro loyer, pr\u00eats sans int\u00e9r\u00eat, virements bancaires\u2026 Rachida Dati et son train de vie pas si \u00abmodeste\u00bb",
        "summary": "Alors qu\u2019elle vient d\u2019\u00eatre reconduite dans un\u00a0gouvernement somm\u00e9 par Michel Barnier d\u2019\u00eatre \u00abirr\u00e9prochable\u00bb, \u00abLib\u00e9\u00bb r\u00e9v\u00e8le que la ministre de\u00a0la\u00a0Culture a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 durant plusieurs ann\u00e9es de\u00a0moyens financiers cons\u00e9quents ainsi que d\u2019un fastueux appartement dans le VIe arrondissement de Paris, le tout aux frais de son ex-compagnon, l\u2019ancien PDG de Veolia et EDF Henri Proglio.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/zero-loyer-prets-sans-interet-virements-bancaires-rachida-dati-et-son-train-de-vie-pas-si-modeste-20240923_SCPPTWMUGVBETIDBSVZ6HNMRNE/"
    },
    {
        "title": "Sexisme, sponsorings \u00e9cul\u00e9s, clients\u00a0d\u00e9sabus\u00e9s : pourquoi Nike va mal",
        "summary": "Leader du secteur, l\u2019\u00e9quipementier a annonc\u00e9 jeudi un changement \u00e0 sa t\u00eate alors que ses r\u00e9sultats financiers s\u2019\u00e9rodent et que la firme envisage de supprimer plus de 1 600 emplois.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/mode/sexisme-sponsorings-ecules-clients-desabuses-pourquoi-nike-va-mal-20240924_7GVJC3BOPJDTXPBGZHMWZFOUXI/"
    },
    {
        "title": "RN\u00a0: apr\u00e8s les \u00abbrebis galeuses\u00bb, le troupeau de collaborateurs sulfureux",
        "summary": "Si le parti d\u2019extr\u00eame droite assure mener la chasse aux profils radicaux et a entam\u00e9 une purge dans ses f\u00e9d\u00e9rations, \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, ses d\u00e9put\u00e9s embauchent des collaborateurs aux accointances douteuses.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/rn-apres-les-brebis-galeuses-le-troupeau-de-collaborateurs-sulfureux-20240924_R2LF7V2S6RAFNFBMLAMT3XEZTI/"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 la droite au pouvoir, la gauche ne doit pas se contenter de ressasser sa victoire",
        "summary": "La gauche ne doit surtout pas se replier sur elle-m\u00eame, comme un mauvais perdant qui n\u2019en finit pas de ressasser sa victoire relative, mais \u00e0 l\u2019inverse \u00e9largir au maximum le socle de ceux \u00e0 qui elle s\u2019adresse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/face-a-la-droite-au-pouvoir-la-gauche-ne-doit-pas-se-contenter-de-ressasser-sa-victoire-20240924_4ZRXMOC22BHLVD52NYW364U67A/"
    },
    {
        "title": "Am\u00e9lie F\u00e9rey\u00a0: avec l\u2019op\u00e9ration bipeurs au Liban, \u00abon assiste \u00e0 un renoncement au droit international\u00bb",
        "summary": "Pour la chercheuse, sp\u00e9cialiste de l\u2019\u00e9thique militaire, l\u2019offensive lanc\u00e9e contre les moyens de communication du Hezbollah s\u2019apparente \u00e0 un \u00abassassinat cibl\u00e9 de masse\u00bb, qui brouille les notions de distinction entre civils et combattants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/amelie-ferey-avec-lattaque-de-bipeurs-au-liban-on-assiste-a-un-renoncement-au-droit-international-20240924_3K7LCHCA75CJXMCCVZRQEWM4DU/"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl-Liban : nous sommes entr\u00e9s dans une autre dimension",
        "summary": "Entre le sabotage de bipeurs et talkies-walkies et les frappes massives contre son voisin, l\u2019Etat h\u00e9breu a \u00e9limin\u00e9 des cadres du Hezbollah au prix de vies innocentes et au risque d\u2019attiser la violence dans la r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/israel-liban-nous-sommes-entres-dans-une-autre-dimension-20240924_HRIWWS77YFDSXN2CRHHYN45QGE/"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient\u00a0: \u00abPour Isra\u00ebl, le front principal ne serait plus Gaza, mais le Sud-Liban\u00bb",
        "summary": "Les bombardements meurtriers sur le Liban montrent que l\u2019Etat h\u00e9breu s\u2019est engag\u00e9 \u00abdans un conflit multifronts\u00bb, qui pourrait aussi s\u2019intensifier avec l\u2019Iran, l\u2019Irak ou les rebelles y\u00e9m\u00e9nites Houthis et mener \u00e0 un embrasement r\u00e9gional, estime le chercheur David Rigoulet-Roze.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/guerre-au-proche-orient-pour-israel-le-front-principal-ne-serait-plus-gaza-mais-le-sud-liban-20240925_LTF2ALDD7JFE7DIUL22SPC6LK4/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Conflit au Proche-Orient\u00a0: Isra\u00ebl poursuit ses bombardements au Liban, le Hezbollah cible le QG du Mossad",
        "summary": "Les frappes isra\u00e9liennes continuent ce mercredi 25\u00a0septembre pour le troisi\u00e8me jour cons\u00e9cutif, provoquant la fuite de milliers de personnes, au moment o\u00f9 la communaut\u00e9 internationale tente d\u2019\u00e9viter un embrasement r\u00e9gional.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-conflit-au-proche-orient-israel-poursuit-ses-bombardements-au-liban-une-roquette-interceptee-au-dessus-de-tel-aviv-20240925_YYHAO2B6FRBDBLSHPICQ6VNP3Y/"
    },
    {
        "title": "Migaud-Retailleau : le duel r\u00e9galien a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9",
        "summary": "Les avertissements de Michel Barnier n\u2019y ont rien fait\u00a0: sit\u00f4t install\u00e9s, le garde des Sceaux, issu du PS, et le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur, tendance droite dure, ont \u00e9chang\u00e9 de premi\u00e8res cartouches.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/migaud-retailleau-la-justice-et-linterieur-deux-ministeres-amers-20240925_4N4V5TMHAFELTER6ODKJEFRUBE/"
    },
    {
        "title": "Gabriel Attal et la maladie de l\u2019homme providentiel",
        "summary": "En annon\u00e7ant pompeusement avoir \u00abune histoire \u00e0 \u00e9crire avec les Fran\u00e7ais\u00bb, l\u2019ex-Premier ministre de 35\u00a0ans c\u00e8de au narcissisme pr\u00e9sidentiel qui d\u00e9grade notre vie publique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/gabriel-attal-et-la-maladie-de-lhomme-providentiel-20240925_UT5RJ7XV4FATDO73FD6QXJGD2U/"
    },
    {
        "title": "Droits de succession\u00a0: apr\u00e8s Oxfam, au tour de la Cour des comptes de proposer une r\u00e9forme",
        "summary": "Dans un rapport pr\u00e9sent\u00e9 ce mercredi 25\u00a0septembre aux parlementaires, la Cour des comptes estime \u00abpossible\u00bb de toucher aux droits de succession en r\u00e9duisant les avantages fiscaux et en baissant les taux pour prendre en compte les \u00e9volutions soci\u00e9tales.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/droits-de-succession-apres-oxfam-au-tour-de-la-cour-des-comptes-de-proposer-une-reforme-20240925_LNXHFNAHLBDDZEDI3CAMPFAGAA/"
    },
    {
        "title": "P\u00e9nuries de m\u00e9dicaments\u00a0: 5 questions sur les amendes de 8\u00a0millions d\u2019euros inflig\u00e9es \u00e0 plusieurs laboratoires",
        "summary": "Face \u00e0 des ruptures \u00abalarmantes\u00bb de m\u00e9dicaments pourtant jug\u00e9s essentiels, les autorit\u00e9s sanitaires ont annonc\u00e9 ce 24\u00a0septembre des sanctions \u00e0 l\u2019encontre de onze laboratoires pharmaceutiques pour ne pas avoir maintenu de stocks suffisants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/penuries-de-medicaments-5-questions-sur-les-amendes-de-8-millions-deuros-infligees-a-plusieurs-laboratoires-20240925_O46ZD2JSQBAK5PT55LL6XY6BT4/"
    },
    {
        "title": "\u00abMegalopolis\u00bb, \u00abVi\u00eat and Nam\u00bb, \u00abAfter\u00bb\u2026 Nos critiques des sorties cin\u00e9ma de la semaine",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans les sorties cin\u00e9ma de ce mercredi 25\u00a0septembre. Avec aussi \u00abEmmanuelle\u00bb, \u00ables Belles cr\u00e9atures\u00bb, \u00abMother Land\u00bb, \u00abVivre, Mourir, Rena\u00eetre\u00bb, \u00abRiverboom\u00bb, \u00abMa sacr\u00e9e jeunesse\u00bb, \u00abDanser sur un volcan\u00bb. Bandes-annonces \u00e0 l\u2019appui.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/megalopolis-viet-and-nam-after-nos-critiques-des-sorties-cinema-de-la-semaine-20240925_HCNC2HZI3ZFL7I7C7LVXDG64FI/"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate Boris\u00a0: les pluies diluviennes en Europe centrale ont \u00e9t\u00e9 rendues \u00abdeux fois plus probables\u00bb par le r\u00e9chauffement",
        "summary": "Selon une \u00e9tude publi\u00e9e ce mercredi 25\u00a0septembre, les pr\u00e9cipitations de la mi-septembre dans la r\u00e9gion ont aussi \u00e9t\u00e9 \u00ab7\u00a0% plus intenses\u00bb \u00e0 cause du d\u00e9r\u00e8glement climatique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/tempete-boris-les-pluies-diluviennes-en-europe-centrale-ont-ete-rendues-deux-fois-plus-probables-par-le-rechauffement-20240925_NUD2FMRCD5F67KQV4264EX4UOQ/"
    },
    {
        "title": "Le management toxique du chef \u00e9toil\u00e9 Matan Zaken : \u00abJ\u2019esp\u00e8re que mes remarques de connard te font progresser\u00bb",
        "summary": "Ambiance militaire, remarques sexistes\u2026 Une dizaine d\u2019ex-collaboratrices de la valeur montante de la gastronomie parisienne d\u00e9crivent \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb un climat de travail tendu dans ses restaurants. Certaines \u00e9coles de cuisine pr\u00e9f\u00e8rent d\u00e9sormais \u00e9viter d\u2019envoyer des stagiaires chez le chef franco-isra\u00e9lien, qui conteste les faits reproch\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/le-management-toxique-du-chef-etoile-matan-zaken-jespere-que-mes-remarques-de-connard-te-font-progresser-20240925_3YJZGD7RKBEKXEM4WIZT7PEP4Q/"
    },
    {
        "title": "\u00ab350\u00a0000 morts \u00e0 Gaza d\u2019ici \u00e0 la fin de l\u2019ann\u00e9e\u00bb\u00a0: d\u2019o\u00f9 provient le chiffre \u00e9voqu\u00e9 par le d\u00e9put\u00e9 LFI Thomas Portes sur X\u00a0?",
        "summary": "Le chiffre relay\u00e9 par le d\u00e9put\u00e9, issu d\u2019un article publi\u00e9 dans le quotidien britannique \u00abThe Guardian\u00bb, est une estimation int\u00e9grant les victimes indirectes du conflit dans les ann\u00e9es \u00e0 venir, du fait de la destruction des infrastructures de sant\u00e9 ou de la famine. Un calcul qui repose aussi sur une projection hasardeuse du nombre de d\u00e9c\u00e8s d\u2019ici la fin de l\u2019ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/350-000-morts-a-gaza-dici-a-la-fin-de-lannee-dou-provient-le-chiffre-evoque-par-le-depute-lfi-thomas-portes-sur-x-20240925_XETBDZ7QYNGNHFOX73R2LQS4AI/"
    },
    {
        "title": "La peur du sida recule en France, pas la s\u00e9rophobie",
        "summary": "Selon une enqu\u00eate d\u00e9voil\u00e9e par l\u2019association Aides ce mercredi 25\u00a0septembre, 51\u00a0% des moins de 25\u00a0ans estiment que leur risque d\u2019attraper le VIH est faible. De quoi nourrir des inqui\u00e9tudes sur le recours au d\u00e9pistage.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/la-peur-du-sida-recule-en-france-pas-la-serophobie-20240925_TMAU57TF45DZTHKR32T65UQLKE/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s le gouvernement Barnier, une fronde anti-Wauquiez\u00a0\u00e0 LR : \u00abVous \u00eates avec lui ou contre lui\u00bb",
        "summary": "Les troupes du patron des d\u00e9put\u00e9s LR \u00e9gratignent son r\u00f4le dans les n\u00e9gociations avec Michel Barnier pour former le gouvernement, l\u2019accusant d\u2019avoir fait passer en premier ses ambitions personnelles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/apres-le-gouvernement-barnier-une-fronde-anti-wauquiez-a-lr-vous-etes-avec-lui-ou-contre-lui-20240925_Z3SIXDMI3BD4LPM3CMHG46BLJ4/"
    }
]