[
    {
        "title": "Etoiles de David tagu\u00e9es dans Paris\u00a0: \u00abC\u2019est scandaleux, \u00e7a me donne envie de vomir\u00bb",
        "summary": "Ce mardi 31\u00a0octobre, des dizaines de tags antis\u00e9mites ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts dans la capitale et sa proche banlieue. Dans le XIVe arrondissement de Paris, on alterne entre incr\u00e9dulit\u00e9 et d\u00e9go\u00fbt.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/etoiles-de-david-taguees-dans-paris-cest-scandaleux-ca-me-donne-envie-de-vomir-20231031_NB5ZTMB635HEDDYTK5JURM26OA/"
    },
    {
        "title": "A l\u2019Assembl\u00e9e, des familles d\u2019otages \u00e0 Gaza interpellent l\u2019opinion et la communaut\u00e9 internationale",
        "summary": "Le groupe Les R\u00e9publicains a organis\u00e9 une rencontre avec des familles d\u2019otages du Hamas, mardi 31\u00a0octobre au Palais-Bourbon.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/a-lassemblee-des-familles-dotages-a-gaza-interpellent-lopinion-et-la-communaute-internationale-20231031_4L7PA2QFHVATTOSZLR7FYE52J4/"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl : manifestation \u00e0  Naplouse en \u00absoutien aux Palestiniens de Gaza apr\u00e8s le massacre de Jabalya\u00bb",
        "summary": "Pr\u00e8s d\u2019un mois apr\u00e8s l\u2019attaque terroriste du Hamas sur Isra\u00ebl, l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne avance ce mardi 31\u00a0octobre \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de la bande de Gaza, au prix de lourds combats et bombardements. Le Croissant-Rouge d\u00e9plore de nouvelles frappes aux abords d\u2019un l\u2019h\u00f4pital.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-hamas-israel-affrontements-a-gaza-negociation-pour-les-otages-treve-humanitaire-retrouvez-les-informations-du-mardi-31-octobre-20231031_MIFVDYMW6ZA6RFKOY63JJZBFIA/"
    },
    {
        "title": "Beyrouth\u00a0: des partisans du Hamas se r\u00e9unissent devant l\u2019ambassade de France, la chancellerie s\u2019inqui\u00e8te",
        "summary": "Environ 300 manifestants ont bloqu\u00e9 la route menant \u00e0 l\u2019ambassade de France au Liban ce mardi 31\u00a0octobre. Au Proche-Orient, les chancelleries occidentales continuent d\u2019\u00eatre prises pour cible, alors que les tensions croissent \u00e0 la fronti\u00e8re libano-isra\u00e9lienne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/beyrouth-des-partisans-du-hamas-se-reunissent-devant-lambassade-de-france-la-chancellerie-sinquiete-20231031_ICVALIIS5BEU3GKJLRDZTSPGRE/"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate Ciar\u00e1n\u00a0: derni\u00e8res pr\u00e9visions et pr\u00e9ventions \u00e0 24 heures de son arriv\u00e9e sur le nord-ouest de la France",
        "summary": "Selon les pr\u00e9visions de M\u00e9t\u00e9o-France, une nouvelle temp\u00eate doit s\u2019abattre sur la Bretagne et le nord-ouest de la France mercredi soir, avec un risque de submersion du littoral. Les C\u00f4tes-d\u2019Armor, le Finist\u00e8re et le Morbihan seront en vigilance orange \u00abvent violent\u00bb d\u00e8s mercredi et le trafic ferroviaire sera interrompu dans cinq r\u00e9gions jeudi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/tempete-ciaran-quelle-est-cette-bombe-meteorologique-qui-menace-le-nord-ouest-de-la-france-20231030_MOLN3P6NQNFZFOGCHXFQZKU7GU/"
    },
    {
        "title": "La poussi\u00e8re d\u2019ast\u00e9ro\u00efde bel et bien \u00e0 l\u2019origine de l\u2019hiver de 15\u00a0ans qui a caus\u00e9 l\u2019extinction des dinosaures",
        "summary": "Il y a 66\u00a0millions d\u2019ann\u00e9es, le ciel s\u2019est assombri et a plong\u00e9 la Terre en hiver durant quinze\u00a0ans. Plut\u00f4t que du soufre ou de la suie, une \u00e9tude affirme que c\u2019est la silice soulev\u00e9e par l\u2019ast\u00e9ro\u00efde qui aurait bloqu\u00e9 la lumi\u00e8re du soleil.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sciences/archeologie/la-poussiere-dasteroide-bel-et-bien-a-lorigine-de-lhiver-de-15-ans-qui-a-cause-lextinction-des-dinosaures-20231031_QAEWFBDYTBDABFQP3M2PNIHWUY/"
    },
    {
        "title": "Caillassage du bus de l\u2019OL : \u00abIl a pris pour tous ceux qui n\u2019ont pas pu \u00eatre interpell\u00e9s\u00bb",
        "summary": "Deux supporteurs de l\u2019OM interpell\u00e9s dimanche 29 octobre pour avoir jet\u00e9 des projectiles sur le bus des supporteurs lyonnais comparaissaient ce mardi \u00e0 Marseille. Si l\u2019un, quinquag\u00e9naire, a essuy\u00e9 une interdiction de stade jusqu\u2019\u00e0 son proc\u00e8s, l\u2019autre, la vingtaine, est maintenu en d\u00e9tention jusqu\u2019au 23 novembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/caillassage-du-bus-de-lol-il-a-pris-pour-tous-ceux-qui-nont-pas-pu-etre-interpelles-20231031_NSBRIK4T6BBQZGPZQYUVH3ZEHY/"
    },
    {
        "title": "Que contient le document partag\u00e9 par WikiLeaks, selon lequel Isra\u00ebl pr\u00e9voit de d\u00e9placer les habitants de Gaza vers le Sina\u00ef\u00a0?",
        "summary": "R\u00e9v\u00e9l\u00e9 par le m\u00e9dia \u00abMekomit\u00bb, un texte d\u2019orientation du minist\u00e8re des Renseignements isra\u00e9liens plaide pour le d\u00e9placement d\u00e9finitif de la population civile de l\u2019enclave vers l\u2019Egypte, plut\u00f4t que pour son maintien dans la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/que-contient-le-document-partage-par-wikileaks-selon-lequel-israel-prevoit-de-deplacer-les-habitants-de-gaza-vers-le-sinai-20231031_7EHNI245HJBVXCMZV5LN5F3LTU/"
    },
    {
        "title": "Mauvais temps pour le Printemps r\u00e9publicain",
        "summary": "L\u2019association cr\u00e9\u00e9e en\u00a02016 pour d\u00e9fendre la place de la la\u00efcit\u00e9 dans le pacte r\u00e9publicain vient d\u2019\u00e9lire sa nouvelle pr\u00e9sidente, Marika Bret. Elle est pourtant en perte de vitesse. En cause : l\u2019\u00e9chec de sa strat\u00e9gie \u00e9lectorale et les liens ambigus de son ancien pr\u00e9sident, Amine El Khatmi, avec l\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/mauvais-temps-pour-le-printemps-republicain-20231031_JPKDAEKBSVERJDXIJ6CB56TGHU/"
    },
    {
        "title": "Gilbert Cette, un \u00e9conomiste macroniste nomm\u00e9 \u00e0 la t\u00eate du r\u00e9calcitrant Conseil d\u2019orientation des retraites",
        "summary": "Partisan de la premi\u00e8re heure du chef de l\u2019Etat, Gilbert Cette, qui a fait une grande partie de sa carri\u00e8re \u00e0 la Banque de France, a activement d\u00e9fendu la r\u00e9forme des retraites du gouvernement. Il remplace Pierre-Louis Bras \u00e0 qui le gouvernement reprochait a contrario son manque d\u2019allant.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/gilbert-cette-un-economiste-macroniste-nomme-a-la-tete-du-recalcitrant-conseil-dorientation-des-retraites-20231031_5CI5LQIAZFEMDB3A7AA6CXRVFI/"
    },
    {
        "title": "Est-il vrai que 100 fois plus d\u2019enfants palestiniens sont morts depuis le 7\u00a0octobre que d\u2019enfants isra\u00e9liens\u00a0?",
        "summary": "Selon les chiffres du minist\u00e8re de la Sant\u00e9 palestinien, contr\u00f4l\u00e9 par le Hamas, environ 3\u00a0400 enfants sont morts \u00e0 Gaza depuis le 7\u00a0octobre. Au 25 octobre, une trentaine d\u2019enfants isra\u00e9liens avaient \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9s parmi les victimes du Hamas.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/est-il-vrai-que-100-fois-plus-denfants-palestiniens-sont-morts-depuis-le-7-octobre-que-denfants-israeliens-20231031_SYCO6SZT35CYRDLRWKUIZ7PAQI/"
    },
    {
        "title": "La police ouvre le feu sur une femme qui tenait des propos mena\u00e7ants dans une gare RER de Paris, son pronostic vital engag\u00e9",
        "summary": "Pour pouvoir arr\u00eater une femme prof\u00e9rant des menaces et faisant apparemment l\u2019apologie du terrorisme, la police a fait \u00e9vacuer la station de RER Biblioth\u00e8que Fran\u00e7ois-Mitterrand mardi 31\u00a0octobre. La suspecte a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9e par des tirs policiers.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/menaces-dattentat-une-femme-interpellee-dans-une-gare-rer-de-paris-son-pronostic-vital-engage-20231031_SB3Z6YORKVHJZPZL2VE7SHGWRI/"
    },
    {
        "title": "Trust offshore et \u00e9vasion fiscale : Jean-Marie Le Pen bient\u00f4t poursuivi par la justice ?",
        "summary": "Soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir dissimul\u00e9 au fisc une partie de sa fortune via un trust immatricul\u00e9 aux \u00eeles Vierges britanniques et contr\u00f4l\u00e9 par son majordome, le couple Le Pen devrait faire l\u2019objet de poursuites p\u00e9nales d\u2019ici la fin de l\u2019ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/trust-offshore-et-evasion-fiscale-jean-marie-le-pen-bientot-poursuivi-par-la-justice-20231031_KQUB4F4JCRE6PGVJUBPKL5AWCA/"
    },
    {
        "title": "Macron rattrap\u00e9 par sa promesse de supprimer son r\u00e9gime sp\u00e9cial de retraite",
        "summary": "Indiscr\u00e9tions piquantes, maladresses vaches ou douces confessions\u00a0: chaque jour, retrouvez les br\u00e8ves qui auscultent le monde politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/macron-rattrape-par-sa-promesse-de-supprimer-son-regime-special-de-retraite-20231031_5OTIIQUIVZBAHIIZH4MUBQ6X3U/"
    },
    {
        "title": "Quand l\u2019administration Biden se f\u00e9licitait d\u00e9but octobre d\u2019un Moyen-Orient \u00abcalme\u00bb comme jamais",
        "summary": "La na\u00efvet\u00e9, voire l\u2019aveuglement avec lequel les Etats-Unis ont d\u00e9laiss\u00e9 la question palestinienne semble peser encore sur une r\u00e9ponse am\u00e9ricaine au r\u00e9embrasement en cours du conflit, qui peine \u00e0 lui projeter une issue \u00e0 la mesure de son \u00aboptimisme\u00bb revendiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/quand-ladministration-biden-se-felicitait-debut-octobre-dun-moyen-orient-calme-comme-jamais-20231031_IXBJH7LMY5AERNYTIUEIG7YWQU/"
    },
    {
        "title": "Bombardement alli\u00e9 sur une \u00e9cole en\u00a01945\u00a0: quelle est cette erreur \u00abtragique\u00bb invoqu\u00e9e par N\u00e9tanyahou pour justifier les tirs sur Gaza\u00a0?",
        "summary": "A une question sur les pertes civiles \u00e0 Gaza, le Premier ministre isra\u00e9lien a r\u00e9pondu en se r\u00e9f\u00e9rant \u00e0 \u00abl\u2019op\u00e9ration Carthage\u00bb men\u00e9e pendant la Seconde Guerre mondiale, dont une erreur \u00abtragique\u00bb a conduit \u00e0 la mort de nombreux enfants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/bombardement-allie-sur-une-ecole-en-1945-quelle-est-cette-erreur-tragique-invoquee-par-netanyahou-pour-justifier-les-tirs-sur-gaza-20231031_H7UV5CIHR5H2NBWJQ6GQZH2C34/"
    },
    {
        "title": "Avalanche de 49.3\u00a0: l\u2019Assembl\u00e9e nationale en perd la voix",
        "summary": "La Premi\u00e8re ministre multiplie comme pr\u00e9vu les 49.3 pour faire adopter, d\u00e9sormais sans d\u00e9bats, les textes budg\u00e9taires \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. Une m\u00e9thode exp\u00e9ditive qui d\u00e9mobilise les d\u00e9put\u00e9s, dont beaucoup d\u00e9noncent le danger d\u00e9mocratique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/avalanches-de-493-lassemblee-en-perd-la-voix-20231030_YWINW4F2RNDFZFHVZHGFDQ4I6U/"
    },
    {
        "title": "La Bulgarie taxe le gaz russe et agace ses voisins",
        "summary": "Sofia a impos\u00e9 un pr\u00e9l\u00e8vement sur le gaz russe qui transite sur son territoire avant d\u2019atteindre la Serbie et la Hongrie. La d\u00e9cision, pol\u00e9mique, m\u00eame \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur du pays, s\u2019est attir\u00e9e les foudres de Belgrade et Budapest qui continuent \u00e0 acheter massivement des hydrocarbures russes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/la-bulgarie-taxe-le-gaz-russe-et-agace-ses-voisins-20231031_NMRSFHGNONGFNALXSGJ7PJYBLQ/"
    },
    {
        "title": "Le road-trip de Lib\u00e9 en voiture \u00e9lectrique (\u00e9tape 2/5) : un g\u00eete aveyronnais devenu oasis de la recharge",
        "summary": "De Paris \u00e0 Paris via Clermont-Ferrand, Narbonne, Millau, Rocamadour\u2026 \u00abLib\u00e9\u00bb raconte au jour le jour un voyage de 1800 kilom\u00e8tres \u00e0 l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 : ses avantages, ses vicissitudes, ses temps de parcours, son prix\u2026 Aujourd\u2019hui, passage au g\u00eete des Caselles dans l\u2019Aveyron.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/le-road-trip-de-libe-en-voiture-electrique-etape-25-dans-laveyron-un-gite-devenu-oasis-des-bornes-de-recharge-20231031_D2F6N77L4BA6HBJ63ODBZYO3NA/"
    },
    {
        "title": "Le S\u00e9nat se fait plaisir en votant l\u2019interdiction de l\u2019\u00e9criture inclusive",
        "summary": "La Chambre haute, domin\u00e9e par la droite, a vot\u00e9 lundi 30\u00a0octobre une proposition de loi LR pour interdire l\u2019utilisation du point m\u00e9dian et des n\u00e9ologismes inclusifs dans les documents administratifs. Un texte qui n\u2019est toutefois pour l\u2019instant pas \u00e0 l\u2019agenda de l\u2019Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/le-senat-se-fait-plaisir-en-votant-linterdiction-de-lecriture-inclusive-20231031_DMZKAZLD3FB43PVR5RMWCGLVMY/"
    },
    {
        "title": "Les tunnels de Gaza, un \u00abprobl\u00e8me tactique majeur\u00bb pour Isra\u00ebl",
        "summary": "L\u2019enclave palestinienne, vis\u00e9e par une offensive terrestre de l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne, est prot\u00e9g\u00e9e par un dense r\u00e9seau souterrain qui peut permettre au Hamas de pi\u00e9ger l\u2019assaillant et de r\u00e9\u00e9quilibrer le rapport de force militaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/les-tunnels-de-gaza-un-probleme-tactique-majeur-pour-israel-20231101_XN4HJC6XKNDA3JFIURBLGFF2OU/"
    },
    {
        "title": "S\u00e9curit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, partenariat strat\u00e9gique... en Asie centrale, Macron s\u2019invite au bal des pr\u00e9tendants",
        "summary": "Longtemps pr\u00e9-carr\u00e9 de Moscou, la r\u00e9gion, o\u00f9 le Pr\u00e9sident se rend mercredi 1er et jeudi 2 novembre, est aujourd\u2019hui courtis\u00e9e par les grandes puissances pour les richesses de son sous-sol.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/securite-energetique-partenariat-strategique-en-asie-centrale-macron-sinvite-au-bal-des-pretendants-20231101_6CHZEVNPYZCPNGDYJIGPMSGJZY/"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9rive du continent catholique, par Johann Chapoutot",
        "summary": "Le pape Fran\u00e7ois, qui fait ce qu\u2019il peut pour se placer \u00e0 la gauche du Christ plut\u00f4t qu\u2019\u00e0 la droite du p\u00e8re, semble avoir tous les torts aux yeux de ses fid\u00e8les, qui naviguent \u00e0 droite toute.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/la-derive-du-continent-catholique-par-johann-chapoutot-20231101_IIEITOX2U5D7NE24OBYCVI3EYU/"
    },
    {
        "title": "Dix\u00a0ans apr\u00e8s, l\u2019enqu\u00eate sur l\u2019assassinat des journalistes de RFI \u00e0 Kidal pi\u00e9tine",
        "summary": "La suspension de la coop\u00e9ration judiciaire entre la France et le Mali, sur fond de bras de fer diplomatique entre les deux pays, entrave les investigations sur le meurtre de Ghislaine Dupont et Claude Verlon, commis le 2\u00a0novembre 2013.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/dix-ans-apres-lenquete-sur-lassassinat-des-journalistes-de-rfi-a-kidal-pietine-20231101_EPWAY7Z5BZGCBONEEVL4AHCWNQ/"
    },
    {
        "title": "Coupe du monde de foot 2034\u00a0: l\u2019Arabie Saoudite sur la voie royale",
        "summary": "Avec le retrait ce mardi 31\u00a0octobre de l\u2019Australie, seul autre concurrent en lice pour l\u2019organisation de l\u2019\u00e9dition 2034, plus rien ne devrait emp\u00eacher le Royaume, qui carbure aux \u00e9v\u00e9nements sportifs internationaux \u00e0 des fins de soft power, de glaner le plus prestigieux d\u2019entre eux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/coupe-du-monde-de-foot-2034-larabie-saoudite-sur-la-voie-royale-20231101_KCEGF4P4BBF5HHZXNHHXVRKNVE/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre Hamas-Isra\u00ebl\u00a0: des ressortissants \u00e9trangers et des bless\u00e9s \u00e9vacu\u00e9s pour la premi\u00e8re fois entre l\u2019Egypte et Gaza",
        "summary": "Plus de trois semaines apr\u00e8s le d\u00e9but de l\u2019offensive isra\u00e9lienne contre la bande de Gaza, les premiers \u00e9trangers et binationaux ont pu quitter l\u2019enclave par le terminal de Rafah, pour passer en Egypte.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-hamas-israel-reouverture-du-point-de-passage-de-rafah-bombardement-du-camp-de-jabalya-offensive-terrestre-a-gaza-suivez-toute-lactualite-de-ce-mercredi-1er-novembre-20231101_AHPZDEBPFVC7JPDBCS2KMS3M3U/"
    },
    {
        "title": "Avant l\u2019arriv\u00e9e de la temp\u00eate Ciar\u00e1n, le nord-ouest de la France en \u00e9tat d\u2019alerte",
        "summary": "Dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi, des rafales pourraient atteindre 170\u00a0km/h associ\u00e9es \u00e0 de fortes pluies. Le Finist\u00e8re, les C\u00f4tes-d\u2019Armor et la Manche vont \u00eatre plac\u00e9s en vigilance rouge pour les vents, le niveau maximal d\u2019alerte.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/avant-larrivee-de-la-tempete-ciaran-le-nord-ouest-de-la-france-en-etat-dalerte-20231101_EJ2DZGO2NVDLNAPN4M6UIRLVDE/"
    },
    {
        "title": "Anne L\u2019Huillier, prix Nobel de physique: d\u2019une seconde \u00e0 l\u2019autre",
        "summary": "Cinqui\u00e8me femme seulement \u00e0 obtenir cette distinction, la scientifique fran\u00e7aise voudrait servir d\u2019exemple aux jeunes filles tout en r\u00eavant de retourner \u00e0 l\u2019anonymat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/anne-lhuillier-dune-seconde-a-lautre-20231101_TYTJ4WKOXZESFK4F6GJB2AZ4L4/"
    },
    {
        "title": "IA\u00a0: trois mesures urgentes pour prot\u00e9ger les travailleurs de la donn\u00e9e",
        "summary": "L\u2019intelligence artificielle doit ses progr\u00e8s au travail d\u2019au moins 150\u00a0millions de personnes qui, dans le monde entier, l\u2019aident \u00e0 diff\u00e9rencier une banane d\u2019un pot de yaourt. Pourtant, aucune r\u00e9glementation tangible du secteur n\u2019existe, estiment le chercheur Antonio Casilli et un collectif de juristes sp\u00e9cialistes du sujet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/ia-trois-mesures-urgentes-pour-proteger-les-travailleurs-de-la-donnee-20231101_OG4HDG7RLNAFLGDLUXQGKYY6JA/"
    },
    {
        "title": "Hayao Miyazaki, l\u2019\u00e9toffe du \u00abH\u00e9ron\u00bb",
        "summary": "A la fois herm\u00e9tique et saisissant, \u00able Gar\u00e7on  et le H\u00e9ron\u00bb plonge dans les premiers souvenirs du\u00a0demiurge de l\u2019animation japonaise qui l\u00e2che la bride une fois encore \u00e0 son imaginaire d\u00e9bordant  pour une version masculine et pessimiste du \u00abVoyage de Chihiro\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/hayao-miyazaki-letoffe-du-heron-20231030_ZIPIXKUNLZGQPLJ667COAHRAWA/"
    },
    {
        "title": "St\u00e9phane Caillard, se mettre \u00e0 \u00abFlo\u00bb",
        "summary": "L\u2019actrice enfile le cir\u00e9 de Florence Arthaud pour un biopic et se retrouve \u00e0 sa fa\u00e7on, souple et ironique, dans le d\u00e9sir de libert\u00e9 de l\u2019aventuri\u00e8re des mers.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/stephane-caillard-se-mettre-a-flo-20231030_66IFW5NK7RCDBIFRZ3H5GIW4WY/"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate Ciar\u00e1n\u00a0: fermez bien vos fen\u00eatres, restez chez vous, ne sortez pas vos bateaux, les autorit\u00e9s multiplient les consignes de prudence",
        "summary": "A l\u2019approche de la temp\u00eate Ciar\u00e1n, qui doit frapper les c\u00f4tes bretonnes mercredi 1er\u00a0novembre au soir, M\u00e9t\u00e9o-France a renforc\u00e9 ses alertes dans trois d\u00e9partements. Le gouvernement demande aux habitants de rester chez eux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/tempete-ciaran-fermez-bien-vos-fenetres-restez-chez-vous-ne-sortez-pas-vos-bateaux-les-autorites-multiplient-les-consignes-de-prudence-20231101_LU4LZ3WPU5E2HPHIT5N6AQ4WE4/"
    },
    {
        "title": "Un mois avant la COP 28, des organisations internationales de sant\u00e9 appellent \u00e0 abandonner les \u00e9nergies fossiles",
        "summary": "Plusieurs organisations repr\u00e9sentant 46,3\u00a0millions de professionnels de sant\u00e9 \u00e0 travers le monde adressent ce mercredi 1er novembre une lettre au pr\u00e9sident de la COP 28. Ils r\u00e9clament une transition \u00e9nerg\u00e9tique juste pour \u00absauver des vies\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/un-mois-avant-la-cop-28-des-organisations-internationales-de-sante-appellent-a-abandonner-les-energies-fossiles-20231101_G4TFHGAECZHJXPYH276YOJGQO4/"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate\u00a0Ciar\u00e1n : dans le Finist\u00e8re, \u00abon se pr\u00e9pare au pire et apr\u00e8s on avisera\u00bb",
        "summary": "Consolidation des dunes, mise en alerte des services municipaux, pr\u00e9vention \u00e0 l\u2019usage des r\u00e9sidents\u2026 Le sud du d\u00e9partement se pr\u00e9pare \u00e0 affronter Ciar\u00e1n, attendue dans la nuit de ce mercredi \u00e0 jeudi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/tempete-ciaran-dans-le-finistere-on-se-prepare-au-pire-et-apres-on-avisera-20231101_MUTKJT3X6ZDPVEUF6N4XNNFSGU/"
    },
    {
        "title": "En immersion dans une entreprise de pompes fun\u00e8bres\u00a0: \u00abJe n\u2019avais pas peur de la mort, j\u2019avais peur de voir des morts et qu\u2019ils restent en moi\u00bb",
        "summary": "Dans \u00abDemain d\u00e8s l\u2019aube\u00bb, la journaliste et romanci\u00e8re Caroline de Bodinat raconte les dix mois qu\u2019elle a pass\u00e9s \u00e0 travailler au c\u00f4t\u00e9 des croque-morts. Une d\u00e9marche tr\u00e8s personnelle, parfois \u00e9prouvante mais aussi apaisante.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/en-immersion-dans-une-entreprise-de-pompes-funebres-je-navais-pas-peur-de-la-mort-javais-peur-de-voir-des-morts-et-quils-restent-en-moi-20231101_AWKRYOJH5NHYVNJG6IRAO6TSWA/"
    },
    {
        "title": "\u00abLa victoire n\u2019est pas facile mais elle est certaine\u00bb: la prix Nobel de la paix Narges Mohammadi envoie un message depuis sa prison en Iran",
        "summary": "Dans ce message lu en fran\u00e7ais par sa fille, la militante et journaliste de 51 ans exprime sa \u00abgratitude la plus sinc\u00e8re\u00bb au comit\u00e9 Nobel norv\u00e9gien, critique de nouveau l\u2019obligation faite aux femmes en Iran de porter le voile et fustige les autorit\u00e9s iraniennes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/la-victoire-nest-pas-facile-mais-elle-est-certaine-la-prix-nobel-de-la-paix-narges-mohammadi-envoie-un-message-depuis-sa-prison-en-iran-20231101_6L5OICQABBFXNB6AP34T5JC4HA/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s du patron adjoint de la PJ de Bordeaux\u00a0: \u00abQuelle catastrophe sur la mani\u00e8re de travailler entre policiers et magistrats\u00bb",
        "summary": "Jug\u00e9 depuis lundi 30 octobre \u00e0 Paris pour \u00abcomplicit\u00e9 de trafic de stup\u00e9fiants\u00bb, l\u2019ancien num\u00e9ro\u00a03 de l\u2019Office des stups St\u00e9phane Lapeyre tente de justifier sa gestion floue des informateurs et ses dissimulations \u00e0 l\u2019autorit\u00e9 judiciaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-du-patron-adjoint-de-la-pj-de-bordeaux-quelle-catastrophe-sur-la-maniere-de-travailler-entre-policiers-et-magistrats-20231101_FYABQZWMFFCXRJHIKO42I7T5NY/"
    },
    {
        "title": "Enqu\u00eate Covid-19 au Royaume-Uni\u00a0: Boris Johnson \u00e9tait \u00able mauvais\u00bb Premier ministre pour g\u00e9rer la pand\u00e9mie",
        "summary": "L\u2019enqu\u00eate publique sur la gestion de la pand\u00e9mie au Royaume-Uni est accablante pour l\u2019ancien Premier ministre, d\u00e9crit par ses ex-coll\u00e8gues comme une girouette plus pr\u00e9occup\u00e9e par l\u2019\u00e9conomie que par la sant\u00e9 de ses citoyens.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/enquete-covid-19-au-royaume-uni-boris-johnson-etait-le-mauvais-premier-ministre-pour-gerer-la-pandemie-20231101_TZ5BJJKXGJAQRPG5UGZVYK6FB4/"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl\u00a0: plus de 30 journalistes tu\u00e9s depuis le d\u00e9but du conflit, RSF porte plainte pour crimes de guerre",
        "summary": "L\u2019ONG annonce ce mercredi 1er\u00a0novembre avoir d\u00e9pos\u00e9 plainte aupr\u00e8s de la Cour p\u00e9nale internationale. Au moins 31 journalistes sont morts depuis le 7\u00a0octobre, en majorit\u00e9 \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/guerre-hamas-israel-plus-de-30-journalistes-tues-depuis-le-debut-du-conflit-rsf-porte-plainte-pour-crimes-de-guerre-20231101_D2O3TSPYMFDXVA6C66XQOVEBCQ/"
    },
    {
        "title": "Enqu\u00eate ouverte apr\u00e8s une vid\u00e9o de chants antis\u00e9mites dans le m\u00e9tro \u00e0 Paris",
        "summary": "Le parquet de Paris confirme ce mercredi 1er\u00a0novembre avoir lanc\u00e9 des investigations pour identifier et retrouver les auteurs de chants antis\u00e9mites ayant \u00e9t\u00e9 film\u00e9s dans la ligne 3 du m\u00e9tro.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/enquete-ouverte-apres-une-video-de-chants-antisemites-dans-le-metro-a-paris-20231101_YNE3TT5OTZBUVA4DRO7DMRHFVM/"
    },
    {
        "title": "Gaza\u00a0: le monde arabe indign\u00e9 par les frappes isra\u00e9liennes contre un camp de r\u00e9fugi\u00e9s de Jabalia",
        "summary": "Au moins 50 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es mardi 31\u00a0octobre lors d\u2019un bombardement contre le camp de r\u00e9fugi\u00e9s du nord de la bande de Gaza, selon les autorit\u00e9s palestiniennes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/gaza-le-monde-arabe-indigne-par-les-frappes-israeliennes-contre-un-camp-de-refugies-de-jabalia-20231101_AZMTTO7OZBCI3IG7LKHAZVLEQQ/"
    },
    {
        "title": "Guillaume Meurice, Caroline Fourest\u2026 L\u2019Arcom saisie pour des propos sur la guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas",
        "summary": "L\u2019Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation de l\u2019audiovisuel et du num\u00e9rique a annonc\u00e9 que deux instructions \u00e9taient lanc\u00e9es apr\u00e8s une chronique de l\u2019humoriste de France Inter dimanche 29 octobre, et un propos de la journaliste sur BFMTV lundi 30 octobre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/guillaume-meurice-caroline-fourest-larcom-saisie-pour-des-propos-sur-la-guerre-entre-israel-et-le-hamas-20231101_PZNPKC5UMJELTIXKUKIOCG4ZKQ/"
    },
    {
        "title": "Le road trip de Lib\u00e9 en voiture \u00e9lectrique (\u00e9tape 3/5)\u00a0: le monde rural et p\u00e9riurbain, bornes to be alive",
        "summary": "De Paris \u00e0 Paris via Clermont-Ferrand, Narbonne, Millau, Rocamadour\u2026 \u00abLib\u00e9\u00bb raconte au jour le jour un voyage de\u00a01\u00a0800 kilom\u00e8tres \u00e0 l\u2019\u00e9lectricit\u00e9\u00a0: ses avantages, ses vicissitudes, ses temps de parcours, son prix\u2026 Aujourd\u2019hui, une borne du r\u00e9seau IE Charge \u00e0 Carcassonne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/le-road-trip-de-libe-en-voiture-electrique-etape-35-le-monde-rural-et-periurbain-bornes-to-be-alive-20231101_KS6XLMV54FDV7IODW4YLWVQL3I/"
    },
    {
        "title": "L\u00e2chez-nous avec les sondages pour\u00a02027\u00a0!",
        "summary": "Trois\u00a0ans et demi avant l\u2019\u00e9ch\u00e9ance, les intentions de vote pour la prochaine \u00e9lection pr\u00e9sidentielle n\u2019ont aucun sens. Elles ne sont que le produit d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 m\u00e9diatique et politique qui alimente un r\u00e9cit o\u00f9 les id\u00e9es et les programmes sont rel\u00e9gu\u00e9s au second plan.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/lachez-nous-avec-les-sondages-pour-2027-20231101_GP7TKUBSCVBY7KW5OMYJRUGB6M/"
    },
    {
        "title": "Avec la temp\u00eate Ciar\u00e1n, les avions de ligne atteignent des records de vitesse au-dessus de l\u2019Atlantique",
        "summary": "B\u00e9n\u00e9ficiant des \u00abcourants-jets\u00bb particuli\u00e8rement puissants, ceux-l\u00e0 m\u00eames qui ram\u00e8nent la temp\u00eate Ciaran sur les c\u00f4tes fran\u00e7aises, des appareils fr\u00f4lent des records de vitesse ces derniers jours entre les Etats-Unis et l\u2019Europe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/avec-la-tempete-ciaran-les-avions-de-ligne-atteignent-des-records-de-vitesse-au-dessus-de-latlantique-20231101_NA4XNNX4GZAEBC56FX3NAMUBYU/"
    },
    {
        "title": "Lothar et Martin, Xynthia, Alex\u2026 Retour sur les plus grosses temp\u00eates depuis\u00a01987",
        "summary": "La France est r\u00e9guli\u00e8rement touch\u00e9e par des d\u00e9pressions majeures aux lourds impacts humains et mat\u00e9riels. Depuis\u00a01980, M\u00e9t\u00e9o-France d\u00e9nombre pas moins de 25 temp\u00eates tr\u00e8s cons\u00e9quentes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/lothar-et-martin-xynthia-alex-retour-sur-les-plus-grosses-tempetes-depuis-1987-20231101_UTV4FIEBTZAMRC7XLEIC7LBP7A/"
    },
    {
        "title": "\u00abMouvements chaotiques de l\u2019air\u00bb, creux, bosses et tourbillons des vents\u00a0: comment naissent les temp\u00eates\u00a0comme Ciaran",
        "summary": "A quelques heures de l\u2019arriv\u00e9e de la temp\u00eate Ciar\u00e1n sur la France, le climatologue Robert Vautard, sp\u00e9cialiste des \u00e9v\u00e9nements extr\u00eames, revient sur les m\u00e9canismes \u00e0 l\u2019\u0153uvre lors de la formation de ces ph\u00e9nom\u00e8nes, qui risquent d\u2019\u00eatre de plus en plus d\u00e9vastateurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/mouvements-chaotiques-de-lair-creux-bosses-et-tourbillons-des-vents-comment-naissent-les-tempetes-comme-ciaran-20231101_SMK5OLMEABADBLKQMJXAMKD74U/"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate Ciaran\u00a0: vitesse r\u00e9duite sur route, trains annul\u00e9s, avions clou\u00e9s au sol\u2026 les transports perturb\u00e9s",
        "summary": "En pr\u00e9vision des fortes rafales de vent et des pluies abondantes redout\u00e9es, les autorit\u00e9s ont pris des dispositions concernant le trafic des voyageurs dans plusieurs r\u00e9gions pour mercredi\u00a01er, jeudi\u00a02 et vendredi 3\u00a0novembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/tempete-ciaran-vitesse-reduite-sur-route-trains-annules-avions-cloues-au-sol-les-transports-perturbes-20231101_NH3IVPPFN5B67CNNYZG4BKVWHU/"
    }
]