[
    {
        "title": "Pr\u00e9sidence de l\u2019Assembl\u00e9e\u00a0: Ya\u00ebl Braun-Pivet, l\u2019aplomb au perchoir",
        "summary": "La d\u00e9put\u00e9e des Yvelines conserve sur le fil son poste de pr\u00e9sidente de l\u2019Assembl\u00e9e nationale gr\u00e2ce aux voix de la droite. Cette absence de changement apr\u00e8s une d\u00e9faite aux l\u00e9gislatives du camp pr\u00e9sidentiel interroge.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/presidence-de-lassemblee-yael-braun-pivet-laplomb-au-perchoir-20240718_GLC3TLLHARH7RBCL3FUFOCQNJM/"
    },
    {
        "title": "Assembl\u00e9e nationale : vite la proportionnelle !",
        "summary": "Si la France veut finir sa mue dans un r\u00e9gime parlementaire moderne, il faut en finir avec un scrutin qui oblige chaque camp \u00e0 penser et laisser croire qu\u2019il peut \u00eatre majoritaire \u00e0 lui tout seul avant l\u2019\u00e9lection.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/assemblee-nationale-vite-la-proportionnelle-20240718_LXQ24SSQBRA7NHJ44LUD7KNJZQ/"
    },
    {
        "title": "Assembl\u00e9e nationale : Andr\u00e9 Chassaigne d\u00e9nonce un \u00abvote vol\u00e9 par une alliance contre-nature\u00bb apr\u00e8s la r\u00e9\u00e9lection de Ya\u00ebl Braun-Pivet",
        "summary": "Issue des l\u00e9gislatives il y a pr\u00e8s de deux semaines, la nouvelle mandature commence ce jeudi 18\u00a0juillet. Apr\u00e8s trois tours de vote, la d\u00e9put\u00e9e sortante macroniste retrouve le perchoir. Si le Nouveau Front populaire s\u2019\u00e9tait entendu pour proposer le communiste Andr\u00e9 Chassaigne, il n\u2019a toujours pas de nom pour Matignon.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/en-direct-jour-de-vote-pour-la-presidence-de-lassemblee-nationale-la-gauche-unie-derriere-andre-chassaigne-20240718_MPLXYHOK4VHV3N3YTF2WYIBEHU/"
    },
    {
        "title": "Nouveau Front populaire\u00a0: Laurence Tubiana se dit pr\u00eate pour \u00eatre Premi\u00e8re ministre, Olivier Faure appelle \u00e0 un vote des d\u00e9put\u00e9s",
        "summary": "L\u2019\u00e9conomiste a affirm\u00e9 \u00e0 l\u2019AFP que c\u2019\u00e9tait pour elle \u00able moment de l\u2019engagement\u00bb politique et qu\u2019\u00abil y a besoin d\u2019une personne de gauche\u00bb. Dans la matin\u00e9e le premier secr\u00e9taire du PS plaidait pour que le diff\u00e9rend avec les insoumis sur un nom pour Matignon soit tranch\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/nouveau-front-populaire-olivier-faure-appelle-a-un-vote-des-deputes-pour-trancher-la-question-du-premier-ministre-20240718_PVXF2OOWSFEYBB4V26NOMZO3IQ/"
    },
    {
        "title": "Commission europ\u00e9enne\u00a0: Ursula von der Leyen r\u00e9\u00e9lue pr\u00e9sidente pour cinq\u00a0ans",
        "summary": "La conservatrice allemande a \u00e9t\u00e9 confortablement confirm\u00e9e par les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens \u00e0 la t\u00eate de l\u2019institution de l\u2019UE lors d\u2019un vote au Parlement \u00e0 Strasbourg ce jeudi 18\u00a0juillet, o\u00f9 elle a recueilli 401 voix, soit bien plus que la majorit\u00e9 absolue requise.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/commission-europeenne-ursula-von-der-leyen-reelue-presidente-pour-cinq-ans-20240718_OS6NJBMXKFGU7GI3CGN7RU5JIM/"
    },
    {
        "title": "Rentr\u00e9e du Parlement europ\u00e9en\u00a0: Jordan Bardella, rel\u00e9gu\u00e9 au second rang",
        "summary": "Alors que la lumi\u00e8re revient sur les d\u00e9put\u00e9s RN et leur pr\u00e9sidente, Marine Le Pen, le chef du parti se voit proposer un r\u00f4le d\u2019ex\u00e9cutant et doit s\u2019accommoder d\u2019inconfortables alli\u00e9s, notamment hongrois, \u00e0 Strasbourg.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/rentree-du-parlement-europeen-jordan-bardella-relegue-au-second-rang-20240718_D3D3DRBTWNG7HBZFHOW7O7HREM/"
    },
    {
        "title": "\u00abTout est fait pour nous d\u00e9courager\u00bb\u00a0: dans le Poitou, les militants anti-bassines se pr\u00e9parent \u00e0 l\u2019action",
        "summary": "Les activistes antibassines se rassemblent depuis mardi \u00e0 Melle, aux portes du marais poitevin. A la veille d\u2019une grande marche \u00e0 Saint-Sauvant, l\u2019ambiance est festive sur le camp du \u00abvillage de l\u2019eau\u00bb, malgr\u00e9 les nombreux contr\u00f4les policiers.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/tout-est-fait-pour-nous-decourager-dans-le-poitou-les-militants-anti-bassines-se-preparent-a-laction-20240718_ZPY3QQXRNZHDJKO4YYPS5ZNYOQ/"
    },
    {
        "title": "En Ukraine, Kyiv d\u00e9branch\u00e9 dans la chaleur et le noir de l\u2019\u00e9t\u00e9 : \u00abJe ne sais pas comment on va tenir\u00bb",
        "summary": "Au milieu d\u2019une canicule d\u2019une rare intensit\u00e9, Kyiv, comme les autres grandes villes ukrainiennes, conna\u00eet des coupures \u00e9lectriques massives, caus\u00e9es par les\u00a0bombardements russes, qui ont d\u00e9truit les centrales thermiques du pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/kyiv-debranche-dans-la-chaleur-et-le-noir-de-lete-je-ne-sais-pas-comment-on-va-tenir-20240718_LHX2BOGXCNDKVPECAUOHUURLPA/"
    },
    {
        "title": "Volodymyr Zelensky continue d\u2019appeler les Europ\u00e9ens \u00e0 l\u2019unit\u00e9 contre la Russie",
        "summary": "Alors que la situation sur le front reste tendue et que la Russie continue de frapper l\u2019Ukraine en profondeur, le pr\u00e9sident ukrainien participe, ce jeudi 18\u00a0juillet, \u00e0 un sommet des chefs d\u2019Etat europ\u00e9ens au Royaume-Uni.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/volodymyr-zelensky-continue-dappeler-les-europeens-a-lunite-contre-la-russie-20240718_WB7CEPMXONEUTOLQE5MLOLXSDU/"
    },
    {
        "title": "Tentative d\u2019assassinat contre Trump\u00a0: les manquements du Secret Service en question",
        "summary": "Pr\u00e8s d\u2019une semaine apr\u00e8s les tirs qui ont bless\u00e9 Donald Trump, les interrogations demeurent sur les motivations du tireur, qui semble avoir agi seul. Mais de nombreux \u00e9l\u00e9ments viennent souligner les failles des services de s\u00e9curit\u00e9, alors que\u00a0Thomas Matthew Crooks avait \u00e9t\u00e9\u00a0rep\u00e9r\u00e9 par des policiers locaux et\u00a0des civils.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/tentative-dassassinat-contre-trump-les-manquements-du-secret-service-en-question-20240718_F7OHUOG7YZHJLFMLTNDW72YWBM/"
    },
    {
        "title": "Paris\u00a0: un policier bless\u00e9 au couteau pr\u00e8s des Champs-Elys\u00e9es, l\u2019assaillant tu\u00e9, \u00abpas de motivation terroriste \u00e0 ce stade\u00bb",
        "summary": "Un homme arm\u00e9 s\u2019en est pris \u00e0 des policiers rue Vernet, dans le VIIIe arrondissement, blessant un fonctionnaire \u00e0 l\u2019oreille avant qu\u2019un de ses coll\u00e8gues ne le tue par balle. Sur place, le pr\u00e9fet de police de Paris a assur\u00e9 qu\u2019il n\u2019y avait \u00abpas de motivation terroriste \u00e0 ce stade, ni de lien avec les JO\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/paris-des-policiers-attaques-au-couteau-pres-des-champs-elysees-lassaillant-neutralise-20240718_3XM7LK4ODZG2NPSVUVRMVODZ4I/"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni\u00a0: le Premier ministre Keir Starmer se rapproche de l\u2019Europe",
        "summary": "Changement de ton chez les Britanniques\u00a0: pour le gouvernement travailliste de Keir Starmer, qui recevait ce jeudi 18 juillet pr\u00e8s d\u2019Oxford, les Europ\u00e9ens sont \u00abdes amis\u00bb et il est grand temps de relancer les relations avec l\u2019Union europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/royaume-uni-le-premier-ministre-keir-starmer-se-rapproche-de-leurope-20240718_AVTHLROQV5GZDMVRAG6GVNWMQE/"
    },
    {
        "title": "Incendie mortel dans un immeuble \u00e0 Nice\u00a0: \u00abAu d\u00e9part, il n\u2019y avait que de la fum\u00e9e, les petits criaient \u00e0 l\u2019aide\u00bb",
        "summary": "Dans le quartier des Moulins, en proie au trafic de drogue, les flammes ont tir\u00e9 les habitants de leur lit ce jeudi 18\u00a0juillet. Alors que la piste criminelle se pr\u00e9cise pour ce feu qui a tu\u00e9 sept personnes au dernier \u00e9tage d\u2019un immeuble, ils racontent leur incompr\u00e9hension face \u00e0 un drame qui a touch\u00e9 une famille sans histoires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/incendie-mortel-dans-un-immeuble-a-nice-au-depart-il-ny-avait-que-de-la-fumee-les-petits-criaient-a-laide-20240718_VW6HYNTQGJBWVENHLZW2VVT46Y/"
    },
    {
        "title": "Voiture qui percute une terrasse \u00e0 Paris : enqu\u00eate pour assassinat, bilan des victimes\u2026 Ce que l\u2019on sait",
        "summary": "Une personne est morte et six autres ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es mercredi 17\u00a0juillet soir dans le XXe arrondissement de Paris, apr\u00e8s qu\u2019une voiture a percut\u00e9 la terrasse d\u2019un bar. L\u2019enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 requalifi\u00e9e pour assassinat et tentative d\u2019assassinat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/voiture-qui-percute-une-terrasse-a-paris-bilan-des-victimes-garde-a-vue-du-conducteur-ce-que-lon-sait-du-drame-20240718_SCPC2HCLARCGPOBCCKOXMFTYFM/"
    },
    {
        "title": "Les JO de Paris\u00a02024, un business tr\u00e8s encadr\u00e9 au profit des sponsors",
        "summary": "Plus de 75 sponsors et m\u00e9c\u00e8nes ont mis la main \u00e0 la poche, 1,7 millions d\u2019euros, pour participer \u00e0 l\u2019organisation de l\u2019\u00e9v\u00e9nement plan\u00e9taire. Avec des obligations pr\u00e9cises.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/les-jo-de-paris-2024-un-business-tres-encadre-au-profit-des-sponsors-20240718_LS3G67MJ6BGELLMSSESUKJAFRU/"
    },
    {
        "title": "Mer Rouge\u00a0: \u00abLes attaques des Houthis sur les navires constituent un risque permanent pour l\u2019environnement marin\u00bb",
        "summary": "Wim Zwijnenburg, sp\u00e9cialiste des questions li\u00e9es aux conflits et \u00e0 l\u2019environnement au Moyen-Orient au sein de l\u2019ONG n\u00e9erlandaise Pax For Peace, alerte quant \u00e0 la menace \u00e9cologique que ces attaques font peser sur l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me marin sensible de la mer Rouge et les communaut\u00e9s c\u00f4ti\u00e8res du Y\u00e9men.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/mer-rouge-les-attaques-des-houthis-sur-les-navires-constituent-un-risque-permanent-pour-lenvironnement-marin-20240718_QVRFGXR74VB5XDQXEZTUUFZM7U/"
    },
    {
        "title": "Le Petit Prince et le renard, le r\u00e8gne amical",
        "summary": "Lue et relue, la rencontre imagin\u00e9e en 1943 par Saint-Exup\u00e9ry est l\u2019une des plus populaires de la litt\u00e9rature. Mais au-del\u00e0 de leur apparente na\u00efvet\u00e9, ces pages illustrent profond\u00e9ment la\u00a0singularit\u00e9 du lien entre l\u2019homme et l\u2019animal.",
        "link": "https://www.liberation.fr/plus/speciaux-cahier-ete/le-petit-prince-et-le-renard-le-regne-amical-20240718_C6DQVKMW5FFSPBEMCWW4LH4VW4/"
    },
    {
        "title": "Covid\u00e9 et pouss\u00e9 \u00e0 se retirer, Joe Biden para\u00eet plus accul\u00e9 que jamais",
        "summary": "Rattrap\u00e9 par la maladie et les pressions des autorit\u00e9s d\u00e9mocrates au Capitole, le Pr\u00e9sident n\u2019aura connu que quelques jours de r\u00e9pit \u00e0 la suite de l\u2019attentat subi par Donald Trump avant de voir les appels au retrait de sa candidature repartir de plus belle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/covide-et-presse-de-se-retirer-joe-biden-parait-plus-accule-que-jamais-20240718_SXWTCE6QVZC45AUGE7MOC7CKHM/"
    },
    {
        "title": "Anderson Clayton, bleue \u00e9lectrique",
        "summary": "Elue en\u00a02022, la cheffe du parti d\u00e9mocrate de\u00a0Caroline du Nord est, \u00e0 26\u00a0ans, la plus jeune \u00e0\u00a0occuper un tel poste aux Etats-Unis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/anderson-clayton-bleue-electrique-20240718_B2IEUXAQYJHPLFZ7SNFRHFC57Q/"
    },
    {
        "title": "Qui est Jean-Martial Lefranc, l\u2019homme d\u2019affaires \u00abtouche-\u00e0-tout\u00bb potentiel acqu\u00e9reur de \u00abMarianne\u00bb\u00a0?",
        "summary": "Producteur de cin\u00e9ma et concepteur de jeux vid\u00e9o, l\u2019entrepreneur lillois est entr\u00e9 en n\u00e9gociations exclusives ce jeudi 18\u00a0juillet avec le groupe CMI pour le rachat de l\u2019hebdomadaire souverainiste. Fort d\u2019une vingtaine d\u2019ann\u00e9es dans la gestion de journaux, Jean-Martial Lefranc s\u2019est pos\u00e9 en alternative au milliardaire d\u2019extr\u00eame droite Pierre-Edouard St\u00e9rin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/qui-est-jean-martial-lefranc-lhomme-daffaires-touche-a-tout-potentiel-acquereur-de-marianne-20240718_OY3XFNKTZFCCJFCJG2SMK2Z7E4/"
    },
    {
        "title": "Dans le Poitou, les m\u00e9gabassines de nouveau en \u00e9bullition",
        "summary": "Un an apr\u00e8s la mobilisation violemment r\u00e9prim\u00e9e de\u00a0Sainte-Soline, les\u00a0opposants aux retenues d\u2019eau manifestent \u00e0 partir de ce vendredi pour r\u00e9clamer un\u00a0moratoire sur ces infrastructures, mais craignent d\u00e9j\u00e0 des d\u00e9bordements alors qu\u2019un lourd dispositif de\u00a0forces de l\u2019ordre est pr\u00e9vu.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/mobilisation-contre-les-megabassines-dans-le-poitou-tensions-a-la-veille-dune-manifestation-dampleur-20240718_S2KJO5642ZHAXDUHSJ45AXW3CM/"
    },
    {
        "title": "Journal d\u2019une Gazaouie\u00a0: \u00abCette vie simple que nous ch\u00e9rissions tant a compl\u00e8tement disparu\u00bb",
        "summary": "Nour Z. Jarada vit \u00e0 Gaza depuis toujours. Pour \u00abLib\u00e9ration\u00bb, cette psychologue de M\u00e9decins du monde France raconte son quotidien dans l\u2019enclave palestinienne rythm\u00e9e par la guerre et les d\u00e9placements avec sa famille. Premier \u00e9pisode\u00a0: ses souvenirs de l\u2019avant-7\u00a0Octobre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/journal-dune-gazaouie-cette-vie-simple-que-nous-cherissions-tant-a-completement-disparu-20240719_M3PJS5H4FBDN7GSLY5TQWLT6D4/"
    },
    {
        "title": "Eminem, Kokoko\u00a0!, Basile3\u00a0: qu\u2019est-ce qu\u2019on \u00e9coute cette semaine ?",
        "summary": "Pop, rock, musiques \u00e9lectroniques\u2026 Chaque semaine, \u00abLib\u00e9\u00bb vous aide \u00e0 vous y retrouver dans l\u2019actu des sorties.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/eminem-kokoko-basile3-quest-ce-quon-ecoute-cette-semaine-20240718_G6KMZUKBXJHYJI7EHI7D7YV6EA/"
    },
    {
        "title": "Quiz\u00a0: les animaux \u00e0 nom de m\u00e9tier",
        "summary": "(6/36) Pourquoi y a-t-il des m\u00e9sanges charbonni\u00e8res, des martinets ramoneurs, des chenilles arpenteuses\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/plus/speciaux-cahier-ete/quiz-les-animaux-a-nom-de-metier-20240719_QO2QGXGIO5DJ3KBWEUYU6ZQP5M/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris et lutte antidrones\u00a0: \u00abTous les engins non r\u00e9pertori\u00e9s seront trait\u00e9s comme malveillants\u00bb",
        "summary": "Le g\u00e9n\u00e9ral Arnaud Bourguignon coordonne pour l\u2019arm\u00e9e de l\u2019air et de l\u2019espace la lutte contre les drones pendant les Jeux olympiques et paralympiques. Au-del\u00e0 des technologies de pointe, \u00abl\u2019humain est aussi tr\u00e8s important\u00bb, rappelle le militaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/jo-de-paris-et-lutte-antidrones-tous-les-engins-non-repertories-seront-traites-comme-malveillants-20240719_SLD7MMJKTJAKLPG2Z5YTGQQ5CI/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Assembl\u00e9e nationale\u00a0: \u00abOn va regarder tous les recours possibles\u00bb apr\u00e8s l\u2019\u00e9lection de Ya\u00ebl Braun-Pivet, assure Sandrine Rousseau",
        "summary": "La macroniste a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lue jeudi soir au perchoir, notamment gr\u00e2ce \u00e0 des voix de ministres-d\u00e9put\u00e9s. Les pr\u00e9sidents des diff\u00e9rents groupes des d\u00e9put\u00e9s se r\u00e9unissent ce vendredi 19\u00a0juillet dans la matin\u00e9e pour d\u00e9signer le Bureau de l\u2019Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/en-direct-assemblee-nationale-apres-la-reelection-de-yael-brau-pivet-la-bataille-des-autres-postes-strategiques-20240719_LTM4VLBHG5GGHBT2DVU5Y55PPY/"
    },
    {
        "title": "Convention r\u00e9publicaine : \u00abJe ne devrais plus \u00eatre l\u00e0\u00bb, pr\u00eache un Donald Trump qui est l\u00e0 quand m\u00eame et n\u2019a pas chang\u00e9",
        "summary": "S\u2019exprimant pour la premi\u00e8re fois en public depuis la tentative d\u2019assassinat dont il a r\u00e9chapp\u00e9, l\u2019ex-pr\u00e9sident a pris la pose en miracul\u00e9 r\u00e9parateur des fractures du pays, avant d\u2019\u00eatre vite rattrap\u00e9 par ses instincts incendiaires. Il a officiellement \u00e9t\u00e9 r\u00e9investi candidat d\u2019un parti r\u00e9publicain d\u00e9sormais totalement \u00e0 sa main.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/convention-republicaine-je-ne-devrais-plus-etre-la-preche-un-donald-trump-qui-est-la-quand-meme-et-na-pas-change-20240719_B5AKI3T73RGUHHMWMYXO6TNV4I/"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl\u00a0: un mort dans une explosion \u00e0 Tel-Aviv apr\u00e8s une attaque a\u00e9rienne revendiqu\u00e9e par les Houthis du Y\u00e9men",
        "summary": "\u00abEn soutien au peuple palestinien\u00bb, un porte-parole des rebelles y\u00e9m\u00e9nites a revendiqu\u00e9 ce vendredi 19\u00a0juillet le lancement d\u2019un drone, qui aurait touch\u00e9 Tel Aviv dans la nuit.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/israel-un-mort-dans-une-explosion-a-tel-aviv-apres-une-attaque-aerienne-revendiquee-par-les-houthis-du-yemen-20240719_CX3Q7AIFUNHCHPU62GXS36Q2OI/"
    },
    {
        "title": "En Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00abl\u2019apartheid de Sonia Back\u00e8s, on n\u2019en veut pas\u00bb",
        "summary": "Plus de deux mois apr\u00e8s le d\u00e9but des \u00e9meutes qui ont caus\u00e9 la mort de dix personnes, l\u2019archipel reste marqu\u00e9 par de fortes tensions entre ind\u00e9pendantistes et loyalistes, que leur leader, Sonia Back\u00e8s, juge \u00abind\u00e9passables\u00bb, appelant \u00e0 une autonomisation de la province du Sud. Au grand dam d\u2019associations de quartier qui se battent pour le vivre-ensemble.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-nouvelle-caledonie-lapartheid-de-sonia-backes-on-nen-veut-pas-20240719_YKWYUDF5EZCBPPFFO2QIQC2U2M/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Panne informatique mondiale\u00a0: des vols annul\u00e9s dans plusieurs a\u00e9roports",
        "summary": "Des probl\u00e8mes techniques dans les services de Microsoft affectent a\u00e9roports, syst\u00e8mes bancaires et autres entreprises \u00e0 travers le monde, ce vendredi 19\u00a0juillet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/en-direct-panne-informatique-mondiale-des-vols-annules-dans-plusieurs-aeroports-20240719_ZZD7NUQFH5DDNNFFV5C5CVLD5E/"
    },
    {
        "title": "Panne informatique mondiale\u00a0: les syst\u00e8mes de plusieurs entreprises \u00e0 l\u2019arr\u00eat dans diff\u00e9rents pays",
        "summary": "Une panne informatique touche de nombreuses entreprises des m\u00e9dias, du secteur a\u00e9rien ou la distribution \u00e0 travers le monde ce vendredi 19\u00a0juillet. En Australie et en Nouvelle-Z\u00e9lande, cette panne serait li\u00e9e \u00e0 un probl\u00e8me survenu chez Microsoft et la soci\u00e9t\u00e9 de cybers\u00e9curit\u00e9 Crowdstrike.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/panne-informatique-mondiale-les-systemes-de-plusieurs-entreprises-a-larret-dans-differents-pays-20240719_XQ57NBPKTVDYXIHFN65ED66VUQ/"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : Barack Obama l\u00e2cherait Joe Biden, selon le \u00abWashington Post\u00bb",
        "summary": "Dans un article publi\u00e9 jeudi 18\u00a0juillet, le m\u00e9dia am\u00e9ricain assure que l\u2019ancien pr\u00e9sident, poids lourd du parti d\u00e9mocrate, aurait affirm\u00e9 \u00e0 ses proches que Joe Biden devait reconsid\u00e9rer sa candidature \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, alors qu\u2019une partie des d\u00e9mocrates appellent \u00e0 sa d\u00e9mission en raison de son grand \u00e2ge.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/presidentielle-americaine-barack-obama-lacherait-joe-biden-selon-le-washington-post-20240719_GJEKNS2XKBBTZLWIPQWFQUBUHE/"
    },
    {
        "title": "Le Nouveau Front populaire doit reconqu\u00e9rir les abstentionnistes pour grandir",
        "summary": "Selon le professeur en science politique Tristan Haute, co-auteur d\u2019une enqu\u00eate sur les marges de progression de la gauche, les voix manquantes ne sont pas \u00e0 aller chercher aupr\u00e8s des \u00e9lecteurs centristes, mais aupr\u00e8s des millions de non-inscrits ou d\u2019abstentionnistes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/le-nouveau-front-populaire-doit-reconquerir-les-abstentionnistes-pour-grandir-20240719_5MOEGB57PZDSDEBCZZKSCRJLSU/"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie\u00a0: le couvre-feu all\u00e9g\u00e9 \u00e0 partir de lundi, malgr\u00e9 des violences toujours pr\u00e9sentes",
        "summary": "A compter de lundi, le couvre-feu sera en vigueur sur l\u2019archipel de 21 heures \u00e0 5 heures, et non plus de 20 heures \u00e0 6 heures, a inform\u00e9 ce vendredi 19\u00a0juillet le Haut-commissaire de la R\u00e9publique de Nouvelle-Cal\u00e9donie, alors que plusieurs incendies criminels ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s cette semaine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/nouvelle-caledonie-le-couvre-feu-allege-a-partir-de-lundi-malgre-des-violences-toujours-presentes-20240719_6KJ5OOHOXRCIPMVBEODV6KTX2U/"
    },
    {
        "title": "Paris\u00a0: l\u2019homme ayant poignard\u00e9 un policier aurait commis un meurtre une heure plus t\u00f4t \u00e0 Courbevoie",
        "summary": "L\u2019individu qui aurait bless\u00e9 un agent jeudi soir sur les Champs-Elys\u00e9es aurait \u00e9galement tu\u00e9 quelqu\u2019un peu avant, quelques kilom\u00e8tres plus loin, dans les Hauts-de-Seine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/paris-lhomme-ayant-poignarde-un-policier-aurait-commis-un-meurtre-une-heure-plus-tot-a-courbevoie-20240719_F3NIA4OQBJEJPDGAGNEY6JK4BU/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9\u00e9lue au perchoir, Ya\u00ebl Braun-Pivet jure que ce vote \u00abl\u2019oblige\u00bb (comme Macron en\u00a02022)",
        "summary": "Indiscr\u00e9tions piquantes, maladresses vaches ou douces confessions\u00a0: chaque jour, retrouvez les br\u00e8ves qui auscultent le monde politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/reelue-au-perchoir-yael-braun-pivet-jure-que-ce-vote-loblige-comme-macron-en-2022-20240719_T3RT4SELCBFMLKNSONR3UVL5M4/"
    },
    {
        "title": "Le Nouveau Front populaire face au d\u00e9ni de d\u00e9mocratie \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e\u2026 mais aussi en son sein",
        "summary": "Si elle a beau jeu de d\u00e9noncer les conditions de la r\u00e9\u00e9lection de Ya\u00ebl Braun-Pivet \u00e0 la pr\u00e9sidence de l\u2019Assembl\u00e9e, la gauche doit aussi s\u2019interroger sur ses propres manquements vis-\u00e0-vis des \u00e9lecteurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/le-nouveau-front-populaire-face-au-deni-de-democratie-a-lassemblee-mais-aussi-en-son-sein-20240719_JLI2TZ57SNHTRMGI32O5ZMIFO4/"
    },
    {
        "title": "Gouvernement d\u00e9missionnaire\u00a0: en outre-mer, \u00ab\u00e7a va forc\u00e9ment aggraver les crises\u00bb",
        "summary": "Jean-Victor Castor, d\u00e9put\u00e9 de la 1re circonscription de Guyane, d\u00e9plore l\u2019absence d\u2019un interlocuteur pour les territoires ultramarins, qui doivent g\u00e9rer des situations complexes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/gouvernement-demissionnaire-en-outre-mer-ca-va-forcement-aggraver-les-crises-20240719_LH4IU66TTFBV5OCU7575O7FFFQ/"
    },
    {
        "title": "Violences vicariantes\u00a0: au pays des droits de l\u2019homme, que fait-on pour les femmes et les enfants\u00a0?",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019assassinat de C\u00e9lya, 6\u00a0ans, dont le principal suspect est son beau-p\u00e8re, une trentaine d\u2019associations appellent \u00e0 la constitution d\u2019un gouvernement qui s\u2019engage \u00e0 lutter contre les violences conjugales par procuration.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/violences-vicariantes-au-pays-des-droits-de-lhomme-que-fait-on-pour-les-femmes-et-les-enfants-20240719_FN4XOMS3GBBULNYEXY7DMJ3OFM/"
    },
    {
        "title": "Panne mondiale de Microsoft\u00a0: l\u2019organisation des Jeux olympiques de Paris ralentie \u00e0 une semaine de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture",
        "summary": "Une panne informatique mondiale des logiciels Microsoft a touch\u00e9 les activit\u00e9s informatiques du comit\u00e9 d\u2019organisation des JO ce vendredi 19\u00a0juillet, alt\u00e9rant le syst\u00e8me d\u2019accr\u00e9ditation et affectant les arriv\u00e9es des d\u00e9l\u00e9gations nationales au village olympique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/panne-mondiale-de-microsoft-lorganisation-des-jeux-olympiques-de-paris-ralentie-a-une-semaine-de-la-ceremonie-douverture-20240719_ZONBO5KBYZGEZOP36WHHKWY5SU/"
    },
    {
        "title": "Russie\u00a0: le journaliste am\u00e9ricain Evan Gershkovich condamn\u00e9 \u00e0 16\u00a0ans de prison",
        "summary": "La tr\u00e8s longue peine de prison inflig\u00e9e ce vendredi 19\u00a0juillet au reporter du \u00abWall Street Journal\u00bb marque la fin d\u2019un proc\u00e8s exp\u00e9ditif \u00e0 huis clos pour espionnage, une accusation jamais \u00e9tay\u00e9e par la Russie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/russie-le-journaliste-americain-evan-gershkovich-condamne-a-16-ans-de-prison-20240719_2E5TFJFVABFAPAVTFNZQ6RXF2I/"
    },
    {
        "title": "Panne mondiale de Microsoft\u00a0: de Palerme \u00e0 Alicante, \u00abje ne sais pas si les autres voyageurs vont pouvoir partir\u00bb",
        "summary": "Des milliers de passagers sont affect\u00e9s par la panne g\u00e9ante de ce vendredi 19\u00a0juillet, qui complique notamment l\u2019enregistrement dans certains a\u00e9roports. \u00abLib\u00e9ration\u00bb a pu \u00e9changer avec des voyageurs bloqu\u00e9s en transit.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/voyages/panne-mondiale-de-microsoft-de-palerme-a-alicante-je-ne-sais-pas-si-les-autres-voyageurs-vont-pouvoir-partir-20240719_ZCADFO5YGFA2TBMWLFP5CRN3HA/"
    },
    {
        "title": "Nous, \u00e9lus locaux du Nouveau Front populaire, avons honte de trahir l\u2019espoir",
        "summary": "L\u2019incapacit\u00e9 des responsables de la gauche \u00e0 s\u2019entendre pour former un gouvernement r\u00e9volte les dirigeants locaux du NFP, qui font remonter l\u2019immense d\u00e9ception de leurs administr\u00e9s. Plus de 200 \u00e9lus signent une lettre ouverte, appelant urgemment \u00e0 se mettre d\u2019accord.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/nous-elus-locaux-du-nouveau-front-populaire-avons-honte-de-trahir-lespoir-20240719_XZBHNSJNUBEPNNZRXFPGHBSVE4/"
    },
    {
        "title": "Artistes drag de\u00a0France : nous incarnons une\u00a0r\u00e9bellion n\u00e9cessaire face au\u00a0fascisme",
        "summary": "La pr\u00e9sence croissante de la communaut\u00e9 drag dans les m\u00e9dias l\u2019expose \u00e0 un nombre grandissant d\u2019attaques de la part de l\u2019extr\u00eame droite. Plus d\u2019un millier d\u2019entre elles s\u2019\u00e9l\u00e8vent contre cette offensive r\u00e9actionnaire qui les met en p\u00e9ril.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/artistes-drag-de-france-nous-incarnons-une-rebellion-necessaire-face-au-fascisme-20240719_NGVOW5B3C5D6FH4NY7ROW6ILWY/"
    },
    {
        "title": "Entre Barbara et son public, l\u2019effet Bobino",
        "summary": "Quand elle se lance dans la\u00a0chanson, la future \u00abdame en noir\u00bb affronte longtemps l\u2019indiff\u00e9rence et\u00a0les\u00a0salles\u00a0clairsem\u00e9es. Avant de nouer, en une soir\u00e9e de\u00a01965, un lien ind\u00e9fectible avec les spectateurs, sa\u00a0\u00abplus\u00a0belle\u00a0histoire\u00a0d\u2019amour\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/plus/speciaux-cahier-ete/entre-barbara-et-son-public-leffet-bobino-20240719_472PDTOFZFER5JAZHIKK5CMPZQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abIls veulent une nature C\u00f4te d\u2019Azur\u00bb : dans le Mercantour, la biodiversit\u00e9 d\u00e9rang\u00e9e par les touristes en crocs",
        "summary": "Le paradis sauvage des Alpes-Maritimes, travers\u00e9 ce vendredi 19 juillet par le Tour de France, est devenu un spot ultra pris\u00e9 o\u00f9 les vacanciers en claquettes croisent les randonneurs assidus. Ses gardiens sont \u00e0 la recherche d\u2019un \u00e9quilibre entre n\u00e9cessit\u00e9 de retomb\u00e9es \u00e9conomiques et \u00e9panouissement du vivant.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/ils-veulent-une-nature-cote-dazur-dans-le-mercantour-la-biodiversite-derangee-par-les-touristes-en-crocs-20240719_6MW6XTZUFFGZPKLL5JWXZZONSM/"
    },
    {
        "title": "Panne informatique\u00a0mondiale : le transport a\u00e9rien largement perturb\u00e9 en p\u00e9riode de d\u00e9parts en vacances",
        "summary": "Si les ordinateurs r\u00e9gulant la navigation a\u00e9rienne dans le ciel fran\u00e7ais n\u2019utilisent pas d\u2019outils Microsoft et n\u2019ont donc pas souffert de la d\u00e9faillance informatique, les transporteurs sont en revanche touch\u00e9s dans leurs activit\u00e9s\u00a0de gestion des bagages et d\u2019acheminement des passagers \u00e0 bord.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/panne-informatique-mondiale-le-transport-aerien-largement-perturbe-en-periode-de-departs-en-vacances-20240719_MID7KBDXSZCLHLLIBNT5Y3MLLI/"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024\u00a0: Tadej Pogacar scelle son maillot jaune \u00e0 pas de g\u00eanant",
        "summary": "Le Slov\u00e8ne va remporter son troisi\u00e8me Tour de France, apr\u00e8s une nouvelle victoire d\u2019\u00e9tape ce vendredi 19\u00a0juillet \u00e0 Isola 2000. Vingegaard et Evenepoel ne concourent pas dans la m\u00eame cat\u00e9gorie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/cyclisme/tour-de-france-2024-tadej-pogacar-scelle-son-maillot-jaune-a-pas-de-genant-20240719_WMGFZSCZIBGZPI2JP2KFRQUFDE/"
    },
    {
        "title": "Festival d\u2019Avignon\u00a0: \u00abClose Up\u00bb, les jeans toniques de No\u00e9 Soulier",
        "summary": "Le chor\u00e9graphe fran\u00e7ais sublime le mouvement de ses danseurs virtuoses, qui se r\u00e9pondent comme en transe sur la sc\u00e8ne de l\u2019Op\u00e9ra Grand Avignon.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/festival-davignon-close-up-de-noe-soulier-jeans-toniques-20240719_HAKJMPWYORD6HDONNZTSRGUDWA/"
    },
    {
        "title": "M\u00e9gabassines\u00a0: pourquoi les opposants ciblent-ils le port de La\u00a0Rochelle\u00a0?",
        "summary": "Les militants antibassines pr\u00e9voient de bloquer le port de La Pallice, ce samedi 20\u00a0juillet, pour d\u00e9montrer que les cultures irrigu\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019eau stock\u00e9e dans les r\u00e9serves sont essentiellement vou\u00e9es \u00e0 \u00eatre export\u00e9es. Un moyen de cibler \u00able dernier maillon de la cha\u00eene irrigu\u00e9e des m\u00e9gabassines\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/megabassines-pourquoi-les-opposants-ciblent-ils-le-port-de-la-rochelle-20240719_OONQOXJ6JZCODEJW6AP24K37NY/"
    },
    {
        "title": "A Tel-Aviv, la stupeur apr\u00e8s l\u2019explosion mortelle d\u2019un drone",
        "summary": "Dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi, une attaque lanc\u00e9e depuis le Y\u00e9men a fait un mort et dix bless\u00e9s dans la capitale de l\u2019Etat h\u00e9breu. Selon l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne, \u00abune erreur humaine\u00bb a emp\u00each\u00e9 son interception.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/a-tel-aviv-la-stupeur-apres-lexplosion-mortelle-dun-drone-20240719_5E2A667SMJH4LCVVIAKD2F6TPA/"
    },
    {
        "title": "Manif contre les m\u00e9gabassines interrompue par l\u2019incendie d\u2019un champ\u00a0: \u00abIls veulent nous enfumer au p\u00e9ril de nos vies\u00bb",
        "summary": "Dans la Vienne, ce vendredi 19\u00a0juillet, la manifestation des militants antibassines a \u00e9t\u00e9 \u00e9court\u00e9e apr\u00e8s que les forces de l\u2019ordre ont lanc\u00e9 des grenades lacrymog\u00e8nes, d\u00e9clenchant un important incendie dans le champ o\u00f9 se trouvaient les activistes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/manif-contre-les-mega-bassines-interrompue-par-lincendie-dun-champ-ils-veulent-nous-enfumer-au-peril-de-nos-vies-20240719_CUE4CMCU2NBXXAZM6K4OHQFQPY/"
    },
    {
        "title": "Panne informatique mondiale\u00a0: quelles cons\u00e9quences en France",
        "summary": "La France \u00e9vite ce vendredi 19\u00a0juillet le gros des probl\u00e8mes, tandis qu\u2019une bonne partie des ordinateurs \u00e0 travers le monde semblent paralys\u00e9s en raison d\u2019une gigantesque panne affectant Microsoft. Seuls quelques m\u00e9dias, compagnies a\u00e9riennes et le comit\u00e9 d\u2019organisation des JO ont \u00e9t\u00e9 vraiment touch\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/panne-informatique-mondiale-les-consequences-en-france-20240719_W4YZYPXXQ5BKXIVGHLFXTG6PBA/"
    },
    {
        "title": "Traitement de l\u2019eau min\u00e9rale\u00a0: Nestl\u00e9 dans l\u2019ill\u00e9galit\u00e9 depuis au moins quinze ans",
        "summary": "Selon \u00abMediapart\u00bb, citant un rapport d\u2019enqu\u00eate des services de la r\u00e9pression des fraudes, la filiale fran\u00e7aise du groupe suisse aurait eu recours \u00e0 des m\u00e9thodes interdites pour ses trois eaux min\u00e9rales vosgiennes, Vittel, Contrex et H\u00e9par.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/pollution/traitement-de-leau-minerale-nestle-dans-lillegalite-depuis-au-moins-quinze-ans-20240719_5M6WEDWTHFC5PNRQYKTKZQM5GY/"
    },
    {
        "title": "\u00abLe Monde apr\u00e8s nous\u00bb, \u00abWatch Dogs\u00bb, \u00abMission\u00a0: Impossible\u00bb\u2026 quand le d\u00e9r\u00e8glement informatique inspire la fiction",
        "summary": "Si la panne mondiale du 19\u00a0juillet est a priori un accident et pas le fruit d\u2019une cyberattaque, la fiction carbure souvent aux hypoth\u00e8ses parano\u00efaques. Petit tour d\u2019horizon en cinq exemples.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/le-monde-apres-nous-watch-dogs-mission-impossible-quand-le-dereglement-informatique-inspire-la-fiction-20240719_JNWQO4YXDFCU5EVIUOHJCDS4HM/"
    }
]