[
    {
        "title": "En visite \u00e0 Paris, Volodymyr Zelensky se fait le h\u00e9raut de\u00a0l\u2019Ukraine",
        "summary": "Invit\u00e9 pour comm\u00e9morer les 80\u00a0ans du D\u00e9barquement, le pr\u00e9sident ukrainien a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e et au minist\u00e8re des Arm\u00e9es ce vendredi 7 juin. L\u2019occasion de multiplier les demandes d\u2019aides aupr\u00e8s de ses alli\u00e9s fran\u00e7ais et am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-visite-a-paris-volodymyr-zelensky-se-fait-le-heraut-de-lukraine-20240607_QRZQGO2PHVBCPDXRXG7DDNI5SY/"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes 2024 : la crainte d\u2019une vague brune",
        "summary": "Plus de 360\u00a0millions d\u2019\u00e9lecteurs sont appel\u00e9s aux urnes dimanche 9\u00a0juin pour choisir leurs eurod\u00e9put\u00e9s. Si les partis d\u2019extr\u00eame droite peuvent arriver \u00e0 la premi\u00e8re place dans plusieurs pays, dont la France, la mani\u00e8re dont ils p\u00e8seront sur la configuration du prochain Parlement reste incertaine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/elections-europeennes-2024-la-crainte-dune-vague-brune-20240607_EEYYRABLCNAPFGJNRN6R3AFGVE/"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes 2024\u00a0: lucide, Renaissance s\u2019attend \u00e0 la sanction",
        "summary": "Malgr\u00e9 l\u2019omnipr\u00e9sence du chef de l\u2019Etat dans ces derniers jours de campagne, la macronie anticipe un vote anti-majorit\u00e9. Et cherche encore le moyen de d\u00e9bloquer le quinquennat, pass\u00e9 le scrutin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/europeennes-2024-lucide-renaissance-sattend-a-la-sanction-20240607_IDNFAR5URRABZFUSJBH25BW24I/"
    },
    {
        "title": "\u00abNous sommes les seuls \u00e0 avoir parl\u00e9 d\u2019Europe\u00bb\u00a0: pour son dernier meeting, Rapha\u00ebl Glucksmann se place dans les pas de Jacques Delors",
        "summary": "En t\u00eate de la gauche dans les sondages, la t\u00eate de liste socialiste a lanc\u00e9 un dernier appel \u00e0 la mobilisation, vendredi 7\u00a0juin \u00e0 Lille, t\u00e2chant d\u2019incarner une alternative au duel entre macronistes et extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/nous-sommes-les-seuls-a-avoir-parle-deurope-pour-son-dernier-meeting-raphael-glucksmann-se-place-dans-les-pas-de-jacques-delors-20240607_BEP7IKT35VGGBNBSWQAGKI4OC4/"
    },
    {
        "title": "Week-end de mobilisation contre l\u2019A69\u00a0: \u00abLe fait d\u2019\u00eatre en collectif et de se serrer les coudes me d\u00e9stresse\u00bb",
        "summary": "A la veille d\u2019une grande manifestation interdite par la pr\u00e9fecture du Tarn, des centaines de manifestants d\u00e9j\u00e0 rassembl\u00e9s sur un camp entre Toulouse et Castres se pr\u00e9parent \u00e0 une journ\u00e9e de lutte.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/week-end-de-mobilisation-contre-la69-le-fait-detre-en-collectif-et-de-se-serrer-les-coudes-me-destresse-20240607_NWGWXFQ6AFGTVOBZHK73TG2QMQ/"
    },
    {
        "title": "A69 entre Toulouse et Castres\u00a0: avant une nouvelle mobilisation, retour sur des mois de r\u00e9pression",
        "summary": "Un rassemblement, interdit par la pr\u00e9fecture, est pr\u00e9vu ce week-end dans le\u00a0Tarn pour s\u2019opposer au projet autoroutier. Sur le plan judiciaire et du maintien de l\u2019ordre, les organisateurs d\u00e9noncent une forte \u00abpression\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/a69-entre-toulouse-et-castres-avant-une-nouvelle-mobilisation-retour-sur-des-mois-de-repression-20240607_GXV7LWVKXVF6FP32ZVGVKCYBQM/"
    },
    {
        "title": "Retour de la pluie\u00a0: \u00abSi nous avons l\u2019impression que le temps ne tourne pas rond, c\u2019est que nous avons \u00e9t\u00e9 mal habitu\u00e9s\u00bb",
        "summary": "Des orages dans le sud ce week-end et une \u00abgoutte froide\u00bb sur le pays \u00e0 partir de lundi 10\u00a0juin mettent (d\u00e9j\u00e0) fin au beau temps, si longtemps attendu. Le pr\u00e9visionniste de M\u00e9t\u00e9o France Fran\u00e7ois Gourand d\u00e9taille ce ph\u00e9nom\u00e8ne m\u00e9t\u00e9orologique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/retour-de-la-pluie-si-nous-avons-limpression-que-le-temps-ne-tourne-pas-rond-cest-que-nous-avons-ete-mal-habitues-20240607_LNDP75LKQBDRFHT6TFHROL46IQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abStar Wars\u00a0: The Acolyte\u00bb, le d\u00e9tour du Jedi",
        "summary": "Lorgnant le thriller, l\u2019\u00e9ni\u00e8me d\u00e9clinaison de l\u2019univers Star Wars se d\u00e9marque un peu en faisant mine d\u2019\u00e9gratigner l\u2019image des chevaliers au\u00a0sabre laser mais perd vite son audace.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/star-wars-the-acolyte-le-detour-du-jedi-20240607_4TULUEQ6BFGVBBLYT36FBCK5CU/"
    },
    {
        "title": "Pic de production, prix attractifs\u2026 Pourquoi les fraises fran\u00e7aises ont la banane",
        "summary": "Apr\u00e8s les pluies de mai qui ont retard\u00e9 le m\u00fbrissement des fraises, un pic de production est attendu \u00e0 partir de ce week-end. Les producteurs fran\u00e7ais, qui ont rogn\u00e9 sur leur prix, lancent un appel \u00e0 la grande distribution et aux consommateurs pour qu\u2019ils en ach\u00e8tent malgr\u00e9 la concurrence des fruits d\u2019\u00e9t\u00e9 qui d\u00e9barquent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/conso/pic-de-production-prix-a-la-baisse-pourquoi-les-fraises-ont-la-banane-20240607_43A4FG7KINBJBOUEVP7NXK3FJE/"
    },
    {
        "title": "A Lille, Lyon, en Corse ou \u00e0 la R\u00e9union...: pourquoi on aime l\u2019Europe",
        "summary": "Tout au long de la campagne europ\u00e9enne, Lib\u00e9 a racont\u00e9 un autre visage de l\u2019Europe : une UE proche des territoires et des acteurs de la soci\u00e9t\u00e9.  La preuve en six exemples fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/a-lille-lyon-en-corse-ou-a-la-reunion-pourquoi-on-aime-leurope-20240607_HVDOI5YCNNBVJC3D2JII4OPE2Q/"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2024\u00a0: Alexander Zverev vient \u00e0 bout de Casper Ruud et rejoint Carlos Alcaraz en finale",
        "summary": "A 27\u00a0ans, l\u2019Allemand se qualifie pour sa premi\u00e8re finale Porte d\u2019Auteuil apr\u00e8s \u00eatre venu \u00e0 bout du Norv\u00e9gien a priori diminu\u00e9 par des douleurs au ventre (2-6, 6-2, 6-4, 6-2), ce vendredi 7\u00a0juin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/tennis/roland-garros-2024-alexander-zverev-vient-a-bout-de-casper-ruud-et-rejoint-carlos-alcaraz-en-finale-20240607_EJ7B6SKUJRHSTAKOPB4HMM3NOY/"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros\u00a0: Carlos Alcaraz \u00e9carte Jannik Sinner en cinq sets et tient sa premi\u00e8re finale",
        "summary": "L\u2019Espagnol qui vient de f\u00eater ses 21\u00a0ans s\u2019est impos\u00e9 ce vendredi 7juin en cinq sets contre le tout nouveau num\u00e9ro\u00a01 mondial. Il doit affronter dimanche apr\u00e8s-midi Alexander Zverev ou Casper Ruud.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/tennis/roland-garros-carlos-alcaraz-ecarte-jannik-sinner-en-cinq-sets-et-tient-sa-premiere-finale-20240607_CDVDA5HFO5F73BNFDDTY3APQ7M/"
    },
    {
        "title": "\u00abOn ne sait pas vraiment de quoi il en retourne\u00bb\u00a0: dans le Pas-de-Calais, l\u2019abstention guette",
        "summary": "Entre soucis du quotidien et d\u00e9sint\u00e9r\u00eat pour la politique, des \u00e9lecteurs rencontr\u00e9s \u00e0 Aire-sur-la-Lys expliquent \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb pourquoi ils ne se rendront pas aux urnes dimanche pour les europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/on-ne-sait-pas-vraiment-de-quoi-il-en-retourne-dans-le-pas-de-calais-labstention-guette-20240607_D2D56SJD3FAQVAG4G36A5OPMZI/"
    },
    {
        "title": "80\u00a0ans du D\u00e9barquement : \u00e0 Bayeux, Emmanuel Macron comm\u00e9more sobrement la\u00a0\u00abrenaissance\u00bb de la France libre",
        "summary": "Achevant en Normandie son voyage m\u00e9moriel du D-Day, le chef de l\u2019Etat a rendu hommage vendredi 7 juin au discours du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle dans la ville du Calvados, l\u2019une des premi\u00e8res lib\u00e9r\u00e9es par les alli\u00e9s en 1944.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/80-ans-du-gouvernement-a-bayeux-macron-commemore-sobrement-la-renaissance-de-la-france-libre-20240607_4GAXUQ24ZZAHVD4I7SFYNVTKVE/"
    },
    {
        "title": "Les Fran\u00e7ais se sont convertis au v\u00e9lo en cinq ans : la preuve en 10 graphiques",
        "summary": "La pratique se maintient malgr\u00e9 un printemps pluvieux, selon de nouveaux chiffres publi\u00e9s par l\u2019association V\u00e9lo et Territoires. Le nombre de passages de cyclistes a bondi de 37% en cinq ans et un quart des Fran\u00e7ais p\u00e9dalent r\u00e9guli\u00e8rement. Radiographie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/les-francais-se-sont-convertis-au-velo-en-cinq-ans-la-preuve-en-10-graphiques-20240607_XYEGM5AFX5F7JFDABTQ3DF4P5Y/"
    },
    {
        "title": "\u00abCheckNews\u00bb et les campagnes russes de d\u00e9sinformation\u00a0: un service de fact-checking face \u00e0 la\u00a0strat\u00e9gie de\u00a0saturation",
        "summary": "En parall\u00e8le de nombreuses op\u00e9rations de d\u00e9stabilisations men\u00e9es dans Paris, un rapport finlandais pointe du doigt une vaste campagne servant les int\u00e9r\u00eats russes, men\u00e9e en ligne pour saturer les m\u00e9dias, et notamment les rubriques de fact-checkeurs. De quoi interroger nos pratiques journalistiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/checknews-et-les-campagnes-russes-de-desinformation-une-redaction-de-fact-checking-face-a-la-strategie-de-saturation-20240607_4TGVM344W5EQPFUMIVDKKNILTE/"
    },
    {
        "title": "Notre s\u00e9lection de s\u00e9ries cette semaine\u00a0: \u00abThe Acolyte\u00bb, \u00abEric\u00bb, et Max",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans l\u2019offre de s\u00e9ries, avec aussi \u00abEvil\u00bb, \u00abCommises d\u2019office\u00bb et \u00abDark Matter\u00bb. Bandes-annonces \u00e0 l\u2019appui.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/series/notre-selection-de-series-cette-semaine-the-acolyte-eric-et-max-20240607_DAR6KZFWBBGFNF7BQKQCHGSVR4/"
    },
    {
        "title": "Des tags rouges repr\u00e9sentant des cercueils d\u00e9couverts dans le VIIe arrondissement de Paris",
        "summary": "Alors qu\u2019une enqu\u00eate est en cours concernant le d\u00e9p\u00f4t de cinq cercueils au pied de la Tour Eiffel, des tags ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts dans la capitale ce vendredi 7\u00a0juin. R\u00e9alis\u00e9s \u00e0 la peinture rouge, ces cinq graffitis repr\u00e9sentent un cercueil avec la m\u00eame inscription que sur les bo\u00eetes, \u00absoldat fran\u00e7ais en Ukraine\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/des-tags-rouges-representant-des-cercueils-decouverts-dans-le-viie-arrondissement-de-paris-20240607_CLIM46UJCJEH3KXUHS7FG7F5SQ/"
    },
    {
        "title": "Un Fran\u00e7ais accus\u00e9 d\u2019espionnage plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire jusqu\u2019au 5\u00a0ao\u00fbt \u00e0 Moscou",
        "summary": "Le Comit\u00e9 d\u2019enqu\u00eate russe a plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire un Fran\u00e7ais soup\u00e7onn\u00e9 de \u00abrecueillir des informations sur les activit\u00e9s militaires de la F\u00e9d\u00e9ration de Russie\u00bb, interpell\u00e9 jeudi \u00e0 Moscou.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/un-ressortissant-francais-arrete-a-moscou-accuse-de-collecter-des-informations-sensibles-20240606_RNLE4U2Y7RAO7OQ2CHAT4RWOBY/"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron veut lancer des n\u00e9gociations pour l\u2019adh\u00e9sion de l\u2019Ukraine \u00e0 l\u2019Union europ\u00e9enne \u00abd\u2019ici la fin du mois\u00bb",
        "summary": "Emmanuel Macron et Volodymyr Zelensky ont tenu une conf\u00e9rence de presse commune \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e ce vendredi 7\u00a0juin. En visite \u00e0 Paris pour la quatri\u00e8me fois depuis le d\u00e9but de la guerre, le Pr\u00e9sident ukrainien avait prononc\u00e9 plus t\u00f4t dans la journ\u00e9e un discours devant l\u2019Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-direct-d-day-volodymyr-zelensky-attendu-a-lassemblee-nationale-20240607_LO6FSUEOOJE3DIQVFCYW3FT7RI/"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes: quels sont les 7 groupes qui si\u00e8gent au Parlement?",
        "summary": "705 d\u00e9put\u00e9s si\u00e8gent actuellement au Parlement europ\u00e9en. Apr\u00e8s les \u00e9lections de juin, ils seront 720 r\u00e9partis dans sept familles politiques. D\u2019une extr\u00e9mit\u00e9 de l\u2019h\u00e9micycle \u00e0 l\u2019autre, quels sont les diff\u00e9rents groupes qui figurent \u00e0 Strasbourg\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/parlement-europeen-quels-sont-les-7-groupes-qui-siegent-dans-lhemicycle-20240518_YEK5XXVTHBE45IAC2TWTPHADLA/"
    },
    {
        "title": "Conseil, Parlement, Commission : comment fonctionnent les trois grandes institutions de l\u2019Union europ\u00e9enne\u00a0?",
        "summary": "L\u2019Union europ\u00e9enne fonctionne selon un syst\u00e8me complexe, mal connu par les citoyens europ\u00e9ens, avec trois institutions cl\u00e9s\u00a0: le Conseil europ\u00e9en, le Parlement europ\u00e9en et la Commission europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/conseil-parlement-commission-comment-fonctionnent-les-trois-grandes-institutions-de-lunion-europeenne-20240327_M4YFAUAGANDBHKVFGFDHGADC6Y/"
    },
    {
        "title": "Danemark\u00a0: la premi\u00e8re ministre frapp\u00e9e dans la rue \u00e0 Copenhague",
        "summary": "A deux jours du scrutin des \u00e9lections europ\u00e9ennes, Mette Frederiksen, le Premi\u00e8re ministre sociale-d\u00e9mocrate danoise, a \u00e9t\u00e9 agress\u00e9e dans la rue en d\u00e9but de soir\u00e9e ce vendredi par un individu qui a imm\u00e9diatement \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/danemark-la-premiere-ministre-frappee-dans-la-rue-a-copenhague-20240607_VGQKIXKWXNELPCSGZWIPG7ONNA/"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie\u00a0: un huiti\u00e8me mort, apr\u00e8s des affrontements avec les gendarmes",
        "summary": "Selon les forces de l\u2019ordre, ces derniers avaient fait usage de leur arme apr\u00e8s que leur voiture de location, qui porte un impact de balle, avait \u00e9t\u00e9 percut\u00e9e par un pick-up.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/nouvelle-caledonie-un-huitieme-mort-apres-des-affrontements-avec-les-gendarmes-20240608_D57NDDI4AZHNTJTS7QOMRTZZSQ/"
    },
    {
        "title": "Programmes des europ\u00e9ennes 2024\u00a0: institutions, immigration, d\u00e9fense, \u00e9cologie, \u00e9conomie\u2026 On vous r\u00e9sume les propositions des principales listes",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb a \u00e9pluch\u00e9 les programmes des huit principales listes qui se pr\u00e9sentent au vote pour en extraire leurs propositions sur les cinq grands sujets qui occuperont le nouvel h\u00e9micycle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/programmes-des-europeennes-2024-institutions-immigration-defense-ecologie-economie-on-vous-resume-les-propositions-des-principales-listes-20240607_GWV2TGI5SFFULIIJXEERDPOSEU/"
    },
    {
        "title": "Plateformes SVOD : Max\u00a0d\u00e9barque sur\u00a0la\u00a0sc\u00e8ne du stream",
        "summary": "Avec ses s\u00e9ries prestige sign\u00e9es HBO, ses nouveaut\u00e9s hexagonales et ses franchises doudous, le service fran\u00e7ais de Warner Bros Discovery se lance ce mardi 11 juin dans un march\u00e9 de plus en plus satur\u00e9. Et esp\u00e8re se hisser au c\u00f4t\u00e9 des mastodontes Netflix et Prime Video.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/series/plateformes-svod-max-debarque-sur-la-scene-du-stream-20240607_VHN3DBNF3FF53EIK7EDNXPMIOI/"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes 2024, se nourrir avant les r\u00e9sultats : \u0161altibar\u0161\u010diai, mejillones,  avokaado-munav\u00f5ies... au menu",
        "summary": "A l\u2019occasion des \u00e9lections europ\u00e9ennes, voyage des papilles au sein de l\u2019UE : vingt-six recettes tir\u00e9es de la gastronomie des pays membres.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/europeennes-2024-se-nourrir-avant-les-resultats-saltibarsciai-mejillones-avokaado-munavoies-au-menu-20240608_7SHZVVPAGFHOTKIRX3SAGHKVBY/"
    }
]