[
    {
        "title": "La guerre \u00e0 Gaza, macabre quotidien, triste routine, par Mahir Guven",
        "summary": "Chaque semaine, on guette l\u2019apaisement dans l\u2019enclave. Mais, toujours, le conflit reprend le dessus\u200a: il s\u2019internationalise et entra\u00eene tout avec lui, les\u00a0opinions comme les peurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/la-guerre-a-gaza-macabre-quotidien-triste-routine-par-mahir-guven-20240411_LMJ4R2C5PNARXFILYY4OQDVPIY/"
    },
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza : les enfants de la trag\u00e9die, par Colombe Boncenne",
        "summary": "Le chef politique du Hamas, Isma\u00ebl Haniyeh, a perdu trois fils et quatre petits-enfants dans une frappe isra\u00e9lienne dans l\u2019enclave, mercredi 10 avril. Il a parl\u00e9 d\u2018\u00abhonneur\u00bb. Et je n\u2019y ai rien compris.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/guerre-a-gaza-les-enfants-de-la-tragedie-par-colombe-boncenne-20240411_BLZTOLKQVBEVXGVQXS6ZUHKRFY/"
    },
    {
        "title": "Tensions Iran-Isra\u00ebl\u00a0: les Etats-Unis mettent en garde T\u00e9h\u00e9ran contre toute escalade",
        "summary": "Le secr\u00e9taire d\u2019Etat am\u00e9ricain, Antony Blinken, s\u2019est entretenu ce jeudi 11\u00a0avril avec ses homologues chinois, turc et saoudien, les appelant \u00e0 faire pression sur T\u00e9h\u00e9ran pour \u00e9viter toute offensive visant l\u2019Etat h\u00e9breu.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/tensions-iran-israel-les-etats-unis-mettent-en-garde-teheran-contre-toute-escalade-20240411_OFTVKG6BX5AX5MUP4NGRSD5QKM/"
    },
    {
        "title": "La loi de souverainet\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique ne passera pas par le Parlement",
        "summary": "Bercy a confirm\u00e9 le 11\u00a0avril que l\u2019avenir \u00e9nerg\u00e9tique du pays jusqu\u2019en\u00a02035 sera d\u00e9cid\u00e9 par d\u00e9cret. Un choix du gouvernement dict\u00e9 par la volont\u00e9 de s\u2019\u00e9viter des votes p\u00e9rilleux \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale et au S\u00e9nat, o\u00f9 le consensus serait difficile \u00e0 trouver.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/la-loi-de-souverainete-energetique-ne-passera-pas-par-le-parlement-20240411_DBVAQXTOWZBZ7NLIU7XMD523UA/"
    },
    {
        "title": "Calais\u00a0: la police a-t-elle mis le feu \u00e0 une embarcation de migrants\u00a0?",
        "summary": "Une tentative de d\u00e9part vers l\u2019Angleterre emp\u00each\u00e9e par les forces de l\u2019ordre a abouti \u00e0 l\u2019incendie d\u2019une embarcation. Si la pr\u00e9fecture accuse les r\u00e9fugi\u00e9s, plusieurs t\u00e9moignages mettent en cause des tirs de grenades lacrymog\u00e8nes sur le bateau.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/calais-la-police-a-t-elle-mis-le-feu-a-une-embarcation-de-migrants-20240411_33WSUFDXC5DI7JINESWKBLP5TE/"
    },
    {
        "title": "Prix des carburants\u00a0: pourquoi l\u2019essence et le gazole flambent \u00e0 nouveau",
        "summary": "Les tarifs dans les stations-service ont augment\u00e9 de 12 \u00e0 13 centimes pour l\u2019essence et le gazole de 6 centimes en quatre mois. Une inflation qui s\u2019acc\u00e9l\u00e8re en raison du contexte international, depuis les Etats-Unis jusqu\u2019au Moyen-Orient en passant par l\u2019Ukraine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/prix-des-carburants-pourquoi-lessence-et-le-gazole-flambent-a-nouveau-20240411_FFW7EUCJBVCWRD7ED4MMWYAGJE/"
    },
    {
        "title": "Pass rail \u00e0 49\u00a0euros en juillet-ao\u00fbt\u00a0: les jeunes Franciliens aussi pourront en profiter",
        "summary": "La r\u00e9gion Ile-de-France ne fera pas partie cet \u00e9t\u00e9 du dispositif permettant de voyager de fa\u00e7on illimit\u00e9e sur les r\u00e9seaux TER et Intercit\u00e9s. Mais les moins de 27\u00a0ans qui habitent dans la r\u00e9gion francilienne pourront quand m\u00eame en b\u00e9n\u00e9ficier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/pass-rail-a-49-euros-en-juillet-aout-les-jeunes-franciliens-aussi-pourront-en-profiter-20240411_RUE7HJBM75HRNIDK6DZICSQ5GQ/"
    },
    {
        "title": "Thierry Ardisson d\u00e9cor\u00e9 de la L\u00e9gion d\u2019honneur\u00a0? Sans nous. Par Teresa Cremisi, \u00e9ditrice de Christine Angot",
        "summary": "Alors qu\u2019Emmanuel Macron doit remettre ce jour la L\u00e9gion d\u2019honneur \u00e0 l\u2019animateur de t\u00e9l\u00e9vision Thierry Ardisson, l\u2019\u00e9ditrice Teresa Cremisi nous replonge dans deux de ses \u00e9missions lors desquelles il recevait Christine Angot. C\u2019\u00e9tait dans \u00abTout le monde en parle\u00bb, en 1999 et en\u00a02000.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/thierry-ardisson-decore-de-la-legion-dhonneur-sans-nous-par-teresa-cremisi-editrice-de-christine-angot-20240411_YDXCM6FHMJHHXE7TBWSL3SUQJE/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9corer Ardisson, Charon ou Sardou, la R\u00e9publique a certainement mieux \u00e0 faire",
        "summary": "On peut voir dans ces trois r\u00e9compenses une sorte de miroir invers\u00e9 du choix de Macron de proposer qu\u2019Aya Nakamura chante aux c\u00e9r\u00e9monies des JO. Cette derni\u00e8re hyst\u00e9rise les racistes et r\u00e9trogrades tandis que les trois boomers braquent les soi-disant \u00abbien-pensants\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/decorer-ardisson-charon-ou-sardou-la-republique-a-certainement-mieux-a-faire-20240411_ZOVHX6CQ7NB2DPTTHCM3MRW4I4/"
    },
    {
        "title": "Nouveau week-end de chaleur\u00a0: plus de 30 degr\u00e9s attendus dans le sud, bien au-dessus des normales",
        "summary": "Les temp\u00e9ratures, qui ont nettement chut\u00e9 lundi et mardi, repartent \u00e0 la hausse ce week-end, avant de rafra\u00eechir \u00e0 nouveau. Des montagnes russes, certes typiques d\u2019un mois d\u2019avril, mais anormalement chaudes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/nouveau-week-end-de-chaleur-pourquoi-les-temperatures-font-elles-autant-le-yoyo-20240409_HQNU54FFSRFQBDAZSCZ4DNWHRQ/"
    },
    {
        "title": "Cannes 2024\u00a0: une s\u00e9lection coton, de l\u2019immersion et des\u00a0r\u00e9v\u00e9lations",
        "summary": "Les deux capitaines du Festival, Thierry Fr\u00e9maux et Iris Knobloch, ont annonc\u00e9 ce jeudi 11 avril le menu des festivit\u00e9s de la 77e \u00e9dition. Une surprise, de grands noms du cin\u00e9ma et une comp\u00e9tition immersive sont attendus du 14 au 25 mai pour une quinzaine annonc\u00e9e \u00abpacifique, pacifi\u00e9e, et joyeuse\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/cannes-2024-une-selection-coton-de-limmersion-et-des-revelations-20240411_ITGMF75ARVFHFJC3UJ2B4IFQEM/"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes 2024 : avec \u00abMegalopolis\u00bb, Francis Ford Coppola cr\u00e9e d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 l\u2019\u00e9v\u00e9nement",
        "summary": "Maintes fois ressorti du placard eighties de l\u2019octog\u00e9naire, enfin tourn\u00e9 et auto-produit en 2023, le nouveau film de l\u2019Am\u00e9ricain sera pr\u00e9sent\u00e9 en comp\u00e9tition \u00e0 Cannes en mai, dans l\u2019espoir pour l\u2019auteur d\u2019\u00abApocalypse Now\u00bb d\u2019une troisi\u00e8me palme d\u2019or. Un retour de flamme inesp\u00e9r\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/festival-de-cannes-avec-megalopolis-francis-ford-coppola-cree-dores-et-deja-levenement-20240411_UWHVAO77ARHXHLIM2I7PBN2ZGE/"
    },
    {
        "title": "La BCE maintient ses taux d\u2019int\u00e9r\u00eat, une baisse envisag\u00e9e pour le mois de juin",
        "summary": "La Banque centrale europ\u00e9enne a maintenu jeudi 11\u00a0avril ses taux d\u2019int\u00e9r\u00eat \u00e0 leur plus haut niveau historique. L\u2019institution se pr\u00e9pare n\u00e9anmoins \u00e0 une premi\u00e8re baisse en juin pour r\u00e9pondre \u00e0 une croissance en berne dans la zone euro et des taux d\u2019inflation qui reviennent \u00e0 des niveaux plus acceptables.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/la-bce-maintient-ses-taux-dinteret-une-baisse-envisagee-pour-le-mois-de-juin-20240411_WLVCNBDZMBGABA4MYCCMQSUU3E/"
    },
    {
        "title": "Mort d\u2019O.J. Simpson\u00a0: itin\u00e9raire d\u2019une ic\u00f4ne g\u00e2t\u00e9e",
        "summary": "Star du football am\u00e9ricain, pionnier m\u00e9diatique, figure centrale d\u2019un proc\u00e8s explosif puis braqueur \u00e0 la petite semaine dans un h\u00f4tel de Las\u00a0Vegas : \u00abThe Juice\u00bb a marqu\u00e9 les esprits outre-Atlantique.  On a appris sa mort \u00e0 76 ans ce jeudi 11 octobre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/planete/2017/07/19/oj-simpson-itineraire-d-une-icone-gatee_1584937/"
    },
    {
        "title": "Mort de Simone Weber, la \u00abm\u00e9m\u00e9 flingueuse\u00bb",
        "summary": "Condamn\u00e9e en 1991 pour avoir d\u00e9coup\u00e9 son amant \u00e0 la meuleuse, la \u00abdiabolique de Nancy\u00bb, coqueluche des m\u00e9dias, n\u2019aura cess\u00e9 de nier de sa voix fl\u00fbt\u00e9e, malgr\u00e9 les \u00e9vidences accablantes. Lib\u00e9r\u00e9e en 1999, elle est morte ce jeudi 11 avril \u00e0 94 ans, sans craquer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/mort-de-simone-weber-la-meme-flingueuse-20240411_KMZPBJPNIZC4DOQ6LKLAVKSWDU/"
    },
    {
        "title": "Accusations contre Manu Levy\u00a0: comment NRJ a tent\u00e9 de licencier le repr\u00e9sentant du personnel initiateur de l\u2019enqu\u00eate interne",
        "summary": "Cyrille Laporte, membre du Comit\u00e9 social et \u00e9conomique du groupe depuis douze\u00a0ans et d\u2019une commission d\u2019investigation interne sur le comportement toxique de l\u2019animateur star, a \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9 en f\u00e9vrier 2024. Son licenciement a finalement \u00e9t\u00e9 refus\u00e9 par l\u2019inspection du travail le 4 avril.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/accusations-contre-manu-levy-comment-nrj-a-tente-de-licencier-le-representant-du-personnel-initiateur-de-lenquete-interne-20240411_3WPOVYBG2VB6DBOAMNPSXIVRDA/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9saccord sur le d\u00e9ficit : entre Emmanuel Macron et Bruno Le Maire, \u00abc\u2019est irrationnel\u00bb",
        "summary": "Le chef de l\u2019Etat, qui a\u00a0rejet\u00e9 l\u2019id\u00e9e d\u2019un projet de loi de finances rectificative avant l\u2019\u00e9t\u00e9, s\u2019agace de la proposition du\u00a0ministre de l\u2019Economie qui, lui, joue sa propre partition.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/desaccord-sur-le-deficit-entre-emmanuel-macron-et-bruno-le-maire-cest-irrationnel-20240410_WVCUWGVSPVDYVOVV2NDGD3W6BQ/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9but des r\u00e9quisitions des logements \u00e9tudiants \u00e0 Paris : \u00abCe n\u2019est pas \u00e0 nous de nous sacrifier pour les JO\u00bb",
        "summary": "A partir de ce jeudi 11\u00a0avril, les plus de 2 000 jeunes log\u00e9s dans les r\u00e9sidences du Crous de r\u00e9gion parisienne r\u00e9quisitionn\u00e9es pour les Jeux olympiques doivent faire leurs cartons. Ils d\u00e9noncent ce d\u00e9part pr\u00e9cipit\u00e9, et encore plus en p\u00e9riode d\u2019examens.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/debut-des-requisitions-de-logements-etudiants-ce-nest-pas-a-nous-de-nous-sacrifier-pour-les-jo-20240411_B7OZP2H6FVEBDCUZF3RWRRYECU/"
    },
    {
        "title": "Propri\u00e9taires pendant les JO de Paris : \u00abOn ne va pas pouvoir en tirer autant d\u2019argent qu\u2019on imaginait\u00bb",
        "summary": "Nombreux sont les\u00a0proprios parisiens \u00e0\u00a0vouloir mettre en location leur\u00a0bien pendant les Jeux olympiques 2024. Mais\u00a0les\u00a0retours financiers ne compensent pas toujours les\u00a0commissions et les pr\u00e9paratifs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/proprietaires-pendant-les-jo-on-ne-va-pas-pouvoir-en-tirer-autant-dargent-quon-imaginait-20240411_ZAVQZ4FHFZB2BOXCPHW5OQ5THU/"
    },
    {
        "title": "Convoi 71, celui de Simone Veil et des enfants d\u2019Izieu\u00a0: une comm\u00e9moration empreinte d\u2019inqui\u00e9tude",
        "summary": "Ce samedi 13 avril se tient au M\u00e9morial de la Shoah \u00e0 Paris la lecture des 1\u00a0500 noms des d\u00e9port\u00e9s du convoi 71, parti vers Auschwitz il y a 80 ans. Mais que peuvent la m\u00e9moire et l\u2019enseignement de cette trag\u00e9die fran\u00e7aise face au retour de l\u2019antis\u00e9mitisme sur fond de guerre \u00e0 Gaza\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/80-ans-apres-le-depart-du-convoi-71-celui-de-simone-veil-et-des-enfants-dizieu-une-commemoration-empreinte-dinquietude-20240411_TZC2HMUE4BFF3P2OYUTEDFKYJ4/"
    },
    {
        "title": "S\u00e9cheresse : l\u2019heure de la p\u00e9nurie d\u2019\u00abo\u00bb",
        "summary": "Comme \u00e0 Bogot\u00e1, o\u00f9 l\u2019eau manque cruellement, l\u2019humanit\u00e9 doit d\u00e9sormais apprendre \u00e0 se priver de cette ressource essentielle. Une cons\u00e9quence pr\u00e9visible d\u2019un r\u00e9chauffement climatique que rien ne vient enrayer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/secheresse-lheure-de-la-penurie-do-20240411_4FSKEGSMUJEJRELOXSD7IRACA4/"
    },
    {
        "title": "Au Mexique, l\u2019ass\u00e8chement du lac P\u00e1tzcuaro et l\u2019in\u00e9luctable disparition des achoques, par Neige Sinno",
        "summary": "Domin\u00e9e par les cartels locaux, la culture intensive de l\u2019avocat entra\u00eene la d\u00e9t\u00e9rioration de la biodiversit\u00e9 de ce territoire d\u2019Am\u00e9rique latine, longtemps refuge d\u2019une vari\u00e9t\u00e9 fascinante d\u2019ax\u00f3lotls.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/au-mexique-lassechement-du-lac-patzcuaro-et-lineluctable-disparition-des-achoques-par-neige-sinno-20240411_5S4DV4B55RAAHPXOIDOL5WPSWA/"
    },
    {
        "title": "Les locataires aux revenus trop \u00e9lev\u00e9s devront quitter leur logement social, annonce le gouvernement",
        "summary": "Le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 Guillaume Kasbarian a annonc\u00e9 ce jeudi 11\u00a0avril dans une interview aux \u00abEchos\u00bb que plus de 8\u00a0% des locataires de HLM ne seraient plus \u00e9ligibles \u00e0 un logement social s\u2019ils en demandaient un aujourd\u2019hui.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/logement/les-locataires-aux-revenus-trop-eleves-devront-quitter-leur-logement-social-annonce-le-gouvernement-20240411_TU7DQYK5TBBKZK63OXUD2KUQOE/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s les menaces de l\u2019Iran, les diplomates am\u00e9ricains et leur famille ne sont plus autoris\u00e9s \u00e0 se d\u00e9placer en Isra\u00ebl",
        "summary": "Par crainte de repr\u00e9sailles iraniennes, les employ\u00e9s de l\u2019administration am\u00e9ricaine ne doivent plus voyager en dehors des zones de Tel Aviv, J\u00e9rusalem et Beersheva, selon un avis diffus\u00e9 jeudi par l\u2019ambassade des Etats-Unis \u00e0 J\u00e9rusalem.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/menaces-iraniennes-les-diplomates-americains-et-leur-famille-ne-sont-plus-autorises-a-se-deplacer-en-israel-20240412_FWKUSFLJKRGJBGKSSOY2XCQW3U/"
    },
    {
        "title": "En meeting \u00e0 Amiens, le communiste L\u00e9on Deffontaines qualifie Bardella de \u00abBouteflika de la politique fran\u00e7aise\u00bb",
        "summary": "Sur ses terres picardes, la t\u00eate de liste du PCF aux europ\u00e9ennes de 28 ans a cogn\u00e9 ses concurrents, y compris de gauche, pour tenter de se faire une place dans cette campagne, domin\u00e9e dans les intentions de vote par le RN.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-meeting-a-amiens-le-communiste-leon-deffontaines-qualifie-bardella-de-bouteflika-de-la-politique-francaise-20240412_VJWYSRUPIJA7HBMUGYHQPMHHOU/"
    },
    {
        "title": "Contre la \u00abpr\u00e9f\u00e9rence nationale\u00bb, merci Eric Ciotti\u00a0!",
        "summary": "Ce jeudi 11\u00a0avril, le Conseil constitutionnel a d\u00e9cid\u00e9 que supprimer les allocations logement ou familiales pour les personnes install\u00e9es en France depuis moins de cinq\u00a0ans est contraire \u00e0 la Constitution. Une d\u00e9cision qui permet de rappeler \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite et \u00e0 la droite qui s\u2019extr\u00e9mise que la \u00abpr\u00e9f\u00e9rence nationale\u00bb est contraire aux principes fondamentaux de notre R\u00e9publique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/contre-la-preference-nationale-merci-eric-ciotti-20240412_L4LATJDHY5DHXEGUR5NKHPWEMQ/"
    },
    {
        "title": "Langue, climat, ambiance... Les transformations de Paris vues par l\u2019auteur qu\u00e9b\u00e9cois Larry Tremblay",
        "summary": "Les diff\u00e9rences entre la France et le Qu\u00e9bec, autrefois tr\u00e8s perceptibles, s\u2019effacent progressivement, pour le pire et pour le meilleur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/langue-climat-ambiance-les-transformations-de-paris-vues-par-lauteur-quebecois-larry-tremblay-20240412_CQCUTK5WOVELVADEUJ55LACXP4/"
    },
    {
        "title": "A Beyrouth, le dramaturge Wajdi Mouawad face \u00e0 l\u2019intimidation et aux accusations, par Claire Fercak",
        "summary": "A quelques jours de la premi\u00e8re mondiale de la nouvelle cr\u00e9ation du dramaturge, le th\u00e9\u00e2tre beyrouthin a \u00e9t\u00e9 contraint d\u2019annuler les repr\u00e9sentations en raison de menaces et d\u2019appels au boycott pour de suppos\u00e9s liens avec \u00abl\u2019ennemi isra\u00e9lien\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/scenes/a-beyrouth-le-dramaturge-wajdi-mouawad-face-a-lintimidation-et-aux-accusations-par-claire-fercak-20240412_77BGPL4OMFCILGIHXIVIKFGOPQ/"
    },
    {
        "title": "Au Sud-Liban, \u00abs\u2019il y a d\u2019autres frappes, on n\u2019aura plus rien pour se soigner\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s six mois d\u2019\u00e9changes de tirs entre le Hezbollah et l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne, les nouvelles limites franchies dans le conflit font redouter le pire aux derniers villageois de la bande frontali\u00e8re.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/au-sud-liban-sil-y-a-dautres-frappes-on-naura-plus-rien-pour-se-soigner-20240412_EY2YZ5WWPVBPPGFQTN3UOBXOZE/"
    },
    {
        "title": "Selon le Hamas, les otages isra\u00e9liens sont difficiles \u00e0 localiser dans la bande de Gaza",
        "summary": "Il reste encore 129 Isra\u00e9liens entre les mains du Hamas, dont 34 sont morts selon Tel Aviv. L\u2019organisation islamiste palestinienne dit avoir besoin de \u00abtemps et de s\u00e9curit\u00e9\u00bb pour les retrouver, car ils se trouvent d\u00e9tenus par \u00abdiff\u00e9rents groupes.\u00bb",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/selon-le-hamas-les-otages-israeliens-sont-difficiles-a-localiser-dans-la-bande-de-gaza-20240412_WGC7T7SWKRB63MD62PFYOH2QOI/"
    },
    {
        "title": "Paris\u00a02024\u00a0: pour \u00e9viter les intoxications alimentaires, un contr\u00f4le renforc\u00e9 sur les sites des Jeux et leurs environs",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e, 1\u00a0500 contr\u00f4les \u00abcibl\u00e9s\u00bb pour les JO ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s en Ile-de-France et le rythme va s\u2019acc\u00e9l\u00e9rer. Le gouvernement veut \u00e9viter tout risque sanitaire pour les sportifs et les visiteurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/paris-2024-pour-eviter-les-intoxications-alimentaires-un-controle-renforce-sur-les-sites-des-jeux-et-leurs-environs-20240412_NQEYLRIKTVGNXFUOYUC7EAFGDM/"
    },
    {
        "title": "Tensions Iran-Isra\u00ebl, les locataires des HLM contr\u00f4l\u00e9s, marche blanche pour Shemseddine\u2026 L\u2019actu de ce vendredi matin",
        "summary": "La r\u00e9daction de Lib\u00e9ration compile les principales infos de ce vendredi 12\u00a0avril.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/tensions-iran-israel-les-locataires-des-hlm-controles-marche-blanche-pour-shemseddine-lactu-de-ce-vendredi-matin-20240412_YUL2S5RMMNDTBPAJYRC5HNFKA4/"
    },
    {
        "title": "\u00abGabriel Attal vous avez gagn\u00e9\u00bb,\u00a0lettre ouverte au Premier ministre, par Vincent Almendros",
        "summary": "L\u2019\u00e9crivain Vincent Almendros, \u00e9galement enseignant, s\u2019adresse au jeune chef du gouvernement, porteur des r\u00e9formes \u00e9ducatives venues d\u2019un temps r\u00e9volu.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/gabriel-attal-vous-avez-gagne-lettre-ouverte-au-premier-ministre-par-vincent-almendros-20240411_PP2WBUYY7NHQPDPG7GY3VWD7ZU/"
    },
    {
        "title": "Cin\u00e9ma fran\u00e7ais\u00a0: les enfants et adolescents devront d\u00e9sormais \u00eatre syst\u00e9matiquement accompagn\u00e9s sur les tournages",
        "summary": "Selon une information de la radio RTL, les professionnels du cin\u00e9ma fran\u00e7ais se sont accord\u00e9s pour rendre obligatoire la pr\u00e9sence d\u2019accompagnateurs pour les acteurs mineurs sur les plateaux de cin\u00e9ma. Jusqu\u2019ici facultative, cette norme \u00e9tait r\u00e9clam\u00e9e par l\u2019actrice Judith Godr\u00e8che.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/cinema-francais-les-enfants-et-adolescents-devront-desormais-etre-systematiquement-accompagnes-sur-les-tournages-20240412_KOKM2V54AJETNGRBLLBJELCW7I/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: les Bleues du water-polo, for\u00e7ates des piscines, en mission olympique",
        "summary": "Sous la houlette de son coach venu de Gr\u00e8ce, l\u2019\u00e9quipe de France f\u00e9minine entre tout doucement dans la derni\u00e8re ligne droite, avant des Jeux qui doivent lui permettre de se \u00abpropulser\u00bb vers les sommets.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-les-bleues-du-water-polo-forcates-des-piscines-en-mission-olympique-20240412_CEXNJK76J5BPRGSKR4JLTKTA6M/"
    },
    {
        "title": "Aux assises des C\u00f4tes-d\u2019Armor, les trois fr\u00e8res \u00abbloqu\u00e9s dans les ann\u00e9es\u00a030\u00bb, le fusil et la ferme familiale",
        "summary": "Pendant trois jours, Alexandre Renault, 72\u00a0ans, a comparu pour un fratricide commis en\u00a02021. Les jur\u00e9s ont plong\u00e9 dans un huis clos \u00abhors du temps\u00bb entre trois fr\u00e8res qui vivaient en autarcie dans la campagne bretonne. L\u2019accus\u00e9 a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9, jeudi 11\u00a0avril, \u00e0 12\u00a0ans de r\u00e9clusion criminelle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/aux-assises-des-cotes-darmor-les-trois-freres-bloques-dans-les-annees-1930-le-fusil-et-la-ferme-familiale-20240412_W3UMICAJ6RHPRPV7ALL6PAELSI/"
    },
    {
        "title": "Les Fran\u00e7ais doivent \u00abs\u2019abstenir\u00bb de se rendre en Iran, Isra\u00ebl, Liban et territoires palestiniens",
        "summary": "Le Quai d\u2019Orsay demande aux ressortissants fran\u00e7ais d\u2019\u00e9viter certains pays, dans le contexte actuel de menaces de repr\u00e9sailles de l\u2019Iran contre Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/les-francais-doivent-sabstenir-de-se-rendre-en-iran-israel-liban-et-territoires-palestiniens-20240412_W6DX4Z3CDFGW3BISLG2WFR77DU/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9bat : face \u00e0 Rapha\u00ebl Glucksmann, le vernis Jordan Bardella craque",
        "summary": "Sur France Inter ce vendredi 12\u00a0avril, la t\u00eate de liste du Rassemblement national a confirm\u00e9 qu\u2019il \u00e9tait limit\u00e9 sur les sujets \u00e9conomiques de fond, coinc\u00e9 en fin d\u2019\u00e9mission par le repr\u00e9sentant des socialistes sur les \u00abillusions\u00bb et les \u00abmythes\u00bb qu\u2019il \u00abvend\u00bb aux \u00e9lecteurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/face-a-glucksmann-le-vernis-bardella-craque-20240412_IO24CIYLPRCB5NWMU5K7DXDULU/"
    },
    {
        "title": "\u00abVioleurs \u00e9trangers dehors\u00bb\u00a0: le RN suscite encore l\u2019indignation au conseil r\u00e9gional de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9",
        "summary": "En s\u00e9ance, les \u00e9lus emmen\u00e9s par le d\u00e9put\u00e9 Julien Odoul ont brandi une pancarte aux propos naus\u00e9abonds, en soutien au collectif N\u00e9m\u00e9sis. La pr\u00e9sidente PS du conseil r\u00e9gional compte porter plainte pour \u00abincitation \u00e0 la haine\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/violeurs-etrangers-dehors-le-rn-suscite-encore-lindignation-au-conseil-regional-de-bourgogne-franche-comte-20240412_FWSKW62TKFBSDJODJV7R4RYKTU/"
    },
    {
        "title": "Le programme de la 2e \u00e9dition de l\u2019Universit\u00e9 Lib\u00e9\u00a0les 2 et 3 mai 2024 : o\u00f9 regarde l\u2019Europe\u00a0?",
        "summary": "Rejoignez en ligne sur Twitch et en public \u00e0 La Sorbonne la deuxi\u00e8me \u00e9dition de l\u2019Universit\u00e9 Lib\u00e9\u00a0! Au programme\u00a0: jeux de r\u00f4le, d\u00e9bat officiel et rencontres autour des enjeux d\u00e9mocratiques des prochaines \u00e9lections europ\u00e9ennes, le 9\u00a0juin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/forums/le-programme-de-la-2e-edition-de-luniversite-libe-les-2-et-3-mai-2024-ou-regarde-leurope-20240412_KQDEY2IR55BYFP3HT2VKFSNPZU/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gion d\u2019honneur \u00e0 Ardisson\u00a0: la gifle, par Christine Angot",
        "summary": "L\u2019humour-humiliation, c\u2019est le type de \u00abservice public\u00bb que la t\u00e9l\u00e9 fran\u00e7aise a rendu tous les samedis soir \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 pendant deux d\u00e9cennies, et qui se trouve aujourd\u2019hui honor\u00e9e des mains du Pr\u00e9sident quand il d\u00e9core Ardisson. Une claque annonc\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9poque par Baffie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/legion-dhonneur-a-ardisson-la-gifle-par-christine-angot-20240412_ZFVFNPPQCNFPJLWN4UE4QSSN5M/"
    },
    {
        "title": "Iran-Isra\u00ebl\u00a0: ce que l\u2019on sait sur les risques d\u2019escalade au Moyen-Orient",
        "summary": "Depuis l\u2019attaque du 1\u1d49\u02b3 avril contre son consulat \u00e0 Damas, imput\u00e9e \u00e0 Isra\u00ebl, l\u2019Iran menace de riposter. Jug\u00e9e imminentes par Washington,  ces repr\u00e9sailles iraniennes pourraient embraser la r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/iran-israel-ce-que-lon-sait-sur-les-risques-descalade-au-moyen-orient-20240412_3GJJ726FNNFXRPGWJDHO7CGNJE/"
    },
    {
        "title": "L\u2019extr\u00eame droite, bras arm\u00e9 de la \u00abguerre politique\u00bb men\u00e9e par le Kremlin en France",
        "summary": "Pour le chercheur en d\u00e9sinformation et ex-journaliste Nicolas H\u00e9nin, la Russie de Vladimir Poutine trouve massivement des relais dans l\u2019extr\u00eame droite fran\u00e7aise pour tenter de d\u00e9stabiliser Paris.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/lextreme-droite-bras-arme-de-la-guerre-politique-menee-par-le-kremlin-en-france-20240412_KBWVQT27M5FQZKOIUGNMFPCL7Q/"
    },
    {
        "title": "Fissures de l\u2019\u00e9mail, gencive inflamm\u00e9e, irritations... La g\u00e9n\u00e9ration dents blanches risque le rire jaune",
        "summary": "De plus en plus de\u00a0jeunes, influenc\u00e9s par\u00a0les stars et la\u00a0t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9, optent pour des\u00a0solutions de\u00a0blanchiment hors du\u00a0cadre m\u00e9dical et\u00a0parfois dangereux pour les dents.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/beaute/fissures-de-lemail-gencive-inflammee-irritations-la-generation-dents-blanches-risque-le-rire-jaune-20240412_AC2OUVBAKZB3FKJ3NOHYHZJNSE/"
    },
    {
        "title": "Nouveau plan de lutte contre le frelon asiatique\u00a0: \u00abIl existe des m\u00e9thodes plus efficaces que la destruction des nids\u00bb",
        "summary": "Le plan national de lutte contre les frelons asiatiques vot\u00e9 par les s\u00e9nateurs jeudi 11 avril est une avanc\u00e9e importante, estime l\u2019entomologiste Quentin Rome, mais il reste incomplet et difficile \u00e0 mettre en place. Surtout, dit-il, il existe d\u00e9j\u00e0 des moyens simples et peu co\u00fbteux permettant de limiter leur pr\u00e9dation sur les abeilles domestiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/nouveau-plan-de-lutte-contre-le-frelon-asiatique-il-existe-des-methodes-plus-efficaces-que-la-destruction-des-nids-20240412_ZOWJW5LE2BEOLFLVBSAIVXT2LM/"
    },
    {
        "title": "Strasbourg\u00a0: que sait-on de la vid\u00e9o virale d\u2019une \u00e9tudiante int\u00e9rimaire refus\u00e9e \u00e0 Geox \u00e0 cause de son voile\u00a0?",
        "summary": "Une jeune femme a film\u00e9 le refus d\u2019un vendeur de l\u2019embaucher en int\u00e9rim \u00e0 cause de son hijab. Le g\u00e9rant du magasin a d\u00e9pos\u00e9 plainte, une enqu\u00eate est ouverte.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/strasbourg-que-sait-on-de-la-video-virale-dune-etudiante-interimaire-refusee-a-geox-a-cause-de-son-voile-20240412_KFIV2HRT3NGYBC7L3UWCZE3LBA/"
    },
    {
        "title": "\u00abVioleur de la Sambre\u00bb\u00a0: deux nouveaux signalements analys\u00e9s par la justice",
        "summary": "La justice \u00e9tudie ces deux signalements, qu\u2019elle pourrait \u00e9ventuellement joindre \u00e0 l\u2019information judiciaire en cours concernant Dino Scala, d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 \u00e0 20\u00a0ans de r\u00e9clusion criminelle pour 54 viols et agressions sexuelles, a indiqu\u00e9 ce vendredi 12\u00a0avril le parquet de Valenciennes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/violeur-de-la-sambre-deux-nouveaux-signalements-analyses-par-la-justice-20240412_YJUXZZH5MFBQHKF2KCULAGBTKY/"
    },
    {
        "title": "Le bouclier du ciel europ\u00e9en, \u00abun Frankenstein technologique\u00bb",
        "summary": "La Suisse s\u2019appr\u00eate \u00e0 rejoindre le projet allemand de d\u00e9fense antimissiles qui s\u2019appuie sur le syst\u00e8me isra\u00e9lien Arrow 3 et les Patriot am\u00e9ricains. Une initiative on\u00e9reuse et complexe critiqu\u00e9e par la France, qui pr\u00e9f\u00e8re s\u2019appuyer sur la dissuasion nucl\u00e9aire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/le-bouclier-du-ciel-europeen-un-frankenstein-technologique-20240412_GNLJM2OPZFACBGO6P2GKJ6CEMY/"
    },
    {
        "title": "Ning Li, sa petite entreprise",
        "summary": "Rencontre avec le discret et surprenant entrepreneur arriv\u00e9 de Chine \u00e0 16 ans qui a fait les succ\u00e8s des meubles Made.com et des cosm\u00e9tiques Typology.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/ning-li-sa-petite-entreprise-20240412_3PXIZQQV5JAVNISXRYYUTOCUFY/"
    },
    {
        "title": "Ma pire rando\u00a0: \u00abOn l\u00e2che la corde et on part dans le vide\u00bb",
        "summary": "En randonn\u00e9e, il y a le marcheur qui anticipe le moindre p\u00e9pin et celui qui part la fleur au fusil. Jusqu\u2019au jour o\u00f9 la catastrophe arrive. Dans notre cinqui\u00e8me \u00e9pisode, Guillaume, 33\u00a0ans, dans l\u2019\u00e9v\u00e9nementiel, se souvient \u00eatre parti pour une rando \u00abtranquille\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/voyages/ma-pire-rando-on-lache-la-corde-et-on-part-dans-le-vide-20240412_DUN7GR2T25CK3PJP7HK7D7JZEY/"
    },
    {
        "title": "Marche blanche pour Shemseddine \u00e0 Viry-Ch\u00e2tillon\u00a0: \u00abLes r\u00e9seaux sociaux alimentent cette violence\u00bb",
        "summary": "Plus d\u2019une semaine apr\u00e8s la mort du jeune de 15\u00a0ans pass\u00e9 \u00e0 tabac pr\u00e8s de son coll\u00e8ge dans l\u2019Essonne, un rassemblement \u00e9tait organis\u00e9 ce vendredi 12\u00a0avril. Dans la foule, tous restent sonn\u00e9s par le motif du meurtre, \u00abmort pour avoir dragu\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/marche-blanche-pour-shemseddine-a-viry-chatillon-les-reseaux-sociaux-alimentent-cette-violence-20240412_JUW3YGP4CVEBVIFC5ZRW6JSB7M/"
    },
    {
        "title": "Un locataire de HLM peut-il rester dans son logement \u00ab\u00e0 vie\u00bb, m\u00eame si ses ressources d\u00e9passent les plafonds de revenus\u00a0?",
        "summary": "Le ministre du Logement a annonc\u00e9 vouloir mettre fin au logement social \u00ab\u00e0 vie\u00bb pour ceux dont les revenus d\u00e9passent les plafonds pr\u00e9vus. Des mesures de fin de bail sont d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vues par le code de l\u2019habitation, bien que peu utilis\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/un-locataire-de-hlm-peut-il-rester-dans-son-logement-a-vie-meme-si-ses-ressources-depassent-les-plafonds-de-revenus-20240412_OZ6A2L4PJFC3PFT2BRCSMXQMCM/"
    },
    {
        "title": "En Ha\u00efti, \u00abfamine et malnutrition menacent toute la population\u00bb",
        "summary": "Selon un rapport du Bureau des droits de l\u2019homme des Nations unies dat\u00e9 du 22\u00a0mars, la situation dans le pays est \u00abcataclysmique\u00bb. William O\u2019Neill, expert des droits de l\u2019homme pour l\u2019ONU, analyse pour \u00abLib\u00e9ration\u00bb la crise s\u00e9curitaire et humanitaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/en-haiti-famine-et-malnutrition-menacent-toute-la-population-20240412_D3SWMAJD2NCI5G53KOFO3Q3SHY/"
    },
    {
        "title": "Les humiliations t\u00e9l\u00e9visuelles impos\u00e9es aux femmes ne m\u00e9ritent pas de m\u00e9daille",
        "summary": "Soutien \u00e0 G\u00e9rard Depardieu, mis en examen pour viols, remise de la l\u00e9gion d\u2019honneur \u00e0 Thierry Ardisson, embl\u00e8me d\u2019une t\u00e9l\u00e9vision dont plus personne ne veut, celle bient\u00f4t d\u00e9cern\u00e9e \u00e0 Michel Sardou, devenu le chantre de l\u2019antif\u00e9minisme\u2026 Un collectif de plusieurs dizaines de personnalit\u00e9s - Judith Godr\u00e8che, Camille Kouchner, Antoine Gallimard, Olivier Assayas... - interpelle Emmanuel Macron\u00a0: qu\u2019avez-vous fait de la lutte contre les violences faites aux femmes, grande cause de vos deux quinquennats\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/les-humiliations-televisuelles-imposees-aux-femmes-ne-meritent-pas-de-medaille-20240412_7IANNUAAQ5BFBN5S27MDM4NEDQ/"
    },
    {
        "title": "Taylor Swift \u00e0 la rescousse : Biden en r\u00eave, nous aussi",
        "summary": "Devenue en quinze ans de carri\u00e8re une mastodonte incontest\u00e9e de l\u2019industrie musicale, la pop star consensuelle et prolifique a aussi acquis un poids politique d\u00e9mesur\u00e9. Au point de faire pencher la balance en faveur des d\u00e9mocrates ?",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/taylor-swift-a-la-rescousse-biden-en-reve-nous-aussi-20240412_C7JVX5SIQRFWLKISWJDAEYA55Q/"
    }
]