[
    {
        "title": "Gaza\u00a0: quinze mois apr\u00e8s, une tr\u00eave enfin annonc\u00e9e entre Isra\u00ebl et le Hamas",
        "summary": "Les combats vont s\u2019arr\u00eater ce dimanche dans l\u2019enclave palestinienne. Un cessez-le-feu de six semaines qui permettrait la lib\u00e9ration de 33 otages contre un millier de prisonniers palestiniens. Trump et Biden, dans une rare collaboration, s\u2019attribuent le m\u00e9rite de cette perc\u00e9e diplomatique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/guerre-a-gaza-la-treve-entre-israel-et-le-hamas-annoncee-20250115_BN7WYVYQKNF4HBQAKX7FIC6PRU/"
    },
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza\u00a0: ce que contient l\u2019accord de tr\u00eave entre Isra\u00ebl et le Hamas",
        "summary": "Pr\u00e8s de quinze mois apr\u00e8s le d\u00e9but des combats, la conclusion d\u2019un accord entre Isra\u00ebl et le Hamas a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e ce mercredi 15 janvier au soir. Bien qu\u2019Isra\u00ebl dit r\u00e9gler les derniers d\u00e9tails, quelques modalit\u00e9s, comme la lib\u00e9ration des otages, ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 convenues.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/guerre-a-gaza-que-contient-laccord-de-treve-entre-israel-et-le-hamas-20250115_2EIYVGASWVCDRMGYQMDR33HMXQ/"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave \u00e0 Gaza : le pr\u00e9sident isra\u00e9lien Isaac Herzog salue l\u2019accord, un \u00abchoix important\u00bb et \u00abn\u00e9cessaire\u00bb pour le retour des otages",
        "summary": "Pr\u00e8s de quinze mois apr\u00e8s le d\u00e9but des combats, plusieurs sources annoncent la conclusion d\u2019un accord de cessation temporaire des hostilit\u00e9s pour permettre un \u00e9change d\u2019otages isra\u00e9liens contre des prisonniers palestiniens.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-hamas-israel-un-accord-de-treve-a-gaza-conclu-les-otages-seront-liberes-sous-peu-dapres-donald-trump-20250115_IVFB2ZS7T5CY7J5SKVSGGZJAZM/"
    },
    {
        "title": "Cessez-le-feu quinze mois apr\u00e8s le 7 Octobre : Gaza, une enclave en ruines",
        "summary": "66% de b\u00e2timents d\u00e9truits, pr\u00e8s de 70% des terres agricoles incultivables\u2026 Les bombardements isra\u00e9liens qui ont commenc\u00e9 le 7 octobre 2023, en r\u00e9ponse \u00e0 l\u2019attaque meurtri\u00e8re du Hamas, ont d\u00e9vast\u00e9 les villes de l\u2019enclave palestinienne. Et an\u00e9anti tout espoir de retour pour les survivants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/cessez-le-feu-quinze-mois-apres-le-7-octobre-gaza-une-enclave-en-ruines-20250115_AMZ5RPQPIFEBPPOSL55S7H3TPU/"
    },
    {
        "title": "Bayrou jongle entre aust\u00e9rit\u00e9 et concessions : le budget 2025 toujours entour\u00e9 d\u2019un \u00e9pais brouillard",
        "summary": "L\u2019examen du projet de loi de finances a repris ce mercredi 15 janvier au S\u00e9nat. Le gouvernement compte rajouter 5 milliards d\u2019\u00e9conomies \u00e0 la copie laiss\u00e9e par Michel Barnier avant sa chute et finalement garder la contribution diff\u00e9rentielle sur les hauts revenus.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/bayrou-jongle-entre-austerite-et-concessions-le-budget-2025-toujours-entoure-dun-epais-brouillard-20250115_DOYK7EHOBRBIRGUAR42BCHOYPU/"
    },
    {
        "title": "Censure ou pas censure\u00a0du gouvernement Bayrou ? Les socialistes n\u2019ont toujours pas tranch\u00e9",
        "summary": "Une nouvelle r\u00e9union doit se tenir jeudi 16\u00a0janvier, pour acter la position du PS avant le vote de la motion de censure soutenue par les autres composantes du Nouveau Front populaire. Ce 15\u00a0janvier, Fran\u00e7ois Bayrou a pr\u00e9cis\u00e9 sa m\u00e9thode sur les retraites et s\u2019est dit pr\u00eat \u00e0 renoncer \u00e0 la suppression de 4\u00a0000 postes dans l\u2019\u00e9ducation nationale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/censure-ou-pas-censure-du-gouvernement-bayrou-les-socialistes-nont-toujours-pas-tranche-20250115_IOB3WMEADVBCNAYOPLMFCSK7PE/"
    },
    {
        "title": "Marylise L\u00e9on\u00a0: \u00abCe serait trahir les travailleurs que de ne pas saisir cette opportunit\u00e9 sur les retraites\u00bb",
        "summary": "La secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la CFDT ne veut pas passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l\u2019occasion donn\u00e9e par Fran\u00e7ois Bayrou de remettre la r\u00e9forme des retraites sur le m\u00e9tier. Si la syndicaliste d\u00e9fend toujours un retour aux 62\u00a0ans, elle sait que \u00ab\u00e7a va \u00eatre difficile\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/marylise-leon-ce-serait-trahir-les-travailleurs-que-de-ne-pas-saisir-cette-opportunite-sur-les-retraites-20250115_U7OS36D5MJHQFCSW3JOAQQNW44/"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est moi qu\u2019on traite comme une criminelle\u00bb\u00a0: face aux bourreaux incestueux de leurs enfants, ces m\u00e8res en cavale de la derni\u00e8re chance",
        "summary": "\u00abInversion de la culpabilit\u00e9\u00bb, signalements n\u00e9glig\u00e9s, proc\u00e9dures b\u00e2cl\u00e9es\u2026 Confront\u00e9es \u00e0 l\u2019inertie de la justice, des m\u00e8res font le choix de la fuite au risque de poursuites pour prot\u00e9ger leurs enfants victimes d\u2019inceste paternel, et dont la garde est parfois confi\u00e9e \u00e0 leur g\u00e9niteur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/cest-moi-quon-traite-comme-une-criminelle-face-aux-bourreaux-incestueux-de-leurs-enfants-la-cavale-de-la-derniere-chance-des-meres-20250115_MRC5ZSXLBFB4FIYAON6HLNMGFI/"
    },
    {
        "title": "\u00abDu temps et une qualit\u00e9 de vie\u00bb : ces Am\u00e9ricains qui s\u2019installent \u00e0 Paris, loin de Trump et proches de la vraie ville",
        "summary": "A rebours des salari\u00e9s envoy\u00e9s par leur entreprise dans des\u00a0quartiers chics, les Am\u00e9ricains qui s\u2019installent depuis quelques ann\u00e9es dans la capitale se\u00a0d\u00e9brouillent de plus en plus seuls. Ils sont d\u00e9sireux de trouver un\u00a0mode de vie \u00e0 la fran\u00e7aise, moins \u00e9reintant, loin\u00a0du\u00a0tumulte politique de leur pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/voyages/du-temps-et-une-qualite-de-vie-ces-americains-qui-sinstallent-a-paris-loin-de-trump-et-proches-de-la-vraie-ville-20250115_6MM3I7BBTBEBBFNOWEO52RXJ3U/"
    },
    {
        "title": "Geoffroy de\u00a0Lagasnerie\u00a0: \u00abAbolir la notion de crime est la condition pour forger une nouvelle vision du monde\u00bb",
        "summary": "Dans son dernier essai, le philosophe et sociologue propose d\u2019abolir la p\u00e9nalit\u00e9 et imagine un monde o\u00f9 la justice serait centr\u00e9e sur le soin et la pr\u00e9vention, o\u00f9 la responsabilit\u00e9 individuelle serait remplac\u00e9e par l\u2019analyse sociologique des crimes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/geoffroy-de-lagasnerie-abolir-la-notion-de-crime-est-la-condition-pour-forger-une-nouvelle-vision-du-monde-20250115_ZV7EVC6NVBEIVPUDYAX3PGXQNU/"
    },
    {
        "title": "Vie ch\u00e8re aux Antilles\u00a0: le groupe Hayot vis\u00e9 par une plainte pour \u00abentente\u00bb et \u00ababus de position dominante\u00bb",
        "summary": "Quatre lanceurs d\u2019alerte viennent de saisir la justice afin de faire la lumi\u00e8re sur les pratiques suspectes de la soci\u00e9t\u00e9 GBH, suite aux r\u00e9v\u00e9lations de \u00abLib\u00e9ration\u00bb sur les marges exorbitantes du groupe, tr\u00e8s pr\u00e9sent en outre-mer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/vie-chere-aux-antilles-le-groupe-hayot-vise-par-une-plainte-pour-entente-et-abus-de-position-dominante-20250115_CW4IYC6Z3BENBKHEHVZNS7GE5A/"
    },
    {
        "title": "Incendies de Los Angeles\u00a0: dans le milieu musical, des tr\u00e9sors partis en fum\u00e9e",
        "summary": "Des studios d\u2019enregistrement ravag\u00e9s, des collections de disques ou des archives d\u00e9truites\u2026 Des grandes pointures aux ind\u00e9pendants, le monde de la musique californien paye lui aussi un lourd tribut.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/incendies-de-los-angeles-dans-le-milieu-musical-des-tresors-partis-en-fumee-20250115_HTMKMXV4XRFODF24L4DQRNBAXI/"
    },
    {
        "title": "Ursula von der Leyen hospitalis\u00e9e, et c\u2019est l\u2019Union europ\u00e9enne qui s\u2019\u00e9vanouit",
        "summary": "La Commission a dissimul\u00e9 la gravit\u00e9 de la pneumonie d\u2019Ursula von der Leyen, sa pr\u00e9sidente, absente depuis quinze\u00a0jours. R\u00e9sultat\u00a0: l\u2019ex\u00e9cutif europ\u00e9en est aux abonn\u00e9s absents \u00e0 quelques jours de la prise de fonction d\u2019un Donald Trump mena\u00e7ant.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/ursula-von-der-leyen-hospitalisee-et-cest-lunion-europeenne-qui-sevanouit-20250115_QBHNQNRDUJDFTLUNNZMZTBKPDA/"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019est-ce que le m\u00e9tapneumovirus humain, ce virus hivernal qui circule en Chine\u00a0et enflamme les r\u00e9seaux sociaux ?",
        "summary": "Le MPVh a \u00e9t\u00e9 point\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux comme responsable d\u2019un \u00abnouveau Covid\u00bb, dont les cas augmentent depuis plusieurs semaines. Il est en r\u00e9alit\u00e9 bien connu et revient chaque hiver, y compris en France.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/quest-ce-que-le-metapneumovirus-humain-ce-virus-hivernal-qui-circule-actuellement-en-chine-et-enflamme-les-reseaux-sociaux-20250115_A3D5R57Z7FBXNEG4UCRRA2HZ6E/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s ses propos sur le RN, Fran\u00e7ois Rebsamen se met \u00e0 dos le gouvernement",
        "summary": "En refusant de consid\u00e9rer le Rassemblement national, le nouveau ministre s\u2019est attir\u00e9 les foudres du parti d\u2019extr\u00eame droite et du gouvernement. Une situation qu\u2019avait d\u00e9j\u00e0 connue l\u2019\u00e9ph\u00e9m\u00e8re ministre de l\u2019Economie Antoine Armand dans le gouvernement Barnier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/apres-ses-propos-sur-le-rn-francois-rebsamen-se-met-a-dos-le-gouvernement-20250115_XX6ADLN4P5GTFM5BDS23YC35XI/"
    },
    {
        "title": "Budget 2025\u00a0: le gouvernement annule les 4\u00a0000 suppressions de postes d\u2019enseignants",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir entretenu le flou, le Premier ministre, Fran\u00e7ois Bayrou, a finalement annonc\u00e9 en fin de journ\u00e9e ce mercredi 15\u00a0janvier maintenir les postes qui devaient \u00eatre supprim\u00e9s \u00e0 la rentr\u00e9e prochaine. Un revirement qui vise \u00e0 \u00e9viter la censure brandie par le Parti socialiste.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/budget-2025-le-gouvernement-annule-les-4-000-suppressions-de-postes-denseignants-20250115_VW6HSOQ2GJFORB2W4K7J665SWY/"
    },
    {
        "title": "\u00abDes m\u00e9dias de d\u00e9sinformation\u00bb\u00a0: les titres de presse de Bollor\u00e9 bannis de Reddit France",
        "summary": "Le fil fran\u00e7ais du r\u00e9seau social am\u00e9ricain interdit d\u00e9sormais les liens des m\u00e9dias d\u00e9tenus par le milliardaire breton, apr\u00e8s avoir d\u00e9j\u00e0 banni \u00abValeurs actuelles\u00bb et Russia Today. Une d\u00e9cision prise pour faciliter la mod\u00e9ration et en raison des doutes sur leur fiabilit\u00e9, d\u00e9clare l\u2019\u00e9quipe qui s\u2019en charge.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/des-medias-de-desinformation-les-titres-de-presse-de-bollore-bannis-de-reddit-france-20250115_2NIDVMQAINEO3NTVFZY4UL2MRM/"
    },
    {
        "title": "Pourquoi augmenter les taxes de s\u00e9jour comme \u00e0 Kyoto ne sert \u00e0 rien contre le surtourisme",
        "summary": "Alors que l\u2019ensemble du Japon conna\u00eet une affluence exceptionnelle depuis la fin des restrictions li\u00e9es au Covid, la ville a annonc\u00e9 vouloir taper les visiteurs au porte-monnaie en augmentant fortement la taxe de s\u00e9jour. Mais une telle mesure a peu d\u2019impact, au-del\u00e0 de l\u2019effet d\u2019annonce.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/voyages/surtourisme-pourquoi-augmenter-les-taxes-de-sejour-comme-a-kyoto-ne-sert-a-rien-20250115_WO26K3RCL5CH5OMV7YHDH2YUJ4/"
    },
    {
        "title": "Nos critiques des sorties cin\u00e9ma de la semaine : \u00abJe suis toujours l\u00e0\u00bb, \u00abBabygirl\u00bb, \u00abWolf Man\u00bb, \u00abSept promenades avec Mark Brown\u00bb...",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans les sorties cin\u00e9ma de ce mercredi 15 janvier avec aussi \u00able Quatri\u00e8me mur\u00bb, \u00abSpectateurs !\u00bb, \u00abM\u00e9moires d\u2019un escargot\u00bb, \u00abLe Dossier Maldoror\u00bb et \u00abLa Rivi\u00e8re des sens\u00bb. Bandes-annonces \u00e0 l\u2019appui.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/nos-critiques-des-sorties-cinema-de-la-semaine-je-suis-toujours-la-babygirl-wolf-man-sept-promenades-avec-mark-brown-20250115_CKWUL7ANKZDALI4IR4NIIWCIAA/"
    },
    {
        "title": "Budget : retraites, postes d\u2019enseignants\u2026 une journ\u00e9e de petits pas de Fran\u00e7ois Bayrou, des socialistes toujours dans l\u2019embarras",
        "summary": "Apr\u00e8s son discours de politique g\u00e9n\u00e9rale, le Premier ministre joue l\u2019\u00e9quilibriste. Il a tent\u00e9 de rassurer les socialistes sur les retraites, sans convaincre, ce mercredi 15 janvier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-direct-discours-de-francois-bayrou-la-reunion-des-partenaires-sociaux-a-matignon-sur-les-retraites-deja-reportee-20250115_H5U62H3BPVDNZL66FZSRYI3YA4/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Tr\u00eave \u00e0 Gaza\u00a0: la validation de l\u2019accord par Isra\u00ebl attendue ce jeudi, les frappes se poursuivent",
        "summary": "Le Cabinet de s\u00e9curit\u00e9 isra\u00e9lien doit encore se prononcer ce jeudi 15\u00a0janvier sur l\u2019accord de tr\u00eave avec le mouvement islamiste palestinien. Benyamin N\u00e9tanyahou a toutefois d\u00e9j\u00e0 remerci\u00e9 Joe Biden et Donald Trump pour leur aide dans l\u2019accord pour \u00abla lib\u00e9ration des otages\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-treve-a-gaza-la-validation-de-laccord-par-israel-attendue-ce-jeudi-les-frappes-se-poursuivent-20250116_42ISYBSHYBHFHIEPC3HTDL5MIY/"
    },
    {
        "title": "Accord Hamas-Isra\u00ebl : une tr\u00eave et l\u2019espoir",
        "summary": "Apr\u00e8s quinze mois d\u2019une guerre meurtri\u00e8re, un accord a\u00a0\u00e9t\u00e9\u00a0conclu, pr\u00e9voyant un cessez-le-feu, la\u00a0lib\u00e9ration d\u2019otages isra\u00e9liens et davantage d\u2019aide humanitaire \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/accord-hamas-israel-une-treve-et-lespoir-20250115_Y5EHT7LPYZDRZEPXHCXZ35CTRQ/"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave \u00e0 Gaza : le retour attendu des otages, un tournant majeur pour la soci\u00e9t\u00e9 isra\u00e9lienne",
        "summary": "La lib\u00e9ration annonc\u00e9e de 33 Isra\u00e9liens et d\u2019un millier de prisonniers palestiniens pourrait marquer le d\u00e9but d\u2019une nouvelle \u00e8re politique plus compliqu\u00e9e pour Benyamin N\u00e9tanyahou.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/guerre-a-gaza-le-retour-attendu-des-otages-un-tournant-majeur-pour-la-societe-israelienne-20250115_LY362MBXTVGGZE6QD2QUKWBVPQ/"
    },
    {
        "title": "Un sombre Joe Biden fait ses adieux aux Am\u00e9ricains et les met en garde contre une \u00aboligarchie en formation\u00bb",
        "summary": "Au moment o\u00f9 Washington se barricade quatre jours avant l\u2019investiture de Donald Trump, le pr\u00e9sident d\u00e9mocrate a prononc\u00e9 sa derni\u00e8re adresse depuis le Bureau ovale de la Maison Blanche mercredi soir, en d\u00e9fendant son bilan mais en mettant surtout en garde contre les risques d\u2019abus du pouvoir \u00e0 venir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/un-sombre-joe-biden-fait-ses-adieux-aux-americains-et-les-met-en-garde-contre-une-oligarchie-en-formation-20250116_DLYBDW5W7JEDRL57MAE72QMWUQ/"
    },
    {
        "title": "50 ans apr\u00e8s la loi Veil, r\u00e9habilitons les femmes condamn\u00e9es pour avortement",
        "summary": "R\u00e9habiliter les femmes qui ont d\u00fb avorter, c\u2019est reconna\u00eetre qu\u2019elles ont \u00e9t\u00e9 injustement condamn\u00e9es et restaurer leur dignit\u00e9, pr\u00f4ne un collectif de personnalit\u00e9s politiques et artistiques dont Annie Ernaux, Laure Calamy, Anne-C\u00e9cile Mailfert ou Laurence Rossignol.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/cinquante-ans-apres-la-loi-veil-rehabilitons-les-femmes-condamnees-pour-avortement-20250116_6XAABCP63JC4PFTXGJXHQCFPQE/"
    },
    {
        "title": "Selon l\u2019Agence internationale de l\u2019\u00e9nergie, \u00able nucl\u00e9aire se trouve \u00e0 l\u2019aube d\u2019une nouvelle \u00e8re\u00bb",
        "summary": "Dans un rapport d\u00e9taill\u00e9, l\u2019agence estime jeudi 16\u00a0janvier que le volume de r\u00e9acteurs en cours de construction \u00e0 travers le monde montre que la parenth\u00e8se d\u2019un abandon du nucl\u00e9aire se referme. Mais la technologie a encore plusieurs \u00e9cueils \u00e0 surmonter et les \u00e9nergies renouvelables vont poursuivre leur d\u00e9ploiement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/selon-lagence-internationale-de-lenergie-le-nucleaire-se-trouve-a-laube-dune-nouvelle-ere-20250116_RSOXZPLNTFDKJFSEPHA434J3ZQ/"
    },
    {
        "title": "Lancement du recensement de l\u2019Insee\u00a0: il y aura bien une question sur le lieu de naissance des parents",
        "summary": "Neuf millions de Fran\u00e7ais vont participer \u00e0 la campagne annuelle de recensement, qui s\u2019ouvre jeudi 16\u00a0janvier. Une nouvelle question, visant \u00e0 conna\u00eetre le lieu de naissance des parents, cr\u00e9e la pol\u00e9mique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/lancement-du-recensement-de-linsee-il-y-aura-bien-une-question-sur-le-lieu-de-naissance-des-parents-20250116_YKLQZXSD4VB6FNGPYF7DSDHZIY/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s l\u2019investiture contest\u00e9e de Nicol\u00e1s Maduro, le Venezuela se ferme un peu plus",
        "summary": "Caracas a limit\u00e9 la repr\u00e9sentation diplomatique de la France, de l\u2019Italie et des Pays-Bas pour leur soutien \u00e0 l\u2019opposition. Une mani\u00e8re de fermer la porte du dialogue, alors que s\u2019accentue la mainmise du gouvernement chaviste sur le pouvoir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/apres-linvestiture-contestee-de-nicolas-maduro-le-venezuela-se-ferme-un-peu-plus-20250116_KYPGS5I6DNF33MJCOIZDBYEQD4/"
    },
    {
        "title": "Au Mali, les le\u00e7ons d\u2019un assassinat insupportablement banal",
        "summary": "Les r\u00e9actions au meurtre d\u2019Enaderf\u00e9 Ag Mohamed Elmoctar et de sa famille, membres de la communaut\u00e9 touareg Kel Ansar, rappellent que la lecture identitaire des crises sah\u00e9liennes est un leurre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/au-mali-les-lecons-dun-assassinat-insupportablement-banal-20250116_4FH26L7555C2XBZAUCVQO7KWOM/"
    },
    {
        "title": "Mort de Jean-Marie Le Pen\u00a0: les radicaux comptent bien venir pour l\u2019hommage \u00e0 Paris",
        "summary": "Le RN ne veut surtout pas que la messe d\u2019hommage \u00e0 Jean-Marie Le Pen, ce jeudi 16 janvier au Val-de-Gr\u00e2ce, ne se transforme en d\u00e9fil\u00e9 de la radicalit\u00e9. Les militants de la mouvance entendent toutefois bien se montrer \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/mort-de-jean-marie-le-pen-les-radicaux-comptent-bien-venir-pour-lhommage-a-paris-20250116_AHU2VQGBMJBEXI6IDPO65AX5AY/"
    },
    {
        "title": "Mon super beau-parent\u00a0: \u00abPour lui, c\u2019est une \u00e9vidence, je suis sa fille\u00bb",
        "summary": "Etre beaux-parents, voil\u00e0 une place pas si facile \u00e0 occuper. Mais ces relations ne sont pas vou\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9chec. Au contraire. Pour \u00abLib\u00e9\u00bb, ils ou elles dressent le portrait d\u2019un beau-p\u00e8re ou d\u2019une belle-m\u00e8re marquant, aimant ou qui a compt\u00e9. Dans le quatri\u00e8me \u00e9pisode de notre s\u00e9rie, Sellia remercie son beau-p\u00e8re qui a fini par l\u2019adopter.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/parentalites/mon-super-beau-parent-pour-lui-cest-une-evidence-je-suis-sa-fille-20250116_LUVYJXOMMJCBVCHV7F7YT3QK5M/"
    },
    {
        "title": "N\u00e9gociations de la r\u00e9forme des retraites\u00a0: tous les acteurs du dossier doivent assumer leur responsabilit\u00e9",
        "summary": "Les partenaires sociaux, appel\u00e9s par Fran\u00e7ois Bayrou pour rouvrir les discussions, doivent accepter de rentrer dans la m\u00eame logique assum\u00e9e de compromis qu\u2019affiche la patronne de la CFDT, Marylise L\u00e9on, dans \u00abLib\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/negociations-de-la-reforme-des-retraites-tous-les-acteurs-du-dossier-doivent-assumer-leur-responsabilite-20250115_P5E3XW4KXNG2NBAKOTMX3M7YAA/"
    },
    {
        "title": "Avec \u00abSurveill\u00e9e et punie\u00bb, Safia Nolin touche en plein ch\u0153ur \u00e0 Paris",
        "summary": "Dans un intense spectacle musical qui se tient jusqu\u2019au 18 janvier aux Plateaux sauvages, la chanteuse qu\u00e9b\u00e9coise queer se met en sc\u00e8ne face \u00e0 des choristes l\u2019accablant d\u2019insultes pour d\u00e9noncer le cyberharc\u00e8lement dont elle est victime.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/avec-surveillee-et-punie-safia-nolin-touche-en-plein-choeur-a-paris-20250116_RSDDQKTZYBBGBLXVHWTRBV62WU/"
    },
    {
        "title": "Accord avec le Hamas : pour Vincent Lemire, \u00abce qui a chang\u00e9, c\u2019est l\u2019\u00e9quation politique interne en Isra\u00ebl\u00bb",
        "summary": "Selon l\u2019historien, l\u2019annonce mercredi 15 janvier de la tr\u00eave \u00e0 Gaza a avant tout \u00e9t\u00e9 rendue possible par le nouveau rapport de force politique dans le gouvernement isra\u00e9lien, et non par les \u00abgesticulations\u00bb de Donald Trump.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/accord-avec-le-hamas-ce-qui-a-change-cest-lequation-politique-interne-en-israel-20250116_JTMJOB3JJFE4ZHP324EYNMNNVM/"
    },
    {
        "title": "Le langage selon Erasme : ch\u00e2ti\u00e9 et de charretier",
        "summary": "Publication des \u00abColloques\u00bb du philosophe de Rotterdam, d\u2019abord pens\u00e9s comme un \u00abmanuel d\u2019anglais courant\u00bb et devenus une sorte de \u00abHumaine Com\u00e9die\u00bb o\u00f9 se chevauchent dialogues platoniciens et propos de bistrot.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/le-langage-selon-erasme-chatie-et-de-charretier-20250115_XIB2UXCVVNCSNNKVJYLOKRYH5E/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Motion de censure contre le gouvernement Bayrou\u00a0: pour Tondelier, M\u00e9lenchon emp\u00eache le PS de prendre une d\u00e9cision \u00absereinement\u00bb",
        "summary": "Deux jours apr\u00e8s le discours de politique g\u00e9n\u00e9rale du Premier ministre, la motion de censure d\u00e9pos\u00e9e par LFI est soumise au vote des d\u00e9put\u00e9s ce jeudi 16\u00a0janvier dans l\u2019apr\u00e8s-midi. Avec une interrogation principale\u00a0: quel positon pour le PS\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-direct-gouvernement-bayrou-suivez-le-vote-sur-la-motion-de-censure-20250116_UEB2KMFGZFGZPHQQPUCTKBCWQE/"
    },
    {
        "title": "Prix de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9\u00a0: la facture baissera de 15\u00a0% au 1er\u00a0f\u00e9vrier pour la plupart des foyers",
        "summary": "La baisse a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e ce jeudi 16\u00a0janvier par la Commission de r\u00e9gulation de l\u2019\u00e9nergie. Elle est plus importante qu\u2019attendue jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, apr\u00e8s deux ann\u00e9es de fortes hausses sur fond de crise \u00e9nerg\u00e9tique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/prix-de-lelectricite-la-facture-baissera-de-15-au-1er-fevrier-pour-la-plupart-des-foyers-20250116_ZBVM6Q3CBFGI3ILVDAOECTPAF4/"
    },
    {
        "title": "Dans le sud de Mayotte, \u00abChido nous avait d\u00e9j\u00e0 mis un pied \u00e0 terre, Dikeledi a fini le travail\u00bb",
        "summary": "Laiss\u00e9 presque intact par le cyclone, le petit village de Mbouini faisait mi-d\u00e9cembre figure de miracul\u00e9. Dimanche, la temp\u00eate Dikeledi a d\u00e9truit et inond\u00e9 une bonne partie de la commune.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/dans-le-sud-de-mayotte-chido-nous-avait-deja-mis-un-pied-a-terre-dikeledi-a-fini-le-travail-20250116_ZR5KOPOWT5E5BDQO7I2VZ4IS4E/"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Bayrou va affronter la 150e motion de censure de la Ve\u00a0R\u00e9publique",
        "summary": "D\u00e9pos\u00e9e par une large partie du NFP hors PS et d\u00e9battue ce jeudi 16\u00a0janvier, la motion de censure sera la 150e depuis\u00a01958. Elle sera aussi la 38e depuis\u00a02022 et la r\u00e9\u00e9lection d\u2019Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/francois-bayrou-va-affronter-la-150e-motion-de-censure-de-la-ve-republique-20250116_3KDVLRRWVJBDBHNSXJN5XEDMC4/"
    },
    {
        "title": "IA\u00a0: l\u2019AFP autorise le robot conversationnel de Mistral AI \u00e0 se servir de ses 38\u00a0millions de d\u00e9p\u00eaches",
        "summary": "L\u2019agence Fran\u00e7aise de Presse et l\u2019entreprise de tech, Mistral AI, ont annonc\u00e9, ce jeudi 16\u00a0janvier, le d\u00e9but de leur collaboration commerciale. Le robot con\u00e7u pour dialoguer avec des utilisateurs, Le Chat, peut d\u00e9sormais se baser sur l\u2019ensemble du contenu informationnel produit par l\u2019AFP.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/hightech/ia-lafp-autorise-le-robot-conversationnel-de-mistral-ai-a-se-servir-de-ses-38-millions-de-depeches-20250116_WNBRK6ELEBCNHL2ASAPBXGGI3A/"
    },
    {
        "title": "Violences sexuelles : \u00abLe Dernier Tango \u00e0 Paris\u00bb fait tanguer la Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise",
        "summary": "Fragilis\u00e9e par la mobilisation f\u00e9ministe contre le film de Bertolucci, et les tensions sociales d\u00e9clench\u00e9es en interne, la direction de la Cin\u00e9math\u00e8que campe sur des positions qui loupent le coche de la r\u00e9volution #MeToo. Et sera entendue ce jeudi apr\u00e8s-midi \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, devant la commission d\u2019enqu\u00eate sur les violences dans le cin\u00e9ma.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/le-dernier-tango-a-paris-fait-tanguer-la-cinematheque-20250116_M2KSJ5ADBJDLJAODEHLTISNRYM/"
    },
    {
        "title": "Face au gouvernement Bayrou, il est normal que socialistes et insoumis divergent\u2026 pourquoi en faire un drame\u00a0?",
        "summary": "Il n\u2019y a pas d\u2019un c\u00f4t\u00e9 \u00ables purs\u00bb et de l\u2019autre \u00ables tra\u00eetres\u00bb. Simplement une gauche diverse, plus ou moins adepte de la rupture. Les uns comme les autres seraient bien inspir\u00e9s de garder en t\u00eate que leurs \u00e9lecteurs attendent en premier lieu qu\u2019ils fassent vivre ce qui les rassemble et qu\u2019ils m\u00e8nent des luttes c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te et non face \u00e0 face.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/face-au-gouvernement-bayrou-il-est-normal-que-socialistes-et-insoumis-divergent-pourquoi-en-faire-un-drame-20250116_Z4ZG2FVIVVCKZBCZTLXPHKKGMA/"
    },
    {
        "title": "Dieudonn\u00e9, le GUD, Bruno M\u00e9gret, Eric Zemmour\u2026\u00a0Toute l\u2019extr\u00eame droite d\u00e9file pour la messe d\u2019hommage \u00e0 Jean-Marie Le Pen",
        "summary": "Si plusieurs personnalit\u00e9s sulfureuses, dont l\u2019ex-humoriste, ont \u00e9t\u00e9 refoul\u00e9es par le service d\u2019ordre du RN, d\u2019autres assistent ce 16\u00a0janvier \u00e0 l\u2019\u00e9v\u00e9nement organis\u00e9 par le parti en m\u00e9moire de son fondateur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/dieudonne-le-gud-bruno-megret-eric-zemmour-toute-lextreme-droite-defile-pour-la-messe-dhommage-a-jean-marie-le-pen-20250116_XU7ZASZAPZDOBHI5JIMYNFXWOE/"
    },
    {
        "title": "Relations entre la France et l\u2019Afrique : Macron se trompe de \u00ablunettes\u00bb",
        "summary": "Le 6 janvier, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a vant\u00e9 la n\u00e9cessit\u00e9 de \u00abnouvelles lunettes\u00bb pour regarder le continent, en privil\u00e9giant de nouveaux partenaires. Mais cet engouement pour une autre Afrique comporte aussi sa part d\u2019aveuglement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/relations-entre-la-france-et-lafrique-macron-se-trompe-de-lunettes-20250116_DW64R5H42JBXLBNSQ6DE7RUU2Y/"
    },
    {
        "title": "Kimchi blanc, \u00abb\u0153uf\u00bb bourguignon et cookies au caramel : trois recettes de chefs 100\u00a0% v\u00e9g\u00e9tales pour oser le \u00abVeganuary\u00bb",
        "summary": "Pour \u00abLib\u00e9\u00bb, Claire Vall\u00e9e, Willy Berton et Rodolphe Landemaine donnent trois id\u00e9es de mets pr\u00e9par\u00e9s sans aucun ingr\u00e9dient d\u2019origine animale, pour se mettre au diapason du d\u00e9fi mondial de promotion du v\u00e9ganisme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/kimchi-blanc-boeuf-bourguignon-et-cookies-au-caramel-trois-recettes-de-chefs-100-vegetales-pour-oser-le-veganuary-20250116_3AUAZN4JDZBMNH5L4LE5WHTSBE/"
    },
    {
        "title": "Taiwan s\u2019alarme des attaques clandestines sur ces c\u00e2bles sous-marins",
        "summary": "Apr\u00e8s un sabotage et des agissements suspects de cargos chinois et russes autour de ses r\u00e9seaux sous-marins, comparables \u00e0 ce qui se passe en mer Baltique, Taipei renforce sa s\u00e9curit\u00e9 et annonce des mesures contre les pavillons de complaisance.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/taiwan-salarme-des-attaques-clandestines-sur-ces-cables-sous-marins-20250116_MYDFLUQMSVAHLGW2O6S3PD4IYU/"
    },
    {
        "title": "En attendant Trump, \u00e9pisode 4\u00a0: dans le Tennessee, \u00abon peut sentir la prosp\u00e9rit\u00e9 dans l\u2019air\u00bb",
        "summary": "Jusqu\u2019\u00e0 la veille de l\u2019investiture de Donald Trump le 20\u00a0janvier, notre correspondant traverse les Etats-Unis du Sud au Nord et chronique les espoirs et les craintes d\u2019Am\u00e9ricains suspendus entre deux pr\u00e9sidences que tout, ou presque, promet d\u2019opposer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/en-attendant-trump-episode-4-dans-le-tennessee-on-peut-sentir-la-prosperite-dans-lair-20250116_62QVDUO3OBC2NI74NKGSU4SWCA/"
    }
]