[
    {
        "title": "Hadas Jaoui-Kalderon, m\u00e8re d\u2019anciens otages \u00e0 Gaza\u00a0: \u00abLib\u00e9rer ceux qui restent est la chose la plus importante \u00e0 l\u2019heure actuelle\u00bb",
        "summary": "Rescap\u00e9e de l\u2019attaque du Hamas, la Franco-Isra\u00e9lienne publie ce mercredi 24 avril \u00ab52 jours sans eux\u00bb, un livre sur son combat pour retrouver ses enfants, lib\u00e9r\u00e9s en novembre, et continue de lutter pour que tous les otages sortent de Gaza.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/hadas-jaoui-kalderon-mere-danciens-otages-a-gaza-liberer-ceux-qui-restent-est-la-chose-la-plus-importante-a-lheure-actuelle-20240424_WJBVZP2K5JDT7O3CBYR4DLL4BU/"
    },
    {
        "title": "L\u2019impossible d\u00e9compte des\u00a0otages \u00e0 Gaza",
        "summary": "Alors que la vid\u00e9o\u00a0d\u2019un otage isra\u00e9lien fustigeant le gouvernement N\u00e9tanyahou de ne\u00a0rien faire pour sa lib\u00e9ration a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9e par Hamas, le nombre exact d\u2019otages retenus dans l\u2019enclave reste incertain.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/limpossible-decompte-des-otages-a-gaza-20240424_UMXLNFSMB5GUZNW4S4EW22MWFU/"
    },
    {
        "title": "Attaque du 7\u00a0octobre en Isra\u00ebl\u00a0: le Hamas publie une vid\u00e9o d\u2019un otage retenu \u00e0 Gaza",
        "summary": "Sur sa cha\u00eene Telegram, le mouvement palestinien du Hamas publie une vid\u00e9o d\u2019un otage enlev\u00e9 lors de l\u2019attaque du 7\u00a0octobre en Isra\u00ebl. 250 personnes avaient \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/attaque-du-7-octobre-en-israel-le-hamas-publie-une-video-dun-otage-retenu-a-gaza-20240424_KA5BRTKY5RDS5OUBPJEIMYMG5Q/"
    },
    {
        "title": "Espagne\u00a0: le Premier ministre Pedro Sanchez \u00abr\u00e9fl\u00e9chit\u00bb \u00e0 d\u00e9missionner \u00bb, apr\u00e8s l\u2019ouverture d\u2019une enqu\u00eate contre sa femme pour corruption",
        "summary": "L\u2019Espagne a appris ce mercredi 24\u00a0avril que la femme du Premier ministre fait l\u2019objet d\u2019une enqu\u00eate pour \u00abcorruption\u00bb et \u00abtrafic d\u2019influence\u00bb. Fragilis\u00e9, Pedro S\u00e1nchez devrait annoncer sa d\u00e9cision lundi devant la presse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/espagne-pedro-sanchez-annonce-reflechir-a-demissionner-car-son-epouse-begona-gomez-est-visee-par-une-enquete-20240424_A3EHAVIRWRCGHBWO6YXGJWSZYM/"
    },
    {
        "title": "Marylise L\u00e9on, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la CFDT: \u00abLe gouvernement utilise le pr\u00e9texte du plein-emploi pour taper dans les poches des ch\u00f4meurs\u00bb",
        "summary": "R\u00e9forme de l\u2019assurance ch\u00f4mage, projet de loi sur la fonction publique, urgence de n\u00e9gocier sur les JO\u2026 Deux semaines apr\u00e8s\u00a0l\u2019\u00e9chec d\u2019une n\u00e9gociation interprofessionnelle sur \u00abla vie au\u00a0travail\u00bb et \u00e0 quelques jours du 1er mai, rencontre avec la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la CFDT, qui\u00a0\u00e9voque les diff\u00e9rents dossiers sur la table syndicale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/marylise-leon-secretaire-generale-de-la-cfdt-le-gouvernement-utilise-le-pretexte-du-plein-emploi-pour-taper-dans-les-poches-des-chomeurs-20240424_VEAHYD6MWVE7FIONIVMW2IITWA/"
    },
    {
        "title": "Emplois fictifs\u00a0: pourquoi Fran\u00e7ois Fillon, d\u00e9finitivement jug\u00e9 coupable, va b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un nouveau proc\u00e8s",
        "summary": "La Cour de cassation a valid\u00e9 mercredi 24 avril la condamnation de l\u2019ancien Premier ministre et candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle pour d\u00e9tournement de fonds publics, mais annul\u00e9 ses modalit\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/emplois-fictifs-pourquoi-francois-fillon-definitivement-juge-coupable-va-beneficier-dun-nouveau-proces-20240424_OXTTEE23LZEYNIUWWBP6AGS3QY/"
    },
    {
        "title": "Pollution de l\u2019air\u00a0: les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens donnent l\u2019ultime feu vert pour des normes plus protectrices de la sant\u00e9",
        "summary": "Le Parlement a adopt\u00e9 ce mercredi 24\u00a0avril la directive qui vise \u00e0 r\u00e9duire de moiti\u00e9 les valeurs limites d\u2019exposition aux principaux polluants atmosph\u00e9riques en\u00a02030. Une avanc\u00e9e notable par rapport aux seuils en vigueur sur le sol europ\u00e9en.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/pollution/pollution-de-lair-les-deputes-europeens-donnent-lultime-feu-vert-pour-des-normes-plus-protectrices-de-la-sante-20240424_TCQAFO7VJNE35GSYITYWIX2GVM/"
    },
    {
        "title": "Mathilde Panot convoqu\u00e9e pour \u00abapologie du terrorisme\u00bb, le gouvernement doit mettre fin \u00e0 cette sinistre d\u00e9rive",
        "summary": "La convocation par la police de la pr\u00e9sidente du groupe LFI \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e est la derni\u00e8re illustration d\u2019un d\u00e9voiement de la notion d\u2019\u00abapologie du terrorisme\u00bb pour brider la l\u00e9gitime libert\u00e9 d\u2019expression des militants et responsables politiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/mathilde-panot-convoquee-pour-apologie-du-terrorisme-le-gouvernement-doit-mettre-fin-a-cette-sinistre-derive-20240424_LQN26UWUKBD3HD7X7RPGQOYTWY/"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve des contr\u00f4leurs a\u00e9riens ce jeudi\u00a0: malgr\u00e9 la lev\u00e9e du pr\u00e9avis, des centaines de vols restent annul\u00e9s",
        "summary": "Le SNCTA, majoritaire dans le secteur, annonce ce mercredi matin avoir trouv\u00e9 un accord cette nuit et lever son pr\u00e9avis de gr\u00e8ve. Du c\u00f4t\u00e9 des compagnies a\u00e9riennes, on parle toujours de 75 % des vols annul\u00e9s \u00e0 Orly et de 55 % \u00e0 Roissy-Charles-de-Gaulle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/greve-des-controleurs-aeriens-ce-jeudi-le-syndicat-majoritaire-annonce-finalement-la-levee-de-son-preavis-20240424_CVOXMRKRU5ERLFSEHQUNBWTUHI/"
    },
    {
        "title": "Affaire Kendji Girac\u00a0: la nuit opaque d\u2019une star entre deux vies",
        "summary": "Le chanteur d\u00e9positaire de la culture gitane devrait \u00eatre entendu par les enqu\u00eateurs ce mercredi 24\u00a0avril pour tenter d\u2019\u00e9claircir les circonstances de sa blessure par balle. Une affaire o\u00f9 se t\u00e9lescopent deux mondes\u00a0: celui du spectacle et celui des gens du voyage, entre sid\u00e9ration et solidarit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/affaire-kendji-girac-la-nuit-opaque-dune-star-entre-deux-vies-20240424_5RHV6YTMNZDDRPWSM37BTILHXI/"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations de Lib\u00e9 sur un candidat en roue libre, le RN s\u2019appr\u00eate \u00e0 le virer de la liste",
        "summary": "Figure de la politique locale mahoraise, Saidali Boina Hamissi a publi\u00e9 des propos misogynes et conspirationnistes sur sa page Facebook. Les troupes d\u2019extr\u00eame droite font mine de le d\u00e9couvrir, mais envisagent de le retirer de leur liste pour l\u2019\u00e9lection du 9 juin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/europeennes-apres-les-revelations-de-libe-sur-un-candidat-en-roue-libre-le-rn-sapprete-a-le-virer-de-la-liste-20240424_T7LRKD5ZGNBTJM3CX6BEBX26TM/"
    },
    {
        "title": "Gaza\u00a0: la communaut\u00e9 internationale appelle \u00e0 une enqu\u00eate ind\u00e9pendante apr\u00e8s la d\u00e9couverte de charniers",
        "summary": "L\u2019ONU et l\u2019Union europ\u00e9enne ont appel\u00e9 \u00e0 enqu\u00eater de mani\u00e8re ind\u00e9pendante apr\u00e8s la d\u00e9couverte de fosses communes pr\u00e8s de deux h\u00f4pitaux par la d\u00e9fense civile de Gaza.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/gaza-la-communaute-internationale-appelle-a-une-enquete-independante-apres-la-decouverte-de-charniers-20240424_6O3IRFEHQBCATIP6VQ362LAEF4/"
    },
    {
        "title": "TikTok Lite suspend dans l\u2019UE ses r\u00e9compenses accus\u00e9es de susciter l\u2019addiction",
        "summary": "Le syst\u00e8me de r\u00e9compense de TikTok Lite a fait long feu\u00a0: la firme a annonc\u00e9 sa suspension en Europe en r\u00e9ponse \u00e0 des injonctions europ\u00e9ennes face au danger que repr\u00e9sentait un tel dispositif pour les usagers.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/tiktok-lite-suspend-dans-lue-ses-recompenses-accusees-de-susciter-laddiction-20240424_PMNZIZWWKRDTXH4QQ3K7LNPXBY/"
    },
    {
        "title": "Jeux d\u2019argent\u00a0: les Fran\u00e7ais gagn\u00e9s par la chim\u00e8re",
        "summary": "En\u00a02023, le secteur a enregistr\u00e9 une hausse de 3,5% de son chiffre d\u2019affaires, qui ne surprend pas en ces temps inflationnistes qui poussent \u00e0 r\u00eaver d\u2019une planche de salut.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/consommation/jeux-dargent-les-francais-gagnes-par-la-chimere-20240424_S4UMUPDZUVG25N64MA5QKUAJKY/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: il n\u2019y aura pas de Russes et de B\u00e9larusses en escrime",
        "summary": "La d\u00e9l\u00e9gation d\u2019athl\u00e8tes russes et b\u00e9larusses qui sera pr\u00e9sente \u00e0 Paris sous banni\u00e8re neutre cet \u00e9t\u00e9 ne comportera aucun repr\u00e9sentant de l\u2019escrime, apr\u00e8s qu\u2019aucun d\u2019entre eux ne se soit inscrit au dernier tournoi de qualification olympique pr\u00e9vu ce week-end au Luxembourg.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-il-ny-aura-pas-de-russes-et-de-belarusses-en-escrime-20240424_XCNU5F5PSVDHNF7VUBXHW66GO4/"
    },
    {
        "title": "S\u00e9curit\u00e9 priv\u00e9e pour les JO de Paris 2024\u00a0: la main d\u2019\u0153uvre sera-t-elle \u00e0 pied d\u2019\u0153uvre\u00a0?",
        "summary": "Alors que l\u2019organisation des JO comptait sur le renfort du secteur priv\u00e9 pour s\u00e9curiser les \u00e9preuves, les appels d\u2019offres n\u2019ont pas suscit\u00e9 l\u2019engouement esp\u00e9r\u00e9 et les bras manquent, notamment pour la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture. Des\u00a0\u00abd\u00e9faillances\u00bb qui inqui\u00e8tent les\u00a0autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/securite-privee-pour-les-jo-de-paris-la-main-doeuvre-sera-t-elle-a-pied-doeuvre-20240423_7DFEMQYLVNFOLLABF5T2VB5KPE/"
    },
    {
        "title": "Cerfa, fiches de salaires, loyers...\u00a0Un projet de loi pour simplifier les\u00a0entreprises \u00e0\u00a0tous les\u00a0\u00e9tages",
        "summary": "Pr\u00e9sent\u00e9 en Conseil des ministres ce mercredi 24 avril, le texte consacr\u00e9 \u00e0 la simplification, visant principalement les entreprises, regroupe une cinquantaine de mesures h\u00e9t\u00e9roclites, de la suppression de certaines d\u00e9marches administratives \u00e0 une d\u00e9p\u00e9nalisation du droit des affaires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/cerfa-fiches-de-salaires-loyers-un-projet-de-loi-pour-simplifier-les-entreprises-a-tous-les-etages-20240424_6S4KNBDMJJHTTJY4QNUP6R6N5Y/"
    },
    {
        "title": "Judiciarisation, polarisation, victimisation\u00a0: les\u00a0plaies de notre vie publique",
        "summary": "Le flux hyst\u00e9risant du tout info et des r\u00e9seaux, les complaintes victimaires de tous poils et le recours croissant aux juges dans le d\u00e9bat public menacent de couler notre vie d\u00e9mocratique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/judiciarisation-polarisation-victimisation-les-plaies-de-notre-vie-publique-20240424_DUDMKJD6R5CELMW3THJIKJG2ZY/"
    },
    {
        "title": "Tch\u00e9tch\u00e9nie\u00a0: le d\u00e9but de la fin pour le leader tch\u00e9tch\u00e8ne Ramzan Kadyrov\u00a0?",
        "summary": "Selon une enqu\u00eate du m\u00e9dia ind\u00e9pendant \u00abNovaya Gazeta Europe\u00bb, le dirigeant tyrannique tch\u00e9tch\u00e8ne serait gravement malade sans \u00abaucun espoir de r\u00e9tablissement\u00bb. Un d\u00e9clin annonc\u00e9 qui pose l\u2019\u00e9pineuse question de sa succession.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/tchetchenie-le-debut-de-la-fin-pour-le-leader-tchetchene-ramzan-kadyrov-20240424_KPWPN37XYVGD7A3DLKCPH6YUGM/"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : \u00e0 la Sorbonne, Macron  a renfort \u00e0\u00a0faire",
        "summary": "Le chef de l\u2019Etat prononce ce jeudi \u00e0 la Sorbonne un discours destin\u00e9 \u00e0 promouvoir une \u00abEurope puissance\u00bb et, en sous-main, \u00e0 venir au secours d\u2019une campagne qui peine \u00e0 d\u00e9coller pour son camp et sa t\u00eate de liste, Val\u00e9rie Hayer. Symbole d\u2019un macronisme qui ne parvient toujours pas \u00e0 s\u2019affranchir de son fondateur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/europeennes-a-la-sorbonne-macron-a-renfort-a-faire-20240424_42HC67YTAJHRVHJEHH2CGTY2AA/"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron \u00e0 la Sorbonne\u00a0: son discours europ\u00e9en de\u00a02017 valid\u00e9 par les crises",
        "summary": "Le Brexit, le Covid, ou encore l\u2019Ukraine ont permis de faire triompher les propositions europ\u00e9ennes du chef de l\u2019Etat fran\u00e7ais lors de son premier discours de la Sorbonne en septembre\u00a02017.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/emmanuel-macron-a-la-sorbonne-son-discours-europeen-de-2017-valide-par-les-crises-20240424_T77747MFUFGELHOUK5CFQTPDCI/"
    },
    {
        "title": "Paris : les ailes du Moulin Rouge s\u2019effondrent dans la nuit, pas de bless\u00e9",
        "summary": "Les ailes du mythique \u00e9tablissement parisien se sont effondr\u00e9es dans la nuit, a-t-on appris ce jeudi 25 avril aupr\u00e8s des pompiers de Paris.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/paris-les-ailes-du-moulin-rouge-seffondrent-dans-la-nuit-pas-de-blesse-20240425_LTAIJ3YDXVB6FDLGVJGZJCJ3SM/"
    },
    {
        "title": "\u00abViolation des droits humains\u00bb dans des mines de m\u00e9taux rares : Apple somm\u00e9 de s\u2019expliquer en RDC",
        "summary": "Le pays d\u2019Afrique centrale va mettre en demeure ce jeudi 25 avril l\u2019entreprise am\u00e9ricaine sur les conditions d\u2019exploitation sur les sites d\u2019extraction de mati\u00e8res premi\u00e8res n\u00e9cessaires \u00e0 la fabrication de smartphones et d\u2019ordinateurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/violation-des-droits-humains-dans-des-mines-de-metaux-rares-apple-somme-de-sexpliquer-en-rdc-20240425_CHUQH56XC5DPNG7FLDTYNSUYFE/"
    },
    {
        "title": "Avril\u00a01974 au Portugal, une r\u00e9volution et des chansons",
        "summary": "La diffusion \u00e0 la radio de \u00abGr\u00e2ndola Vila Morena\u00bb du chanteur contestataire Jos\u00e9 Afonso, avait donn\u00e9 le signal aux militaires qui renvers\u00e8rent la dictature. Mais d\u2019autres titres racontent le 25\u00a0avril.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/avril-1974-au-portugal-une-revolution-et-des-chansons-20240425_7UGVGS232JCFNBAXCYH6C3IRKQ/"
    },
    {
        "title": "Et si on notait les agences de notation\u00a0? Les Moody\u2019s et S&P ont aussi une dette \u00e0 notre \u00e9gard",
        "summary": "Vendredi 26\u00a0avril, Moody\u2019s et Fitch livreront leur verdict sur la dette souveraine de la France, avant S&amp;P le 31 mai\u00a0: psychodrame \u00e0 pr\u00e9voir si la note de la France est d\u00e9grad\u00e9e. Mais il est peut-\u00eatre temps de remettre en cause la l\u00e9gitimit\u00e9 de ce triumvirat et d\u2019assumer la dette pour ce qu\u2019elle est\u00a0: un puissant levier de l\u2019action publique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/et-si-on-notait-les-agences-de-notation-les-moodys-et-sp-ont-aussi-une-dette-a-notre-egard-20240425_4SEGG7XLTBAJPADQ3ZBSNDN4W4/"
    },
    {
        "title": "S\u00e9curit\u00e9 sociale alimentaire en Gironde\u00a0: le socialiste Jean-Luc Gleyze, un pr\u00e9sident qui aime les exp\u00e9rimentations",
        "summary": "A la t\u00eate du d\u00e9partement aquitain depuis\u00a02015, l\u2019\u00e9lu socialiste est convaincu que l\u2019urgence soci\u00e9tale et plan\u00e9taire oblige les collectivit\u00e9s \u00e0 \u00abinventer de nouvelles solutions\u00bb qui associent la parole citoyenne et la recherche.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-gironde-le-socialiste-jean-luc-gleyze-un-president-qui-aime-les-experimentations-20240425_B7L466R4GNG3PKC3OJNBS56EPU/"
    },
    {
        "title": "L\u2019exclusion des enfants de l\u2019espace public se porte bien, merci pour elle, tant pis pour eux",
        "summary": "Les d\u00e9clarations et d\u00e9cisions des responsables politiques visant \u00e0 r\u00e9duire la pr\u00e9sence des jeunes dans les rues se sont multipli\u00e9es ces derniers temps. Il n\u2019est pourtant pas possible de construire une soci\u00e9t\u00e9 sur l\u2019exclusion, m\u00eame temporaire, d\u2019une partie de sa population.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/parentalites/lexclusion-des-enfants-de-lespace-public-se-porte-bien-merci-pour-elle-tant-pis-pour-eux-20240425_6EAWYHGT4BECLEEIPAIFHZRCHI/"
    },
    {
        "title": "Cinquante ans apr\u00e8s la r\u00e9volution des \u0152illets, le\u00a0Portugal rattrap\u00e9 par ses fant\u00f4mes",
        "summary": "Quelques semaines apr\u00e8s le choc des \u00e9lections l\u00e9gislatives qui ont enregistr\u00e9 une forte pouss\u00e9e de l\u2019extr\u00eame droite, le pays c\u00e9l\u00e8bre le cinquantenaire de la fin de la dictature salazariste et l\u2019instauration de la d\u00e9mocratie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/cinquante-ans-apres-la-revolution-des-oeillets-le-portugal-rattrape-par-ses-fantomes-20240424_WXXF5RSLPNF7ZDHIHJAIESYHSA/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9introduction du grand t\u00e9tras\u00a0: crise de becs dans les Vosges",
        "summary": "Embl\u00e9matique du massif, le gros coq noir en a disparu, d\u00e9cim\u00e9 par le surtourisme et le r\u00e9chauffement climatique. Face \u00e0 un projet de r\u00e9introduction qu\u2019elles anticipent \u00eatre \u00abune catastrophe environnementale et\u00a0financi\u00e8re\u00bb, cinq associations ont d\u00e9pos\u00e9 un r\u00e9f\u00e9r\u00e9-suspension, examin\u00e9 ce jeudi 25 avril.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/reintroduction-du-grand-tetras-crise-de-becs-dans-les-vosges-20240424_BAC2KJNWDVCVLOEHDIAZV4ZDR4/"
    },
    {
        "title": "Discours de la Sorbonne : l\u2019entr\u00e9e en campagne europ\u00e9enne de Macron est un aveu de faiblesses",
        "summary": "En prenant la parole ce jeudi 25 avril, officiellement pour disserter sur l\u2019Europe, et officieusement pour sauver une t\u00eate de liste qui ne parvient pas \u00e0 d\u00e9coller, le chef de l\u2019Etat montre en creux les limites de sa majorit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/discours-de-la-sorbonne-lentree-en-campagne-europeenne-de-macron-est-un-aveu-de-faiblesses-20240424_ZRAAWAOBEFACXCAVUDKFJWFG6Y/"
    },
    {
        "title": "Le bulletin de paie \u00absimplifi\u00e9\u00bb\u00a0: trop l\u00e9ger et pas assez transparent\u00a0?",
        "summary": "Les propositions de Bercy pour simplifier les fiches de paie font dispara\u00eetre le d\u00e9tail des cotisations salariales et patronales, tout comme le compteur des cong\u00e9s pay\u00e9s. Les syndicats alertent sur le risque de \u00abmasquer\u00bb des droits sociaux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/le-bulletin-de-paie-simplifie-trop-leger-et-pas-assez-transparent-20240424_RZEI3I5TT5DAVNIK27J6IX6VMY/"
    },
    {
        "title": "Elections : au Parlement europ\u00e9en, la droite sur les plates-bandes de ses extr\u00eames",
        "summary": "L\u2019adoption du\u00a0\u00abPacte sur la migration et l\u2019asile\u00bb, le\u00a010 avril, confirme le virage anti-migratoire de l\u2019instance, alors que le scrutin de juin devrait se conclure par une\u00a0perc\u00e9e de l\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/elections-au-parlement-europeen-la-droite-sur-les-plates-bandes-de-ses-extremes-20240425_G5S5J5IWIZA5FKRMSJ626S67GE/"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9mission \u00abT\u00e9l\u00e9matin\u00bb sur France 2 a-t-elle diffus\u00e9 un \u00abpublireportage\u00bb sur Jordan Bardella en Is\u00e8re\u00a0?",
        "summary": "Un reportage diffus\u00e9 dans l\u2019\u00e9mission matinale est critiqu\u00e9 pour sa pr\u00e9sentation d\u2019un bain de foule de la t\u00eate de liste RN aux europ\u00e9ennes \u00e0 la foire de Beaucroissant. La direction reconna\u00eet un rat\u00e9 et un \u00abmanque de distance journalistique\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/lemission-telematin-sur-france-2-a-t-elle-diffuse-un-publireportage-sur-jordan-bardella-en-isere-20240425_ZEXG7GDWXFEERBIL4QYV5ZRH6E/"
    },
    {
        "title": "Atos\u00a0: chiffre d\u2019affaires en baisse de 11\u00a0% au premier trimestre, la date butoir fix\u00e9e aux cr\u00e9anciers report\u00e9e au 3\u00a0mai",
        "summary": "En pleine crise financi\u00e8re, le groupe informatique fran\u00e7ais avait initialement donn\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 vendredi \u00e0 ses cr\u00e9anciers pour formuler leurs propositions. Mais ses revenus en baisse au premier trimestre de 11\u00a0% tomb\u00e9s ce jeudi 25\u00a0avril le contraint \u00e0 r\u00e9ajuster son plan d\u2019affaires pour la p\u00e9riode 2024-2027.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/atos-chiffre-daffaires-en-baisse-de-11-au-premier-trimestre-la-date-butoir-fixee-aux-creanciers-reportee-au-3-mai-20240425_GKWZFDTIN5AUVASUNEXCBYWOBQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abDans l\u2019ar\u00e8ne ennemie\u00bb, Monique Wittig, tout feu tout femme",
        "summary": "Les textes et entretiens de la pionni\u00e8re du\u00a0MLF, publi\u00e9s entre\u00a01966 et 1999 et r\u00e9unis par les \u00e9ditions de Minuit, montrent que sa radicalit\u00e9 de l\u2019\u00e9poque, qui la mettait en p\u00e9riph\u00e9rie des\u00a0cercles militants et a provoqu\u00e9 son exil, est devenue l\u2019un des\u00a0moteurs du f\u00e9minisme contemporain.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/dans-larene-ennemie-monique-wittig-tout-feu-tout-femme-20240424_DEPOWAWGWFHS7AJ5TTQSN6HIF4/"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes 2024\u00a0: \u00abLa France serait le premier pourvoyeur de d\u00e9put\u00e9s d\u2019extr\u00eame droite au Parlement europ\u00e9en\u00bb, par Th\u00e9o Verdier",
        "summary": "En\u00a02024, plus aucune force politique fran\u00e7aise n\u2019\u00e9voque un sc\u00e9nario o\u00f9 la France sortirait de l\u2019UE ou d\u2019un de ses champs d\u2019exercice. Le moment est venu de faire campagne sur le v\u00e9ritable objet de ce scrutin\u00a0: l\u2019influence des diff\u00e9rentes familles politiques au cours du prochain cycle politique europ\u00e9en.",
        "link": "https://www.liberation.fr/forums/europeennes-2024-la-france-serait-le-premier-pourvoyeur-de-deputes-dextreme-droite-au-parlement-europeen-par-theo-verdier-20240425_DMWLW6NB7NATLGB3XVTWC2MLZA/"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron \u00e0 la Sorbonne\u00a0: \u00abNotre Europe est mortelle mais cela d\u00e9pend de nous\u00bb",
        "summary": "Selon le chef de l\u2019Etat qui tient un discours sur l\u2019UE ce jeudi 25\u00a0avril au sein de l\u2019universit\u00e9 parisienne, \u00abdes choix sont \u00e0 faire maintenant\u00bb pour ne pas que l\u2019Europe meure.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/emmanuel-macron-a-la-sorbonne-notre-europe-est-mortelle-mais-cela-depend-de-nous-20240425_YARMB34B2ZGLPCK3SVHE6A2X3Q/"
    },
    {
        "title": "Selon Bardella, les journalistes de \u00abLib\u00e9\u00bb ont des moyens plus \u00abprofessionnels\u00bb que ceux du RN",
        "summary": "Indiscr\u00e9tions piquantes, maladresses vaches ou douces confessions\u00a0: chaque jour, retrouvez les br\u00e8ves qui auscultent le monde politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/selon-bardella-les-journalistes-de-libe-ont-des-moyens-plus-professionnels-que-ceux-du-rn-20240425_SWP4YQQWARDHDH4NEJLZ5JYGVY/"
    },
    {
        "title": "Cher Jordan Bardella, voici les dessous renversants de notre enqu\u00eate sur votre candidat raciste",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir exclu de sa liste europ\u00e9enne un cadre local de son parti, le pr\u00e9sident du RN a \u00e9voqu\u00e9 les \u00abmoyens tr\u00e8s professionnels\u00bb que nous aurions d\u00e9ploy\u00e9s \u00e0 cette fin, et qui lui manqueraient. \u00abLib\u00e9\u00bb vient \u00e0 son secours.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/cher-jordan-bardella-voici-les-dessous-renversants-de-notre-enquete-sur-votre-candidat-raciste-20240425_ZPVBQFDFWVG7RKN23ONT2XJ5IM/"
    },
    {
        "title": "Je me sens aussi juif que palestinien, par\u00a0Santiago\u00a0Amigorena",
        "summary": "Le massacre perp\u00e9tr\u00e9 par le Hamas \u00e9tait aussi injustifiable que l\u2019est celui que continue de perp\u00e9trer l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne aujourd\u2019hui \u00e0 Gaza. Peut-\u00eatre faudrait-il partir de cette simple constatation pour r\u00e9ussir de nouveau \u00e0 se parler\u00a0: aucun massacre ne justifie un autre massacre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/je-me-sens-aussi-juif-que-palestinien-par-santiago-amigorena-20240425_MJO6LSPB6VB7BB73NLYJO2SPK4/"
    },
    {
        "title": "Quand le \u00abdialogue social\u00bb fonctionne, droite et Fran\u00e7ois Bayrou font la gueule",
        "summary": "Un accord \u00e0 la SNCF sur les fins de carri\u00e8re sign\u00e9 sans un seul jour de gr\u00e8ve\u00a0? Un \u00abchantage aux JO\u00bb critiquent les conservateurs. \u00abLe sentiment que la loi n\u2019est pas la m\u00eame pour tous\u00bb, a critiqu\u00e9 l\u2019ex-ministre. Mais la faute \u00e0 qui\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/quand-le-dialogue-social-fonctionne-droite-et-francois-bayrou-font-la-gueule-20240425_WFNYXA5LPNCTJLAHOZBPG6TAUU/"
    },
    {
        "title": "Dominique Edd\u00e9, de guerre lasse",
        "summary": "L\u2019\u00e9crivaine libanaise, qui s\u2019est toujours souci\u00e9e du sort des Palestiniens, se d\u00e9sole de la difficult\u00e9 du dialogue entre Juifs et Arabes, devenu quasi impossible depuis le 7 Octobre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/dominique-edde-de-guerre-lasse-20240425_XYOHT6R3W5D5RIXATQHALNBJ4U/"
    },
    {
        "title": "Le bulletin de paie \u00absimplifi\u00e9\u00bb partag\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux par Bruno Le Maire est-il erron\u00e9\u00a0?",
        "summary": "Si l\u2019exemple est fictif, il a fait r\u00e9agir du fait de plusieurs incoh\u00e9rences, mais aussi d\u2019une pr\u00e9sentation jug\u00e9e trompeuse. La r\u00e9mun\u00e9ration n\u2019est notamment pas conforme aux r\u00e8gles de la convention collective qui s\u2019applique \u00e0 la salari\u00e9e prise en exemple.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/le-bulletin-de-paie-simplifie-partage-sur-les-reseaux-sociaux-par-bruno-le-maire-est-il-errone-20240425_VU4VH5YWXVDL7E4AV6MWVYUQSM/"
    },
    {
        "title": "Tanzanie\u00a0: des pluies diluviennes font 155 morts, le Premier ministre pointe le r\u00f4le d\u2019El Ni\u00f1o",
        "summary": "Le Premier ministre tanzanien annonce ce jeudi 25\u00a0avril la mort d\u2019au moins 155 dans des inondations et glissement de terrains qu\u2019il attribue \u00e0 ph\u00e9nom\u00e8ne climatique naturel El Ni\u00f1o.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/tanzanie-des-pluies-diluviennes-font-155-morts-le-premier-ministre-pointe-le-role-del-nino-20240425_3B4O6CSPZBBK7B2TGU2V526RPM/"
    },
    {
        "title": "Affaire Kendji Girac\u00a0: le chanteur a voulu \u00absimuler un suicide\u00bb pour que sa femme ne parte pas",
        "summary": "Quatre jours apr\u00e8s qu\u2019une balle de revolver est venue transpercer le torse du chanteur dans une aire d\u2019accueil de gens du voyage, \u00e0 Biscarrosse, le procureur des Landes a tenu une conf\u00e9rence de presse ce jeudi 25\u00a0avril.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/affaire-kendji-girac-les-consequences-de-ce-tir-auraient-pu-etre-beaucoup-plus-graves-quelles-ne-le-sont-20240425_CR3RHUYR6JF4ZEWLYEIPT4RPDI/"
    },
    {
        "title": "La condamnation de Harvey Weinstein cass\u00e9e par la cour d\u2019appel de New York",
        "summary": "La plus haute cour de l\u2019Etat de New York a annul\u00e9 la condamnation du producteur, fondateur de Miramax, qui le condamnait \u00e0 une peine de 23\u00a0ans de prison pour viol et agression sexuelle. Un nouveau proc\u00e8s a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/la-condamnation-dharvey-weinstein-cassee-par-une-cour-dappel-de-new-york-20240425_GFRAH44EMZHJ5ONXMP6MTBBVSQ/"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9pid\u00e9mie de grippe aviaire chez les vaches am\u00e9ricaines doit-elle nous inqui\u00e9ter\u00a0?",
        "summary": "Depuis fin mars, le virus H5N1 s\u2019est install\u00e9 dans les\u00a0\u00e9levages bovins am\u00e9ricains. Vendredi, l\u2019OMS a alert\u00e9 sur\u00a0de fortes concentrations virales retrouv\u00e9es dans le lait, suscitant au\u00a0sein de l\u2019agence onusienne d\u2019\u00ab\u00e9normes\u00a0inqui\u00e9tudes\u00bb. \u00abLib\u00e9\u00bb d\u00e9crypte.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/lepidemie-de-grippe-aviaire-chez-les-vaches-americaines-doit-elle-nous-inquieter-20240419_6I6SWMGUJRFHRJA7KXRIJGR7DA/"
    },
    {
        "title": "Mort de Laurent Cantet \u00e0 63\u00a0ans, cin\u00e9aste entre douceur et r\u00e9volte",
        "summary": "Le cin\u00e9aste, palme d\u2019or 2008 avec \u00abEntre les murs\u00bb, aura toujours centr\u00e9 son cin\u00e9ma sur des figures profond\u00e9ment humaines, en qu\u00eate perp\u00e9tuelle de leur place dans la soci\u00e9t\u00e9. Il est mort ce jeudi 25\u00a0avril.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/mort-de-laurent-cantet-a-63-ans-cineaste-entre-douceur-et-revolte-20240425_CVVKAY2AS5B6ZD6P6Y64CCBTKI/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Espagne suspendue au va-tout de Pedro S\u00e1nchez, dont l\u2019\u00e9pouse est vis\u00e9e par une enqu\u00eate",
        "summary": "Le Premier ministre a laiss\u00e9 entendre mercredi 24\u00a0avril qu\u2019il pourrait d\u00e9missionner apr\u00e8s un scandale de corruption touchant son \u00e9pouse. De quoi mettre en \u00e9moi toute l\u2019Espagne qui ne sait s\u2019il s\u2019agit d\u2019un abandon ou d\u2019un \u00e9ni\u00e8me coup politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/lespagne-suspendue-au-va-tout-de-pedro-sanchez-dont-lepouse-est-visee-par-une-enquete-20240425_WXQ2EO5KA5GGJP4L2GGA4Z6VWQ/"
    },
    {
        "title": "Manchots empereurs\u00a0: plusieurs dizaines de milliers de\u00a0poussins tu\u00e9s par la\u00a0fonte acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e de la\u00a0banquise en\u00a02023",
        "summary": "Pour la deuxi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, plusieurs colonies de cette esp\u00e8ce embl\u00e9matique ont vu leurs petits p\u00e9rir en raison de la fonte record de la glace de mer li\u00e9e au r\u00e9chauffement climatique, selon une \u00e9tude publi\u00e9e ce jeudi 25 avril.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/manchots-empereurs-plusieurs-dizaines-de-milliers-de-poussins-tues-par-la-fonte-acceleree-de-la-banquise-en-2023-20240425_4BHGKNLPQJHOPFBU3WSEQOL3VM/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Europe vendue par Macron n\u2019est pas celle per\u00e7ue par les Fran\u00e7ais",
        "summary": "Son \u00e9loge des petits progr\u00e8s et des grandes conqu\u00eates de l\u2019UE, jeudi 25 avril \u00e0 la Sorbonne, est en d\u00e9calage avec les pr\u00e9occupations de la plus grande partie de la population.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/leurope-vendue-par-macron-nest-pas-celle-percue-par-les-francais-20240425_AHKSGDFBJNFTJHQEGRSQGY3WMU/"
    },
    {
        "title": "Evacuation de Sciences-Po Paris par les CRS apr\u00e8s un rassemblement propalestinien\u00a0: \u00abUne ligne rouge a \u00e9t\u00e9 franchie\u00bb",
        "summary": "Environ 150 \u00e9tudiants se sont r\u00e9unis ce jeudi 25\u00a0avril \u00e0 la mi-journ\u00e9e devant l\u2019IEP pour protester contre l\u2019\u00e9vacuation dans la nuit d\u2019un campus de l\u2019institut par les CRS, occup\u00e9 par des \u00e9tudiants propalestiniens.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/evacuation-de-sciences-po-paris-par-les-crs-apres-un-rassemblement-propalestinien-une-ligne-rouge-a-ete-franchie-20240425_EUVAFJ23GJE35B4BOYCACXFUYI/"
    },
    {
        "title": "\u00abCompl\u00e9ment d\u2019enqu\u00eate\u00bb apporte de nouvelles preuves sur les d\u00e9rives du business de l\u2019apprentissage priv\u00e9",
        "summary": "Le magazine d\u2019investigation de France 2 a enqu\u00eat\u00e9 sur le d\u00e9voiement d\u2019une partie de la politique publique de soutien au secteur sans syst\u00e8me de contr\u00f4le robuste, mettant en doute leur fiabilit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/complement-denquete-apporte-de-nouvelles-preuves-sur-les-derives-du-business-de-lapprentissage-prive-20240425_3VSEND3ZUJGNPLEWF433ODQNGQ/"
    },
    {
        "title": "La meilleure baguette de Paris\u00a02024 est d\u00e9cern\u00e9e \u00e0 Xavier Netry de la boulangerie Utopie",
        "summary": "La 31e \u00e9dition du Grand prix de la baguette de Paris a eu lieu jeudi dans les locaux du Syndicat de la boulangerie. En plus du jury, six Parisiens et Parisiennes tir\u00e9s au sort ont contribu\u00e9 \u00e0 l\u2019effort gourmand pour d\u00e9terminer la meilleure baguette qui sera servie, pendant un an, \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/la-meilleure-baguette-de-paris-2024-est-decernee-a-xavier-netry-de-la-boulangerie-utopie-20240425_3FAGJNQWYZFFZE5BT5TLYNEIGM/"
    },
    {
        "title": "Tha\u00eflande sous la canicule\u00a0: \u00abJ\u2019ai vu un h\u00f4tel mettre des gla\u00e7ons dans sa piscine\u00bb",
        "summary": "Chaleur \u00e9crasante et humidit\u00e9 \u00e9touffante, l\u2019Asie du Sud-est conna\u00eet des conditions m\u00e9t\u00e9orologiques exceptionnelles. Plusieurs Fran\u00e7ais en vacances ou vivant \u00e0 Tha\u00eflande ont racont\u00e9 \u00e0 \u00abLib\u00e9\u00bb leur vie sous plus de 50\u00a0\u00b0C ressentis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/thailande-sous-la-canicule-jai-vu-un-hotel-mettre-des-glacons-dans-sa-piscine-20240425_DBTPDRIYUVAJDL2IETJV5QXYGQ/"
    }
]