[
    {
        "title": "L\u2019Eurovision 2024\u00a0couronne Nemo, artiste suisse non-binaire, la France 4e avec Slimane",
        "summary": "D\u00e9jouant les pronostics, la chanson \u00abThe Code\u00bb s\u2019impose en Su\u00e8de devant la Croatie et l\u2019Ukraine. Avec Slimane, la France obtient une belle quatri\u00e8me place, dans un concours marqu\u00e9 par les controverses politiques sur la pr\u00e9sence d\u2019Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/leurovision-2024-couronne-nemo-artiste-suisse-non-binaire-la-france-4e-avec-slimane-20240512_2ZTJ4ZJ3BBBI3AN3IAATCCLJYA/"
    },
    {
        "title": "Nouvelles \u00e9vacuations \u00e0 Rafah, vid\u00e9o d\u2019un otage isra\u00e9lien, l\u2019Eurovision dans la tourmente\u2026 Ce qu\u2019il faut retenir du conflit au Proche-Orient ce samedi 11\u00a0mai",
        "summary": "L\u2019essentiel des informations sur la guerre entre le Hamas et Isra\u00ebl ce vendredi 10\u00a0mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/le-hamas-diffuse-la-video-dun-otage-israelien-retenu-a-gaza-20240511_CRO3GSPFF5G4XIPESPUJCG2IEU/"
    },
    {
        "title": "G\u00e9orgie\u00a0: des milliers d\u2019opposants \u00e0 la loi sur l\u2019\u00abinfluence \u00e9trang\u00e8re\u00bb descendus dans la rue",
        "summary": "Une foule s\u2019est rassembl\u00e9e \u00e0 la nuit tomb\u00e9e ce samedi 11\u00a0mai dans les rues de Tbilissi, la capitale g\u00e9orgienne. Elle r\u00e9clame le retrait du projet de \u00abloi Poutine\u00bb, largement inspir\u00e9e d\u2019une l\u00e9gislation russe utilis\u00e9e pour r\u00e9primer les voix dissidentes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/georgie-des-milliers-dopposants-a-la-loi-sur-linfluence-etrangere-descendus-dans-la-rue-20240511_IO6DKCVECZB6RDLY3LTT4LYWCY/"
    },
    {
        "title": "Drapeaux noirs, tatouages nazifiants et croix celtiques en plein Paris\u00a0: on a suivi la manifestation des n\u00e9ofascistes du \u00abC9M\u00bb",
        "summary": "Autoris\u00e9e in extremis par la justice, la traditionnelle marche de l\u2019extr\u00eame droite la plus radicale s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e ce samedi 11\u00a0mai dans le c\u0153ur de la capitale. Une d\u00e9monstration de force r\u00e9unissant groupuscules supr\u00e9macistes et racistes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/drapeaux-noirs-tatouages-nazifiants-et-croix-celtiques-en-plein-paris-on-a-suivi-la-manifestation-des-neofascistes-du-c9m-20240511_ODQ6JPWZLFAHLEJLSOYMWOVRUQ/"
    },
    {
        "title": "Aurores bor\u00e9ales\u00a0: de nouveaux ph\u00e9nom\u00e8nes attendus en France dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche",
        "summary": "Les lumi\u00e8res roses et vertes qui ont travers\u00e9 le ciel dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi 11\u00a0mai devraient \u00eatre de nouveau visibles ce soir, dans une moindre mesure.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sciences/espace/aurores-boreales-de-nouveaux-phenomenes-attendus-en-france-dans-la-nuit-de-samedi-a-dimanche-20240511_6MSDLXZLC5AL3EWC5SURSHSGTA/"
    },
    {
        "title": "Manifestation anti-bassines en Auvergne\u00a0: \u00abOn ne souhaite pas d\u00e9truire, mais restaurer le vivant\u00bb",
        "summary": "Plusieurs milliers de personnes ont particip\u00e9 \u00e0 une randonn\u00e9e \u00abfestive et p\u00e9dagogique\u00bb ce samedi 11\u00a0mai \u00e0 quelques kilom\u00e8tres de Clermont-Ferrand, dans une zone qui pourrait accueillir deux projets de bassines qui constitueraient les plus importantes r\u00e9serves de ce type en France.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/manifestation-anti-bassines-en-auvergne-on-ne-souhaite-pas-detruire-mais-restaurer-le-vivant-20240511_FYBKMD7KVJHRPFXOXWVAWWMR7Y/"
    },
    {
        "title": "Agresser une \u0153uvre d\u2019art n\u2019est pas une performance mais une preuve de l\u00e2chet\u00e9 absolue",
        "summary": "Cette semaine, \u00abl\u2019Origine du monde\u00bb de Courbet a \u00e9t\u00e9 vandalis\u00e9 au Centre Pompidou-Metz. Pour l\u2019\u00e9crivain Arthur Dreyfus il faut cesser de glamouriser ce geste, m\u00eame lorsqu\u2019il pr\u00e9tend d\u00e9noncer \u00ables abus dans le monde de l\u2019art\u00bb. Si chacun d\u00e9truit pour soi, les mus\u00e9es seront bient\u00f4t vides.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/agresser-une-oeuvre-dart-nest-pas-une-performance-mais-une-preuve-de-lachete-absolue-20240511_YSO2MY3ECBEOVGEE6WBALQ6OYU/"
    },
    {
        "title": "Elie Barnavi\u00a0: \u00abNi Sinwar ni N\u00e9tanyahou n\u2019ont int\u00e9r\u00eat \u00e0 ce que la guerre s\u2019arr\u00eate\u00bb",
        "summary": "Alors que des \u00e9tudiants protestent contre sa venue dans une universit\u00e9 belge, l\u2019historien isra\u00e9lien, qui appelle \u00e0 la reconnaissance d\u2019un Etat palestinien, r\u00e9agit aux manifestations de soutien \u00e0 Gaza et analyse l\u2019\u00e9volution de la guerre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/elie-barnavi-ni-sinwar-ni-netanyahou-nont-interet-a-ce-que-la-guerre-sarrete-20240511_MDCP2QQVQVH2NKAQMOLLSANEMM/"
    },
    {
        "title": "Najat Vallaud-Belkacem et J\u00e9r\u00e9mie Fontanieu\u00a0: \u00abL\u2019entre-soi scolaire du haut est \u00e0 la source du ghetto scolaire du bas\u00bb",
        "summary": "Restaurer l\u2019autorit\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9cole\u00a0? Oui, mais pas \u00ab\u00e0 coups de menton.\u00bb Pour l\u2019ex-ministre de l\u2019Education nationale et le prof de la Seine-Saint-Denis aux 100\u00a0% de r\u00e9ussite au bac, cr\u00e9er l\u2019\u00e9mulation et la paix en classe passe n\u00e9cessairement par la mixit\u00e9 sociale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/najat-vallaud-belkacem-et-jeremie-fontanieu-lentre-soi-scolaire-du-haut-est-a-la-source-du-ghetto-scolaire-du-bas-20240510_L5JYF6U3UFCTPDOZBYVGDIFYP4/"
    },
    {
        "title": "Ra\u00ef\u00a0: au Cabaret sauvage, les \u00e9chos doux d\u2019El Besta",
        "summary": "Le quatuor alg\u00e9rien originaire de Mostaganem, qui s\u2019est produit \u00e0 Paris mercredi, joue avec succ\u00e8s des reprises des ann\u00e9es 80. Une d\u00e9marche empreinte d\u2019authenticit\u00e9 et de nostalgie, port\u00e9e par la belle voix du chanteur, Sofiane Merabet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/rai-au-cabaret-sauvage-les-echos-doux-del-besta-20240511_UNLIXCMN5VCJ3MKQFMAKWA7JME/"
    },
    {
        "title": "Mara\u00eechage : en France, les\u00a0l\u00e9gumes asiatiques ont\u00a0le\u00a0champ en poupe",
        "summary": "Pour freiner l\u2019importation tr\u00e8s polluante d\u2019aliments asiatiques, des\u00a0mara\u00eechers attach\u00e9s \u00e0 cette cuisine, tr\u00e8s populaire dans l\u2019Hexagone, se\u00a0lancent dans leur culture. Une d\u00e9marche efficace, qui\u00a0s\u00e9duit restaurants et \u00e9piceries sp\u00e9cialis\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/maraichage-en-france-les-legumes-asiatiques-ont-le-champ-en-poupe-20240511_SKQV7LBBJFAMRPYBVODJXD74LU/"
    },
    {
        "title": "Les huit articles qu\u2019on a bien fait de lire cette semaine",
        "summary": "L\u2019actualit\u00e9 est souvent sinistre, oui, mais il y a malgr\u00e9 tout des raisons d\u2019esp\u00e9rer. \u00abLib\u00e9ration\u00bb vous le prouve avec ces articles embrassant une information r\u00e9jouissante et curieuse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/les-huit-articles-quon-a-bien-fait-de-lire-cette-semaine-20240511_BKP5OJGZUFBETNLPODPAETSHOE/"
    },
    {
        "title": "Le paysage en arri\u00e8re-plan de \u00abla Joconde\u00bb enfin identifi\u00e9\u00a0?",
        "summary": "La g\u00e9ologue et historienne de l\u2019art Ann Pizzorusso est persuad\u00e9e que la vue derri\u00e8re Mona Lisa appartient \u00e0 la ville de Lecco, dans le nord de l\u2019Italie, relate ce samedi 11 mai \u00abThe Guardian\u00bb. Une d\u00e9couverte potentiellement majeure.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/arts/le-paysage-en-arriere-plan-de-la-joconde-enfin-identifie-20240511_IYH5V464QFENDCKGLR73S7EPXQ/"
    },
    {
        "title": "Guillaume Meurice, grille de rentr\u00e9e, fusion de l\u2019audiovisuel public\u2026 A\u00a0France Inter, la peur de perdre sa raison d\u2019hertz",
        "summary": "Retour\u00a0sur une semaine de tensions exacerb\u00e9es au\u00a0sein de la station, avant une\u00a0gr\u00e8ve pr\u00e9vue ce\u00a0dimanche 12 mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/guillaume-meurice-grille-de-rentree-fusion-de-laudiovisuel-public-a-france-inter-la-peur-de-perdre-sa-raison-dhertz-20240510_UFUVCR6HNZHUHHMTYSYEYAGV4Q/"
    },
    {
        "title": "Qui est Gocha Javakhishvili, l\u2019ambassadeur de G\u00e9orgie en France qui vient de d\u00e9missionner\u00a0?",
        "summary": "Gocha Javakhishvili a quitt\u00e9 le poste d\u2019ambassadeur de G\u00e9orgie en France, qu\u2019il occupait depuis 2022, en raison de l\u2019adoption du projet de \u00abloi Poutine\u00bb dans son pays. Fervent d\u00e9fenseur de l\u2019int\u00e9gration de son pays dans l\u2019Union europ\u00e9enne, il craint de voir cette loi an\u00e9antir ses efforts.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/qui-est-gocha-javakhishvili-lambassadeur-de-la-georgie-en-france-qui-vient-de-demissionner-20240511_7ZOKUNIIMVCDHI4V73DHUMZORQ/"
    },
    {
        "title": "Kylian Mbapp\u00e9 avec les Bleus aux JO\u00a0: Macron \u00abcompte sur le Real Madrid\u00bb pour lib\u00e9rer la star",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 ce samedi 11\u00a0mai sa demande au club madril\u00e8ne, probable destination du footballeur fran\u00e7ais qui a officiellement annonc\u00e9 la veille son d\u00e9part du PSG.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/kylian-mbappe-avec-les-bleus-aux-jo-macron-compte-sur-le-real-madrid-pour-liberer-la-star-20240511_H7EZRGQ2QBBUTAIE7V6AITNITQ/"
    },
    {
        "title": "Radio France, France T\u00e9l\u00e9visions : le gouvernement pr\u00e9voit bien une fusion de l\u2019audiovisuel public",
        "summary": "Apr\u00e8s une holding en\u00a02025, le gouvernement envisage une fusion pure et simple des soci\u00e9t\u00e9s de l\u2019audiovisuel public au 1er\u00a0janvier 2026, dans un amendement qui sera soumis aux d\u00e9put\u00e9s en commission \u00e0 partir du mardi 15\u00a0mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/radio-france-france-televisions-le-gouvernement-prevoit-bien-une-fusion-de-laudiovisuel-public-20240511_PNOEDYAMYFAK3MNCS5F4N6BWEY/"
    },
    {
        "title": "S\u00edlvia Orriols, l\u2019ind\u00e9pendantiste x\u00e9nophobe qui veut \u00absauver la Catalogne\u00bb",
        "summary": "Figure de proue d\u2019un nouveau s\u00e9paratisme d\u2019extr\u00eame droite, la jeune maire de Ripoll est l\u2019ovni des \u00e9lections r\u00e9gionales de ce dimanche. Son parti anti-immigration et islamophobe, Alliance catalane, pourrait remporter plusieurs si\u00e8ges.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/silvia-orriols-lindependantiste-xenophobe-qui-veut-sauver-la-catalogne-20240511_6K3PANQTHZF2FCENQBCMRRZFMY/"
    },
    {
        "title": "A Minova assi\u00e9g\u00e9e et bombard\u00e9e, la funeste \u00abmusique\u00bb du conflit congolais",
        "summary": "Face \u00e0 l\u2019avanc\u00e9e des rebelles du M23, soutenus par le Rwanda, la ville de Minova r\u00e9siste tant bien que mal, entre manque d\u2019aide du gouvernement congolais et afflux sans fin de bless\u00e9s et d\u00e9plac\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/a-minova-assiegee-et-bombardee-la-funeste-musique-du-conflit-congolais-20240511_ZDGQVQ46OFE4ZBTVSBM2QSOS44/"
    },
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza\u00a0: Isra\u00ebl ordonne de nouvelles \u00e9vacuations \u00e0 Rafah pour \u00e9tendre son offensive",
        "summary": "Dans un message diffus\u00e9 ce samedi, un porte-parole de l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne appelle les habitants de certaines zones de la ville palestinienne surpeupl\u00e9e \u00e0 fuir. Une \u00abcatastrophe humanitaire colossale\u00bb se profile, avertit l\u2019ONU.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/guerre-a-gaza-israel-ordonne-levacuation-de-davantage-de-quartiers-dans-lest-de-rafah-20240511_4GAKOYEZFBAORMV2CWD2USSIVM/"
    },
    {
        "title": "En Catalogne, Carles Puigdemont attend sa revanche",
        "summary": "D\u00e9chu de ses fonctions en 2017, l\u2019ex-pr\u00e9sident de la r\u00e9gion est, sans rentrer en Espagne o\u00f9 la justice le recherche, t\u00eate de liste aux l\u00e9gislatives anticip\u00e9es de ce dimanche. Pour retrouver son fauteuil, il devra s\u2019entendre avec le reste des forces ind\u00e9pendantistes, et r\u00e9sister \u00e0 la pouss\u00e9e des socialistes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-catalogne-carles-puigdemont-attend-sa-revanche-20240512_Y3BZJJNFAZBGNEYWSHXRNIH2XA/"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes en Espagne\u00a0: sur un air p\u00e9ninsulaire",
        "summary": "Alors que des scandales de corruption et l\u2019\u00e9ternelle question catalane dominent la campagne, un succ\u00e8s de la droite pourrait \u00e9branler le gouvernement du Premier ministre socialiste Pedro S\u00e1nchez.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/elections-europeennes-en-espagne-sur-un-air-peninsulaire-20240512_2NHDYNK5O5D2TM7PW3W54L3O4E/"
    },
    {
        "title": "Le transport sanitaire partag\u00e9, une nouvelle mise en danger du patient",
        "summary": "Christian Lehmann est m\u00e9decin et \u00e9crivain. Pour \u00abLib\u00e9ration\u00bb, il tient la chronique d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par la crise du syst\u00e8me de sant\u00e9. Il d\u00e9nonce les politiques comptables et les coups port\u00e9s \u00e0 la m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/le-transport-sanitaire-partage-une-nouvelle-mise-en-danger-du-patient-20240511_JNYETTXHFZCTTIKYN5M4XO5ETA/"
    },
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza\u00a0: l\u2019otage montr\u00e9 vivant dans une vid\u00e9o diffus\u00e9e samedi est mort, selon le Hamas",
        "summary": "L\u2019otage mis en sc\u00e8ne dans une vid\u00e9o samedi 11\u00a0mai par la branche arm\u00e9e de l\u2019organisation islamiste palestinienne a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 comme \u00e9tant Nadav Popplewell, un citoyen isra\u00e9lo-britannique de 51\u00a0ans du kibbutz Nirim.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/guerre-a-gaza-lotage-montre-vivant-dans-une-video-diffusee-samedi-est-mort-selon-le-hamas-20240512_XUU7C7626BFPLCSUMB3T3CAS2Y/"
    },
    {
        "title": "En Nouvelle-Cal\u00e9donie, l\u2019impasse institutionnelle ranime le spectre de la guerre civile des ann\u00e9es 80",
        "summary": "Trois\u00a0ans apr\u00e8s le dernier r\u00e9f\u00e9rendum d\u2019autod\u00e9termination et alors que le Parlement doit ent\u00e9riner une r\u00e9forme du corps \u00e9lectoral, loyalistes et ind\u00e9pendantistes n\u2019ont jamais \u00e9t\u00e9 aussi divis\u00e9s depuis quarante\u00a0ans. Le tout sur fond de crise \u00e9conomique et de blocages politiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-nouvelle-caledonie-limpasse-institutionnelle-ranime-le-spectre-de-la-guerre-civile-des-annees-80-20240512_4W2ZICUTVJCORPVKXK7Z2Q7HVU/"
    },
    {
        "title": "Fusillade dans un commissariat parisien\u00a0: l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9 d\u2019un policier reste \u00abpr\u00e9occupant\u00bb",
        "summary": "Un homme interpell\u00e9 jeudi 9\u00a0mai au soir apr\u00e8s avoir agress\u00e9 une femme a r\u00e9ussi \u00e0 subtiliser l\u2019arme d\u2019un agent et a fait feu.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/fusillade-dans-un-commissariat-parisien-deux-policiers-grievement-blesses-20240510_UMK3IKX625DZFMVBU42UL6O344/"
    },
    {
        "title": "Aide \u00e0 mourir\u00a0: \u00abIl faut faire de la dentelle l\u00e9gislative\u00bb",
        "summary": "Consentement des patients, r\u00e9actions des soignants\u2026 Le\u00a0rapporteur du texte \u00e9tudi\u00e9 en commission \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u00e8s lundi, Olivier Falorni, et\u00a0le\u00a0m\u00e9decin Michel Denis, responsable d\u2019une unit\u00e9 de\u00a0soins palliatifs, \u00e9changent sur les dispositions les plus sensibles du projet de loi sur la fin de vie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/aide-a-mourir-il-faut-faire-de-la-dentelle-legislative-20240512_KSYA3QCJBJDFHHCQVZH5NLPY2E/"
    },
    {
        "title": "Mort de Roger Corman, ma\u00eetre adul\u00e9 de la s\u00e9rie B",
        "summary": "400 productions, 60 r\u00e9alisations, des budgets ultraserr\u00e9s allant jusqu\u2019au syst\u00e8me D mais rentables\u00a0: le cin\u00e9aste, d\u00e9couvreur de talents comme Coppola ou Nicholson, est mort jeudi 9 mai \u00e0 98 ans. Il avait construit en marge d\u2019Hollywood un \u00e9cosyst\u00e8me cin\u00e9matographique kitsch et bricol\u00e9, t\u00e9moin de la pop culture am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/mort-de-roger-corman-maitre-adule-de-la-serie-b-20240512_ZIEGZ6PX75GCLBUUABAZPDYU5A/"
    },
    {
        "title": "Extr\u00eame droite\u00a0: la digue bretonne se fissure, elle\u00a0ne\u00a0doit pas c\u00e9der",
        "summary": "La Bretagne a toujours \u00e9t\u00e9 un rempart contre l\u2019extr\u00eame droite et ce jusqu\u2019en\u00a02017, mais la mar\u00e9e brune monte. Face aux racistes, les forces de gauche doivent se rassembler autour de l\u2019universalisme plut\u00f4t que de se diviser.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/extreme-droite-la-digue-bretonne-se-fissure-elle-ne-doit-pas-ceder-20240510_EHQQCG3TINACJC7HHH7OXFGXRE/"
    },
    {
        "title": "\u00abCes programmes sauvent des vies\u00bb\u00a0: au Canada, analyser les drogues avant de les consommer",
        "summary": "Frapp\u00e9 par la crise des opio\u00efdes, comme aux Etats-Unis, le pays propose aux usagers de drogues de faire inspecter gratuitement leurs produits, dans le but de d\u00e9tecter des substances non pr\u00e9vues et dangereuses.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/ces-programmes-sauvent-des-vies-au-canada-analyser-les-drogues-avant-de-les-consommer-20240512_HTLRLBEEWVDLTGGVP474EN3OKQ/"
    },
    {
        "title": "Paris\u00a0: un corps d\u00e9membr\u00e9 retrouv\u00e9 sous le pont d\u2019Austerlitz, une enqu\u00eate pour \u00abmeurtre\u00bb ouverte",
        "summary": "Appel\u00e9s dans le XIIe arrondissement de la capitale pour un feu de poubelle, les pompiers ont fait la macabre d\u00e9couverte dans la nuit de samedi 11\u00a0mai. Selon \u00abActu17\u00bb, le cadavre \u00e9tait dissimul\u00e9 dans une valise.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/paris-un-corps-demembre-retrouve-sous-le-pont-dausterlitz-une-enquete-pour-meurtre-ouverte-20240512_F37MD7VXXVFFFE56XGNFPMKMPM/"
    },
    {
        "title": "Deux m\u00e9decins tu\u00e9s par des frappes isra\u00e9liennes, cessez-le-feu \u00abimm\u00e9diat\u00bb r\u00e9clam\u00e9 par l\u2019ONU\u2026 Ce qu\u2019il faut retenir du conflit au Proche-Orient ce dimanche 12\u00a0mai",
        "summary": "L\u2019essentiel des informations sur la guerre entre le Hamas et Isra\u00ebl ce dimanche 12\u00a0mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/deux-medecins-tues-par-des-frappes-israeliennes-cessez-le-feu-immediat-reclame-par-lonu-ce-quil-faut-retenir-du-conflit-au-proche-orient-ce-dimanche-12-mai-20240512_V5DB3ZNN5NGXLOQ4UBQYXKNDCE/"
    },
    {
        "title": "Fr\u00e9quences TNT\u00a0: une \u00e9trange commission d\u2019enqu\u00eate en dix \u00e9pisodes",
        "summary": "Etape parlementaire importante pour les insoumis dans leur bataille m\u00e9diatique (et notamment contre Vincent Bollor\u00e9), l\u2019instance doit pr\u00e9senter mardi ses propositions. \u00abLib\u00e9\u00bb revient sur les moments forts v\u00e9cus \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/frequences-tnt-une-etrange-commission-denquete-en-dix-episodes-20240512_ZBAMZSFH45ANPAMTNQIEPTMZME/"
    },
    {
        "title": "Les climatologues ont raison, nos dirigeants sont fous furieux",
        "summary": "Comment ne pas d\u00e9sesp\u00e9rer au vu des trois informations de ces derniers jours\u00a0: les concentrations de CO2 dans l\u2019atmosph\u00e8re explosent, les climatologues d\u00e9priment devant le manque de volont\u00e9 politique pour \u00e9viter le chaos et, pendant ce temps\u2026 Donald Trump promet \u00e0 des barons du secteur p\u00e9trolier de liquider les mesures environnementales des Etats-Unis s\u2019il \u00e9tait \u00e0 nouveau \u00e9lu pr\u00e9sident.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/les-climatologues-ont-raison-nos-dirigeants-sont-fous-furieux-20240511_DDBZ7JXVTZB7JP3HTVM6VUWSOU/"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve en soutien \u00e0 Meurice sur France Inter\u00a0: la musique remplace les programmes habituels de la radio ce dimanche",
        "summary": "La radio se mobilise ce dimanche 12\u00a0mai pour marquer son soutien \u00e0 l\u2019humoriste, suspendu de l\u2019antenne et convoqu\u00e9 jeudi \u00e0 un premier entretien avec les ressources humaines.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/greve-en-soutien-a-meurice-sur-france-inter-la-musique-remplace-les-programmes-habituels-de-la-radio-20240512_ORXJBTULMVEDVD3ULNI5CAZWWQ/"
    },
    {
        "title": "Eurovision\u00a0: quels sont les pays o\u00f9 les t\u00e9l\u00e9spectateurs ont le plus vot\u00e9 pour Isra\u00ebl et l\u2019Ukraine\u00a0?",
        "summary": "Les votes du public lors de la finale du concours international de chant, samedi 11 mai \u00e0 Malm\u00f6, en Su\u00e8de, ont comme chaque ann\u00e9e \u00e9t\u00e9 tout sauf apolitiques. Passage en revue des r\u00e9sultats Etat par Etat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/hightech/eurovision-quels-sont-les-pays-ou-les-telespectateurs-ont-le-plus-vote-pour-israel-et-lukraine-20240512_XZPWYW64PNDITFC6DJ6Z7RBUYI/"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie\u00a0: Emmanuel Macron pr\u00eat \u00e0 reprendre la main\u00a0?",
        "summary": "A la veille de l\u2019examen, \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, d\u2019une \u00e9tape importante pour l\u2019avenir institutionnel de l\u2019archipel du Pacifique et alors que les tensions ne retombent pas \u00e0 Noum\u00e9a, le chef de l\u2019Etat propose d\u2019inviter \u00e0 Paris l\u2019ensemble des parties n\u00e9o-cal\u00e9doniennes pour relancer un dialogue tr\u00e8s compliqu\u00e9 entre les parties.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/nouvelle-caledonie-emmanuel-macron-pret-a-reprendre-la-main-20240512_737VK6GSC5FZHN3PBKCPRNGUPE/"
    },
    {
        "title": "Ours, loutre, loup, minet\u2026 sept nuances de gays",
        "summary": "Parce que l\u2019argot homo ne cesse de se r\u00e9inventer, voici un glossaire des sous-communaut\u00e9s gays contemporaines, le plus souvent construites autour de crit\u00e8res physiques et d\u2019affinit\u00e9s sexuelles st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/ours-loutre-loup-minet-sept-nuances-de-gays-20240510_DFIGNYHHLFCZHGBHH4SJOHG5SY/"
    },
    {
        "title": "Eurovision 2024 : costumes loufoques, mises en sc\u00e8ne baroques et soir\u00e9e \u00e0 bloc",
        "summary": "Fid\u00e8le \u00e0 sa tradition, le c\u00e9l\u00e8bre concours de chant organis\u00e9 par l\u2019UER samedi 11 mai \u00e0 Malm\u00f6 a r\u00e9serv\u00e9 son lot de surprises visuelles. Aper\u00e7u.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/en-images-eurovision-2024-costumes-loufoques-mises-en-scene-baroque-et-soiree-a-bloc-20240512_WOAEMYY67VENLHNDHKF6EJ3Y5M/"
    },
    {
        "title": "La derni\u00e8re de Kylian Mbapp\u00e9 au Parc des Princes, \u00e9pilogue d\u2019une relation contrari\u00e9e avec le PSG",
        "summary": "L\u2019attaquant fran\u00e7ais, meilleur buteur de l\u2019histoire du club de la capitale, jouera son dernier match devant son public ce dimanche soir face \u00e0 Toulouse. Sans c\u00e9l\u00e9bration sp\u00e9cifique, a priori, de la part de sa direction, qui promet que son \u00e9quipe sera plus forte l\u2019an prochain.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/la-derniere-de-kylian-mbappe-au-parc-des-princes-epilogue-dune-relation-contrariee-avec-le-psg-20240512_IBSGSNVQQNDXVF4BOCBHDSD2BU/"
    },
    {
        "title": "Julie Duval, boxe office",
        "summary": "Seule sur sc\u00e8ne, dans un spectacle qui cartonne depuis deux\u00a0ans, la com\u00e9dienne retrace une histoire personnelle d\u2019\u00e9mancipation, \u00e0 coups de mots et de poings.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/julie-duval-boxe-office-20240512_RGCJ7XGHPJB5ZJDIUJZV7FYGAM/"
    },
    {
        "title": "Le concours L\u00e9pine r\u00e9compense \u00abArtha France\u00bb, un syst\u00e8me d\u2019aide aux d\u00e9ficients visuels r\u00e9volutionnaire",
        "summary": "Une paire de lunettes \u00e9quip\u00e9es d\u2019une mini-cam\u00e9ra qui transmet les donn\u00e9es visuelles en sensations tactiles via une ceinture lombaire a re\u00e7u le premier prix du c\u00e9l\u00e8bre concours. Une douche permettant d\u2019\u00e9conomiser de l\u2019eau et une application mettant en avant le patrimoine ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/hightech/le-concours-lepine-recompense-artha-france-un-systeme-daide-aux-deficients-visuels-revolutionnaire-20240512_QVVOGRM3KRAJFHP2NI74A4DNDI/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9fil\u00e9 de n\u00e9onazis \u00e0 Paris\u00a0: \u00abIl faut interdire l\u2019utilisation de la croix celtique\u00bb",
        "summary": "Au lendemain du d\u00e9fil\u00e9 de quelque 500 militants d\u2019extr\u00eame droite, v\u00eatus de noirs et souvent masqu\u00e9s, membres de groupuscules radicaux, le socialiste Arthur Delaporte appelle l\u2019Assembl\u00e9e \u00e0 l\u00e9gif\u00e9rer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/defile-de-neonazis-a-paris-il-faut-interdire-lutilisation-de-la-croix-celtique-20240512_V2ITD6C2KNFSFIDWCPIXGJWR7M/"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl-Palestine\u00a0: moribond mais debout, le camp de la paix veut \u00abaider notre humanit\u00e9 \u00e0 gu\u00e9rir\u00bb",
        "summary": "Chaque ann\u00e9e depuis\u00a02005, des milliers d\u2019Isra\u00e9liens et Palestiniens participent \u00e0 une c\u00e9r\u00e9monie du souvenir. Diffus\u00e9e ce dimanche, elle offre une rare occasion, dans le contexte actuel, de parler de la paix et de la coexistence.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/israel-palestine-moribond-mais-debout-le-camp-de-la-paix-veut-aider-notre-humanite-a-guerir-20240512_AIZ4CKXCZBDLXMY5L4YNJUJ5YE/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Eurovision, formidable alli\u00e9 du monde queer de Nemo",
        "summary": "Apr\u00e8s la chanteuse transgenre Dana International et la drag-queen Conchita Wurst, le concours a sacr\u00e9 l\u2019artiste non binaire suisse. L\u2019\u00e9v\u00e9nement musical reste en premi\u00e8re ligne sur la d\u00e9fense de la diversit\u00e9 et de l\u2019inclusion, au moment o\u00f9 plusieurs pays d\u2019Europe r\u00e9priment la libert\u00e9 des communaut\u00e9s LGBT+.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/leurovision-formidable-allie-du-monde-queer-de-nemo-20240512_B3VWF6RE3VBELJLV543BXRFT4I/"
    },
    {
        "title": "Au Cambodge, remous et inqui\u00e9tudes autour d\u2019un projet de canal financ\u00e9 par la Chine",
        "summary": "Pay\u00e9e int\u00e9gralement par P\u00e9kin, la construction du \u00abFunan Techo Canal\u00bb au Cambodge inqui\u00e8te les experts ainsi que le Vietnam voisin, qui redoute les cons\u00e9quences environnementales, \u00e9conomiques et g\u00e9opolitiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/au-cambodge-remous-et-inquietudes-autour-dun-projet-de-canal-finance-par-la-chine-20240512_UYMMWJ6SQVEDNGJ6WIGOOH3ENY/"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de Kharkiv en Ukraine, sous les bombes russes\u00a0: \u00abJe n\u2019ai pas vu un tel chaos depuis Bakhmout\u00bb",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e russe poursuit ce dimanche 12 mai son avanc\u00e9e dans le nord de la r\u00e9gion ukrainienne de Kharkiv, \u00e9crasant la petite ville de Vovtchansk sous les bombes. Aux portes de la cit\u00e9, qui semble d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9e, les civils \u00e9vacuent en masse vers le sud.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/pres-de-kharkiv-en-ukraine-sous-les-bombes-russes-je-nai-pas-vu-un-tel-chaos-depuis-bakhmout-20240512_CA76BJJ26VAJPM3KY33KB44ZKA/"
    },
    {
        "title": "Eurovision, Gaza, n\u00e9ofascistes \u00e0 Paris\u2026 L\u2019actu de ce week-end",
        "summary": "La r\u00e9daction de \u00abLib\u00e9ration\u00bb r\u00e9capitule les principales actualit\u00e9s du week-end des 11 et 12\u00a0mai",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/eurovision-gaza-neofascistes-lactu-de-ce-week-end-20240512_OK6GM4NNTJDENMQU74HGACVRUA/"
    },
    {
        "title": "Val\u00e9rie Hayer, t\u00eate de liste Rennaissance aux europ\u00e9ennes, a-t-elle pos\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s de n\u00e9ofascistes \u00e0 Paris\u00a0?",
        "summary": "La candidate, qui a \u00e9t\u00e9 photographi\u00e9e dans les rues de la capitale, assure \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb s\u2019\u00eatre fait pi\u00e9ger par des militants de l\u2019extr\u00eame droite radicale, alors qu\u2019elle faisait ses courses.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/valerie-hayer-tete-de-liste-rennaissance-aux-europeennes-a-t-elle-pose-aux-cotes-de-neofascistes-a-paris-20240512_ARQA3EXLP5CZFNXG56ITM5BCAI/"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes 2024 : M\u00e9lenchon dans les quartiers populaires, une strat\u00e9gie rod\u00e9e mais critiqu\u00e9e",
        "summary": "Le leader insoumis estime que c\u2019est en\u00a0luttant contre l\u2019abstention dans les quartiers populaires que la gauche pourra revenir au pouvoir. Un choix renforc\u00e9 par les scores tr\u00e8s importants obtenus dans les banlieues en\u00a02017 et\u00a02022.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/europeennes-2024-melenchon-dans-les-quartiers-populaires-une-strategie-rodee-mais-critiquee-20240512_WD4I7MFOQJHNXJDWI5PSBEGJ4M/"
    },
    {
        "title": "Dans les quartiers populaires, la gauche tente les tours pour le tout en vue des europ\u00e9ennes 2024",
        "summary": "Les insoumis continuent leur campagne dans les zones les\u00a0plus pauvres du pays, qui leur sont traditionnellement favorables mais restent abstentionnistes. Ecolos et socialistes tentent\u00a0d\u2019y convaincre, avec plus ou\u00a0moins\u00a0d\u2019efficacit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/dans-les-quartiers-populaires-la-gauche-tente-les-tours-pour-le-tout-en-vue-des-europeennes-2024-20240512_KWIRV6N37JDUHM4B3WE277DGVA/"
    }
]