[
    {
        "title": "Gouvernement\u00a0: Barnier et Macron pour un oui aux 38 noms",
        "summary": "Au terme d\u2019une journ\u00e9e riche en consultations et coups de pression, le\u00a0Premier ministre a\u00a0propos\u00e9 jeudi soir au chef de l\u2019Etat une\u00a0longue liste incluant\u00a016\u00a0ministres de plein exercice, moins \u00e0 droite que la premi\u00e8re mouture et sans Laurent Wauquiez, qui a refus\u00e9 Bercy.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/gouvernement-barnier-et-macron-pour-un-oui-aux-38-noms-20240919_R5TOK4HIENE5ZABD44ZFRFFLNY/"
    },
    {
        "title": "Nouveau gouvernement\u00a0: Michel Barnier propose \u00e0 Emmanuel Macron de nommer S\u00e9bastien Lecornu aux Arm\u00e9es et Bruno Retailleau \u00e0 l\u2019Int\u00e9rieur",
        "summary": "Le Premier ministre a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e ce jeudi soir pour proposer \u00abun gouvernement [\u2026] pr\u00eat \u00e0 agir au service des Fran\u00e7ais\u00bb. Son annonce officielle doit intervenir \u00abavant dimanche\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/michel-barnier-vise-un-gouvernement-de-38-ministres-dont-16-de-plein-exercice-qui-fait-la-part-belle-a-la-macronie-20240919_DLF3EXX6U5EI5KLO6KRVX6YRWU/"
    },
    {
        "title": "Laurent Wauquiez a refus\u00e9 d\u2019entrer au gouvernement apr\u00e8s avoir dit non \u00e0 Bercy",
        "summary": "Si le tr\u00e8s droitier patron du groupe Les R\u00e9publicains \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, Laurent Wauquiez, a annonc\u00e9 aux d\u00e9put\u00e9s LR qu\u2019il ne serait pas de l\u2019\u00e9quipe Barnier, il leur a pr\u00e9sent\u00e9 une liste de noms de ministres LR que Michel Barnier allait pr\u00e9senter ce jeudi soir \u00e0 Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/laurent-wauquiez-renonce-a-entrer-au-gouvernement-apres-avoir-refuse-bercy-20240919_E43JALJTAJDKHNQ7BJ3HXKBYXI/"
    },
    {
        "title": "Affaire Bardella\u00a0: \u00abLib\u00e9ration\u00bb publie une partie des faux documents fabriqu\u00e9s par l\u2019actuel pr\u00e9sident du RN",
        "summary": "Selon nos informations, un agenda 2015 a \u00e9t\u00e9 livr\u00e9 au si\u00e8ge du Rassemblement national en\u00a02018, puis rempli \u00e0 la main par Jordan Bardella, dans le but de lui fabriquer de fausses preuves du travail qu\u2019il n\u2019a semble-t-il jamais effectu\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9poque o\u00f9 il \u00e9tait l\u2019assistant parlementaire de l\u2019eurod\u00e9put\u00e9 Jean-Fran\u00e7ois Jalkh.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/affaire-bardella-liberation-publie-une-partie-des-faux-documents-fabriques-par-lactuel-president-du-rn-20240919_OQ576RLFNZGS3AGSA4MHCSGHHA/"
    },
    {
        "title": "Explosions au Liban\u00a0: l\u2019Iran promet une \u00abriposte \u00e9crasante\u00bb",
        "summary": "Les s\u00e9ries de d\u00e9tonations des bipeurs mardi, puis des talkies-walkies mercredi, auraient fait 37 morts et 3\u00a0539 bless\u00e9s, selon le dernier bilan. Face \u00e0 ces op\u00e9rations attribu\u00e9es \u00e0 Isra\u00ebl et au risque d\u2019un embrasement r\u00e9gional, les diplomates s\u2019affairent ce jeudi 19\u00a0septembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-explosions-au-liban-le-chef-du-hezbollah-hassan-nasrallah-doit-sexprimer-dans-la-journee-20240919_645CBBJKDNEL3KVC7GJJPOFJJ4/"
    },
    {
        "title": "Attaque contre le Hezbollah au Liban\u00a0: ce que l\u2019on sait des talkies-walkies dont les explosions ont caus\u00e9 la mort de vingt personnes",
        "summary": "Plusieurs m\u00e9dias ont identifi\u00e9 les appareils qui ont explos\u00e9 mercredi 18\u00a0septembre dans une attaque contre le mouvement islamiste comme provenant de l\u2019entreprise japonaise Icom. Mais celle-ci assure avoir cess\u00e9 la production de ces objets il y a dix\u00a0ans et renvoie \u00e0 l\u2019hypoth\u00e8se de la contrefa\u00e7on.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/attaque-contre-le-hezbollah-au-liban-ce-que-lon-sait-des-talkies-walkies-dont-les-explosions-ont-cause-la-mort-de-vingt-personnes-20240919_4XLAMVUKXRE5NPH42YZH44RQ6Q/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan\u00a0: l\u2019insoutenable r\u00e9cit de deux coaccus\u00e9s, entre \u00abviol pas volontaire\u00bb et \u00abvie qui reprend son cours\u00bb",
        "summary": "Deux accus\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9s sur leur personnalit\u00e9, puis sur les faits, jeudi 19\u00a0septembre devant la cour criminelle du Vaucluse. Le premier a ni\u00e9 avoir eu l\u2019intention de violer Gis\u00e8le Pelicot\u00a0; le deuxi\u00e8me a soutenu qu\u2019il ne l\u2019avait pas p\u00e9n\u00e9tr\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-des-viols-de-mazan-linsoutenable-recit-de-deux-coaccuses-entre-viol-pas-volontaire-et-vie-qui-reprend-son-cours-20240919_X47YDEZX6VCR7JOW3SY7EVVOCA/"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie\u00a0: \u00e0 Noum\u00e9a, \u00absi \u00e7a doit p\u00e9ter, \u00e7a p\u00e9tera\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s la mort de deux jeunes hommes dans la nuit de\u00a0mercredi \u00e0 jeudi, les habitants craignent une reprise des violences survenues au printemps. D\u2019autant que\u00a0l\u2019approche de la date du\u00a024\u00a0septembre, anniversaire de\u00a0la prise de la Nouvelle-Cal\u00e9donie par la France en\u00a01853, accro\u00eet les tensions.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/nouvelle-caledonie-a-noumea-si-ca-doit-peter-ca-petera-20240919_SBA47SYDT5FAXO6AOBNAGS6T6I/"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re contre la vie ch\u00e8re en Martinique\u00a0: un couvre-feu partiel d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 apr\u00e8s de nouvelles violences",
        "summary": "Le pr\u00e9fet, repr\u00e9sentant de l\u2019Etat sur l\u2019\u00eele des Cara\u00efbes, a d\u00e9clar\u00e9 que des renforts \u00absignificatifs\u00bb de forces de l\u2019ordre sont d\u00e9p\u00each\u00e9s sur place. Les manifestants d\u00e9noncent des prix alimentaires 40\u00a0% plus \u00e9lev\u00e9s qu\u2019en m\u00e9tropole.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/colere-contre-la-vie-chere-en-martinique-un-couvre-feu-partiel-decrete-apres-de-nouvelles-violences-20240919_RVBVEIFMHFHYFP3HX3M2MNHARA/"
    },
    {
        "title": "Les images du d\u00e9cha\u00eenement de violences subi par un homme dans un commissariat parisien",
        "summary": "Le 24\u00a0juillet, Mario, 42\u00a0ans, a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue \u00e0 Paris pour un outrage lors d\u2019un contr\u00f4le. Des vid\u00e9os, que r\u00e9v\u00e8le \u00abLib\u00e9ration\u00bb, montrent les graves violences dont il a \u00e9t\u00e9 victime dans les locaux du commissariat des Ve et VIe arrondissements de Paris.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/les-images-revoltantes-des-violences-subies-par-un-homme-dans-un-commissariat-parisien-20240919_Q2XURAOL7BDCTFWJH6LBF46RN4/"
    },
    {
        "title": "Mona Chollet\u00a0: \u00abQuand les femmes se traitent de \u201cconnes\u201d, ce n\u2019est que l\u2019int\u00e9riorisation du\u00a0sexisme de notre soci\u00e9t\u00e9\u00bb",
        "summary": "Trop ou jamais assez, le sentiment de culpabilit\u00e9 empoisonne particuli\u00e8rement la vie des femmes, constate l\u2019essayiste f\u00e9ministe dans son nouvel essai. Un d\u00e9nigrement entretenu par la disqualification mill\u00e9naire du f\u00e9minin, le culte du travail ou la culpabilisation des m\u00e8res.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/mona-chollet-quand-les-femmes-se-traitent-de-connes-ce-nest-que-linteriorisation-du-sexisme-de-notre-societe-20240919_IDVWX2CYXZD3PIPQZABZJSZVQQ/"
    },
    {
        "title": "Thomas Dutronc, tout un boh\u00e8me",
        "summary": "Rencontre \u00e0 son domicile parisien avec le chanteur et guitariste, r\u00e9cent quinqua, qui a l\u2019affirmation temp\u00e9r\u00e9e et l\u2019\u00e9mancipation conciliante.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/thomas-dutronc-tout-un-boheme-20240919_NK77TYJYEBCC3PYCHLPDJZGVCI/"
    },
    {
        "title": "\u00abBruno, casse-toi\u00a0!\u00bb\u00a0: des tags contre Bruno Le\u00a0Maire sur le campus de Lausanne o\u00f9 il va enseigner",
        "summary": "Alors que le patron de Bercy a obtenu ce jeudi le feu vert de l\u2019administration pour enseigner en Suisse, des graffitis hostiles ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s sur les murs de l\u2019universit\u00e9 o\u00f9 il doit dispenser des cours \u00e0 compter du lundi 23\u00a0septembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/bruno-casse-toi-des-tags-contre-bruno-le-maire-sur-le-campus-de-lausanne-ou-il-va-enseigner-20240919_HYBNHRVN4RBD5HQWPRIUYN4CTM/"
    },
    {
        "title": "Bras de fer entre le r\u00e9seau social X et le Br\u00e9sil\u00a0: on vous explique tout",
        "summary": "L\u2019ex plateforme Twitter a \u00e9t\u00e9 suspendue le 30\u00a0ao\u00fbt 2024 par Alexandre de Moraes, juge de la Cour supr\u00eame, pour avoir ignor\u00e9 des d\u00e9cisions judiciaires li\u00e9es \u00e0 la lutte contre la d\u00e9sinformation. Vingt jours plus tard, l\u2019application est r\u00e9apparue dans le pays ce mercredi 18\u00a0septembre, \u00e0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale de ses utilisateurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/bras-de-fer-entre-le-reseau-social-x-et-le-bresil-on-vous-explique-tout-20240919_BYELGXTSTJDNZOVFNSZKNYAAUI/"
    },
    {
        "title": "Si la ruralit\u00e9 d\u00e9sesp\u00e8re de la gauche, Jean-Luc, c\u2019est\u00a0parce que tu ne lui parles plus, par\u00a0R\u00e9mi\u00a0Branco",
        "summary": "Le vice-pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental du Lot (PS) r\u00e9pond \u00e0 Jean-Luc M\u00e9lenchon qui invitait les militants insoumis \u00e0 se focaliser sur les jeunes et les quartiers populaires, quitte \u00e0 \u00ablaisser tomber le reste\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/si-la-ruralite-desespere-de-la-gauche-jean-luc-cest-parce-que-tu-ne-lui-parles-plus-par-remi-branco-20240918_EZVKPMOMSNEGXACWREXMHKJLYU/"
    },
    {
        "title": "\u00abViva Tu\u00bb de Manu Chao, \u00e7a vaut le retour",
        "summary": "Dix-sept ans apr\u00e8s son dernier opus, le\u00a0discret chanteur franco-espagnol \u00e0\u00a0la langue d\u00e9li\u00e9e revient dans un beau cinqui\u00e8me album. Une d\u00e9ambulation artisanale et cosmopolite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/viva-tu-de-manu-chao-ca-vaut-le-retour-20240919_UEQBB2BPHVABXNOKXTJIP2ZG5Q/"
    },
    {
        "title": "La tribu de Saint-Louis, bastion de l\u2019insurrection r\u00e9v\u00e9lateur des maux de la Nouvelle-Cal\u00e9donie",
        "summary": "Lieu des affrontements les plus violents entre militants ind\u00e9pendantistes et gendarmes, o\u00f9 deux hommes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi, ce hameau o\u00f9 vivent 1\u00a0400 personnes, \u00e0 l\u2019histoire complexe, est un concentr\u00e9 particuli\u00e8rement cru des failles de la soci\u00e9t\u00e9 cal\u00e9donienne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/la-tribu-de-saint-louis-bastion-de-linsurrection-et-revelateur-des-maux-de-la-nouvelle-caledonie-20240919_XD2KAKOSOBG3LNHQI3WDHAJBCU/"
    },
    {
        "title": "80\u00a0% des m\u00e9dicaments \u00e0 base de parac\u00e9tamol et d\u2019ibuprof\u00e8ne restent efficaces des ann\u00e9es apr\u00e8s leur date de p\u00e9remption, selon une \u00e9tude",
        "summary": "L\u2018UFC-Que Choisir r\u00e9v\u00e8le ce jeudi 19\u00a0septembre qu\u2019une partie des m\u00e9dicaments ont une dur\u00e9e de vie plus longue qu\u2019annonc\u00e9. L\u2019Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 du m\u00e9dicament a d\u00e9j\u00e0 pris contact avec certains industriels au mois de juin dernier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/80-des-medicaments-a-base-de-paracetamol-et-dibuprofene-restent-efficaces-des-annees-apres-leur-date-de-peremption-selon-une-etude-20240919_VGJ444U3D5DCJMUNRL63KHWPIE/"
    },
    {
        "title": "Futur gouvernement\u00a0: Michel Barnier tient une r\u00e9union de la derni\u00e8re chance avec les centristes et la droite ce jeudi apr\u00e8s-midi",
        "summary": "Apr\u00e8s deux semaines de rendez-vous avec les forces politiques, Michel Barnier pourrait annoncer rapidement son gouvernement, alors qu\u2019il a convi\u00e9 les formations susceptibles de participer \u00e0 son gouvernement ce jeudi 19 septembre \u00e0 Matignon \u00e0 15\u00a0heures.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/futur-gouvernement-michel-barnier-entame-les-consultations-de-la-derniere-chance-ce-jeudi-apres-midi-20240919_LN5MK4UJHRDULONCRZ5HLNCWFI/"
    },
    {
        "title": "Qui est vraiment le rat des villes, mal-aim\u00e9 de Paris \u00e0 New York\u00a0?",
        "summary": "Un colloque in\u00e9dit aux Etats-Unis, r\u00e9unissant des chercheurs et des experts du rongeur brun, se tient \u00e0 New York. L\u2019occasion d\u2019\u00e9changer entre experts sur les meilleures pratiques pour cohabiter avec le rat brun, encore mal connu des scientifiques, explique la sp\u00e9cialiste fran\u00e7aise Virginie Lattard.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/qui-est-vraiment-le-rat-des-villes-mal-aime-de-paris-a-new-york-20240919_52XFNLULFRFNBMNT6F4MXTB53I/"
    }
]