[
    {
        "title": "En Ukraine, l\u2019inqui\u00e9tude monte face \u00e0 la nouvelle\u2008\u00e9quipe Trump",
        "summary": "Une alerte balistique a retenti dans tout le pays lundi 11 novembre, alors que le\u00a0microcosme politique et m\u00e9diatique tente de\u00a0d\u00e9crypter les\u00a0premiers signaux envoy\u00e9s par le cabinet r\u00e9publicain en constitution.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-ukraine-linquietude-monte-face-a-la-nouvelle-equipe-trump-20241111_5RPM52MJDJFALHWKZIY7XE6F2I/"
    },
    {
        "title": "Que sait-on du bombardement qui a tu\u00e9 27 personnes pr\u00e8s de Byblos au Liban\u00a0?",
        "summary": "Dans une r\u00e9gion chr\u00e9tienne du Nord-Liban, 27 personnes dont 7 enfants sont morts dans une frappe isra\u00e9lienne dimanche 10 novembre. L\u2019op\u00e9ration in\u00e9dite soul\u00e8ve autant de questions que d\u2019inqui\u00e9tudes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/que-sait-on-du-bombardement-qui-a-tue-27-personnes-pres-de-byblos-au-liban-20241111_5MTLUHTMAVGRLMQVFAFEQKH7BQ/"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ves \u00e0 la RATP, \u00e0 la SNCF, dans le secteur a\u00e9rien, col\u00e8re des agriculteurs\u2026 A quoi s\u2019attendre en France dans les prochains jours\u00a0?",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb fait un tour d\u2019horizon des gr\u00e8ves, manifestations et mouvements de col\u00e8re attendus cette semaine en France.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/greves-a-la-ratp-a-la-sncf-dans-le-secteur-aerien-colere-des-agriculteurs-a-quoi-sattendre-en-france-dans-les-prochains-jours-20241111_GCXVG32TCZGVRPSITXCZXRDBBQ/"
    },
    {
        "title": "Une \u00e9tude sugg\u00e8re que les 1,5\u00b0C de r\u00e9chauffement sont d\u00e9j\u00e0 presque atteints",
        "summary": "Dans une \u00e9tude parue ce lundi 11\u00a0novembre, un bin\u00f4me de chercheurs assure que les activit\u00e9s humaines ont commenc\u00e9 \u00e0 r\u00e9chauffer le climat bien avant la p\u00e9riode pr\u00e9-industrielle, prise comme r\u00e9f\u00e9rence pour calculer la hausse du thermom\u00e8tre mondial.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/une-etude-suggere-que-les-15c-de-rechauffement-sont-deja-presque-atteints-20241111_57DA2J32ZNA4HJLYWSRZSDDTVQ/"
    },
    {
        "title": "Thomas Homan, le \u00abtsar des fronti\u00e8res\u00bb au service de la politique anti-immigration de Donald Trump",
        "summary": "Partisan d\u2019une r\u00e9pression dure des migrants, l\u2019ex-policier reprendra les r\u00eanes de la puissante agence de contr\u00f4le de l\u2019immigration, qu\u2019il a d\u00e9j\u00e0 dirig\u00e9e sous le premier mandat du pr\u00e9sident r\u00e9publicain, pour mener une politique d\u2019expulsion massive et de militarisation des fronti\u00e8res am\u00e9ricaines.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/thomas-homan-le-tsar-des-frontieres-au-service-de-la-politique-anti-immigration-de-donald-trump-20241111_SXL4TCN44ZFETCXYQNSGJAW6BE/"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie\u00a0: Larcher et Braun-Pivet \u00e0 Noum\u00e9a pour t\u00e2cher de relancer les discussions entre ind\u00e9pendantistes et loyalistes",
        "summary": "Les pr\u00e9sidents de l\u2019Assembl\u00e9e nationale et du S\u00e9nat ont entam\u00e9 lundi 11\u00a0novembre un d\u00e9placement de trois jours dans l\u2019archipel, six mois apr\u00e8s le d\u00e9but des violences. Une \u00abmission de concertation\u00bb dans un contexte de tensions politiques et de crise \u00e9conomique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/nouvelle-caledonie-larcher-et-braun-pivet-a-noumea-pour-tacher-de-relancer-les-discussions-entre-independantistes-et-loyalistes-20241111_GD65S4D2ONBDNAZXL3CRDWMI7A/"
    },
    {
        "title": "Au PS, qui veut la peau d\u2019Olivier Faure\u00a0?",
        "summary": "Le premier secr\u00e9taire, qui devrait remettre son mandat en jeu lors d\u2019un congr\u00e8s au printemps, est contest\u00e9 jusque dans son propre courant. Mais les alternatives au d\u00e9put\u00e9 de Seine-et-Marne, tant sur la question des rapports avec M\u00e9lenchon que sur celle de la personnalit\u00e9, sont loin d\u2019\u00eatre \u00e9videntes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/au-ps-qui-veut-la-peau-dolivier-faure-20241111_SJHZFKZZ5JCAVC7FKQEEMDDIEA/"
    },
    {
        "title": "Dans le Gard, la recette gagnante pour \u00e9radiquer le d\u00e9sert m\u00e9dical du Vigan",
        "summary": "Dans la commune isol\u00e9e du sud-est de la France, un \u00e9lu, un g\u00e9n\u00e9raliste et un g\u00e9ographe ont uni leurs forces et leurs carnets d\u2019adresses pour contrer la lente mais s\u00fbre d\u00e9gradation de l\u2019offre de sant\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/au-vigan-dans-le-gard-la-recette-gagnante-pour-eradiquer-le-desert-medical-20241111_UE7TJAMNMBA2TOL4EQM35K2DDQ/"
    },
    {
        "title": "COP29 \u00e0 Bakou\u00a0: \u00abSi tous les pays devaient suivre l\u2019approche de l\u2019Azerba\u00efdjan, le r\u00e9chauffement d\u00e9passerait les 4\u00b0C\u00bb",
        "summary": "A partir de ce lundi 11\u00a0novembre, la capitale azerba\u00efdjanaise sera le c\u0153ur battant des n\u00e9gociations climatiques, mais le pays augmente sa production de gaz, pointent les ONG. De son c\u00f4t\u00e9, l\u2019Europe se comporte en bonne \u00e9l\u00e8ve de la baisse des \u00e9missions de CO2 tout en important des hydrocarbures pour pallier la fin des livraisons russes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/cop29-a-bakou-si-tous-les-pays-devaient-suivre-lapproche-de-lazerbaidjan-le-rechauffement-depasserait-les-4c-20241111_YF6XFU4BJVEPNBJX56JCMGFDLQ/"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis\u00a0: apr\u00e8s la d\u00e9faite de Kamala Harris, les militants progressistes font le proc\u00e8s du Parti d\u00e9mocrate",
        "summary": "En Caroline du Nord, l\u2019un des Etats pivots qui ont offert la victoire \u00e0 Donald Trump, les militants de gauche sortent lentement de leur abattement pour tenter d\u2019analyser la d\u00e9faite. Et ciblent des d\u00e9mocrates d\u00e9connect\u00e9s des classes populaires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/etats-unis-apres-la-defaite-de-kamala-harris-les-militants-progressistes-font-le-proces-du-parti-democrate-20241111_JDJTK52UQVBJDBGAYY6FTV6XPE/"
    },
    {
        "title": "\u00abGladiator 2\u00bb, c\u2019est une \u00e9pop\u00e9e qui fait gnons",
        "summary": "Vingt-quatre\u00a0ans apr\u00e8s le premier opus, Ridley Scott donne une suite \u00e0 son p\u00e9plum toujours plus accro \u00e0 la surench\u00e8re. Au programme, bapt\u00eame de muscles pour Paul Mescal et un Denzel Washington au-dessus de la m\u00eal\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/gladiator-2-cest-une-epopee-qui-fait-gnons-20241111_KIHCSNQDUVBMTKJREJGACOSLYM/"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9sot\u00e9risme et moi\u00a0: \u00abEn une dizaine de minutes, la voyante a boulevers\u00e9 mes certitudes\u00bb",
        "summary": "Curieux ou convaincus, ils ou elles racontent s\u2019\u00eatre tourn\u00e9s vers des voyants, \u00e9nerg\u00e9ticiens, gu\u00e9risseurs ou sorciers pour trouver r\u00e9ponse \u00e0 leurs questions existentielles. Dans notre premier \u00e9pisode, Sophie, 41\u00a0ans, d\u00e9crit comment les r\u00e9v\u00e9lations d\u2019une voyante se sont r\u00e9alis\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/lesoterisme-et-moi-en-une-dizaine-de-minutes-la-voyante-a-bouleverse-mes-certitudes-20241111_CZ3UCJKSMVGLXGND3M46EYMQRE/"
    },
    {
        "title": "Parlement europ\u00e9en\u00a0: Raffaele Fitto, un futur commissaire italien sous tension",
        "summary": "Suspect\u00e9 de conflits d\u2019int\u00e9r\u00eats dans son pays, l\u2019actuel ministre des Affaires europ\u00e9ennes du gouvernement de Giorgia Meloni, voit sa nomination contest\u00e9e par les socialistes et les centristes europ\u00e9ens.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/parlement-europeen-raffaele-fitto-un-futur-commissaire-italien-sous-tension-20241111_NGSX6Z3VDZGBBBFQDABCTGZOMY/"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient\u00a0: \u00abil n\u2019y aura pas de cessez-le-feu\u00bb avec le Hezbollah, dit le ministre de la D\u00e9fense isra\u00e9lien",
        "summary": "Les raids isra\u00e9liens se poursuivent ce lundi 11\u00a0novembre sur la bande de Gaza, au Liban et en Syrie, faisant vivement r\u00e9agir l\u2019Iran, qui r\u00e9clame l\u2019exclusion d\u2019Isra\u00ebl des Nations unies. Au m\u00eame moment, un sommet consacr\u00e9 \u00e0 la situation au Moyen-Orient se tient en Arabie saoudite, sur lequel plane l\u2019ombre de Donald Trump.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-au-proche-orient-liran-estime-que-donald-trump-devrait-mettre-fin-a-la-poursuite-du-genocide-a-gaza-20241111_AOEECCGCGNHPNKWS3ZTJIIM2EM/"
    },
    {
        "title": "Intox et confusion \u00e0 propos de l\u2019amendement LFI proposant de prendre 3\u00a0millions \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e pour augmenter les collaborateurs des d\u00e9put\u00e9s",
        "summary": "Les insoumis d\u00e9fendent une meilleure r\u00e9mun\u00e9ration des collaborateurs parlementaires. Contrairement \u00e0 ce qu\u2019affirme le RN, il ne s\u2019agit pas d\u2019augmenter les d\u00e9put\u00e9s. En revanche, le co\u00fbt de la mesure semble tr\u00e8s sous-estim\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/intox-et-confusion-a-propos-de-lamendement-lfi-proposant-de-prendre-3-millions-a-lelysee-pour-augmenter-les-collaborateurs-des-deputes-20241111_IELDJTLPMBF6FNKZZGK6HJ5KMY/"
    },
    {
        "title": "Violences sexistes et sexuelles \u00e0 l\u2019h\u00f4pital\u00a0: \u00abIl y a une lib\u00e9ration de la parole des internes\u00bb",
        "summary": "Un p\u00e9diatre hospitalier de Seine-Saint-Denis a \u00e9t\u00e9 suspendu \u00e0 titre conservatoire le 30\u00a0octobre. Selon la pr\u00e9sidente du Syndicat des internes des h\u00f4pitaux de Paris, Marine Loty, des comportements probl\u00e9matiques r\u00e9currents ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 signal\u00e9s dans seize services hospitaliers franciliens.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/violences-sexistes-et-sexuelles-a-lhopital-il-y-a-une-liberation-de-la-parole-des-internes-20241111_ODNMD4TJIRANJG43LEZEIB2LTE/"
    },
    {
        "title": "Eloge politique de Kamel Daoud, par Luc Le Vaillant",
        "summary": "Salut appuy\u00e9 au laur\u00e9at du prix Goncourt 2024, qui t\u00e9moigne de l\u2019ampleur de la langue fran\u00e7aise et de la vari\u00e9t\u00e9 de ses arguments \u00e9mancipateurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/eloge-politique-de-kamel-daoud-par-luc-le-vaillant-20241111_GVGADW76ZFBMLC7M2RWJE7XJLE/"
    },
    {
        "title": "Des agressions sexuelles \u00abend\u00e9miques\u00bb et un climat \u00abterrifiant\u00bb pour les femmes sur le chemin de Compostelle",
        "summary": "Neuf femmes t\u00e9moignent dans le \u00abGuardian\u00bb, ce lundi 11\u00a0novembre, du harc\u00e8lement et des agressions sexuelles dont elles ont \u00e9t\u00e9 victimes sur les tron\u00e7ons isol\u00e9s du parcours en France, Espagne et Portugal. Un ph\u00e9nom\u00e8ne courant sur le \u00abCamino de Santiago\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/des-agressions-sexuelles-endemiques-et-un-climat-terrifiant-pour-les-femmes-sur-le-chemin-de-compostelle-20241111_ND2QDVZ3KNHC3D5KT5XUA5RWCE/"
    },
    {
        "title": "Comm\u00e9moration du 11 Novembre\u00a0: Keir Starmer en France, le rapprochement franco-britannique en marche",
        "summary": "Premier dirigeant britannique \u00e0 participer lundi \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie en France depuis Winston Churchill, le travailliste a rencontr\u00e9 Emmanuel Macron et Michel Barnier pour discuter politique \u00e9trang\u00e8re dans le sillage des \u00e9lections am\u00e9ricaines.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/commemoration-du-11-novembre-keir-starmer-en-france-le-rapprochement-franco-britannique-en-marche-20241111_EQQDUO6HKJHQLHPHFQFSFXWVAI/"
    },
    {
        "title": "La Catalogne, laboratoire de la lutte contre le mal-logement",
        "summary": "La difficult\u00e9 \u00e0 se loger, li\u00e9e entre autres au surtourisme, est un fl\u00e9au grandissant en Espagne, surtout chez les jeunes. Pour y rem\u00e9dier, la r\u00e9gion a mis en place une strat\u00e9gie de plafonnement des loyers et de construction de logements sociaux qui commence \u00e0 porter ses fruits.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/la-catalogne-laboratoire-de-la-lutte-contre-le-mal-logement-20241110_WFYJVBA5URDRJFZYHBZWBVXGWI/"
    },
    {
        "title": "Education nationale\u00a0: Anne Genetet lance la saison 2 du \u00abchoc des savoirs\u00bb au coll\u00e8ge et lyc\u00e9e",
        "summary": "La ministre devrait annoncer ce mardi la deuxi\u00e8me phase du dispositif initi\u00e9 par Gabriel Attal, avec des \u00abgroupes de besoins\u00bb \u00e9tendus aux quatri\u00e8mes et troisi\u00e8mes de peu d\u2019ampleur, une \u00e9preuve anticip\u00e9e de maths en premi\u00e8re et une r\u00e9forme du brevet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/education-nationale-anne-genetet-lance-la-saison-2-du-choc-des-savoirs-au-college-et-lycee-20241112_SXX7L7BE4BEKVCTMB53ZJZNIEQ/"
    },
    {
        "title": "Budget\u00a02025\u00a0: un vote crucial pour dire stop ou encore\u00a0\u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s se prononcent ce mardi 12\u00a0novembre sur le volet \u00abrecettes\u00bb du projet de loi de finances. Un rejet enverrait directement le texte au S\u00e9nat, effa\u00e7ant les milliards d\u2019euros suppl\u00e9mentaires vot\u00e9s contre l\u2019avis du gouvernement, et emp\u00eachant les discussions sur les d\u00e9penses.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/budget-2025-un-vote-crucial-pour-dire-stop-ou-encore-a-lassemblee-20241112_VADLKUMJAVE7ZHQIKEBDZSYB4U/"
    },
    {
        "title": "Aur\u00e9lie Trouv\u00e9\u00a0: \u00abSi l\u2019aust\u00e9rit\u00e9 budg\u00e9taire se poursuit, on peut craindre 143\u00a0000 emplois supprim\u00e9s\u00bb",
        "summary": "Face aux plans sociaux qui se multiplient, la pr\u00e9sidente (LFI) de la commission des affaires \u00e9conomiques \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e souhaite conditionner les aides publiques aux entreprises \u00abau maintien de l\u2019emploi et au non-licenciement\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/aurelie-trouve-si-lausterite-budgetaire-se-poursuit-on-peut-craindre-143-000-emplois-supprimes-20241112_XICKV42WA5FS3BMPV3UVDJA4EE/"
    },
    {
        "title": "\u00abToutes les retraites\u00bb revaloris\u00e9es de \u00abla moiti\u00e9 de l\u2019inflation\u00bb au 1er\u00a0janvier, annonce Laurent Wauquiez",
        "summary": "Le patron des d\u00e9put\u00e9s LR a annonc\u00e9 lundi 11\u00a0novembre au soir un revirement gouvernemental sur l\u2019indexation des retraites. Michel Barnier souhaitait initialement attendre juillet pour les aligner sur l\u2019inflation, afin de r\u00e9aliser des \u00e9conomies.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/toutes-les-retraites-revalorisees-de-la-moitie-de-linflation-au-1er-janvier-annonce-laurent-wauquiez-20241112_O7MGR6K2MNAKTC56W3WXX5EPOE/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9viation de la RD86 : en Ard\u00e8che, les \u00ab\u00e9cureuils\u00bb de Saint-P\u00e9ray s\u2019opposent \u00e0 un \u00abprojet inutile\u00bb",
        "summary": "Pour tenter de stopper le chantier de la route d\u00e9partementale 86, \u00e0 l\u2019origine destin\u00e9 \u00e0 boucler le p\u00e9riph\u00e9rique de Valence, deux associations ont d\u00e9pos\u00e9 un r\u00e9f\u00e9r\u00e9, examin\u00e9 ce mardi 12\u00a0novembre au tribunal administratif de Lyon. La phase finale des travaux ravive les tensions entre partisans et opposants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/deviation-la-rd86-en-ardeche-les-ecureuils-de-saint-peray-sopposent-a-un-projet-inutile-20241112_S6LNPGYGRBHGBB3QKD4FYMZYAQ/"
    },
    {
        "title": "Contre le tabagisme, des campagnes de sant\u00e9 publique mieux cibl\u00e9es",
        "summary": "Alors que se poursuit le mois sans tabac, Sant\u00e9 publique France a observ\u00e9 la consommation de tabac chez les d\u00e9ficients intellectuels. Ils proc\u00e8dent de la m\u00eame fa\u00e7on que tout un chacun et c\u2019est finalement le niveau social qui se r\u00e9v\u00e8le, lui, beaucoup plus d\u00e9terminant dans leur consommation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/contre-le-tabagisme-des-campagnes-de-sante-publique-mieux-ciblees-20241112_Y3HRBH7NENGQ3ONFEV3ZJISGBA/"
    },
    {
        "title": "Collaborateurs RN \u00e0 Bruxelles\u00a0: racisme, antis\u00e9mitisme et complotisme, encore et\u00a0toujours",
        "summary": "\u00abLib\u00e9ration\u00bb poursuit sa revue d\u2019effectifs frontistes au Parlement europ\u00e9en et r\u00e9v\u00e8le huit nouveaux profils pioch\u00e9s dans les franges les plus radicales par le parti d\u2019extr\u00eame droite pour assister ses d\u00e9put\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/collaborateurs-rn-a-bruxelles-racisme-antisemitisme-et-complotisme-encore-et-toujours-20241112_IFFWSGTCMZBTJBGFK5VGH632U4/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre au Proche-Orient\u00a0: 14 morts dans des frappes \u00e0 Gaza, l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne fait \u00e9tat de 4 soldats tu\u00e9s",
        "summary": "L\u2019offensive et les bombardements de Tsahal sur l\u2019enclave palestinienne se poursuivent ce mardi 12\u00a0novembre. Les pays arabes et musulmans tentent de faire pression sur Isra\u00ebl pour mettre fin au conflit.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-au-proche-orient-14-morts-dans-des-frappes-a-gaza-larmee-israelienne-fait-etat-de-4-soldats-tues-20241112_ED6TU4W2R5GJXHNV3ULG3SN72M/"
    },
    {
        "title": "Les spectacles de la semaine\u00a0: \u00abla Mouette\u00bb de Braunschweig et \u00abD\u2019apr\u00e8s une histoire vraie\u2026\u00bb de Christian Rizzo",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans les pi\u00e8ces ou spectacles de danse \u00e0 voir. Parmi eux cette semaine, deux grands spectacles pour enfants\u00a0: \u00abOISEAU\u00bb d\u2019Anna Nozi\u00e8re et \u00abJe suis trop vert\u00bb de David Lescot.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/scenes/les-spectacles-de-la-semaine-la-mouette-de-braunschweig-et-dapres-une-histoire-vraie-de-christian-rizzo-20241112_B6LUQWUEBRAA3G4XWK2BX5CBUQ/"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9sot\u00e9risme et moi\u00a0: \u00abJe me suis dit que \u00e7a ne me ferait pas de mal d\u2019avoir une pierre pour accompagner mon d\u00e9sir d\u2019enfant\u00bb",
        "summary": "Curieux ou convaincus, ils ou elles racontent s\u2019\u00eatre tourn\u00e9s vers des voyants, \u00e9nerg\u00e9ticiens, gu\u00e9risseurs ou sorciers pour trouver r\u00e9ponse \u00e0 leurs questions existentielles. Dans notre deuxi\u00e8me \u00e9pisode, Alice explique avoir coupl\u00e9 lithoth\u00e9rapie et sophrologie pour se donner toutes les chances d\u2019avoir un enfant.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/lesoterisme-et-moi-je-me-suis-dit-que-ca-ne-me-ferait-pas-de-mal-davoir-une-pierre-pour-accompagner-mon-desir-denfant-20241112_SMLDSIUOERD2HNH3WZ2EBR2UHM/"
    },
    {
        "title": "Tramway incendi\u00e9 et \u00e9meutes\u00a0: une nouvelle nuit de violences \u00e0 Amsterdam",
        "summary": "Quatre jours apr\u00e8s les violences en marge du match entre l\u2019Ajax et le Maccabi Tel-Aviv, la capitale n\u00e9erlandaise a \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre de nouvelles \u00e9meutes dans la nuit de lundi \u00e0 ce mardi 12\u00a0novembre. Des slogans antis\u00e9mites ont \u00e9t\u00e9 entendus.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/tramway-incendie-et-emeutes-une-nouvelle-nuit-de-violences-a-amsterdam-20241112_ILNHQY6J6VFJBD5JN6PP7STKEQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abTu vas prendre une balle\u00bb\u00a0: le d\u00e9put\u00e9 LFI Thomas Portes menac\u00e9 de mort par l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "L\u2019\u00e9lu a re\u00e7u jeudi 7\u00a0novembre \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e un courrier frapp\u00e9 d\u2019une croix gamm\u00e9e le mena\u00e7ant de mort et de s\u2019en prendre \u00e0 sa famille. Il annonce \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb son intention de d\u00e9poser plainte.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/tu-vas-prendre-une-balle-le-depute-lfi-thomas-portes-menace-de-mort-par-lextreme-droite-20241111_KM5RQEHTYJDDTFS5LQCZSRXIWE/"
    },
    {
        "title": "Education\u00a0: face au deuxi\u00e8me acte du \u00abchoc des savoirs\u00bb, les syndicats vent debout",
        "summary": "Les syndicats de l\u2019enseignement ont fait part de leur col\u00e8re \u00e0 l\u2019annonce de r\u00e9formes du coll\u00e8ge et du lyc\u00e9e par la ministre de l\u2019Education, Anne Genetet, lanc\u00e9es par Gabriel Attal en d\u00e9cembre\u00a02023, notamment concernant l\u2019extension des \u00abgroupes de besoins\u00bb aux quatri\u00e8mes et troisi\u00e8mes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/education-face-au-deuxieme-acte-des-chocs-des-savoirs-les-syndicats-vent-debout-20241112_5A2GWLMFV5DVLPLW6RXZA44LAE/"
    },
    {
        "title": "La haine a gagn\u00e9 l\u2019Am\u00e9rique, elle ne doit pas l\u2019emporter ici, par Najat Vallaud-Belkacem",
        "summary": "La r\u00e9\u00e9lection de Donald Trump est li\u00e9e \u00e0 la politisation de la d\u00e9testation des femmes et des minorit\u00e9s. Une tendance qui s\u2019exprime en Europe et en France, contre laquelle il faut se mobiliser d\u00e8s maintenant.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/la-haine-a-gagne-lamerique-elle-ne-doit-pas-lemporter-ici-par-najat-vallaud-belkacem-20241112_QQIVC3SNR5BG3FFWYO3LHDVIQI/"
    },
    {
        "title": "Cr\u00e8ches priv\u00e9es\u00a0: face \u00e0 \u00abl\u2019inertie des pouvoirs publics\u00bb, Anticor saisit la justice contre People\u00a0&\u00a0Baby",
        "summary": "D\u00e9plorant que rien n\u2019ait boug\u00e9 depuis les r\u00e9v\u00e9lations de Victor Castanet au sujet du groupe de cr\u00e8ches priv\u00e9es, l\u2019association de lutte contre la corruption a d\u00e9pos\u00e9 plainte vendredi 8\u00a0novembre pour escroquerie, d\u00e9tournement de fonds publics, abus de bien social et abus de confiance.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/familles/creches-privees-face-a-linertie-des-pouvoirs-publics-anticor-saisit-la-justice-contre-people-baby-20241112_6WS2X7YI2RD4DAIJOXX7Y7IYVQ/"
    },
    {
        "title": "COP29 \u00e0 Bakou\u00a0: l\u2019ONU adopte un texte pour encadrer le march\u00e9 des cr\u00e9dits carbone",
        "summary": "Au premier jour du sommet climat qui se tient en Azerba\u00efdjan, les Etats ont surpris en trouvant un accord rapide sur ce sujet technique et controvers\u00e9. \u00abLib\u00e9\u00bb en d\u00e9crypte les enjeux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/cop29-a-bakou-lonu-adopte-un-texte-pour-encadrer-le-marche-des-credits-carbone-20241112_S3RQE3LL7JHPNATOKZWRWENUGQ/"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni\u00a0: l\u2019archev\u00eaque de Canterbury d\u00e9missionne apr\u00e8s sa mise en cause pour avoir dissimul\u00e9 des violences sur mineurs",
        "summary": "Num\u00e9ro deux de l\u2019Eglise anglicane, juste sous le roi Charles III, Justin Welby a d\u00e9missionn\u00e9 ce mardi 12\u00a0novembre. Le religieux est mis en cause dans la dissimulation d\u2019agressions physiques et sexuelles \u00e0 l\u2019encontre de 130 gar\u00e7ons entre les ann\u00e9es\u00a01970 et\u00a02010.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/royaume-uni-larcheveque-de-canterbury-demissionne-apres-sa-mise-en-cause-pour-avoir-dissimule-des-violences-sur-mineurs-20241112_PGJZV6XGEZBIPHC7NB22FHQAHA/"
    },
    {
        "title": "En Espagne, le retour de la goutte froide fait craindre de nouvelles inondations",
        "summary": "Alors qu\u2019une nouvelle d\u00e9pression doit toucher le pays cette semaine, plusieurs r\u00e9gions, dont celle de Valence, ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9es en vigilance orange.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-espagne-de-nouvelles-fortes-pluies-attendues-et-la-crainte-dun-retour-des-inondations-20241112_CB72QRFDYRC3TIN5IVIZUXUCMA/"
    },
    {
        "title": "M\u00e9decine\u00a0: 60\u00a0% des g\u00e9n\u00e9ralistes form\u00e9s dans les ann\u00e9es\u00a02000 sont install\u00e9s dans leur r\u00e9gion de naissance",
        "summary": "Dans une \u00e9tude publi\u00e9e ce mardi, l\u2019Insee d\u00e9voile la forte corr\u00e9lation entre le lieu d\u2019installation des g\u00e9n\u00e9ralistes, leur commune de naissance et la localisation de leur facult\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/medecine-60-des-generalistes-formes-dans-les-annees-2000-sont-installes-dans-leur-region-de-naissance-20241112_5N65VVVCS5C4FDO2ELMYVPSB3U/"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00abantiwokisme\u00bb, ce fatras bien pratique des pro-Trump honteux",
        "summary": "Ne pouvant applaudir, en France, la victoire d\u2019un milliardaire multicondamn\u00e9, vulgaire et raciste, droite et extr\u00eame droite se r\u00e9jouissent de la \u00abd\u00e9faite de la gauche wokiste\u00bb. Sans jamais assumer qu\u2019ils m\u00e8nent l\u00e0 une guerre culturelle raciste et sexiste.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/lantiwokisme-ce-fatras-bien-pratique-des-pro-trump-honteux-20241112_AE3GPFJ43FBKZGID252PHPM53M/"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai l\u2019impression d\u2019\u00eatre un eunuque\u00bb : la masculinit\u00e9 bouscul\u00e9e d\u2019hommes victimes d\u2019un cancer de la prostate",
        "summary": "Les traitements du cancer de la prostate \u2013 le plus r\u00e9pandu chez l\u2019homme \u2013 peuvent provoquer des troubles sexuels et urinaires. Face \u00e0 ces effets ind\u00e9sirables, des patients se sentent atteints dans leur identit\u00e9 masculine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/jai-limpression-detre-un-eunuque-la-masculinite-bousculee-dhommes-victimes-dun-cancer-de-la-prostate-20241112_IVCY5YXYDNBZ3LJ7IXZ637EPWQ/"
    },
    {
        "title": "Volet \u00abrecettes\u00bb : les d\u00e9put\u00e9s rejettent la premi\u00e8re partie du budget 2025 de l\u2019Etat, le texte part au S\u00e9nat",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s ont rejet\u00e9 ce mardi 12\u00a0novembre la premi\u00e8re partie du projet de loi de finances pour\u00a02025. La gauche a vot\u00e9 pour, satisfaite des nombreux amendements adopt\u00e9s en s\u00e9ance. La coalition soutenant Michel Barnier et le Rassemblement national ont vot\u00e9 contre le texte.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/les-deputes-rejettent-la-premiere-partie-du-budget-de-letat-le-texte-part-au-senat-20241112_BWBMVA3CKRGIBL3DGQ2XLS6TGE/"
    },
    {
        "title": "Bac\u00a0de maths en premi\u00e8re\u00a0: pour les assos de professeurs, \u00abcette \u00e9preuve doit rester ambitieuse\u00bb",
        "summary": "Dans son \u00abacte\u00a0II du choc des savoirs\u00bb, la ministre de l\u2019Education, Anne Genetet, reprend l\u2019id\u00e9e de son pr\u00e9d\u00e9cesseur Gabriel Attal d\u2019un examen anticip\u00e9 des math\u00e9matiques. Mais pour les associations de la discipline, il faut d\u2019abord r\u00e9former son enseignement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/bac-de-maths-en-premiere-pour-les-assos-de-professeurs-cette-epreuve-doit-rester-ambitieuse-20241112_MIZTRQIIZFGUBOMIQVEUTHLTZ4/"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl-Gaza\u00a0: doit-on \u00abfact-checker\u00bb l\u2019horreur de la guerre\u00a0?",
        "summary": "Nos enqu\u00eates sur le bilan humain \u00e0 Gaza ont suscit\u00e9 de nombreuses critiques. Comme avait fait r\u00e9agir le travail sur le bilan du massacre du 7\u00a0Octobre. Selon nous, il s\u2019agit d\u2019un travail essentiel.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/israel-gaza-doit-on-fact-checker-lhorreur-de-la-guerre-20241112_TOY6UGEBARCJBEBPANLMNJFHQE/"
    },
    {
        "title": "On red\u00e9couvre Uranus gr\u00e2ce aux vieilles donn\u00e9es de Voyager 2",
        "summary": "Une \u00e9quipe internationale de chercheurs s\u2019est replong\u00e9e dans les donn\u00e9es capt\u00e9es par la sonde en\u00a01986, qui montraient une plan\u00e8te en proie \u00e0 des radiations extr\u00eamement fluctuantes, difficilement compr\u00e9hensibles, dans sa magn\u00e9tosph\u00e8re. Et qui seraient en r\u00e9alit\u00e9 dues, selon eux, au parasitage d\u2019un vent solaire, troublant l\u2019interpr\u00e9tation de ces donn\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sciences/espace/on-redecouvre-uranus-grace-aux-vieilles-donnees-de-voyager-2-20241112_7PIKNYYPVVCDBN3E55INDRMEKM/"
    },
    {
        "title": "Proche-Orient\u00a0: Macron-N\u00e9tanyahou ou la politique du \u00abje t\u2019aime moi non plus\u00bb",
        "summary": "Un temps s\u00e9duit par le c\u00f4t\u00e9 viril et \u00abstart-up nation\u00bb du dirigeant isra\u00e9lien, le chef de l\u2019Etat fran\u00e7ais ne m\u00e2che plus ses mots envers la politique que m\u00e8ne N\u00e9tanyahou depuis le 7\u00a0Octobre, qui le lui rend bien. La convocation mardi 12\u00a0novembre au Quai d\u2019Orsay de l\u2019ambassadeur isra\u00e9lien n\u2019a rien arrang\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/proche-orient-macron-netanyahou-ou-la-politique-du-je-taime-moi-non-plus-20241112_JO7TV7B2W5CA3E7ZC2WQKFK62E/"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl : au bord du gouffre, Benyamin N\u00e9tanyahou joue la montre",
        "summary": "Alors que son entourage fait face \u00e0 de s\u00e9rieuses accusations de dissimulation, diffusion et falsification de documents secret-d\u00e9fense, le Premier ministre isra\u00e9lien attaque ses opposants, le monde et les vestiges d\u2019un Etat de droit en perdition, en esp\u00e9rant retarder, une fois de plus, sa chute.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/israel-pourchasse-par-la-justice-et-la-moralite-benyamin-netanyahou-joue-la-montre-20241112_MPRGHJN3GZGHPCYWBMYXE4OO7U/"
    },
    {
        "title": "Revalorisation des retraites : Laurent Wauquiez fanfaronne, les macronistes en rogne",
        "summary": "En annon\u00e7ant seul une indexation des\u00a0pensions sur la \u00abmoiti\u00e9 de l\u2019inflation\u00bb d\u00e8s le\u00a01er\u00a0janvier, le patron des d\u00e9put\u00e9s Droite r\u00e9publicaine \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e a sem\u00e9 la pagaille dans le \u00absocle commun\u00bb de Michel Barnier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/revalorisation-des-retraites-laurent-wauquiez-fanfaronne-les-macronistes-en-rogne-20241112_NDSWGUZWRNF4HHO7VK44FOQ5LY/"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis\u00a0: comment la victoire de Trump pourrait propulser les voitures autonomes d\u2019Elon Musk",
        "summary": "L\u2019alliance politique entre le patron de Tesla et le pr\u00e9sident \u00e9lu pourrait offrir un soutien consid\u00e9rable au projet du premier d\u2019imposer les v\u00e9hicules autonomes. Au risque, s\u2019inqui\u00e8tent certains, d\u2019all\u00e9ger un peu trop les r\u00e8gles de s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/etats-unis-comment-la-victoire-de-trump-pourrait-propulser-les-voitures-autonomes-delon-musk-20241112_LLR533WW4BDPHHVAWCN3HICKBQ/"
    },
    {
        "title": "Abus sexuels dans l\u2019Eglise anglicane\u00a0: d\u00e9mission de l\u2019archev\u00eaque Justin Welby, un homme au parcours inhabituel et au franc-parler notoire",
        "summary": "Chef spirituel depuis\u00a02013 des anglicans, Justin Welby s\u2019\u00e9tait impos\u00e9 comme une voix de la gauche au parcours inhabituel, sans parvenir \u00e0 r\u00e9concilier les fractures au sein de l\u2019Eglise d\u2019Angleterre. Point\u00e9 du doigt pour son silence dans l\u2019affaire des agressions perp\u00e9tr\u00e9es par un avocat influent, il a quitt\u00e9 son poste ce mardi 12\u00a0novembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/abus-sexuels-dans-leglise-anglicane-demission-de-larcheveque-justin-welby-un-homme-au-parcours-inhabituel-et-au-franc-parler-notoire-20241112_F2DSOMT7TRHWHLWJZGF6RWOHMI/"
    },
    {
        "title": "Violations de secrets, missions pour LVMH\u2026 Les turpitudes de l\u2019ex-chef espion Bernard Squarcini au tribunal",
        "summary": "Influent patron du renseignement int\u00e9rieur entre\u00a02008 et\u00a02012, puis consultant prosp\u00e8re au service du priv\u00e9, l\u2019ancienne figure de proue des r\u00e9seaux sarkozystes dans la police a-t-il agi en marge de la loi\u00a0? Il compara\u00eet \u00e0 partir de ce mercredi  13 novembre au tribunal judiciaire de Paris avec une s\u00e9rie d\u2019anciens policiers ou magistrats.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/violations-de-secrets-missions-pour-lvmh-les-turpitudes-de-lex-chef-espion-bernard-squarcini-au-tribunal-20241112_JNAUI64WSFGIJMMV7NUJBYOCMM/"
    },
    {
        "title": "\u00abOn a toujours \u00e9t\u00e9 pr\u00e9curseurs\u00bb : dans la baie de Saint-Brieuc, les p\u00eacheurs de coquilles Saint-Jacques montrent\u00a0le chemin",
        "summary": "Sorties en mer minut\u00e9es, jours proscrits, quotas\u2026 Sur le pont, des marins bretons racontent comment l\u2019encadrement strict de la p\u00eache des Saint-Jacques, d\u00e8s les ann\u00e9es 70, a permis de pr\u00e9server leur activit\u00e9 et la biodiversit\u00e9, qui atteint des records ces derni\u00e8res ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/on-a-toujours-ete-precurseurs-dans-la-baie-de-saint-brieuc-les-pecheurs-de-coquilles-saint-jacques-montrent-le-chemin-20241112_NMYPNCBEMVETDA5ACRC7P7N3LE/"
    },
    {
        "title": "Haute-Savoie\u00a0: trois enfants retrouv\u00e9s morts dans une maison \u00e0 Taninges, leur m\u00e8re \u00abactivement recherch\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte ce mardi 12\u00a0novembre apr\u00e8s la d\u00e9couverte des cadavres de trois enfants de 2, 11 et 13\u00a0ans dans une maison situ\u00e9e \u00e0 Taninges en Haute-Savoie. L\u2019un des parents est recherch\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/haute-savoie-trois-enfants-retrouves-morts-dans-une-maison-a-taninges-20241112_H7NOZLBHZJGTLEJ3HXPJOHUAPU/"
    }
]