[
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai connu la guerre de\u00a02006, je peux vous dire que celle-ci est bien pire\u00bb : de Beyrouth au Sud-Liban, les vies des civils arrach\u00e9es par la guerre",
        "summary": "Depuis une semaine, la situation au Liban a pris un tournant in\u00e9dit. Alors que les civils tentent d\u2019\u00e9chapper aux bombardements isra\u00e9liens ces derniers ont d\u00e9j\u00e0 fait de nombreuses victimes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/venez-regardez-qui-sont-les-cibles-militaires-disrael-de-beyrouth-au-sud-liban-les-vies-des-civils-arrachees-par-la-guerre-20240929_EXBLEC5G45EMDDJ7JP3IKZFKZA/"
    },
    {
        "title": "Conflit au Proche-Orient : un second ressortissant fran\u00e7ais tu\u00e9 au Liban, annonce le minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res",
        "summary": "Au lendemain de l\u2019annonce de la mort du leader de la milice pro-iranienne, l\u2019arm\u00e9e poursuivait ses raids dimanche 29 septembre sur les fiefs du Hezbollah pour annihiler le commandement militaire du Hezbollah. Les chancelleries occidentales appellent \u00e0 la d\u00e9sescalade, tandis que les adversaires d\u2019Isra\u00ebl ont rappel\u00e9 leur d\u00e9termination au combat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-frappes-au-liban-apres-avoir-tue-hassan-nasrallah-israel-poursuit-ses-raids-contre-le-hezbollah-20240929_7BBPTKT6EJCWXC2J75JZ545P7A/"
    },
    {
        "title": "Mort de Hassan Nasrallah, chef du Hezbollah\u00a0: le Liban plong\u00e9 dans l\u2019inconnu",
        "summary": "L\u2019assassinat du tr\u00e8s puissant dirigeant du mouvement chiite libanais est une victoire majeure pour Isra\u00ebl, et un camouflet pour \u00abl\u2019axe de la r\u00e9sistance\u00bb pilot\u00e9 par l\u2019Iran. Mais il fait entrer le conflit dans une dangereuse nouvelle dimension.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/mort-de-hassan-nasrallah-chef-du-hezbollah-plongee-dans-linconnu-20240928_FYAPNA3XZJDRFHBNVKHMZLKCZQ/"
    },
    {
        "title": "Au Liban, Isra\u00ebl a carte blanche pour franchir les lignes rouges",
        "summary": "Depuis qu\u2019il a d\u00e9capit\u00e9 le Hezbollah en assassinant l\u2019un apr\u00e8s l\u2019autre ses leaders, Isra\u00ebl se sent les mains d\u00e9li\u00e9es, plus que jamais, pour \u00e9liminer ses ennemis, quel qu\u2019en soit le co\u00fbt.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/au-liban-israel-a-carte-blanche-pour-franchir-les-lignes-rouges-20240929_5EU3GJFT5ZH5ZHCMDKPAUNHZQE/"
    },
    {
        "title": "Glissements de terrain, \u00eeles disparues, nombreuses victimes\u2026 L\u2019ouragan H\u00e9l\u00e8ne paralyse le Sud-Est des Etats-Unis",
        "summary": "L\u2019ouragan H\u00e9l\u00e8ne a ravag\u00e9 une grande partie du Sud-Est am\u00e9ricain, de la Floride aux Etats des Appalaches, en provoquant des inondations, des coul\u00e9es de boue et des tornades meurtri\u00e8res.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/glissements-de-terrain-iles-disparues-nombreuses-victimes-louragan-helene-paralyse-le-sud-est-des-etats-unis-20240929_Q35QRX2TAJGZDK4DBBC75FMRZE/"
    },
    {
        "title": "Affaire des assistants parlementaires du RN : tout comprendre au proc\u00e8s qui s\u2019ouvre ce lundi",
        "summary": "A partir de lundi 30\u00a0septembre, une trentaine de personnes li\u00e9es au RN vont r\u00e9pondre aux accusations de d\u00e9tournements de fonds publics. \u00abLib\u00e9ration\u00bb vous livre toutes les cl\u00e9s de ce dossier tr\u00e8s sensible pour le parti d\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/affaire-des-assistants-parlementaires-du-rn-tout-comprendre-au-proces-qui-souvre-ce-lundi-20240929_3HW4PKCYLRFRHA67NSNS34XSMQ/"
    },
    {
        "title": "A Tourcoing, G\u00e9rald Darmanin se r\u00eave \u00abpopulaire\u00bb",
        "summary": "L\u2019ex-ministre de\u00a0l\u2019Int\u00e9rieur, qui faisait dimanche sa\u00a0rentr\u00e9e politique, lance son propre  mouvement et redit son opposition aux augmentations d\u2019imp\u00f4t, tout en se faisant le chantre d\u2019un \u00abr\u00e9cit social\u00bb \u00e0 la sauce centriste.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/a-tourcoing-gerald-darmanin-se-reve-populaire-20240929_4KSVQL3NLJAJBBW43F22GTZOTA/"
    },
    {
        "title": "Kohei Saito, le philosophe communiste de\u00a0la\u00a0d\u00e9croissance",
        "summary": "Adepte de Karl Marx, sa relecture moderne du \u00abCapital\u00bb a explos\u00e9 les ventes dans l\u2019archipel japonais. Un succ\u00e8s pl\u00e9biscit\u00e9 par la jeune g\u00e9n\u00e9ration qui met dos \u00e0 dos partisans de la d\u00e9croissance et \u00e9co-modernistes. Il vient d\u2019\u00eatre traduit en fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/kohei-saito-le-philosophe-communiste-de-la-decroissance-20240929_NLJ7GDAG65C4LODSXEIKAGGKQM/"
    },
    {
        "title": "Marion Barbeau, la m\u00e9tamorphose",
        "summary": "Loin de l\u2019Op\u00e9ra de Paris, la danseuse poursuit sa carri\u00e8re d\u2019actrice et se questionne avec intelligence sur son art et la soci\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/marion-barbeau-la-metamorphose-20240929_FQHCL5ZCNVDZXAOCBPFQQNQCGU/"
    },
    {
        "title": "Kasparov, un pingouin et un justicier au galop, les s\u00e9ries de septembre",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans cette rentr\u00e9e charg\u00e9e et laborieuses en mati\u00e8re de s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/kasparov-un-pingouin-et-un-justicier-au-galop-les-series-de-septembre-20240927_ZSOKP5XMQ5CGLO47GBHEZHNNSI/"
    },
    {
        "title": "Qui est Hachem Safieddine, le potentiel successeur de Hassam Nasrallah \u00e0 la t\u00eate du Hezbollah ?",
        "summary": "Figure \u00e9minente du Hezbollah libanais et \u00e9troitement li\u00e9 \u00e0 l\u2019Iran, le sexag\u00e9naire appara\u00eet comme le successeur naturel de son cousin Hassan Nasrallah, tu\u00e9 vendredi dans une frappe isra\u00e9lienne sur la banlieue sud de Beyrouth.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/qui-est-hachem-safieddine-le-potentiel-successeur-de-hassam-nasrallah-a-la-tete-du-hezbollah-20240929_UXA4UGOS4NDUVNFW5U4FQ47YGE/"
    },
    {
        "title": "Universit\u00e9 de rentr\u00e9e\u00a0: apr\u00e8s son oui au gouvernement Barnier, le Modem jure de \u00abdire non\u00bb",
        "summary": "Lors de son rendez-vous annuel qui a r\u00e9uni ce week-end plus de 950 \u00e9lus et militants, mais aussi l\u2019ex-Premier ministre Bernard Cazeneuve, le Mouvement d\u00e9mocrate a tent\u00e9 d\u2019afficher son unit\u00e9 malgr\u00e9 les points de d\u00e9saccord sur le soutien apport\u00e9 au nouveau gouvernement. La formation de la majorit\u00e9 sortante en a malgr\u00e9 tout profit\u00e9 pour remettre le sujet de la proportionnelle sur la table.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/universite-de-rentree-apres-son-oui-au-gouvernement-barnier-le-modem-jure-de-dire-non-20240929_JHLCFR5PUJBKFN5AK3CHGSEDAA/"
    },
    {
        "title": "\u00abIls vont vouloir cr\u00e9er la division dans le pays\u00bb : apr\u00e8s la mort de Nasrallah, le Liban entre dans l\u2019incertitude",
        "summary": "L\u2019annonce par le Hezbollah de la mort de leur leader a laiss\u00e9 des sentiments contraires aux Libanais. Le pays pourrait plonger dans une nouvelle \u00e8re incertaine alors que les bombardements isra\u00e9liens font toujours rage \u00e0 travers le pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/ils-vont-vouloir-creer-la-division-dans-le-pays-apres-la-mort-de-nasrallah-le-liban-entre-dans-lincertitude-20240928_JXCDUMHKCBBCZAQS5LY2PYDMGE/"
    },
    {
        "title": "\u00abImpensable\u00bb\u00a0: une trentaine de d\u00e9put\u00e9s macronistes se l\u00e8vent contre la hausse des imp\u00f4ts envisag\u00e9e par Michel Barnier",
        "summary": "Dans un texte publi\u00e9 par \u00abla Tribune\u00bb samedi 28\u00a0septembre, 27 \u00e9lus dont Aurore Berg\u00e9 ou Marie Lebec d\u00e9fendent la stabilit\u00e9 fiscale, signalant une fracture suppl\u00e9mentaire entre le nouveau Premier ministre et le parti pr\u00e9sidentiel.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/impensable-une-trentaine-de-deputes-macronistes-se-leve-contre-la-hausse-des-impots-envisagee-par-michel-barnier-20240929_WC72YM4LMRGXBE4QSIGCNLHRX4/"
    },
    {
        "title": "Elections am\u00e9ricaines 2024\u00a0: le droit \u00e0 l\u2019avortement, enjeu central, strat\u00e9gique et personnel pour Kamala Harris",
        "summary": "La candidate d\u00e9mocrate se pose en protectrice de l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019IVG, menac\u00e9 dans tout le pays depuis la r\u00e9vocation de Roe v. Wade par la Cour supr\u00eame en\u00a02022, pour disqualifier Donald Trump, mobiliser son \u00e9lectorat et tenter de convaincre des ind\u00e9cis ou des r\u00e9publicains h\u00e9sitants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/elections-americaines-2024-le-droit-a-lavortement-enjeu-central-strategique-et-personnel-pour-kamala-harris-20240927_RAPNBRDZFRB2TAFQCRDCSIEY5A/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan\u00a0: les conditions de diffusion des images bient\u00f4t d\u00e9battues",
        "summary": "Les avocats de Gis\u00e8le Pelicot vont demander, lundi 30\u00a0septembre, de d\u00e9battre du huis clos d\u00e9cid\u00e9 par le pr\u00e9sident de la Cour sur la projection des vid\u00e9os et photos de viols.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-des-viols-de-mazan-les-conditions-de-diffusion-des-images-bientot-debattues-20240929_O4N4NMXM7RFFHHMCXE3TLL3L3A/"
    },
    {
        "title": "\u00abPour tout un tas de maladies, la nature est une alternative aux m\u00e9dicaments\u00bb",
        "summary": "Dans un livre aussi enthousiasmant que savant, la\u00a0biologiste britannique Kathy Willis expose vingt\u00a0ans de d\u00e9couvertes scientifiques prouvant qu\u2019\u00eatre en contact avec les arbres, les chants d\u2019oiseaux ou simplement un peu de verdure est (tr\u00e8s) bon pour notre sant\u00e9 physique et mentale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/la-nature-est-une-infrastructure-qui-soutient-le-bien-etre-de-lhumanite-20240927_LKVILVTTXRBWHLWBNP3YTY324Y/"
    },
    {
        "title": "BonneGueule, Le Slip fran\u00e7ais, Maison Standards\u2026 La mode masculine fran\u00e7aise se remettra-t-elle de la crise\u00a0?",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019entreprise Maison Standards cet \u00e9t\u00e9, c\u2019est au tour de la marque de mode masculine BonneGueule d\u2019\u00eatre plac\u00e9e en redressement judiciaire. Des difficult\u00e9s qui t\u00e9moignent de la crise du secteur de l\u2019habillement et de la complexit\u00e9 \u00e0 trouver un mod\u00e8le viable sur le long terme pour les petites marques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/mode/bonnegueule-le-slip-francais-maison-standards-la-mode-masculine-francaise-se-remettra-t-elle-de-la-crise-20240929_WLTP7ZAZ7JFUDJG2LNO5E7APZA/"
    },
    {
        "title": "Harriet Backer en ses forts int\u00e9rieurs",
        "summary": "Entre foyers, paysages champ\u00eatres et \u00e9glises, l\u2019exposition \u00abLa musique des couleurs\u00bb au mus\u00e9e d\u2019Orsay permet d\u2019appr\u00e9hender l\u2019\u0153uvre vibrante de la peintre norv\u00e9gienne, pionni\u00e8re discr\u00e8te de la reconnaissance des femmes dans l\u2019art.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/arts/harriet-backer-en-ses-forts-interieurs-20240929_6GLBXILJ7RBWVMEYVPRM7XVJ7Y/"
    },
    {
        "title": "Tintouin sur le Tibet dans les mus\u00e9es parisiens",
        "summary": "Les Tib\u00e9tains appellent \u00e0 manifester dimanche \u00e0 Paris apr\u00e8s la volont\u00e9 des mus\u00e9es Guimet et du Quai-Branly d\u2019effacer les r\u00e9f\u00e9rences au Tibet dans ses salles et catalogues, y voyant \u00abun alignement sur la politique chinoise\u00bb. Le Quai-Branly a promis de revenir sur sa d\u00e9cision.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/tintouin-sur-le-tibet-dans-les-musees-parisiens-20240927_XEFKKFRK3VB63AXQFH6ZLE7DZI/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des assistants parlementaires : entre Marine Le\u00a0Pen et le RN, un rapport amour-haine",
        "summary": "Le proc\u00e8s des assistants du RN qui s\u2019ouvre ce lundi 30\u00a0septembre, o\u00f9 elle est mise en cause, ram\u00e8ne Marine Le\u00a0Pen \u00e0 son ancienne casquette de cheffe de parti. Un r\u00f4le avec lequel elle a toujours eu des rapports ambivalents.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/proces-des-assistants-parlementaires-entre-marine-le-pen-et-le-rn-un-rapport-amour-haine-20240930_47ANFGGIAVDHJGS3ZVEWXLQ2DU/"
    },
    {
        "title": "Salaires, retraites, assurance ch\u00f4mage\u2026 comment syndicats et patronat se pr\u00e9parent \u00e0 ferrailler",
        "summary": "Re\u00e7us par le Premier ministre en amont de sa d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale, pr\u00e9vue mardi 1er\u00a0octobre, les acteurs sociaux lui ont fait conna\u00eetre leurs volont\u00e9s. Et ont pos\u00e9 quelques bases pour de futures discussions sur les dossiers sensibles de l\u2019automne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/salaires-retraites-assurance-chomage-comment-syndicats-et-patronat-se-preparent-a-ferrailler-20240930_TNFWILYK2FEUTI6FLREB32YJ5Y/"
    },
    {
        "title": "Bruno Retailleau veut un r\u00e9f\u00e9rendum sur l\u2019immigration, plaide pour la double peine et doute de la \u00absoci\u00e9t\u00e9 multiculturelle\u00bb",
        "summary": "Le nouveau ministre de l\u2019Int\u00e9rieur a donn\u00e9, dimanche 29\u00a0septembre, une interview sur LCI o\u00f9 il a d\u00e9roul\u00e9 nombre de propos et propositions appartenant au vocabulaire de l\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/bruno-retailleau-veut-un-referendum-sur-limmigration-la-double-peine-et-doute-de-la-societe-multiculturelle-20240930_MLUW4DS5BRAFTJDLOK56BQQRZM/"
    },
    {
        "title": "Affaire des assistants fictifs : un proc\u00e8s crucial pour le Rassemblement national",
        "summary": "Apr\u00e8s neuf ans d\u2019instruction, l\u2019ex-patronne du parti,\u00a0sa\u00a0formation et\u00a027\u00a0membres ou ex-membres, soup\u00e7onn\u00e9s de\u00a0d\u00e9tournements massifs de fonds publics europ\u00e9ens, arrivent devant la justice ce\u00a0lundi. De\u00a0quoi\u00a0fragiliser le RN et, en cas de condamnation, r\u00e9duire \u00e0\u00a0n\u00e9ant les ambitions pr\u00e9sidentielles de la d\u00e9put\u00e9e pour\u00a02027.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/affaire-des-assistants-fictifs-un-proces-crucial-pour-le-rassemblement-national-20240929_LYVNFQY5RVDN7NGJ5N2E24V3TQ/"
    },
    {
        "title": "Autriche\u00a0: victoire historique pour l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "Le Parti de la Libert\u00e9 (FP\u00d6) de Herbert Kickl, fond\u00e9 par d\u2019anciens nazis, a obtenu dimanche 29\u00a0septembre 28,8\u00a0% des suffrages et s\u2019est plac\u00e9 en t\u00eate des l\u00e9gislatives. Il ne devrait toutefois pas pouvoir gouverner.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/autriche-lextreme-droite-en-tete-des-legislatives-selon-les-projections-20240929_H6F2C5ZBPVAPTEPKLT6CDY3UXE/"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient\u00a0: le chef du Hamas au Liban tu\u00e9, une premi\u00e8re frappe isra\u00e9lienne dans le centre de Beyrouth",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne continue de mener des frappes au Liban, ce lundi 30\u00a0septembre, alors que d\u00e9butent trois jours de deuil national apr\u00e8s la mort du leader du Hezbollah, Hassan Nasrallah. Le ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res, Jean-No\u00ebl Barrot, est \u00e0 Beyrouth pour tenter de faire valoir une issue diplomatique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/guerre-au-proche-orient-des-dizaines-de-frappes-israeliennes-pendant-la-nuit-une-premiere-dans-le-centre-de-beyrouth-20240930_ACOLZMLFAVEMRGF74BNLGWDR3U/"
    },
    {
        "title": "Frappe \u00e0 Beyrouth, ouragan H\u00e9l\u00e8ne, proc\u00e8s des assistants parlementaires RN\u2026 L\u2019actu de ce lundi matin",
        "summary": "La r\u00e9daction de \u00abLib\u00e9ration\u00bb compile les principales infos de ce lundi 30\u00a0septembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/frappe-a-beyrouth-ouragan-helene-proces-des-assistants-parlementaires-rn-lactu-de-ce-lundi-matin-20240930_A4U525ODPVHFNB6WKC7LNIZPUQ/"
    },
    {
        "title": "Racisme et dating\u00a0: \u00abJe trouve une vingtaine de comptes dont les photos de profil pr\u00e9sentent de grosses fesses noires\u00bb",
        "summary": "Racis\u00e9s, ils nous racontent comment s\u2019expriment, \u00e0 leur endroit, des repr\u00e9sentations racistes dans le cadre du dating. Dans notre premier \u00e9pisode, Anna (1), 41\u00a0ans, explique comment elle a d\u00e9couvert que son match ne voyait les femmes noires que sous le prisme de l\u2019hypersexualisation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/racisme-et-dating-je-trouve-une-vingtaine-de-comptes-dont-les-photos-de-profil-presentent-de-grosses-fesses-noires-20240930_4XC6RE2NXZGXTLTMI62BHRKMUU/"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9put\u00e9 RN Flavien Termet, benjamin de l\u2019Assembl\u00e9e nationale, d\u00e9missionne",
        "summary": "L\u2019\u00e9lu de la 1re circonscription des Ardennes a annonc\u00e9 ce lundi 30\u00a0septembre, dans un communiqu\u00e9, sa d\u00e9mission pour \u00abdes raisons personnelles, d\u2019ordre m\u00e9dical\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/le-depute-rn-flavien-termet-benjamin-de-lassemblee-nationale-demissionne-20240930_JGMXSAUNMZCGFDJYVLJTBTK7HU/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan : Dominique Pelicot absent pour la journ\u00e9e",
        "summary": "Le proc\u00e8s entame sa cinqui\u00e8me semaine ce lundi 30\u00a0septembre. Le principal accus\u00e9, Dominique Pelicot, est dispens\u00e9 pour la journ\u00e9e car \u00abil doit subir une intervention m\u00e9dicale\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-des-viols-de-mazan-dominique-pelicot-absent-pour-la-journee-20240930_RQ25PKZGARG2VDJZ7HOFAG2FZE/"
    },
    {
        "title": "Ce que le Japon reproche vraiment \u00e0 Paul Watson\u00a0: r\u00e9v\u00e9lations sur les fragilit\u00e9s des accusations contre le d\u00e9fenseur des baleines",
        "summary": "Sur la foi de documents judiciaires et de t\u00e9moignages in\u00e9dits, \u00abLib\u00e9ration\u00bb r\u00e9v\u00e8le la fragilit\u00e9 des accusations ayant conduit les autorit\u00e9s nippones \u00e0 \u00e9mettre un mandat d\u2019arr\u00eat international contre le fondateur de Sea Sheperd. Les faits remontent \u00e0 une campagne men\u00e9e en\u00a02010 au large de l\u2019Antarctique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/ce-que-le-japon-reproche-vraiment-a-paul-watson-revelations-sur-les-fragilites-des-accusations-contre-le-defenseur-des-baleines-20240930_DORQPOI2VBDIXFR5A4ROGQV3WA/"
    },
    {
        "title": "Retailleau attaque l\u2019Etat de droit\u00a0: Barnier ne recadre pas, la gauche de la macronie se r\u00e9veille et l\u2019aile droite l\u00e9g\u00e8rement choqu\u00e9e",
        "summary": "Matignon se contente d\u2019un no comment sur les nouveaux propos pas tr\u00e8s R\u00e9publique-friendly du ministre de l\u2019Int\u00e9rieur, qui r\u00e9voltent une partie de la macronie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/retailleau-attaque-letat-de-droit-barnier-ne-recadre-pas-la-gauche-de-la-macronie-se-reveille-et-laile-droite-legerement-choquee-20240930_CCNMAU3RJ5AKVHG77T7OXIHJAM/"
    },
    {
        "title": "Mark Rutte, un secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral en \u00abT\u00e9flon\u00bb pour l\u2019Otan",
        "summary": "L\u2019ancien Premier ministre n\u00e9erlandais d\u00e9butera le 1er\u00a0octobre son mandat de quatre\u00a0ans. Ses talents pour le compromis, essentiels pour prendre des d\u00e9cisions \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des 32 membres, seront mis \u00e0 rude \u00e9preuve par la guerre en Ukraine et les autres tensions qui s\u2019annoncent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/mark-rutte-un-secretaire-general-en-teflon-pour-lotan-20240930_5RO5I4UJHBDQVCNWQ2TGT7EJYQ/"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve du 1er\u00a0octobre\u00a0: timide mobilisation \u00e0 pr\u00e9voir et trafic ferroviaire peu perturb\u00e9",
        "summary": "L\u2019appel \u00e0 la gr\u00e8ve et \u00e0 manifester le mardi 1er\u00a0octobre pour r\u00e9clamer l\u2019abrogation de la r\u00e9forme des retraites et l\u2019augmentation des salaires s\u2019annonce peu suivi. Une circulation \u00abnormale\u00bb des TGV est annonc\u00e9e par la SNCF.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/greve-du-1er-octobre-timide-mobilisation-a-prevoir-et-trafic-ferroviaire-peu-perturbe-20240930_SCGYMFDIHVD75GGQO62R7KP2CE/"
    },
    {
        "title": "La star des Bleus Antoine Griezmann annonce sa retraite internationale \u00e0 33 ans",
        "summary": "Le footballeur de l\u2019Atletico de Madrid a annonc\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux, ce lundi 30\u00a0septembre, la fin de sa carri\u00e8re avec l\u2019\u00e9quipe de France, avec laquelle il a disput\u00e9 137 matchs et remport\u00e9 la Coupe du Monde 2018.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/lattaquant-des-bleus-antoine-griezmann-annonce-sa-retraite-internationale-20240930_7NLOZHIX7FBMZGOHYH6TCF4QVA/"
    },
    {
        "title": "Que signifie d\u2019\u00eatre plac\u00e9 \u00abaupr\u00e8s\u00bb du Premier ministre pour les nouveaux ministres du Budget et des Outre-Mer\u00a0?",
        "summary": "Si cette formulation de l\u2019intitul\u00e9 des postes de Laurent Saint-Martin et de Fran\u00e7ois-No\u00ebl Buffet n\u2019a aucune incidence juridique, elle est porteuse d\u2019un message politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/que-signifie-detre-place-aupres-du-premier-ministre-pour-les-nouveaux-ministres-du-budget-et-des-outre-mer-20240930_ZMU5IBKNTFC3BK5WK7FVMYJXDE/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9j\u00e0 sous pression, Stellantis s\u2019\u00e9croule en Bourse",
        "summary": "L\u2019entreprise de Peugeot, Citro\u00ebn ou Fiat poursuit sa d\u00e9gringolade et annonce ce lundi 30\u00a0septembre des marges et flux de tr\u00e9sorerie encore moins bons que pr\u00e9vu. Le PDG, Carlos Tavares, ne r\u00e9sistera pas \u00e0 la situation du groupe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/deja-sous-pression-stellantis-secroule-en-bourse-20240930_FHFB7Z3XYBH25LO7XDGHAEQ7N4/"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019est-ce que la d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale que Michel Barnier doit prononcer mardi\u00a0?",
        "summary": "Le nouveau Premier ministre est attendu ce mardi 1er\u00a0octobre \u00e0 15 heures pour exposer son projet et son programme devant l\u2019Assembl\u00e9e nationale. \u00abLib\u00e9\u00bb vous explique les r\u00e8gles qui encadrent cet exercice traditionnel de la Ve\u00a0R\u00e9publique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/quest-ce-que-la-declaration-de-politique-generale-que-michel-barnier-doit-prononcer-mardi-20240930_AG4NB3S5MVHCNDBLZRPCMUKY2A/"
    },
    {
        "title": "Jacques R\u00e9da\u00a0: \u00abJ\u2019ai toujours \u00e9t\u00e9 dans la compagnie des arbres\u00bb, sa derni\u00e8re interview \u00e0 \u00abLib\u00e9\u00bb",
        "summary": "Le po\u00e8te est mort ce 30 septembre \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 95 ans. En mars 2023, \u00e0 l\u2019occasion du \u00abPrintemps des po\u00e8tes\u00bb, \u00abLib\u00e9ration\u00bb avait rencontr\u00e9 cet infatigable arpenteur de Paris, \u00abl\u2019un des derniers dinosaures\u00bb attach\u00e9s au vers r\u00e9gulier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/jacques-reda-jai-toujours-ete-dans-la-compagnie-des-arbres-20230310_2P63BHO7IRBMRPKUJVOEPXLTPA/"
    },
    {
        "title": "Mort de Jacques R\u00e9da, po\u00e8te amoureux de Paris et ancien r\u00e9dacteur en chef de la NRF",
        "summary": "L\u2019\u00e9diteur et \u00e9crivain fl\u00e2neur, connu pour avoir chant\u00e9 la capitale et ses chemins de traverse, s\u2019est \u00e9teint ce lundi 30 septembre \u00e0 95 ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/mort-de-jacques-reda-poete-amoureux-de-paris-et-ancien-redacteur-en-chef-de-la-nrf-20240930_RIWDKLX4CNCHBED3Q6PLN5WGUY/"
    },
    {
        "title": "Elections am\u00e9ricaines\u00a02024\u00a0: en G\u00e9orgie, la bataille de l\u2019acc\u00e8s aux urnes",
        "summary": "L\u2019Etat cl\u00e9 du Sud est devenu le centre de batailles politiques entre r\u00e9publicains et d\u00e9mocrates sur les conditions d\u2019acc\u00e8s au vote. Un sujet gangren\u00e9 par les craintes de fraudes \u00e9lectorales des partisans de Donald Trump.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/elections-americaines-2024-en-georgie-la-bataille-de-lacces-aux-urnes-20240930_DQDO6WRNNFEW7GV3RIATPJZOYM/"
    },
    {
        "title": "Sacha Houli\u00e9, qu\u2019on Vienne le chercher",
        "summary": "Macroniste de la premi\u00e8re heure, le d\u00e9put\u00e9 de Poitiers de 35\u00a0ans se braque contre la droitisation pr\u00e9sidentielle et tente de s\u2019inventer un futur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/sacha-houlie-quon-vienne-le-chercher-20240930_OHI5JMQYGVFMDARKWP4F26ZWJY/"
    },
    {
        "title": "\u00abFavoritisme\u00bb\u00a0: l\u2019ex-patron d\u2019EDF Henri Proglio et son armada de \u00absuper-consultants\u00bb relax\u00e9s",
        "summary": "Le tribunal correctionnel a estim\u00e9 ce lundi 30 septembre que \u00abl\u2019intention d\u00e9lictueuse\u00bb de l\u2019ancien dirigeant, poursuivi pour des contrats de consulting financ\u00e9s sur fonds publics et sign\u00e9s hors de tout appel d\u2019offres, \u00e0 hauteur de dizaines de millions d\u2019euros, n\u2019\u00e9tait pas d\u00e9montr\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/favoritisme-lex-patron-dedf-henri-proglio-et-son-armada-de-super-consultants-relaxes-20240930_RUS7UU66IJCZVNZHLSAMY6SXMQ/"
    },
    {
        "title": "Etat de droit\u00a0: Bruno Retailleau sur la mauvaise pente",
        "summary": "En jugeant \u00abni intangible ni sacr\u00e9\u00bb l\u2019Etat de droit, le tout nouveau ministre de l\u2019Int\u00e9rieur continue sa d\u00e9rive, sous l\u2019\u0153il pour l\u2019instant impassible de Michel Barnier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/etat-de-droit-bruno-retailleau-sort-de-larc-republicain-20240930_HHCJO4E6RFAWNJOB7XJQU6JKAQ/"
    },
    {
        "title": "A Paris, un syndicaliste \u00e9tudiant \u00abtabass\u00e9\u00bb par des militants d\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "Un \u00e9tudiant de l\u2019universit\u00e9 parisienne d\u2019Assas, engag\u00e9 chez Solidaires, a \u00e9t\u00e9 violemment agress\u00e9 vendredi 27\u00a0septembre devant la facult\u00e9 par des militants d\u2019extr\u00eame droite qui tractaient. Plus tard dans la journ\u00e9e, une de ses camarades a \u00e9t\u00e9 intimid\u00e9e par des individus de la m\u00eame mouvance.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/a-paris-un-syndicaliste-etudiant-tabasse-par-des-militants-dextreme-droite-20240930_66NAVU4YY5HWZCRNX3GYYCJ3A4/"
    },
    {
        "title": "A l\u2019ouverture du proc\u00e8s des assistants fictifs du RN, Marine Le\u00a0Pen affiche sa \u00abs\u00e9r\u00e9nit\u00e9\u00bb",
        "summary": "Ce lundi 30\u00a0septembre, \u00e0 l\u2019ouverture du proc\u00e8s du Rassemblement national et de plusieurs de ses membres, dont Marine Le Pen, soup\u00e7onn\u00e9s d\u2019avoir d\u00e9tourn\u00e9 des fonds du Parlement europ\u00e9en pour payer des salari\u00e9s du parti, la leader d\u2019extr\u00eame droite a ressass\u00e9 ses \u00e9l\u00e9ments de langage.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/a-louverture-du-proces-des-assistants-fictifs-du-rn-marine-le-pen-affiche-sa-serenite-20240930_7A6TQMOC4RCL7KHALH4RJ6NJCI/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Iran dans l\u2019impasse face \u00e0 l\u2019offensive isra\u00e9lienne contre ses alli\u00e9s",
        "summary": "Consid\u00e9rant qu\u2019une guerre frontale avec Isra\u00ebl constitue un pi\u00e8ge, T\u00e9h\u00e9ran a annonc\u00e9 qu\u2019il n\u2019enverrait pas de combattants au Liban pour soutenir le Hezbollah.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/liran-dans-limpasse-face-a-loffensive-israelienne-contre-ses-allies-20240930_QTCAKEQKBBDJXALOJR2XUSFW54/"
    },
    {
        "title": "Dispens\u00e9 de son proc\u00e8s pour raisons de sant\u00e9, Jean-Marie Le\u00a0Pen fait la f\u00eate avec des chanteurs n\u00e9onazis",
        "summary": "Une vid\u00e9o publi\u00e9e par \u00abMediapart\u00bb montre l\u2019ex-pr\u00e9sident du FN \u00e0 son domicile, samedi 28\u00a0septembre, poussant la chansonnette en compagnie des membres d\u2019un groupe ouvertement n\u00e9onazi. Il aurait d\u00fb compara\u00eetre, notamment au c\u00f4t\u00e9 de sa fille, dans le cadre du proc\u00e8s de l\u2019affaire des assistants parlementaires, qui s\u2019est ouvert ce lundi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/dispense-de-son-proces-pour-raisons-de-sante-jean-marie-le-pen-fait-la-fete-avec-des-chanteurs-neonazis-20240930_GHVSSPRRN5BENEFVK475VCMCQA/"
    }
]