[
    {
        "title": "Mort de Jimmy Carter, la paix \u00e0 vif",
        "summary": "L\u2019ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain, qui a occup\u00e9 la Maison Blanche entre 1977 et 1981 lors d\u2019un unique et difficile mandat, \u00e9tait devenu dans les ann\u00e9es 1990 un militant de la paix, \u00e9missaire dans de nombreux conflits jusqu\u2019\u00e0 recevoir le prix Nobel en 2002. Il est mort le 29 d\u00e9cembre \u00e0 100 ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/mort-de-jimmy-carter-la-paix-a-vif-20241229_IA3GSX4O4VALDG2R2ENULMT7LE/"
    },
    {
        "title": "\u00abSi on attend l\u2019aide de l\u2019Etat, on dormira dehors longtemps\u00bb : \u00e0 Mayotte, les Mahorais entre espoir et scepticisme avant le d\u00e9placement minist\u00e9riel",
        "summary": "Alors que Fran\u00e7ois Bayrou et plusieurs ministres sont attendus ce lundi 30 d\u00e9cembre dans l\u2019archipel d\u00e9vast\u00e9, quinze jours apr\u00e8s le passage du cyclone Chido, les habitants esp\u00e8rent des r\u00e9ponses concr\u00e8tes. Les dossiers \u00e0 traiter s\u2019accumulent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/si-on-attend-laide-de-letat-on-dormira-dehors-longtemps-avant-le-deplacement-ministeriel-les-mahorais-entre-espoir-et-scepticisme-20241229_D6DSDWHCSNE3RA2Q6NZRQYTLGU/"
    },
    {
        "title": "A Mayotte, un an de visites minist\u00e9rielles et d\u2019espoirs souvent d\u00e9\u00e7us",
        "summary": "D\u00e9vast\u00e9 par le cyclone Chido, le d\u00e9partement o\u00f9 se rend ce lundi et mardi Fran\u00e7ois Bayrou est le th\u00e9\u00e2tre de multiples d\u00e9placements d\u2019Etat depuis la catastrophe. Mais depuis plus d\u2019un an, les apparitions et les promesses \u2013 pas toujours tenues \u2013 se succ\u00e9daient d\u00e9j\u00e0.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/a-mayotte-un-an-de-visites-ministerielles-et-despoirs-souvent-decus-20241229_CQTCX2KD35FSFDKH2X5LS5TSXQ/"
    },
    {
        "title": "Syrie\u00a0: \u00abLe processus \u00e9lectoral pourrait prendre quatre\u00a0ans\u00bb, pr\u00e9vient le nouveau dirigeant Ahmad al-Chareh",
        "summary": "Dans une interview pour la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision saoudienne Al-Arabiya, le nouvel homme fort de la Syrie a estim\u00e9 ce dimanche 29\u00a0d\u00e9cembre au soir que la r\u00e9daction d\u2019une nouvelle Constitution pourrait prendre deux \u00e0 trois\u00a0ans et l\u2019organisation d\u2019\u00e9lections quatre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/syrie-le-processus-electoral-pourrait-prendre-quatre-ans-previent-le-nouveau-dirigeant-ahmad-al-chareh-20241229_5EV74BUYINDN5CTQ7YKNF6YCWA/"
    },
    {
        "title": "En Allemagne, la campagne \u00e9lectorale perturb\u00e9e par Elon Musk et son soutien \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "Avec une tribune publi\u00e9e dans \u00abDie Welt am Sonntag\u00bb ce dimanche 29 d\u00e9cembre, le conseiller de Donald Trump r\u00e9it\u00e8re son appel \u00e0 voter pour l\u2019extr\u00eame droite allemande, \u00abderni\u00e8re lueur d\u2019espoir\u00bb pour le pays, provoquant la d\u00e9mission d\u2019une r\u00e9dactrice en chef et un s\u00e9rieux malaise outre-Rhin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/allemagne-elon-musk-interfere-a-nouveau-dans-les-elections-legislatives-20241229_EUHMEODVZFAZBGZHAUDMLK3FXQ/"
    },
    {
        "title": "Andriy Yermak, bras droit de Volodymyr Zelensky : \u00abL\u2019Ukraine doit \u00eatre forte pour parler d\u2019\u00e9gal \u00e0 \u00e9gal avec Moscou\u00bb",
        "summary": "A trois semaines de l\u2019investiture de Donald Trump, les initiatives se multiplient pour l\u2019ouverture de pourparlers de paix sur l\u2019Ukraine. Mais le puissant chef de l\u2019administration pr\u00e9sidentielle de Volodymyr Zelensky pose ses conditions.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/andriy-yermak-bras-droit-de-volodymyr-zelensky-lukraine-doit-etre-forte-pour-parler-degal-a-egal-avec-moscou-20241229_JANTTNU7TBFYHJEGIUYWWJUYZM/"
    },
    {
        "title": "Prix de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9\u00a0: pourquoi la facture va-t-elle s\u2019all\u00e9ger, malgr\u00e9 la hausse des taxes\u00a0?",
        "summary": "Au 1er\u00a0f\u00e9vrier 2025, le tarif r\u00e9glement\u00e9 de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 devrait diminuer d\u2019environ 14\u00a0% pour 30\u00a0millions de m\u00e9nages. La Commission de r\u00e9gulation de l\u2019\u00e9nergie pr\u00e9voit aussi des changements dans le syst\u00e8me des \u00abheures creuses\u00bb en milieu d\u2019ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/conso/prix-de-lelectricite-pourquoi-la-facture-va-t-elle-salleger-malgre-la-hausse-des-taxes-20241229_PX7SE2TFLBCZHI6BCWXXGD6F6U/"
    },
    {
        "title": "Champignons et guerre id\u00e9ologique : dans l\u2019art, une ann\u00e9e 2024 qui nous a rendus flous",
        "summary": "Entre retour en gr\u00e2ce de la peinture figurative, inclusivit\u00e9 grandissante et\u00a0taille dans les budgets, \u00abLib\u00e9\u00bb revient sur les moments marquants de la sph\u00e8re artistique en France et\u00a0dans le monde.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/champignons-et-guerre-ideologique-dans-lart-une-annee-2024-qui-nous-a-rendus-flous-20241229_GJVNROXYZJHX5PAFX2W5ZIAEDE/"
    },
    {
        "title": "Trinh Xuan Thuan, astrophysicien : \u00abSi nous sommes l\u00e0, c\u2019est que nous ne sommes pas seuls dans l\u2019univers\u00bb",
        "summary": "Depuis plus de quarante ans, le c\u00e9l\u00e8bre chercheur vietnamo-am\u00e9ricain tente d\u2019expliquer comment les conditions de cr\u00e9ation de l\u2019univers ont \u00e9t\u00e9 propices \u00e0 l\u2019apparition de la vie. Pour cela, il observe des \u00abgalaxies naines bleues compactes\u00bb, semblables \u00e0 celles qui sont apparues juste apr\u00e8s le big-bang.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/trinh-xuan-thuan-astrophysicien-si-nous-sommes-la-cest-que-nous-ne-sommes-pas-seuls-dans-lunivers-20241229_HG6PKYXZ2NBOBBZYWN5W64BFCE/"
    },
    {
        "title": "Prix du tabac, TVA sur les chaudi\u00e8res \u00e0 gaz, taux d\u2019int\u00e9r\u00eat du PEL, carnet de sant\u00e9\u2026 Ce qui change au 1er\u00a0janvier 2025",
        "summary": "Plusieurs mesures vont \u00eatre appliqu\u00e9es dans le pays \u00e0 partir du mercredi 1er\u00a0janvier 2025. Consommation, sant\u00e9, logement, \u00e9conomie, \u00abLib\u00e9\u00bb fait le point sur les changements \u00e0 venir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/conso/prix-du-tabac-tva-sur-les-chaudieres-a-gaz-taux-dinteret-du-pel-carnet-de-sante-ce-qui-change-au-1er-janvier-2025-20241229_PODH2KZWIRCPVF4LW2KFPNJLZQ/"
    },
    {
        "title": "Boualem Sansal emprisonn\u00e9 en Alg\u00e9rie\u00a0: le pr\u00e9sident Tebboune traite l\u2019\u00e9crivain d\u2019\u00abimposteur\u00bb envoy\u00e9 par la France",
        "summary": "Dans un discours officiel, le chef d\u2019Etat a \u00e9voqu\u00e9 pour la premi\u00e8re fois ce dimanche 29\u00a0d\u00e9cembre l\u2019arrestation \u00e0 Alger de l\u2019\u00e9crivain franco-alg\u00e9rien, le jugeant \u00e0 la solde de la France, sur fond de crise diplomatique sur la question du Sahara occidental.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/boualem-sansal-emprisonne-en-algerie-le-president-tebboune-traite-lecrivain-dimposteur-envoye-par-la-france-20241229_Q752DEUSBRA5FKHGT5EWZH2SME/"
    },
    {
        "title": "Bilan d\u00e9finitif de 179 morts, collision avec des oiseaux, t\u00e9moignage d\u2019un des deux miracul\u00e9s\u2026 Ce que l\u2019on sait du crash d\u2019un avion en Cor\u00e9e du Sud",
        "summary": "L\u2019appareil aurait percut\u00e9 des oiseaux ce dimanche 29\u00a0d\u00e9cembre lors de son atterrissage \u00e0 Muan, ville du sud-ouest du pays. Les pompiers \u00e9voquent deux rescap\u00e9s sur les 181 personnes \u00e0 bord.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/coree-du-sud-au-moins-120-morts-dans-un-accident-davion-20241229_S3V2JAVIUBHI3FECCUCPFSA5LY/"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni : Lucy Letby, \u00abtueuse de b\u00e9b\u00e9s en s\u00e9rie\u00bb ou victime d\u2019un syst\u00e8me de sant\u00e9 d\u00e9fectueux ?",
        "summary": "Au Royaume-Uni, un proc\u00e8s historique pour le meurtre de plusieurs nourrissons s\u2019est achev\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9t\u00e9\u00a02023. Mais, depuis, des doutes \u00e9mergent sur la solidit\u00e9 des preuves. Un malaise r\u00e9v\u00e9lateur d\u2019une crise plus profonde.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/royaume-uni-lucy-letby-tueuse-de-bebes-en-serie-ou-victime-dun-systeme-de-sante-defectueux-20241229_63RO3T3U6ZBPLFLC3OL74NLQ3I/"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl\u00a0: \u00e0 Gaza, les bombes et le froid continuent de tuer",
        "summary": "Un b\u00e9b\u00e9 de trois semaines est mort ce dimanche 29 d\u00e9cembre en raison du froid, ont annonc\u00e9 les autorit\u00e9s sanitaires de l\u2019enclave, alors que le dernier h\u00f4pital fonctionnel du nord de la bande a \u00e9t\u00e9 bombard\u00e9 et vid\u00e9, provoquant la \u00abconsternation\u00bb de l\u2019OMS. Isra\u00ebl affirme avoir d\u00e9mantel\u00e9 un centre de commandement du Hamas.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/guerre-hamas-israel-a-gaza-les-bombes-et-le-froid-continuent-de-tuer-20241229_QD6EMAYS4REFHI7WPAW5ICOARU/"
    },
    {
        "title": "10 articles qui nous ont rendu joyeux cette semaine : les secrets de pierres mill\u00e9naires, un agriculteur en conversion vers le bio et la beaut\u00e9 des \u00e9toiles",
        "summary": "L\u2019actualit\u00e9 est souvent sinistre, oui, mais il y a malgr\u00e9 tout des raisons d\u2019esp\u00e9rer. \u00abLib\u00e9ration\u00bb vous le prouve avec 10 articles embrassant une information r\u00e9jouissante et curieuse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/10-articles-qui-nous-ont-rendu-joyeux-cette-semaine-les-secrets-de-pierres-millenaires-un-agriculteur-en-conversion-vers-le-bio-et-la-beaute-des-etoiles-20241228_N3MBRCRQXFFGPG3NI6Q6VGXPUM/"
    },
    {
        "title": "Ouragan H\u00e9l\u00e8ne, Assange lib\u00e9r\u00e9, l\u2019Espagne inond\u00e9e, Trump r\u00e9\u00e9lu : l\u2019ann\u00e9e\u00a02024 dans le monde",
        "summary": "En Espagne et aux Etats-Unis, le d\u00e9r\u00e8glement climatique a de nouveau fait des ravages. Mais d\u2019autres temp\u00eates ont secou\u00e9 la plan\u00e8te cette ann\u00e9e, d\u2019une panne mondiale d\u2019Internet au grand retour de Donald Trump.",
        "link": "https://www.liberation.fr/plus/numeros-speciaux/ouragan-helene-assange-libere-lespagne-inondee-trump-reelu-lannee-2024-dans-le-monde-20241227_57YG3XQ3T5HUBGP4UUMDWKN3VQ/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de Mazan, pluies, Nouvelle-Cal\u00e9donie, Notre-Dame\u00a0: retour sur l\u2019ann\u00e9e\u00a02024 en France",
        "summary": "Du proc\u00e8s historique des viols de Mazan au retour des plans sociaux par centaines, en passant par les cons\u00e9quences d\u00e9vastatrices du changement climatique et l\u2019embrasement de la Kanaky, tour d\u2019horizon des \u00e9v\u00e9nements qui ont marqu\u00e9 l\u2019actualit\u00e9 fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.liberation.fr/plus/numeros-speciaux/proces-de-mazan-pluies-nouvelle-caledonie-notre-dame-retour-sur-lannee-2024-en-france-20241227_RJELLCRHQFC7NBCMRI4ZFILONY/"
    },
    {
        "title": "Crash d\u2019un avion d\u2019Azerbaijan Airlines\u00a0: le pr\u00e9sident azerba\u00efdjanais accuse la Russie d\u2019avoir voulu \u00ab\u00e9touffer l\u2019affaire\u00bb",
        "summary": "Ilham Aliev a r\u00e9clam\u00e9 ce dimanche 29\u00a0d\u00e9cembre un vrai mea culpa de la part de Moscou au lendemain des excuses formul\u00e9es par Vladimir Poutine \u00e0 son homologue azerba\u00efdjanais, qui n\u2019a pour autant pas directement reconnu la responsabilit\u00e9 de son pays dans l\u2019accident qui a fait 38 morts mercredi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/crash-dun-avion-dazerbaijan-airlines-vladimir-poutine-evoque-des-tirs-de-la-defense-aerienne-russe-au-moment-de-lincident-20241228_EIQ2Q2ES35H7NGLH2HO6GBUDK4/"
    },
    {
        "title": "En G\u00e9orgie, le nouveau pr\u00e9sident d\u2019extr\u00eame droite contest\u00e9 par l\u2019opposition pro-UE pr\u00eate serment en pleine crise politique",
        "summary": "Mikhe\u00efl Kavelachvili a pr\u00eat\u00e9 serment \u00e0 huis clos au Parlement g\u00e9orgien ce dimanche 29\u00a0d\u00e9cembre. Il succ\u00e8de \u00e0 Salom\u00e9 Zourabichvili, qui se consid\u00e8re toujours comme la \u00abseule pr\u00e9sidente l\u00e9gitime\u00bb du pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/georgie-le-nouveau-president-dextreme-droite-conteste-par-lopposition-pro-ue-prete-serment-en-pleine-crise-politique-20241229_YQXSCSVWUFFLLAZMBWWMZ7NXFQ/"
    },
    {
        "title": "Au Danemark, une premi\u00e8re taxe climatique mondiale sur l\u2019\u00e9levage : \u00abNous avons d\u00e9sormais un cap \u00e0 tenir\u00bb",
        "summary": "Le Danemark franchit une \u00e9tape historique en instaurant un plan de route pour la premi\u00e8re taxe climatique mondiale sur l\u2019\u00e9levage. Un tournant ambitieux, qui place les agriculteurs au c\u0153ur de la transition \u00e9cologique, entre d\u00e9fis \u00e9conomiques et adaptations techniques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/au-danemark-une-premiere-taxe-climatique-mondiale-sur-lelevage-nous-avons-desormais-un-cap-a-tenir-20241228_ESXU2AG2F5B5HIWU3YE57ZFGVU/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Fran\u00e7ois Bayrou en visite \u00e0 Mayotte\u00a0: \u00ables rumeurs de milliers de morts ne sont pas fond\u00e9es\u00bb, selon le Premier ministre",
        "summary": "Le Premier ministre est arriv\u00e9 ce lundi matin 30\u00a0d\u00e9cembre \u00e0 l\u2019aube sur l\u2019\u00eele, d\u00e9vast\u00e9e le 14\u00a0d\u00e9cembre par le cyclone Chido, pour une visite expresse. Face aux d\u00e9g\u00e2ts colossaux, il est cens\u00e9 apporter \u00abdes r\u00e9ponses concr\u00e8tes\u00bb aux habitants d\u00e9sempar\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-direct-francois-bayrou-en-visite-a-mayotte-le-premier-ministre-annonce-un-plan-mayotte-debout-20241230_G7ENEPWVMZGBNKNS5LKDN6KKZQ/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan\u00a0: Dominique Pelicot a d\u00e9cid\u00e9 de ne pas faire appel",
        "summary": "Pr\u00e8s de 15 jours apr\u00e8s le verdict de la cour criminelle du Vaucluse ayant condamn\u00e9 51 hommes \u00e0 des peines allant d\u2019un an ferme \u00e0 vingt\u00a0ans de prison, le principal accus\u00e9, condamn\u00e9 \u00e0 20\u00a0ans de r\u00e9clusion criminelle, a d\u00e9cid\u00e9 de ne pas faire appel du verdict.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-des-viols-de-mazan-dominique-pelicot-a-decide-de-ne-pas-faire-appel-20241230_GN6M33G4SFBN7IBFRTPEPASD7Q/"
    },
    {
        "title": "Pour les cordistes du groupe Jarnias, une pr\u00e9carit\u00e9 g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e et \u00abpeu de place pour l\u2019humain\u00bb",
        "summary": "Large recours \u00e0 l\u2019int\u00e9rim, licenciements jug\u00e9s abusifs, manque de dialogue social\u2026 Le leader des travaux en hauteur, pr\u00e9sent sur les chantiers les plus prestigieux comme Notre-Dame, est point\u00e9 par d\u2019anciens collaborateurs pour ses m\u00e9thodes peu respectueuses du code du travail. Des accusations que le groupe r\u00e9fute fermement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/pour-les-cordistes-du-groupe-jarnias-une-precarite-generalisee-et-peu-de-place-pour-lhumain-20241230_7NDE52THJ5G73EEYEBDQMLWLVA/"
    },
    {
        "title": "Jimmy Carter \u00e9tait \u00abun homme vraiment bon\u00bb\u00a0: de Biden \u00e0 Trump, une pluie d\u2019hommages pr\u00e9sidentiels",
        "summary": "L\u2019actuel et le futur chef de l\u2019Etat am\u00e9ricain, comme leurs pr\u00e9d\u00e9cesseurs Bush, Clinton et Obama, ainsi que des personnalit\u00e9s politiques de tout bord, ont honor\u00e9 la vie et l\u2019\u0153uvre du 39e pr\u00e9sident des Etats-Unis, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 centenaire dimanche 29\u00a0d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/jimmy-carter-etait-un-homme-vraiment-bon-de-biden-a-trump-une-pluie-dhommages-presidentiels-20241230_EX4BFD2D4RASLGA5Q7PHZVUH5U/"
    },
    {
        "title": "Crash d\u2019un avion d\u2019Azerbaijan Airlines\u00a0: la Russie promet \u00e0 l\u2019Azerba\u00efdjan d\u2019identifier et de punir les coupables",
        "summary": "Alors que la d\u00e9fense a\u00e9rienne russe est suspect\u00e9e d\u2019avoir confondu l\u2019avion avec un drone ukrainien, Moscou n\u2019a pas admis sa responsabilit\u00e9 dans le crash, mais a promis ce lundi 30\u00a0d\u00e9cembre, selon le parquet azerba\u00efdjanais, d\u2019identifier les personnes impliqu\u00e9es dans l\u2019accident.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/crash-dun-avion-dazerbaijan-airlines-la-russie-promet-a-lazerbaidjan-didentifier-et-de-punir-les-coupables-20241230_ZMWBEBXWLZCAPKM75SZT6DJLUI/"
    },
    {
        "title": "Crash en Cor\u00e9e du Sud\u00a0: l\u2019ex\u00e9cutif lance une \u00abinspection compl\u00e8te\u00bb de tous les avions Boeing 737-800",
        "summary": "Au lendemain de l\u2019accident d\u2019avion le plus grave de l\u2019histoire du pays (179 morts), survenu dimanche 29\u00a0d\u00e9cembre, les autorit\u00e9s sud-cor\u00e9ennes soup\u00e7onnent qu\u2019une collision avec des oiseaux est \u00e0 l\u2019origine du drame. Mais l\u2019architecture de l\u2019a\u00e9roport de Muan semble aussi en cause.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/crash-en-coree-du-sud-lexecutif-lance-une-inspection-complete-de-tous-les-avions-boeing-737-800-20241230_CHSDAOZAVBHZND2SVIZRAQLVZM/"
    },
    {
        "title": "Isolement renforc\u00e9 pour les narcotrafiquants : gardiens de prison, magistrats et avocats divis\u00e9s sur la proposition de Darmanin",
        "summary": "S\u00e9curit\u00e9 des surveillants p\u00e9nitentiaires, manque de moyens, atteinte aux droits humains : la proposition du garde des Sceaux d\u2019instaurer un r\u00e9gime carc\u00e9ral sp\u00e9cifique pour les trafiquants de drogue dangereux fait d\u00e9bat chez les professionnels de la justice.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/isolement-renforce-pour-les-narcotrafiquants-gardiens-de-prison-magistrats-et-avocats-divises-sur-la-proposition-de-darmanin-20241230_CU2U2GX62FDDLFWKPJ37FJL5NY/"
    },
    {
        "title": "A Alep en Syrie, \u00abnous sommes unis par notre haine d\u2019Assad\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s la chute du r\u00e9gime, \u00abLib\u00e9ration\u00bb est remont\u00e9 le long de l\u2019ancienne ligne de front, qui a longtemps coup\u00e9 la cit\u00e9 entre deux r\u00e9alit\u00e9s spatiales, \u00e9conomiques et politiques diff\u00e9rentes. Et voit \u00e9clore une ville nouvelle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/a-alep-en-syrie-nous-sommes-unis-par-notre-haine-dassad-20241230_FWLDNP423JHXLAC4OFPYOWGNEA/"
    },
    {
        "title": "C\u00e9line Boussi\u00e9, pour ne pas oublier les enfants maltrait\u00e9s de Moussaron",
        "summary": "Elle avait d\u00e9nonc\u00e9 des faits graves de maltraitance dans un \u00e9tablissement accueillant des enfants handicap\u00e9s dans le Gers. Elle vit depuis avec un double sentiment\u00a0: l\u2019envie d\u2019aller de l\u2019avant et le tourment qu\u2019aucune poursuite judiciaire concernant les maltraitances n\u2019ait abouti.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/celine-boussie-pour-ne-pas-oublier-les-enfants-maltraites-de-moussaron-20241230_M3H2NQIQPBC67FHMKYGCVIV7A4/"
    },
    {
        "title": "Antoine Garapon\u00a0: \u00abLa justice restaurative permet de reprendre son destin en main\u00bb",
        "summary": "Le magistrat et ancien juge pour enfants plaide pour ce dispositif qui associe, en compl\u00e9ment de la r\u00e9ponse juridictionnelle, un auteur d\u2019infraction p\u00e9nale et une victime. Et participe \u00e0 lib\u00e9rer la parole autrement que dans le cadre d\u2019une audience.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/antoine-garapon-la-justice-restaurative-permet-de-reprendre-son-destin-en-main-20241230_FSYMLMB23BG6FDQXPGY2MWFWQI/"
    },
    {
        "title": "Dans les C\u00e9vennes, si tu ne viens pas au cin\u00e9ma, le cin\u00e9ma viendra \u00e0 toi",
        "summary": "Projeter \u00abEmilia P\u00e9rez\u00bb dans un village de quelques centaines d\u2019habitants ? Cin\u00e9co, circuit de cin\u00e9mas itin\u00e9rants le plus rural de France, bataille dur pour maintenir une offre culturelle dans les villages enclav\u00e9s de Loz\u00e8re et du Gard.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/dans-les-cevennes-si-tu-ne-viens-pas-au-cinema-le-cinema-viendra-a-toi-20241230_CLNUD3MBFVEYXF2I5OAO7XZQQ4/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan\u00a0: comment va se d\u00e9rouler le futur proc\u00e8s en appel\u00a0?",
        "summary": "Si Dominique Pelicot ne fera pas appel, au moins 17 autres condamn\u00e9s auraient d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 continuer le combat judiciaire. Cette nouvelle proc\u00e9dure se fera en cour d\u2019assises, en pr\u00e9sence d\u2019un jury populaire compos\u00e9 de neuf citoyens tir\u00e9s au sort.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-des-viols-de-mazan-comment-va-se-derouler-le-futur-proces-en-appel-20241230_XML5A2OWKRHVDGFM4Q6XSSEHWI/"
    },
    {
        "title": "Protection des c\u00e9tac\u00e9s\u00a0: le Conseil d\u2019Etat confirme la fermeture de la p\u00eache dans le golfe de Gascogne",
        "summary": "Dans une d\u00e9cision rendue ce lundi 30\u00a0d\u00e9cembre, la plus haute juridiction administrative fran\u00e7aise juge \u00abadapt\u00e9e\u00bb la fermeture de la p\u00eache dans l\u2019Atlantique pendant quatre semaines en hiver. La mesure a \u00e9t\u00e9 promulgu\u00e9e pour prot\u00e9ger les dauphins et les marsouins, mis en danger par les captures accidentelles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/protection-des-cetaces-le-conseil-detat-confirme-la-fermeture-de-la-peche-dans-le-golfe-de-gascogne-20241230_VOH267OKMZC4HBJSDNFEDN7234/"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Bayrou \u00e0 Mayotte\u00a0: bidonvilles interdits, \u00abloi d\u2019urgence\u00bb\u2026 Les principales mesures du plan du Premier ministre",
        "summary": "En visite dans l\u2019archipel de l\u2019oc\u00e9an Indien ce lundi 30\u00a0d\u00e9cembre, le chef du gouvernement a pr\u00e9sent\u00e9 plusieurs dispositifs d\u2019urgence de son plan \u00abMayotte debout\u00bb destin\u00e9 \u00e0 la reconstruction apr\u00e8s le passage d\u00e9vastateur de l\u2019ouragan Chido.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/francois-bayrou-a-mayotte-bidonvilles-interdits-loi-durgence-les-principales-mesures-du-plan-du-premier-ministre-20241230_PDBWBXT4YZARLA2ZISHE4BNJ2Q/"
    },
    {
        "title": "JO\u00a02024\u00a0: des m\u00e9dailles de bronze s\u2019ab\u00eement, la Monnaie de Paris promet de les remplacer d\u00e9but\u00a02025",
        "summary": "Les nageurs fran\u00e7ais Cl\u00e9ment Secchi et Yohann Ndoye\u00a0Brouard ont pest\u00e9 sur leurs r\u00e9seaux sociaux face \u00e0 leurs breloques amoch\u00e9es et ternies. Une usure normale li\u00e9e\u2026 \u00e0 l\u2019oxydation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-2024-des-medailles-de-bronze-sabiment-la-monnaie-de-paris-promet-de-les-remplacer-debut-2025-20241230_EZB664ADMZAM7E7XEMBQMFL6D4/"
    },
    {
        "title": "Confront\u00e9e \u00e0 un rude hiver, \u00abla bande de Gaza a \u00e9t\u00e9 ramen\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e2ge de pierre\u00bb",
        "summary": "Alors que plusieurs nourrissons sont morts \u00e0 cause du froid dans l\u2019enclave palestinienne, la saison aggrave les conditions d\u00e9plorables dans lesquelles vit la population, alerte Jean-Fran\u00e7ois Corty, pr\u00e9sident de M\u00e9decins du monde.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/confrontee-a-un-rude-hiver-la-bande-de-gaza-a-ete-ramenee-a-lage-de-pierre-20241230_NSQEYN62K5FXPE3IZO6EXCNCF4/"
    },
    {
        "title": "C\u00e2ble rompu en mer Baltique\u00a0: le \u00abEagle S\u00bb, p\u00e9trolier d\u00e9labr\u00e9 et instrument de Moscou",
        "summary": "Le navire suspect\u00e9 d\u2019avoir endommag\u00e9 un c\u00e2ble \u00e9lectrique reliant la Finlande \u00e0 l\u2019Estonie bat pavillon des \u00eeles Cook mais est connu pour son appartenance \u00e0 la flotte fant\u00f4me russe, qui transporte le p\u00e9trole soumis \u00e0 sanctions. Il aurait \u00e9galement \u00e9t\u00e9 \u00e9quip\u00e9 d\u2019appareils d\u2019\u00e9coute pour espionner les b\u00e2timents de l\u2019Otan.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/cable-rompu-en-baltique-le-eagle-s-petrolier-delabre-et-instrument-de-moscou-20241230_TOHBWPVGERDVTANA2VOU47DL4I/"
    },
    {
        "title": "\u00abOn devient inventif\u00bb : Tokyo \u00e0 v\u00e9lo, Rio en voilier, Stockholm en train\u2026 Le voyage r\u00e9enchant\u00e9 par le non-recours \u00e0 l\u2019avion",
        "summary": "De jeunes cadres sup \u00e9colo privil\u00e9gient des mobilit\u00e9s douces et choisissent la lenteur, quitte \u00e0 passer plus de temps \u00e0 atteindre leur destination. Ils racontent \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb leurs p\u00e9riples.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/voyages/on-devient-inventif-tokyo-a-velo-rio-en-voilier-stockholm-en-train-le-voyage-reenchante-par-le-non-recours-a-lavion-20241230_N7ZMFTG3PNEDRAC5OMPX7FQP2M/"
    },
    {
        "title": "Un d\u00e9put\u00e9 ciottiste alli\u00e9 du RN relaie une \u00abcarte du QI\u00bb aux relents supr\u00e9macistes",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 UDR du Gard Alexandre Allegret-Pilot a partag\u00e9 un visuel bien connu des sph\u00e8res de l\u2019extr\u00eame droite racialiste, cens\u00e9 d\u00e9montrer l\u2019inf\u00e9riorit\u00e9 intellectuelle des populations africaines et moyen-orientales.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/un-depute-ciottiste-allie-du-rn-relaie-une-carte-du-qi-aux-relents-supremacistes-20241230_LB5R7TLBW5D7THGIDOV64JAGQI/"
    },
    {
        "title": "Cyclone Chido : Fran\u00e7ois Bayrou et ses ministres \u00e0 Mayotte, une visite sur plan",
        "summary": "Au cours de sa journ\u00e9e ce lundi sur l\u2019archipel, le Premier ministre, flanqu\u00e9 d\u2019une d\u00e9l\u00e9gation de cinq ministres, a \u00e9cout\u00e9, beaucoup, s\u2019est fait malmener, un peu, et a pr\u00e9sent\u00e9, enfin, son plan pour \u00abrefonder Mayotte\u00bb, compos\u00e9 de r\u00e9ponses \u00abrapides\u00bb et de \u00ablong terme\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/cyclone-chido-francois-bayrou-a-mayotte-une-visite-sur-plan-20241230_XMFK2YA7NZDVLFCDYW34TAQQCU/"
    },
    {
        "title": "Lib\u00e9 des solutions : apr\u00e8s une ann\u00e9e \u00e9prouvante, regardons autour de nous les motifs d\u2019espoir",
        "summary": "Alors que 2024 se referme sur une s\u00e9rie de guerres et de crises politiques, il n\u2019est pas interdit de chercher une note d\u2019optimisme parmi les initiatives qui fleurissent \u00e0 travers le monde, tel le d\u00e9ploiement d\u2019un mod\u00e8le agricole plus juste pour tous.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/libe-des-solutions-apres-une-annee-eprouvante-regardons-autour-de-nous-les-motifs-despoir-20241230_Y3UUXOZYEJBOBKF6SESULUYOR4/"
    },
    {
        "title": "Audiences t\u00e9l\u00e9 2024\u00a0: TF1 toujours leader, France T\u00e9l\u00e9 fait le plein avec les JO, CNews rattrape BFM",
        "summary": "Les r\u00e9sultats d\u2019audience de l\u2019ann\u00e9e t\u00e9l\u00e9, annonc\u00e9s ce lundi 30\u00a0d\u00e9cembre par M\u00e9diam\u00e9trie, consacrent les comp\u00e9titions sportives et en premier lieu les Jeux olympiques de Paris, faisant gagner du public \u00e0 France 2 dans sa lutte avec TF1.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/audiences-tele-2024-tf1-toujours-leader-france-tele-fait-le-plein-avec-les-jo-cnews-rattrape-bfm-20241230_MSDC4JGNTFDQDB6YYNZ7ZVT4WY/"
    },
    {
        "title": "V\u0153ux du 31\u00a0d\u00e9cembre\u00a0: Emmanuel Macron a-t-il dit esp\u00e9rer que \u00ables Fran\u00e7ais sont capables de lui pardonner\u00bb\u00a0?",
        "summary": "Les r\u00e9seaux sociaux attribuent, depuis samedi 28 d\u00e9cembre, la phrase, issue d\u2019un article de franceinfo, au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. Une erreur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/voeux-du-31-decembre-emmanuel-macron-a-t-il-dit-esperer-que-les-francais-sont-capables-de-lui-pardonner-20241230_V5W5BVSWRZAK5C4FN646TLNDLM/"
    },
    {
        "title": "Donald Trump condamn\u00e9 en appel \u00e0 payer 5\u00a0millions de dollars pour agression sexuelle",
        "summary": "Au civil, une cour d\u2019appel de New York a maintenu ce lundi 30\u00a0d\u00e9cembre la peine inflig\u00e9e au pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e9lu pour des accusations de viol par l\u2019autrice E. Jean Carroll, puis de diffamation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/donald-trump-condamne-en-appel-a-payer-5-millions-de-dollars-pour-agression-sexuelle-20241230_5YIUO4PHTRAKXP6ROHXKAJZY3U/"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: Joe Biden annonce 6\u00a0milliards d\u2019aide militaire et \u00e9conomique pour Kyiv",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, qui s\u2019appr\u00eate \u00e0 c\u00e9der son poste \u00e0 Donald Trump, a accord\u00e9 ce lundi 30\u00a0d\u00e9cembre une ultime assistance \u00e0 l\u2019Ukraine constitu\u00e9e pour pr\u00e8s de 2,5\u00a0milliards de dollars d\u2019\u00e9quipements militaires et 3,4\u00a0milliards de dollars de soutien budg\u00e9taire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/guerre-en-ukraine-joe-biden-annonce-6-milliards-daide-militaire-et-economique-pour-kyiv-20241230_Z5CESIGXAZCCXL7HPL4WB6DR2A/"
    },
    {
        "title": "Comment la l\u00e9gende des \u00e9checs Magnus Carlsen s\u2019est fait exclure des championnats du monde \u00e0 cause d\u2019un jean",
        "summary": "Le num\u00e9ro\u00a01 mondial revient \u00e0 la comp\u00e9tition ce lundi 30\u00a0d\u00e9cembre au soir, apr\u00e8s avoir gagn\u00e9 son bras de fer avec la F\u00e9d\u00e9ration internationale des \u00e9checs. Vendredi, le Norv\u00e9gien avait quitt\u00e9 avec fracas les championnats du monde organis\u00e9s \u00e0 New York apr\u00e8s avoir enfreint le r\u00e8glement vestimentaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/comment-la-legende-des-echecs-magnus-carlsen-sest-fait-exclure-des-championnats-du-monde-a-cause-dun-jean-20241230_TLKB26DHBRGMDCNUPB4FMQXITM/"
    },
    {
        "title": "En\u00a02024, les dix \u00e9v\u00e9nements extr\u00eames les plus d\u00e9vastateurs ont co\u00fbt\u00e9 plus de 200\u00a0milliards de dollars",
        "summary": "Un rapport de l\u2019ONG britannique Christian Aid publi\u00e9 ce lundi 30\u00a0d\u00e9cembre recense les \u00e9v\u00e9nements m\u00e9t\u00e9orologiques ayant caus\u00e9 des d\u00e9g\u00e2ts majeurs l\u2019an dernier et pr\u00e9cise que la majorit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 influenc\u00e9e par le changement climatique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/en-2024-les-dix-evenements-extremes-les-plus-devastateurs-ont-coute-plus-de-200-milliards-deuros-20241230_IANLN5RURFB5RLYD3S4A377DPE/"
    }
]