[
    {
        "title": "Denis Charbit\u00a0: \u00abLe probl\u00e8me tient \u00e0 la vision manich\u00e9enne qu\u2019ont ces \u00e9tudiants du conflit isra\u00e9lo-palestinien\u00bb",
        "summary": "Professeur de sciences politiques en Isra\u00ebl, Denis Charbit a enseign\u00e9 depuis septembre \u00e0 Sciences-Po et\u00a0aux Etats-Unis. Entre \u00abcol\u00e8re qui monte\u00bb et n\u00e9cessaire nuance, il\u00a0analyse les revendications port\u00e9es dans les facs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/denis-charbit-le-probleme-tient-a-la-vision-manicheenne-quont-ces-etudiants-du-conflit-israelo-palestinien-20240503_WN5OWPCVO5GHDD47T5RYBUN5UY/"
    },
    {
        "title": "Mobilisation des \u00e9tudiants pour Gaza\u00a0: au Panth\u00e9on, \u00abil faudrait que l\u2019on soit des dizaines de milliers pour qu\u2019il se passe r\u00e9ellement quelque chose\u00bb",
        "summary": "Plusieurs centaines de manifestants se sont r\u00e9unis vendredi 3 mai \u00e0 Paris sur la place du Panth\u00e9on, quelques heures apr\u00e8s l\u2019\u00e9vacuation de Sciences-Po Paris, en soutien au peuple palestinien.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/mobilisation-des-etudiants-pour-gaza-au-pantheon-il-faudrait-que-lon-soit-des-dizaines-de-milliers-pour-quil-se-passe-reellement-quelque-chose-20240503_3Z3DZBQBL5BCBCJJBOHYPNMJKU/"
    },
    {
        "title": "Dans la bande de Gaza, \u00abil n\u2019y a pas de mots, juste des larmes\u00bb",
        "summary": "A 30\u00a0ans, l\u2019infirmi\u00e8re Yasmine Lecointre fait partie des rares personnes \u00e0 avoir pu se rendre dans le nord du territoire, o\u00f9 environ 300\u00a0000 personnes restent coup\u00e9es du monde. De retour de l\u2019enclave assi\u00e9g\u00e9e, elle raconte \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb les destructions m\u00e9thodiques, la lutte des Gazaouis pour leur survie, mais aussi leur courage exceptionnel.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/dans-la-bande-de-gaza-il-ny-a-pas-de-mots-juste-des-larmes-20240503_DHVFDII5VBEG3IS444XH6D2ZLQ/"
    },
    {
        "title": "Salom\u00e9 Zourabichvili : \u00abLes G\u00e9orgiens sont d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 lutter pour leur avenir europ\u00e9en\u00bb",
        "summary": "La pr\u00e9sidente g\u00e9orgienne, en rupture totale avec son gouvernement en pleine d\u00e9rive pro-russe et contest\u00e9 dans la rue, veut faire des\u00a0\u00e9lections d\u2019octobre un r\u00e9f\u00e9rendum pro-europ\u00e9en.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/salome-zourabichvili-les-georgiens-sont-determines-a-lutter-pour-leur-avenir-europeen-20240503_IHN73KDPDVEZNPTG3J2JLGX4E4/"
    },
    {
        "title": "France Inter\u00a0: la r\u00e9daction soutient Guillaume Meurice et s\u2019inqui\u00e8te des \u00e9volutions dans la grille des programmes",
        "summary": "La r\u00e9daction de France Inter a d\u00e9nonc\u00e9 vendredi la \u00abconvocation inacceptable\u00bb de Guillaume Meurice en vue d\u2019un \u00e9ventuel licenciement, et s\u2019interroge sur les menaces qui p\u00e8sent sur certaines \u00e9missions, comme \u00abLa t\u00eate au carr\u00e9\u00bb ou \u00abLe grand dimanche soir\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/france-inter-la-redaction-soutient-guillaume-meurice-et-sinquiete-des-evolutions-dans-la-grille-des-programmes-20240503_4LOLRWXT3RFUXIPL7PZ5QGNYQI/"
    },
    {
        "title": "Pilote de ligne, il d\u00e9missionne face \u00e0 \u00abl\u2019ampleur de la catastrophe climatique\u00bb",
        "summary": "Yann Woodcock, la trentaine, assure avoir quitt\u00e9 son poste de pilote chez la compagnie a\u00e9rienne Swiss pour des raisons \u00e9cologiques. Dans une lettre post\u00e9e sur les r\u00e9seaux sociaux, il explique sa d\u00e9cision.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/pilote-de-ligne-il-demissionne-face-a-lampleur-de-la-catastrophe-climatique-20240503_5CZ4AVY7K5HRDI6QV2SLYHXZ6U/"
    },
    {
        "title": "\u00abGood conversation\u00bb, bises en coulisses et \u00abrecyclage\u00bb de Nadine Morano\u00a0: l\u2019Universit\u00e9 Lib\u00e9 comme si vous y \u00e9tiez",
        "summary": "Choses vues et entendues sur sc\u00e8ne ou en coulisses lors de la deuxi\u00e8me \u00e9dition de l\u2019Universit\u00e9 Lib\u00e9, organis\u00e9e \u00e0 la Sorbonne les 2 et 3\u00a0mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/good-conversation-bises-en-coulisses-et-recyclage-de-nadine-morano-luniversite-libe-comme-si-vous-y-etiez-20240503_ZM75DHXMXJCKFP5ZU7YYW53NH4/"
    },
    {
        "title": "Olivier Christen, nouveau procureur antiterroriste\u00a0: \u00abLa menace est beaucoup plus prot\u00e9iforme aujourd\u2019hui qu\u2019il y a dix ans\u00bb",
        "summary": "JO, jihadisme, ultradroite, crimes contre l\u2019humanit\u00e9\u2026 Le magistrat, qui vient de prendre la t\u00eate du Parquet national antiterroriste, d\u00e9taille \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb les enjeux de son nouveau r\u00f4le.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/olivier-christen-nouveau-procureur-antiterroriste-la-menace-est-beaucoup-plus-proteiforme-aujourdhui-quil-y-a-dix-ans-20240503_6YGEXLAQKZDAXNVBKN5CFUJP2Q/"
    },
    {
        "title": "\u00abBouchon\u00bb sur Arte, une famille en heurts",
        "summary": "Bien taill\u00e9e pour son format court, la jolie s\u00e9rie cor\u00e9alis\u00e9e par El\u00e9onore Coste est port\u00e9e par sa sinc\u00e9rit\u00e9 d\u2019\u00e9criture et une complicit\u00e9 familiale bien \u00e0 propos.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/series/bouchon-sur-arte-une-famille-en-heurts-20240503_EH62MRGSQZHRBCAKZYBMEXQE3M/"
    },
    {
        "title": "Revenus annexes des eurod\u00e9put\u00e9s\u00a0: Manon Aubry g\u00e2che une proposition pertinente par un tweet affligeant",
        "summary": "La t\u00eate de liste de la France insoumise tente de se relancer sur le th\u00e8me de la probit\u00e9. Sauf qu\u2019en faisant croire que certains de ses adversaires sont forc\u00e9ment soumis\u00a0\u00e0 des int\u00e9r\u00eats priv\u00e9s parce qu\u2019ils ont d\u2019autres revenus que leur indemnit\u00e9, elle embrasse une strat\u00e9gie populiste qui ne tire pas sa campagne vers le haut.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/europeennes-manon-aubry-gache-une-proposition-pertinente-par-un-tweet-affligeant-20240503_O7RQ34F4KFBPPJY54TJ57GSUFI/"
    },
    {
        "title": "Candidats aux europ\u00e9ennes\u00a0: contre la corruption, engagez-vous \u00e0 refuser d\u2019\u00eatre pay\u00e9s par des entreprises, des lobbys ou des Etats \u00e9trangers, par Manon Aubry",
        "summary": "L\u2019absence de r\u00e8gles strictes fait des institutions europ\u00e9ennes un terrain de jeu pour tous ceux qui cherchent \u00e0 acheter les lois. Dans une lettre aux t\u00eates de listes des \u00e9lections du 9\u00a0juin, Manon Aubry, qui m\u00e8ne celle de LFI, invite les futurs eurod\u00e9put\u00e9s \u00e0 refuser toute r\u00e9mun\u00e9ration en plus de leurs indemnit\u00e9s d\u2019\u00e9lus.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/candidats-aux-europeennes-contre-la-corruption-engagez-vous-a-refuser-detre-payes-par-des-entreprises-des-lobbys-ou-des-etats-etrangers-par-manon-aubry-20240503_XC7VPBCAEFFR5FECDAOVUITWYU/"
    },
    {
        "title": "Revivez la journ\u00e9e de mobilisation des \u00e9tudiants propalestiniens",
        "summary": "Les forces de l\u2019ordre sont intervenues ce vendredi 3\u00a0mai dans Sciences-Po Paris, occup\u00e9 par des \u00e9tudiants qui protestent contre la guerre dans la bande de Gaza. D\u2019autres mobilisations ont \u00e9galement lieu ailleurs en France.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/en-direct-mobilisation-des-etudiants-pro-gaza-science-po-paris-ferme-des-actions-en-cours-dans-dautres-villes-20240503_IQ3UUYMG6RF5NJGOJB7C33RH3Y/"
    },
    {
        "title": "N\u2019en d\u00e9plaise \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite, la journaliste Nassira El Moaddem est bien fran\u00e7aise, par Samira Sedira",
        "summary": "Depuis un tweet d\u00e9plorant un \u00abpays de racistes d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9s\u00bb mardi 30 avril, la journaliste d\u2019Arr\u00eat sur images est victime d\u2019un harc\u00e8lement x\u00e9nophobe de la part des franges les plus haineuses d\u2019Internet. Une violence aliment\u00e9e notamment par les stars de l\u2019empire Bollor\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/nen-deplaise-a-lextreme-droite-la-journaliste-nassira-el-moaddem-est-bien-francaise-par-samira-sedira-20240503_URP7ZWYNWJDRZI7T6ICPS32KEM/"
    },
    {
        "title": "\u00abMon Petit Renne\u00bb, une saison 2\u2026 dans la vraie vie",
        "summary": "Le dernier carton de Netflix, autofiction \u00e9cossaise autour d\u2019un cas de harc\u00e8lement et d\u2019abus, inspir\u00e9 du v\u00e9cu de son auteur, s\u2019est vite \u00e9chapp\u00e9 du cadre de la fiction pour se r\u00e9inscrire dans la r\u00e9alit\u00e9, d\u00e9clenchant au passage une enqu\u00eate de police, des vagues de rumeurs et des menaces.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/series/mon-petit-renne-une-saison-2-dans-la-vraie-vie-20240503_BGV6HV5BYNHZNEKJJJJN75WNKI/"
    },
    {
        "title": "Au mus\u00e9e de la Chasse, Tamara Kostianovsky, d\u00e9fil\u00e9 de haute suture",
        "summary": "L\u2019artiste, n\u00e9e \u00e0\u00a0Buenos Aires et influenc\u00e9e par\u00a0le\u00a0travail de son p\u00e8re chirurgien esth\u00e9tique, utilise le textile et la couture dans des \u0153uvres aux couleurs tendres qui font \u00e9cho \u00e0 la dictature argentine ou aux animaux d\u2019Am\u00e9rique latine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/arts/art-contemporain/au-musee-de-la-chasse-tamara-kostianovsky-defile-de-haute-suture-20240502_PWK7EKGCJ5AAFN352KQSMPW76M/"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis\u00a0: en pleine campagne pr\u00e9sidentielle, la mobilisation pro-Gaza des \u00e9tudiants divise les universit\u00e9s et le pays",
        "summary": "Entam\u00e9es il y a plus de deux semaines, les actions estudiantines en faveur de la Palestine sont d\u00e9sormais violemment r\u00e9prim\u00e9es par la police am\u00e9ricaine. Joe Biden a \u00e9t\u00e9 contraint d\u2019intervenir et de durcir sa position par crainte d\u2019appara\u00eetre comme le pr\u00e9sident du chaos int\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/etats-unis-en-pleine-campagne-presidentielle-la-mobilisation-pro-gaza-des-etudiants-divise-les-universites-et-le-pays-20240503_36TJMGN33REK7MIMEHWPSCH3L4/"
    },
    {
        "title": "Mobilisation \u00e9tudiante, projet de loi sur les HLM, d\u00e9bats de l\u2019Universit\u00e9 Lib\u00e9 \u00e0 la Sorbonne\u2026 L\u2019actu de ce vendredi 3\u00a0mai",
        "summary": "La r\u00e9daction de Lib\u00e9ration r\u00e9capitule les principales actualit\u00e9s de la journ\u00e9e du vendredi 3\u00a0mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/mobilisation-etudiante-projet-de-loi-sur-les-hlm-debats-de-luniversite-libe-a-la-sorbonne-lactu-de-ce-vendredi-3-mai-20240503_UUOVRQMP4BCAFEVNPFTBU5X3UQ/"
    },
    {
        "title": "Une \u00abchasse aux pauvres\u00bb\u00a0: le projet de loi logement sous le feu des critiques",
        "summary": "Pr\u00e9sent\u00e9 ce vendredi 3\u00a0mai en Conseil des ministres, le texte du ministre du Logement, Guillaume Kasbarian, est \u00e9reint\u00e9 par les associations, qui y voient une nouvelle attaque contre les plus modestes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/logement/une-chasse-aux-pauvres-le-projet-de-loi-kasbarian-sous-le-feu-des-critiques-20240503_OAYVITORVBAYXBHTZFDELLNCJQ/"
    },
    {
        "title": "Kaja Kallas, Sandrine Rousseau, Asma Mhalla\u2026 Revivez les d\u00e9bats de l\u2019Universit\u00e9 Lib\u00e9 \u00e0 la Sorbonne",
        "summary": "Ce vendredi 3\u00a0mai, \u00abLib\u00e9\u00bb organise une journ\u00e9e de d\u00e9bats \u00e0 la Sorbonne autour des enjeux d\u00e9mocratiques des prochaines \u00e9lections europ\u00e9ennes. Retrouvez ici les d\u00e9clarations les plus importantes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-direct-universite-libe-sur-leurope-suivez-une-journee-de-debats-a-la-sorbonne-20240503_CYGFIXVSENGMXETGJLFLOTPXNU/"
    },
    {
        "title": "En Finlande, la chute de \u00abZeekill\u00bb, hackeur de 30\u00a0000 dossiers m\u00e9dicaux",
        "summary": "L\u2019affaire judiciaire la plus ample de l\u2019histoire du pays a connu son \u00e9pilogue\u00a0: Julius Kivim\u00e4ki, un ma\u00eetre chanteur de 26\u00a0ans arr\u00eat\u00e9 en France, a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 six\u00a0ans de prison pour avoir pirat\u00e9 et divulgu\u00e9 les donn\u00e9es de nombreux patients suivis en psychoth\u00e9rapie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-finlande-la-chute-de-zeekill-hackeur-de-30-000-dossiers-medicaux-20240503_Q7A7AOGSRJGRHF3EHC5ZOXW4OU/"
    }
]