[
    {
        "title": "Voiture \u00e9lectrique\u00a0: l\u2019industrie europ\u00e9enne cherche l\u2019acc\u00e9l\u00e9rateur",
        "summary": "R\u00e9sultats en baisse, fermetures d\u2019usines, concurrence de la Chine, craintes d\u2019amendes \u00abenvironnementales\u00bb\u2026 A l\u2019heure o\u00f9 s\u2019ouvre le Mondial de l\u2019auto, malgr\u00e9 un march\u00e9 europ\u00e9en en l\u00e9g\u00e8re hausse en 2024, les constructeurs du continent patinent, notamment sur l\u2019\u00e9lectrique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/voiture-electrique-lindustrie-europeenne-cherche-laccelerateur-20241013_OYOSGOB7WBFQXBYCKWTGVVCZ6Y/"
    },
    {
        "title": "Mondial de l\u2019auto \u00e0 Paris\u00a0: R5, R4, Twingo\u2026 Renault se recycle et acc\u00e9l\u00e8re enfin le 100% \u00e9lectrique",
        "summary": "La marque au losange devrait \u00eatre l\u2019un des principaux animateurs du salon qui s\u2019ouvre lundi, avec plusieurs v\u00e9hicules \u00e9lectrifi\u00e9s tr\u00e8s attendus, comme la R4 et la Twingo et bient\u00f4t le retour de la mythique R5. L\u2019impact sur l\u2019emploi de ce virage interroge les syndicats.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/mondial-de-lauto-a-paris-r5-r4-twingo-renault-se-recycle-et-accelere-enfin-le-100-electrique-20241013_WPPMVV5DNZD2TEUVBHFN3GKPDY/"
    },
    {
        "title": "Au Liban, les Casques bleus dans le viseur de l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne",
        "summary": "N\u00e9tanyahou presse les Nations unies d\u2019\u00e9vacuer la force d\u2019interposition d\u00e9ploy\u00e9e \u00e0 la fronti\u00e8re. Apr\u00e8s des tirs contre des soldats de la Finul, l\u2019escalade s\u2019est poursuivie dimanche avec l\u2019intrusion de chars de Tsahal dans un camp de\u00a0l\u2019ONU.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/au-liban-les-casques-bleus-dans-le-viseur-de-larmee-israelienne-20241013_WHK5AYSDRJBA7PQT5UE6YSIESE/"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s des assistants RN fictifs, la d\u00e9fense tr\u00e8s politique de Marine Le Pen",
        "summary": "La patronne du Rassemblement national est auditionn\u00e9e ce lundi 14 octobre, et\u00a0ce\u00a0pour\u00a0trois jours. Elle avait donn\u00e9 un avant go\u00fbt\u00a0de\u00a0son\u00a0argumentaire le 9\u00a0octobre, lorsqu\u2019elle avait d\u00e9non\u00e7\u00e9 \u00e0\u00a0la\u00a0barre une\u00a0instruction \u00ab\u00e0 charge\u00bb, accusant\u00a0le\u00a0Parlement europ\u00e9en d\u2019avoir une\u00a0dent\u00a0contre\u00a0sa\u00a0formation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/au-proces-des-assistants-rn-fictifs-la-defense-tres-politique-de-marine-le-pen-20241013_3JSACVPYHFFCTMHPPPVFHITG3M/"
    },
    {
        "title": "Assassinat de Samuel Paty et Dominique Bernard\u00a0: des initiatives afin de ne pas oublier",
        "summary": "Ce mois d\u2019octobre marque les comm\u00e9morations de deux assassinats terroristes ayant vis\u00e9 des professeurs. Une minute de silence sera organis\u00e9e dans les \u00e9tablissements scolaires, la s\u0153ur de Samuel Paty sort un livre et la veuve de Dominique Bernard lance un concours d\u2019\u00e9criture.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/assassinat-de-samuel-paty-et-dominique-bernard-des-initiatives-afin-de-ne-pas-oublier-20241013_NM5H5C3GWFDQ7JBNHBZ6RQOHLM/"
    },
    {
        "title": "En Martinique, un retour au calme apparent dans l\u2019attente de l\u2019issue des n\u00e9gociations",
        "summary": "Apr\u00e8s une semaine intense et tendue, l\u2019\u00eele a retrouv\u00e9 un peu de tranquillit\u00e9 ce dimanche 13\u00a0octobre alors que les n\u00e9gociations pour encadrer les prix des denr\u00e9es alimentaires sont dans un entre-deux. Elles doivent reprendre mardi pour un dernier round.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/en-martinique-un-retour-au-calme-apparent-dans-lattente-de-lissue-des-negociations-20241013_WP23FAJA45D6LPVRRGU3S6WMLM/"
    },
    {
        "title": "La SNCF ajuste tr\u00e8s discr\u00e8tement les tarifs des cartes Avantage\u2026 \u00e0 la hausse",
        "summary": "En faisant varier le mode de calcul du temps de trajet, le transporteur a pu augmenter ses prix sur dix lignes, sans que les voyageurs titulaires de la carte de r\u00e9duction \u00abAvantage\u00bb n\u2019en soient inform\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/la-sncf-ajuste-tres-discretement-certains-tarifs-a-la-hausse-20241013_O7JYXAF5Y5AR5FIEDA7D4QL43Q/"
    },
    {
        "title": "Redd Kross, \u00e0 fous et \u00e0 sang",
        "summary": "A l\u2019occasion de ses 45 ann\u00e9es d\u2019existence, le duo rest\u00e9 inexplicablement m\u00e9connu en France, en d\u00e9pit de son influence majeure sur la sc\u00e8ne punk et grunge am\u00e9ricaine, sort un double album bariol\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9nergie toujours juv\u00e9nile.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/redd-kross-a-fous-et-a-sang-20241013_ZHBPBWYQWZE5ZKQHPWWQ2HPVX4/"
    },
    {
        "title": "Gilles Lellouche, touffu tout flamme",
        "summary": "Adepte d\u2019un cin\u00e9ma sentimental et castagneur, le r\u00e9alisateur et acteur se r\u00e9v\u00e8le gentiment arnaqueur \u00e0 la ville.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/gilles-lellouche-touffu-tout-flamme-20241013_SXZCM5AGWVF7FGP3PQM7WLKDVI/"
    },
    {
        "title": "Agressions sexuelles\u00a0de l\u2019abb\u00e9 Pierre : chez les politiques, la grande amn\u00e9sie collective",
        "summary": "La classe politique qui a c\u00f4toy\u00e9 le pr\u00eatre dans sa lutte contre la pauvret\u00e9 assure n\u2019avoir rien vu ni entendu de ses agissements \u00e0 l\u2019\u00e9gard des femmes. Chez ses compagnons de route comme Bernard Kouchner ou Martin Hirsch, le malaise est patent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/agressions-sexuelles-de-labbe-pierre-chez-les-politiques-la-grande-amnesie-collective-20241012_S2ZLN3IA6FCOTHPUX2LYQHLVNI/"
    },
    {
        "title": "Taxe sur le gaz\u00a0: la porte-parole du gouvernement d\u00e9ment, Pannier-Runacher n\u2019exclut rien",
        "summary": "Le gouvernement ne d\u00e9posera pas d\u2019amendement pour augmenter la taxe sur le gaz, a tranch\u00e9 ce dimanche 13\u00a0octobre Maud Bregeon sur BFMTV, d\u00e9mentant \u00e0 son tour la ministre de la Transition \u00e9cologique. Qui persiste et signe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/taxe-sur-le-gaz-la-porte-parole-du-gouvernement-dement-pannier-runacher-nexclut-rien-20241013_IEUQJVLVSZHFDOBSRW55U4SPRI/"
    },
    {
        "title": "7\u00a0Octobre\u00a0: des documents secrets du Hamas livrent des d\u00e9tails sur la pr\u00e9paration de l\u2019attaque contre Isra\u00ebl",
        "summary": "D\u2019apr\u00e8s une enqu\u00eate du \u00abNew York Times\u00bb publi\u00e9e samedi 12 octobre, des rapports de r\u00e9unions du Hamas retrouv\u00e9s par Tsahal sur un disque dur \u00e0 Gaza montrent que la formation palestinienne avait tent\u00e9 d\u2019associer le Hezbollah et l\u2019Iran \u00e0 son attaque terroriste.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/7-octobre-des-documents-secrets-du-hamas-livrent-des-details-sur-la-preparation-de-lattaque-contre-israel-20241013_ARYLZ6Y2ZNAIRKCUZAQUWA3PNU/"
    },
    {
        "title": "Un an apr\u00e8s l\u2019assassinat de Dominique Bernard, \u00abun tr\u00e8s bel hommage, tout en pudeur\u00bb",
        "summary": "Conform\u00e9ment au souhait de la veuve du professeur de fran\u00e7ais tu\u00e9 \u00e0 Arras, la c\u00e9r\u00e9monie s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e en douceur, sans prise de parole politique, malgr\u00e9 la pr\u00e9sence en nombre de membres du gouvernement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/un-an-apres-lassassinat-de-dominique-bernard-un-tres-bel-hommage-tout-en-pudeur-20241013_KDAMZIDMH5GLFAOUFDKUPIUIAU/"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient\u00a0: les Etats-Unis vont d\u00e9ployer en Isra\u00ebl un syst\u00e8me antimissiles face \u00e0 l\u2019Iran",
        "summary": "Isra\u00ebl a intensifi\u00e9 dimanche ses frappes au Liban, dans et au-del\u00e0 des fiefs du Hezbollah, et m\u00e8ne des combats au sol contre le mouvement libanais dans des secteurs proches de la fronti\u00e8re dans le sud du pays, pilonn\u00e9 sans rel\u00e2che par son arm\u00e9e, alors que la pression internationale s\u2019accentue.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-au-proche-orient-le-hezbollah-dit-avoir-repousse-deux-tentatives-dinfiltration-de-troupes-israeliennes-20241013_NIZOJBQFDNB4RIWSVPE2ABRTJA/"
    },
    {
        "title": "Contribution des hauts revenus\u00a0: seuls 24\u00a0300 foyers devront payer la taxe exceptionnelle",
        "summary": "Bercy a enfin pr\u00e9cis\u00e9 le nombre de m\u00e9nages qui devront effectivement payer la contribution \u00abtemporaire\u00bb demand\u00e9e aux plus ais\u00e9s, un chiffre r\u00e9duit des deux tiers par rapport aux annonces initiales du 10\u00a0octobre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/contribution-des-hauts-revenus-seuls-24-300-foyers-devront-payer-la-taxe-exceptionnelle-20241013_3CNOEM6KK5GHXKBPIQ4SZ2CDCM/"
    },
    {
        "title": "A Fort-de-France, les Martiniquais se serrent la ceinture au supermarch\u00e9\u00a0: \u00abEn France, les gens ne r\u00e9alisent pas\u00bb",
        "summary": "Dans l\u2019une des plus importantes grandes surfaces de la banlieue de Fort-de-France, les habitants crois\u00e9s samedi 12\u00a0octobre racontent tous la m\u00eame col\u00e8re face \u00e0 des prix qui varient souvent du simple au double par rapport \u00e0 la m\u00e9tropole. Tous soutiennent le mouvement en cours contre la vie ch\u00e8re.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/conso/a-fort-de-france-les-martiniquais-se-serrent-la-ceinture-au-supermarche-en-france-les-gens-ne-realisent-pas-20241013_SB6ZDTVJZNBSTGPYWSE3TOCJZE/"
    },
    {
        "title": "L\u2019arm\u00e9e ta\u00efwanaise en \u00ab\u00e9tat d\u2019alerte\u00bb face \u00e0 de nouvelles man\u0153uvres navales chinoises",
        "summary": "Taipei a mobilis\u00e9 ses troupes apr\u00e8s avoir d\u00e9tect\u00e9 le passage du porte-avions chinois \u00abLiaoning\u00bb au sud de l\u2019archipel. Ces nouvelles tensions apparaissent apr\u00e8s le discours du pr\u00e9sident William Lai et l\u2019arriv\u00e9e en Europe de sa pr\u00e9d\u00e9cesseure Tsai Ing-wen pour d\u00e9livrer un discours sur les \u00abmenaces autoritaires\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/larmee-taiwanaise-en-etat-dalerte-face-a-de-nouvelles-manoeuvres-navales-chinoises-20241013_5YAGJCWJJJA3RMM3UUEMFUICJQ/"
    },
    {
        "title": "Priv\u00e9es du droit \u00e0 l\u2019IVG, les Am\u00e9ricaines trouvent pilules abortives et sororit\u00e9 aupr\u00e8s de \u00ableurs s\u0153urs\u00bb mexicaines",
        "summary": "Depuis la ville fronti\u00e8re de Matamoros, au Mexique, des activistes aident les femmes \u00e0 contourner les lois r\u00e9pressives des Etats-Unis, en les formant et en leur fournissant des m\u00e9dicaments, parfois pass\u00e9s sous le manteau vers l\u2019autre rive du rio Bravo.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/privees-du-droit-a-livg-les-americaines-trouvent-pilules-abortives-et-sororite-aupres-de-leurs-soeurs-mexicaines-20241013_HOKXAOIGIVHXXHNQBCJCHNDWUA/"
    },
    {
        "title": "\u00abUne nouvelle loi immigration\u00bb est n\u00e9cessaire en\u00a02025, annonce la porte-parole du gouvernement Maud Bregeon",
        "summary": "Annonc\u00e9 par Maud Bregeon sur le plateau de BFM TV ce dimanche 13\u00a0octobre, le futur texte doit notamment permettre de prolonger la dur\u00e9e de r\u00e9tention administrative des immigr\u00e9s clandestins jug\u00e9s dangereux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/immigration/une-nouvelle-loi-immigration-est-necessaire-en-2025-annonce-la-porte-parole-du-gouvernement-maud-bregeon-20241013_XZT3VXA5QNCG7DMM2BOMULN4SM/"
    },
    {
        "title": "SpaceX r\u00e9ussit une prouesse\u00a0: rattraper en vol une partie de sa m\u00e9gafus\u00e9e Starship",
        "summary": "L\u2019entreprise d\u2019Elon Musk est parvenue, ce dimanche 13\u00a0octobre, \u00e0 effectuer une man\u0153uvre in\u00e9dite et spectaculaire\u00a0: rattraper le premier \u00e9tage de sa m\u00e9gafus\u00e9e \u00e0 l\u2019aide d\u2019immenses bras m\u00e9caniques, lors d\u2019un nouveau vol d\u2019essai qui repr\u00e9sente un pas d\u00e9cisif vers la r\u00e9utilisation de ce lanceur lourd.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sciences/espace/spacex-va-tenter-ce-dimanche-de-rattraper-en-vol-une-partie-de-sa-megafusee-starship-20241013_TJ3RVRA6EFDYBIISBGCKZGA6NI/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Gaza\u00a0: un bombardement isra\u00e9lien fait au moins 15 morts dans une \u00e9cole transform\u00e9e en refuge",
        "summary": "Tandis que de violents combats se poursuivent de part et d\u2019autre de la fronti\u00e8re entre le Liban et Isra\u00ebl ce lundi 14\u00a0octobre, l\u2019arm\u00e9e de l\u2019Etat h\u00e9breu continue de pilonner l\u2019enclave palestinienne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-gaza-un-bombardement-israelien-fait-au-moins-15-morts-dans-un-une-ecole-transformee-en-refuge-20241014_IKFO6M2IZNE6JMQ76UE3VLV2D4/"
    },
    {
        "title": "A Ch\u00e2teauroux, un proc\u00e8s pour \u00ab\u00e9veiller les consciences sur la maltraitance des enfants plac\u00e9s\u00bb",
        "summary": "Dix-neuf personnes comparaissent devant le tribunal correctionnel \u00e0 partir de lundi 14\u00a0octobre. Elles sont accus\u00e9es de violences et d\u2019h\u00e9bergement d\u2019enfants issus de l\u2019Aide sociale \u00e0 l\u2019enfance sans autorisation officielle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/a-chateauroux-un-proces-pour-eveiller-les-consciences-sur-la-maltraitance-des-enfants-places-20241014_EZGFWLUKOVDZ3JSDEPUARIHUCY/"
    },
    {
        "title": "L\u2019inscription du consentement dans le droit fran\u00e7ais peut-elle se frayer un chemin au Parlement\u00a0?",
        "summary": "Alors que le proc\u00e8s des viols de Mazan a mis en \u00e9vidence des failles juridiques permettant \u00e0 la d\u00e9fense de contester la notion de viol, des initiatives \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e et au S\u00e9nat pourraient permettre de changer la loi, notamment en obtenant le soutien du gouvernement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/linscription-du-consentement-dans-le-droit-francais-peut-elle-se-frayer-un-chemin-au-parlement-20241014_A37A44DUYJGH3N46ZN4ETOA5GY/"
    },
    {
        "title": "\u00abUne insulte\u00a0!\u00bb Le ministre Patrick Hetzel choisit l\u2019UNI pour sa premi\u00e8re sortie aupr\u00e8s des \u00e9tudiants",
        "summary": "Le tout nouveau ministre de l\u2019Enseignement sup\u00e9rieur a annonc\u00e9 la couleur avec une premi\u00e8re apparition publique aupr\u00e8s du syndicat \u00e9tudiant d\u2019extr\u00eame droite ultra-minoritaire, flatt\u00e9 du geste.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/une-insulte-le-ministre-patrick-hetzel-choisit-luni-pour-sa-premiere-sortie-aupres-des-etudiants-20241014_URXVYKTSGJFEPBL6XNK57JDW5Q/"
    },
    {
        "title": "Nouvelle loi immigration\u00a0: \u00abPas une priorit\u00e9\u00bb pour Gabriel Attal, Jordan Bardella \u00abattend\u00bb le texte \u00abavec impatience\u00bb",
        "summary": "L\u2019ex-Premier ministre et patron des d\u00e9put\u00e9s macronistes a appel\u00e9 ce lundi \u00e0 d\u2019abord appliquer l\u2019ensemble des mesures de la loi vot\u00e9e en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e. Le chef de file du RN Jordan Bardella a de son c\u00f4t\u00e9 pr\u00e9venu qu\u2019il allait \u00abregarder concr\u00e8tement\u00bb le contenu du futur texte.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/immigration/nouvelle-loi-immigration-pas-une-priorite-pour-gabriel-attal-jordan-bardella-attend-le-texte-avec-impatience-20241014_KQKCFWKPUVH3ROTLXOTYTKXLS4/"
    },
    {
        "title": "Cession du Doliprane\u00a0: les salari\u00e9s de l\u2019usine Sanofi de Lisieux en gr\u00e8ve, le ministre de l\u2019Economie attendu sur place",
        "summary": "Antoine Armand, accompagn\u00e9 du ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9 de l\u2019Industrie, Marc Ferracci, est attendu sur le site normand ce lundi 14\u00a0octobre, dans la matin\u00e9e, pour d\u00e9fendre le maintien de la production en France face aux n\u00e9gociations en cours avec un fonds am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/cession-du-doliprane-le-ministre-de-leconomie-en-visite-a-lusine-sanofi-de-lisieux-les-salaries-en-greve-20241014_UHSFFFH6YFBNDFNLK2J4YAWDLI/"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Philippine\u00a0: monsieur Retailleau, notre d\u00e9mocratie souffre d\u2019une insuffisance et non d\u2019un exc\u00e8s d\u2019Etat de droit",
        "summary": "La pr\u00e9sidente du Syndicat de la magistrature r\u00e9agit aux propos du ministre de l\u2019Int\u00e9rieur, qui a d\u00e9clar\u00e9 que l\u2019Etat de droit n\u2019est \u00abpas intangible, ni sacr\u00e9\u00bb. Ce qui entrave la lutte contre les violences, ce n\u2019est pas le juge ind\u00e9pendant qui tente de faire appliquer la loi, mais l\u2019administration qui se soustrait \u00e0 la mise en \u0153uvre effective du droit.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/meurtre-de-philippine-monsieur-retailleau-notre-democratie-souffre-dune-insuffisance-et-non-dun-exces-detat-de-droit-20241014_PSMJ5NHSGJAIHC6JFYM5VSOFHU/"
    },
    {
        "title": "Les femmes esclaves des diplomates (4/4)\u00a0: \u00e0 Paris, la fuite et la double peine d\u2019une domestique de l\u2019ex-ambassadeur du Chili aupr\u00e8s de l\u2019OCDE",
        "summary": "Une travailleuse p\u00e9ruvienne engag\u00e9e aupr\u00e8s de la famille de Felipe Morand\u00e9, qu\u2019elle a suivie apr\u00e8s la nomination de ce dernier \u00e0 Paris, raconte la d\u00e9gradation de ses conditions de travail, sa libert\u00e9 confisqu\u00e9e, puis les s\u00e9vices inflig\u00e9s par un couple qui lui propose de l\u2019aide apr\u00e8s sa fuite en 2021. Deux ans plus tard, elle porte plainte pour \u00abtraite des \u00eatres humains\u00bb contre ses ex-employeurs, toujours prot\u00e9g\u00e9s par l\u2019immunit\u00e9 diplomatique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/les-femmes-esclaves-des-diplomates-44-a-paris-la-fuite-et-la-double-peine-dune-domestique-de-lex-ambassadeur-du-chili-aupres-de-locde-20241014_GJXBMO2QW5AJXJKAFP2NJQCUME/"
    },
    {
        "title": "Immigration\u00a0: un ministre, une loi\u2026 pourquoi\u00a0?",
        "summary": "Les ann\u00e9es se suivent, les intitul\u00e9s aussi, et chaque ministre de l\u2019Int\u00e9rieur y va de sa loi \u00abasile et immigration\u00bb, ou l\u2019inverse. De pures op\u00e9rations de communication, dont l\u2019annonce compte plus que l\u2019examen.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/immigration-un-ministre-une-loi-pourquoi-20241014_FMJS2SYYVBGJ7J7X5CS3JDNQAY/"
    },
    {
        "title": "Le Nobel d\u2019\u00e9conomie remis \u00e0 Daron Acemoglu, Simon Johnson et James A. Robinson pour leurs travaux sur la prosp\u00e9rit\u00e9",
        "summary": "Le trio a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 ce lundi 14\u00a0octobre pour ses travaux sur \u00abla mani\u00e8re dont les institutions se forment et affectent la prosp\u00e9rit\u00e9\u00bb, d\u2019apr\u00e8s l\u2019Acad\u00e9mie su\u00e9doise des sciences.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/le-nobel-deconomie-remis-a-daron-acemoglu-simon-johnson-et-james-a-robinson-pour-leurs-travaux-sur-la-prosperite-20241014_LVP3YDSUS5CMVIEGAWIHIR6DLU/"
    },
    {
        "title": "Elections am\u00e9ricaines\u00a0: \u00abSur le terrain des valeurs, un gouffre se cr\u00e9e entre les jeunes et les boomers\u00bb",
        "summary": "Plus divers que jamais et moins polaris\u00e9s que leurs a\u00een\u00e9s, les jeunes Am\u00e9ricains font partie int\u00e9grante de la vie politique aux Etats-Unis. La politologue Amy Greene d\u00e9crypte les contours d\u00e9mographiques de cette jeunesse, dont la mobilisation sera cruciale pour les chances de victoire de Kamala Harris.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/elections-americaines-sur-le-terrain-des-valeurs-un-gouffre-se-cree-entre-les-jeunes-et-les-boomers-20241014_GKRPWD5PFNHIREXG7TEQNPYJCY/"
    },
    {
        "title": "La gauche d\u00e9nonce une nouvelle loi immigration pour \u00abdonner des gages au RN\u00bb",
        "summary": "Le gouvernement a annonc\u00e9, dimanche 13\u00a0octobre, une nouvelle loi sur l\u2019immigration en\u00a02025, un an seulement apr\u00e8s le pr\u00e9c\u00e9dent texte sur le sujet. La gauche y voit un cadeau du gouvernement pour s\u2019assurer de la non-participation du RN \u00e0 sa censure.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/la-gauche-denonce-une-nouvelle-loi-immigration-pour-donner-des-gages-au-rn-20241014_VDBF6ZU46RD25ERHNI64LP47SU/"
    },
    {
        "title": "Notre enqu\u00eate sur les femmes esclaves des diplomates\u00a0: on en parle sur Twitch",
        "summary": "\u00abLib\u00e9ration\u00bb a enqu\u00eat\u00e9 sur les conditions de vie et les violences que disent avoir subies des domestiques d\u2019ambassadeurs, prot\u00e9g\u00e9s par leur immunit\u00e9 diplomatique. On en parle avec Gurvan Kristanadjaja, journaliste auteur de l\u2019enqu\u00eate, et Roxane Ouadghiri Hassani, directrice adjointe du Comit\u00e9 contre l\u2019esclavage moderne, sur notre cha\u00eene Twitch.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/notre-enquete-sur-les-femmes-esclaves-des-diplomates-on-en-parle-sur-twitch-a-12-h-30-20241014_ZM3LWZC7WBCNBHDLB4OGP2GT7Q/"
    },
    {
        "title": "Mon permis, ma d\u00e9route\u00a0: \u00abAh, c\u2019est b\u00eate\u00a0! Tu ne conduis pas si mal que \u00e7a\u00a0!\u00bb",
        "summary": "Alors que certains obtiennent leur permis du premier coup, d\u2019autres n\u2019y parviennent d\u00e9cid\u00e9ment pas. C\u2019est parfois la faute \u00e0 pas de chance, un coup du stress le jour de l\u2019examen ou par manque de confiance. Dans le premier \u00e9pisode de notre s\u00e9rie, Yann, 37\u00a0ans, se souvient d\u2019un inspecteur probl\u00e9matique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/mon-permis-ma-deroute-ah-cest-bete-tu-ne-conduis-pas-si-mal-que-ca-20241014_TEMIE4AWN5C7NBKDYSIWYPPRYU/"
    },
    {
        "title": "Chouette d\u2019or\u00a0: le tr\u00e9sor a fil\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, le vainqueur veut rester anonyme",
        "summary": "Michel Becker a donn\u00e9 quelques pr\u00e9cisions sur la d\u00e9couverte de l\u2019oiseau, mais refuse de livrer les r\u00e9solutions des \u00e9nigmes avant six mois.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/chouette-dor-le-tresor-a-file-a-letranger-le-vainqueur-veut-rester-anonyme-20241014_ZJUWF3FPQJHYLMHIF3UQNFNYQA/"
    },
    {
        "title": "Pollution dans le quartier des Bassins \u00e0 flot de Bordeaux\u00a0: \u00abOn nous a vendu du vert et on se retrouve avec du noir\u00bb",
        "summary": "Pr\u00e9sent\u00e9 comme un petit paradis moderne, l\u2019ancien quartier portuaire au bord de la Garonne accueille depuis quelques mois ses nouveaux occupants. Alarm\u00e9s par des sympt\u00f4mes m\u00e9dicaux, ils prennent conscience que la page des activit\u00e9s industrielles toxiques n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 tourn\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/pollution/pollution-dans-le-quartier-des-bassins-a-flot-de-bordeaux-on-nous-a-vendu-du-vert-et-on-se-retrouve-avec-du-noir-20241014_VYA4YB3Q2NB6VBTLMHA7EERPAY/"
    },
    {
        "title": "Taxe sur le gaz\u00a0: pour Agn\u00e8s Pannier-Runacher, \u00abl\u2019argent public doit participer \u00e0 rendre les solutions d\u00e9carbon\u00e9es moins ch\u00e8res\u00bb",
        "summary": "Alors que le gouvernement se divise sur la hausse de la fiscalit\u00e9 sur le gaz, la nouvelle ministre de la Transition \u00e9cologique d\u00e9fend la rigueur promue par Michel Barnier mais maintient son intention de taxer le gaz ainsi que plusieurs autres niches brunes et, globalement, de verdir le budget.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/taxe-sur-le-gaz-pour-agnes-pannier-runacher-largent-public-doit-participer-a-rendre-les-solutions-decarbonees-moins-cheres-20241014_VFSBITHPLRDXFBUPPXCFFBL3MA/"
    },
    {
        "title": "Les quatre v\u00e9rit\u00e9s de \u00abla V\u00e9rit\u00e9 sur l\u2019affaire Bastien Viv\u00e8s\u00bb",
        "summary": "Dans une BD satirique, l\u2019auteur accus\u00e9 de p\u00e9dopornographie et toujours en attente de proc\u00e8s livre une r\u00e9ponse mordante \u00e0 ses d\u00e9tracteurs. Mais finit par s\u2019embourber dans des charges anti-woke dignes de CNews.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/bd/les-quatre-verites-de-la-verite-sur-laffaire-bastien-vives-20241014_H6RVFHSIKVDZPAPF5AD6VMBV4E/"
    },
    {
        "title": "Avec les salari\u00e9s gr\u00e9vistes de l\u2019usine Sanofi de Lisieux\u00a0: \u00abQuand les patrons se d\u00e9placent, ce n\u2019est jamais bon signe\u00bb",
        "summary": "Le ministre de l\u2019Economie, Antoine Armand, s\u2019est rendu ce lundi 14\u00a0octobre \u00e0 la rencontre de salari\u00e9s du groupe pharmaceutique fran\u00e7ais, perdus entre les annonces d\u2019agrandissement puis de n\u00e9gociation pour une cession \u00e0 un fonds am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/a-lusine-sanofi-de-lisieux-quand-les-patrons-se-deplacent-ce-nest-jamais-bon-signe-20241014_XHJCFXVVHJAL7MD77Z2HUJUABM/"
    },
    {
        "title": "Espace\u00a0: avec la mission Europa Clipper, l\u2019Am\u00e9rique part ce lundi \u00e0 la conqu\u00eate d\u2019Europe",
        "summary": "La mission de la Nasa, qui d\u00e9colle ce lundi 14\u00a0octobre \u00e0 18 heures, arrivera sur Europe, la lune glac\u00e9e de Jupiter, en\u00a02030, et tentera de d\u00e9terminer si son oc\u00e9an souterrain d\u2019eau liquide est habitable, c\u2019est-\u00e0-dire s\u2019il peut abriter des formes de vie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sciences/espace/espace-avec-la-mission-europa-clipper-lamerique-part-ce-lundi-a-la-conquete-deurope-20241014_3VWYJXO6VBAWLMWKZC2RAHCAXQ/"
    },
    {
        "title": "Jackson Pollock au mus\u00e9e Picasso, voyage en terre pr\u00e9mices",
        "summary": "Le mus\u00e9e parisien consacre une exposition \u00e0 l\u2019artiste am\u00e9ricain et \u00e0 ses premi\u00e8res ann\u00e9es de carri\u00e8re, alors\u00a0qu\u2019il\u00a0cheminait vers l\u2019expressionnisme abstrait et\u00a0qu\u2019il \u00e9tait notamment sous l\u2019influence du c\u00e9l\u00e8bre peintre espagnol.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/jackson-pollock-au-musee-picasso-voyage-en-terre-premices-20241014_D4ALA6EMNZFL5IXZ3NZ6S3SEKY/"
    }
]