[
    {
        "title": "Hausse des amendes, pouvoir d\u2019enqu\u00eate dans les r\u00e9dactions... ce que contient le rapport parlementaire sur la TNT",
        "summary": "Apr\u00e8s plusieurs mois de travail de sa commission d\u2019enqu\u00eate, le d\u00e9put\u00e9 LFI Aur\u00e9lien Saintoul pr\u00e9sente ce mardi son rapport contenant 47\u00a0propositions. En exclusivit\u00e9, \u00abLib\u00e9\u00bb en d\u00e9voile les principales.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/hausse-des-amendes-pouvoir-denquete-dans-les-redactions-ce-que-contient-le-rapport-parlementaire-sur-la-tnt-20240513_ZQFACYZXTJHPVJGIJBNFIQZRGY/"
    },
    {
        "title": "Commission parlementaire sur la TNT : Aur\u00e9lien Saintoul, le d\u00e9put\u00e9 LFI qui a touch\u00e9 au poste",
        "summary": "Pugnace, le rapporteur de la commission d\u2019enqu\u00eate sur la TNT est, \u00e0 35 ans, un pur produit de la formation m\u00e9lenchoniste, notamment dans son rapport aux m\u00e9dias.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/aurelien-saintoul-le-depute-lfi-qui-a-touche-au-poste-20240513_TOGUOK7Z3FGG3NVWHUDDXJMPDE/"
    },
    {
        "title": "Fusion de l\u2019audiovisuel public\u00a0: que contient le projet du gouvernement et pourquoi suscite-t-il des craintes\u00a0?",
        "summary": "Dans un amendement qui sera examin\u00e9 en commission \u00e0 partir de mardi 14\u00a0mai, le gouvernement propose la fusion des diff\u00e9rentes entit\u00e9s de l\u2019audiovisuel public d\u00e8s le 1er\u00a0janvier 2026.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/fusion-de-laudiovisuel-public-que-contient-le-projet-du-gouvernement-et-pourquoi-suscite-t-il-des-craintes-20240513_5OKOUPR67FHFVB3M2VFHGHN6QY/"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : autour de Kharkiv, \u00ables\u00a0gens n\u2019\u00e9vacuent pas, ils sont en train de s\u2019enfuir\u00bb",
        "summary": "Un an et demi apr\u00e8s la contre-offensive de Kyiv, le front situ\u00e9 dans\u00a0le\u00a0nord-est du pays est en train de rena\u00eetre. Le spectre d\u2019une\u00a0nouvelle occupation plane et met en exergue les insuffisances des\u00a0lignes\u00a0de\u00a0fortification ukrainiennes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/guerre-en-ukraine-autour-de-kharkiv-les-gens-nevacuent-pas-ils-sont-en-train-de-senfuir-20240513_OSANFU6JSVC3ZCXBH3RZWNS3BE/"
    },
    {
        "title": "#MeToo\u00a0cin\u00e9ma : le producteur Alain Sarde vis\u00e9 par les t\u00e9moignages de neuf femmes",
        "summary": "Dans une enqu\u00eate publi\u00e9e ce lundi 13\u00a0mai, \u00e0 la veille de l\u2019ouverture du Festival de Cannes, le magazine \u00abElle\u00bb a recueilli les t\u00e9moignages de neuf femmes contre le producteur star accus\u00e9 de viols, d\u2019agressions sexuelles et de harc\u00e8lement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/metoo-cinema-le-producteur-alain-sarde-vise-par-les-temoignages-de-neuf-femmes-20240513_ZNQSULEEJVBILKEZHS6Q4TLXO4/"
    },
    {
        "title": "Une centaine d\u2019attaques et pr\u00e8s de 60\u00a0assassinats: au Mexique, le crime organis\u00e9 ensanglante la campagne \u00e9lectorale",
        "summary": "La campagne des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du 2\u00a0juin est d\u00e9j\u00e0 la plus violente jamais enregistr\u00e9e dans le pays. Des candidats \u00e0 \u00e0 des postes de maires ou d\u00e9put\u00e9s locaux ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s, tous partis confondus. Des attentats symboles de la pr\u00e9sence du crime organis\u00e9 au sein de la vie politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/au-mexique-la-violence-electorale-sempare-des-elections-federales-20240513_4ZYJU4D7SJC7LHLEESO6L5FGYU/"
    },
    {
        "title": "Le metteur en sc\u00e8ne iranien Mohammad Rasoulof, condamn\u00e9 \u00e0 cinq ans de prison et s\u00e9lectionn\u00e9 au festival de Cannes, annonce avoir fui l\u2019Iran",
        "summary": "Le c\u00e9l\u00e8bre cin\u00e9aste iranien Mohammad Rasoulof, condamn\u00e9 \u00e0 cinq\u00a0ans de prison dans son pays, a annonc\u00e9 lundi avoir fui l\u2019Iran, \u00e0 la veille de l\u2019ouverture du festival de Cannes o\u00f9 doit \u00eatre projet\u00e9 son dernier film et o\u00f9 il est attendu, selon son avocat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/le-metteur-en-scene-iranien-mohammad-rasoulof-condamne-a-mort-et-selectionne-au-festival-de-cannes-annonce-avoir-fui-liran-20240513_WOKXGE62QJGWLH6OMF6OTUQOZA/"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes 2024\u00a0: J-1, et d\u00e9j\u00e0 un climat volcanique",
        "summary": "Alors, gr\u00e8ve ou pas gr\u00e8ve\u00a0? La vague #MeToo d\u00e9ferlera-t-elle sur la Croisette\u00a0? Qui va survoler la comp\u00e9tition\u00a0? A la veille de l\u2019ouverture du Festival, \u00abLib\u00e9ration\u00bb fait le point sur tout ce qui fait l\u2019actu de Cannes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/festival-de-cannes-2024-j-1-et-deja-un-climat-volcanique-20240513_JZPALOVFQZG2XEUTEDVTPA3OEY/"
    },
    {
        "title": "Cannes 2024 : \u00able Deuxi\u00e8me Acte\u00bb de Quentin Dupieux, satire dans le vide",
        "summary": "Com\u00e9die m\u00e9ta o\u00f9 quatre vedettes commentent leur propre r\u00f4le sur un tournage avec une autod\u00e9rision de fa\u00e7ade, le treizi\u00e8me film du cin\u00e9aste, qui fera l\u2019ouverture du festival, pastiche le star-system avec cynisme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/cannes-2024-le-deuxieme-acte-de-quentin-dupieux-satire-dans-le-vide-20240513_QOKEGQL2ZBB6LHKQNE5OFEBR6U/"
    },
    {
        "title": "Du \u00abClub Doroth\u00e9e\u00bb \u00e0 l\u2019Eurovision, les mauvais combats de S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
        "summary": "L\u2019ancienne candidate \u00e0 la pr\u00e9sidentielle et chroniqueuse chez Hanouna d\u00e9nonce le show musical europ\u00e9en qu\u2019elle consid\u00e8re comme un \u00abconcours de laideur, de vulgarit\u00e9, de grossi\u00e8ret\u00e9 et d\u2019exhibitionnisme\u00bb. Une erreur d\u2019analyse dont l\u2019ex-socialiste est malheureusement coutumi\u00e8re.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/du-club-dorothee-a-leurovision-les-mauvais-combats-de-segolene-royal-20240513_S5MC7QSJERGOFNZVKMYGHUEVHI/"
    },
    {
        "title": "OpenAI d\u00e9voile ChatGPT-4o, une version qui parle, voit et badine m\u00eame un peu",
        "summary": "La nouvelle version gratuite, GPT-4o, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9e dans une d\u00e9monstration digne d\u2019un film de science-fiction. De quoi faire suer la concurrence d\u2019OpenAI dans un domaine ultra-concurrentiel.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/openai-devoile-chatgpt-4o-une-version-qui-parle-voit-et-badine-meme-un-peu-20240513_HNKJVUOZXFD7RAAKBSEWKM3BYA/"
    },
    {
        "title": "\u00abAlerte extr\u00eamement grave\u00bb\u00a0: mais pourquoi certains Parisiens ont-ils re\u00e7u un message alarmant sur leurs portables\u00a0?",
        "summary": "A 20 heures, ce lundi 13\u00a0mai, des Parisiens ont re\u00e7u un message inqui\u00e9tant sur leur t\u00e9l\u00e9phone portable accompagn\u00e9 d\u2019une sonnerie stridente. La pr\u00e9fecture de Police confirme avoir test\u00e9 le dispositif FR-Alert en vue des Jeux olympiques. Une explication d\u00e9mentie par le minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/alerte-extremement-grave-mais-pourquoi-ce-message-aussi-alarmant-est-il-arrive-sur-certains-portables-20240513_NPNASUOBNFA3HDSGZ4RR6TTGLI/"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes\u00a0: \u00e0 Amiens, Manon Aubry trouve un espace pour parler social",
        "summary": "Parasit\u00e9e depuis plusieurs semaines par le sujet de Gaza et des d\u00e9clarations pol\u00e9miques de Jean-Luc M\u00e9lenchon, la t\u00eate de liste LFI aux europ\u00e9ennes \u00e9tait ce lundi 13\u00a0mai \u00e0 Amiens, avec Fran\u00e7ois Ruffin, pour retrouver de l\u2019oxyg\u00e8ne sur les piquets de gr\u00e8ve de Picardie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/europeennes-a-amiens-manon-aubry-trouve-un-espace-pour-parler-social-20240513_26UMJNSDGVARJCQG5A4SICSNXE/"
    },
    {
        "title": "Gaza, climat, dialogue social : plut\u00f4t que d\u2019\u00e9touffer le d\u00e9bat, organisons-le, par No\u00ebl Mam\u00e8re",
        "summary": "La gauche et la droite ont pr\u00e9par\u00e9 le terrain sur lequel prosp\u00e8re un populisme qui n\u2019est plus l\u2019apanage de l\u2019extr\u00eame droite. Une grande partie de la droite n\u2019h\u00e9site plus \u00e0 reprendre mot pour mot son vocabulaire et \u00e0 courir apr\u00e8s ses obsessions en usant et abusant de son outil pr\u00e9f\u00e9r\u00e9\u00a0: la simplification, analyse l\u2019ex-d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste No\u00ebl Mam\u00e8re.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/gaza-climat-dialogue-social-plutot-que-detouffer-le-debat-organisons-le-par-noel-mamere-20240513_ULHCO6W2C5ASNEH6ZIPWSFOXO4/"
    },
    {
        "title": "A Macron l\u2019attractivit\u00e9, \u00e0 Attal le sale boulot antisocial, aux Fran\u00e7ais l\u2019addition",
        "summary": "Apr\u00e8s le lyrisme pro-business du chef de l\u2019Etat au sommet \u00abChoose France\u00bb, le Premier ministre doit annoncer le 17\u00a0mai un nouveau durcissement des conditions d\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019assurance ch\u00f4mage. Sombre revers de la m\u00e9daille.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/a-macron-lattractivite-a-attal-le-sale-boulot-antisocial-aux-francais-laddition-20240513_5QJNMWN3FZEBHNCOPODU4Y6NCA/"
    },
    {
        "title": "Manifestation contre Dominique Boutonnat devant le CNC\u00a0: \u00abQuand on est accus\u00e9 de ce genre de faits, il faut se retirer de son poste\u00bb",
        "summary": "Des collectifs de cin\u00e9ma, producteurs, associations d\u2019actrices se mobilisent ce lundi 13\u00a0mai au matin pour exhorter \u00e0 nouveau le pr\u00e9sident du Centre national du cin\u00e9ma \u00e0 quitter ses fonctions. Accus\u00e9 d\u2019agression sexuelle sur son filleul, il doit compara\u00eetre le 14\u00a0juin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/dominique-boutonnat-judith-godreche-et-des-collectifs-de-cinema-manifestent-pour-le-retrait-du-president-du-cnc-20240513_RBOI4HBQY5BRDFK5YLDKBCUENQ/"
    },
    {
        "title": "Un nouveau nom pour une nouvelle vie\u00a0: \u00ab\u00c7a m\u2019a permis d\u2019abandonner les traits que mon p\u00e8re m\u2019avait l\u00e9gu\u00e9s, comme lui m\u2019avait abandonn\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Volont\u00e9 de rendre hommage \u00e0 un parent, de couper avec un autre ou avec son pass\u00e9, elles, ils ou iels sont de plus en plus nombreux \u00e0 changer de nom. Aujourd\u2019hui, dans le premier \u00e9pisode de notre s\u00e9rie, Marina, 26\u00a0ans, qui travaille dans le droit \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/parentalites/un-nouveau-nom-pour-une-nouvelle-vie-ca-ma-permis-dabandonner-les-traits-que-mon-pere-mavait-legues-comme-lui-mavait-abandonnee-20240513_2PFJPI6QCVCX5MCWOVVMYE3YTQ/"
    },
    {
        "title": "Morts \u00e0 Gaza\u00a0: l\u2019ONU cesse de relayer les chiffres incoh\u00e9rents du bureau de presse du gouvernement du Hamas",
        "summary": "Le Bureau de la coordination des affaires humanitaires de l\u2019ONU fait d\u00e9sormais \u00e9tat des donn\u00e9es communiqu\u00e9es par le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 de Gaza, abandonnant les statistiques du bureau de presse du gouvernement, dont plusieurs enqu\u00eates avaient d\u00e9montr\u00e9 l\u2019incoh\u00e9rence.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/morts-a-gaza-lonu-cesse-de-relayer-les-chiffres-incoherents-du-bureau-de-presse-du-gouvernement-du-hamas-20240513_MTSGRX22CFGSVIWTUQRCCVJT2U/"
    },
    {
        "title": "JO\u00a02024\u00a0: zones grises, rouges, QR Codes\u2026 Tout savoir sur le \u00ablaissez-passer\u00bb pour acc\u00e9der aux quais de Seine",
        "summary": "Depuis ce lundi 13\u00a0mai, la plateforme de d\u00e9livrance de laissez-passer num\u00e9rique \u00abpass-jeux\u00bb est accessible en ligne. Pour le moment seules les demandes relatives \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture sont possibles. On fait le point.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-2024-zones-grises-rouges-qr-codes-tout-savoir-sur-le-laissez-passer-pour-acceder-aux-quais-de-seine-20240513_55OJCO27E5DZNPJSO7EISGXUGI/"
    },
    {
        "title": "Notre s\u00e9lection de spectacles\u00a0: \u00abl\u2019Odeur de la guerre\u00bb de Julie Duval, \u00abla Grande Mar\u00e9e\u00bb de Simon Gauchet",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans les pi\u00e8ces ou spectacles de danse \u00e0 voir, \u00e0 Paris ou en r\u00e9gions. A voir aussi : \u00abKoulounisation\u00bb, de Salim Djaferi, \u00abF\u00e9minines\u00bb, de Pauline Bureau, \u00abGounouj\u00bb, de L\u00e9o L\u00e9rus...",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/scenes/notre-selection-de-spectacles-lodeur-de-la-guerre-de-julie-duval-la-grande-maree-de-simon-gauchet-20240513_VU4YT3W45RCALDUEZCAIRQXYXA/"
    },
    {
        "title": "Ouverture du Festival de Cannes 2024\u00a0: marches ou gr\u00e8ves\u00a0?",
        "summary": "Electris\u00e9 par les rumeurs de r\u00e9v\u00e9lations de scandales sexuels et la mont\u00e9e du mouvement social des pr\u00e9caires du milieu, le festival qui s\u2019ouvre ce mardi s\u2019annonce riche en revendications et soubresauts.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/ouverture-du-festival-de-cannes-2024-marches-ou-greves-20240513_DUIW76EFBNELTBK3QUVBQWT2IM/"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie\u00a0: \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, un d\u00e9bat sur l\u2019avenir institutionnel \u00e0 l\u2019ombre des violences dans l\u2019archipel",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s ont d\u00e9battu lundi 13\u00a0mai du projet de loi r\u00e9formant le corps \u00e9lectoral cal\u00e9donien, avant de voter d\u00e9finitivement ce mardi. A Noum\u00e9a, la nuit a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par des violences.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/nouvelle-caledonie-a-lassemblee-un-debat-sur-lavenir-institutionnel-a-lombre-des-violences-dans-larchipel-20240514_FD5PDJZ755GH3HQFIJCYSR5KDI/"
    },
    {
        "title": "Flamb\u00e9e de violence en Nouvelle-Cal\u00e9donie\u00a0: \u00abLe corps \u00e9lectoral, il ne fallait pas y toucher\u00bb",
        "summary": "Le couvre-feu est d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 ce mardi soir dans le territoire du Pacifique o\u00f9 les mobilisations ind\u00e9pendantistes ont tourn\u00e9 en affrontements avec les forces de l\u2019ordre, pillages et incendies d\u2019entreprises, tandis que l\u2019Assembl\u00e9e nationale se penche sur la loi explosive visant le d\u00e9gel du corps \u00e9lectoral.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/flambee-de-violence-en-nouvelle-caledonie-le-corps-electoral-il-ne-fallait-pas-y-toucher-20240514_BE7IA5R7UZACNATL5WVH5MH6Q4/"
    },
    {
        "title": "A l\u2019Assembl\u00e9e nationale, la loi d\u2019orientation agricole entre enfin dans le champ des d\u00e9put\u00e9s",
        "summary": "Promis depuis deux\u00a0ans, le texte est d\u00e9battu au Parlement ce mardi 14\u00a0mai. Cens\u00e9 donner des gages aux agriculteurs apr\u00e8s le mouvement social de cet hiver, il manque d\u2019ambition sur le revenu, le foncier et le renouvellement des g\u00e9n\u00e9rations, selon les groupes de gauche et les \u00e9cologistes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/a-lassemblee-nationale-la-loi-dorientation-agricole-entre-enfin-dans-le-champ-des-deputes-20240514_ABJB6GY3SVHJJIHXX5W6Z4AV5U/"
    },
    {
        "title": "Solidarit\u00e9 fiscale dans les couples s\u00e9par\u00e9s\u00a0: \u00abCe sont majoritairement les hommes qui contractent des dettes\u00bb",
        "summary": "Une proposition de loi port\u00e9e par le d\u00e9put\u00e9 Modem Hubert Ott est examin\u00e9e \u00e0 partir de ce mardi 14\u00a0mai en commission mixte paritaire. Elle doit, en comblant des vides juridiques du droit matrimonial, notamment sur les dettes ou l\u2019h\u00e9ritage, prot\u00e9ger des femmes qui se retrouvent \u00abdans des positions fondamentalement injustes\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/familles/solidarite-fiscale-dans-les-couples-separes-ce-sont-majoritairement-les-hommes-qui-contractent-des-dettes-20240514_GFQDDNBN5RAU3LXOZNCDABOUYI/"
    },
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza : tous perdants, par Serge July",
        "summary": "Sept mois apr\u00e8s le massacre du 7 Octobre, le bilan est \u00e0 l\u2019image de Gaza : un champ de ruines, sans vainqueurs, mais avec d\u2019innombrables vaincus.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/guerre-a-gaza-tous-perdants-par-serge-july-20240514_WQKENM5MQNFD3IWFEHEPI26CXI/"
    },
    {
        "title": "Un nouveau nom pour une nouvelle vie\u00a0: \u00abPorter le nom de ma m\u00e8re est une fa\u00e7on de revendiquer mes origines vietnamiennes\u00bb",
        "summary": "Volont\u00e9 de rendre hommage \u00e0 un parent, de couper avec un autre ou avec son pass\u00e9, elles, ils ou iels sont de plus en plus nombreux \u00e0 changer de nom. Aujourd\u2019hui, dans le 2e \u00e9pisode de notre s\u00e9rie, Elo\u00efse Nguyen-Van Bajou, journaliste de 44\u00a0ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/parentalites/un-nouveau-nom-pour-une-nouvelle-vie-porter-le-nom-de-ma-mere-est-une-facon-de-revendiquer-mes-origines-vietnamiennes-20240514_OPLQVWYLURH25PHWPNBUJM6IW4/"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes 2024 : chez les macronistes, on ressort la rengaine du vote utile",
        "summary": "Avant le d\u00e9bat entre le Premier ministre, Gabriel Attal, et la t\u00eate de liste europ\u00e9enne d\u2019extr\u00eame droite, Jordan Bardella, la majorit\u00e9 reparle barrage. Un strat\u00e9gie insinc\u00e8re et vou\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9chec.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections-europeennes-2024-chez-les-macronistes-on-ressort-la-rengaine-du-vote-utile-20240514_NTXH7TWKDRA7RO46BFCUIB5OCE/"
    },
    {
        "title": "Et si on s\u2019int\u00e9ressait vraiment \u00e0 la qualit\u00e9 des soins en m\u00e9decine\u2026",
        "summary": "Dans un ouvrage qui para\u00eet mercredi 15 mai, les professeurs Fran\u00e7ois Bourdillon et Andr\u00e9 Grimaldi sugg\u00e8rent des r\u00e9ponses pragmatiques aux failles de notre syst\u00e8me de sant\u00e9. Et en particulier \u00e0 la question de la qualit\u00e9 des soins.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/et-si-on-sinteressait-vraiment-a-la-qualite-des-soins-en-medecine-20240514_N3NJTGI54ZAFHB5BEDRHV75DUY/"
    },
    {
        "title": "Tesla commence \u00e0 r\u00e9embaucher une partie des 500 salari\u00e9s de la division Supercharger vir\u00e9s par Elon Musk il y a un mois",
        "summary": "Apr\u00e8s le toll\u00e9 suscit\u00e9 par l\u2019annonce aupr\u00e8s des possesseurs de voitures \u00e9lectriques, la firme am\u00e9ricaine a d\u00e9cid\u00e9 de reprendre une partie des personnes qu\u2019Elon Musk avait \u00e9ject\u00e9es, annonce Bloomberg.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/tesla-commence-a-reembaucher-une-partie-des-500-salaries-de-la-division-supercharger-vires-par-elon-musk-il-y-a-un-mois-20240513_34NX2LIQGZBFPPRVYBW7WI5NAI/"
    },
    {
        "title": "Violences sexuelles en France\u00a0: cent personnalit\u00e9s r\u00e9clament une loi \u00e9largie pour aller plus loin dans la lutte",
        "summary": "La Fondation des femmes, #Metoom\u00e9dia et l\u2019actrice Anna Mouglalis publient une p\u00e9tition dans \u00able Monde\u00bb, ce mardi 14\u00a0mai, jour de l\u2019ouverture du Festival de Cannes, estimant que la France a un \u00abretard abyssal\u00bb en mati\u00e8re de violences sexuelles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/violences-sexuelles-en-france-cent-personnalites-reclament-une-loi-elargie-pour-aller-plus-loin-dans-la-lutte-20240514_SKSA4LN4LRARVGJI5TZEXO43GI/"
    },
    {
        "title": "Couvre-feu en Nouvelle-Cal\u00e9donie, Blinken en Ukraine, ouverture du Festival de Cannes\u2026 L\u2019actu de ce mardi matin",
        "summary": "La r\u00e9daction de \u00abLib\u00e9ration\u00bb compile les principales infos de ce mardi 14\u00a0mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/couvre-feu-en-nouvelle-caledonie-blinken-en-ukraine-ouverture-du-festival-de-cannes-lactu-de-ce-mardi-matin-20240514_WZPHXJ7WXNGV3NLG34Z4XIFZ7Q/"
    },
    {
        "title": "Au tribunal, Donald Trump accabl\u00e9 par son ancien \u00abpitbull\u00bb Michael Cohen",
        "summary": "T\u00e9moin phare de l\u2019accusation dans le proc\u00e8s \u00e0 New York de l\u2019ancien pr\u00e9sident, celui qui fut son homme de confiance a mis au jour les manigances engag\u00e9es, en\u00a02016, pour sauver \u00e0 tout prix une campagne pr\u00e9sidentielle alors assaillie par les scandales.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/au-tribunal-donald-trump-accable-par-son-ancien-pitbull-michael-cohen-20240514_XQB3CU32WZCLDNCOJZE2VZPMCI/"
    },
    {
        "title": "Un enfant de 4\u00a0ans retrouv\u00e9 mort en Seine-Saint-Denis, sa m\u00e8re et son beau-p\u00e8re en garde \u00e0 vue",
        "summary": "Apr\u00e8s la d\u00e9couverte du corps du gar\u00e7on dans la nuit du lundi\u00a013 au mardi 14\u00a0mai dans la ville de Stains, le parquet de Bobigny a ouvert une enqu\u00eate pour violences sur mineur de 15\u00a0ans ayant entra\u00een\u00e9 la mort sans intention de la donner.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/un-enfant-de-4-ans-retrouve-mort-en-seine-saint-denis-sa-mere-et-son-beau-pere-en-garde-a-vue-20240514_TDXCDSILGVBRNLSQXNNKSKMETE/"
    },
    {
        "title": "Quand \u00abl\u2019alerte extr\u00eamement grave\u00bb du minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur interrompt les d\u00e9bats \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "Ironie de l\u2019histoire\u00a0: la sonnerie stridente de l\u2019alerte a r\u00e9sonn\u00e9 dans l\u2019h\u00e9micycle du Palais-Bourbon au moment o\u00f9 G\u00e9rald Darmanin prenait la parole.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/quand-lalerte-extremement-grave-du-ministere-de-linterieur-interrompt-les-debats-a-lassemblee-nationale-20240514_3VNNPJM45BBA3DUFOL3GQCTUQY/"
    },
    {
        "title": "Matignon d\u00e9fend l\u2019int\u00e9r\u00eat du d\u00e9bat entre Gabriel Attal et Jordan Bardella",
        "summary": "Pour l\u2019entourage du Premier ministre, le d\u00e9bat avec la t\u00eate de liste lep\u00e9niste, frapp\u00e9 par \u00abl\u2019ivresse des sondages\u00bb, \u00abintervient au bon moment\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/matignon-defend-linteret-du-debat-entre-gabriel-attal-et-jordan-bardella-20240514_XG2CRFU7PJCBBMLMUWNEZPSEHY/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT \u2013 Tensions en Nouvelle-Cal\u00e9donie\u00a0: Gabriel Attal veut \u00abr\u00e9tablir l\u2019ordre\u00bb, le vote du projet de loi controvers\u00e9 toujours pr\u00e9vu ce mardi",
        "summary": "Des violences et des affrontements touchent ce territoire fran\u00e7ais situ\u00e9 dans le Pacifique Sud depuis lundi alors que l\u2019Assembl\u00e9e nationale examine ce mardi 14\u00a0mai une r\u00e9vision constitutionnelle d\u00e9cri\u00e9e par les ind\u00e9pendantistes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/en-direct-tensions-en-nouvelle-caledonie-gabriel-attal-veut-retablir-lordre-lexamen-du-projet-de-loi-controverse-toujours-prevu-ce-mardi-20240514_G6XL7KOJZFA3XNM46XZAQ7TJJE/"
    },
    {
        "title": "Ukraine\u00a0: Antony Blinken fait un d\u00e9placement surprise en pleine offensive russe",
        "summary": "Le secr\u00e9taire d\u2019Etat am\u00e9ricain est arriv\u00e9 ce mardi 14\u00a0mai \u00e0 Kyiv quelques semaines apr\u00e8s le vote du Congr\u00e8s am\u00e9ricain d\u00e9bloquant une enveloppe massive pour l\u2019Ukraine de 61\u00a0milliards de dollars.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/ukraine-antony-blinken-fait-un-deplacement-surprise-en-pleine-offensive-russe-20240514_I6L2VZJRXNH7ZOQM363YUWS3OI/"
    },
    {
        "title": "Face au narcotrafic, la commission d\u2019enqu\u00eate s\u00e9natoriale propose la cr\u00e9ation d\u2019un parquet national antistup\u00e9fiants et d\u2019une \u00abDEA \u00e0 la fran\u00e7aise\u00bb",
        "summary": "Au cours des six mois d\u2019auditions, magistrats, policiers, gendarmes, \u00e9lus, et ministres ont pr\u00e9venu que la corruption permettait au trafic de prosp\u00e9rer. La commission propose finalement de se baser sur l\u2019agence antidrogue am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/face-au-narcotrafic-la-commission-denquete-senatoriale-propose-la-creation-dun-parquet-national-antistupefiants-et-dune-dea-a-la-francaise-20240514_6SRO5VEZMNDQDALWIN7VNI7VGU/"
    },
    {
        "title": "Recettes \u00e0 27\u00a0: en Pologne, pour le meilleur et pour le pierogi",
        "summary": "Jusqu\u2019aux \u00e9lections europ\u00e9ennes, \u00abLib\u00e9ration\u00bb fait voyager vos papilles au sein de l\u2019UE en vous proposant chaque jour une recette typique d\u2019un pays membre. Apr\u00e8s la Su\u00e8de, deuxi\u00e8me \u00e9tape en Pologne, avec une ode aux pierogis, les ravioles nationales.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/recettes-a-27-en-pologne-pour-le-meilleur-et-pour-le-pierogi-20240514_KRYQDFURJJCEHLUGLCRPL4A34M/"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est militant, mais militant sans risque\u00bb\u00a0: pour acqu\u00e9rir des terres, les jeunes agriculteurs se tournent vers la solidarit\u00e9",
        "summary": "En Bretagne, afin de racheter les terres qu\u2019ils exploitent, un couple d\u2019\u00e9leveurs a opt\u00e9 pour la soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative d\u2019int\u00e9r\u00eat collectif : il a fait appel \u00e0 des investisseurs. Un pari gagnant, alors que le projet de loi agricole, lacunaire sur le foncier, est examin\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale ce mardi 14 mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/cest-militant-mais-militant-sans-risque-pour-acquerir-des-terres-les-jeunes-agriculteurs-se-tournent-vers-la-solidarite-20240514_NJYN4ANYKRA2PCR3ISXN5QUDIM/"
    },
    {
        "title": "Eure\u00a0: un fourgon p\u00e9nitentiaire attaqu\u00e9, au moins deux agents tu\u00e9s et un d\u00e9tenu \u00e9vad\u00e9",
        "summary": "Un fourgon p\u00e9nitentiaire a \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9 ce mardi 14\u00a0mai au matin dans l\u2019Eure alors qu\u2019il transportait un d\u00e9tenu. Au moins deux agents de l\u2019administration ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s et trois gravement bless\u00e9s, alors que le d\u00e9tenu a pris la fuite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/eure-un-fourgon-penitentiaire-attaque-deux-agents-tues-et-un-detenu-evade-20240514_ZY3NSHH5K5FW3OMPFJYAP2UUU4/"
    },
    {
        "title": "Mort du saxophoniste David Sanborn, \u00e9l\u00e9gant jusqu\u2019au dernier souffle",
        "summary": "Recherch\u00e9 pour son jeu \u00e9conome et sa sonorit\u00e9 mordante de Stevie Wonder \u00e0 David Bowie, en passant par Gil Evans, puis parangon d\u2019un \u00absmooth jazz\u00bb insipide \u00e0 partir de\u00a01975, le saxophoniste superstar s\u2019est \u00e9teint dimanche 12\u00a0mai, \u00e0 78\u00a0ans, des suites d\u2019un cancer de la prostate.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/mort-du-saxophoniste-david-sanborn-elegant-jusquau-dernier-souffle-20240514_NVLCFSP775CI7LTAS5FQ2XHELQ/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la fast fashion, haro sur la fast d\u00e9co\u00a0?",
        "summary": "D\u00e9voil\u00e9 ce mardi 14\u00a0mai, un rapport des associations Zero Waste France, du R\u00e9seau national des ressourceries et recycleries ainsi que des Amis de la Terre pointe la g\u00e9n\u00e9ralisation d\u2019un \u00abmod\u00e8le\u00bb similaire \u00e0 la mode instantan\u00e9e pour l\u2019ameublement et la d\u00e9coration int\u00e9rieure, aux cons\u00e9quences tout aussi \u00abd\u00e9sastreuses\u00bb pour l\u2019environnement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/design/apres-la-fast-fashion-haro-sur-la-fast-deco-20240514_JR2D6RNPBBBT7OYEQGE4AB7BP4/"
    },
    {
        "title": "A Paris, le Mur des Justes du M\u00e9morial de la Shoah vandalis\u00e9",
        "summary": "Des tags de mains rouges ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts ce mardi 14\u00a0mai au matin sur le Mur des Justes, situ\u00e9 au m\u00e9morial de la Shoah, dans le centre de la capitale. On ignore encore les motifs de cette d\u00e9gradation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/a-paris-le-mur-des-justes-du-memorial-de-la-shoah-vandalise-20240514_B5VDPYC6UZENTFUPID47BS2SGM/"
    },
    {
        "title": "Sarah Aizenman, m\u00eame pas peur",
        "summary": "Cash et d\u00e9termin\u00e9e, la porte-parole de Nous vivrons, collectif juif n\u00e9 dans la foul\u00e9e du 7 Octobre,  porte le combat contre l\u2019antis\u00e9mitisme dans la rue.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/sarah-aizenman-meme-pas-peur-20240513_WRIPILXXO5HZXF7K6E3TH6VJDE/"
    }
]