[
    {
        "title": "Sur le tournage de \u00abla Vie de famille\u00bb de Jacques Doillon\u00a0: \u00abJe voyais de l\u2019obsc\u00e9nit\u00e9 partout quand personne ne semblait en voir\u00bb",
        "summary": "L\u2019essayiste Mara Goyet se souvient d\u2019un tournage \u00e9prouvant dans les ann\u00e9es 80, alors qu\u2019elle n\u2019avait que 10\u00a0ans. Aujourd\u2019hui, le casting d\u2019enfants du dernier film du cin\u00e9aste, \u00abCE2\u00bb, dont la sortie a \u00e9t\u00e9 suspendue, est sous le feu des critiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/sur-le-tournage-de-la-vie-de-famille-de-jacques-doillon-je-voyais-de-lobscenite-partout-quand-personne-ne-semblait-en-voir-20240329_37CTXK6MZVETFITRWPOYCBDBCI/"
    },
    {
        "title": "Plus de 3\u00a0000\u00a0euros pour faire voyager les costumes d\u2019Emmanuel Macron jusqu\u2019\u00e0 Rio",
        "summary": "Lors du d\u00e9placement pr\u00e9sidentiel au Br\u00e9sil, un membre de l\u2019intendance \u00e9lys\u00e9enne a r\u00e9serv\u00e9 un si\u00e8ge d\u2019avion en classe affaires uniquement pour disposer deux housses contenant les complets du chef de l\u2019Etat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/plus-de-3-000-euros-pour-faire-voyager-les-costumes-demmanuel-macron-jusqua-rio-20240329_DXLPBBYTVFFH3HHWTNKD22GLME/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s du \u00abvioleur de Tinder\u00bb : l\u2019accus\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 18 ans de prison ferme",
        "summary": "Salim Berrada a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 ce vendredi 29\u00a0mars \u00e0 18 ans\u00a0de prison ferme. Le Marocain sera \u00e9galement \u00e9loign\u00e9 d\u00e9finitivement du territoire. Durant les deux semaines d\u2019audience, la solidarit\u00e9 entre les dix-sept victimes aura tranch\u00e9 avec la solitude et la froideur de l\u2019accus\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-du-violeur-de-tinder-laccuse-condamne-a-18-ans-de-prison-ferme-20240329_EOPTSA5M5BERLLEBPFS4I5FFHI/"
    },
    {
        "title": "Record de d\u00e9tenus en France, fin des limites d\u2019importation de tabac depuis l\u2019UE, nouveaux pourparlers pour une tr\u00eave \u00e0 Gaza\u2026 L\u2019actu de ce vendredi 29\u00a0mars",
        "summary": "L\u2019essentiel de l\u2019actualit\u00e9 de ce vendredi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/record-de-detenus-en-france-fin-des-limites-dimportation-de-tabac-depuis-lue-nouveaux-pourparlers-pour-une-treve-a-gaza-lactu-de-ce-jeudi-29-mars-20240329_YATGGJIUDVBZRFRHA26N7UFE3M/"
    },
    {
        "title": "Les pays de l\u2019Occident dans la spirale des cyberattaques chinoises",
        "summary": "Les accusations formul\u00e9es par les Etats-Unis, le Royaume-Uni et la Nouvelle-Z\u00e9lande ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l\u2019ampleur, la sophistication et le syst\u00e9matisme de l\u2019ing\u00e9rence tous azimuts du r\u00e9gime chinois, comme l\u2019ont d\u00e9couvert des parlementaires europ\u00e9ens qui appellent \u00e0 une plus grande mobilisation de l\u2019Union europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/les-pays-de-loccident-dans-la-spirale-des-cyberattaques-chinoises-20240329_FSI742BCT5EQ7PFJBTDEEDYT5Q/"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes 2024\u00a0: Pascal Canfin, la caution verte des macronistes sous\u00a0pression",
        "summary": "L\u2019eurod\u00e9put\u00e9, figure \u00e9colo de Renaissance aux \u00e9lections de 2019, est aujourd\u2019hui en attente d\u2019un r\u00f4le pour celles de juin. Cibl\u00e9 pendant la crise agricole, l\u2019ex-pr\u00e9sident de WWF France, qui a port\u00e9 le Greendeal comme pr\u00e9sident de la commission environnement \u00e0 Strasbourg, se pr\u00e9vaut d\u2019un bilan cons\u00e9quent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/europeennes-2024-pascal-canfin-la-caution-verte-des-macronistes-sous-pression-20240329_AV46VOJYINE3NI4B3FLV7VECEA/"
    },
    {
        "title": "Est-il vrai, comme l\u2019affirme une prof sur CNews, que \u00abdes \u00e9l\u00e8ves qui n\u2019enl\u00e8vent pas leur voile, il y en a beaucoup\u00bb\u00a0?",
        "summary": "Lisa Kamen-Hirsig, enseignante du primaire dans le priv\u00e9, r\u00e9agissait \u00e0 la pol\u00e9mique autour de la cit\u00e9 scolaire Maurice-Ravel fin f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/est-il-vrai-comme-laffirme-une-prof-sur-cnews-que-des-eleves-qui-nenlevent-pas-le-voile-il-y-en-a-beaucoup-20240329_D24F3TOB5FBSTK6DIWUB4GXCNQ/"
    },
    {
        "title": "Rififi \u00e0 Reconqu\u00eate\u00a0: rien ne va plus entre Marion Mar\u00e9chal et Eric Zemmour",
        "summary": "A deux mois et demi des \u00e9lections europ\u00e9ennes, la t\u00eate de liste du parti d\u2019extr\u00eame droite et son pr\u00e9sident poursuivent leur bataille d\u2019ego, \u00e9clipsant le fond de leur campagne \u2013 qui ne d\u00e9colle pas \u2013 au profit de leurs d\u00e9saccords.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/rififi-a-reconquete-rien-ne-va-plus-entre-marion-marechal-et-eric-zemmour-20240329_H6U2LX2GGJG5DHAJXGYI5YHOCM/"
    },
    {
        "title": "Blaise Ag\u00fcera y Arcas\u00a0: \u00abNous avons besoin de davantage d\u2019IA pour lutter contre l\u2019IA\u00bb",
        "summary": "Dans un entretien exclusif \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb, le vice-pr\u00e9sident de Google Research, qui a r\u00e9alis\u00e9 une large enqu\u00eate aupr\u00e8s de 10\u00a0000 citoyens am\u00e9ricains, alerte sur le renforcement des th\u00e9matiques identitaires dans la perspective de la prochaine pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine. Pour lui, l\u2019IA n\u2019est pas un Terminator qu\u2019il faut craindre mais notre reflet dans le miroir, et s\u2019inqui\u00e8te davantage de l\u2019influence des r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/blaise-aguera-y-arcas-nous-avons-besoin-de-davantage-dia-pour-lutter-contre-lia-20240329_XZWHAYTYKRC7PNZVC7Y64SCU4E/"
    },
    {
        "title": "Souverainet\u00e9 nucl\u00e9aire\u00a0: Emmanuel, il ne fallait pas brader la belle Arabelle\u00a0!",
        "summary": "C\u2019est un dossier bien embarrassant pour le chef de l\u2019Etat\u00a0: pi\u00e8ce ma\u00eetresse des r\u00e9acteurs EPR, la turbine Arabelle est entre les mains de l\u2019am\u00e9ricain GE depuis la vente \u00e0 GE de la branche \u00e9nergie d\u2019Alstom act\u00e9e en\u00a02015 par un certain Emmanuel Macron. La France peine aujourd\u2019hui \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer cet actif strat\u00e9gique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/souverainete-nucleaire-emmanuel-il-ne-fallait-pas-brader-la-belle-arabelle-20240329_KKZN6KEUGVB2HBBUABPFXQUL6U/"
    },
    {
        "title": "Juan-David Nasio, psych\u00e9d\u00e9lices",
        "summary": "A 81\u00a0ans, le psychiatre, psychanalyste et essayiste franco-argentin a publi\u00e9 35 livres, fait de la radio et continue d\u2019\u00e9toffer all\u00e8grement sa patient\u00e8le.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/juan-david-nasio-psychedelices-20240329_RHGYZIPNGBF75G6LIPO42A2UGE/"
    },
    {
        "title": "Les 16 meilleurs bars \u00e0 bi\u00e8re du Grand Paris : la Fine mousse, Outland, l\u2019Atalante\u2026",
        "summary": "Mousses artisanales, ambiances feutr\u00e9es ou festives, gammes de prix les plus vari\u00e9es possible... \u00abLib\u00e9ration\u00bb a dress\u00e9 une liste \u2013 toute subjective \u2013 de bonnes adresses de Paris et sa banlieue, car il n\u2019y a pas que les breuvages industriels dans la vie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/les-meilleurs-bars-a-biere-du-grand-paris-la-fine-mousse-outland-latalante-20240329_5QB4MEYYXVH23AWWWPRDWZHZJM/"
    },
    {
        "title": "La lutte pour le maintien en Ligue\u00a01\u00a0: \u00abTu dois quelque chose au public, au club, et tu te le dois aussi\u00bb",
        "summary": "Alors que le FC Metz lutte contre la rel\u00e9gation en Ligue 2 en cette fin de championnat de France, les footballeurs Arthur Atta et Maxime Colin analysent avec pragmatisme la charge psychologique que la situation leur transmet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/la-lutte-pour-le-maintien-en-ligue-1-tu-dois-quelque-chose-au-public-au-club-et-tu-te-le-dois-aussi-20240329_FOYJZUDZRNEXRO37HK7KB6STMU/"
    },
    {
        "title": "Un front r\u00e9publicain pour isoler l\u2019extr\u00eame droite\u00a0: le Portugal donne l\u2019exemple",
        "summary": "Le nouveau Premier ministre de centre droit, Lu\u00eds Montenegro, a pr\u00e9sent\u00e9 un gouvernement qui exclut le parti x\u00e9nophobe Chega, malgr\u00e9 ses 18\u00a0% aux l\u00e9gislatives. Le cordon sanitaire est aussi en place pour la pr\u00e9sidence du Parlement, apr\u00e8s un accord avec les socialistes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/un-front-republicain-pour-isoler-lextreme-droite-le-portugal-donne-lexemple-20240329_CFTO4AJ5OBAW3HNRTZNW7CFSPM/"
    },
    {
        "title": "Semaine en 4 jours : dans le Grand Lyon, \u00ab\u00e7a me permet de repartir le lundi \u00e0 bloc\u00bb",
        "summary": "Depuis septembre, des fonctionnaires de la M\u00e9tropole de Lyon exp\u00e9rimentent les\u00a035\u00a0heures en\u00a0quatre jours. Beaucoup appr\u00e9cient les repos plus longs malgr\u00e9 des journ\u00e9es plus denses.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/semaine-en-4-jours-dans-le-grand-lyon-ca-me-permet-de-repartir-le-lundi-a-bloc-20240329_HHZOB46ZARBRXGOPCNM3EKMTYI/"
    },
    {
        "title": "Pour sortir de Gaza et rejoindre l\u2019Egypte, les Palestiniens paient le prix fort",
        "summary": "Depuis octobre, des dizaines de milliers de Gazaouis tentent de rejoindre l\u2019Egypte malgr\u00e9 le co\u00fbt astronomique du voyage organis\u00e9 par les entreprises de l\u2019homme d\u2019affaires Ibrahim al-Argani.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/pour-les-palestiniens-le-prix-fort-dune-sortie-de-la-bande-de-gaza-20240328_MAIVT63UV5DKXFQVMVPQEEBIEQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abCowboy Carter\u00bb de Beyonc\u00e9, le cahier d\u2019un retour \u00e0 la country natale",
        "summary": "Avec son nouvel album, le tr\u00e8s autobiographique \u00abCowboy Carter\u00bb, sorti ce vendredi 29\u00a0mars, la chanteuse star n\u00e9e au Texas glisse encore d\u2019un genre \u00e0 l\u2019autre, en se r\u00e9appropriant puissamment la country. Un disque qui entend changer la musique de son pays, au m\u00e9pris des pol\u00e9miques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/cowboy-carter-de-beyonce-le-cahier-dun-retour-a-la-country-natale-20240329_7FSQ5WW5CJCLPECN4KBLHN66QE/"
    },
    {
        "title": "Menaces terroristes dans les \u00e9tablissements scolaires\u00a0: comment expliquer le piratage des ENT\u00a0?",
        "summary": "Les espaces de travail num\u00e9rique, plateformes scolaires de communication, sont utilis\u00e9s \u00e0 des fins malveillantes pour cibler des centaines de coll\u00e8ges et des lyc\u00e9es ces derniers jours. Comment l\u2019expliquer, et comment y rem\u00e9dier\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/menaces-terroristes-dans-les-etablissements-scolaires-comment-expliquer-le-piratage-des-ent-20240328_FRPS2XQZY5G3NIWF6P37T6BWA4/"
    },
    {
        "title": "Importation de tabac\u00a0: la limite de 200 cigarettes supprim\u00e9e pour les personnes voyageant depuis un pays de l\u2019UE",
        "summary": "Dans un d\u00e9cret publi\u00e9 ce vendredi 29\u00a0mars, le gouvernement fran\u00e7ais a supprim\u00e9 la limite de 200 cigarettes que l\u2019on pouvait ramener en France depuis l\u2019\u00e9tranger, pour se mettre en conformit\u00e9 avec le droit europ\u00e9en. Pour autant, les contr\u00f4les sont maintenus et renforc\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/importation-de-tabac-la-limite-supprimee-pour-les-personnes-voyageant-depuis-un-pays-de-lue-20240329_NHIFLFJKOBEHHMJ4G2NV57HNRQ/"
    },
    {
        "title": "Insultes, expulsions\u2026 Entre l\u2019Argentine et la Colombie, un pic de fi\u00e8vre diplomatique",
        "summary": "Apr\u00e8s une s\u00e9rie d\u2019insultes du pr\u00e9sident Javier Milei \u00e0 l\u2019encontre de son homologue colombien, Bogot\u00e1 a exig\u00e9 le d\u00e9part de plusieurs diplomates argentins.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/insultes-expulsions-entre-largentine-et-la-colombie-un-pic-de-fievre-diplomatique-20240329_GROD2QJ6FVBEJK2LWNVUGPUDLA/"
    },
    {
        "title": "Semaine de ou en 4 jours : \u00e0 la bonne heure ?",
        "summary": "Le Premier ministre a annonc\u00e9 une\u00a0exp\u00e9rimentation du passage \u00e0 quatre jours dans une partie de la fonction publique d\u2019Etat. Une\u00a0compression du temps de travail qui pourrait faire des \u00e9mules dans le secteur priv\u00e9, mais qui n\u2019a rien \u00e0\u00a0voir avec la r\u00e9duction demand\u00e9e par certains syndicats.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/semaine-de-ou-en-4-jours-a-la-bonne-heure-20240329_TQBSPIB2IZBSBCYF3JZZUGOOTA/"
    },
    {
        "title": "Semaine de 4 jours : pr\u00e8s de Montpellier, \u00able week-end de trois jours, \u00e7a change la vie\u00bb",
        "summary": "Sceptiques au d\u00e9part, des\u00a0salari\u00e9s h\u00e9raultais veulent conserver leur semaine de quatre jours, quitte \u00e0 passer des journ\u00e9es plus intenses.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/semaine-de-4-jours-pres-de-montpellier-le-week-end-de-trois-jours-ca-change-la-vie-20240330_DKA3KZOQGFGMDLBQ626OW5PRXI/"
    },
    {
        "title": "Changement d\u2019heure\u00a0: \u00abCela peut prendre une semaine avant de retrouver un sommeil r\u00e9parateur\u00bb",
        "summary": "Ce week-end, la France passe \u00e0 l\u2019heure d\u2019\u00e9t\u00e9. Dimanche 31\u00a0mars, il sera donc 3 heures au lieu de 2 heures. Un changement qui risque de se faire sentir au r\u00e9veil, explique la chercheuse  Armelle Rancillac.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/changement-dheure-cela-peut-prendre-une-semaine-avant-de-retrouver-un-sommeil-reparateur-20240330_7LGLBWRO5ZCP3JQ54YJ4SMI4ZY/"
    },
    {
        "title": "En Turquie, l\u2019opposition et le parti d\u2019Erdogan au coude-\u00e0-coude pour reprendre Istanbul",
        "summary": "Moins d\u2019un an apr\u00e8s les \u00e9lections pr\u00e9sidentielle et l\u00e9gislative, le pays se pr\u00e9pare \u00e0 voter \u00e0 nouveau pour les municipales ce dimanche 31\u00a0mars. Dans la capitale, les sondages donnent le maire d\u2019opposition Ekrem Imamoglu au coude-\u00e0-coude avec Murat Kurum, son rival du parti au pouvoir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-turquie-lopposition-et-le-parti-derdogan-au-coude-a-coude-pour-reprendre-istanbul-20240330_JGYWEACOPNCLVLIWS5UZHDNKYI/"
    },
    {
        "title": "Le silence est d\u2019or, par Jakuta Alikavazovic",
        "summary": "Dans ce monde de bruit et de fureur, le silence est le luxe de demain et les marchands de bien-\u00eatre l\u2019ont d\u00e9j\u00e0 compris. Alors, que faire de cette petite voix en nous qui refuse de se taire\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/le-silence-est-dor-par-jakuta-alikavazovic-20240330_O5IAPIX7S5EXZID3KWLCYF5JTA/"
    },
    {
        "title": "Des lyc\u00e9ens mal inform\u00e9s, 60 fois moins d\u2019offres de stage qu\u2019annonc\u00e9\u2026 La plateforme \u00ab1 Jeune 1 Solution\u00bb peine \u00e0 passer la seconde",
        "summary": "Les \u00e9l\u00e8ves de seconde doivent r\u00e9aliser en juin un stage obligatoire en milieu professionnel. Pour les aider, le gouvernement a mis \u00e0 disposition un site qui a ouvert cette semaine. Sauf que la plateforme peine \u00e0 se faire conna\u00eetre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/des-lyceens-mal-informes-60-fois-moins-doffres-de-stage-quannonce-la-plateforme-1-jeune-1-solution-peine-a-passer-la-seconde-20240330_DTPCYMYRCBBZJLBP2EEOZKBGEU/"
    },
    {
        "title": "Trahira bien qui trahira le premier, par Mathieu Lindon",
        "summary": "A quel moment les fid\u00e8les compagnons d\u2019Emmanuel Macron se rendront-ils compte que, somme toute, le Pr\u00e9sident est un usurpateur\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/trahira-bien-qui-trahira-le-premier-par-mathieu-lindon-20240330_66SUL7IZURGJHPANLB2VE2CCZM/"
    },
    {
        "title": "Union europ\u00e9enne : trois volte-face qui montrent que les r\u00e9glementations \u00e9cologiques ont du plomb dans l\u2019aile",
        "summary": "Sous la pression des agriculteurs, de l\u2019extr\u00eame droite et d\u2019une partie de la droite, les mesures destin\u00e9es \u00e0 d\u00e9carboner l\u2019UE et pr\u00e9server la biodiversit\u00e9 sont mises \u00e0 l\u2019\u00e9preuve ces derniers jours.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/union-europeenne-trois-volte-face-qui-montrent-que-les-reglementations-ecologiques-ont-du-plomb-dans-laile-20240330_V3LAS3WTV5GS3ARSMBQN6M7QCQ/"
    },
    {
        "title": "Combien de hauts responsables du Hamas ont \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9s par Isra\u00ebl depuis le 7\u00a0Octobre\u00a0?",
        "summary": "Au moins cinq leaders politiques ou militaires de tr\u00e8s haut rang ont \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9s par l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne depuis l\u2019attaque du 7 Octobre. Mais l\u2019organigramme complexe du Hamas rend difficile un d\u00e9compte par \u00abrang\u00bb ou \u00abnum\u00e9ro\u00bb au sein de l\u2019organisation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/combien-de-hauts-responsables-du-hamas-ont-ete-elimines-par-israel-depuis-le-7-octobre-20240330_23WLKN65NVHQTB3R6BZU6TETQA/"
    },
    {
        "title": "Le top 10 de la semaine du service culture : \u00abLa Fi\u00e8vre\u00bb, \u00abJim Shaw\u00bb, \u00abLos Delicuentes\u00bb\u2026",
        "summary": "Perdus au multiplex, hagards \u00e0 la librairie, d\u00e9boussol\u00e9s devant les plateformes de streaming\u2026 Vous ne savez que voir, lire, \u00e9couter, faire en cette fin de semaine ? La team Culture vous donne quelques conseils.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/le-top-10-de-la-semaine-du-service-culture-la-fievre-jim-shaw-los-delicuentes-20240330_22GSZ472J5EVBMVQHQD6QJPMWY/"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes 2024 : le pari \u00abs\u00e9rieux\u00bb de Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy en campagne",
        "summary": "La t\u00eate de liste Les R\u00e9publicains pour le scrutin du 9\u00a0juin assume son costume de candidat comp\u00e9tent et studieux, malgr\u00e9 les r\u00e9serves de son camp.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/europeennes-2024-le-pari-serieux-de-francois-xavier-bellamy-en-campagne-20240330_ZWGTPYEXLNCDFDXEPI3LTKHHBA/"
    },
    {
        "title": "Pollution de l\u2019air : autour du p\u00e9riph, les Franciliens sortent les griefs",
        "summary": "Dans la capitale et en proche banlieue, les habitants s\u2019inqui\u00e8tent des cons\u00e9quences n\u00e9fastes pour la sant\u00e9 de la pollution g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par\u00a0l\u2019axe urbain. Des nuisances qui appellent une transformation acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e de l\u2019anneau routier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/forums/pollution-de-lair-autour-du-periph-les-franciliens-sortent-les-griefs-20240328_X652E6GYZ5F2TODTGS6HRCG46Y/"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9cologie \u00abavec\u00bb et \u00abpour\u00bb les quartiers populaires\u00a0: \u00e7a peut tout changer",
        "summary": "Pour trouver des solutions \u00e0 la hauteur d\u2019un enjeu qui nous concerne tous, il faut en finir avec la verticalit\u00e9 d\u2019une \u00e9cologie faite par des \u00e9lites.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/lecologie-avec-et-pour-les-quartiers-populaires-ca-peut-tout-changer-20240328_Y4ZLSN7E2VAIPJOP4YY2LWMWI4/"
    },
    {
        "title": "\u00abTant de questions, tant de zones d\u2019ombre\u00bb\u00a0: une semaine apr\u00e8s l\u2019attentat du Crocus City Hall, Moscou toujours en \u00e9tat de choc",
        "summary": "Les Moscovites d\u00e9filent devant la carcasse calcin\u00e9e de la salle de concert pour rendre hommage aux victimes de l\u2019attentat qui a fait 143 morts et 382 bless\u00e9s le 22\u00a0mars, tandis que les autorit\u00e9s sont lanc\u00e9es dans une chasse aux migrants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/tant-de-questions-tant-de-zones-dombre-une-semaine-apres-lattentat-du-crocus-city-hall-moscou-toujours-en-etat-de-choc-20240330_B6OQ5UPE5NFGBGOMJXRBJ762IE/"
    },
    {
        "title": "F\u00e9ris Barkat et\u00a0Julia Faure\u00a0: \u00abPour les jeunes, s\u2019engager pour l\u2019\u00e9cologie est encore un\u00a0luxe\u00bb",
        "summary": "Les entreprises sont-elles un levier efficace dans la lutte contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique et la crise sociale\u200a? Si, pour le fondateur de l\u2019association Banlieues Climat, F\u00e9ris Barkat, celles-ci excluent encore en grande partie les jeunes des quartiers populaires, pour la copr\u00e9sidente du mouvement Impact France, Julia Faure, il faut adopter une strat\u00e9gie transversale pour r\u00e9soudre un probl\u00e8me qui les d\u00e9passe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/forums/feris-barkat-et-julia-faure-pour-les-jeunes-sengager-pour-lecologie-est-encore-un-luxe-20240329_EHJNWEWP3BDWZHAGRU6HVZNAFA/"
    },
    {
        "title": "Semaine de 4 jours\u00a0: pour Pierre Larrouturou, \u00ables salari\u00e9s sont mieux dans leur peau et dans leur boulot\u00bb",
        "summary": "Fervent d\u00e9fenseur de la semaine de 32 heures en quatre jours pay\u00e9e 35, le d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en affili\u00e9 au groupe des Socialistes et d\u00e9mocrates revient sur cette nouvelle organisation du travail et son instauration dans 400 entreprises fran\u00e7aises.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/semaine-de-4-jours-pour-pierre-larrouturou-les-salaries-sont-mieux-dans-leur-peau-et-dans-leur-boulot-20240330_VJEUE7ERIRERHIQ3AMFM3ZPZLA/"
    },
    {
        "title": "Vivez le Climat Lib\u00e9 Tour Paris avec nous sur Twitch",
        "summary": "Mobilisation sur la pollution de l\u2019air des jeunes de Banlieues Climat, de l\u2019Acad\u00e9mie du climat et d\u2019Oxfam, discussion en stream sur la place des quartiers populaires dans le combat \u00e9cologique avec F\u00e9ris Barkat, cofondateur de l\u2019association\u2026 \u00abLib\u00e9ration\u00bb vous fait vivre la deuxi\u00e8me \u00e9tape du Climat Lib\u00e9 Tour sur Twitch ce samedi 30\u00a0mars \u00e0 partir de 14\u00a0heures.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/vivez-le-climat-libe-tour-paris-avec-nous-sur-twitch-20240329_EYDZF25RKZA5HJO7MIXKNEAPPU/"
    },
    {
        "title": "Nathana\u00eblle Herbelin au mus\u00e9e d\u2019Orsay, l\u2019intime est po\u00e9tique",
        "summary": "Le mus\u00e9e parisien expose au\u00a0c\u00f4t\u00e9 des\u00a0peintres nabis les\u00a0toiles sensuelles de l\u2019artiste \u00adfranco-isra\u00e9lienne, qui pose un \u00abfemale gaze\u00bb assum\u00e9 sur\u00a0des sujets domestiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/arts/art-contemporain/nathanaelle-herbelin-au-musee-dorsay-lintime-est-poetique-20240330_QHXLZBNYGVEBPK6Q5YW6RMAOW4/"
    },
    {
        "title": "Pistolets, frites, gaufres\u2026 La street-food repart de plus belge",
        "summary": "De Bruxelles \u00e0 Ostende, nombre d\u2019enseignes et\u00a0de\u00a0food\u00a0trucks revisitent les mets traditionnels de\u00a0la\u00a0cuisine de rue, symboles d\u2019un patrimoine ouvrier longtemps peu\u00a0consid\u00e9r\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/pistolets-frites-gaufres-la-street-food-repart-de-plus-belge-20240330_A65LH2FSQVEAPCUIBCPIO3W5DI/"
    },
    {
        "title": "Avec \u00abla Route\u00bb, Manu Larcenet suit Cormac McCarthy \u00e0 la trace",
        "summary": "L\u2019auteur de bande dessin\u00e9e restitue la tension et l\u2019atmosph\u00e8re irrespirable du roman culte avec une maestria un peu\u00a0trop appliqu\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/bd/avec-la-route-manu-larcenet-suit-cormac-mccarthy-a-la-trace-20240330_57GTTZC72JERJGDWJROMOQHGRI/"
    },
    {
        "title": "J\u2019ai eu recours \u00e0 une GPA et j\u2019assume",
        "summary": "Pourrait-on sortir ce sujet du d\u00e9bat id\u00e9ologique dans lequel il se trouve\u00a0? Nos enfants et nos familles existent, revendique le photographe Yann Kukucka, qui a eu recours \u00e0 une GPA aux Etats-Unis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/jai-eu-recours-a-une-gpa-et-jassume-20240330_4CQNRLATLRDJZBOW5RX2O3XT7E/"
    },
    {
        "title": "Prise d\u2019otage \u00e0 Ede aux Pays-Bas\u00a0: les captifs ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s, le suspect arr\u00eat\u00e9",
        "summary": "A Ede, une localit\u00e9 du centre des Pays-Bas, plusieurs personnes ont \u00e9t\u00e9 prises en otage dans un bar du centre de la ville ce samedi 30\u00a0mars. Elles ont toutes \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9es et le suspect a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 par les autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/une-prise-dotage-dans-une-ville-au-centre-des-pays-bas-20240330_UPTKCRBV5JHXVHGKU2ZUYWVKJE/"
    },
    {
        "title": "Climat Lib\u00e9 Tour \u00e0 Paris en direct\u00a0: \u00ab\u00c7a fait dix-quinze\u00a0ans qu\u2019on parle d\u2019\u00e9cologie dans les m\u00e9dias de fa\u00e7on hyper anxiog\u00e8ne\u00bb",
        "summary": "Depuis l\u2019an dernier, \u00abLib\u00e9ration\u00bb explore les enjeux de la transition \u00e9cologique avec une s\u00e9rie de rendez-vous \u00e0 travers toute la France. Retrouvez au fil de la journ\u00e9e les constats et solutions d\u00e9roul\u00e9s par nos intervenants lors de la deuxi\u00e8me \u00e9tape de\u00a02024 ce week-end des 30 et 31\u00a0mars, \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie du climat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/suivez-en-direct-le-climat-libe-tour-a-paris-20240330_URU7B5SRNVC3PAOMPLXIQT5XHA/"
    },
    {
        "title": "Qui sont les principaux candidats t\u00eates de liste aux \u00e9lections europ\u00e9ennes 2024\u00a0?",
        "summary": "Sur les 720 d\u00e9put\u00e9s qui seront \u00e9lus au Parlement europ\u00e9en le 9 juin prochain, 81 si\u00e8ges seront r\u00e9partis entre les candidats fran\u00e7ais. Tour d\u2019horizon, par ordre alphab\u00e9tique, des huit visages qui conduisent les principales listes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/qui-sont-les-principaux-candidats-tetes-de-liste-aux-elections-europeennes-2024-20240330_JUDVQ7UF5NA5LOQPUM25DQGA7E/"
    },
    {
        "title": "Extr\u00eame droite\u00a0: entre supr\u00e9macisme et violence, Active Club France bande les muscles",
        "summary": "Emanation hexagonale d\u2019une structure fond\u00e9e par un supr\u00e9maciste blanc am\u00e9ricain pr\u00f4nant racisme et antis\u00e9mitisme, le mouvement fran\u00e7ais compte une vingtaine de sections r\u00e9parties un peu partout sur le territoire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/extreme-droite-entre-supremacisme-et-violence-active-club-france-bande-les-muscles-20240330_MSQWXYQ5LBFBXFTKSW24YRQ7GQ/"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Ruffin\u00a0au Climat Lib\u00e9 Tour\u00a0: \u00abIl faut faire du travail la valeur centrale du combat \u00e9cologique\u00bb",
        "summary": "Pour le d\u00e9put\u00e9 insoumis de la Somme, les questions du travail et de la justice fiscale sont au c\u0153ur du combat pour la transition \u00e9cologique. Il a d\u00e9fendu sa m\u00e9thode pour \u00abfaire \u00e9cologie ensemble\u00bb lors du Climat Lib\u00e9 Tour, ce samedi 30\u00a0mars \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.liberation.fr/forums/francois-ruffin-il-faut-faire-du-travail-la-valeur-centrale-du-combat-ecologique-20240330_O7LH4AWSI5FHHC7YBP4YW3DMHY/"
    },
    {
        "title": "Au \u00abp\u00f4le Nord des Alpes-Maritimes\u00bb, une station-service port\u00e9e par des fonds europ\u00e9ens",
        "summary": "Essentielle aux habitants de Guillaumes, village de 600 habitants isol\u00e9 du parc du Mercantour, une petite station-essence doit plus de la moiti\u00e9 de son budget \u00e0 un fonds europ\u00e9en.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/au-pole-nord-des-alpes-maritimes-une-station-service-portee-par-des-fonds-europeens-20240330_M2IK5EXVAVERBIVWPBWLAA3MWM/"
    },
    {
        "title": "\u00abChez nous, c\u2019est Venise sans les gondoles\u00bb\u00a0: des inondations dans la Vienne, l\u2019Indre et l\u2019Indre-et-Loire",
        "summary": "La pluie est tomb\u00e9e abondamment dans le centre-ouest du pays cette nuit. Les d\u00e9partements de l\u2019Indre, la Vienne et l\u2019Indre-et-Loire connaissent ce samedi de nombreux d\u00e9bordements.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/week-end-de-paques-agite-des-pluies-orageuses-sur-la-moitie-du-pays-et-six-departements-en-vigilance-orange-crue-20240330_H4QQXZIJUJFJJPE7IIZZJ3YKXM/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s l\u2019annulation de sa participation au Chemin de Croix, le pape Fran\u00e7ois assistera-t-il \u00e0 la veill\u00e9e pascale\u00a0?",
        "summary": "Ce vendredi, le souverain pontife a annul\u00e9 \u00e0 la derni\u00e8re minute sa participation \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie du Chemin de Croix au Colis\u00e9e pour \u00abpr\u00e9server sa sant\u00e9\u00bb. Le Vatican assure qu\u2019il pourra pr\u00e9sider ce samedi la veill\u00e9e pascale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/le-pape-a-annule-hier-sa-participation-au-chemin-de-croix-a-la-derniere-minute-20240330_AJAEWUX2OJHU5JLVILDCUEHQ3E/"
    },
    {
        "title": "Discriminations capillaires\u00a0: \u00abIl faut d\u00e9construire le mythe de la coupe professionnelle qui laisse tant de Fran\u00e7aises sur le carreau\u00bb",
        "summary": "Porteurs de cheveux roux, textur\u00e9s ou locks\u00e9s\u2026 Ils font l\u2019exp\u00e9rience des discriminations au quotidien et tentent d\u2019apporter des solutions. Dans le troisi\u00e8me \u00e9pisode de notre s\u00e9rie de t\u00e9moignages, l\u2019influenceuse Kenza Bel Kenadil, 26\u00a0ans, milite en faveur de l\u2019acception des cheveux non lisses.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/beaute/discriminations-capillaires-il-faut-deconstruire-le-mythe-de-la-coupe-professionnelle-qui-laisse-tant-de-francaises-sur-le-carreau-20240330_GXLYPFGEQRCMJLHDTS5H44CTGU/"
    },
    {
        "title": "Comment caster une bonne pornstar\u00a0?",
        "summary": "Il faut parfois de nombreuses auditions avant de trouver celui ou celle qui pourra figurer \u00e0 l\u2019affiche d\u2019un X. Pourquoi est-ce si difficile\u00a0? Dans \u00abUn pornographe\u00bb, le r\u00e9alisateur am\u00e9ricain Arch Brown donne ses recettes pour r\u00e9ussir son casting.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/comment-caster-une-bonne-pornstar-20240330_F5DTUPNC2RCCTLGEHEKKKMT2WE/"
    },
    {
        "title": "Des poussi\u00e8res du Sahara cr\u00e9ent une dr\u00f4le d\u2019atmosph\u00e8re orange dans le sud de la France",
        "summary": "Dans le Sud-Est et les Alpes, le ciel a pris des teintes orang\u00e9es ce samedi 30\u00a0mars. Les poussi\u00e8res du Sahara, pouss\u00e9es par les vents, ont aussi atteint la Suisse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/une-drole-datmosphere-orange-dans-le-sud-de-la-france-20240330_TF2A5WZLBBGM3KGMKECIXFVYOE/"
    },
    {
        "title": "Le ticket de caisse papier, bou\u00e9e et doudou en temps d\u2019inflation",
        "summary": "Sept mois apr\u00e8s l\u2019entr\u00e9e en vigueur du volet de la loi Agec qui a mis fin \u00e0 l\u2019impression automatique des tickets de caisse, les consommateurs s\u2019av\u00e8rent toujours majoritairement attach\u00e9s \u00e0 la version papier tout en affirmant leurs bonnes r\u00e9solutions \u00e9cologiques. Ils ont des circonstances att\u00e9nuantes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/le-ticket-de-caisse-papier-bouee-et-doudou-en-temps-dinflation-20240330_QVYICG3P6NA2FM6BJM5VPBBRH4/"
    },
    {
        "title": "\u00abFaire venir des gens du monde entier aux JO, ce n\u2019est pas \u00e9colo, mais cette \u00e9dition 2024 a vraiment la volont\u00e9 d\u2019\u00eatre diff\u00e9rente\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9e au Climat Lib\u00e9 Tour \u00e0 Paris, Lena\u00efg Corson, ancienne joueuse internationale fran\u00e7aise de rugby, raconte la mani\u00e8re dont elle essaie de concilier sport et \u00e9cologie. Et ce qui pourrait permettre de vraiment changer les choses dans le monde du sport.",
        "link": "https://www.liberation.fr/forums/faire-venir-des-gens-du-monde-entier-aux-jo-ce-nest-pas-ecolo-mais-cette-edition-2024-a-vraiment-la-volonte-detre-differente-20240330_XNR3XZ5XARDUNLLP2ZZD2IW26Q/"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle en Alg\u00e9rie\u00a0: Zoubida Assoul, l\u2019opposante qui veut croire au \u00abchangement\u00bb",
        "summary": "L\u2019avocate de 68\u00a0ans, figure du Hirak, est \u00e0 ce jour l\u2019unique candidate \u00e0 avoir annonc\u00e9 son intention de se pr\u00e9senter \u00e0 l\u2019\u00e9lection anticip\u00e9e du 7\u00a0septembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/presidentielle-en-algerie-zoubida-assoul-lopposante-qui-veut-croire-au-changement-20240330_FF3G5PYGOVF37CGUVI6V5CY3RU/"
    }
]