[
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : avec ses d\u00e9clarations, Emmanuel Macron va droit obus",
        "summary": "En envisageant l\u2019\u00abenvoi de troupes occidentales en Ukraine\u00bb lundi devant 21\u00a0chefs d\u2019Etat, le Pr\u00e9sident enjoint l\u2019Europe \u00e0 faire front face \u00e0 l\u2019ennemi russe. Une volont\u00e9 de changement d\u2019\u00e8re qui ne convainc pas.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/guerre-en-ukraine-avec-ses-declarations-macron-va-droit-obus-20240227_IWTDKAYUY5HSDDC7ZZOH4ZJW24/"
    },
    {
        "title": "Intervention europ\u00e9enne en Ukraine\u00a0: \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, le gouvernement \u00e9trill\u00e9",
        "summary": "Mardi, les oppositions, de\u00a0gauche comme de droite, ont\u00a0fustig\u00e9 les propos de Macron\u00a0sur l\u2019Ukraine. Les\u00a0ministres ont fait bloc en tentant de pr\u00e9ciser les propos du chef de l\u2019Etat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/intervention-europeenne-en-ukraine-a-lassemblee-le-gouvernement-etrille-20240227_WY2GKWK4ZFFVXOSPGVK6QPLGPA/"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: pour la gauche, union dans la condamnation, d\u00e9saccords sur le fond",
        "summary": "Les r\u00e9actions unanimes \u00e0 gauche contre l\u2019envoi de troupes europ\u00e9ennes au sol pour aider Kyiv \u00e0 battre Moscou ne doivent pas cacher le d\u00e9bat n\u00e9cessaire entre ceux qui demandent qu\u2019on aide davantage les Ukrainiens \u00e0 gagner cette guerre et d\u2019autres souvent trop tardifs dans leurs soutiens.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/guerre-en-ukraine-pour-la-gauche-union-dans-lopposition-desaccords-sur-le-fond-20240227_ZDDI26AI3VA5PBFEUYPQW2BEJM/"
    },
    {
        "title": "#MeTooGar\u00e7ons\u00a0: Andr\u00e9 Techin\u00e9 accus\u00e9 de harc\u00e8lement et d\u2019agression sexuelle par l\u2019acteur Francis Renaud",
        "summary": "Le cin\u00e9aste ainsi que le directeur de casting G\u00e9rard Moul\u00e9vrier font l\u2019objet d\u2019une plainte p\u00e9nale d\u00e9pos\u00e9e par l\u2019acteur pour des faits qui se seraient produits entre\u00a01988 et\u00a02004. Les deux contestent ces accusations ce mardi 27 f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/metoogarcons-andre-techine-accuse-de-harcelement-et-dagression-sexuelle-par-lacteur-francis-renaud-20240227_Z2GOF56OR5E4XI44XP3KZNP7ZY/"
    },
    {
        "title": "Mails, figurines de f\u0153tus et recueil de t\u00e9moignages\u00a0: comment les anti-IVG tentent encore de faire pression sur les s\u00e9nateurs",
        "summary": "A l\u2019approche de l\u2019examen au S\u00e9nat, ce mercredi 28\u00a0f\u00e9vrier, du projet de loi pour la constitutionnalisation de l\u2019avortement, le lobbying anti-IVG se resserre autour du Palais du Luxembourg. Derri\u00e8re plusieurs courriers, des organisations minoritaires mais tr\u00e8s influentes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/mails-figurines-de-foetus-et-recueil-de-temoignages-comment-les-anti-ivg-tentent-encore-de-faire-pression-sur-les-senateurs-20240227_RNDJFQKYMJDPPGH6QTW6RLIAVM/"
    },
    {
        "title": "Marc Fesneau fait les yeux doux au youtubeur Inoxtag au Salon de l\u2019agriculture : une strat\u00e9gie de boomer vaine",
        "summary": "Le ministre de l\u2019Agriculture, qui a post\u00e9 ce lundi 27\u00a0f\u00e9vrier une photo et un commentaire paternaliste sans le consentement du cr\u00e9ateur de contenus, s\u2019est pris en retour une r\u00e9ponse cinglante. Signe d\u2019une m\u00e9connaissance des communaut\u00e9s en ligne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/marc-fesneau-fait-les-yeux-doux-au-youtubeur-inoxtag-au-salon-de-lagriculture-une-strategie-de-boomer-vaine-20240227_NRH5UL52PJA33CG4HOVGU3ZDRQ/"
    },
    {
        "title": "Renouvellement des canaux TNT : l\u2019Arcom ouvre le bal des fr\u00e9quences",
        "summary": "L\u2019appel \u00e0 candidatures de quinze fr\u00e9quences de la TNT, dont les autorisations \u00e0 diffuser arrivent bient\u00f4t \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance, s\u2019ouvre ce mercredi 28\u00a0f\u00e9vrier. Parmi elles, le cas des cha\u00eenes CNews et C8, r\u00e9guli\u00e8rement sanctionn\u00e9es par le r\u00e9gulateur depuis 2019, est suivi de pr\u00e8s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/renouvellement-des-canaux-tnt-larcom-ouvre-le-bal-des-frequences-20240227_4FSR6655XRGCDBBTE3FLN2Z6KE/"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s du meurtre du policier Eric Masson\u00a0: \u00abNotre peine \u00e0 nous, c\u2019est la perp\u00e9tuit\u00e9\u00bb",
        "summary": "Ce mardi 27\u00a0f\u00e9vrier, les proches de l\u2019agent tu\u00e9 par balles en mai\u00a02021 ont livr\u00e9 leur souffrance \u00e0 la cour d\u2019assises du Vaucluse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/au-proces-du-meurtre-du-policier-eric-masson-notre-peine-a-nous-cest-la-perpetuite-20240227_XXC2KZVSOJGODADRBA22AZEA6E/"
    },
    {
        "title": "En France, des effets sp\u00e9ciaux uniques en\u00a0leur genre",
        "summary": "Port\u00e9 par la mont\u00e9e en puissance des plateformes de\u00a0streaming et par des investissements enfin \u00e0 la hauteur, le\u00a0cin\u00e9ma de genre, longtemps mal consid\u00e9r\u00e9, conna\u00eet un\u00a0sursaut en France. Et b\u00e9n\u00e9ficie, \u00e0 l\u2019instar de \u00abl\u2019Empire\u00bb ou du \u00abR\u00e8gne animal\u00bb, d\u2019effets visuels spectaculaires, gr\u00e2ce \u00e0 une industrie en pleine croissance.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/dans-le-cinema-francais-des-effets-speciaux-uniques-en-leur-genre-20240227_VVH53HKDMBFMDMUCQV4WREMKSQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abDune\u00a0: deuxi\u00e8me partie\u00bb d\u00e9r\u00e8gle ses contes",
        "summary": "Fable politique retorse, le\u00a0deuxi\u00e8me opus du\u00a0blockbuster pessimiste de\u00a0Denis\u00a0Villeneuve manifeste une\u00a0d\u00e9fiance remarquable vis-\u00e0-vis du\u00a0mythe du h\u00e9ros et son\u00a0manich\u00e9isme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/dune-deuxieme-partie-deregle-ses-contes-20240227_4QOT5D5GKFBQRGX67PFZWWWNZY/"
    },
    {
        "title": "Olivia Ruiz, causes per\u00e7ues",
        "summary": "Loquace et hypersensible, la chanteuse se r\u00e9v\u00e8le soucieuse des combats de son temps.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/olivia-ruiz-causes-percues-20240227_SLEJSSMMUVE67NH7BU2ZUDPKME/"
    },
    {
        "title": "Au Bangladesh, l\u2019amiante clandestin des navires occidentaux",
        "summary": "En passant par des pavillons de\u00a0complaisance, des armateurs envoient leurs bateaux bourr\u00e9s de produits toxiques se faire d\u00e9manteler au Bangladesh. Pour prot\u00e9ger la sant\u00e9 des ouvriers, le pays pousse \u00e0 la modernisation des chantiers.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/au-bangladesh-lamiante-clandestin-des-navires-occidentaux-20240227_6WYLRUKXI5CAJKDAXU5ZIVM6GQ/"
    },
    {
        "title": "Protection des \u00e9lus\u00a0: au Parlement, une loi liberticide et antid\u00e9mocratique sur le point d\u2019\u00eatre vot\u00e9e",
        "summary": "R\u00e9ponse politique \u00e0 la vague de violences subies par des maires, la proposition de loi adopt\u00e9e en commission mixte paritaire constitue une attaque contre la libert\u00e9 d\u2019expression. Avec ce texte, le gouvernement ne s\u2019attaque pas aux causes profondes de ces atteintes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/protection-des-elus-au-parlement-une-loi-liberticide-et-antidemocratique-sur-le-point-detre-votee-20240227_SEM2ECI7ARCR7OBUAW3YOGPHHA/"
    },
    {
        "title": "\u00abCE2\u00bb : la sortie du film de Jacques Doillon report\u00e9e sine die apr\u00e8s les accusations de Judith Godr\u00e8che",
        "summary": "Confront\u00e9e \u00e0 la r\u00e9probation du casting et aux r\u00e9ticences des exploitants, la production est revenue sur sa d\u00e9cision de maintenir au 27\u00a0mars le nouveau film du cin\u00e9aste accus\u00e9 de viol par l\u2019actrice.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/la-sortie-du-film-de-jacques-doillon-ce2-reportee-sine-die-20240227_GFKPHZCDQREJ3GML6NXKV7E62Y/"
    },
    {
        "title": "Arm\u00e9e fran\u00e7aise en Afrique\u00a0: il est largement temps de partir",
        "summary": "Alors que la France tente depuis un an d\u2019adapter son dispositif militaire en Afrique face aux contestations croissantes, un collectif d\u2019organisations et de personnalit\u00e9s plaide pour un \u00abagenda de retrait militaire total\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/armee-francaise-en-afrique-il-est-largement-temps-de-partir-20240227_4QBRQ3T3TZDHZKJ2DUBSFW3HSM/"
    },
    {
        "title": "Ultim Challenge\u00a0: Charles Caudrelier, premier vainqueur d\u2019une course hors norme",
        "summary": "Le skippeur de 50\u00a0ans a remport\u00e9 ce mardi 27\u00a0f\u00e9vrier \u00e0 Brest l\u2019Arkea Ultim Challenge, premier tour du monde en course et en solitaire sur un multicoque de 32 m\u00e8tres, et apr\u00e8s 50 jours et 19 heures de mer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/ultim-challenge-charles-caudrelier-premier-vainqueur-dune-course-hors-norme-20240227_XZYJY5HZ4ZEWZANMQXONLIUP5M/"
    },
    {
        "title": "Consultation citoyenne\u00a0: pourquoi les professeurs ne peuvent-ils pas se prononcer pour la suppression du SNU\u00a0?",
        "summary": "L\u2019Assembl\u00e9e nationale a lanc\u00e9 lundi 26\u00a0f\u00e9vrier une consultation sur \u00able r\u00f4le de l\u2019\u00e9ducation dans la d\u00e9fense nationale\u00bb. Le type de questions pos\u00e9es varie en fonction du profil des r\u00e9pondants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/consultation-citoyenne-pourquoi-les-professeurs-ne-peuvent-ils-pas-se-prononcer-pour-la-suppression-du-snu-20240227_VFT3QMZGSNEIJJTTJJB7JGRIRQ/"
    },
    {
        "title": "Eric Frechon quitte le Bristol\u00a0: l\u2019adieu au gratin de coquillettes \u00e0 la truffe",
        "summary": "Le chef triplement \u00e9toil\u00e9 quitte les cuisines du palace o\u00f9 il a pass\u00e9 vingt-cinq\u00a0ans, un record de long\u00e9vit\u00e9. Un d\u00e9part, parmi d\u2019autres, qui interroge sur l\u2019avenir de ses confr\u00e8res dans les palaces.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/eric-frechon-quitte-le-bristol-ladieu-au-gratin-de-coquillettes-a-la-truffe-20240227_2WCVXQM5MNAO7PSMR4HEBTGKHE/"
    },
    {
        "title": "Crise agricole\u00a0: l\u2019entourloupe de la FNSEA",
        "summary": "Continuer \u00e0 affirmer que \u00absouverainet\u00e9 alimentaire\u00bb rime avec \u00abproduire plus de tout\u00bb, c\u2019est surtout prendre le risque d\u2019\u00e9puiser la biodiversit\u00e9 et, in fine, ouvrir la porte \u00e0 de nombreuses importations.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/crise-agricole-lentourloupe-de-la-fnsea-20240227_QOMHANZBQFCFFFZVVNYV3FQLKU/"
    },
    {
        "title": "Teddy Riner et les tickets pour les JO de Paris\u00a0: de combien de places b\u00e9n\u00e9ficient vraiment les athl\u00e8tes fran\u00e7ais\u00a0?",
        "summary": "Les sportifs tricolores qui participeront aux Jeux parisiens cet \u00e9t\u00e9 n\u2019auront-ils droit qu\u2019\u00e0 deux places pour leurs proches, comme l\u2019a laiss\u00e9 entendre le monstre sacr\u00e9 du judo sur le plateau de l\u2019\u00e9mission \u00abQuelle \u00e9poque\u00a0!\u00bb du 24\u00a0f\u00e9vrier\u00a0? \u00abLib\u00e9\u00bb fait le point.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/riner-et-les-tickets-pour-les-jo-de-paris-de-combien-de-places-beneficient-vraiment-les-athletes-francais-20240227_DVNBEW3DJFHA7OXIYM6KI47XSE/"
    }
]