[
    {
        "title": "Espagne\u00a0: apr\u00e8s l\u2019\u00abapocalypse\u00bb, la r\u00e9gion de Valence se pr\u00e9pare \u00e0 de nouveaux \u00e9pisodes climatiques violents",
        "summary": "Deux jours apr\u00e8s le d\u00e9but de la catastrophe naturelle, le bilan s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 au moins 158 morts. Les autorit\u00e9s locales ont d\u00e9bloqu\u00e9 250\u00a0millions d\u2019euros et continuent \u00e0 chercher des victimes disparues dans les flots et la boue.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/espagne-apres-lapocalypse-la-region-de-valence-se-prepare-a-de-nouveaux-episodes-climatiques-violents-20241031_HLE6E466TVDY3GHX5U4I3I2Q6E/"
    },
    {
        "title": "Inondations mortelles en Espagne\u00a0: le r\u00e9chauffement climatique a rendu les pluies diluviennes deux fois plus probables",
        "summary": "Une premi\u00e8re analyse par le consortium d\u2019experts du World Weather Attribution estime ce jeudi 31\u00a0octobre que la hausse mondiale des temp\u00e9ratures a renforc\u00e9 d\u2019environ 12\u00a0% l\u2019intensit\u00e9 des pr\u00e9cipitations historiques tomb\u00e9es en quelques heures en Espagne mercredi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/inondations-mortelles-en-espagne-le-rechauffement-climatique-a-rendu-les-pluies-diluviennes-deux-fois-plus-probables-20241031_CKH5NSITIZGPXO6F4LQYKMJCEQ/"
    },
    {
        "title": "Abrogation de la r\u00e9forme des retraites\u00a0: \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, le seum en sc\u00e8ne du RN",
        "summary": "Le parti d\u2019extr\u00eame droite souhaitait mettre aux voix ce jeudi 31\u00a0octobre l\u2019abrogation de la r\u00e9forme des retraites, mais en a \u00e9t\u00e9 emp\u00each\u00e9 par ses opposants. Il a malgr\u00e9 tout tenu \u00e0 d\u00e9battre, dans une ambiance \u00e9lectrique, sur le texte vid\u00e9 de sa substance.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/abrogation-de-la-reforme-des-retraites-a-lassemblee-le-seum-en-scene-du-rn-20241031_4C4DPELHKNBCHHJI5SHJL4XMQU/"
    },
    {
        "title": "Service national universel\u00a0: il est temps de mettre fin \u00e0 ce gadget pr\u00e9sidentiel",
        "summary": "Malgr\u00e9 des amendements d\u00e9pos\u00e9s dans le cadre du travail parlementaire pour le budget 2025 visant \u00e0 raboter les financements du service civil, le gouvernement s\u2019\u00e9vertue \u00e0 s\u2019accrocher \u00e0 ce dispositif, in\u00e9galitaire et maintes fois critiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/service-national-universel-il-est-temps-de-mettre-fin-a-ce-gadget-presidentiel-20241031_KXRSHG6SUBB6HO6F3JZHI3YFVQ/"
    },
    {
        "title": "A Durban-Corbi\u00e8res, l\u2019eau coule de nouveau apr\u00e8s plus de 3 mois de coupures",
        "summary": "Depuis le 15\u00a0juillet, les habitants de cette commune de l\u2019Aude \u00e9taient priv\u00e9s d\u2019eau courante pendant plus de dix heures par jour. Gr\u00e2ce aux r\u00e9centes pr\u00e9cipitations, les robinets ne sont plus coup\u00e9s depuis mercredi 30\u00a0octobre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/a-durban-corbieres-leau-coule-de-nouveau-apres-plus-de-3-mois-de-coupures-20241031_SCZ33XADA5G2JHNT2PBCJC7WIU/"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave hivernale\u00a0: avec l\u2019augmentation des expulsions de personnes \u00e2g\u00e9es, \u00abune digue a c\u00e9d\u00e9\u00bb",
        "summary": "En quarante ans, le nombre d\u2019expulsions forc\u00e9es a septupl\u00e9. Une situation qui touche particuli\u00e8rement les a\u00een\u00e9s, alerte l\u2019association Droit au logement alors que la tr\u00eave hivernale d\u00e9bute ce vendredi 1er novembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/logement/treve-hivernale-avec-laugmentation-des-expulsions-de-personnes-agees-une-digue-a-cede-20241031_LIXXTRPUQZBU5L6MPVHKNWO4ZM/"
    },
    {
        "title": "En Colombie, la COP16 biodiversit\u00e9 conna\u00eet un succ\u00e8s populaire : \u00abC\u2019est une exp\u00e9rience d\u2019\u00e9ducation environnementale massive\u00bb",
        "summary": "A Cali, les habitants s\u2019approprient dans la bonne humeur les enjeux de biodiversit\u00e9 discut\u00e9s par les n\u00e9gociateurs internationaux, conscients des nombreux d\u00e9fis \u00e0 relever dans un pays gangren\u00e9 par le narcotrafic, o\u00f9 les d\u00e9fenseurs de l\u2019environnement sont r\u00e9guli\u00e8rement pris pour cibles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/en-colombie-la-cop16-biodiversite-connait-un-succes-populaire-cest-une-experience-deducation-environnementale-massive-20241031_ORXUFP2D5FCPRGGZVCRBNXN6UQ/"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient\u00a0: l\u2019Iran avertit que sa r\u00e9ponse \u00e0 l\u2019attaque isra\u00e9lienne de samedi sera \u00abbrutale\u00bb",
        "summary": "Les raids se multiplient entre le Hezbollah et l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne, tuant cinq civils dans le nord de l\u2019Etat h\u00e9breu et six secouristes libanais dans le sud du pays. En parall\u00e8le, les pays m\u00e9diateurs s\u2019appr\u00eatent \u00e0 proposer une tr\u00eave \u00abde moins d\u2019un mois\u00bb dans la bande de Gaza, malgr\u00e9 l\u2019opposition du Hamas \u00e0 l\u2019id\u00e9e d\u2019une tr\u00eave \u00abtemporaire\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-au-proche-orient-israel-ordonne-levacuation-de-nouveaux-villages-du-sud-du-liban-20241031_3HX455SJ5REYJFL7KR4SZK7P2A/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Union europ\u00e9enne ouvre une enqu\u00eate contre Temu, soup\u00e7onn\u00e9 de vendre des produits ill\u00e9gaux ou dangereux",
        "summary": "La commission europ\u00e9enne a ouvert, ce jeudi 31\u00a0octobre, une enqu\u00eate contre le site de fast-fashion chinois, afin de s\u2019assurer que les articles vendus respectent les normes europ\u00e9ennes et d\u2019examiner les risques d\u2019addiction au service en ligne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/lunion-europeenne-ouvre-une-enquete-contre-temu-soupconne-de-vendre-des-produits-illegaux-ou-dangereux-20241031_G6ACXA2RMBFTBMHOIMZMJCV3OQ/"
    },
    {
        "title": "Lyon\u00a0: une femme tabass\u00e9e par l\u2019extr\u00eame droite pour une casquette de football",
        "summary": "Des militants d\u2019extr\u00eame droite ont agress\u00e9 violemment une jeune femme d\u00e9but octobre \u00e0 Lyon. Son seul tort\u00a0? Avoir port\u00e9 la casquette d\u2019un club de football allemand de gauche.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/lyon-une-femme-tabassee-par-lextreme-droite-pour-une-casquette-de-football-20241031_2JK23T23P5C5HEHDBZUJYUXATE/"
    },
    {
        "title": "TotalEnergies voit ses profits s\u2019effondrer mais soigne encore et toujours ses actionnaires",
        "summary": "Le b\u00e9n\u00e9fice net du groupe a plong\u00e9 au troisi\u00e8me trimestre et recule de 28\u00a0% \u00e0 11,8\u00a0milliards de dollars sur les neuf premiers mois de l\u2019ann\u00e9e. Le g\u00e9ant fran\u00e7ais souffre de la baisse des cours du p\u00e9trole sur fond de ralentissement \u00e9conomique et de tensions plan\u00e9taires mais pour lui, le p\u00e9trole reste une fin en soi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/totalenergies-voit-ses-profits-seffondrer-mais-soigne-encore-et-toujours-ses-actionnaires-20241031_IZDDZZAT4BGIXP4Z6WO2E5YQ7A/"
    },
    {
        "title": "Abonnements num\u00e9riques, Twitch\u2026 pour ses 120\u00a0ans, \u00abl\u2019Humanit\u00e9\u00bb en voie de \u00abd\u00e9ringardisation\u00bb",
        "summary": "Revendiquant 40\u00a0000 abonn\u00e9s papier et num\u00e9rique, en avance sur ses pr\u00e9visions, le quotidien dirig\u00e9 par le s\u00e9nateur communiste Fabien Gay remonte la pente et se modernise, cinq\u00a0ans apr\u00e8s un placement en redressement judiciaire. Tout en se plaignant d\u2019\u00eatre \u00abostracis\u00e9\u00bb par le secteur publicitaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/abonnements-numeriques-twitch-pour-ses-120-ans-lhumanite-en-voie-de-deringardisation-20241031_K3LLSJEZPVBALEFWVRNLMKRMAU/"
    },
    {
        "title": "Avec \u00abDragon Age\u00a0: The Veilguard\u00bb, Bioware conserve le feu sacr\u00e9",
        "summary": "Malgr\u00e9 un accouchement difficile et un r\u00e9cit heurt\u00e9, le\u00a0dernier-n\u00e9 du studio canadien, suite du premier volet, \u00abInquisition\u00bb, sorti en\u00a02014, l\u2019emporte par ses combats astucieux et, toujours, par l\u2019humanit\u00e9 de ses personnages.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/avec-dragon-age-the-veilguard-bioware-conserve-le-feu-sacre-20241101_CVNKR3TWIFBNXPIFBK7LZ427QQ/"
    },
    {
        "title": "Ne soyez pas inquiets d\u2019\u00eatre inquiets, par Lola Lafon",
        "summary": "Les th\u00e9rapeutes rivalisent de solutions pour vaincre l\u2019intranquillit\u00e9. Pourtant, elle est un allant, une respiration, un aveu d\u2019humanit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/ne-soyez-pas-inquiets-detre-inquiets-par-lola-lafon-20241031_AOZA4COI3VEXZGSRC7MHPVTLPE/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan\u00a0: \u00abPuisse-t-il avoir le m\u00e9rite que les femmes soient mieux \u00e9cout\u00e9es\u00bb",
        "summary": "Muriel Salmona, psychiatre et pr\u00e9sidente de l\u2019association M\u00e9moire traumatique et victimologie, analyse l\u2019impact et les ressorts du proc\u00e8s et donne des conseils pour accompagner les personnes victimes de violences sexuelles face \u00e0 sa m\u00e9diatisation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/proces-des-viols-de-mazan-puisse-t-il-avoir-le-merite-que-les-femmes-soient-mieux-ecoutees-20241031_JIBRX44T7NGGHEXM63UX2QTS54/"
    },
    {
        "title": "Coop\u00e9ratives fun\u00e9raires\u00a0: plus belle la mort",
        "summary": "Une alternative aux pompes fun\u00e8bres classiques se d\u00e9veloppe en France\u00a0: les coop\u00e9ratives. Une d\u00e9marche \u00e9cologique, sociale et \u00e9thique qui permet aux proches du d\u00e9funt de se r\u00e9approprier un moment souvent difficile \u00e0 vivre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/cooperatives-funeraires-plus-belle-la-mort-20241029_L243PHAS2ZF3VAVTNBFJWNOW7E/"
    },
    {
        "title": "Pour une s\u00e9curit\u00e9 sociale de la mort",
        "summary": "Si des aides de la S\u00e9cu existent pour les obs\u00e8ques, une prise en charge totale des d\u00e9funts et des endeuill\u00e9s reste \u00e0 d\u00e9finir pour des fun\u00e9railles rembours\u00e9es, estime un collectif rassemblant des personnalit\u00e9s civiles et des professionnels du deuil.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/pour-une-securite-sociale-de-la-mort-20241031_Q3WMQ45ZTFBWZCL6MRA5H77Q3A/"
    },
    {
        "title": "Des discussions en vue d\u2019un cessez-le-feu au Liban entre N\u00e9tanyahou et des \u00e9missaires am\u00e9ricains",
        "summary": "Le Premier ministre isra\u00e9lien a rencontr\u00e9 jeudi deux Am\u00e9ricains venus en Isra\u00ebl afin d\u2019avancer vers un cessez-le-feu au Liban, soulignant qu\u2019une tr\u00eave avec le Hezbollah devait garantir la s\u00e9curit\u00e9 de son pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/des-discussions-entre-netanyahou-et-des-emissaires-americains-autour-dun-cessez-le-feu-au-liban-20241031_UDKYLK6DGJFJZFB7Z5VDPZQQ44/"
    },
    {
        "title": "Russie\u00a0: 8\u00a0000 soldats nord-cor\u00e9ens auraient \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9s dans la r\u00e9gion de Koursk \u00e0 la fronti\u00e8re de l\u2019Ukraine, selon Washington",
        "summary": "Apr\u00e8s plusieurs jours d\u2019alertes sur l\u2019arriv\u00e9e en Russie de troupes venues de Cor\u00e9e du Nord, le secr\u00e9taire d\u2019Etat am\u00e9ricain Antony Blinken a annonc\u00e9 ce jeudi 31\u00a0octobre s\u2019attendre \u00e0 les voir prendre part aux combats \u00abdans les jours \u00e0 venir\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/russie-8-000-soldats-nord-coreens-auraient-ete-deployes-dans-la-region-de-koursk-a-la-frontiere-de-lukraine-selon-washington-20241031_DGKU36H37BCNDM2IGAVUQQGYQA/"
    },
    {
        "title": "Le parquet europ\u00e9en se saisit du cas Henrik Hololei, un eurocrate suspect\u00e9 de corruption par le Qatar",
        "summary": "Apr\u00e8s des r\u00e9v\u00e9lations de \u00abLib\u00e9ration\u00bb, le parquet europ\u00e9en a annonc\u00e9 l\u2019ouverture d\u2019une enqu\u00eate sur ce haut fonctionnaire de la Commission europ\u00e9enne qui s\u2019est fait offrir des dizaines de vols en classe affaires et de vacances par le Qatar.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/le-parquet-europeen-se-saisit-du-cas-henrik-hololei-un-eurocrate-suspecte-de-corruption-20241031_QK4GT6FYABCLPDOQOU5VUROQJQ/"
    }
]