[
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Bayrou face aux d\u00e9put\u00e9s : d\u00e9claration d\u2019inertie g\u00e9n\u00e9rale",
        "summary": "A l\u2019Assembl\u00e9e mardi, le Premier ministre a tenu un discours fid\u00e8le \u00e0 ses convictions centristes et jug\u00e9 d\u00e9cevant par des socialistes qui esp\u00e9raient un geste significatif sur la r\u00e9forme des retraites. Ecartel\u00e9 entre les exigences contradictoires de la gauche, de la droite  et du bloc central, le B\u00e9arnais esp\u00e8re tout de m\u00eame convaincre les d\u00e9put\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/francois-bayrou-face-aux-deputes-declaration-dinertie-generale-20250114_G7XUNDWS7FGBFHSCDFHKKGHO7M/"
    },
    {
        "title": "Censure ou pas\u00a0: \u00e0 gauche, la partition d\u00e9licate du PS",
        "summary": "Toute la journ\u00e9e de mardi, le Parti socialiste a oscill\u00e9 entre accord de non-censure et position plus s\u00e9v\u00e8re vis-\u00e0-vis du Premier ministre, dont le discours l\u2019a d\u00e9\u00e7u.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/censure-ou-pas-a-gauche-la-partition-delicate-du-ps-20250114_6HW5ZR5EEBESXJDZKIF2OOV65I/"
    },
    {
        "title": "Discours de Fran\u00e7ois Bayrou\u00a0: r\u00e9forme des retraites, proportionnelle\u2026 Les principales annonces",
        "summary": "Le Premier ministre a prononc\u00e9 sa d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale ce mardi 14\u00a0janvier \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale les axes de son action \u00e0 la t\u00eate du gouvernement, un mois apr\u00e8s sa prise de fonction.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/discours-de-francois-bayrou-reforme-des-retraites-proportionnelle-les-principales-annonces-20250114_ZIQOMNQIE5CSTLIJW62SQUTDEI/"
    },
    {
        "title": "Retraites : Fran\u00e7ois Bayrou remet le sort de la r\u00e9forme entre les mains des acteurs sociaux",
        "summary": "Alors que le PS poussait pour une \u00absuspension\u00bb au moins temporaire du rel\u00e8vement de l\u2019\u00e2ge l\u00e9gal, le Premier ministre a annonc\u00e9, dans sa d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale, qu\u2019il suivrait les conclusions d\u2019une n\u00e9gociation sociale qui doit se conclure avant l\u2019\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/francois-bayrou-remet-le-sort-de-la-reforme-des-retraites-entre-les-mains-des-acteurs-sociaux-20250114_LLVAZJSNIBFG3PLO3HME3I2FCQ/"
    },
    {
        "title": "Biden retire Cuba de la liste noire des Etats soutenant le terrorisme, la lib\u00e9ration progressive de 553 prisonniers politiques sur l\u2019\u00eele annonc\u00e9e",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain retire Cuba de la liste noire des Etats soutenant le terrorisme, a fait savoir un haut responsable ce mardi 14\u00a0janvier. Une d\u00e9cision visant \u00e0 encourager des discussions pour la lib\u00e9ration d\u2019un nombre important de prisonniers politiques sur l\u2019\u00eele.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/biden-retire-cuba-de-la-liste-noire-des-etats-soutenant-le-terrorisme-20250114_M33CDQEUNZGXDAJ2BBCMLOVSDU/"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave \u00e0 Gaza\u00a0: les discussions sont au \u00abstade final\u00bb selon le Qatar",
        "summary": "Les chefs des agences de renseignement isra\u00e9liennes, les m\u00e9diateurs am\u00e9ricains et le Premier ministre du Qatar rencontrent \u00e0 Doha ce mardi 14\u00a0janvier les m\u00e9diateurs et le mouvement islamiste palestinien Hamas, pour \u00abfinaliser les derniers d\u00e9tails de l\u2019accord\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/treve-a-gaza-un-dernier-cycle-de-negociations-en-vue-dune-treve-souvre-ce-mardi-au-qatar-20250114_ZF3PMQCUBNEXLE3WP4E7VGFHRM/"
    },
    {
        "title": "En attendant Trump, \u00e9pisode 3\u00a0: en Louisiane, une communaut\u00e9 d\u00e9vast\u00e9e cultive ses propres poisons",
        "summary": "Jusqu\u2019\u00e0 la veille de l\u2019investiture de Donald Trump le 20\u00a0janvier, notre correspondant traverse les Etats-Unis du Sud au Nord et chronique les espoirs et les craintes d\u2019Am\u00e9ricains suspendus entre deux pr\u00e9sidences que tout, ou presque, promet d\u2019opposer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/en-attendant-trump-episode-3-en-louisiane-une-communaute-devastee-cultive-ses-propres-poisons-20250114_QJBSTCC3EVEUXJ6WPMV36HOVPQ/"
    },
    {
        "title": "Arnaque au faux Brad Pitt : Anne ne sera pas la derni\u00e8re \u00e0 se faire un film",
        "summary": "Sujet d\u2019un reportage dans \u00abSept \u00e0 huit\u00bb, une quinquag\u00e9naire victime d\u2019une arnaque au sentiment sur les r\u00e9seaux sociaux fait l\u2019objet d\u2019une vague de harc\u00e8lement. Plut\u00f4t que de sonner l\u2019hallali, on devrait lui reconna\u00eetre le r\u00f4le de lanceuse d\u2019alerte.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/faux-brad-pitt-anne-ne-sera-pas-la-derniere-a-se-faire-un-film-20250114_2XM2S3NUEFFA5NYVU4M7DEB5DI/"
    },
    {
        "title": "\u00abBabygirl\u00bb avec Nicole Kidman, \u00e0 prendre ou \u00e0 l\u00e9cher",
        "summary": "Revisite malicieuse des thrillers \u00e9rotiques \u00e0 la \u00abLiaison fatale\u00bb, l\u2019adult\u00e8re BDSM entre une femme d\u2019affaires frustr\u00e9e et son stagiaire s\u2019av\u00e8re assez troublant, notamment gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019alchimie entre Nicole Kidman et Harris Dickinson.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/babygirl-avec-nicole-kidman-a-prendre-ou-a-lecher-20250114_3FM3MNY2WBEA3NSTL3O5P5URWM/"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis toujours l\u00e0\u00bb de Walter Salles, crever l\u2019absence",
        "summary": "Douze\u00a0ans apr\u00e8s son dernier film, Walter Salles raconte avec force et\u00a0\u00e9motion le deuil impossible qui a frapp\u00e9 les Paiva, une famille bourgeoise de Rio, apr\u00e8s l\u2019arrestation arbitraire et la disparition du p\u00e8re en\u00a0pleine dictature militaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/je-suis-toujours-la-de-walter-salles-crever-labsence-20250114_XY2WDQT7KRD2TPPEXWDRYDEIEQ/"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Sud\u00a0: nouveau face-\u00e0-face entre les enqu\u00eateurs venus arr\u00eater Yoon et sa garde rapproch\u00e9e",
        "summary": "L\u2019agence de presse sud-cor\u00e9enne Yonhap annonce ce mardi 14\u00a0janvier au soir une seconde tentative d\u2019arr\u00eater Yoon Suk-yeol.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/coree-du-sud-une-nouvelle-tentative-darreter-le-president-dechu-prevue-20250114_ZLH2BRIEHFEXLKPX52CV2EV74Y/"
    },
    {
        "title": "Edouard Durand doit \u00eatre nomm\u00e9 \u00e0 la t\u00eate du Haut-Commissariat \u00e0 l\u2019enfance",
        "summary": "Sans la nomination du juge reconnu pour son expertise, la nouvelle instance d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la protection de l\u2019enfance voulue par Emmanuel Macron risque de se r\u00e9duire \u00e0 un effet d\u2019annonce, pr\u00e9vient un collectif de personnalit\u00e9s publiques, de professionnels et de citoyens.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/edouard-durand-doit-etre-nomme-a-la-tete-du-haut-commissariat-a-lenfance-20250114_UWMNR7P4WZBYDK34CMQNHGHCBQ/"
    },
    {
        "title": "Maladie de Charcot : ce que l\u2019on sait sur la pol\u00e9mique autour de la s\u00e9dation profonde de Karine Brailly \u00e0 Toulouse",
        "summary": "La Toulousaine de 56\u00a0ans souhaitait vivre chez elle jusqu\u2019\u00e0 la fin de ses jours. Mais face aux souffrances caus\u00e9es par la maladie et aux conditions chaotiques de prise en charge \u00e0 domicile, elle a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 recourir au protocole de fin de vie. Il devait \u00eatre entam\u00e9 ce mardi 14\u00a0janvier, mais a \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9 \u00e0 cause de sa m\u00e9diatisation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/maladie-de-charcot-ce-que-lon-sait-sur-la-polemique-autour-de-la-sedation-profonde-de-karine-brailly-a-toulouse-20250114_YRCGV7NWOZDGDPM7RGJMLMGVWA/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9pakine\u00a0: l\u2019Etat en partie responsable, confirme la justice en appel",
        "summary": "La cour administrative d\u2019appel de Paris pointe ce mardi 14\u00a0janvier l\u2019\u00abinsuffisance d\u2019informations\u00bb donn\u00e9e aux patients et aux m\u00e9decins sur les risques de la prise de l\u2019anti\u00e9pileptique pendant la grossesse \u00abpour des enfants n\u00e9s entre\u00a01999 et\u00a02009\u00bb. Et demande \u00e0 l\u2019Etat de r\u00e9parer \u00abpartiellement les cons\u00e9quences\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/depakine-letat-en-partie-responsable-confirme-la-justice-en-appel-20250114_4JNEONNLBVDUDLE4JK63M7KLM4/"
    },
    {
        "title": "Retraites\u00a0: pourquoi Fran\u00e7ois Bayrou parle-t-il d\u2019un d\u00e9ficit de 55\u00a0milliards d\u2019euros, dix fois plus \u00e9lev\u00e9 qu\u2019en\u00a02024\u00a0?",
        "summary": "Le Premier ministre consid\u00e8re que la surcotisation retraites de l\u2019Etat employeur cache le d\u00e9ficit r\u00e9el de la fonction publique. Au risque d\u2019imposer un objectif inatteignable aux partenaires sociaux charg\u00e9s de plancher sur la r\u00e9forme de\u00a02023.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/retraites-pourquoi-francois-bayrou-parle-t-il-dun-deficit-de-55-milliards-deuros-soit-dix-fois-plus-eleve-quen-2024-20250114_F6M22RHVPJEPFADOIKNNN4YQYE/"
    },
    {
        "title": "Discours de politique g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e\u00a0: Bayrou annonce travailler sur \u00abune taxe anti-optimisation pour les hauts patrimoines\u00bb",
        "summary": "Le chef du gouvernement a annonc\u00e9 ce mardi 14\u00a0janvier les grandes lignes de la politique qu\u2019il entend mettre en place. Objectif\u00a0: \u00e9viter la censure de la gauche sans perdre ses alli\u00e9s de droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-direct-gouvernement-bayrou-suivez-le-discours-de-politique-generale-a-lassemblee-nationale-20250114_OAMW4RFQ5VCEXKXAIBKVZOKBJM/"
    },
    {
        "title": "Retraites : des syndicats prudents apr\u00e8s l\u2019annonce de Fran\u00e7ois Bayrou",
        "summary": "Press\u00e9 par les socialistes et plusieurs syndicats de suspendre la r\u00e9forme de\u00a02023, Fran\u00e7ois Bayrou a finalement annonc\u00e9, lors de sa d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale, qu\u2019il comptait confier le dossier aux acteurs sociaux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/retraites-des-syndicats-prudents-apres-lannonce-de-francois-bayrou-20250114_MUTEDJWZJJCFVCSKIFU3MYB6AI/"
    },
    {
        "title": "Bayrou, pour une autre pratique d\u00e9mocratique, mais\u2026",
        "summary": "Le Premier ministre a louablement pr\u00f4n\u00e9 l\u2019esprit de compromis dans sa d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale. Dommage qu\u2019il y ait aussit\u00f4t d\u00e9rog\u00e9 s\u2019agissant de la r\u00e9forme des retraites.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/bayrou-pour-une-autre-pratique-democratique-mais-20250114_TB5DOJ46FVGEXI5RNZ65LCYAXM/"
    },
    {
        "title": "En Loire-Atlantique, la Conf\u00e9d\u00e9ration paysanne esp\u00e8re reconqu\u00e9rir son bercail",
        "summary": "R\u00e9unis \u00e0 Nantes devant la chambre\u00a0d\u2019agriculture lundi 13 janvier, les\u00a0militants de la\u00a0Conf\u00e9d\u00e9ration paysanne jettent leurs derni\u00e8res forces dans la\u00a0campagne pour les \u00e9lections professionnelles. N\u00e9 dans la r\u00e9gion, le syndicat y est minoritaire depuis\u00a02007.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/en-loire-atlantique-la-confederation-paysanne-espere-reconquerir-son-bercail-20250114_27XV6VN6A5EARGIS6MXH7EAKB4/"
    },
    {
        "title": "En Syrie, les Kurdes d\u2019Alep barricad\u00e9s dans leur enclave\u00a0: \u00abLes groupes proturcs ne nous laissent pas respirer\u00bb",
        "summary": "Depuis le renversement du r\u00e9gime syrien, les tirs de snipers et les incidents avec des combattants d\u2019unit\u00e9s proturques se multiplient dangereusement aux portes des quartiers kurdes, o\u00f9 les habitants vivent cloitr\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-syrie-les-kurdes-dalep-barricades-dans-leur-enclave-les-groupes-proturcs-ne-nous-laissent-pas-respirer-20250114_A3FJPSCRHREJJAI6S7SJZEGFL4/"
    }
]