[
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes\u00a0: au premier meeting de Renaissance, la guerre en toile de fond, le RN en ligne de mire",
        "summary": "A trois mois du scrutin, Val\u00e9rie Hayer \u00e9tait intronis\u00e9e t\u00eate de liste de la majorit\u00e9 ce samedi \u00e0 Lille, entour\u00e9e des poids lourds de la macronie, Gabriel Attal en t\u00eate. Plomb\u00e9s par la chape de la guerre aux portes de l\u2019Europe et pas franchement boost\u00e9s par les sondages, les orateurs se sont succ\u00e9d\u00e9 avec le RN comme unique cible.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections-europeennes-au-premier-meeting-de-renaissance-la-guerre-en-toile-de-fond-le-rn-en-ligne-de-mire-20240309_24SRK7XGGVAY7P4N4SG6UJ4RFY/"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes\u00a0: le vert n\u2019est plus \u00e0 la mode",
        "summary": "Apr\u00e8s une perc\u00e9e en\u00a02019, les \u00e9cologistes sont aujourd\u2019hui \u00e0 la peine dans les sondages pour les europ\u00e9ennes de juin prochain. En cause, selon eux\u200a: un\u00a0changement d\u2019attitude vis-\u00e0-vis de\u00a0l\u2019urgence climatique, rel\u00e9gu\u00e9e au second plan.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/elections-europeennes-le-vert-nest-plus-a-la-mode-20240309_4PPN7U5REZAN7LNSQYGTO7SEFQ/"
    },
    {
        "title": "Thomas Gomart : \u00abLes Europ\u00e9ens sont en train de comprendre que la guerre d\u2019Ukraine est l\u2019affaire d\u2019une g\u00e9n\u00e9ration\u00bb",
        "summary": "Pour l\u2019historien Thomas Gomart, directeur de l\u2019Institut fran\u00e7ais des relations internationales, le r\u00e9armement de l\u2019Europe est n\u00e9cessaire et urgent mais il doit aller de pair avec la consolidation des solidarit\u00e9s strat\u00e9gique et environnementale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/thomas-gomart-les-europeens-sont-en-train-de-comprendre-que-la-guerre-dukraine-est-laffaire-dune-generation-20240309_2TUBD5R7VZBVTAT2VY44OMZ67A/"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl\u00a0: des milliers de manifestants \u00e0 Paris et plusieurs villes de France pour un \u00abcessez-le-feu\u00bb \u00e0 Gaza",
        "summary": "Cinq mois apr\u00e8s le d\u00e9but du conflit, et alors que les n\u00e9gociations pour un arr\u00eat des combats au Proche-Orient patinent, de nouvelles mobilisations propalestiniennes ont eu lieu en France ce samedi 9\u00a0mars.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/guerre-hamas-israel-des-milliers-de-manifestants-a-paris-et-plusieurs-villes-de-france-pour-un-cessez-le-feu-a-gaza-20240309_PIVQZ23UE5A3THVW7B3MSCVTI4/"
    },
    {
        "title": "Inondations sur la C\u00f4te d\u2019Azur\u00a0et en Charente-Maritime\u00a0: \u00abLes pluies torrentielles sont exacerb\u00e9es par le r\u00e9chauffement climatique\u00bb",
        "summary": "S\u2019il est difficile d\u2019attribuer au changement climatique un ph\u00e9nom\u00e8ne m\u00e9t\u00e9o pr\u00e9cis, la hausse des temp\u00e9ratures mondiales joue bien un r\u00f4le sur la pluviom\u00e9trie pr\u00e9sente et \u00e0 venir, expose aupr\u00e8s de \u00abLib\u00e9\u00bb la climatologue Fran\u00e7oise Vimeux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/intemperies-en-charente-maritime-et-sur-la-cote-dazur-les-pluies-torrentielles-sont-exacerbees-par-le-rechauffement-climatique-20240309_45BZDCBSOFCAZAWCBS6DAD543I/"
    },
    {
        "title": "Arrestation du chef du gang marseillais Yoda\u00a0: \u00abOn parle du patron, c\u2019est un coup fort qui est port\u00e9 \u00e0 ce r\u00e9seau\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019interpellation de F\u00e9lix Bingui, t\u00eate pensante de l\u2019un des clans au c\u0153ur de la guerre de la drogue \u00e0 Marseille, Eddy Sid, porte-parole du syndicat Unit\u00e9 SGP Police-FO, analyse pour \u00abLib\u00e9ration\u00bb ce coup de filet d\u2019ampleur et ses possibles cons\u00e9quences.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/arrestation-du-chef-du-gang-marseillais-yoda-on-parle-du-patron-cest-un-coup-fort-qui-est-porte-a-ce-reseau-20240309_S5O6NSK2TVFSZJJP5DA2XIM2D4/"
    },
    {
        "title": "Au minist\u00e8re des Collectivit\u00e9s, l\u2019ancien chef d\u2019un syndicat n\u00e9ofasciste conseiller de Dominique Faure",
        "summary": "Maire d\u2019un village haut-savoyard, Nicolas Evrard a aussi dirig\u00e9, \u00e0 la fin des ann\u00e9es 90, le mouvement Renouveau \u00e9tudiant, aux orientations ultra-radicales. Un pass\u00e9 que n\u2019ignorait pas le minist\u00e8re dirig\u00e9 par Dominique Faure.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/au-ministere-des-collectivites-lancien-chef-dun-syndicat-neofasciste-conseiller-de-dominique-faure-20240309_M7LCHLPOQRDN5OZ33OR4R66GHY/"
    },
    {
        "title": "JO 2024 : comment le breaking se pr\u00e9pare \u00e0 mettre Paris en battle",
        "summary": "Pour sa premi\u00e8re apparition aux JO, le breaking se\u00a0pr\u00e9pare pour l\u2019\u00e9v\u00e9nement, notamment sur un point essentiel\u200a: la cr\u00e9ation de\u00a0la bande-son de la comp\u00e9tition.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/jo-2024-comment-le-breaking-se-prepare-a-mettre-paris-en-battle-20240308_WZSUR5UY4NCGJGCDRCBZJOX2HI/"
    },
    {
        "title": "Chasse aux espions en Australie\u00a0: qui a tent\u00e9 de placer une taupe dans la famille de l\u2019ancien Premier ministre\u00a0?",
        "summary": "Le chef du principal service de renseignement australien a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 mercredi l\u2019existence d\u2019un r\u00e9seau d\u2019espionnage \u00e9tranger actif depuis plusieurs ann\u00e9es, ayant recrut\u00e9 notamment un ancien responsable politique, des universitaires et des hommes d\u2019affaires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/chasse-aux-espions-en-australie-qui-a-tente-de-placer-une-taupe-dans-la-famille-de-lancien-premier-ministre-20240309_ARFJ37GWWJFYTFO3X26QKVCNKQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abLa Salle des profs\u00bb, \u00abl\u2019Art de la joie\u00bb, \u00abThe Regime\u00bb... le top 10 de la semaine du service Culture",
        "summary": "Perdus au multiplex, hagards \u00e0 la librairie, d\u00e9boussol\u00e9s devant les plateformes de streaming\u2026 Vous ne savez que voir, lire, \u00e9couter, faire en cette fin de semaine ? La team Culture vous donne quelques conseils.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/la-salle-des-profs-lart-de-la-joie-the-regime-le-top-10-de-la-semaine-du-service-culture-20240309_P53ZUY2ZDZFFVEWYCVEF2HNS3A/"
    },
    {
        "title": "Elisabeth Roudinesco\u00a0: \u00abTout le monde voyait que G\u00e9rard Miller utilisait l\u2019hypnose pour son propre plaisir\u00bb",
        "summary": "L\u2019historienne de la psychanalyse freudienne juge que son coll\u00e8gue lacanien, accus\u00e9 de violences sexuelles par une cinquantaine de femmes, jette l\u2019opprobre sur l\u2019hypnoth\u00e9rapie en faisant de sa pratique un moyen de manipuler les \u00eatres.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/elisabeth-roudinesco-tout-le-monde-voyait-que-gerard-miller-utilisait-lhypnose-pour-son-propre-plaisir-20240309_Q4OF5G2VYZCVTMT6XN2KMZULKI/"
    },
    {
        "title": "RDC\u00a0: \u00e0 Goma encercl\u00e9e par les rebelles, \u00ables enfants vivent entour\u00e9s de violence\u00bb",
        "summary": "L\u2019immense camp de r\u00e9fugi\u00e9s qui borde la capitale provinciale du Nord-Kivu ne cesse de s\u2019\u00e9tendre. Manquant de moyens, les organismes humanitaires s\u2019efforcent d\u2019\u00e9viter les \u00e9pid\u00e9mies, tandis que des groupes de jeunes b\u00e9n\u00e9voles locaux se mobilisent pour aider les victimes du conflit.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/rdc-a-goma-encerclee-par-les-rebelles-les-enfants-vivent-entoures-de-violence-20240309_IQXCIOZ7ANF73DJ3O2QN4YYLUU/"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes\u00a0: Thierry Breton d\u00e9clare la guerre \u00e0 Ursula von der Leyen",
        "summary": "Le commissaire europ\u00e9en au march\u00e9 int\u00e9rieur juge s\u00e9v\u00e8rement la candidature \u00e0 sa propre succession de la pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne, candidate du PPE, qui avait \u00e9t\u00e9 pouss\u00e9e en\u00a02019 par Emmanuel Macron et Renew.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/elections-europeennes-thierry-breton-declare-la-guerre-a-ursula-von-der-leyen-20240309_6GZ5FR47OVCTRE2L74ZMOWUDEA/"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes : l\u2019extr\u00eame droite \u00e0 l\u2019assaut du Parlement",
        "summary": "Les partis d\u2019extr\u00eame droite risquent de r\u00e9aliser une perc\u00e9e dans de nombreux pays lors des \u00e9lections europ\u00e9ennes du 9\u00a0juin, au point de bouleverser les \u00e9quilibres politiques. Plusieurs chantiers pourraient s\u2019en trouver menac\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/elections-europeennes-lextreme-droite-a-lassaut-du-parlement-20240308_DWTSM2CZTVFQZI3X64D3JGGWCQ/"
    },
    {
        "title": "Mort d\u2019Akira Toriyama, cr\u00e9ateur de \u00abDragon Ball\u00bb : super saiyanara",
        "summary": "Le mangaka, cr\u00e9ateur notamment de \u00abDr Slump\u00bb et \u00abDragon Ball\u00bb, est mort \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 68\u00a0ans. Le g\u00e9nial et discret Japonais avait r\u00e9volutionn\u00e9 son art et contribu\u00e9 au raz-de-mar\u00e9e culturel de la culture manga dans les ann\u00e9es 90.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/bd/mort-dakira-toriyama-createur-du-manga-dragon-ball-a-bastons-rompues-20240308_T2EHGYFQWZD2RB5WQWAGI2APIU/"
    },
    {
        "title": "Marco Mouly : \u00able roi de l\u2019arnaque\u00bb part en cavale apr\u00e8s la r\u00e9vocation de son sursis par la justice",
        "summary": "Ce protagoniste de la fraude \u00e0 la taxe carbone a \u00e9t\u00e9 rattrap\u00e9 par une autre affaire dans laquelle il avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 en 2019, le juge estimant qu\u2019il n\u2019a pas respect\u00e9 ses obligations. Aupr\u00e8s de \u00abMediapart\u00bb, Marco Mouly dit filer pour ne pas retourner en prison.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/marco-mouly-le-roi-de-larnaque-part-en-cavale-apres-la-revocation-de-son-sursis-par-la-justice-20240309_7KRUKC6QTVFAPB5MD72SCIS64Y/"
    },
    {
        "title": "Sur le GR1, de Paris \u00e0 la Celle-Saint-Cloud\u00a0: \u00abUne rando est parfois plus d\u00e9paysante qu\u2019un voyage en avion\u00bb",
        "summary": "650 kilom\u00e8tres, 28 \u00e9tapes, le \u00abrandopolitain\u00bb invite tous les dimanches des marcheurs franciliens \u00e0 s\u2019emparer des chemins balis\u00e9s pour explorer leur r\u00e9gion. D\u00e9but mars, \u00abLib\u00e9\u00bb s\u2019est gliss\u00e9 parmi eux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/sur-le-gr1-de-paris-a-la-celle-saint-cloud-une-rando-est-parfois-plus-depaysante-quun-voyage-en-avion-20240309_JXCYFQ57IRF5FEHV3ADDJBMAGI/"
    },
    {
        "title": "Climat Lib\u00e9 Tour 2024\u00a0: inscrivez-vous \u00e0 l\u2019\u00e9tape de Paris\u00a0!",
        "summary": "Les 29 (soir), 30 et 31\u00a0mars, rendez-vous \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie du Climat pour la deuxi\u00e8me \u00e9tape 2024 du \u00abClimat Lib\u00e9 Tour\u00bb. Un week-end au croisement entre \u00e9cologie et enjeux sociaux \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 travers concerts, stand-up, ateliers, mobilisation sur la pollution de l\u2019air, rencontres et d\u00e9bats.",
        "link": "https://www.liberation.fr/forums/climat-libe-tour-2024-inscrivez-vous-a-letape-de-paris-20240309_WFJTEIJLC5DPZKTTFXFWOESSR4/"
    },
    {
        "title": "Grandes mar\u00e9es\u00a0: \u00abOn n\u2019observera pas de coefficient aussi \u00e9lev\u00e9 avant\u00a02033\u00bb",
        "summary": "Si les ph\u00e9nom\u00e8nes attendus \u00e0 partir de dimanche sont r\u00e9currents \u00e0 cette p\u00e9riode de l\u2019ann\u00e9e, d\u2019apr\u00e8s l\u2019expert en mar\u00e9es Ga\u00ebl Andr\u00e9, ils sont surtout exceptionnels et s\u2019approcheront du maximum observ\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sciences/grandes-marees-on-nobservera-pas-de-coefficient-aussi-eleve-avant-2033-20240309_V7TOBSGCHVGTFC7GMUTYCSEWR4/"
    },
    {
        "title": "Les bons comptes du \u00ab1\u00bb avec Robert Badinter",
        "summary": "Le num\u00e9ro hors-s\u00e9rie sur l\u2019ancien garde des Sceaux mort le 9 f\u00e9vrier cartonne parmi les meilleures ventes Datalib.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/les-bons-comptes-du-1-avec-robert-badinter-20240309_WDIJM3EHCBAT5C4IUZVRES3X6Y/"
    },
    {
        "title": "Oscars 2024 : battle entre \u00abAnatomie d\u2019une chute\u00bb et \u00abOppenheimer\u00bb, Ryan Gosling en live\u2026 A quoi va ressembler la c\u00e9r\u00e9monie\u00a0?",
        "summary": "Entre le champagne, des goodies hors de prix et les versions live des chansons nomm\u00e9es, l\u2019\u00e9quipe de Justine Triet tremblera lors de l\u2019ouverture de cinq enveloppes dimanche 10 mars. La concurrence s\u2019annonce f\u00e9roce, notamment de la part d\u2019\u00abOppenheimer\u00bb tr\u00e8s bien plac\u00e9 dans les pronostics.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/oscars-2024-battle-entre-anatomie-dune-chute-et-oppenheimer-ryan-gosling-en-live-a-quoi-va-ressembler-la-ceremonie-20240308_CP4PSIOLOBBNFE26FJHRCF4VM4/"
    },
    {
        "title": "Tournoi des six nations\u00a0: Galles-France, \u00e0 l\u2019heur du r\u00e9veil",
        "summary": "A la d\u00e9rive depuis le d\u00e9but de la comp\u00e9tition, les Bleus misent sur leur d\u00e9placement \u00e0 Cardiff dimanche pour tenter de retrouver cet allant qui les a abandonn\u00e9s depuis l\u2019\u00e9limination en Coupe du monde.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/rugby/tournoi-des-six-nations-galles-france-a-lheur-du-reveil-20240309_P2R7MAA4PFBNLOADAPL37AIQWQ/"
    },
    {
        "title": "Avant les europ\u00e9ennes, le duo Zemmour-Mar\u00e9chal \u00e0 la reconqu\u00eate de son \u00e9lectorat",
        "summary": "Le petit parti x\u00e9nophobe Reconqu\u00eate, dont la t\u00eate de liste Marion Mar\u00e9chal est en meeting ce dimanche 10\u00a0mars \u00e0 Paris, ne parvient toujours pas \u00e0 concurrencer s\u00e9rieusement le RN \u00e0 trois mois d\u2019un scrutin aux allures de crash test.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/avant-les-europeennes-le-duo-zemmour-marechal-a-la-reconquete-de-son-electorat-20240310_VPJTLGOUOVARNCZFJWY6SMMNHU/"
    },
    {
        "title": "Sur la C\u00f4te d\u2019Azur, \u00abla for\u00eat est bouff\u00e9e par le mimosa\u00bb",
        "summary": "Si le pompon dor\u00e9 alimente l\u2019agriculture et le tourisme de la r\u00e9gion, il \u00e9touffe aussi le maquis \u00e0 cause des substances toxiques qu\u2019il renvoie. Sans vouloir entraver l\u2019image \u00e9clatante de l\u2019esp\u00e8ce, une campagne visant \u00e0 arracher les vari\u00e9t\u00e9s sauvages est en cours.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/sur-la-cote-dazur-la-foret-est-bouffee-par-le-mimosa-20240308_VVNS4FCYHFE3JNLGVKBNDTBP2U/"
    },
    {
        "title": "Crues\u00a0: six personnes port\u00e9es disparues dans le Gard, douze d\u00e9partements en vigilance orange",
        "summary": "Pendant que le niveau des cours d\u2019eau continue \u00e0 monter ce dimanche 10\u00a0mars apr\u00e8s les fortes pluies de la veille, les secours recherchent six personnes, dont deux enfants, emport\u00e9es par les crues en tentant de traverser des ponts submersibles en voiture.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/crues-et-grandes-marees-dix-departements-encore-en-vigilance-orange-ce-dimanche-une-personne-disparue-20240310_JNQXBU6H7ZBXXNJACOAEJJO4KE/"
    },
    {
        "title": "Ramadan 2024\u00a0: quels sont les obligations, interdits et traditions du mois de je\u00fbne",
        "summary": "Lors de ce mois sacr\u00e9, qui devrait d\u00e9buter ce lundi, les musulmans doivent notamment observer le je\u00fbne, de l\u2019aube au coucher du soleil. Si les obligations religieuses sont sensiblement les m\u00eames partout, les c\u00e9l\u00e9brations prennent des formes vari\u00e9es en fonction des r\u00e9gions du monde.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/ramadan-2024-quels-sont-les-obligations-interdits-et-traditions-du-mois-de-jeune-20240310_MG3GJ7DWRVCYBB7BKCHW63JAKM/"
    },
    {
        "title": "Les gangs \u00e0 Ha\u00efti, une vieille histoire",
        "summary": "Depuis que le pr\u00e9sident Aristide avait fourni des armes \u00e0 ses partisans, il y a plus de vingt\u00a0ans, la connivence entre partis politiques et groupes criminels est une constante dans le pays. Aujourd\u2019hui, l\u2019Etat n\u2019a plus aucun pouvoir et les mafias ont pris le dessus.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/les-gangs-a-haiti-une-vieille-histoire-20240310_F5N2J54SCRFENASHFGG4DJU4BI/"
    },
    {
        "title": "Guerre avec le Hamas\u00a0: Joe Biden estime que Benyamin N\u00e9tanyahou \u00abfait plus de mal que de bien \u00e0 Isra\u00ebl\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a fustig\u00e9 samedi 9\u00a0mars son homologue isra\u00e9lien, qui \u00abdoit faire plus attention aux vies innocentes\u00bb dans son offensive sur Gaza, \u00e9voquant m\u00eame pour la premi\u00e8re fois une \u00abligne rouge\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/guerre-avec-le-hamas-joe-biden-estime-que-benyamin-netanyahou-fait-plus-de-mal-que-de-bien-a-israel-20240310_CODKDXZYEFHIPBZIT3I4KPNGNQ/"
    },
    {
        "title": "Revoil\u00e0 le temps des semis, le plaisir du jardinage",
        "summary": "Le printemps pointe son nez, il est temps de se mettre en qu\u00eate de graines pour en orner son balcon. Persil, sauge et menthe pourront ainsi bient\u00f4t agr\u00e9menter nos bons petits plats.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/revoila-le-temps-des-semis-le-plaisir-du-jardinage-20240310_4D6LNJNA7FCB3HOWLVM3XXENMM/"
    },
    {
        "title": "Pourquoi l\u2019andropause, la m\u00e9nopause des hommes, est-elle encore taboue\u00a0?",
        "summary": "Ce d\u00e9ficit de testost\u00e9rone, qui touche une partie de la population masculine en vieillissant, reste mal diagnostiqu\u00e9 et soign\u00e9. L\u2019autrice Elise Thi\u00e9baut et l\u2019urologue Vincent Hupertan croisent leurs points de vue sur cette p\u00e9riode m\u00e9connue de la vie des hommes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/pourquoi-landropause-la-menopause-des-hommes-est-elle-encore-taboue-20240310_QWIYRON24FHVTOK3NRDRW464K4/"
    },
    {
        "title": "Tabou de l\u2019andropause\u00a0: \u00abJ\u2019ai constat\u00e9 une baisse de libido. Et quel soulagement\u00a0!\u00bb",
        "summary": "Ils n\u2019avaient jamais entendu parler d\u2019andropause avant d\u2019\u00eatre interview\u00e9s. Des hommes racontent leurs changements physiques, intellectuels et sexuels \u00e0 \u00abLib\u00e9\u00bb au tournant de la soixantaine. Premier \u00e9pisode de notre s\u00e9rie, Eug\u00e8ne, 66\u00a0ans, photographe, qui vit \u00e0 Lyon.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/tabou-de-landropause-jai-constate-une-baisse-de-libido-et-quel-soulagement-20240310_VKI4I6VOTVAPTGOAFNYXHKHZ2A/"
    },
    {
        "title": "Paola Cortellesi, Italie conjugale",
        "summary": "Solaire et accessible, la com\u00e9dienne et r\u00e9alisatrice italienne triomphe avec son premier long m\u00e9trage sur les violences sexistes, \u00abIl reste encore demain\u00bb, qui a boulevers\u00e9 son pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/paola-cortellesi-italie-conjugale-20240310_FPL7MSIEJJEMHLSJSP3HE76YEM/"
    },
    {
        "title": "Prise en charge des affections longue dur\u00e9e : ce qui se passe depuis Sarkozy est gravissime",
        "summary": "Christian Lehmann est m\u00e9decin et \u00e9crivain. Pour \u00abLib\u00e9ration\u00bb, il tient la chronique d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 longtemps travers\u00e9e par le coronavirus. Et revient aujourd\u2019hui sur les r\u00e9formes des gouvernements successifs qui, depuis 2007, affaiblissent la prise en charge des ALD.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/prise-en-charge-des-affections-longue-duree-ce-qui-se-passe-depuis-sarkozy-est-gravissime-20240310_MQVYZLMQBFGXREHQTSP52KMD2I/"
    },
    {
        "title": "Course au lithium made in France : une opportunit\u00e9 \u00e0 saisir ou un mirage \u00e9cologique ?",
        "summary": "Un d\u00e9bat public s\u2019ouvre ce lundi 11 mars sur un projet pharaonique d\u2019extraction et de transformation dans l\u2019Allier de ce m\u00e9tal devenu strat\u00e9gique alors que le gouvernement entend d\u00e9velopper une fili\u00e8re de batteries \u00e9lectriques. Les initiatives de ce type se multiplient, soulevant notamment des questions environnementales.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/course-au-lithium-made-in-france-une-opportunite-a-saisir-ou-un-mirage-ecologique-20240310_FQOVXTBNKJC5NJ7EZI2UQKOAIY/"
    },
    {
        "title": "Fin de vie : Emmanuel Macron se prononce en faveur d\u2019une \u00abaide \u00e0 mourir\u00bb, dans une interview \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb",
        "summary": "\u00abAvec ce texte, on regarde la mort en face\u00bb : le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique annonce dans un entretien conjoint avec \u00abla Croix\u00bb qu\u2019un projet de loi sur la fin de vie sera pr\u00e9sent\u00e9 en Conseil des ministres en avril. Il pr\u00e9voit la possibilit\u00e9 de demander une \u00abaide \u00e0 mourir\u00bb sous des conditions strictement encadr\u00e9es, \u00e0 la diff\u00e9rence d\u2019un suicide assist\u00e9 ou de l\u2019euthanasie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/fin-de-vie-emmanuel-macron-se-prononce-en-faveur-dune-aide-a-mourir-dans-une-interview-a-liberation-20240310_4BUA45RHYBARPDLQ7NKJWBLVTI/"
    },
    {
        "title": "\u00abAide \u00e0 mourir\u00bb\u00a0propos\u00e9e par Macron : qu\u2019est-ce que le \u00absuicide assist\u00e9\u00bb pratiqu\u00e9 en Suisse\u00a0?",
        "summary": "Dans un entretien \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb et \u00abla Croix\u00bb, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique expose les contours d\u2019une r\u00e9forme \u00e0 venir sur la fin de vie. Son projet \u00e9carte le mod\u00e8le belge d\u2019euthanasie et se rapproche davantage du \u00absuicide assist\u00e9\u00bb en Suisse, dont il souhaite un dispositif plus encadr\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/aide-a-mourir-proposee-par-macron-quest-ce-que-le-suicide-assiste-pratique-en-suisse-20240310_B6WESS2VMFF4HCXIW7BCFJNIZI/"
    },
    {
        "title": "Gauche, droite\u2026 Avant le projet de loi sur la fin de vie, les positions des oppositions",
        "summary": "Soins palliatifs, euthanasie, suicide assist\u00e9\u2026 Un projet de loi instaurant une aide active \u00e0 mourir sera examin\u00e9 au Parlement avant l\u2019\u00e9t\u00e9. Un sujet clivant, y compris au sein des partis politiques. Passage en revue.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/gauche-droite-avant-le-projet-de-loi-sur-la-fin-de-vie-les-positions-des-oppositions-20240310_IW7GNKMPLZHP5KRB6EYLQNBV7Q/"
    },
    {
        "title": "Pas de tr\u00e8ve et des bombardements sur Gaza \u00e0 la veille du ramadan, l\u2019aide humanitaire en attente \u00e0 Chypre\u2026 Ce qu\u2019il faut retenir du conflit Hamas-Isra\u00ebl ce dimanche 10\u00a0mars",
        "summary": "L\u2019essentiel des informations sur la guerre entre le Hamas et Isra\u00ebl ce dimanche.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/pas-de-treve-et-des-bombardements-sur-gaza-a-la-veille-du-ramadan-laide-humanitaire-en-attente-a-chypre-ce-quil-faut-retenir-du-conflit-hamas-israel-ce-dimanche-10-mars-20240310_SFGKM3Q6UZFM5NRA5WGEL47UHU/"
    },
    {
        "title": "Inscription de l\u2019aide \u00e0 mourir dans la loi : apr\u00e8s vingt ans d\u2019attente et deux ans d\u2019h\u00e9sitations, une\u00a0avanc\u00e9e majeure",
        "summary": "Si \u00e0 premi\u00e8re vue, l\u2019avanc\u00e9e annonc\u00e9e par Emmanuel Macron semble mince, le progr\u00e8s reste ind\u00e9niable\u00a0: aujourd\u2019hui, un patient incurable, m\u00eame en fin de vie, a peu de chances de voir abr\u00e9ger son calvaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/inscription-de-laide-a-mourir-dans-la-loi-apres-vingt-ans-dattente-et-deux-ans-dhesitations-une-avancee-majeure-20240310_VVPT7T2HSJC7JPH42MRWZRC24I/"
    },
    {
        "title": "Line Renaud\u00a0: \u00abSi l\u2019aide \u00e0 mourir avait alors exist\u00e9, je n\u2019aurais jamais eu l\u2019impression de \u201csuicider\u201d ma m\u00e8re\u00bb",
        "summary": "L\u2019actrice et chanteuse de 95\u00a0ans, engag\u00e9e de longue date sur le sujet de la fin de vie, confie sa joie \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb apr\u00e8s l\u2019annonce d\u2019Emmanuel Macron dans nos colonnes d\u2019une prochaine loi sur la fin de vie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/line-renaud-si-laide-a-mourir-avait-alors-existe-je-naurais-jamais-eu-limpression-de-suicider-ma-mere-20240310_HQJN5LJGIVDH7KBCXS7GRXD2ZA/"
    },
    {
        "title": "Annonces de Macron sur la fin de vie, crues mortelles dans le Sud-Est, arrestations d\u2019un chef de gang marseillais\u2026 L\u2019actu de ce week-end du 9 et 10 mars",
        "summary": "L\u2019essentiel de l\u2019actualit\u00e9 de ce week-end.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/annonces-de-macron-sur-la-fin-de-vie-crues-mortelles-dans-le-sud-est-arrestations-dun-chef-de-gang-marseillais-lactu-de-ce-week-end-du-9-et-10-mars-20240310_G4ZFPXHKE5BRFP333K6JVGL6PI/"
    },
    {
        "title": "Manifestation du 8\u00a0mars\u00a0: que sait-on des heurts entre militants pro-Palestine et collectifs de la communaut\u00e9 juive\u00a0?",
        "summary": "Militants pro-Palestine et pro-Isra\u00ebl s\u2019accusent mutuellement d\u2019\u00eatre \u00e0 l\u2019origine des heurts lors de la manifestation parisienne pour les droits des femmes. \u00abCheckNews\u00bb a pu consulter des images qui retracent ces violences minute par minute.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/manifestation-du-8-mars-que-sait-on-des-heurts-entre-militants-pro-palestine-et-collectifs-de-la-communaute-juive-20240310_UMZNMORRWRAZ5J2YLRQFWY6IBI/"
    },
    {
        "title": "Tournoi des six nations\u00a0: la France en mode Hercule face au XV du Poireau",
        "summary": "Des Bleus enfin rajeunis ont domin\u00e9 le pays de Galles (45-24) avec la mani\u00e8re, laissant de la sorte esp\u00e9rer une fin de comp\u00e9tition moins morose qu\u2019on le craignait.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/rugby/tournoi-des-six-nations-la-france-en-mode-hercule-face-au-xv-du-poireau-20240310_BUPBY77CJVFVZDD24ZGVUHAMIE/"
    },
    {
        "title": "Exposition B\u00e9rurier noir \u00e0 la BNF\u00a0: \u00abDans notre groupe et le punk en g\u00e9n\u00e9ral, il\u00a0y avait un c\u00f4t\u00e9 con, na\u00eff, plein de contradictions\u00bb",
        "summary": "Loin de l\u2019hagiographie ou de la tentative de conservation dans\u00a0du\u00a0formol, la BNF consacre une exposition au groupe \u00e0\u00a0partir des\u00a0archives personnelles de Fanxoa et Masto, conserv\u00e9es dans le premier fonds consacr\u00e9 au punk fran\u00e7ais. \u00abLib\u00e9\u00bb les a rencontr\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/exposition-berurier-noir-a-la-bnf-dans-notre-groupe-et-le-punk-en-general-il-y-avait-un-cote-con-naif-plein-de-contradictions-20240310_OGFEIX6PCRCHPOG2B5ME6TM4YM/"
    },
    {
        "title": "Gaza\u00a0: les Etats-Unis butent sur l\u2019intransigeance de N\u00e9tanyahou",
        "summary": "Joe Biden a publiquement critiqu\u00e9 le Premier ministre isra\u00e9lien pour son refus d\u2019augmenter l\u2019aide humanitaire vers l\u2019enclave palestinienne. A la veille du ramadan, les n\u00e9gociations pour un cessez-le-feu n\u2019ont pas abouti.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/gaza-les-etats-unis-butent-sur-lintransigeance-de-netanyahou-20240310_YG6ZALOPXVGHNKIGQSK6P76B6E/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives au Portugal\u00a0: le centre droit victorieux, l\u2019extr\u00eame droite en forte progression",
        "summary": "D\u2019apr\u00e8s les premi\u00e8res estimations, le Parlement du pays ib\u00e9rique vire \u00e0 droite avec une nouvelle pouss\u00e9e des populistes lors d\u2019\u00e9lections l\u00e9gislatives anticip\u00e9es ce dimanche 10\u00a0mars, cons\u00e9cutives \u00e0 la d\u00e9mission du Premier ministre socialiste.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/legislatives-au-portugal-les-electeurs-appeles-aux-urnes-la-droite-favorite-et-lextreme-droite-en-embuscade-20240310_YQXFAY2QDBBQ5OOR24SW7JWWPE/"
    },
    {
        "title": "Reconqu\u00eate : Zemmour et Mar\u00e9chal lancent leur campagne europ\u00e9enne contre les\u00a0musulmans",
        "summary": "Les deux leaders du parti d\u2019extr\u00eame droite ont ouvert les hostilit\u00e9s ce dimanche 10\u00a0mars au Palais des sports de Paris. Ne l\u00e9sinant pas sur des propos ouvertement islamophobes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/reconquete-zemmour-et-marechal-lancent-leur-campagne-europeenne-contre-les-musulmans-20240310_POBJTTJZGRAXXBGVN7R5Y3VUSU/"
    },
    {
        "title": "\u00abWOKE\u00bb\u00a0: le chemin de joie de Virginie Despentes",
        "summary": "Pour sa premi\u00e8re mise en sc\u00e8ne, l\u2019autrice met en ab\u00eeme le processus d\u2019\u00e9criture \u00e0 quatre, avec ses difficult\u00e9s, \u00e0 l\u2019origine de cette cr\u00e9ation. Une ode foutraque \u00e0 la force des vuln\u00e9rabilit\u00e9s coalis\u00e9es. \u00abLib\u00e9ration\u00bb a pu assister aux r\u00e9p\u00e9titions au Th\u00e9\u00e2tre du Nord, \u00e0 Lille.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/scenes/woke-le-chemin-de-joie-de-virginie-despentes-20240310_5LXAIDV7CVCOLA3JYHZSYAM3NU/"
    }
]