[
    {
        "title": "Mayotte : les bidonvilles \u00e0 peine interdits, d\u00e9j\u00e0 reconstruits",
        "summary": "Trois semaines apr\u00e8s le cyclone Chido, qui\u00a0avait ravag\u00e9 les baraques de t\u00f4les, les habitants ont vite construit de\u00a0nouveaux abris pr\u00e9caires, alors que les \u00e9lus tardent \u00e0 apporter des\u00a0r\u00e9ponses concr\u00e8tes et\u00a0durables.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/mayotte-les-bidonvilles-a-peine-interdits-deja-reconstruits-20250105_KHC4D3A4JFB7PHSO3XIRVQWJKM/"
    },
    {
        "title": "A Mayotte, la gal\u00e8re des petits propri\u00e9taires : \u00abOn nous a donn\u00e9 des imprim\u00e9s de d\u00e9claration de sinistre, mais \u00e0 quoi \u00e7a sert ?\u00bb",
        "summary": "La reconstruction de l\u2019habitat de l\u2019archipel s\u2019annonce compliqu\u00e9e alors que le cyclone a\u00a0aussi touch\u00e9 des\u00a0maisons construites sans permis, sans architecte, ni assurance.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/logement/a-mayotte-la-galere-des-petits-proprietaires-on-nous-a-donne-des-imprimes-de-declaration-de-sinistre-mais-a-quoi-ca-sert-20250105_Q4NH6QXCRRBQ7K2NCEZCZOPUSI/"
    },
    {
        "title": "A Gaza, les frappes isra\u00e9liennes se poursuivent pendant les n\u00e9gociations pour une tr\u00eave",
        "summary": "Tandis que les discussions indirectes entre l\u2019Etat h\u00e9breu et le Hamas viennent de reprendre au Qatar, la D\u00e9fense civile gazaouie affirme qu\u2019au moins 23 personnes sont mortes ce dimanche 5\u00a0janvier dans des frappes isra\u00e9liennes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/a-gaza-les-frappes-israeliennes-se-poursuivent-pendant-les-negociations-pour-une-treve-20250105_3MNTDVSBW5COLIH3OIJBNRCEXM/"
    },
    {
        "title": "Affaire Blake Lively-Justin Baldoni\u00a0: plong\u00e9e dans la grande hypocrisie de Hollywood",
        "summary": "La plainte de l\u2019actrice am\u00e9ricaine pour harc\u00e8lement sexuel contre celui avec qui elle partage l\u2019affiche dans \u00abJamais plus\u00bb l\u00e8ve le voile sur le pseudo-f\u00e9minisme de l\u2019acteur et les entreprises qui visent \u00e0 ruiner la r\u00e9putation des stars.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/affaire-blake-lively-justin-baldoni-plongee-dans-la-grande-hypocrisie-de-hollywood-20250105_OXFJ22B73BBOLEIPXFZP765AL4/"
    },
    {
        "title": "Budget 2025\u00a0: \u00abPas de nouveaux imp\u00f4ts ni de hausses\u00bb pour les classes moyennes, promet la ministre des Comptes publics",
        "summary": "A la veille de la r\u00e9ception des partis politiques \u00e0 Bercy, Am\u00e9lie de Montchalin a estim\u00e9 ce dimanche 5\u00a0janvier qu\u2019il \u00abmanque encore plus d\u2019une dizaine de milliards d\u2019euros d\u2019\u00e9conomies\u00bb. Elle table malgr\u00e9 tout sur un d\u00e9ficit \u00e0 fin\u00a02025 qui \u00abn\u2019exc\u00e9dera pas significativement les 5\u00a0%\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/budget-2025-pas-de-nouveaux-impots-ni-de-hausses-pour-les-classes-moyennes-promet-la-ministre-des-comptes-publics-20250105_ZW5TYUEZJRG3JIXC3DH7HZSFCA/"
    },
    {
        "title": "Retraites\u00a0: la ministre du Travail veut une \u00abvraie discussion\u00bb avec les partenaires sociaux pour amender la r\u00e9forme",
        "summary": "Astrid Panosyan-Bouvet a \u00e9voqu\u00e9 un dialogue \u00absans tabou\u00bb, mais qui devra cependant prendre en compte \u00abl\u2019imp\u00e9ratif de finances publiques\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/retraites-la-ministre-du-travail-veut-une-vraie-discussion-avec-les-partenaires-sociaux-pour-amender-la-reforme-20250105_KVM7HUX4HFGXBFBEQ5DH5AVVGI/"
    },
    {
        "title": "Fraude dans les transports\u00a0: la nouvelle disposition de la SNCF et de la RATP pour faire parvenir les amendes \u00e0 bon port",
        "summary": "L\u2019Union des transports publics et ferroviaires met en place ce mercredi 8\u00a0janvier le dispositif \u00abStop Fraude\u00bb, bas\u00e9 sur les fichiers de la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/fraude-dans-les-transports-des-mercredi-sncf-et-ratp-pourront-verifier-ladresse-des-contrevenants-20250105_TVPHJ36J5VGSFGCHFPGK3YO3TM/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s du financement libyen de la campagne de Nicolas Sarkozy : les enjeux en quatre grandes questions",
        "summary": "Nicolas Sarkozy compara\u00eet aux c\u00f4t\u00e9s de douze autres pr\u00e9venus au tribunal correctionnel de Paris \u00e0 partir de ce lundi. Il est soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de l\u2019argent du clan Kadhafi via diff\u00e9rents interm\u00e9diaires lors de sa campagne pr\u00e9sidentielle de 2007.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-du-financement-libyen-de-la-campagne-de-nicolas-sarkozy-les-enjeux-en-quatre-grandes-questions-20250105_27M4EFVFURH4ROPUMJCXMBPSXM/"
    },
    {
        "title": "\u00abMediapart\u00bb rembobine la saga Sarkozy-Kadhafi au cin\u00e9ma : \u00abPersonne n\u2019y comprend rien\u00bb",
        "summary": "A l\u2019origine des r\u00e9v\u00e9lations sur\u00a0le\u00a0suppos\u00e9 financement de\u00a0la\u00a0campagne de\u00a02007 par\u00a0la\u00a0dictature libyenne, le site d\u2019investigation sort un film retra\u00e7ant l\u2019affaire, tout en s\u2019interrogeant sur son propre isolement m\u00e9diatique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/mediapart-rembobine-la-saga-sarkozy-kadhafi-au-cinema-personne-ny-comprend-rien-20250105_HXWP6MWRHRHVZDJCIWBI5UYDBM/"
    },
    {
        "title": "La Coordination rurale repousse ses menaces de \u00abblocages\u00bb \u00e0 lundi",
        "summary": "Le deuxi\u00e8me syndicat agricole fran\u00e7ais appelle \u00e0 ce que les mesures annonc\u00e9es l\u2019hiver dernier soient appliqu\u00e9es, \u00e0 quelques jours d\u2019\u00e9lections cruciales dans les chambres d\u2019agriculture.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/la-coordination-rurale-repousse-ses-menaces-de-blocages-a-lundi-20250105_XEN7YUYSBFDLTGADSPKKF6VTGA/"
    },
    {
        "title": "La\u00efcit\u00e9 : 120 ans apr\u00e8s la loi, 10 ans apr\u00e8s \u00abCharlie\u00bb, r\u00e9apprenons-la",
        "summary": "Entre son attaque par l\u2019islam radical et son instrumentalisation raciste par l\u2019extr\u00eame droite, ce formidable principe doit aujourd\u2019hui \u00eatre d\u00e9fendu sur deux fronts.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/laicite-120-ans-apres-la-loi-10-ans-apres-charlie-reapprenons-la-20250105_RSHZPUG5EBAAPCABP45JQFBBMI/"
    },
    {
        "title": "Actes antis\u00e9mites en France\u00a0: Aurore Berg\u00e9 pr\u00e9voit des chiffres de\u00a02024 similaires \u00e0 ceux de 2023",
        "summary": "Dans une interview \u00e0 Europe 1 dimanche 5 janvier, la ministre de la Lutte contre les discriminations affirme qu\u2019au \u00ab30 novembre, on \u00e9tait \u00e0 pr\u00e8s de 1 500 faits d\u2019antis\u00e9mitisme\u00bb, dont 63 % repr\u00e9sentaient des atteintes \u00e0 la personne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/actes-antisemites-en-france-selon-aurore-berge-les-chiffres-de-2024-devraient-approcher-ceux-de-2023-20250105_DOM4OQQRJZCUDPCZLJESRYOYPI/"
    },
    {
        "title": "Guerre contre la Russie : \u00e0 Koursk, l\u2019Ukraine tente de reprendre l\u2019offensive",
        "summary": "Selon Moscou, les forces arm\u00e9es ukrainiennes ont lanc\u00e9 ce dimanche une \u00abcontre-attaque\u00bb dans la r\u00e9gion russe de Koursk. Une mani\u00e8re de montrer les muscles avant le retour de Donald Trump \u00e0 la Maison Blanche.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/guerre-contre-la-russie-a-koursk-lukraine-tente-de-reprendre-loffensive-20250105_J666X22DGBEZZB5K5DO2MYFMUI/"
    },
    {
        "title": "En Ukraine, une enqu\u00eate ouverte apr\u00e8s l\u2019entr\u00e9e en guerre chaotique de la brigade \u00abAnne de Kyiv\u00bb form\u00e9e par la France",
        "summary": "Manque d\u2019\u00e9quipements, soldats peu entra\u00een\u00e9s, pertes tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9es\u2026 La 155e brigade m\u00e9canis\u00e9e conna\u00eet des d\u00e9buts compliqu\u00e9s, ouvrant un d\u00e9bat sur l\u2019opportunit\u00e9 de former de toutes nouvelles \u00e9quipes ou de renforcer les plus exp\u00e9riment\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-ukraine-une-enquete-ouverte-apres-lentree-en-guerre-chaotique-de-la-brigade-anne-de-kyiv-formee-par-la-france-20250105_PK7VXTXC4VHUZOFNIZC346Y6DM/"
    },
    {
        "title": "Le PDG d\u2019Apple Tim Cook va donner un million de dollars pour la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019investiture de Donald Trump",
        "summary": "Selon les informations publi\u00e9es par le m\u00e9dia \u00abAxios\u00bb le 3\u00a0janvier, le puissant dirigeant concr\u00e9tise ainsi une relation suivie avec le pr\u00e9sident \u00e9lu, qui sera investi le 20\u00a0janvier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/le-pdg-dapple-tim-cook-va-donner-un-million-de-dollars-pour-la-ceremonie-dinvestiture-de-donald-trump-20250105_5TSINKCNIJFN5J3NAHSO2R6VMA/"
    },
    {
        "title": "\u00abFaire la f\u00eate, militer, casser du faf\u00bb : \u00e0 Paris, le quartier de M\u00e9nilmontant dit adieu au bar le Saint-Sauveur",
        "summary": "QG historique de l\u2019extr\u00eame gauche anar et antifasciste, le bistrot du XXe arrondissement a f\u00eat\u00e9 son dernier soir en fanfare samedi 4 janvier, apr\u00e8s la mort cet \u00e9t\u00e9 de son patron.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/ville/faire-la-fete-militer-casser-du-faf-a-paris-le-quartier-de-menilmontant-dit-adieu-au-bar-le-saint-sauveur-20250105_VOTWPLS3F5FNBMQ4GCRYYZNEQM/"
    },
    {
        "title": "En\u00a02025, parents, l\u00e2chez vos enfants avec leurs notes\u00a0!",
        "summary": "Alors que des plateformes scolaires permettent aux parents de suivre en continu les \u00e9valuations de leurs enfants, les notes deviennent une source de stress suppl\u00e9mentaire pour les \u00e9l\u00e8ves. Pour la fondatrice de Notre avenir \u00e0 tous, H\u00e9l\u00e8ne Roques, il est urgent de relativiser leur importance. Des initiatives existent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/en-2025-parents-lachez-vos-enfants-avec-leurs-notes-20250105_L2VLPB3S2ZHN3B6MJ2OU3YIGOE/"
    },
    {
        "title": "Jean Jouzel\u00a0: \u00abDes scientifiques comme Claude All\u00e8gre ont retard\u00e9 l\u2019action pour le climat\u00bb",
        "summary": "Le c\u00e9l\u00e8bre climatologue revient sur le r\u00f4le n\u00e9faste de l\u2019ancien ministre de l\u2019Education nationale, mort le 4\u00a0janvier, dans la lutte contre le r\u00e9chauffement. A ses yeux, le g\u00e9ochimiste reste la figure de proue du climatoscepticisme en France.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/jean-jouzel-des-scientifiques-comme-claude-allegre-ont-retarde-laction-pour-le-climat-20250105_X2UQBTMDRVHMLIR222HYULRKCA/"
    },
    {
        "title": "Fermeture de Marineland\u00a0: \u00e0 Antibes, les adieux aux orques",
        "summary": "Le c\u00e9l\u00e8bre parc d\u2019attractions marin ferme ses portes ce dimanche 5\u00a0janvier, anticipant l\u2019interdiction des spectacles de c\u00e9tac\u00e9s pr\u00e9vue en\u00a02026. Les ultimes visiteurs naviguent entre regrets et inqui\u00e9tude pour l\u2019avenir des animaux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/fermeture-de-marineland-a-antibes-les-adieux-aux-orques-20250105_LR3HTH3NT5DBXEQO6KNOKJTNJM/"
    },
    {
        "title": "Trois semaines apr\u00e8s le cyclone Chido, Marine Le Pen s\u2019en prend au plan \u00abMayotte debout\u00bb",
        "summary": "La dirigeante d\u2019extr\u00eame droite a d\u00e9but\u00e9 ce dimanche 5\u00a0janvier une visite de deux jours sur l\u2019\u00eele de l\u2019oc\u00e9an indien, o\u00f9 le RN a r\u00e9ussi d\u2019excellents scores aux pr\u00e9c\u00e9dentes \u00e9lections et au centre du jeu politique depuis le passage du cyclone Chido.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/trois-semaines-apres-le-cyclone-chido-marine-le-pen-en-terrain-connu-a-mayotte-20250105_5OL5FYAR5BAV5DUVN6USOH4E3E/"
    },
    {
        "title": "Sarkozy, Hortefeux, Gu\u00e9ant, Takieddine\u2026 Qui sont les treize pr\u00e9venus du \u00abproc\u00e8s libyen\u00bb ?",
        "summary": "Au proc\u00e8s de l\u2019affaire du financement libyen de la campagne de Nicolas Sarkozy en 2007, qui s\u2019ouvre ce lundi 6 janvier, des figures politiques fran\u00e7aises de premier plan, mais aussi des personnalit\u00e9s troubles rompues aux intrigues g\u00e9opolitiques, seront sur le banc des pr\u00e9venus.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/sarkozy-hortefeux-gueant-takieddine-qui-sont-les-treize-prevenus-du-proces-libyen-20250106_4JFJRD6U75HX5LIB6YESIQNH7Y/"
    },
    {
        "title": "Ecole \u00e0 Mayotte\u00a0: vers une rentr\u00e9e \u00abau cas par cas\u00bb selon Borne, une aide d\u2019urgence pour les personnels et \u00e9tudiants",
        "summary": "La ministre de l\u2019Education a d\u00e9clar\u00e9 ce dimanche 5\u00a0janvier au soir que les cours reprendront \u00e0 partir du 13\u00a0janvier suivant \u00abla situation de chaque \u00e9tablissement\u00bb. Elle a aussi admis \u00abune erreur\u00bb face \u00e0 des enseignants mahorais lors de sa visite sur l\u2019archipel d\u00e9vast\u00e9 par le cyclone Chido.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/ecole-a-mayotte-vers-une-rentree-au-cas-par-cas-selon-borne-une-aide-durgence-pour-les-personnels-et-etudiants-20250105_TMCO2UIDPFG7PFJULQ6L2RNJQE/"
    },
    {
        "title": "Top 50 du \u00abJDD\u00bb\u00a0: comment Le Pen et Bardella se retrouvent-ils en haut du classement des personnalit\u00e9s pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es des Fran\u00e7ais\u00a0?",
        "summary": "L\u2019hebdomadaire, qui vante la \u00abdomination\u00bb de Marine Le Pen et Jordan Bardella, se voit soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019interf\u00e9rer dans ce barom\u00e8tre. Il se d\u00e9fend en invoquant une m\u00e9thodologie inchang\u00e9e par rapport aux classements pr\u00e9c\u00e9dents.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/top-50-du-jdd-comment-le-pen-et-bardella-se-retrouvent-ils-en-haut-du-classement-des-personnalites-preferees-des-francais-20250105_ELSYEMH3AZD3PPCQQ5ROMDPU3Y/"
    },
    {
        "title": "\u00abEmilia Perez\u00bb et \u00abThe Brutalist\u00bb triomphent aux Golden Globes 2025",
        "summary": "La com\u00e9die musicale mexicaine de Jacques Audiard remporte quatre r\u00e9compenses, mais le cin\u00e9aste fran\u00e7ais n\u2019emporte pas le prix du meilleur r\u00e9alisateur qui va \u00e0 Brady Corbet pour sa fresque de plus de trois heures avec Andrian Brody dans le r\u00f4le d\u2019un architecte rescap\u00e9 de la Shoah.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/emilia-perez-et-the-brutalist-triomphent-aux-golden-globes-2024-20250106_LJDBYOOTVBC7JOAAQ5M6GRCVNU/"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate Floriane\u00a0: 21 d\u00e9partements en vigilance orange aux vents violents, ralentissements et suppressions de trains sont \u00e0 pr\u00e9voir",
        "summary": "M\u00e9t\u00e9o France a d\u00e9clench\u00e9 dimanche 5 janvier l\u2019alerte aux vents violents pour 19 d\u00e9partements de la Vend\u00e9e aux Ardennes en passant par Paris, qui rejoignent le Rh\u00f4ne et la Loire, touch\u00e9s par un autre ph\u00e9nom\u00e8ne. La SNCF, elle, a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9duire la voilure sur son r\u00e9seau.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/tempete-floriane-21-departements-dont-lile-de-france-places-en-vigilance-orange-aux-vents-violents-20250105_HT4DU2CUVFAP7IQHKJC5TAL27I/"
    },
    {
        "title": "Les gauches ne doivent pas ruminer l\u2019ann\u00e9e\u00a02024 ni fantasmer un d\u00e9part de Macron",
        "summary": "Alors que s\u2019ouvre une nouvelle ann\u00e9e dans un contexte politique largement inchang\u00e9, les gauches doivent continuer \u00e0 montrer que l\u2019alternance d\u00e9sirable pour les classes populaires ne se situe pas du c\u00f4t\u00e9 du Rassemblement national.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/les-gauches-ne-doivent-pas-ruminer-lannee-2024-ni-fantasmer-un-depart-de-macron-20250106_VG56WB65KZA67JMHF3F2FLQI34/"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Sud\u00a0: le pr\u00e9sident d\u00e9chu toujours retranch\u00e9, les enqu\u00eateurs demandent un d\u00e9lai suppl\u00e9mentaire pour l\u2019arr\u00eater",
        "summary": "La police sud-cor\u00e9enne, qui envisage d\u2019arr\u00eater les membres du service de s\u00e9curit\u00e9 pr\u00e9sidentiel s\u2019ils tentent \u00e0 nouveau d\u2019entraver le travail des enqu\u00eateurs, a demand\u00e9 ce lundi 6 janvier la prolongation du mandat d\u2019arr\u00eat visant le chef de l\u2019Etat destitu\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/coree-du-sud-le-president-dechu-toujours-retranche-les-enqueteurs-demandent-un-delai-supplementaire-pour-larreter-20250106_MHDPV26BGJDSZCUSXLCN6UYOPI/"
    },
    {
        "title": "Joe Biden, Donald Trump et l\u2019Ukraine, entre soutien final et avenir incertain",
        "summary": "Alors que son mandat touche \u00e0 sa fin, Joe Biden multiplie les gestes financiers et militaires en faveur de Kyiv. Une ultime tentative de renforcer l\u2019Ukraine dans sa guerre avec la Russie, \u00e0 laquelle Donald Trump promet de mettre fin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/joe-biden-donald-trump-et-lukraine-entre-soutien-final-et-avenir-incertain-20250106_5MYYHSA27VADJCLN4PCM3KRWAA/"
    },
    {
        "title": "Ma vie sans alcool : \u00abC\u2019est beaucoup plus facile de ne pas boire du tout que de boire deux verres\u00bb",
        "summary": "La sobri\u00e9t\u00e9, ce n\u2019est pas que renoncer \u00e0 l\u2019alcool. Pour \u00abLib\u00e9\u00bb, \u00e0 l\u2019occasion du \u00abDry january\u00bb, ils ou elles racontent les raisons qui les ont pouss\u00e9\u00b7es \u00e0 ne plus boire. Dans notre premier \u00e9pisode, Charlie comment il a pris conscience que sa consommation \u00e9tait abusive.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/ma-vie-sans-alcool-cest-beaucoup-plus-facile-de-ne-pas-boire-du-tout-que-de-boire-deux-verres-20250106_JIN3OBRN6BFTJOT6SWUD67D6W4/"
    },
    {
        "title": "Dix ans apr\u00e8s les attentats de janvier 2015 : de Bondy \u00e0 Marseille, esprit Charlie, es-tu l\u00e0\u200a?",
        "summary": "Dans le XIe arrondissement parisien ou au Havre, dans les lieux de culte ou les\u00a0\u00e9tablissements scolaires, \u00abLib\u00e9\u00bb a parcouru la France et a parl\u00e9 libert\u00e9 d\u2019expression, la\u00efcit\u00e9 et\u00a0religion avec ses jeunes citoyens, dix\u00a0ans\u00a0apr\u00e8s l\u2019attentat contre \u00abCharlie Hebdo\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/dix-ans-apres-les-attentats-de-janvier-2015-de-bondy-a-marseille-esprit-charlie-es-tu-la-20250106_TWRTN4O6B5CRBP2HVMIAOGOSAE/"
    },
    {
        "title": "Cinq\u00a0ans apr\u00e8s l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de Covid, l\u2019incurie impunie des politiques",
        "summary": "Christian Lehmann est m\u00e9decin et \u00e9crivain. Chroniqueur d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 touch\u00e9e par les crises sanitaires et du service public il revient sur les erreurs commises par les pouvoirs publics en 2020.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/cinq-ans-apres-lepidemie-de-covid-lincurie-impunie-des-politiques-20250106_PPOYWMV6O5GR5NEWTEER7MTG3E/"
    },
    {
        "title": "Livret A\u00a0: le taux va baisser \u00abautour de 2,5\u00a0%\u00bb \u00e0 partir du 1er\u00a0f\u00e9vrier, annonce le ministre de l\u2019Economie",
        "summary": "Eric Lombard a annonc\u00e9 ce lundi 6\u00a0janvier la diminution de la r\u00e9mun\u00e9ration du placement des Fran\u00e7ais, qui est \u00e0 3\u00a0% depuis\u00a02023. Bercy attend encore la proposition du gouverneur de la Banque de France pour pr\u00e9ciser ce chiffre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/livret-a-le-taux-va-baisser-autour-de-25-a-partir-du-1er-fevrier-annonce-le-ministre-de-leconomie-20250106_LDQ7SXOEKFFFDDBUTFNNWHKCGY/"
    },
    {
        "title": "N\u00e9gociations sur une lib\u00e9ration d\u2019otages, Blinken confiant sur un cessez-le-feu, fusillade en Cisjordanie\u2026 L\u2019actu du conflit \u00e0 Gaza de ce lundi 6\u00a0janvier",
        "summary": "L\u2019essentiel des informations sur la guerre entre le Hamas et Isra\u00ebl ce lundi 6\u00a0janvier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/negociations-sur-une-liberation-dotages-blinken-confiant-sur-un-cessez-le-feu-fusillade-en-cisjordanie-lactu-du-conflit-a-gaza-de-ce-lundi-6-janvier-20250106_QLXTI76Q5ZBONCWMX3OBXFZROA/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9pakine, D\u00e9pamide, Divalcote... : de nouvelles restrictions entrent en vigueur pour les m\u00e9dicaments anti\u00e9pileptiques",
        "summary": "A partir de ce lundi 6\u00a0janvier, il sera plus difficile de se faire prescrire et d\u00e9livrer ces cachets, notamment pour les futurs p\u00e8res. Proscrits chez la femme enceinte, les m\u00e9dicaments \u00e0 base de valproate sont dangereux pour la formation du f\u0153tus.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/depakine-depamide-divalcote-de-nouvelles-restrictions-entrent-en-vigueur-pour-les-medicaments-antiepileptiques-20250106_46P367J4JRCPVJNLNNWVQC3GDQ/"
    }
]