[
    {
        "title": "1er Mai\u00a0: Rapha\u00ebl Glucksmann cibl\u00e9, la gauche divis\u00e9e",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019attaque visant le candidat PS-Place publique, exfiltr\u00e9 d\u2019un d\u00e9fil\u00e9 du 1er\u00a0Mai \u00e0 Saint-Etienne, Jean-Luc M\u00e9lenchon d\u00e9nonce des accusations h\u00e2tives contre LFI.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/1er-mai-raphael-glucksmann-cible-la-gauche-divisee-20240501_BML7F4JDXBEYLEZTEJ3EM5MK7Y/"
    },
    {
        "title": "Manif du 1er\u00a0Mai \u00e0 Paris\u00a0: \u00abLe m\u00e9pris, \u00e7a suffit, il faut que le travail soit reconnu et r\u00e9mun\u00e9r\u00e9\u00bb",
        "summary": "A l\u2019occasion du 1er Mai, 50\u00a0000 personnes ont d\u00e9fil\u00e9 ce mercredi dans la capitale selon la CGT, 18\u00a0000 selon la police. Bien moins nombreux que l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re, les manifestants avaient beaucoup de messages \u00e0 adresser \u00e0 la ministre, du temps de travail au dialogue social.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/manif-du-1er-mai-a-paris-le-mepris-ca-suffit-il-faut-que-le-travail-soit-reconnu-et-remunere-20240501_ATGIYAMABJHDTALXHYVLV762VU/"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions: Face \u00e0 un Dortmund solide, le PSG d\u00e9fait en demi-finale aller",
        "summary": "Malgr\u00e9 des opportunit\u00e9s bien r\u00e9elles, le Paris-SG s\u2019est inclin\u00e9 (0-1) ce mercredi soir face au Borussia Dortmund lors de la demi-finale aller de Ligue des champions. La demi-finale retour est pr\u00e9vue dans six jours au Parc des Princes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/ligue-des-champions-face-a-un-dortmund-solide-le-psg-defait-en-demi-finale-aller-20240501_QKQF7NQGQZHUVK66FEGWUNKMUA/"
    },
    {
        "title": "La France toujours en t\u00eate des investissements \u00e9trangers en\u00a02023",
        "summary": "L\u2019Hexagone reste le \u00abpays le plus attractif d\u2019Europe\u00bb devant le Royaume-Uni et l\u2019Allemagne, selon le cabinet EY, avec pr\u00e8s de\u00a01\u00a0200 projets d\u2019investissement direct \u00e9tranger l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re. De quoi soulager le gouvernement, attach\u00e9 \u00e0 sa \u00abpolitique de l\u2019offre\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/la-france-toujours-en-tete-des-investissements-etrangers-en-2023-20240502_CJTM6K4D2ZGVXCBCPHLW62ZIYU/"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes 2024\u00a0: la triste liste du Rassemblement national",
        "summary": "Mercredi 1er mai, le parti a pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 Perpignan ses candidats pour le scrutin du 9 juin, m\u00ealant sans surprise fid\u00e8les de Le Pen, sortants ind\u00e9boulonnables et rares nouveaux. Une s\u00e9lection d\u2019infr\u00e9quentables entre plainte pour \u00abcrime contre l\u2019humanit\u00e9\u00bb, complotiste et policier bl\u00e2m\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/europeennes-2024-la-triste-liste-du-rassemblement-national-20240501_4XKEXMVO7JGDFKX6IRQ7LSSGVM/"
    },
    {
        "title": "Laurent Lafitte quitte la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise : \u00abUne envie de plus en plus pressante de changer d\u2019horizon th\u00e9\u00e2tral\u00bb",
        "summary": "Pensionnaire de la Grande Maison depuis douze\u00a0ans, flamboyant dans la peau de Cyrano, l\u2019acteur a fait ses adieux \u00e0 la salle Richelieu lundi soir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/laurent-lafitte-quitte-la-comedie-francaise-20240501_NHXZ3KDWWNE2LNOTVHYJ5BFHOY/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la grave blessure d\u2019un homme par un tir de la BRI \u00e0 Besan\u00e7on, une enqu\u00eate fig\u00e9e",
        "summary": "Le 13\u00a0juin 2023 dans la ville du Doubs, Antoine a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 au thorax, \u00e0 son domicile, par un tir d\u2019un agent de l\u2019unit\u00e9 d\u2019intervention. L\u2019IGPN a conclu en janvier \u00e0 l\u2019absence de l\u00e9gitime d\u00e9fense mais le parquet n\u2019a pour l\u2019heure d\u00e9cid\u00e9 d\u2019aucune poursuite contre le policier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/apres-la-grave-blessure-dun-homme-par-un-tir-de-la-bri-a-besancon-une-enquete-figee-20240501_WDK6PDCHUZFIBCYJS5CSD5N2TU/"
    },
    {
        "title": "Pour les civils gazaouis et les familles d\u2019otages isra\u00e9liens, l\u2019interminable attente de la tr\u00eave",
        "summary": "Alors que les allers et retours diplomatiques se prolongent pour arriver \u00e0 une tr\u00eave dans la bande de Gaza, fatigue, peur et col\u00e8re r\u00e8gnent des deux c\u00f4t\u00e9s de la fronti\u00e8re.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/pour-les-civils-gazaouis-et-les-familles-dotages-israeliens-linterminable-attente-de-la-treve-20240501_723D3XQD7ZETHBMQNSIHUDWBPQ/"
    },
    {
        "title": "Suppression des heures suppl\u00e9mentaires des enseignants\u00a0: le minist\u00e8re fait machine arri\u00e8re",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir annonc\u00e9 aux profs cette semaine la fin de leurs heures suppl\u00e9mentaires, la rue de Grenelle est revenue sur sa d\u00e9cision, ce mercredi 1er mai, face \u00e0 la col\u00e8re de la profession. Ces dispositifs permettent notamment de mettre en place des projets culturels et d\u2019organiser des examens blancs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/suppression-des-heures-supplementaires-des-enseignants-le-ministere-fait-machine-arriere-20240501_NG3FDYURZ5HN5MUW4AGRSUTDB4/"
    },
    {
        "title": "Mort de l\u2019\u00e9crivain am\u00e9ricain Paul Auster\u00a0: la nostalgie new-yorkaise",
        "summary": "Ma\u00eetre du storytelling adul\u00e9 des lecteurs europ\u00e9ens, adepte de constructions narratives complexes, ambigu\u00ebs ou oniriques dans lesquelles il mettait en sc\u00e8ne ses fant\u00f4mes, l\u2019auteur de \u00abMoon Palace\u00bb est mort ce mardi 30 avril \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 77\u00a0ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/mort-de-lecrivain-americain-paul-auster-la-nostalgie-new-yorkaise-20240501_VVCV5JGJMNDPRLOKVBSS3CZS64/"
    },
    {
        "title": "Au Louvre, avec les restauratrices de \u00abla Libert\u00e9 guidant le peuple\u00bb\u00a0: \u00abIl faut savoir s\u2019arr\u00eater \u00e0 temps, laisser parler l\u2019\u0153uvre\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s six mois de travail, le chef-d\u2019\u0153uvre de Delacroix, devenu malgr\u00e9 lui le porte-drapeau de la R\u00e9publique, va regagner la salle grenat du Louvre jeudi 2\u00a0mai. L\u2019occasion de revoir cette \u0153uvre moins univoque qu\u2019elle n\u2019y para\u00eet, notamment dans son usage de la couleur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/au-louvre-avec-les-restauratrices-de-la-liberte-guidant-le-peuple-il-faut-savoir-sarreter-a-temps-laisser-parler-loeuvre-20240501_7DQCO3GJLFB6DE5OO2TABMCMYI/"
    },
    {
        "title": "Dans la famille Mulliez (Auchan, Leroy Merlin, Decathlon), une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d\u00e9senchant\u00e9e ?",
        "summary": "Parmi les centaines d\u2019h\u00e9ritiers du conglom\u00e9rat multimilliardaire, les plus jeunes peinent \u00e0 trouver leur place au sein de l\u2019empire familial, quand ils n\u2019en sont pas tout bonnement \u00e9ject\u00e9s, comme Alexandre Mulliez, ex-vice pr\u00e9sident d\u2019Auchan Retail France. Une vaste \u00abr\u00e9organisation actionnariale\u00bb a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e l\u2019\u00e9t\u00e9 dernier pour y rem\u00e9dier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/dans-la-famille-mulliez-auchan-leroy-merlin-decathlon-une-nouvelle-generation-desenchantee-20240501_LWAHMR4KHFHARA5GKPM3YVBTBY/"
    },
    {
        "title": "Omar Sy, inclassable",
        "summary": "De son enfance modeste et joyeuse dans sa ville de\u00a0Trappes \u00e0 Hollywood et son succ\u00e8s mondial, l\u2019acteur et bient\u00f4t jur\u00e9 \u00e0 Cannes se raconte dans un livre qu\u2019il a co\u00e9dit\u00e9, tout juste paru.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/omar-sy-inclassable-20240501_P5JWDBJCXFHWDNQ63IHB45SILM/"
    },
    {
        "title": "Orages violents\u00a0: 19 d\u00e9partements en vigilance orange ce mercredi 1er\u00a0mai, dont l\u2019Ile-de-France",
        "summary": "Des pluies importantes, de la gr\u00eale et de fortes rafales de vent devraient balayer la Bourgogne Franche-Comt\u00e9, la Champagne-Ardenne, toute la r\u00e9gion parisienne puis les Hauts-de-France ce mercredi 1er\u00a0mai dans la soir\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/orages-violents-14-departements-en-vigilance-orange-ce-mercredi-dont-lile-de-france-20240501_K2WF7IAA3NFGLHRERVMP5LTPWQ/"
    },
    {
        "title": "L\u2019affolement autour de Sciences-Po, r\u00e9v\u00e9lateur d\u2019une France qui perd la boule, par Samira Sedira",
        "summary": "Depuis que des \u00e9tudiants de Sciences-Po Paris ont d\u00e9cid\u00e9 de bloquer l\u2019entr\u00e9e de l\u2019\u00e9tablissement pour exprimer leur soutien au peuple palestinien, la folie guette parmi les politiques et intellectuels \u00e0 l\u2019indignation s\u00e9lective, qui passent leur temps \u00e0 nous expliquer que seul le d\u00e9bat compte mais d\u00e9gainent la tron\u00e7onneuse \u00e0 la moindre objection.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/laffolement-autour-de-sciences-po-revelateur-dune-france-qui-perd-la-boule-par-samira-sedira-20240501_D5RQYDUXZRDENOIKHOR4TLIFHM/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Europe-puissance, le vrai d\u00e9bat qui n\u2019aura pas lieu",
        "summary": "Alors que les \u00e9lections europ\u00e9ennes ressemblent \u00e0 des scrutins nationaux, le d\u00e9bat sur la souverainet\u00e9 europ\u00e9enne, la d\u00e9fense commune et la place de l\u2019Union face aux puissances ext\u00e9rieures semble mort dans l\u2019\u0153uf. Il est pourtant crucial.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/leurope-puissance-le-vrai-debat-qui-naura-pas-lieu-20240501_DA4FDHV6PJH6VIFDNK6KMEOV2E/"
    },
    {
        "title": "Que sait-on de l\u2019avion tirant une banderole \u00abHarvard hait les juifs\u00bb, qui a survol\u00e9 l\u2019universit\u00e9 am\u00e9ricaine en d\u00e9cembre\u00a0?",
        "summary": "L\u2019\u00e9v\u00e9nement, qui a eu lieu en hiver sur le campus du Massachusetts, est remont\u00e9 \u00e0 la surface ces derniers jours dans la presse fran\u00e7aise, en l\u2019attribuant parfois \u00e0 des militants pro-palestiniens. La seule revendication connue pour l\u2019heure, anonyme donc tr\u00e8s fragile, serait issue d\u2019un groupe d\u2019\u00e9tudiants juifs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/que-sait-on-de-lavion-tirant-une-banderole-harvard-hait-les-juifs-qui-a-survole-luniversite-americaine-en-decembre-20240501_MG4UHYGCO5FADC5NONJN26GDGM/"
    },
    {
        "title": "Paul Auster \u00ab\u00e9tait un \u00e9crivain-monde, un \u00e9crivain universel\u00bb, pour Fran\u00e7oise Nyssen",
        "summary": "Patronne d\u2019Actes Sud, l\u2019ancienne ministre de la Culture est l\u2019\u00e9ditrice historique de l\u2019auteur am\u00e9ricain mort mardi 30\u00a0avril chez lui \u00e0 New York. Elle livre \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb quarante\u00a0ans d\u2019une relation humaine et artistique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/paul-auster-etait-un-ecrivain-monde-un-ecrivain-universel-pour-francoise-nyssen-20240501_PI36C6OFJNBVDJBOIXQ2MO4EXY/"
    },
    {
        "title": "Dortmund-PSG : Bradley Barcola, nouveau plan de pagaille parisien",
        "summary": "Champion de France depuis dimanche, le club de\u00a0la\u00a0capitale, qui s\u2019appr\u00eate \u00e0 entrer dans le dernier carr\u00e9 de la comp\u00e9tition europ\u00e9enne \u00e0 Dortmund ce\u00a0mercredi soir, compte sur le jeune attaquant d\u00e9cisif mais irr\u00e9gulier et soutenu par son coach Luis\u00a0Enrique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/dortmund-psg-bradley-barcola-nouveau-plan-de-pagaille-parisien-20240501_DHYUAQECBRGPTN7LUXSFO4EP3Q/"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave \u00e0 Gaza\u00a0: les Etats-Unis pressent, le Hamas tergiverse",
        "summary": "En d\u00e9placement en Isra\u00ebl ce mercredi 1er\u00a0mai, le chef de la diplomatie am\u00e9ricaine Antony Blinken a une nouvelle fois demand\u00e9 au mouvement palestinien d\u2019accepter la tr\u00eave valid\u00e9e par Isra\u00ebl. Mais le Hamas prend son temps.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/treve-a-gaza-les-etats-unis-souhaitent-un-accord-maintenant-le-hamas-tergiverse-20240501_7MCHJ43REJE7VKWRT2JYDPY2VI/"
    },
    {
        "title": "Soutien aux \u00e9tudiants propalestiniens\u00a0: LFI s\u2019inscrit \u00e0 la fac",
        "summary": "En soutenant celles et ceux qui tentent de\u00a0bloquer les\u00a0universit\u00e9s au nom de la cause palestinienne, et\u00a0en mettant le sujet de Gaza au c\u0153ur des europ\u00e9ennes, les insoumis esp\u00e8rent obtenir le\u00a0vote des jeunes. Au\u00a0risque d\u2019exacerber les\u00a0tensions.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/soutien-aux-etudiants-propalestiniens-lfi-sinscrit-a-la-fac-20240501_S7MX4YGA4ZFVRGNUUXMVGNNZJ4/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: le moment venu, \u00abl\u2019Etat aura fait sa part du boulot\u00bb",
        "summary": "A trois mois des Jeux, le pr\u00e9fet d\u2019Ile-de-France, qui inaugure ce jeudi 2 mai un site cl\u00e9 pour la propret\u00e9 de la Seine, se montre confiant. \u00abLib\u00e9\u00bb a assist\u00e9 \u00e0 la r\u00e9union hebdomadaire sur l\u2019organisation de l\u2019\u00e9v\u00e9nement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-le-moment-venu-letat-aura-fait-sa-part-du-boulot-20240501_SYN7DUI5SND3RPK4UVWK6C6FXU/"
    },
    {
        "title": "Qui est Henry Gee, figure de la revue \u00abNature\u00bb et pal\u00e9ontologue de l\u2019\u00ab\u00e9mancipation des femmes\u00bb ?",
        "summary": "A l\u2019occasion de la parution de son dernier ouvrage, \u00abUne (tr\u00e8s) br\u00e8ve histoire de la vie sur Terre\u00bb, rencontre avec le biologiste et r\u00e9dacteur en chef de la r\u00e9put\u00e9e revue scientifique, qui revient sur l\u2019\u00e9volution des soci\u00e9t\u00e9s humaines et les conditions d\u2019un \u00abbien-\u00eatre global\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/qui-est-henry-gee-figure-de-la-revue-nature-et-paleontologue-de-lemancipation-des-femmes-20240501_VPYH6ROUJJDGZPFVW5ND2OCC6Q/"
    },
    {
        "title": "Orages violents\u00a0: une femme morte dans une coul\u00e9e de boue, les vigilances orange lev\u00e9es en France",
        "summary": "Un ph\u00e9nom\u00e8ne de ruissellement caus\u00e9 par les fortes pluies a fait une victime dans l\u2019Aisne dans la nuit du mercredi\u00a01er au jeudi 2\u00a0mai. Eclairs et gr\u00ealons ont aussi frapp\u00e9 l\u2019\u00cele-de-France et une large partie centre du pays. Le Calvados reste en alerte pour un risque de crue.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/orages-violents-une-femme-morte-dans-une-coulee-de-boue-les-vigilances-orange-levees-en-france-20240502_PO6ODLW535HOLFBV5NGTRQI6VE/"
    },
    {
        "title": "Madame Belloubet, les \u00e9l\u00e8ves handicap\u00e9s ne sont pas des perturbateurs mais leur droit \u00e0 l\u2019\u00e9ducation, lui, est gravement perturb\u00e9",
        "summary": "A quelques jours du comit\u00e9 interminist\u00e9riel sur l\u2019\u00e9cole inclusive, peut-\u00eatre serait-il bon de rappeler que les enfants handicap\u00e9s, avant d\u2019\u00eatre objets de soin, et encore moins de piti\u00e9, sont des sujets de droit. Or, ils sont deux sur trois \u00e0 ne pas d\u00e9passer les douze heures d\u2019enseignement par semaine, faute de b\u00e9n\u00e9ficier, en pratique, de l\u2019aide promise par la loi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/madame-belloubet-les-eleves-handicapes-ne-sont-pas-des-perturbateurs-mais-leur-droit-a-leducation-lui-est-gravement-perturbe-20240502_Q4EUZL53SRAH7GW7DWKHQJR3F4/"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: la Russie utiliserait un produit chimique comme arme, selon les Etats-Unis",
        "summary": "Le d\u00e9partement d\u2019Etat am\u00e9ricain a critiqu\u00e9 mercredi 1er\u00a0mai l\u2019emploi r\u00e9gulier par les troupes de Moscou de la chloropicrine, afin de \u00abd\u00e9loger les forces ukrainiennes de positions fortifi\u00e9es\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/guerre-en-ukraine-la-russie-utiliserait-un-produit-chimique-comme-arme-selon-les-etats-unis-20240502_WH523D5IQRC6LA2GQHWHH2YDSI/"
    },
    {
        "title": "Secret de boulot\u00a0: \u00abApr\u00e8s le travail, je suis effeuilleur\u00bb",
        "summary": "M\u00e9tro-boulot-culot\u2026 Travailleurs et travailleuses nous racontent leurs petits secrets et gros ratages professionnels. Dans notre quatri\u00e8me \u00e9pisode, Marin (1) entame sa deuxi\u00e8me vie, le soir, loin du regard de ses coll\u00e8gues.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/secret-de-boulot-apres-le-travail-je-suis-effeuilleur-20240502_ZAHMZ6QC2BBXROM7LCUGHADAGY/"
    },
    {
        "title": "Orages violents en France, tensions sur les campus am\u00e9ricains, Macron et les agriculteurs\u2026 L\u2019actu de ce jeudi matin",
        "summary": "La r\u00e9daction de \u00abLib\u00e9ration\u00bb compile les principales infos de ce jeudi 2\u00a0mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/orages-violents-en-france-tensions-sur-les-campus-americains-macron-et-les-agriculteurs-lactu-de-ce-jeudi-matin-20240502_KSLON3KXQZFKDM6JF4WQCX7WTM/"
    },
    {
        "title": "Alimentation\u00a0: un Nutri-Score du bien-\u00eatre animal propos\u00e9 par l\u2019Anses",
        "summary": "L\u2019Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire alimentaire soumet l\u2019id\u00e9e de classer la viande, les produits laitiers et les \u0153ufs suivant les conditions de vie r\u00e9elles des animaux ayant servi \u00e0 les produire, d\u2019apr\u00e8s un rapport publi\u00e9 ce jeudi 2\u00a0mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/alimentation/alimentation-un-nutri-score-du-bien-etre-animal-propose-par-lanses-20240502_DOFJI6Q63RDMLHYMRT6HZWA3EM/"
    },
    {
        "title": "Aux Etats-Unis, de nouvelles interpellations sur les campus mobilis\u00e9s contre la guerre \u00e0 Gaza",
        "summary": "Plusieurs interventions polici\u00e8res ont eu lieu mercredi 1er\u00a0mai dans des universit\u00e9s am\u00e9ricaines, de Dallas \u00e0 New York en passant par le Wisconsin, afin de d\u00e9loger les \u00e9tudiants qui occupent les lieux pour protester contre l\u2019op\u00e9ration militaire isra\u00e9lienne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/aux-etats-unis-de-nouvelles-interpellations-sur-les-campus-mobilises-contre-la-guerre-a-gaza-20240502_Z2W7GA55OVDYZHMKDILUT46XPE/"
    },
    {
        "title": "Elections locales au Royaume-Uni\u00a0: dernier test avant les l\u00e9gislatives",
        "summary": "L\u2019Angleterre et le pays de Galles renouvellent ce\u00a0jeudi 2 mai leurs ex\u00e9cutifs municipaux, \u00e0\u00a0quelques\u00a0mois des \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales. Selon\u00a0les sondages, les conservateurs sont largement distanc\u00e9s par les travaillistes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/elections-locales-au-royaume-uni-dernier-test-avant-les-legislatives-20240502_SQDFWPKFWJEELMERXF43FSPWZM/"
    },
    {
        "title": "A Londres, Sadiq Khan vers un troisi\u00e8me mandat de maire historique",
        "summary": "Le maire travailliste, \u00e9lu en 2016 puis r\u00e9\u00e9lu en 2021, est donn\u00e9 favori des sondages. Appr\u00e9ci\u00e9 pour sa politique de transports publics, il souffre en revanche de la crise du logement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/a-londres-sadiq-khan-vers-un-troisieme-mandat-de-maire-historique-20240502_2W2TJBAM4BEVDFXEZ7JDHRUHTM/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a0: 1,4 milliard d\u2019euros, six ans d\u2019efforts et une Seine baignable pour tous\u00a0?",
        "summary": "Qualit\u00e9 de l\u2019eau, r\u00e9novation des \u00e9quipements, m\u00e9t\u00e9o sous surveillance\u2026 Si la France a profit\u00e9 de l\u2019opportunit\u00e9 olympique pour nettoyer le fleuve, les \u00e9l\u00e9ments pourraient bien fragiliser la tenue des \u00e9preuves de natation de juillet 2024.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-14-milliard-deuros-six-ans-defforts-et-une-seine-baignable-pour-tous-20240315_RFEIDKPAKRAB3BOBKE4YIVINSU/"
    },
    {
        "title": "Le cas M\u00e9lenchon\u00a0: pour \u00eatre radical, faut-il \u00eatre forc\u00e9ment brutal\u00a0?",
        "summary": "Qu\u2019elle soit ou non le fruit d\u2019une strat\u00e9gie, cette brutalit\u00e9 insoumise ne semble profiter ni au mouvement qu\u2019il a cr\u00e9\u00e9 ni \u00e0 notre d\u00e9bat public, d\u00e9j\u00e0 bouscul\u00e9 par la ligne r\u00e9pressive du macronisme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/le-cas-melenchon-pour-etre-radical-faut-il-etre-forcement-brutal-20240502_IVPNIGTIEVCFBCMXI3GSZEDORI/"
    },
    {
        "title": "Avortement\u00a0: l\u2019Arizona abroge une loi, datant de 1864, interdisant totalement l\u2019IVG",
        "summary": "En Arizona, une loi de\u00a01864 interdisant quasiment toute forme d\u2019IVG avait \u00e9t\u00e9 estim\u00e9e applicable par la cour supr\u00eame d\u00e9but avril, est \u00e0 pr\u00e9sent annul\u00e9e par le S\u00e9nat. Une d\u00e9cision prise dans un contexte tendu par l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de novembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/avortement-larizona-abroge-une-loi-datant-de-1864-interdisant-totalement-livg-20240502_WYJMQR66NJC7VJEZISBQJYNDBU/"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Matisse \u00e0 Ch\u00e2teauroux\u00a0: une magistrate vis\u00e9e par des \u00abpropos haineux et mena\u00e7ants\u00bb",
        "summary": "Mercredi 1er mai dans un communiqu\u00e9, le parquet de Bourges s\u2019est indign\u00e9 des attaques une ancienne magistrate du tribunal judiciaire de Ch\u00e2teauroux qui lui reprochaient la remise en libert\u00e9 du suspect de l\u2019homicide de l\u2019adolescent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/meurtre-de-matisse-a-chateauroux-une-magistrate-visee-par-des-propos-haineux-et-menacants-20240502_NRHCIOC7IJGF7OET5MG2I4RZHY/"
    },
    {
        "title": "Insolite : un ministre fait barrage \u00e0 Marine Le Pen",
        "summary": "Indiscr\u00e9tions piquantes, maladresses vaches ou douces confessions: chaque jour, retrouvez les br\u00e8ves qui auscultent le monde politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/insolite-un-ministre-fait-barrage-a-marine-le-pen-20240502_4WBDIOQXARAIRNYMTBJOWVVYKE/"
    },
    {
        "title": "Le programme de la 2e \u00e9dition de l\u2019Universit\u00e9 Lib\u00e9\u00a0les 2 et 3 mai 2024 : o\u00f9 regarde l\u2019Europe\u00a0?",
        "summary": "Rejoignez en ligne sur Twitch et en public \u00e0 La Sorbonne la deuxi\u00e8me \u00e9dition de l\u2019Universit\u00e9 Lib\u00e9\u00a0! Au programme\u00a0: jeux de r\u00f4le, d\u00e9bat officiel et rencontres autour des enjeux d\u00e9mocratiques des prochaines \u00e9lections europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/forums/le-programme-de-la-2e-edition-de-luniversite-libe-les-2-et-3-mai-2024-ou-regarde-leurope-20240412_KQDEY2IR55BYFP3HT2VKFSNPZU/"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les sir\u00e8nes vont-elles sonner ce jeudi 2\u00a0mai \u00e0 midi\u00a0?",
        "summary": "Comme les sir\u00e8nes du syst\u00e8me d\u2019alerte et d\u2019information des populations n\u2019ont pas retenti le mercredi 1er\u00a0mai, \u00e9tant un jour f\u00e9ri\u00e9, le minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur fait savoir que le rituel mensuel a \u00e9t\u00e9 report\u00e9 d\u2019un jour.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/pourquoi-les-sirenes-vont-sonner-ce-jeudi-2-mai-a-midi-20240502_6RYTKRPFLJANBAZ4W2VLO2ODKE/"
    }
]