[
    {
        "title": "Effets d\u2019annonce de la Chine, comparaison avec ChatGPT\u2026 DeepSeek, trop bot pour \u00eatre vrai ?",
        "summary": "Un robot conversationnel exp\u00e9rimental mis en ligne la semaine derni\u00e8re par une start-up chinoise pourrait bousculer les mastodontes am\u00e9ricains de l\u2019intelligence artificielle. Ce \u00abchatbot\u00bb est pr\u00e9sent\u00e9 comme beaucoup moins gourmand en ressources, au moins sur le papier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/effets-dannonce-de-la-chine-comparaison-avec-chatgpt-deepseek-trop-bot-pour-etre-vrai-20250128_FSHIMB7HGZBTRCVCDSGKN6NWIM/"
    },
    {
        "title": "Thierry Breton sur l\u2019intelligence artificielle\u00a0: \u00abNon, l\u2019Europe n\u2019est pas d\u00e9pass\u00e9e\u00a0!\u00bb",
        "summary": "Pour l\u2019ancien commissaire europ\u00e9en au March\u00e9 int\u00e9rieur, la Chine vient de rappeler que la course \u00e0 l\u2019IA est loin d\u2019\u00eatre termin\u00e9e. Et l\u2019Union europ\u00e9enne reste bien plac\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/thierry-breton-sur-lintelligence-artificielle-non-leurope-nest-pas-depassee-20250128_2ZRXUQO7Z5GZTKCPYVHHWX7ILE/"
    },
    {
        "title": "\u00abSubmersion\u00bb migratoire : Fran\u00e7ois Bayrou \u00e0 la d\u00e9rive",
        "summary": "En adoptant une rh\u00e9torique d\u2019extr\u00eame droite sur\u00a0l\u2019immigration, le Premier ministre a indign\u00e9 la gauche, embarrass\u00e9 le camp macroniste et accru le risque de voir adopt\u00e9e une motion de censure contre son gouvernement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/submersion-migratoire-francois-bayrou-a-la-derive-20250128_XDWUX5XM35FU7FM367F5J4JXHQ/"
    },
    {
        "title": "Irrit\u00e9 par les propos de Bayrou sur la \u00absubmersion\u00bb migratoire, le PS boycotte les n\u00e9gociations sur le PLF",
        "summary": "Les socialistes ont annul\u00e9 leur pr\u00e9sence \u00e0 un rendez-vous avec le gouvernement ce mardi 28 janvier, pour d\u00e9noncer des propos du Premier ministre la veille qu\u2019ils jugent \u00abemprunt\u00e9s \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/submersion-migratoire-apres-les-propos-de-bayrou-le-ps-stoppe-les-negociations-sur-le-budget-20250128_YIQRAKDMEFCYFOVSXBBGBWFIEY/"
    },
    {
        "title": "\u00abOn fait comme si on allait survivre\u00bb : le d\u00e9partement PS de l\u2019H\u00e9rault supprime 100% de ses subventions \u00e0 la culture",
        "summary": "Prenant exemple sur des collectivit\u00e9s de droite, le d\u00e9partement, pourtant de gauche, a annonc\u00e9 lundi 27\u00a0janvier un budget nul pour la culture en\u00a02025. Un d\u00e9sengagement historique qui met en danger l\u2019avenir du secteur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/on-fait-comme-si-on-allait-survivre-le-departement-socialiste-de-lherault-supprime-100-de-ses-subventions-a-la-culture-20250128_TX6KITCBCZH77KIJV5GNHLO4OA/"
    },
    {
        "title": "Mus\u00e9e du Louvre\u00a0: Macron annonce une \u00abnouvelle grande entr\u00e9e\u00bb et des billets plus chers pour les \u00e9trangers hors UE",
        "summary": "Le Pr\u00e9sident a annonc\u00e9 ce mardi 28\u00a0janvier des mesures pour tenter de r\u00e9pondre aux inqui\u00e9tudes du mus\u00e9e, dans un \u00e9tat de v\u00e9tust\u00e9 alarmant. Parmi les annonces, la cr\u00e9ation d\u2019une entr\u00e9e pour d\u00e9sengorger la pyramide de verre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/mauvais-etat-du-louvre-macron-annonce-des-billets-plus-chers-pour-les-touristes-etrangers-hors-union-europeenne-20250128_5JJHU5MOEFHNDAZVEVXG7KVSPI/"
    },
    {
        "title": "RDC : \u00e0 Kinshasa, des ambassades attaqu\u00e9es par des foules en col\u00e8re apr\u00e8s la chute de Goma",
        "summary": "Plusieurs ambassades, dont celle de la France, ont \u00e9t\u00e9 violemment attaqu\u00e9es dans la capitale congolaise ce mardi 28 janvier. Un mouvement de col\u00e8re li\u00e9 \u00e0 la chute de Goma aux mains du groupe rebelle M23, dans l\u2019est du pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/rdc-lambassade-de-france-a-kinshasa-attaquee-par-des-manifestants-20250128_WT6RERKWG5ADZE7GOV7NJER2QI/"
    },
    {
        "title": "\u00abUn parfait inconnu\u00bb sur Bob Dylan, folk the system",
        "summary": "Lucide et perspicace, le biopic tr\u00e8s r\u00e9ussi\u00a0de James Mangold, qui parvient \u00e0\u00a0mesurer l\u2019\u00e9normit\u00e9 du legs de Bob Dylan tout en se gardant de mettre son\u00a0art dans une case, s\u2019av\u00e8re aussi un\u00a0grand film sur la jeunesse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/un-parfait-inconnu-sur-bob-dylan-folk-the-system-20250127_AXUOJPDCJBGUDI4Y3Q4SJTO4YQ/"
    },
    {
        "title": "Climat\u00a0: le r\u00e9chauffement a rendu les incendies de Los Angeles 35\u00a0% plus probables, selon une \u00e9tude",
        "summary": "Une analyse rendue publique ce mardi 28\u00a0janvier par un r\u00e9seau de scientifiques internationaux, World Weather Attribution (WWA), confirme que le changement climatique a notamment contribu\u00e9 \u00e0 retarder la saison des pluies, ce qui a permis un tel brasier en plein hiver.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat-le-rechauffement-a-rendu-les-incendies-de-los-angeles-35-plus-probables-selon-une-etude-20250128_2NAYZEUELRA4DEYWVHRJT43N6U/"
    },
    {
        "title": "Pesticides tueurs d\u2019abeilles\u00a0: avec sa non-d\u00e9cision, le gouvernement est tout sauf \u00absage\u00bb",
        "summary": "En ne tranchant pas, l\u2019ex\u00e9cutif a permis au S\u00e9nat, lundi 27 janvier, d\u2019ouvrir la voie \u00e0 la r\u00e9introduction en France des tr\u00e8s dangereux n\u00e9onicotino\u00efdes. Au m\u00e9pris de notre sant\u00e9, de celle des agriculteurs, et de la biodiversit\u00e9. Et \u00e0 la grande joie des industriels de l\u2019agrochimie et de leurs soutiens.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/pesticides-tueurs-dabeilles-le-gouvernement-est-tout-sauf-sage-20250128_AYWNTT7FKZCSRGUBVGTFQUXEVQ/"
    },
    {
        "title": "Catherine Laborde et Charles Bi\u00e9try, soutiens pr\u00e9cieux face \u00e0 la solitude des maladies d\u00e9g\u00e9n\u00e9ratives",
        "summary": "La pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o morte ce mardi avait parl\u00e9 publiquement de la maladie \u00e0 corps de Lewy dont elle souffrait. Le journaliste sportif documente la maladie de Charcot, qui l\u2019affaiblit toujours plus. Une mani\u00e8re de faire soci\u00e9t\u00e9, solidaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/catherine-laborde-et-charles-bietry-soutiens-precieux-face-a-la-solitude-des-maladies-degeneratives-20250128_KJFOJIAK5RAMPB2RLDDKIZEC5Y/"
    },
    {
        "title": "Catherine Laborde\u00a0est morte : vous l\u2019oublierez\u00a0? Nous non",
        "summary": "Hommage \u00e9mu et riche de souvenirs \u00e0 la pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o de TF1, com\u00e9dienne au th\u00e9\u00e2tre puis au cin\u00e9ma, morte ce mardi 28\u00a0janvier, \u00e0 73\u00a0ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/mort-de-catherine-laborde-vous-loublierez-nous-non-20250128_G7E65FGTWBC4JMP2PSKYHWJ3ME/"
    },
    {
        "title": "Sexualit\u00e9 et vie affective\u00a0: une \u00e9ducation dict\u00e9e par l\u2019offensive r\u00e9actionnaire",
        "summary": "Apr\u00e8s les multiples coups de pression des associations conservatrices, de la droite et de l\u2019extr\u00eame droite, la version \u00e9dulcor\u00e9e du programme pass\u00e9 entre les mains d\u2019Elisabeth Borne est examin\u00e9e ce mercredi 29\u00a0janvier par le Conseil sup\u00e9rieur de l\u2019\u00e9ducation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/sexualite-et-vie-affective-une-education-dictee-par-loffensive-reactionnaire-20250128_RPTE5QMUBRD6XBDVORLMVO6BGE/"
    },
    {
        "title": "Loi narcotrafic : quand la surveillance algorithmique s'\u00e9tend dans l\u2019opacit\u00e9",
        "summary": "La proposition de loi examin\u00e9e ces jours-ci au S\u00e9nat pr\u00e9voit d\u2019\u00e9largir \u00e0 la pr\u00e9vention de la criminalit\u00e9 organis\u00e9e la disposition la plus controvers\u00e9e de la loi renseignement de 2015. Sans \u00e9tude d\u2019impact, et alors que le dernier rapport de bilan est classifi\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/loi-narcotrafic-quand-la-surveillance-algorithmique-setend-dans-lopacite-20250128_M3PMWVASSZD3PD3I2GUMGTEVYI/"
    },
    {
        "title": "\u00abElle peut repr\u00e9senter un mod\u00e8le technologique alternatif\u00bb\u00a0: pourquoi l\u2019IA DeepSeek a affol\u00e9 les march\u00e9s financiers am\u00e9ricains",
        "summary": "L\u2019arriv\u00e9e sur le march\u00e9 d\u2019un nouveau robot conversationnel, d\u00e9velopp\u00e9 par la start-up chinoise DeepSeek, a agit\u00e9 ce lundi 27\u00a0janvier les march\u00e9s boursiers am\u00e9ricains. Bien moins co\u00fbteuse \u00e0 faire fonctionner que ses concurrentes, l\u2019application pourrait repr\u00e9senter un tournant pour l\u2019\u00e9conomie de l\u2019intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/elle-peut-representer-un-modele-technologique-alternatif-pourquoi-lia-deepseek-a-affole-les-marches-financiers-americains-20250128_3OEQ36GKQVHWJIK4DCUELK3SOE/"
    },
    {
        "title": "Coupure de gaz\u00a0: l\u2019UE vole au secours de la Transnistrie pro-russe",
        "summary": "La Commission europ\u00e9enne a d\u00e9bloqu\u00e9 une aide d\u2019urgence de 30\u00a0millions d\u2019euros permettant \u00e0 la Moldavie d\u2019acheter du gaz pour fournir la r\u00e9gion s\u00e9paratiste, plong\u00e9e en pleine crise \u00e9nerg\u00e9tique depuis l\u2019arr\u00eat des livraisons de Gazprom le 1er\u00a0janvier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/coupure-de-gaz-lue-vole-au-secours-de-la-transnistrie-pro-russe-20250128_52NPMG6CSFDXREUVHSR64N6REU/"
    },
    {
        "title": "Municipales 2026\u00a0: \u00e0 gauche, la bataille a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9",
        "summary": "A un an et demi du scrutin, les partenaires du Nouveau Front populaire veulent confirmer les bons r\u00e9sultats de 2020. Mais dans bien des villes, les socialistes craignent de voir une alliance entre \u00e9cologistes et insoumis se constituer contre eux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/municipales-2026-a-gauche-la-bataille-a-deja-commence-20250128_DDALQEFX75FDPEPN42K65UV3OI/"
    },
    {
        "title": "Recrutement potentiel de Cyril Hanouna\u00a0: apr\u00e8s Karine Le Marchand, les r\u00e9dactions de M6 et RTL montent au cr\u00e9neau",
        "summary": "Les journalistes du groupe M6 ont vot\u00e9 \u00e0 \u00abune vaste majorit\u00e9\u00bb contre la venue de l\u2019animateur pol\u00e9mique, envisag\u00e9 par leur direction pour des \u00ab\u00e9missions de divertissement, apolitiques, portant principalement sur l\u2019actualit\u00e9 des m\u00e9dias\u00bb sur les cha\u00eenes W9 et Fun radio.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/recrutement-potentiel-de-cyril-hanouna-apres-karine-le-marchand-les-redactions-de-m6-et-rtl-montent-au-creneau-20250128_CXPRWVYU55BEXBAJLZHP2ER244/"
    },
    {
        "title": "\u00abS\u2019il veut faire le Gala du sport, ce sera niet\u00bb : les journalistes de l\u2019Equipe inquiets du profil people du nouveau directeur de la r\u00e9daction Matthias Gurtler",
        "summary": "L\u2019ancien directeur de la r\u00e9daction de Gala a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 ce mardi \u00e0 la t\u00eate du quotidien sportif suscitant inqui\u00e9tudes et interrogations au sein de la Soci\u00e9t\u00e9 des Journalistes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/sil-veut-faire-le-gala-du-sport-ce-sera-niet-matthias-gurtler-ex-directeur-de-la-redaction-de-gala-prend-la-tete-du-journal-lequipe-20250128_V4XVX635MRFY3HNKD3KHCHFNGA/"
    },
    {
        "title": "Le patron du groupe de presse Ebra, Philippe Carli, d\u00e9missionne apr\u00e8s avoir \u00ablik\u00e9\u00bb des publications d\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "Le dirigeant d\u2019Ebra, le groupe de presse r\u00e9gionale de l\u2019est de la France, a quitt\u00e9 son poste ce mardi 28\u00a0janvier. Il avait reconnu avoir \u00abaim\u00e9\u00bb de nombreux messages d\u2019extr\u00eame droite sur LinkedIn, dans une pratique \u00abrapide\u00bb et \u00abmaladroite\u00bb des r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/le-patron-du-groupe-de-presse-ebra-philippe-carli-demissionne-apres-avoir-like-des-publications-dextreme-droite-20250128_ZW732KGP55BFTKNTHYN2OYECUI/"
    },
    {
        "title": "La justice d\u00e9voile l\u2019influence du Qatar \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale : projet de livre, tribunes, questions en commission, tweets\u2026",
        "summary": "Un juge parisien progresse sur la piste des r\u00e9mun\u00e9rations offertes par l\u2019\u00e9mirat \u00e0 un d\u00e9put\u00e9 et des journalistes fran\u00e7ais en \u00e9change d\u2019interventions favorables. Une confrontation en d\u00e9cembre dans le cabinet du magistrat, dont \u00abLib\u00e9ration\u00bb a consult\u00e9 le proc\u00e8s-verbal, livre de nouveaux \u00e9l\u00e9ments.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/la-justice-devoile-linfluence-du-qatar-a-lassemblee-nationale-projet-de-livre-tribunes-questions-en-commission-tweets-20250129_OADXDTHKHNBFZMWFAETPDCYMWE/"
    },
    {
        "title": "Entre la RDC et le Rwanda, une fronti\u00e8re sous haute tension aux portes de Goma",
        "summary": "La grande ville de l\u2019Est congolais est tomb\u00e9e aux mains des rebelles du M23 et des troupes rwandaises apr\u00e8s trois jours de combats. Mercredi 29 janvier, \u00e0 l\u2019aube, le poste-fronti\u00e8re avec la ville jumelle de Ginsenyi, c\u00f4t\u00e9 rwandais, restait ferm\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/entre-la-rdc-et-le-rwanda-une-frontiere-sous-haute-tension-aux-portes-de-goma-20250129_SJNUQTPWHJDGTECHSUWL7E4T4U/"
    },
    {
        "title": "Sans le Burkina Faso, le Mali et le Niger, la Communaut\u00e9 des Etats d\u2019Afrique de l\u2019Ouest r\u00e9tr\u00e9cit de trois membres",
        "summary": "Il y a un an, les trois r\u00e9gimes militaires avaient annonc\u00e9 leur d\u00e9part de l\u2019organisation r\u00e9gionale. Leur retrait devient effectif ce mercredi 29 janvier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/la-communaute-des-etats-dafrique-de-louest-retrecit-de-trois-membres-20250129_7WKY6UMCAZHE5MEAMKICHXV4ZI/"
    },
    {
        "title": "Affaire Nekfeu : l\u2019ex-compagne du rappeur jug\u00e9e mercredi pour \u00abnon-repr\u00e9sentation d\u2019enfant\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s une bataille de communiqu\u00e9s de presse sur fond de s\u00e9paration compliqu\u00e9e et d\u2019accusations gravissimes, Mme B. est jug\u00e9e ce mercredi 29\u00a0janvier pour ne pas avoir remis son enfant \u00e0 de multiples reprises \u00e0 son ancien conjoint, le rappeur Nekfeu.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/affaire-nekfeu-lex-compagne-du-rappeur-jugee-pour-non-representation-denfant-20250129_MOBLM5FKCREFTECXRRNNK6HCOE/"
    },
    {
        "title": "40 000 nouveaux cas d\u2019asthme chez l\u2019enfant, 4 000 cancers du poumon\u2026 La pollution de l\u2019air, un fl\u00e9au aux cons\u00e9quences enfin chiffr\u00e9es",
        "summary": "Selon une \u00e9tude in\u00e9dite de Sant\u00e9 publique France publi\u00e9e ce mercredi 29 janvier, l\u2019exposition aux particules fines cause chaque ann\u00e9e des milliers de nouveaux cas par an pour chacune des huit maladies \u00e9tudi\u00e9es, dont le diab\u00e8te, les AVC, la BPCO ou l\u2019infarctus.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/pollution/40-000-nouveaux-cas-dasthme-chez-lenfant-4-000-cancers-du-poumon-la-pollution-de-lair-un-fleau-aux-consequences-enfin-chiffrees-20250129_FAOFZ45J5BGCNHX3XGF4IP4LOY/"
    },
    {
        "title": "C\u00e9sars 2025 : \u00abLe Comte de Monte-Cristo\u00bb, \u00abl\u2019Amour ouf\u00bb et \u00abEmilia Perez\u00bb en t\u00eate des nominations",
        "summary": "A un mois de la 50e c\u00e9r\u00e9monie, l\u2019Acad\u00e9mie d\u00e9voile ce mercredi 29 janvier les noms des nomm\u00e9s dans chacune des 24 cat\u00e9gories.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/le-comte-de-monte-cristo-lamour-ouf-puis-emilia-perez-en-tete-des-nominations-aux-cesars-20250129_M7I5QN4VWBASDBOWX3FDYD2Y4A/"
    },
    {
        "title": "\u00abSubmersion\u00bb migratoire : Fran\u00e7ois Bayrou offre un troph\u00e9e de plus au RN",
        "summary": "En plus d\u2019\u00e9voquer une \u00absubmersion\u00bb fictive, le Premier ministre faute quand il pr\u00e9tend r\u00e9pondre \u00e0 un \u00absentiment\u00bb, actant une d\u00e9faite morale de plus pour son camp.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/submersion-migratoire-bayrou-offre-un-trophee-de-plus-de-rn-20250129_4GUJHJBFEVG7LLU72XGXQ6DNTI/"
    },
    {
        "title": "Gel du point d\u2019indice, arr\u00eats maladies\u2026 Le ministre Laurent Marcangeli confirme plusieurs mesures sur la fonction publique",
        "summary": "Le ministre de la Fonction publique a notamment annonc\u00e9 que la prime Gipa, en faveur du pouvoir d\u2019achat pour compenser l\u2019inflation, n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 vers\u00e9e en\u00a02024 et qu\u2019elle n\u2019\u00e9tait pas pr\u00e9vue pour\u00a02025 non plus.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/gel-du-point-dindice-arrets-maladies-le-ministre-laurent-marcangeli-confirme-plusieurs-mesures-sur-la-fonction-publique-20250129_3KORWDF2DFEN7DBZH6X4ZFMNSQ/"
    },
    {
        "title": "JO Alpes 2030\u00a0: escalade sur glace, ski-alpinisme, hockey 3x3\u2026 Les dessous d\u2019un programme \u00e0 la carte",
        "summary": "La Coupe du monde d\u2019escalade sur glace accueille cette semaine \u00e0 La\u00a0Plagne des membres du futur Comit\u00e9 d\u2019organisation des JO des Alpes 2030, qui entend rajeunir le programme de l\u2019\u00e9v\u00e9nement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-alpes-2030-escalade-sur-glace-ski-alpinisme-hockey-3x3-les-dessous-dun-programme-a-la-carte-20250129_BLN6Y7H3ZVCS5ASLR5OYFJ7UYE/"
    },
    {
        "title": "Alexis Corbi\u00e8re : \u00abLe roman national r\u00e9actionnaire du Puy-du-Fou n\u2019a pas plus de valeur historique qu\u2019un village gaulois du Parc Ast\u00e9rix\u00bb",
        "summary": "Dans une lettre ouverte \u00e0 Rachida Sati, le d\u00e9put\u00e9 exhorte la ministre \u00e0 ne pas c\u00e9der aux sir\u00e8nes d\u2019une droite r\u00e9actionnaire qui souhaiterait que le parc d\u2019attractions du Puy-du-Fou puisse b\u00e9n\u00e9ficier du Pass culture en tant que \u00abspectacle d\u2019art vivant\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/pass-culture-la-ministre-ne-doit-pas-accorder-de-statut-particulier-au-parc-dattractions-du-puy-du-fou-20250129_VWESGHD6MZA2ZKDR5NT63V6F6M/"
    },
    {
        "title": "Arnaque aux NFT\u00a0: un influenceur \u00abtrading\u00bb sanctionn\u00e9 par la r\u00e9pression des fraudes",
        "summary": "Epingl\u00e9 par la DGCCRF pour pratique commerciale trompeuse, Mohamed Bdj a accept\u00e9, dans le cadre d\u2019une transaction p\u00e9nale, de verser 150\u00a0000\u00a0euros d\u2019amende au Tr\u00e9sor public.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/conso/arnaque-aux-nft-un-influenceur-trading-sanctionne-par-la-repression-des-fraudes-20250129_KZYVDVB74JB6RP4XE56VPN7NEE/"
    },
    {
        "title": "\u00abUn parfait inconnu\u00bb, \u00abApprendre\u00bb, \u00abSing Sing\u00bb\u2026 Nos critiques des sorties cin\u00e9ma de ce mercredi 29 janvier",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans les sorties cin\u00e9ma de ce mercredi 29 janvier avec aussi \u00abJacques\u00bb, \u00abla Pie voleuse\u00bb, \u00abUn monde violent\u00bb, \u00abCompanion\u00bb, \u00abApril\u00bb, \u00abJulie se tait\u00bb et \u00abla Mer et ses vagues\u00bb. Bandes-annonces \u00e0 l\u2019appui.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/un-parfait-inconnu-apprendre-sing-sing-nos-critiques-des-sorties-cinema-de-ce-mercredi-29-janvier-20250129_JTWYK22IEBEMHDSFHO4FQCDV2U/"
    },
    {
        "title": "\u00abSubmersion\u00bb et budget\u00a0: le \u00abbloc central\u00bb parie que le PS bluffe et reviendra \u00e0 la table des n\u00e9gos",
        "summary": "Chez les macronistes et au Modem, on se persuade que par \u00abresponsabilit\u00e9\u00bb et pour rompre avec LFI, les socialistes fermeront les yeux sur les propos de Bayrou sur la \u00absubmersion\u00bb migratoire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/submersion-et-budget-le-bloc-central-parie-que-le-ps-bluffe-et-reviendra-a-la-table-des-negos-20250129_X2H2EJXTLNAW5KZ4D4BUVT6A4E/"
    },
    {
        "title": "En direct sur Twitch : on d\u00e9crypte le programme d\u2019\u00e9ducation \u00e0 la sexualit\u00e9 qui a affol\u00e9 l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "Alors que le texte d\u00e9finitif du programme Evars doit \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 et vot\u00e9 par le Conseil sup\u00e9rieur de l\u2019\u00e9ducation ce mercredi 29\u00a0janvier, \u00abLib\u00e9ration\u00bb vous d\u00e9crypte ce programme qui a subi de nombreuses offensives r\u00e9actionnaires sur Twitch \u00e0 partir de 12h30.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/en-direct-sur-twitch-on-decrypte-le-programme-deducation-a-la-sexualite-qui-a-affole-lextreme-droite-20250129_MYFQYMAQU5E3XAUMWR5VN77NZY/"
    },
    {
        "title": "Inoxtag vis\u00e9 par une tentative d\u2019enl\u00e8vement : six personnes en garde \u00e0 vue",
        "summary": "La police interroge plusieurs suspects ce mercredi 29 janvier pour tenter de d\u00e9terminer s\u2019il s\u2019agit des individus s\u2019\u00e9tant introduits dans une maison des Yvelines en novembre afin d\u2019y enlever le youtubeur de 22 ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/inoxtag-vise-par-une-tentative-denlevement-six-personnes-en-garde-a-vue-20250129_7GEYVWRJNVC73LGVWQS7GUJATA/"
    },
    {
        "title": "\u00abPrendre la parole pour que la m\u00e9moire de la Palestine ne disparaisse avec ses morts\u00bb, par Jadd Hilal",
        "summary": "L\u2019\u00e9crivain franco-palestino-libanais s\u2019interroge sur la place consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019histoire de son pays dans la m\u00e9moire du monde. C\u2019est d\u2019abord aux Palestiniens de dire leurs douleurs pass\u00e9es. Pour ne pas tuer une seconde fois, la Palestine, en passant son souvenir sous silence.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/prendre-la-parole-pour-que-la-memoire-de-la-palestine-ne-disparaisse-avec-ses-morts-par-jadd-hilal-20250129_TUPADQLQOVDCFOI5IC2GAFUF6E/"
    },
    {
        "title": "Affaire Mazan : Dominique Pelicot convoqu\u00e9 pour un interrogatoire dans deux affaires non \u00e9lucid\u00e9es",
        "summary": "Condamn\u00e9 pour les viols aggrav\u00e9s commis sur son ex-\u00e9pouse Gis\u00e8le Pelicot mi-d\u00e9cembre, le septuag\u00e9naire est convoqu\u00e9 jeudi 30 janvier par le p\u00f4le cold cases du tribunal judiciaire de Nanterre, pour \u00eatre interrog\u00e9 sur une affaire de tentative de viol en 1999 et de meurtre en 1991.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/affaire-mazan-dominique-pelicot-convoque-pour-un-interrogatoire-dans-deux-affaires-non-elucidees-20250129_G4JP23HOKVHQXA3SFCIEW6CJ7A/"
    },
    {
        "title": "Surtaxe des entreprises : Bernard Arnault chouine, \u00abchacun doit prendre sa part\u00bb r\u00e9torque le gouvernement",
        "summary": "La porte-parole du gouvernement, Sophie Primas, et le ministre de la Fonction publique, Laurent Marchangeli, ont envoy\u00e9 sur les roses ce mercredi 29 janvier le patron de LVHM, qui s'\u00e9tait plaint la veille de la future \u00abtaxe made in France\u00bb qui, selon lui, \u00abpousse \u00e0 la d\u00e9localisation\u00bb aux Etats-Unis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/surtaxe-des-entreprises-bernard-arnault-chouine-chacun-doit-prendre-sa-part-retorque-le-gouvernement-20250129_TTMI5AVFFBGDZO7L2NXUH6RERM/"
    },
    {
        "title": "Retour de Neymar \u00e0 Santos : quand le storytelling prend le pas sur le foot",
        "summary": "Un appel de Pel\u00e9 g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par IA, et voici orchestr\u00e9 le retour du Br\u00e9silien dans son club formateur apr\u00e8s dix-huit mois en Arabie Saoudite. Au fond, Neymar fait d\u00e9sormais ce qui reste aujourd\u2019hui dans ses moyens\u00a0: exploiter son nom et sa pr\u00e9sence.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/retour-de-neymar-a-santos-quand-le-storytelling-prend-le-pas-sur-le-foot-20250129_6EQTI4Z5GJHFTGGJQE2UWVZJR4/"
    },
    {
        "title": "Une \u00e9toile Michelin promise au gagnant de \u00abTop Chef\u00bb : un menu entr\u00e9e-plat-d\u00e9ceptions",
        "summary": "Le pari tent\u00e9 par M6 et le guide risque de d\u00e9naturer l\u2019esprit originel de la distinction gastronomique et d\u2019encourager davantage la starisation des chefs en cuisine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/une-etoile-michelin-promise-au-gagnant-de-top-chef-un-menu-entree-plat-deceptions-20250129_JUX3TCUVNVFXBGOZKR6RZILQQM/"
    },
    {
        "title": "Affaire Adnane Nassih\u00a0: le policier auteur du tir de LBD mis en accusation \u00e0 la cour criminelle",
        "summary": "En f\u00e9vrier\u00a02020, Yann T., un policier d\u2019une brigade anticriminalit\u00e9, avait \u00e9borgn\u00e9 l\u2019homme \u00e2g\u00e9 de 19\u00a0ans, \u00e0 Brunoy, dans l\u2019Essonne. A l\u2019issue de l\u2019enqu\u00eate men\u00e9e sur ces faits, le juge d\u2019instruction a ordonn\u00e9 la tenue d\u2019un proc\u00e8s criminel contre l\u2019agent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/affaire-adnane-nassih-le-policier-auteur-du-tir-de-lbd-mis-en-accusation-a-la-cour-criminelle-20250129_Z3HEFRNVIFEVFHPZ4Y7SRLH5DY/"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019est-ce que la commission mixte paritaire, cens\u00e9e trouver un accord sur le budget 2025\u00a0?",
        "summary": "Dans sa tentative de faire adopter le projet de loi de finances pour\u00a02025, le gouvernement attend l\u2019issue des n\u00e9gociations en \u00abCMP\u00bb, qui d\u00e9butent le 30\u00a0janvier. \u00abLib\u00e9\u00bb d\u00e9crypte les enjeux concrets derri\u00e8re le jargon parlementaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/quest-ce-que-la-commission-mixte-paritaire-censee-trouver-un-accord-sur-le-budget-2025-20250129_CGH5NNOJ3NFIZID77VN25Q7MLQ/"
    },
    {
        "title": "Meurtre d\u2019Elias\u00a0: la fachosph\u00e8re s\u2019en prend \u00e0 deux innocents, des plaintes d\u00e9pos\u00e9es",
        "summary": "Deux jeunes gens sont la cible d\u2019un torrent de menaces racistes depuis que les r\u00e9seaux d\u2019extr\u00eame droite diffusent leur photo et les accusent de la mort d\u2019Elias, tu\u00e9 \u00e0 Paris pour son t\u00e9l\u00e9phone. Ils n\u2019ont pourtant rien \u00e0 voir avec l\u2019affaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/meurtre-delias-la-fachosphere-sen-prend-a-deux-innocents-des-plaintes-deposees-20250129_6EFSTG4VQJFQXGLRFZQNNG6NHE/"
    },
    {
        "title": "\u00abSubmersion\u00bb migratoire\u00a0: les m\u00e9taphores de l\u2019eau, un sujet glissant",
        "summary": "En employant cette image qui traduit d\u2019ordinaire une exp\u00e9rience \u00e9motionnelle puissante et intime, pour qualifier le \u00absentiment des Fran\u00e7ais\u00bb \u00e0 propos de l\u2019immigration, Fran\u00e7ois Bayrou fait de la rh\u00e9torique pour donner l\u2019illusion que cette intensit\u00e9 tragique existe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/submersion-migratoire-les-metaphores-de-leau-un-sujet-glissant-20250129_GXKJ6GYG6NH5FBZ7L2LVK4LX4Y/"
    },
    {
        "title": "RSA : une r\u00e9forme \u00abindigne\u00bb pour les professionnels de la BD",
        "summary": "Les heures d\u2019activit\u00e9 impos\u00e9es aux allocataires sont un coup dur pour les auteurs et dessinateurs de BD, qui comptent souvent sur le RSA  pour avoir le temps de cr\u00e9er. Une \u00e9tude va \u00eatre lanc\u00e9e cette ann\u00e9e pour faire un nouveau point sur la pr\u00e9carisation du secteur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/bd/rsa-une-reforme-indigne-pour-les-professionnels-de-la-bd-20250129_UKXMKYLWD5GGJCHYAEFZJXYPG4/"
    },
    {
        "title": "Aux Etats-Unis, les grandes purges d\u2019un Donald Trump vengeur et tyrannique",
        "summary": "Licenciements, d\u00e9mant\u00e8lement des programmes \u00abwoke\u00bb et tests de loyaut\u00e9\u00a0: le pr\u00e9sident am\u00e9ricain met en \u0153uvre le plan ultraconservateur du Project 2025 pour remodeler l\u2019Etat f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 son image.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/aux-etats-unis-les-grandes-purges-dun-donald-trump-vengeur-et-tyrannique-20250129_5C7QZCGZTRFFFGVEL4WX5CQJFQ/"
    },
    {
        "title": "UNRWA\u00a0: l\u2019agence pour les r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens\u00a0interdite",
        "summary": "La fin annonc\u00e9e jeudi 30\u00a0janvier des activit\u00e9s de l\u2019agence officielle repr\u00e9sente un traumatisme pour les millions de personnes qui en b\u00e9n\u00e9ficient, \u00e0 travers \u00e9coles, soins et services essentiels, depuis des ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/unrwa-les-refugies-palestiniens-prives-de-laide-de-lagence-20250129_X2GD3GICCRBZ7C2TGKG6YUQPWY/"
    },
    {
        "title": "Qui sont les opposants aux ZFE, qui agitent la menace de \u00abnouveaux gilets jaunes\u00bb\u00a0?",
        "summary": "Depuis le 1er\u00a0janvier 2025 et la mise en place de zones \u00e0 faibles \u00e9missions dans 42 agglom\u00e9rations, de nombreux groupes contestataires ont \u00e9merg\u00e9 dans la sph\u00e8re publique pour d\u00e9noncer une mesure d\u2019exclusion sociale\u00bb. Sans leader, ni groupe structur\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/qui-sont-les-opposants-aux-zfe-qui-agitent-la-menace-de-nouveaux-gilets-jaunes-20250129_33YUQ3IPTVDDDHWBWT4VG4CRLY/"
    },
    {
        "title": "A Paris, un contre-sommet de l\u2019IA loin de la messe propagandiste officielle, par Eric Sadin",
        "summary": "Alors qu\u2019Emmanuel Macron accueillera au Grand Palais les 10 et 11\u00a0f\u00e9vrier chefs d\u2019Etats et gourous du num\u00e9rique dont Elon Musk et Sam Altman, l\u2019impact de l\u2019IA sur diff\u00e9rentes disciplines dont l\u2019Education sera d\u00e9crypt\u00e9 au Th\u00e9\u00e2tre de la Concorde. Deux \u00e9v\u00e9nements illustrant deux visions antagonistes du monde.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/a-paris-un-contre-sommet-de-lia-loin-de-la-messe-propagandiste-officielle-par-eric-sadin-20250129_BAV6YZ3S4VGOFNQAQ264DCQO24/"
    },
    {
        "title": "Suspension de l\u2019expulsion de l\u2019influenceur alg\u00e9rien \u00abDoualemn\u00bb\u00a0: Retailleau a appliqu\u00e9 \u00ab\u00e0 tort la proc\u00e9dure d\u2019expulsion en urgence absolue\u00bb",
        "summary": "Le tribunal administratif de Paris a estim\u00e9 ce mercredi que le retrait du titre de s\u00e9jour de l\u2019homme de 59\u00a0ans, expuls\u00e9 le 9\u00a0janvier en Alg\u00e9rie avant d\u2019\u00eatre renvoy\u00e9 en France, \u00e9tait \u00abjustifi\u00e9\u00bb, mais que la proc\u00e9dure d\u2019expulsion en urgence absolue a \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9e \u00ab\u00e0 tort\u00bb. La justice invite le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur \u00e0 rester dans le cadre d\u2019une proc\u00e9dure ordinaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/suspension-de-lexpulsion-de-linfluenceur-algerien-doualemn-retailleau-a-applique-a-tort-la-procedure-dexpulsion-en-urgence-absolue-20250129_BKBFQARP2BFU5OMVSKVMH3OXCA/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s Nekfeu : le \u00abcontr\u00f4le coercitif\u00bb peut-il \u00eatre invoqu\u00e9 alors que cette notion ne figure pas encore dans le Code p\u00e9nal ?",
        "summary": "Lors du proc\u00e8s de l\u2019ex-femme du rappeur pour \u00abnon-repr\u00e9sentation d\u2019enfant\u00bb, son avocate entend plaider la notion de \u00abcontr\u00f4le coercitif\u00bb, qui fait actuellement l\u2019objet d\u2019une proposition de loi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/proces-nekfeu-le-controle-coercitif-peut-il-etre-invoque-alors-que-cette-notion-ne-figure-pas-encore-dans-le-code-penal-20250129_XPV6DHFUWBHOHOVL2JZLXU5L3Q/"
    },
    {
        "title": "Anouk Ricard, grand prix du Festival d\u2019Angoul\u00eame 2025 : le sacre d\u2019une as du non-sens et du d\u00e9tournement de genres",
        "summary": "Issue des arts d\u00e9co de Strasbourg, l\u2019autrice est r\u00e9compens\u00e9e ce mercredi 29 janvier pour son adorable bestiaire qui s\u2019\u00e9toffe depuis vingt ans, allant des livres pour les petits et les plus grands.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/bd/anouk-ricard-grand-prix-du-festival-dangouleme-2025-le-sacre-dune-as-du-non-sens-et-du-detournement-de-genres-20250129_GWIAQZMOPJDCFAS6NKSWUTLHMI/"
    },
    {
        "title": "Le Club des cent, discret cercle masculin o\u00f9 l\u2019on festoie entre soi",
        "summary": "Cr\u00e9\u00e9e il y a plus d\u2019un si\u00e8cle, la confr\u00e9rie tr\u00e8s ferm\u00e9e entend promouvoir la cuisine fran\u00e7aise, notamment lors\u00a0de ses d\u00e9jeuners hebdomadaires. Parmi sa\u00a0centaine de membres influents se\u00a0trouvent Alain\u00a0Ducasse, Jean-Pierre Raffarin ou\u00a0Martin Bouygues. Mais\u00a0aucune femme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/le-club-des-cent-discret-cercle-masculin-ou-lon-festoie-entre-soi-20250129_TLWX3EKIJ5DX7FVQZA3OXHIJXQ/"
    },
    {
        "title": "Salom\u00e9 Lahoche, elle fonctionne \u00e0 l\u2019Insta",
        "summary": "L\u2019autrice ultrad\u00e9sabus\u00e9e de 27\u00a0ans prend le pouls de sa g\u00e9n\u00e9ration d\u2019angoiss\u00e9s \u00e0 travers d\u2019hilarants strips autobiographiques sur les r\u00e9seaux sociaux et des personnages de grandes m\u00e9chantes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/salome-lahoche-elle-fonctionne-a-linsta-20250129_7SPMNUPWOBHEVIIAFAL6KUNSCI/"
    },
    {
        "title": "A Chypre, la bataille fiscale tr\u00e8s optimis\u00e9e des yachts de Roman Abramovich",
        "summary": "L\u2019oligarque russe est mis en cause dans une nouvelle fuite de donn\u00e9es \u00e9manant du Consortium international des journalistes d\u2019investigation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/a-chypre-la-bataille-fiscale-tres-optimisee-des-yachts-de-roman-abramovich-20250129_F553O4R6JFCUDJF3ZS5IIUP43A/"
    },
    {
        "title": "Inondations\u00a0dans l\u2019Ouest\u00a0: les agriculteurs les pieds dans l\u2019eau et \u00able moral dans les chaussettes\u00bb",
        "summary": "Frapp\u00e9s par des crues \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition, des mara\u00eechers de Loire-Atlantique s\u2019inqui\u00e8tent pour leur production, leur tr\u00e9sorerie et leur avenir compromis par le changement climatique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/inondations-dans-louest-les-agriculteurs-les-pieds-dans-leau-et-le-moral-dans-les-chaussettes-20250129_KBWIJN26TND4FH4F7RJZ2HREDA/"
    }
]