[
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : sur son programme, le RN tente le tout pour le flou",
        "summary": "A moins de deux semaines du scrutin pour lequel il part favori, Jordan Bardella s\u2019efforce de lisser un programme mal financ\u00e9 et potentiellement repoussoir pour les \u00e9lecteurs de droite. Des\u00a0revirements et\u00a0des zones d\u2019ombre qui le rendent totalement illisible.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/legislatives-sur-son-programme-le-rn-tente-le-tout-pour-le-flou-20240618_RQPL5RJPZVEZHFWYGLOHGCPOWQ/"
    },
    {
        "title": "Programme \u00e9conomique du RN aux l\u00e9gislatives\u00a0: le grand n\u2019importe quoi",
        "summary": "Entre approximations, grosses ficelles et revirements, la possible arriv\u00e9e de l\u2019extr\u00eame droite aux commandes a de quoi donner des sueurs froides \u00e0 l\u2019administration de Bercy.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/programme-economique-du-rn-aux-legislatives-le-grand-nimporte-quoi-20240618_CLTXA35AS5FH7MKLZDFSD4DOPU/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : Macron juge le changement de sexe en mairie \u00abubuesque\u00bb, M\u00e9lenchon d\u00e9nonce des propos \u00abindignes\u00bb",
        "summary": "La campagne officielle des l\u00e9gislatives entre son deuxi\u00e8me jour ce mardi 18\u00a0juin. Le Nouveau Front populaire a tenu son premier meeting unitaire, pendant que le RN entretient le flou sur ses premi\u00e8res promesses. De nombreuses interviews politiques sont au programme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-direct-legislatives-2024-la-gauche-affiche-son-unite-lextreme-droite-entretient-le-flou-20240618_CUA6XXNDCJACXEUAKWKF2EARXE/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives\u00a0: l\u2019annulation de la\u00a0r\u00e9forme des\u00a0retraites, pr\u00e9vue par la gauche, va-t-elle co\u00fbter 100\u00a0milliards, comme l\u2019\u00e9crivent \u00ables\u00a0Echos\u00bb\u00a0?",
        "summary": "La seule suppression de la r\u00e9forme de\u00a02023 conduirait \u00e0 un manque \u00e0 gagner de 18\u00a0milliards \u00abseulement\u00bb selon Renaissance. Mais avec les mesures pr\u00e9vues par le Nouveau Front populaire pour la remplacer, la note pourrait s\u2019\u00e9lever \u00e0 32\u00a0milliards, selon l\u2019Institut Montaigne. Et \u00e0 46\u00a0milliards en comptants d\u2019autres d\u2019autres dispositifs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/legislatives-lannulation-de-la-reforme-des-retraites-prevue-par-la-gauche-va-t-elle-couter-100-milliards-comme-lecrivent-les-echos-20240618_UTKCKG26BFF65DYN6QKUUHMFBQ/"
    },
    {
        "title": "Des \u00abappels du 18\u00a0juin\u00bb contre l\u2019extr\u00eame droite : \u00abOn se concentre sur les circonscriptions o\u00f9 \u00e7a va se jouer \u00e0 1 000 voix pr\u00e8s\u00bb",
        "summary": "Dans les centres d\u2019appels mont\u00e9s par l\u2019association Victoires populaires, pr\u00e8s d\u2019un millier de b\u00e9n\u00e9voles ont multipli\u00e9 les coups de t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 l\u2019attention de sympathisants de gauche. Leur objectif : \u00abs\u00e9curiser le vote et garantir les procurations\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/des-appels-du-18-juin-contre-lextreme-droite-on-se-concentre-sur-les-circonscriptions-ou-ca-va-se-jouer-a-1-000-voix-pres-20240618_7XK5HE5T4JF27AP7OCOWOHGHPQ/"
    },
    {
        "title": "Airbags d\u00e9fectueux\u00a0: ces propri\u00e9taires de Citro\u00ebn qui reprennent le volant la peur au ventre",
        "summary": "Exc\u00e9d\u00e9s par la campagne massive de rappel de v\u00e9hicules mi-mai et par le manque de voitures de remplacement promises par la marque de Stellantis, plusieurs automobilistes assurent rouler malgr\u00e9 tout avec des v\u00e9hicules dont les airbags n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 chang\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/airbags-defectueux-ces-proprietaires-de-citroen-qui-reprennent-le-volant-la-peur-au-ventre-20240618_NYZY53CAVRDRXE7DOLWDCBGDAQ/"
    },
    {
        "title": "Garde \u00e0 vue de trois mineurs soup\u00e7onn\u00e9s de viol \u00e0 caract\u00e8re antis\u00e9mite sur une fille de 12 ans",
        "summary": "Trois gar\u00e7ons de 12 et 13\u00a0ans sont pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 un juge d\u2019instruction ce mardi 18\u00a0juin, dans le cadre d\u2019une enqu\u00eate en flagrance ouverte par le parquet de Nanterre pour viol aggrav\u00e9 en raison de l\u2019appartenance de la victime \u00e0 une religion.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/garde-a-vue-de-trois-mineurs-soupconnes-de-viol-a-caractere-antisemite-sur-une-jeune-fille-de-12-ans-20240618_SMXTO7O4KFBHJKNOB6BBQ6WECM/"
    },
    {
        "title": "\u00abLe Front populaire de\u00a01936 visait \u00e0 d\u00e9fendre les institutions plus qu\u2019\u00e0 emp\u00eacher la victoire \u00e9lectorale de l\u2019extr\u00eame droite\u00bb",
        "summary": "Les parall\u00e8les dress\u00e9s entre le mouvement de 1936 et le Nouveau Front populaire de 2024 atteignent tr\u00e8s vite leurs limites, estime le philosophe Milo L\u00e9vy-Bruhl, qui en d\u00e9taille les diff\u00e9rences.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/le-front-populaire-de-1936-visait-a-defendre-les-institutions-plus-qua-empecher-larrivee-au-pouvoir-de-lextreme-droite-20240618_SZKBMS4OKBDTTNPPA4JQ3AJXSU/"
    },
    {
        "title": "Jeff Nichols, r\u00e9alisateur de \u00abBikeriders\u00bb\u00a0: \u00abLa culture des outsiders est le lieu de naissance de tout ce qui compte en art, en musique, au cin\u00e9ma\u00bb",
        "summary": "Sur la touche depuis huit\u00a0ans, le cin\u00e9aste am\u00e9ricain revient en salles avec \u00abThe Bikeriders\u00bb plong\u00e9e fascinante chez les motards Outlaws des ann\u00e9es 60, inspir\u00e9e du travail du photographe Danny Lyon dont il partage \u00able d\u00e9sir d\u2019\u00e9couter la parole de ceux qu\u2019on ne souhaite pas voir\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/jeff-nichols-la-culture-des-outsiders-est-le-lieu-de-naissance-de-tout-ce-qui-compte-en-art-en-musique-au-cinema-20240618_ANWTTKQPJJCLLA4DILSUQN3ZQQ/"
    },
    {
        "title": "Anouk Aim\u00e9e, autant en emporte la vamp",
        "summary": "A jamais myst\u00e9rieuse et fuyante, l\u2019actrice a quitt\u00e9 ce mardi 18 juin les limites de notre pays d\u00e9boussol\u00e9. Elle avait 92 ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/anouk-aimee-autant-en-emporte-la-vamp-20240618_IXBHD5MN4BF6XBDCF3I7UF6OYE/"
    },
    {
        "title": "Marion Mar\u00e9chal aurait dilapid\u00e9 l\u2019argent de Reconqu\u00eate avant d\u2019en partir",
        "summary": "D\u2019apr\u00e8s \u00able Canard encha\u00een\u00e9\u00bb, la ni\u00e8ce de Marine Le Pen aurait grassement r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 ses amis avant de prendre la porte du parti d\u2019Eric Zemmour.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/marion-marechal-aurait-dilapide-largent-de-reconquete-avant-den-partir-20240618_6SCW6V7GSRALFFCFGLL3FKOGDQ/"
    },
    {
        "title": "Vladimir Poutine accueilli en \u00abmeilleur ami\u00bb par Kim Jong-un",
        "summary": "Le pr\u00e9sident russe a entam\u00e9 mardi 18\u00a0juin une visite de deux jours \u00e0 Pyongyang, pour sceller un rapprochement strat\u00e9gique entre la Russie et la Cor\u00e9e du Nord, que l\u2019Occident ne voit pas d\u2019un bon \u0153il.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/vladimir-poutine-accueilli-en-meilleur-ami-par-kim-jong-un-20240618_R3IOFKDV5VHX7HP32HVR6LWCFI/"
    },
    {
        "title": "Les hommes de la rue du Bac\u00a0: Fran\u00e7ois Gibault, l\u2019avocat qui avait \u00abl\u2019ascendant sur les autres\u00bb",
        "summary": "Occupant une place privil\u00e9gi\u00e9e dans le Paris des lettres et le monde judiciaire, le nonag\u00e9naire, qui fut le conseil de Jean-Fran\u00e7ois Lemaire, fait partie des hommes accus\u00e9s par In\u00e8s Chatin de lui avoir fait subir des s\u00e9vices sexuels. Avec Gabriel Matzneff, il est l\u2019un des seuls protagonistes encore vivants \u00e0 ce jour.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/les-hommes-de-la-rue-du-bac-francois-gibault-lavocat-qui-avait-lascendant-sur-les-autres-20240618_VCJKPVWNV5CEVJCZ6MFPQGGUEQ/"
    },
    {
        "title": "Kylian Mbapp\u00e9 incertain pour le match de vendredi contre les Pays-Bas",
        "summary": "Apr\u00e8s la blessure de l\u2019attaquant et capitaine de l\u2019\u00e9quipe de France lundi 17\u00a0juin au soir face \u00e0 l\u2019Autriche, le staff de Bleus a d\u00e9clar\u00e9 que Mbapp\u00e9 sera contraint de porter un masque de protection pour le reste de la comp\u00e9tition.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/kylian-mbappe-sest-casse-le-nez-face-a-lautriche-pas-doperation-prevue-pour-linstant-20240618_DPHQE2ZDIRH5JDWLLCC4JCNXKY/"
    },
    {
        "title": "\u00abD\u00e9tournement de fonds publics\u00bb\u00a0: Eric Ciotti, ses places de parking \u00e0 l\u2019\u0153il et ses r\u00e9unions fantomatiques",
        "summary": "Alors que le parquet de Nice a ouvert une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire visant le pr\u00e9sident conspu\u00e9 de LR, le d\u00e9partement des Alpes-Maritimes assure que les cartes de parking gratuites lui \u00e9taient attribu\u00e9es en tant qu\u2019administrateur du port de Nice. L\u2019\u00e9lu n\u2019a pourtant assist\u00e9 \u00e0 aucun conseil portuaire depuis au moins 2017, r\u00e9v\u00e8le \u00abLib\u00e9ration\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/detournement-de-fonds-publics-eric-ciotti-ses-places-de-parking-a-loeil-et-ses-reunions-fantomatiques-20240618_UQTZB7SGTNDM5JVROZMDN4DM6A/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s le coup de frein \u00e0 l\u2019asile, Joe Biden promet une vague de r\u00e9gularisations",
        "summary": "En qu\u00eate d\u2019\u00e9quilibre sur la br\u00fblante question de l\u2019immigration, plac\u00e9e au c\u0153ur de la campagne par Donald Trump, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain annonce la d\u00e9livrance de permis de travail \u00e0 plus d\u2019un demi-million d\u2019\u00e9trangers mari\u00e9s \u00e0 des Am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/apres-le-coup-de-frein-a-lasile-joe-biden-promet-une-vague-de-regularisations-20240618_PO66YAJXA5HUHH3AMQKRD4WPNM/"
    },
    {
        "title": "7\u00a0Octobre\u00a0: le renseignement isra\u00e9lien \u00e9tait au courant d\u2019un plan d\u2019attaque du Hamas",
        "summary": "Moins de trois semaines avant l\u2019attaque du 7 Octobre, le renseignement isra\u00e9lien a eu connaissance d\u2019un projet d\u2019attaque du Hamas dont le but \u00e9tait de capturer \u00ab200 \u00e0 250 otages\u00bb, r\u00e9v\u00e8le le m\u00e9dia public Kan.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/7-octobre-le-renseignement-israelien-etait-au-courant-dun-plan-dattaque-du-hamas-20240618_65RQQGTDDFA4HNJLMHFTOUVNDU/"
    },
    {
        "title": "Jusqu\u2019o\u00f9 le RN veut-il aller dans son projet de privatisation de l\u2019audiovisuel public\u00a0?",
        "summary": "Le parti d\u2019extr\u00eame droite souhaite privatiser les antennes de Radio France ou France T\u00e9l\u00e9visions \u00abpour faire des \u00e9conomies\u00bb, tout en excluant certaines stations, qui resteraient donc publiques. Mais le flou demeure et en raison d\u2019expressions contradictoires, il est difficile, pour le moment, de savoir lesquelles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/jusquou-le-rn-veut-il-aller-dans-son-projet-de-privatisation-de-laudiovisuel-public-20240618_PVKQAUIAENAJJOI6QULPZRMHLA/"
    },
    {
        "title": "Agressions, descentes\u00a0: les groupuscules d\u2019extr\u00eame droite d\u00e9sinhib\u00e9s par le succ\u00e8s du RN",
        "summary": "A Paris, Nancy, Angers ou Lyon, des groupes violents ont sem\u00e9 la panique ces derniers jours. Dans un cas au moins, les assaillants se sont f\u00e9licit\u00e9s d\u2019une possible victoire de l\u2019extr\u00eame droite aux l\u00e9gislatives \u00e0 venir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/agressions-descentes-les-groupuscules-dextreme-droite-desinhibes-par-le-succes-du-rn-20240618_FJNLIIJQ55BCBLD5SPZDGZ7G2I/"
    },
    {
        "title": "Devoir de vigilance\u00a0: les actions intent\u00e9es contre Total et EDF jug\u00e9es recevables",
        "summary": "A la suite de la d\u00e9cision de la cour d\u2019appel de Paris ce mardi 18\u00a0juin sur les actions intent\u00e9es par des ONG contre de grandes entreprises accus\u00e9es de manquement \u00e0 leur devoir de vigilance, celles-ci devront r\u00e9pondre sur le fond de leur responsabilit\u00e9 \u00e9cologique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/devoir-de-vigilance-les-actions-intentees-contre-total-et-edf-jugees-recevables-20240618_MGYXDJWGC5CQXGHINK4J5IGAZM/"
    },
    {
        "title": "Elections au Royaume-Uni : une campagne men\u00e9e \u00e0 tories et \u00e0 travers",
        "summary": "A deux semaines des l\u00e9gislatives, tout annonce une victoire \u00e9crasante des travaillistes outre-Manche. Un \u00e9tat de fait qui n\u2019est pas tant li\u00e9 \u00e0 la popularit\u00e9 du parti qu\u2019au bilan d\u00e9sastreux des conservateurs, apr\u00e8s quatorze\u00a0ans au pouvoir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/elections-au-royaume-uni-une-campagne-menee-a-tories-et-a-travers-20240618_WML47YY63FDVJG5RXSZLWY7IKM/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives au Royaume-Uni : dans le bastion conservateur de Chichester, \u00abun nombre surprenant d\u2019ind\u00e9cis\u00bb",
        "summary": "Emp\u00eatr\u00e9 dans une campagne h\u00e9sitante, le Parti conservateur est menac\u00e9 jusque dans ses bastions historiques, o\u00f9 le nombre de d\u00e9\u00e7us et deux partis rivaux pourraient lui faire perdre certains de ses si\u00e8ges les plus s\u00fbrs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/legislatives-au-royaume-uni-dans-le-bastion-conservateur-de-chichester-un-nombre-surprenant-dindecis-20240619_JKY6N42GTNEGXCYXS63QBTADPY/"
    },
    {
        "title": "Nouveau Front populaire\u00a0: un programme \u00e0 106\u00a0milliards d\u2019euros et 3\u00a0% de croissance, selon Val\u00e9rie Rabault",
        "summary": "La d\u00e9put\u00e9e socialiste, ancienne rapporteure du Budget \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, a estim\u00e9 le co\u00fbt et les effets du programme de l\u2019union des gauches\u00a0: un chiffrage optimiste, dont elle attend une hausse de la croissance et une r\u00e9duction du d\u00e9ficit.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/nouveau-front-populaire-un-programme-a-106-milliards-deuros-et-3-de-croissance-selon-valerie-rabault-20240619_AIXLJNC3CNFUJNI456H722JZRA/"
    },
    {
        "title": "Les hommes de la rue du Bac (4/6)\u00a0: les influentes amiti\u00e9s de la bande de Jean-Fran\u00e7ois Lemaire",
        "summary": "Depuis la plainte d\u2019In\u00e8s Chatin, les enqu\u00eateurs de l\u2019Office des mineurs \u00e9pluchent lettres, agendas et livres d\u2019or du docteur Lemaire. Ces documents dessinent les liens \u00e9troits d\u2019un groupe qui partage rendez-vous, voyages et d\u00eeners, et utilise son influence pour prot\u00e9ger le p\u00e8re adoptif de la plaignante.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/les-hommes-de-la-rue-du-bac-46-les-influentes-amities-de-la-bande-de-jean-francois-lemaire-20240619_TD3TKAL5TJE3NJRGG6WP4YSX2Y/"
    },
    {
        "title": "A Nice, des agents de s\u00e9curit\u00e9 priv\u00e9e patrouillent dans les immeubles du quartier des Moulins",
        "summary": "Depuis la mi-mai, seize agents sont charg\u00e9s d\u2019inspecter halls et cages d\u2019escalier dans 45 b\u00e2timents de ce quartier de l\u2019ouest de Nice. Sans forc\u00e9ment convaincre les habitants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/logement/a-nice-des-agents-de-securite-privee-patrouillent-dans-les-immeubles-du-quartier-des-moulins-20240619_GIVC5I3TI5AC7MTG4PMVLN3H5Q/"
    },
    {
        "title": "Sexualit\u00e9 chez les jeunes\u00a0: une \u00e9tude pour \u00abparler des relations, pas seulement de qui fait quoi\u00bb",
        "summary": "Couple, aventure d\u2019un soir ou \u00absuivie\u00bb, r\u00f4le mod\u00e9r\u00e9 des applis, \u00e9mancipation des femmes\u00a0: une \u00e9tude in\u00e9dite \u00e9claire le lien des 18-29 ans avec le sexe en valorisant les diff\u00e9rentes formes \u00abd\u2019investissement relationnel et amoureux\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/sexualite-chez-les-jeunes-une-etude-pour-parler-des-relations-pas-seulement-de-qui-fait-quoi-20240619_QBFAEN53HNFVXPWIZW2NF4OBYY/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - L\u00e9gislatives\u00a0: Macron provoque l\u2019indignation dans son propre camp apr\u00e8s ses propos sur le changement de genre \u00abubuesque\u00bb en mairie",
        "summary": "En marge de comm\u00e9morations de l\u2019appel du 18 Juin, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a multipli\u00e9 les d\u00e9rapages qui sonnent comme des appels du pied au Rassemblement national.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/en-direct-legislatives-macron-provoque-lindignation-dans-son-propre-camp-apres-ses-propos-sur-le-changement-de-genre-ubuesque-en-mairie-20240619_GL6FLB62SNELTDAFHG67KJH54E/"
    },
    {
        "title": "Transphobie\u00a0: Macron trahit ses promesses progressistes de\u00a02017 et\u00a02022",
        "summary": "S\u2019indignant de propositions \u00abubuesques\u00bb de la gauche, le Pr\u00e9sident contredit son lui \u00abprogressiste\u00bb de\u00a02017 et sa version 2022 qui voulait faciliter la vie des trans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/transphobie-macron-trahit-ses-promesses-progressistes-de-2017-et-2022-20240619_G74EJ3AFUBH2FH2GVIFWO6A7WY/"
    },
    {
        "title": "En salle des profs, \u00abdes coll\u00e8gues votent RN et ne s\u2019en cachent plus, alors qu\u2019avant, \u00e7a restait dans le secret de l\u2019isoloir\u00bb",
        "summary": "Dans cette p\u00e9riode de bouleversement politique, \u00abLib\u00e9ration\u00bb est all\u00e9 prendre la temp\u00e9rature dans les salles des profs, o\u00f9 le vote s\u2019est droitis\u00e9 au fil du temps mais o\u00f9 les valeurs de gauche continuent d\u2019animer nombre d\u2019enseignants, effray\u00e9s d\u2019imaginer l\u2019extr\u00eame droite au pouvoir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/en-salle-des-profs-des-collegues-votent-rn-et-ne-sen-cachent-plus-alors-quavant-ca-restait-dans-le-secret-de-lisoloir-20240619_HSUYFSGCAJEQBDAWCNLXSJAFPM/"
    },
    {
        "title": "La pollution de l\u2019air a caus\u00e9\u00a08,1\u00a0millions de d\u00e9c\u00e8s dans le monde en\u00a02021",
        "summary": "Selon la 5e \u00e9dition du rapport \u00abState of Global Air\u00bb, c\u2019est le deuxi\u00e8me facteur de risque de d\u00e9c\u00e8s dans le monde, devant le tabac ou la mauvaise alimentation. 90\u00a0% de ces d\u00e9c\u00e8s sont dus aux particules fines. La derni\u00e8re estimation connue faisait \u00e9tat de 6,7\u00a0millions de morts.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/pollution/la-pollution-de-lair-a-cause-81-millions-de-deces-dans-le-monde-en-2021-20240619_NGWWMJIHYZCODB5POIZTMCGJMQ/"
    },
    {
        "title": "Dans un taxi \u00e0 Paris\u00a0: \u00abOn va essayer de faire un bon choix, pour la France et pour nous personnellement\u00bb",
        "summary": "Troisi\u00e8me \u00e9pisode de notre s\u00e9rie \u00abPolitique frictions\u00bb\u00a0: \u00e0 l\u2019arri\u00e8re d\u2019un taxi parisien, o\u00f9 les discussions ont forc\u00e9ment tourn\u00e9 autour de la dissolution et des \u00e9lections l\u00e9gislatives \u00e0 venir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/dans-un-taxi-a-paris-on-va-essayer-de-faire-un-bon-choix-pour-la-france-et-pour-nous-personnellement-20240619_IK7S7REC7RBJZOVHCRZYT62JDA/"
    },
    {
        "title": "Le RN et la culture (3/4) : \u00e0 Bruay-la-Buissi\u00e8re, le concours de Miss qui cache la for\u00eat",
        "summary": "Dans la ville du Pas-de-Calais, tomb\u00e9e entre les mains du RN en 2020, le poste d\u2019adjoint \u00e0 la culture a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9, et le service des affaires culturelles remplac\u00e9 par un \u00abp\u00f4le \u00e9v\u00e9nementiel\u00bb rabot\u00e9 de la plupart de ses salari\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/le-rn-et-la-culture-34-a-bruay-la-buissiere-le-concours-de-miss-qui-cache-la-foret-20240619_JVM3YASP4VEIJAUS65CASGBVOQ/"
    },
    {
        "title": "Un an apr\u00e8s le s\u00e9isme en Charente-Maritime, \u00ab\u00e7a para\u00eet fou de ne pas savoir ce que vont devenir nos maisons\u00bb",
        "summary": "Les villages les plus touch\u00e9s par le s\u00e9isme portent toujours les stigmates des secousses qui ont endommag\u00e9 5\u00a0000\u00a0b\u00e2timents dans le d\u00e9partement. Apr\u00e8s de longues n\u00e9gociations avec les assurances, des dizaines de familles attendent toujours le d\u00e9but des travaux dans leur logement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/un-an-apres-le-seisme-en-charente-maritime-ca-parait-fou-de-ne-pas-savoir-ce-que-vont-devenir-nos-maisons-20240619_Y5S666MJONCJ3ANTUOLCOQ5ASA/"
    },
    {
        "title": "Euro\u00a02024\u00a0: dans le quartier \u00abpetit Istanbul\u00bb de Stuttgart, \u00abl\u2019\u00e9quipe de foot, c\u2019est ce qui me permet de garder le lien avec la Turquie\u00bb",
        "summary": "Dans la sixi\u00e8me ville d\u2019Allemagne, o\u00f9 r\u00e9side une importante communaut\u00e9 turque, les supporteurs ont c\u00e9l\u00e9br\u00e9 l\u2019entr\u00e9e en mati\u00e8re r\u00e9ussie de leur \u00e9quipe nationale \u00e0 l\u2019Euro\u00a02024 contre la G\u00e9orgie (3-1).",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/euro-2024-dans-le-quartier-petit-istanbul-de-stuttgart-lequipe-de-foot-cest-ce-qui-me-permet-de-garder-le-lien-avec-la-turquie-20240619_QRJR7XUXTVGFJHEJRERGM57IU4/"
    },
    {
        "title": "Divorces politiques\u00a0: \u00abL\u00e0, je me suis dit\u00a0: \u201cMerde, pourquoi tu ne t\u2019en es pas rendu compte plus t\u00f4t ?\u201d\u00bb",
        "summary": "Ils ou elles se sont aim\u00e9s, mais les divergences politiques ou de valeurs ont \u00e9t\u00e9 plus fortes. Dans le troisi\u00e8me \u00e9pisode de notre s\u00e9rie, Arthur (1), 31\u00a0ans, biblioth\u00e9caire au\u00a0Havre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/divorces-politiques-la-je-me-suis-dit-merde-pourquoi-tu-ne-ten-es-pas-rendu-compte-plus-tot-20240619_RCIIZJN7R5A5PBYIZ7ND3TNYUI/"
    },
    {
        "title": "\u00abIncons\u00e9quence\u00bb, \u00abcynisme\u00bb, \u00abirresponsabilit\u00e9\u00bb... Macron et \u00abl\u2019immigrationnisme\u00bb venu de l\u2019extr\u00eame droite suscitent de vives indignations",
        "summary": "Apr\u00e8s les propos du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique mardi soir sur le programme du Nouveau Front populaire qui serait \u00abtotalement immigrationniste\u00bb, l\u2019ensemble de la gauche et les experts condamnent cette d\u00e9claration.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/inconsequence-cynisme-irresponsabilite-macron-et-limmigrationnisme-venu-de-lextreme-droite-suscitent-de-vives-indignations-20240619_RHLYGGDEWBHMBH4P6V73IYK42A/"
    },
    {
        "title": "\u00abContre la transphobie : transolidarit\u00e9s !\u00bb : le mot d\u2019ordre de la marche des fiert\u00e9s face \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "L\u2019organisation de la marche des fiert\u00e9s pr\u00e9vue le 29\u00a0juin r\u00e9v\u00e8le \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb le mot d\u2019ordre de cette \u00e9dition 2024\u00a0: la lutte contre la transphobie. James Leperlier, pr\u00e9sident de l\u2019Inter-LGBT, rappelle l\u2019importance de cette mobilisation face \u00e0 la mont\u00e9e de l\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sexualite-et-genres/contre-la-transphobie-transolidarites-le-mot-dordre-de-la-marche-des-fiertes-face-a-lextreme-droite-20240619_RNNEJBCXRBBJDNILGO5MWZUMGE/"
    },
    {
        "title": "Lettre \u00e0 mes amis et \u00e0 mes compatriotes fran\u00e7ais juifs et l\u00e9gitimement inquiets, par Mahir Guven",
        "summary": "Serge Klarsfeld a d\u00e9clar\u00e9 qu\u2019en cas de duel au second tour il voterait pour le RN et non pour le Front populaire. Pour l\u2019\u00e9crivain Mahir Guven, au contraire, le meilleur choix est de s\u2019engager contre le parti le plus antis\u00e9mite du spectre politique, c\u2019est-\u00e0-dire le RN. Ensuite viendra le moment de la n\u00e9cessaire clarification de l\u2019antis\u00e9mitisme \u00e0 gauche.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/lettre-a-mes-amis-et-a-mes-compatriotes-francais-juifs-et-legitimement-inquiets-par-mahir-guven-20240616_3CVZI7GGKNASPHE4UBQOLHIB5E/"
    },
    {
        "title": "Transphobie, diabolisation de la gauche \u00abimmigrationniste\u00bb\u00a0: Emmanuel Macron, agent \u00e9lectoral du RN",
        "summary": "En d\u00e9placement sur l\u2019\u00eele de Sein mardi 18 juin, le chef de l\u2019Etat a fustig\u00e9 le programme du Nouveau Front populaire en utilisant le vocabulaire de l\u2019extr\u00eame droite. Une strat\u00e9gie perverse qui ne peut que contribuer \u00e0 rapprocher le RN du pouvoir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/transphobie-diabolisation-de-la-gauche-immigrationniste-emmanuel-macron-agent-electoral-du-rn-20240619_BOZMUDTWVJCNDGWZY2SWHJMIXY/"
    },
    {
        "title": "C\u2019est officiel\u00a0: l\u2019alliance Ciotti-RN pour les l\u00e9gislatives est bien une \u00abunion d\u2019extr\u00eame droite\u00bb",
        "summary": "Le minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur a choisi la terminologie \u00abUnion de l\u2019extr\u00eame droite\u00bb pour \u00e9tiqueter les candidats investis par le parti frontiste et celui qui reste pr\u00e9sident de LR (selon la justice).",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/cest-officiel-lalliance-ciotti-rn-est-bien-une-union-dextreme-droite-20240619_2VNYVUWCEFCVXAX7FNSXEGXZSI/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9ficits publics excessifs\u00a0: la France dans les six pays \u00e9pingl\u00e9s par la Commission europ\u00e9enne",
        "summary": "Avec son d\u00e9ficit de 5,5\u00a0% de son PIB l\u2019an dernier, la France a d\u00e9pass\u00e9 la limite fix\u00e9e \u00e0 3\u00a0% par Bruxelles, comme l\u2019Italie, la Belgique, la Hongrie, la Pologne, la Slovaquie et Malte. Ces pays sont somm\u00e9s de prendre des mesures correctrices.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/deficits-publics-excessifs-la-france-fait-partie-des-six-pays-epingles-par-la-commission-europeenne-20240619_4LN34CGK2ZCZNCPNA64CXKNSHM/"
    },
    {
        "title": "Les 62 candidats de l\u2019alliance LR-RN sont-ils \u00abtous adh\u00e9rents aux R\u00e9publicains\u00bb comme le dit Ciotti\u00a0?",
        "summary": "Si tous les candidats investis par Eric Ciotti devaient adh\u00e9rer aux R\u00e9publicains au moment de leur investiture, plusieurs n\u2019avaient aucune attache avec le parti jusqu\u2019alors.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/les-62-candidats-de-lalliance-lr-rn-sont-ils-tous-adherents-aux-republicains-comme-le-dit-ciotti-20240619_X4L52B6EGRAMLO7ANUV7FV2SCQ/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: Anne Hidalgo annonce qu\u2019elle se baignera dans la Seine au cours de la semaine du 15\u00a0juillet",
        "summary": "La maire de Paris a d\u00e9clar\u00e9 que son plongeon dans le fleuve le plus pollu\u00e9 d\u2019Europe devrait se tenir soit le 15, le 16 ou le 17\u00a0juillet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-anne-hidalgo-annonce-quelle-se-baignera-dans-la-seine-au-cours-de-la-semaine-du-15-juillet-20240619_6AM5HFGOHRBXHHAM64RCPGZEPY/"
    },
    {
        "title": "A Rome, la naissance d\u2019un \u00abfront populaire \u00e0 l\u2019italienne\u00bb",
        "summary": "Plus d\u2019un an apr\u00e8s avoir pris la t\u00eate du Parti d\u00e9mocrate, Elly Schlein a f\u00eat\u00e9 son r\u00e9sultat aux europ\u00e9ennes, son premier test \u00e9lectoral. La dirigeante, qui tente de rassembler \u00e0 gauche, se pr\u00e9sente comme la meilleure alternative face \u00e0 la Premi\u00e8re ministre post-fasciste Giorgia Meloni.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/a-rome-la-naissance-dun-front-populaire-a-litalienne-20240619_HEQJS3BXFJDJTOPJ4QMIXS7YPE/"
    },
    {
        "title": "\u00abHorrible viol antis\u00e9mite\u00bb, \u00abcrime odieux\u00bb\u00a0: l\u2019indignation des leaders politiques apr\u00e8s le viol d\u2019une jeune fille \u00e0 Courbevoie",
        "summary": "Apr\u00e8s la mise en examen, ce mardi 18\u00a0juin, de deux mineurs soup\u00e7onn\u00e9s de viol \u00e0 caract\u00e8re antis\u00e9mite sur une jeune fille de 12\u00a0ans \u00e0 Courbevoie (Hauts-de-Seine), de nombreux leaders politiques ont exprim\u00e9 leur vif \u00e9moi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/horrible-viol-antisemite-crime-odieux-lindignation-des-leaders-politiques-apres-le-viol-dune-jeune-fille-a-courbevoie-20240619_S7FVO3PZDFE5XPWP2WMH6VDIXA/"
    },
    {
        "title": "Entr\u00e9e au capital, GNL, \u00e9nergies renouvelables\u2026 les pistes du S\u00e9nat pour recadrer TotalEnergies et le monde de l\u2019hydrocarbure",
        "summary": "Dans son rapport, la Chambre haute pr\u00e9conise notamment la d\u00e9tention par l\u2019Etat d\u2019une \u00abaction sp\u00e9cifique\u00bb pour influer sur la strat\u00e9gie du g\u00e9ant \u00e9nerg\u00e9tique, et appelle ce dernier \u00e0 davantage d\u2019investissements dans les renouvelables. Mais souhaite ne pas viser uniquement le g\u00e9ant p\u00e9trolier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/totalenergies-epingle-par-le-senat-20240619_GDM4YRX7ZZAPLKXOEWMBCW3MBU/"
    },
    {
        "title": "Retour du Covid : qui aurait pu pr\u00e9voir ?",
        "summary": "Christian Lehmann est m\u00e9decin et \u00e9crivain. Pour \u00abLib\u00e9ration\u00bb, il tient la chronique d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 longtemps travers\u00e9e par le coronavirus.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/retour-du-covid-qui-aurait-pu-prevoir-20240619_PTQVSAEZBJAFBDE35XQXDKICWM/"
    },
    {
        "title": "Poutou en campagne dans l\u2019Aude pour les l\u00e9gislatives : \u00abC\u2019est un parachutage, mais plus pacifique que ceux du r\u00e9giment de Carcassonne\u00bb",
        "summary": "En lice au nom du Nouveau Front populaire, le triple candidat du NPA \u00e0 la pr\u00e9sidentielle vante un \u00abparachutage pacifique\u00bb pour \u00abemp\u00eacher le RN de s\u2019emparer du pouvoir et assurer la chute de Macron\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/poutou-en-campagne-dans-laude-pour-les-legislatives-cest-un-parachutage-mais-plus-pacifique-que-ceux-du-regiment-de-carcassonne-20240619_VIAZJGPQRVHTDLODOZZ67ZDQFY/"
    },
    {
        "title": "Darmanin va \u00abproposer la dissolution du GUD\u00bb, mouvement n\u00e9ofasciste historique",
        "summary": "Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur a annonc\u00e9 mercredi 19\u00a0juin son intention d\u2019interdire le groupuscule, r\u00e9f\u00e9rence de l\u2019extr\u00eame droite radicale, \u00e0 l\u2019origine de nombreuses violences et manifestations publiques ces derni\u00e8res ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/gerald-darmanin-va-proposer-la-dissolution-du-gud-organisation-etudiante-dextreme-droite-a-emmanuel-macron-20240619_HZS3ZMKH45GZJHEVAFX5AYKRJM/"
    },
    {
        "title": "Yannick Jadot sur TotalEnergies\u00a0: \u00abQui aurait pu pr\u00e9dire que le S\u00e9nat soit aussi s\u00e9v\u00e8re avec une multinationale\u00a0?\u00bb",
        "summary": "Alors que la commission d\u2019enqu\u00eate dont il a \u00e9t\u00e9 le rapporteur rend public ce mercredi 19\u00a0juin son rapport sur TotalEnergies, le s\u00e9nateur \u00e9cologiste de Paris d\u00e9fend le retour de l\u2019Etat au capital de l\u2019entreprise et la fin des importations de GNL russe, deux des recommandations les plus fortes d\u2019un texte adopt\u00e9 par une majorit\u00e9 de droite et du centre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/yannick-jadot-sur-totalenergies-qui-aurait-pu-predire-que-le-senat-soit-aussi-severe-avec-une-multinationale-20240619_BAOX26RJENGCTF2LOUDHXW5RYY/"
    },
    {
        "title": "Affaire des kits de campagne\u00a0: la Cour de cassation valide la condamnation du RN",
        "summary": "La plus haute juridiction fran\u00e7aise a approuv\u00e9 ce mercredi 19\u00a0juin la condamnation de l\u2019ex-Front national qui imposait \u00e0 ses candidats l\u2019achat de mat\u00e9riel produit par des amis de Marine Le Pen et rembours\u00e9 par l\u2019Etat au titre des frais de campagne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/affaire-des-kits-de-campagne-le-rn-a-cour-de-cassation-valide-la-condamnation-du-rn-dans-l-20240619_CLRT52QP5RFIJFYIYGOOMCYPRI/"
    },
    {
        "title": "Nos critiques des sorties cin\u00e9ma de la semaine du 19 juin : \u00abThe Bikeriders\u00bb , \u00abMaria\u00bb, \u00abVice Versa 2\u00bb...",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans les sorties cin\u00e9ma de ce mercredi avec aussi \u00abNouveau Monde\u00bb, \u00abHors du temps\u00bb,  \u00abThe Summer With Carmen\u00bb, \u00abSix Pieds sur terre\u00bb et la reprise \u00ab Nomad \u00bb...",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/nos-critiques-des-sorties-cinema-de-la-semaine-du-19-juin-the-bikeriders-maria-vice-versa-2-20240619_BX6O4GO5ANDPJFXV27EWEXEIII/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9onor Graser, une, deux, trois soleils",
        "summary": "Sociologue, la s\u0153ur cadette de Ma\u00efwenn et Isild Le Besco a aid\u00e9 cette derni\u00e8re \u00e0 r\u00e9diger son ouvrage sur l\u2019emprise exerc\u00e9e par Beno\u00eet Jacquot.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/leonor-graser-une-deux-trois-soleils-20240619_OQXIRFKZW5CXDGSAZQ3Z2LNKPY/"
    },
    {
        "title": "Mort de James Chance, saxo chaos dodo",
        "summary": "Connu comme l\u2019une des figures de la no wave dans les ann\u00e9es 80, le saxophoniste strident avait travers\u00e9 un maelstrom d\u2019\u00e9poques et de courants. Il est mort mardi 18 juin \u00e0 New York, \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 71 ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/mort-de-james-chance-saxo-chaos-dodo-20240619_DWIPTN6VJJCKPDGH4WRWOH3XEU/"
    },
    {
        "title": "\u00abImmigrationniste\u00bb\u00a0: comment Macron a fait sien un terme venu de l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "Le terme n\u00e9 dans les ann\u00e9es\u00a02000 dans les milieux d\u2019extr\u00eame droite s\u2019est propag\u00e9 dans les discours politiques. Jusqu\u2019\u00e0 atteindre le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/immigrationniste-comment-macron-a-fait-sien-un-terme-venu-de-lextreme-droite-20240619_6FDPRC4JKVDKPKEFWN6Q7TOYAQ/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : au Rassemblement national, encore et toujours des candidats antis\u00e9mites et racistes",
        "summary": "Apr\u00e8s une premi\u00e8re enqu\u00eate sur les propos tenus ou relay\u00e9s par certains de ses candidats aux l\u00e9gislatives, \u00abLib\u00e9ration\u00bb poursuit ses r\u00e9v\u00e9lations, avec dix nouvelles figures lep\u00e9nistes bien loin des canons de la \u00abd\u00e9diabolisation\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/legislatives-2024-au-rassemblement-national-encore-et-toujours-des-candidats-antisemites-et-racistes-20240619_FLUQMYSJT5B3RK46ZMB6D5GEG4/"
    },
    {
        "title": "Le patron du RN de La R\u00e9union ne veut pas \u00abjuger\u00bb l\u2019esclavage, \u00abun mode de vie qu\u2019on a pas connu\u00bb",
        "summary": "Sur une radio locale et aupr\u00e8s de \u00abLib\u00e9ration\u00bb, Johnny Payet veut \u00ablaisser le pass\u00e9 au pass\u00e9\u00bb, s\u2019opposant notamment \u00e0 une tr\u00e8s populaire f\u00eate locale comm\u00e9morant l\u2019abolition de l\u2019esclavage.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/le-patron-du-rn-de-la-reunion-ne-veut-pas-juger-lesclavage-un-mode-de-vie-quon-a-pas-connu-20240619_J2I3RSPR4BGQ3J3W2AT2OUBJOM/"
    },
    {
        "title": "Facilitation du changement de la mention de sexe en mairie\u00a0: quelle est cette mesure port\u00e9e le Nouveau Front populaire\u00a0?",
        "summary": "Tacl\u00e9e par Emmanuel Macron le 18\u00a0juin, la mesure du NFP permettant le changement de la mention de sexe \u00e0 l\u2019\u00e9tat civil appara\u00eet comme une solution pour \u00abmesure de lutte contre les discriminations\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sexualite-et-genres/facilitation-du-changement-de-la-mention-de-sexe-en-mairie-quelle-est-cette-mesure-portee-le-nouveau-front-populaire-20240619_RRRJVIJJ3NDKDE35YCPUHMU22I/"
    },
    {
        "title": "Pochoirs sur les murs de \u00abLib\u00e9\u00bb\u00a0: tu pousses le bouchon un peu trop loin, Moscou",
        "summary": "Des graffitis revendiqu\u00e9s par un r\u00e9seau d\u2019ing\u00e9rence russe ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s devant les locaux de \u00abLib\u00e9ration\u00bb. Non contents d\u2019inonder les journalistes sous leurs actions, voil\u00e0 que leurs auteurs viennent \u00e9taler leur propagande jusque sur les murs du journal.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/pochoirs-sur-les-murs-de-libe-tu-pousses-le-bouchon-un-peu-trop-loin-moscou-20240619_JLTDVFELMBABZJFXN6HDF6JRSI/"
    }
]