[
    {
        "title": "Paris riposte \u00e0 l\u2019ultimatum alg\u00e9rien, la crise s\u2019enlise",
        "summary": "La France a renvoy\u00e9 \u00e0 son tour, ce mardi 15 avril, douze agents alg\u00e9riens et rappel\u00e9 son ambassadeur, en r\u00e9ponse au renvoi de douze fonctionnaires fran\u00e7ais en poste \u00e0 Alger. Une premi\u00e8re mesure qui avait \u00e9t\u00e9 prise en r\u00e9ponse \u00e0 l\u2019arrestation en France d\u2019un agent consulaire alg\u00e9rien. Les perspectives d\u2019une normalisation s\u2019\u00e9loignent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/lelysee-annonce-lexpulsion-de-12-agents-algeriens-et-rappelle-son-ambassadeur-a-alger-20250415_MXU5OAPPWZHKPPSCYVKWXJO4FA/"
    },
    {
        "title": "\u00abNotre p\u00e8re n\u2019a plus beaucoup de forces\u00bb\u00a0: les filles de Boualem Sansal en appellent Emmanuel Macron pour sa lib\u00e9ration",
        "summary": "Nawal et Sabeha Sansal ont \u00e9crit une tribune ce mardi 15\u00a0avril dans \u00able Figaro\u00bb, dans laquelle elles d\u00e9plorent le nouveau regain de tension entre la France et l\u2019Alg\u00e9rie, o\u00f9 leur p\u00e8re a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 cinq\u00a0ans de prison.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/notre-pere-na-plus-beaucoup-de-forces-les-filles-de-boualem-sansal-en-appellent-emmanuel-macron-pour-sa-liberation-20250415_RDVGOR2U2ZFN3FI4IC7JV35JLY/"
    },
    {
        "title": "Tirs de kalachnikov, voitures br\u00fbl\u00e9es, saisine du parquet antiterroriste\u2026 Ce que l\u2019on sait des prisons prises pour cible",
        "summary": "Des tirs d\u2019arme lourde \u00e0 Toulon, des voitures incendi\u00e9es \u00e0 Valence ou Aix-en-Provence, et de possibles revendications\u2026 Plusieurs \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires ont \u00e9t\u00e9 vis\u00e9s ces derniers jours. Le parquet national antiterroriste s\u2019est saisi du dossier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/toulon-valence-agen-plusieurs-prisons-prises-pour-cible-depuis-dimanche-des-slogans-anarchistes-retrouves-20250415_C5YA6NHTGNBTHDCFNNT3V3I6KA/"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions\u00a0: le PSG en demi apr\u00e8s s\u2019\u00eatre mis dans un bien Villa p\u00e9trin",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir men\u00e9 2-0 \u00e0 Villa Park, les joueurs de Luis Enrique ont \u00e9t\u00e9 rattrap\u00e9s et d\u00e9pass\u00e9s par les Anglais, et subi une derni\u00e8re demi-heure en apn\u00e9e. Mais ils rallient le dernier carr\u00e9 de la comp\u00e9tition phare du foot europ\u00e9en.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/ligue-des-champions-le-psg-en-demi-apres-setre-mis-dans-un-bien-villa-petrin-20250415_HNKCZQ5VIFAFRPW6KZYFK4BR4A/"
    },
    {
        "title": "Ligue 1\u00a0: la LFP d\u00e9cide de rompre le contrat avec le diffuseur DAZN, qui refuse les conditions financi\u00e8res",
        "summary": "Le conseil d\u2019administration de la Ligue de football professionnel a vot\u00e9 ce mardi 15\u00a0avril pour arr\u00eater la collaboration avec le diffuseur britannique en fin de saison. Mais le diff\u00e9rend devrait \u00eatre tranch\u00e9 devant les tribunaux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/ligue-1-la-lfp-decider-de-rompre-le-contrat-avec-le-diffuseur-dazn-qui-refuse-les-conditions-financieres-20250415_C6UQENTTDVDZZGBVOALQIM3YYA/"
    },
    {
        "title": "Budget\u00a0: selon Bayrou, les \u00abgrandes orientations\u00bb et les \u00abgrands choix\u00bb seront propos\u00e9s avant le 14\u00a0juillet",
        "summary": "A l\u2019issue d\u2019un \u00abComit\u00e9 d\u2019alerte sur le budget\u00bb ce mardi 15\u00a0avril, le Premier ministre a, entre autres, affirm\u00e9 \u00abque seule une prise de conscience de nos concitoyens [\u2026] peut soutenir une action d\u00e9termin\u00e9e\u00bb et rejet\u00e9 toute hausse d\u2019imp\u00f4ts.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/budget-selon-bayrou-la-france-manque-de-moyens-parce-quelle-ne-produit-pas-assez-et-ne-travaille-pas-assez-20250415_YE2DRMFJAVG2FLSA7KAPSJQEHI/"
    },
    {
        "title": "A bord du \u00abtrain de la col\u00e8re\u00bb Clermont-Paris : \u00abIl m\u2019arrive de passer plusieurs heures sans acc\u00e8s aux toilettes\u00bb",
        "summary": "Deux cort\u00e8ges d\u2019usagers et d\u2019\u00e9lus des lignes Paris-Orl\u00e9ans-Limoges-Toulouse et Paris-Clermont-Ferrand ont converg\u00e9 ce mardi 15 avril pour r\u00e9clamer au minist\u00e8re des Transports des efforts suppl\u00e9mentaires de modernisation",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/a-bord-du-train-de-la-colere-clermont-paris-il-marrive-de-passer-plusieurs-heures-sans-acces-aux-toilettes-20250415_VFXGNTU3TJFBBAHYMT4V4AC6MI/"
    },
    {
        "title": "Pour exister, le m\u00e9dia identitaire \u00abFronti\u00e8res\u00bb surjoue la strat\u00e9gie du clash permanent",
        "summary": "Exfiltr\u00e9s la semaine derni\u00e8re de l\u2019Assembl\u00e9e nationale, les journalistes du magazine d\u2019extr\u00eame droite jouent les va-t-en-guerre de la \u00abbataille culturelle\u00bb. Une strat\u00e9gie de buzz et de la tension qui permet aussi de se poser en victime du camp adverse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/pour-exister-le-media-identitaire-frontieres-surjoue-la-strategie-du-clash-permanent-20250415_LWSC334SPFFGRK3S32JINYEYB4/"
    },
    {
        "title": "J\u00e9r\u00e9mie Assous, avocat de G\u00e9rard Depardieu : la face sombre du \u00absale gosse du barreau\u00bb",
        "summary": "L\u2019avocat a r\u00e9colt\u00e9 des accusations de sexisme lors de sa d\u00e9fense de l\u2019acteur en mars. Mais au-del\u00e0 de ses provocations de pr\u00e9toire, des t\u00e9moignages recueillis par \u00abCheckNews\u00bb d\u00e9crivent des comportements inappropri\u00e9s vis \u00e0 vis des femmes, et m\u00eame un cas pouvant s\u2019apparenter \u00e0 une agression sexuelle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/jeremie-assous-avocat-de-gerard-depardieu-la-face-sombre-du-sale-gosse-du-barreau-20250415_3QIN7RJOVJBS3GCJV7UNERRENQ/"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019est-ce que la cryoth\u00e9rapie, le traitement par le froid qui a caus\u00e9 la mort d\u2019une employ\u00e9e de salle de sport\u00a0?",
        "summary": "La technique m\u00e9dicale est de plus en plus populaire pour traiter les douleurs et aider \u00e0 la r\u00e9cup\u00e9ration des sportifs. Sauf que la pratique n\u2019est pas sans risque.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/quest-ce-que-la-cryotherapie-le-traitement-par-le-froid-qui-a-cause-la-mort-dune-employee-de-salle-de-sport-20250415_D6U46M3FGNHMTCV73WOD4VIK6Q/"
    },
    {
        "title": "\u00abLe travail a officiellement commenc\u00e9\u00bb\u00a0: Hanouna a d\u00e9barqu\u00e9 chez M6 et pr\u00e9pare la rentr\u00e9e\u00a0de septembre",
        "summary": "Dans un compte rendu diffus\u00e9 ce mardi 15\u00a0avril en interne, les repr\u00e9sentants des r\u00e9dactions de Fun Radio et W9 font savoir que l\u2019ex-animateur bollor\u00e9en a commenc\u00e9 \u00e0 plancher sur ses deux \u00e9missions.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/le-travail-a-officiellement-commence-hanouna-a-debarque-chez-m6-et-prepare-la-rentree-de-septembre-20250415_ZWIGV7Z7WVERJMPEHBP7SLGKXQ/"
    },
    {
        "title": "Affaire Palmade\u00a0: l\u2019humoriste autoris\u00e9 \u00e0 sortir de prison sous bracelet \u00e9lectronique",
        "summary": "Le tribunal de l\u2019application des peines de Bordeaux avait valid\u00e9 le 26\u00a0mars une lib\u00e9ration sous bracelet \u00e9lectronique mais le parquet avait aussit\u00f4t d\u00e9pos\u00e9 un recours qui suspendait cette d\u00e9cision.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/affaire-palmade-lhumoriste-autorise-a-sortir-de-prison-sous-bracelet-electronique-20250415_F2U4NQBWWZGD7PXZXUFKB4M4CI/"
    },
    {
        "title": "Marseille ne vous doit rien, c\u2019est pour \u00e7a qu\u2019elle vous offre tout",
        "summary": "Le journaliste marseillais Gregory Martin-Aude r\u00e9pond \u00e0 l\u2019article d\u2019Esther Teillard, publi\u00e9 dans le Lib\u00e9 des Ecrivain\u00b7es qui pointait la d\u00e9ception des couples de Parisiens \u00e0 leur arriv\u00e9e dans la ville.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/marseille-ne-vous-doit-rien-cest-pour-ca-quelle-vous-offre-tout-20250415_TCEV6KXTFJAVHPWLP6XNGPURLE/"
    },
    {
        "title": "Europe 2\u00a0: S\u00e9bastien Cauet, mis en examen pour viols et agression sexuelle, reprend les r\u00eanes de la matinale de la radio",
        "summary": "Ecart\u00e9 en novembre\u00a02023 de l\u2019antenne de NRJ apr\u00e8s les plaintes de plusieurs femmes, l\u2019animateur fera son retour le 28\u00a0avril sur la station qui a r\u00e9cemment d\u00e9barqu\u00e9 Benjamin Castaldi \u00e0 cause de ses mauvaises audiences.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/europe-2-sebastien-cauet-mis-en-examen-pour-viols-et-agression-sexuelle-reprend-les-renes-de-la-matinale-de-la-radio-20250415_4Q6ZMABOHJEJ3GSPRB5KKV7RDY/"
    },
    {
        "title": "Stellantis\u00a0: un parachute dor\u00e9 de 35\u00a0millions d\u2019euros pour Carlos Tavares, malgr\u00e9 l\u2019\u00e9chec du \u00abpsychopathe de la performance\u00bb",
        "summary": "L\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des actionnaires du groupe automobile a vot\u00e9 \u00e0 66,9\u00a0% pour accorder cette somme \u00e0 l\u2019ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral pour\u00a02024. Evinc\u00e9 en d\u00e9cembre apr\u00e8s des r\u00e9sultats d\u00e9cevants, le jeune retrait\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficiera d\u2019une prime de d\u00e9part de 12\u00a0millions d\u2019euros en plus de ses 23\u00a0millions de salaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/stellantis-un-parachute-dore-de-35-millions-deuros-pour-carlos-tavares-malgre-lechec-du-psychopathe-de-la-performance-20250415_4HJOOI3ZKVEJHES3PI6EXS7XXQ/"
    },
    {
        "title": "Les spectacles \u00e0 voir en ce moment\u00a0: \u00abSinistre et Festive\u00bb, de Jonathan Capdevielle et Jean-Luc Verna et \u00abla Tendresse\u00bb de Julie Ber\u00e8s",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans les pi\u00e8ces ou spectacles de danse \u00e0 voir, \u00e0 Paris ou en r\u00e9gions. Avec aussi\u00a0: \u00abMakbeth\u00bb du Munstrum th\u00e9\u00e2tre \u00e0 Lyon et \u00abAnatomie d\u2019un suicide\u00bb \u00e0 Nanterre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/scenes/les-spectacles-a-voir-en-ce-moment-sinistre-et-festive-de-jonathan-capdevielle-et-jean-luc-verna-et-la-tendresse-de-julie-beres-20250415_4VCKY3GWEVGEBPFHL4GAMIW7RQ/"
    },
    {
        "title": "Deux si\u00e8cles apr\u00e8s avoir impos\u00e9 une dette inique \u00e0 Ha\u00efti, il est temps pour la France de l\u2019indemniser",
        "summary": "Le 17\u00a0avril 1825, une ordonnance de Charles X imposait une indemnit\u00e9 d\u00e9mesur\u00e9e aux Ha\u00eftiens en \u00e9change de leur ind\u00e9pendance. Alors que la survie de cette nation est aujourd\u2019hui menac\u00e9e, la France doit cr\u00e9er une commission d\u2019indemnisation et s\u2019acquitter \u00e0 son tour de sa dette.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/deux-siecles-apres-avoir-impose-une-dette-inique-a-haiti-il-est-temps-pour-la-france-de-lindemniser-20250415_3U2M2QEFUZCCBAEKMQGUSIEJ3M/"
    },
    {
        "title": "Prisons en pr\u00e9fabriqu\u00e9\u00a0: une rustine \u00e0 d\u00e9faut d\u2019interroger la culture de l\u2019incarc\u00e9ration",
        "summary": "Tout \u00e0 sa volont\u00e9 de communiquer, le ministre de la Justice, G\u00e9rald Darmanin, promet \u00ab3\u00a0000 places\u00bb suppl\u00e9mentaires \u00abconstructibles en dix-huit mois\u00bb. Perdant toujours plus de vue l\u2019id\u00e9e d\u2019une prison qui aurait pour priorit\u00e9 la r\u00e9insertion.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/prisons-en-prefabrique-une-rustine-a-defaut-dinterroger-la-culture-de-lincarceration-20250415_YPPKD5OIH5AD5AWUKETTQ3DOPU/"
    },
    {
        "title": "La consommation mondiale de vin au plus bas depuis\u00a0plus de 60\u00a0ans, entre inflation et nouveaux go\u00fbts",
        "summary": "En\u00a02024, la consommation dans le monde a de nouveau recul\u00e9, de 3,3\u00a0%, selon les chiffres de l\u2019Organisation internationale du vin (OIV) publi\u00e9s ce mardi 15\u00a0avril. La cons\u00e9quence de prix gonfl\u00e9s par de faibles volumes de production, par la hausse des co\u00fbts pour les viticulteurs et par l\u2019inflation g\u00e9n\u00e9rale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/consommation/la-consommation-mondiale-de-vin-au-plus-bas-depuis-plus-de-60-ans-entre-inflation-et-nouveaux-gouts-20250415_C22UCYTOMJBSJKHGODBS5YIDA4/"
    },
    {
        "title": "Russie\u00a0: accus\u00e9s d\u2019avoir collabor\u00e9 avec l\u2019organisation d\u2019Alexe\u00ef Navalny, quatre journalistes lourdement condamn\u00e9s",
        "summary": "Antonina Kravtsova, Sergue\u00ef Kareline, Konstantin Gabov et Artiom Krieger ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s \u00ab\u00e0 cinq\u00a0ans et six mois\u00bb de prison ce mardi 15\u00a0avril pour avoir travaill\u00e9 avec l\u2019organisation class\u00e9e \u00abextr\u00e9miste\u00bb de l\u2019opposant num\u00e9ro\u00a01 \u00e0 Poutine mort en f\u00e9vrier\u00a02024 en d\u00e9tention.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/russie-accuses-davoir-collabore-avec-lorganisation-dalexei-navalny-quatre-journalistes-lourdement-condamnes-20250415_4MHN3OVAMNDVZOSHFK66EWV2ZU/"
    },
    {
        "title": "Droits de douane\u00a0: quels sont les secteurs pour l\u2019instant \u00e9pargn\u00e9s par Trump et pourquoi\u00a0?",
        "summary": "Cruciaux pour l\u2019\u00e9conomie et la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine, les secteurs du bois, de l\u2019industrie pharmaceutique et des semi-conducteurs ont \u00e9chapp\u00e9 jusqu\u2019ici \u00e0 la furie douani\u00e8re de l\u2019administration Trump. Mais pour eux aussi, le compte \u00e0 rebours a commenc\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/droits-de-douane-quels-sont-les-secteurs-pour-linstant-epargnes-par-trump-et-pourquoi-20250415_IWL3MV72XBHIRCI2Z2CTEURAC4/"
    },
    {
        "title": "Avec les droits de douane, le p\u00e9trole sous pression",
        "summary": "Entre la guerre commerciale de Trump et l\u2019augmentation de l\u2019offre de l\u2019Opep +, les prix ont atteint leur plus bas niveau depuis quatre\u00a0ans. Le spectre d\u2019une r\u00e9cession mondiale assombrit encore les perspectives pour l\u2019ann\u00e9e prochaine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/avec-les-droits-de-douane-le-petrole-sous-pression-20250416_NDD3K7E6UZED3CGV23VFWVUBYY/"
    },
    {
        "title": "Financement de la protection sociale, pilotage, capitalisation\u2026 le \u00abconclave\u00bb sur les retraites voit-il trop grand\u00a0?",
        "summary": "En se dotant d\u2019une \u00abnote d\u2019objectifs\u00bb pour guider leurs \u00e9changes jusqu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9t\u00e9, plusieurs participants syndicaux et patronaux, CFDT et Medef, ont d\u00e9cid\u00e9 d\u2019ouvrir plusieurs chantiers non pr\u00e9vus au d\u00e9part. Une initiative d\u00e9sapprouv\u00e9e \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur par la CGT, mais aussi \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur, par la CFTC.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/financement-de-la-protection-sociale-pilotage-capitalisation-le-conclave-sur-les-retraites-voit-il-trop-grand-20250416_UYVLGNC63VHGZPHSD5NVZXU6FE/"
    },
    {
        "title": "J\u00e9r\u00f4me Guedj sur le budget\u00a0: \u00abLe gouvernement doit sortir de son approche h\u00e9mipl\u00e9gique\u00bb",
        "summary": "Alors que Fran\u00e7ois Bayrou a annonc\u00e9 que les \u00abgrandes orientations\u00bb et les \u00abgrands choix\u00bb sur le budget seront propos\u00e9s avant le 14\u00a0juillet, le d\u00e9put\u00e9 socialiste pointe le refus d\u2019interroger la \u00abfiscalit\u00e9 des grandes entreprises qui ont profit\u00e9 des crises, ou des hauts revenus et du patrimoine\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/jerome-guedj-sur-le-budget-le-gouvernement-doit-sortir-de-son-approche-hemiplegique-20250416_HRLFAWBJN5HV3MOBU7YY3ROPHU/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s le greenwashing, le greenhushing\u00a0: le climatoscepticisme est-il en train de gagner la bataille culturelle\u00a0?",
        "summary": "La plan\u00e8te bat des records de temp\u00e9rature mais la catastrophe climatique qui nous menace n\u2019emp\u00eache pas le \u00abgreen bashing\u00bb de progresser. Pire, certaines entreprises et institutions dissimulent d\u00e9sormais leurs efforts pour r\u00e9duire leur empreinte climatique ou font carr\u00e9ment machine arri\u00e8re\u2026",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/apres-le-greenwashing-le-greenhushing-le-climatoscepticisme-est-il-en-train-de-gagner-la-bataille-culturelle-20250416_JBS5DSDKUZGKPKSVLFJYOHVACY/"
    },
    {
        "title": "A Saint-Malo, la longue attente du \u00abVladimir Latyshev\u00bb, navire russe bloqu\u00e9 \u00e0 quai",
        "summary": "Depuis trois\u00a0ans, le vraquier russe, venu livrer des marchandises alors que la guerre en Ukraine d\u00e9butait, est gel\u00e9 dans le port de la cit\u00e9 corsaire. Une situation quasi inchang\u00e9e pour le bateau et ses marins, aussi visibles de la population que myst\u00e9rieux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/a-saint-malo-la-longue-attente-du-vladimir-latyshev-navire-russe-bloque-a-quai-20250416_6TZNPLHWSVGHDPGD5P4CPERSRE/"
    },
    {
        "title": "Dans le Pas-de-Calais, les cabinets \u00e9ph\u00e9m\u00e8res, oasis dans le d\u00e9sert m\u00e9dical",
        "summary": "Internes et jeunes m\u00e9decins appr\u00e9cient la \u00ablibert\u00e9\u00bb offerte d\u2019exercer quelques temps ou\u00a0\u00e0\u00a0mi-temps dans des\u00a0territoires o\u00f9\u00a0les\u00a0habitants souffrent du\u00a0manque de soignants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/forums/dans-le-pas-de-calais-les-cabinets-ephemeres-oasis-dans-le-desert-medical-20250416_VXRLQQXJSZFHTNVGPRCVHY6CBU/"
    },
    {
        "title": "Nos critiques des sorties cin\u00e9ma de la semaine du 16\u00a0avril\u00a0: \u00abHarvest\u00bb, \u00abOxana\u00bb, \u00abSinners\u00bb\u2026",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans les sorties cin\u00e9ma de ce mercredi 16\u00a0avril avec aussi \u00able M\u00e9lange des genres\u00bb, \u00abFesta Major\u00bb, \u00abKyuka\u00bb, \u00abComment devenir riche (gr\u00e2ce \u00e0 sa grand-m\u00e8re)\u00bb , \u00abLettres siciliennes\u00bb et \u00abDimanches\u00bb. Bandes-annonces \u00e0 l\u2019appui.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/nos-critiques-des-sorties-cinema-de-la-semaine-du-16-avril-harvest-oxana-sinners-20250416_X3OSIN7735AL3JNBRKY46HLAMQ/"
    }
]