[
    {
        "title": "Elie Barnavi\u00a0: \u00abSi N\u00e9tanyahou refuse d\u2019ob\u00e9ir \u00e0 la Cour supr\u00eame, je n\u2019exclus pas une \u00e9ruption de violences en Isra\u00ebl\u00bb",
        "summary": "L\u2019historien Elie Barnavi, ancien\u00a0ambassadeur en France, d\u00e9nonce une tentative de changement de r\u00e9gime, avec un Premier ministre qui a entrepris de d\u00e9manteler tous les piliers de\u00a0la d\u00e9mocratie isra\u00e9lienne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/elie-barnavi-si-netanyahou-refuse-dobeir-a-la-cour-supreme-je-nexclus-pas-une-eruption-de-violences-en-israel-20250321_S53BBIALBZHDDOUH275SHEGXEI/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des ge\u00f4liers de l\u2019Etat islamique\u00a0: Mehdi Nemmouche condamn\u00e9 \u00e0 la r\u00e9clusion criminelle \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9",
        "summary": "Au terme de cinq semaines de proc\u00e8s, le principal accus\u00e9 a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 par la cour d\u2019assises sp\u00e9ciale de Paris pour la s\u00e9questration et les s\u00e9vices inflig\u00e9s \u00e0 des journalistes fran\u00e7ais entre\u00a02013 et\u00a02014. Ses coaccus\u00e9s ont \u00e9galement \u00e9cop\u00e9 de peines allant de 20\u00a0ans de prison \u00e0 la r\u00e9clusion criminelle \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 pour leur implication.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-des-geoliers-de-letat-islamique-mehdi-nemmouche-condamne-a-la-reclusion-criminelle-a-perpetuite-20250321_NEK52P22QFFWDKEH3RLRRJLRRA/"
    },
    {
        "title": "\u00abNous sommes ici avec 300\u00a0000 personnes\u00bb\u00a0: \u00e0 Istanbul, l\u2019opposition dans la rue pour d\u00e9noncer l\u2019arrestation du maire de la ville turque",
        "summary": "Ce vendredi 21\u00a0mars, des appels \u00e0 manifester avaient \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9s dans 45 villes de Turquie, trois jours apr\u00e8s l\u2019arrestation d\u2019Ekrem Imamoglu, rival d\u2019Erdogan. La mobilisation a \u00e9t\u00e9 massive et des incidents ont \u00e9clat\u00e9 dans les principales communes du pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/nous-sommes-ici-avec-300-000-personnes-a-istanbul-lopposition-dans-la-rue-pour-denoncer-larrestation-du-maire-de-la-ville-turque-20250321_4RG6FWONKFHNBIBNSZUONZL6UM/"
    },
    {
        "title": "Le PDG d\u2019EDF, Luc R\u00e9mont, renvoy\u00e9 par Macron sur fond de tensions avec l\u2019Etat",
        "summary": "Apr\u00e8s des mois de relations tendues avec l\u2019Etat sur le prix de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 vendue aux industriels et le financement des futurs EPR, Luc R\u00e9mont a \u00e9t\u00e9 d\u00e9barqu\u00e9 ce vendredi 21\u00a0mars. Dans un communiqu\u00e9, l\u2019Elys\u00e9e dit \u00abenvisager\u00bb de le remplacer par Bernard Fontana, actuel DG de Framatome.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/conso/le-pdg-dedf-luc-remont-remercie-le-dg-de-framatome-bernard-fontana-propose-pour-lui-succeder-20250321_KAMUDHXUPFDDHPTP7AAQEVUOTE/"
    },
    {
        "title": "Une dette commune pour r\u00e9armer l\u2019Europe, une id\u00e9e qui fait son chemin",
        "summary": "R\u00e9unis en Conseil europ\u00e9en, jeudi 20 mars, les Vingt-Sept ont confirm\u00e9 leur intention de se r\u00e9armer massivement. Pour financer cet effort de guerre, l\u2019id\u00e9e d\u2019un emprunt collectif qui permettrait de subventionner les achats de mat\u00e9riels fait son chemin, sur le mod\u00e8le du plan post-Covid.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/une-dette-commune-pour-rearmer-leurope-une-idee-qui-fait-son-chemin-20250321_UAYHUF7PKBAU5NPZNJ4MA6LYVI/"
    },
    {
        "title": "L\u2019arm\u00e9e soudanaise reprend le palais pr\u00e9sidentiel, symbole de la reconqu\u00eate de Khartoum",
        "summary": "Les troupes gouvernementales sont entr\u00e9es, vendredi 21\u00a0mars, dans le lieu historique dont elles avaient \u00e9t\u00e9 chass\u00e9es il y a deux\u00a0ans. Un succ\u00e8s symbolique et tactique pour le chef du r\u00e9gime militaire soudanais, le g\u00e9n\u00e9ral Al-Burhane.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/larmee-soudanaise-reprend-le-palais-presidentiel-symbole-de-la-reconquete-de-khartoum-20250321_IGXZUGPSIVGLPEJ3WAEK7DV2DQ/"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9mission \u00abTouche pas \u00e0 mon poste\u00bb de Cyril Hanouna\u00a0va s\u2019arr\u00eater mercredi 26 mars sur sa webt\u00e9l\u00e9",
        "summary": "L\u2019animateur vedette de la galaxie Bollor\u00e9, qui doit rejoindre le groupe M6 en septembre, a annonc\u00e9 ce vendredi 21\u00a0mars la derni\u00e8re de \u00abTPMP\u00bb, affirmant devoir \u00abse consacrer\u00bb \u00e0 son \u00abprojet futur\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/lemission-touche-pas-a-mon-poste-de-cyril-hanouna-va-sarreter-mercredi-sur-sa-webtele-20250321_RSKSQ7L7NRF2XAV2SIF5V55VMM/"
    },
    {
        "title": "Simon Weisse, maquettiste : \u00abAvec Wes Anderson, on a d\u00e9velopp\u00e9 un certain style, entre r\u00e9alisme et petite folie volontaire\u00bb",
        "summary": "A l\u2019occasion de l\u2019exposition \u00e0 la Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise consacr\u00e9e au cin\u00e9aste, Simon Weisse, qui cr\u00e9e les maquettes et accessoires de ses films, \u00e9voque son m\u00e9tier m\u00e9connu et pourtant indispensable \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019un univers visuel si identifiable.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/simon-weisse-maquettiste-avec-wes-anderson-on-a-developpe-un-certain-style-entre-realisme-et-petite-folie-volontaire-20250321_GIQIMNAGZ5HLTJV4ZNGN3HZ56Q/"
    },
    {
        "title": "Avec le r\u00e9chauffement climatique, les irr\u00e9ductibles glaciers asiatiques du Karakoram et du Kunlun flanchent \u00e0 leur tour",
        "summary": "En ne fondant pas, les g\u00e9ants blancs nich\u00e9s dans les montagnes \u00e0 la fronti\u00e8re entre le Pakistan, l\u2019Inde et la Chine faisaient figure d\u2019anomalie ces deux derni\u00e8res d\u00e9cennies. Mais sous l\u2019effet du d\u00e9r\u00e8glement climatique, ils commencent eux aussi \u00e0 d\u00e9cliner.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/avec-le-rechauffement-climatique-les-irreductibles-glaciers-asiatiques-du-karakoram-et-du-kunlun-flanchent-a-leur-tour-20250321_WVBHZ2V2LNGWHPVB623YL4T3FM/"
    },
    {
        "title": "L\u2019usine d\u2019armement KNDS \u00e0 Bourges, embl\u00e9matique d\u2019une Europe de la d\u00e9fense",
        "summary": "Le Premier ministre Fran\u00e7ois Bayrou a visit\u00e9 vendredi 21 mars la canonni\u00e8re du groupe franco-allemand, leader europ\u00e9en de l\u2019artillerie, dont la production part \u00e0 90\u00a0% en Ukraine, et qui a acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 intens\u00e9ment ses cadences depuis plusieurs mois.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/lusine-darmement-knds-a-bourges-emblematique-dune-europe-de-la-defense-20250321_MFGYQMRMHZF77LFJ2HVLS23MEY/"
    },
    {
        "title": "Crise en Serbie\u00a0: \u00abLa r\u00e9action de l\u2019UE ira difficilement au-del\u00e0 d\u2019un appel au calme\u00bb",
        "summary": "Face aux manifestations serbes, l\u2019UE est prise dans ses contradictions, selon Florent Marciacq, chercheur \u00e0 l\u2019Ifri, et ne donne pas d\u2019\u00e9cho aux valeurs europ\u00e9ennes d\u00e9fendues par les jeunes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/crise-en-serbie-la-reaction-de-lue-ira-difficilement-au-dela-dun-appel-au-calme-20250321_SZBWIGIAJBDNRDNN45O62ILW3M/"
    },
    {
        "title": "Ukraine, Gaza\u00a0: devenons-nous insensibles aux injustices, aux massacres\u00a0?",
        "summary": "En France, tous les responsables politiques devraient s\u2019insurger contre les flagrantes atteintes au droit international dont est notamment responsable Benyamin N\u00e9tanyahou. Ils sont comme habitu\u00e9s, t\u00e9tanis\u00e9s \u00e0 l\u2019id\u00e9e d\u2019\u00eatre mis dans le m\u00eame sac que LFI et ses d\u00e9rapages antis\u00e9mites.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/ukraine-gaza-devenons-nous-insensibles-aux-injustices-aux-massacres-20250321_DAROZH7G2VDGRLXS5BW42EVSRY/"
    },
    {
        "title": "Dur\u00e9e de la fermeture, nombre de passagers concern\u00e9s, critiques\u2026 Ce que l\u2019on sait sur la fermeture de l\u2019a\u00e9roport de Londres-Heathrow",
        "summary": "A l\u2019arr\u00eat toute la journ\u00e9e ce vendredi 21\u00a0mars en raison d\u2019un incendie dans un poste de transformation \u00e9lectrique, le plus grand a\u00e9roport d\u2019Europe ne rouvrira pas, au mieux, avant samedi. \u00abLib\u00e9\u00bb fait le point.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/duree-de-la-fermeture-nombre-de-passagers-concernes-critiques-ce-que-lon-sait-sur-la-fermeture-de-laeroport-dheathrow-20250321_OQOXYXRZFBDD5DZP2SDX4QJ6CI/"
    },
    {
        "title": "A Lille, \u00able premier pas de la conqu\u00eate\u00bb d\u2019Arnaud Deslandes, officiellement \u00e9lu maire",
        "summary": "L\u2019ex-premier adjoint succ\u00e8de officiellement \u00e0 Martine Aubry \u00e0 l\u2019issue du conseil municipal de ce vendredi 21 mars. Non sans une pointe d\u2019\u00e9motion pour celle qui a g\u00e9r\u00e9 la ville durant vingt-quatre ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/a-lille-le-premier-pas-de-la-conquete-darnaud-deslandes-officiellement-elu-maire-20250321_JXVLPJ2DEZBZPPJVVQ7XOO33QA/"
    },
    {
        "title": "Contre N\u00e9tanyahou, l\u2019Etat de droit isra\u00e9lien sur le pied de guerre",
        "summary": "La destitution du chef du Shin Bet a pr\u00e9cipit\u00e9 le\u00a0bras de fer entre le gouvernement et la Cour supr\u00eame. La procureure g\u00e9n\u00e9rale, Gali Baharav-Miara, menac\u00e9e \u00e0 son tour, est soutenue par des milliers de manifestants ainsi que par ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/contre-netanyahou-letat-de-droit-israelien-sur-le-pied-de-guerre-20250321_C642LSXLGFFR5F3OSUIO7FALDQ/"
    },
    {
        "title": "Assistants parlementaires fictifs du RN\u00a0: Jordan Bardella perd un proc\u00e8s contre \u00abLib\u00e9ration\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du parti d\u2019extr\u00eame droite avait port\u00e9 plainte en diffamation contre le titre d\u2019un article le qualifiant d\u2019\u00abassistant parlementaire fant\u00f4me\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/assistants-parlementaires-fictifs-du-rn-jordan-bardella-perd-un-proces-contre-liberation-20250321_OGZXZUFV3VFOFKBFPO64A3HXR4/"
    },
    {
        "title": "Saura-t-on ne pas courir dans le sens du vent ? par Lola Lafon",
        "summary": "Tenir le compte des attaques id\u00e9ologiques ou physiques men\u00e9es par l\u2019extr\u00eame droite partout dans le monde est une t\u00e2che vou\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9chec. C\u2019est poursuivre une vague, une d\u00e9ferlante. Veillons, chacun, \u00e0 ne pas nous laisser emporter.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/saura-t-on-ne-pas-courir-dans-le-sens-du-vent-par-lola-lafon-20250321_ZIC35BKRZJFZHDBQ5LZWCZBAQQ/"
    },
    {
        "title": "RSA : le gouvernement fort avec les faibles, comme d\u2019habitude",
        "summary": "Apr\u00e8s une r\u00e9forme conditionnant l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019allocation \u00e0 des heures d\u2019activit\u00e9, l\u2019ex\u00e9cutif s\u2019appr\u00eate \u00e0 durcir les sanctions encourues en cas de non respect de ce contrat. Une mesure qui veut s\u2019attaquer aux \u00abprofiteurs\u00bb mais se trompe encore une fois de cible, fragilisant toujours les plus pr\u00e9caires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/rsa-le-gouvernement-fort-avec-les-faibles-comme-dhabitude-20250321_AQMP6ZXM2REUFNDTZHYSYR6RYQ/"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl a-t-il largu\u00e9 des tracts sur Gaza affirmant\u00a0: \u00abLa carte du monde ne changera pas si le peuple gazaoui cesse d\u2019exister\u00bb\u00a0?",
        "summary": "Plusieurs m\u00e9dias ont relay\u00e9 l\u2019assertion, qui trouve son origine dans une publication d\u2019ABC News. Les autorit\u00e9s isra\u00e9liennes d\u00e9mentent avoir envoy\u00e9 un tel document et d\u00e9noncent une fausse information.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/israel-a-t-il-largue-des-tracts-sur-gaza-affirmant-la-carte-du-monde-ne-changera-pas-si-le-peuple-gazaoui-cesse-dexister-20250321_K5REJG6HAFG77K5J5KUOELNY7Q/"
    },
    {
        "title": "Les manifestations \u00e9tudiantes en Serbie sont \u00abl\u00e9gitimes et essentielles\u00bb\u00a0: l\u2019appel de 3\u00a0000 intellectuels contre l\u2019escalade autoritaire du pouvoir",
        "summary": "Face \u00e0 la r\u00e9pression exerc\u00e9e sur les manifestants \u00e0 Belgrade, qui d\u00e9noncent la corruption syst\u00e9mique du r\u00e9gime, des personnalit\u00e9s issues de plus de 50 pays, dont Francis Fukuyama, Nancy Fraser, Thomas Piketty d\u00e9noncent une grave violation des droits humains.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/les-manifestations-etudiantes-en-serbie-sont-legitimes-et-essentielles-lappel-de-3-000-intellectuels-contre-lescalade-autoritaire-du-pouvoir-20250321_3J6DQ42YIRE25FH4LE4CPZ2R4Q/"
    },
    {
        "title": "Mort de George Foreman, la plus c\u00e9l\u00e8bre \u00abvictime\u00bb de Mohammed Ali",
        "summary": "L\u2019ancien champion du monde am\u00e9ricain des poids lourds est mort \u00e0 76\u00a0ans. Il avait disput\u00e9 et perdu contre Ali le mythique \u00abcombat dans la jungle\u00bb \u00e0 Kinshasa en\u00a01974.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/mort-de-george-foreman-la-plus-celebre-victime-de-mohammed-ali-20250322_DTXO3D6EEVH4TPISROSRBHFN3A/"
    },
    {
        "title": "\u00abComment \u00eatre contre cette id\u00e9e\u00a0?\u00bb\u00a0: \u00e0 Paris, les rues pi\u00e9tonnes veulent faire \u00e9cole",
        "summary": "La mairie de Paris organise un vote dimanche 23\u00a0mars pour g\u00e9n\u00e9raliser \u00e0 500 rues de la capitale le dispositif de pi\u00e9tonnisation et de v\u00e9g\u00e9talisation exp\u00e9riment\u00e9 aux abords des \u00e9tablissements scolaires. Et qui, en cinq\u00a0ans, a su faire consensus.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/ville/comment-etre-contre-cette-idee-a-paris-les-rues-pietonnes-veulent-faire-ecole-20250322_6UGQPMXUYZBDPGTRWGSJB25ALA/"
    },
    {
        "title": "\u00abQuand on adapte une ville aux enfants, on l\u2019adapte pour tout le monde\u00bb",
        "summary": "Le philosophe et urbaniste Thierry Paquot dit tout le bien qu\u2019il pense des \u00abrues aux \u00e9coles\u00bb et explique comment l\u2019attention port\u00e9e aux enfants dans la fabrique de la ville contribue \u00e0 la rendre aimable \u00e0 tous.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/ville/quand-on-adapte-une-ville-aux-enfants-on-ladapte-pour-tout-le-monde-20250322_GMFJJXL4TZDHBP2IMHGYZE67JE/"
    },
    {
        "title": "Les manifestations contre le racisme ce samedi \u00e9clips\u00e9e par la pol\u00e9mique autour de LFI et son affiche",
        "summary": "Plus de cent cort\u00e8ges contre le racisme sont organis\u00e9es partout en France ce samedi, comme chaque ann\u00e9e. Mais la pol\u00e9mique autour de LFI et son affiche pr\u00e9sum\u00e9e antis\u00e9mite \u00e0 l\u2019effigie de Cyril Hanouna est en arri\u00e8re-plan.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/la-mobilisation-contre-le-racisme-ce-samedi-eclipsee-par-la-polemique-autour-de-lfi-et-son-affiche-20250322_C4XYTYMLHZF2LFBTFO7EE2YZB4/"
    },
    {
        "title": "Le top 10 de la semaine du service culture : \u00abBaby\u00bb, \u00abl\u2019Amante anglaise\u00bb, \u00abAssassin\u2019s Creed Shadows\u00bb\u2026",
        "summary": "Perdus au multiplex, hagards \u00e0 la librairie, d\u00e9boussol\u00e9s devant les plateformes de streaming\u2026 Vous ne savez que voir, lire, \u00e9couter, faire en cette fin de semaine\u00a0? La team Culture vous donne quelques conseils.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/le-top-10-de-la-semaine-du-service-culture-baby-lamante-anglaise-assassins-creed-shadows-20250322_3DP47IVMNRAONM2QBWKTW4T2DY/"
    },
    {
        "title": "Pour le peloton f\u00e9minin, Milan-San\u00a0Remo Donne, une \u00e9claircie ligure parmi les mauvais augures",
        "summary": "La Classicissima est d\u00e9sormais ouverte aux coureuses, avec de grands noms au d\u00e9part ce samedi 22\u00a0mars. Une \u00e9volution salutaire, mais qui ne saurait masquer les difficult\u00e9s que traverse par ailleurs le cyclisme au f\u00e9minin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/pour-le-peloton-feminin-milan-san-remo-donne-une-eclaircie-ligure-parmi-les-mauvais-augures-20250321_GGFRK46S4BAZ7F77HIGRUOQS4I/"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni\u00a0: retour \u00e0 la normale \u00e0 l\u2019a\u00e9roport de Londres-Heathrow apr\u00e8s une gigantesque panne de courant",
        "summary": "L\u2019a\u00e9roport de Heathrow, qui a \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9 vendredi en raison d\u2019un incendie, est \u00abpleinement op\u00e9rationnel\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 un porte-parole samedi matin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/royaume-uni-retour-a-la-normale-a-laeroport-de-londres-heathrow-apres-une-gigantesque-panne-de-courant-20250322_PJ6PG2T7NZGHXAHX5OHCNROAHI/"
    },
    {
        "title": "Reprise des hostilit\u00e9s au Liban, appel au cessez-le-feu \u00e0 Gaza, pol\u00e9mique autour de frappes sur un h\u00f4pital\u2026 L\u2019actu du conflit au Proche-Orient ce samedi 22\u00a0mars",
        "summary": "L\u2019essentiel des informations sur la guerre entre le Hamas et Isra\u00ebl samedi 22\u00a0mars.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/reprise-des-hostilites-au-liban-appel-au-cessez-le-feu-a-gaza-polemique-autour-de-frappes-sur-un-hopital-lactu-du-conflit-au-proche-orient-ce-samedi-22-mars-20250322_L7WSKIAB5RGT3IRA62XUCGOGWY/"
    },
    {
        "title": "Critiqu\u00e9 pour le flou de sa feuille de route, Bayrou d\u00e9gaine un programme",
        "summary": "Dans un courrier adress\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e et au S\u00e9nat, le Premier ministre promet, pour les semaines \u00e0 venir, l\u2019ouverture d\u2019une s\u00e9rie de chantiers sur l\u2019\u00e9ducation, la sant\u00e9, les finances publiques et contre la bureaucratie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/critique-pour-le-flou-de-sa-feuille-de-route-bayrou-degaine-un-programme-20250322_2MVJHGEPSNBO5EUJ63S3NAMJTU/"
    },
    {
        "title": "Les Etats-Unis mettent fin au statut l\u00e9gal de plus de 500\u00a0000 migrants, indignation des associations",
        "summary": "Arriv\u00e9s en\u00a02022 et\u00a02023 dans le cadre d\u2019un programme lanc\u00e9 par Joe Biden, un demi-million de Cubains, Ha\u00eftiens, Nicaraguayens et V\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens vont \u00eatre contraints de quitter les Etats-Unis d\u2019ici le 24\u00a0avril.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/les-etats-unis-mettent-fin-au-statut-legal-de-plus-de-500-000-migrants-indignation-des-associations-20250322_2RPRQNCWPFBGNA33ZJLSU3VJ4Q/"
    },
    {
        "title": "10 articles qui nous ont r\u00e9confort\u00e9s cette semaine\u00a0: un pharaon, un croco, un dessert et des oiseaux",
        "summary": "L\u2019actualit\u00e9 est souvent sinistre, oui, mais il reste des raisons d\u2019esp\u00e9rer. \u00abLib\u00e9ration\u00bb vous le prouve avec 10 articles embrassant une information r\u00e9jouissante et curieuse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/10-articles-qui-nous-ont-reconfortes-cette-semaine-un-pharaon-un-croco-un-dessert-20250322_EU3BSBTDVBAOHD52LVKUDRU4H4/"
    },
    {
        "title": "\u00abSauvons les Kevin\u00bb\u00a0: les parias se rebiffent",
        "summary": "Diffus\u00e9 sur Paris Premi\u00e8re ce samedi 22\u00a0mars \u00e0 22\u00a0h\u00a055, un documentaire d\u00e9nonce le m\u00e9pris de classe d\u00e9complex\u00e9 que subissent les Kevin sous couvert d\u2019humour.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/sauvons-les-kevin-les-parias-se-rebiffent-20250322_5M4LTQQB2BDFHI2Z4L742I4YEY/"
    },
    {
        "title": "Les PUF vont bien publier le 30\u00a0avril leur ouvrage collectif titr\u00e9 \u00abFace \u00e0 l\u2019obscurantisme woke\u00bb",
        "summary": "Initialement suspendue en raison d\u2019une pol\u00e9mique annonc\u00e9e, la publication du livre sur le \u00abmouvement woke\u00bb par les Presses universitaires de France (PUF) est programm\u00e9e fin avril, selon les informations de \u00abLib\u00e9ration\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/les-puf-vont-bien-publier-le-30-avril-leur-ouvrage-collectif-titre-face-a-lobscurantisme-woke-20250322_MDHWQGNKLRGD7CG2K745IESILA/"
    },
    {
        "title": "Censure de \u00abla Belle et la B\u00eate\u00bb de Jul\u00a0: un inqui\u00e9tant r\u00e9trop\u00e9dalage",
        "summary": "Comment passe-t-on de louanges minist\u00e9rielles \u00e0 l\u2019annulation du tirage de l\u2019ouvrage destin\u00e9 aux \u00e9l\u00e8ves de CM2\u00a0? La fragilit\u00e9 des arguments avanc\u00e9s laisse place \u00e0 d\u2019autres explications possibles moins avouables, selon le conseiller r\u00e9gional d\u2019Ile-de-France, Yannick Trigance.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/censure-de-la-belle-et-la-bete-de-jul-un-inquietant-retropedalage-20250322_XLGBFZRNPBDL5L4MJA7U664MYY/"
    },
    {
        "title": "Trump contre les sciences\u00a0: \u00abOn craint un rebond tr\u00e8s rapide du VIH dans certains pays du monde\u00bb",
        "summary": "Face \u00e0 l\u2019arr\u00eat de nombreux programmes de recherche et l\u2019avenir incertain des financements des traitements antir\u00e9troviraux, les sp\u00e9cialistes fran\u00e7ais sont pessimistes et craignent des reprises \u00e9pid\u00e9miques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/trump-contre-les-sciences-on-craint-un-rebond-tres-rapide-du-vih-dans-certains-pays-du-monde-20250320_CMV6UTJDBJDPTFH2R2CMWD76KI/"
    },
    {
        "title": "Frapp\u00e9e au portefeuille, l\u2019universit\u00e9 Columbia accepte les r\u00e9formes voulues par Trump",
        "summary": "Pour garder ses 400\u00a0millions de dollars de subventions, l\u2019universit\u00e9 new-yorkaise c\u00e8de au chantage et s\u2019engage notamment \u00e0 \u00e9valuer le travail du Centre d\u2019\u00e9tudes palestiniennes et de l\u2019Institut d\u2019\u00e9tudes isra\u00e9liennes et juives.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/frappee-au-portefeuille-luniversite-columbia-accepte-les-reformes-voulues-par-trump-20250322_BFOP3HPHARC3NKVP6HOWXUIKA4/"
    },
    {
        "title": "Immunit\u00e9, concentration, \u00e9nergie\u2026 gr\u00e2ce aux \u00abchampignons adaptog\u00e8nes\u00bb? Mycose toujours",
        "summary": "De nombreux fabricants de compl\u00e9ments alimentaires vantent les propri\u00e9t\u00e9s miraculeuses du reishi ou du cordyceps, notamment dans les alternatives au caf\u00e9. Mais ce business repose sur des produits dont les bienfaits n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9montr\u00e9s par la science.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/beaute/immunite-concentration-energie-grace-champignons-adaptogenes-mycose-toujours-20250322_SUEONPQPFFBQJJPK3LJXPYTJII/"
    },
    {
        "title": "La semaine de Coco\u00a0: d\u00e9trumpez-vous",
        "summary": "L\u2019actualit\u00e9 vue par notre dessinatrice.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/la-semaine-de-coco-detrumpez-vous-20250322_G4H3HHY36FDS7JRYMZSZRUBMCU/"
    },
    {
        "title": "Fake news sur Brigitte Macron, nouvelle munition des Russes\u2026 et des Am\u00e9ricains, par Daniel Schneidermann",
        "summary": "Des journalistes proches de Trump et de Poutine joignent leurs forces pour propager l\u2019absurde rumeur \u00abBrigitte Macron est un homme\u00bb. Un complotisme d\u2019Etat qui vise \u00e0 affaiblir les Europ\u00e9ens et change la donne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/fake-news-sur-brigitte-macron-nouvelle-munition-des-russes-et-des-americains-par-daniel-schneidermann-20250322_WE72EEYBHJAGTDP4FB6NCVGG5I/"
    },
    {
        "title": "Milan San-Remo 2025\u00a0: Lorena Wiebes en artiste de la renaissance, Mathieu van der Poel en champion de la r\u00e9sistance",
        "summary": "La sprinteuse n\u00e9erlandaise s\u2019est impos\u00e9e, ce samedi 22\u00a0mars, sur la c\u00f4te ligure, pour la premi\u00e8re \u00e9dition au f\u00e9minin depuis vingt\u00a0ans de la classique cycliste italienne. Chez les hommes, son compatriote a tenu t\u00eate \u00e0 Tadej Pogacar pour faire la passe de deux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/cyclisme/milan-san-remo-lorena-wiebes-en-artiste-de-la-renaissance-20250322_RJULENKIA5DQNGQ5NLMXJ2A7O4/"
    },
    {
        "title": "Yuji Susaki\u00a0: les voyeurs sont-ils des voyants\u00a0?",
        "summary": "Dans ses livres pop-up pour adultes, qui ne sont imprim\u00e9s qu\u2019en deux exemplaires, l\u2019artiste japonais exalte l\u2019art du voyeurisme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/yuji-susaki-les-voyeurs-sont-ils-des-voyants-20250322_2Y4ZPOIPZJEHJFLKEI2XUC7KN4/"
    },
    {
        "title": "Turquie, Cor\u00e9e du Sud, Europe\u2026 Face \u00e0 la p\u00e9nurie d\u2019\u0153ufs, Washington appelle l\u2019\u00e9tranger \u00e0 la rescousse",
        "summary": "Alors que plus de 30\u00a0millions de poules pondeuses ont \u00e9t\u00e9 euthanasi\u00e9es depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e aux Etats-Unis et que les prix s\u2019envolent, Washington cherche des pays exportateurs sur tous les continents.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/conso/turquie-coree-du-sud-europe-face-a-la-penurie-doeufs-washington-appelle-letranger-a-la-rescousse-20250322_AXJMI5FXVZHKTANZNVKG3TJZRA/"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faut mod\u00e9rer ce qu\u2019on dit et ce qu\u2019on fait\u00bb\u00a0: \u00e0 Paris, une manifestation dans le calme contre l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "Au lendemain de la journ\u00e9e mondiale de lutte contre le racisme, plus de 180 cort\u00e8ges anim\u00e9s par des syndicats, des associations et des partis politiques de gauche ont d\u00e9fil\u00e9 partout en France, ce samedi 22\u00a0mars, avec l\u2019objectif d\u2019\u00e9lever la voix contre la mont\u00e9e de l\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/il-faut-moderer-ce-quon-dit-et-ce-quon-fait-a-paris-une-manifestation-dans-le-calme-contre-lextreme-droite-20250322_2BN4YRY4WRHYXFANXMXCCRY2BU/"
    },
    {
        "title": "Olivier Faure promet une \u00abgrande remise \u00e0 plat\u00bb pour\u00a02027\u2026 et le congr\u00e8s du PS",
        "summary": "Le premier secr\u00e9taire du Parti socialiste, candidat \u00e0 sa propre succession en juin, veut que le programme de sa formation permette de \u00abcontinuer le r\u00eave fran\u00e7ais\u00bb en vue de\u00a02027.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/olivier-faure-promet-une-grande-remise-a-plat-pour-2027-et-le-congres-du-ps-20250322_AKJH33GNHRBCVNR6GJY3QPVFUI/"
    },
    {
        "title": "Turquie\u00a0: le maire d\u2019Istanbul d\u00e9nonce des \u00abaccusations immorales et sans fondement\u00bb, de nouveaux rassemblements de soutien massifs",
        "summary": "Ekram Imamoglu, arr\u00eat\u00e9 mercredi pour \u00abcorruption\u00bb et \u00abterrorisme\u00bb, doit \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 ce samedi soir \u00e0 un procureur alors que des dizaines de milliers de ses partisans manifestent dans la rue.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/turquie-le-maire-distanbul-denonce-des-accusations-immorales-et-sans-fondement-de-nouveaux-rassemblements-de-soutien-20250322_QBJYCWOYUJETDK6BUVUDNN7THM/"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl\u00a0: des dizaines de milliers de personnes dans les rues contre N\u00e9tanyahou",
        "summary": "Les Isra\u00e9liens sont descendus en masse dans les rues de tout le pays samedi soir pour protester contre les multiples atteintes port\u00e9es \u00e0 l\u00e9tat de droit par le Premier ministre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/israel-des-dizaines-de-milliers-de-personnes-dans-les-rues-contre-netanyahou-20250322_I3SHLFZ3Q5HY5NR23E5QMC2RDI/"
    }
]