[
    {
        "title": "L\u2019h\u00e9ritier d\u2019Herm\u00e8s, Bernard Arnault et le sulfureux g\u00e9rant de fortune : les derniers myst\u00e8res du casse du si\u00e8cle",
        "summary": "Nicolas Puech, l\u2019un des descendants des fondateurs du groupe de luxe, accuse depuis un an son ex-conseiller financier de lui avoir d\u00e9rob\u00e9 6\u00a0millions d\u2019actions de la marque, d\u2019une valeur d\u2019une douzaine de milliards d\u2019euros. Disparues depuis plus de dix\u00a0ans, r\u00e9v\u00e8le \u00abLib\u00e9ration\u00bb, celles-ci r\u00e9animent le spectre de la guerre Herm\u00e8s-LVMH.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/lheritier-dhermes-le-gerant-de-fortune-et-bernard-arnault-les-derniers-mysteres-du-casse-du-siecle-20241102_L3UIPZQUHJAILN3HWY4UFPE7NI/"
    },
    {
        "title": "La COP16 biodiversit\u00e9 s\u2019ach\u00e8ve entre \u00e9chec cuisant sur le financement et avanc\u00e9es notables",
        "summary": "Malgr\u00e9 d\u2019intenses n\u00e9gociations, les pays du Sud et du Nord n\u2019ont pas r\u00e9ussi \u00e0 se mettre d\u2019accord sur la question cruciale du financement de la protection de la nature, n\u00e9cessaire pour mettre en \u0153uvre les objectifs de l\u2019accord de Kunming-Montr\u00e9al de 2022. Quelques progr\u00e8s sont toutefois \u00e0 signaler.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/la-cop16-biodiversite-sacheve-a-cali-echec-des-negociations-sur-le-financement-20241102_TI3BXT47TRDYZKT32ESKEBGJLY/"
    },
    {
        "title": "Autobiographie de Jordan Bardella\u00a0: les libraires sous pression \u00e0 quelques jours de la parution du livre du pr\u00e9sident du RN",
        "summary": "Les librairies s\u2019interrogent sur la position \u00e0 adopter vis-\u00e0-vis de l\u2019ouvrage du leader d\u2019extr\u00eame droite. Stocker ou non, mettre en avant ou pas... Entre libre arbitre et menaces d\u2019accusations de censure, les professionnels sont partag\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/autobiographie-de-jordan-bardella-les-libraires-sous-pression-a-quelques-jours-de-la-parution-du-livre-du-president-du-rn-20241102_BOL4YVIWXFH2HHM7ZSQZ2URT5E/"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient\u00a0: Isra\u00ebl confirme avoir captur\u00e9 un \u00abagent\u00bb du Hezbollah lors d\u2019une op\u00e9ration commando au Liban",
        "summary": "Le conflit qui oppose le mouvement libanais pro-Iran et l\u2019Etat h\u00e9breu se poursuit ce samedi 2\u00a0novembre, tandis que les Etats-Unis ont annonc\u00e9 de nouveaux d\u00e9ploiements militaires au Moyen-Orient qui devraient arriver \u00abdans les prochains mois\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-au-proche-orient-une-base-du-renseignement-israelien-visee-par-des-roquettes-pres-de-tel-aviv-selon-le-hezbollah-20241102_H647J3RCNJGCBL2OAGVZS4LC64/"
    },
    {
        "title": "A droite toute chez les tories au Royaume-Uni : Kemi Badenoch succ\u00e8de \u00e0 Rishi Sunak",
        "summary": "Le parti conservateur, qui a enregistr\u00e9 en juillet une des pires d\u00e9faites \u00e9lectorales de son histoire, s\u2019est choisi ce samedi 2 novembre une nouvelle dirigeante. La premi\u00e8re femme noire \u00e0 occuper ce poste est connue pour \u00eatre la chantre des guerres culturelles et de l\u2019anti-wokisme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/a-droite-toute-chez-les-tories-au-royaume-uni-kemi-badenoch-succede-a-rishi-sunak-20241102_C3VAJHVH2VFEFEPTZRICKM2AYQ/"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 la soumission chimique, la \u00abcourse contre la montre\u00bb d\u2019une \u00e9quipe de professionnels \u00e0 Paris",
        "summary": "Dans les locaux de l\u2019h\u00f4pital Fernand-Widal, le Centre de r\u00e9f\u00e9rence sur les agressions facilit\u00e9es par les substances r\u00e9pond aux appels de personnes suspectant d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 drogu\u00e9es. Ceux-ci sont bien plus nombreux depuis le d\u00e9but du proc\u00e8s des viols de Mazan.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/face-a-la-soumission-chimique-la-course-contre-la-montre-dune-equipe-de-professionnels-a-paris-20241102_YXXVR3XN2JBFXLZHQZ7ZUA7P4E/"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle en Moldavie\u00a0: \u00abSi Maia Sandu perd, on ne s\u2019en sortira pas\u00bb",
        "summary": "La sortante pro-europ\u00e9enne, oppos\u00e9e au prorusse Alexandr Stoianoglo, est en difficult\u00e9 dans des r\u00e9gions qui ont pourtant largement b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 des aides de l\u2019UE. Lors du second tour ce dimanche 3\u00a0novembre, son salut pourrait venir des jeunes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/presidentielle-en-moldavie-si-maia-sandu-perd-on-ne-sen-sortira-pas-20241102_XU6BDO2GYZD37PQA4EBIWGO6ZU/"
    },
    {
        "title": "Joyce Carol Oates\u00a0: \u00abLes femmes ne parlaient pas de ces choses-l\u00e0\u00bb",
        "summary": "Entretien avec l\u2019autrice am\u00e9ricaine pour la sortie du\u00a0\u00abBoucher\u00bb, personnage inspir\u00e9 de la vie de trois m\u00e9decins ayant r\u00e9ellement exist\u00e9. En plein\u00a0XIXe si\u00e8cle, le Dr Silas Weir utilise sa servante pour mener d\u2019effroyables\u00a0exp\u00e9riences gyn\u00e9cologiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/joyce-carol-oates-le-dr-weir-se-concentre-sur-la-fistule-parce-quil-veut-soigner-les-femmes-de-leur-folie-20241101_RGWCAEYCSJFQBLLHXTG3DWVX5A/"
    },
    {
        "title": "Elections am\u00e9ricaines\u00a0: ces stars au secours des candidats Trump et Harris",
        "summary": "A quelques jours du scrutin du 5\u00a0novembre, Beyonc\u00e9, George Clooney ou encore Taylor Swift n\u2019h\u00e9sitent pas \u00e0 afficher leur soutien \u00e0 la d\u00e9mocrate, tandis que le milliardaire r\u00e9publicain rassemble autour de lui Elon Musk et des stars du catch.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/elections-americaines-les-stars-au-secours-des-candidats-trump-et-harris-20241102_NX4PM6A5JNB2RLMCPKINPO673A/"
    },
    {
        "title": "Kamala Harris face au \u00abplafond de verre\u00bb de la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : \u00abSon \u00e9lection est essentielle\u00bb",
        "summary": "Pionni\u00e8re depuis le d\u00e9but de sa carri\u00e8re, Kamala Harris pourrait devenir la premi\u00e8re femme pr\u00e9sidente des Etats-Unis. M\u00eame si le sujet est moins pr\u00e9sent dans la campagne qu\u2019en\u00a02016, le symbole anime toujours les sympathisantes d\u00e9mocrates aux Etats-Unis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/kamala-harris-face-au-plafond-de-verre-de-la-presidentielle-americaine-son-election-est-essentielle-20241102_X5AADBOQUBFRDP2J7OAPLUJU34/"
    },
    {
        "title": "\u00abUne \u00eele d\u2019ordures\u00bb\u00a0: dans l\u2019Etat crucial de Pennsylvanie, le camp Harris capitalise sur la col\u00e8re des Portoricains",
        "summary": "A Allentown, ville \u00e0 majorit\u00e9 latino o\u00f9 vivent plus de 30\u00a0000 Portoricains, la blague raciste d\u2019un com\u00e9dien lors d\u2019un r\u00e9cent meeting de Donald Trump continue de faire parler. Et d\u2019offrir aux d\u00e9mocrates un solide argument de fin de campagne dans ce \u00abswing state\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/une-ile-dordures-dans-letat-crucial-de-pennsylvanie-le-camp-harris-capitalise-sur-la-colere-des-portoricains-20241102_HYAGH4UGOJGM7LKAEGZ6HGIU3U/"
    },
    {
        "title": "A Nice, des chercheurs fran\u00e7ais fabriquent de la poussi\u00e8re d\u2019\u00e9toiles en laboratoire : un pas vers l\u2019origine de la vie",
        "summary": "Des chercheurs ont r\u00e9ussi \u00e0 produire 300 \u00e0 400 grammes de poussi\u00e8re d\u2019\u00e9toile. Une premi\u00e8re mondiale, qui permet d\u2019am\u00e9liorer notre compr\u00e9hension du syst\u00e8me solaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sciences/espace/a-nice-des-chercheurs-francais-fabriquent-de-la-poussiere-detoiles-en-laboratoire-un-pas-vers-lorigine-de-la-vie-20241102_FL4IZUSOABD2DLQYENQWWAXXAI/"
    },
    {
        "title": "Le top 10 de la semaine du service Culture : \u00abAnora\u00bb, \u00abl\u2019Amante anglaise\u00bb, \u00abSong of a Lost World\u00bb...",
        "summary": "Perdus au multiplex, hagards \u00e0 la librairie, d\u00e9boussol\u00e9s devant les plateformes de streaming\u2026 Vous ne savez que voir, lire, \u00e9couter, faire en cette fin de semaine ? La team Culture vous donne quelques conseils.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/le-top-10-de-la-semaine-du-service-culture-anora-lamante-anglaise-song-of-a-lost-world-20241101_RM2RVSPDFRCWXG4VJHBAMSDRFI/"
    },
    {
        "title": "Lucas Bravo, anti-plastique",
        "summary": "Militant \u00e9colo, v\u00e9gan et fils du footballeur Daniel Bravo, l\u2019acteur popularis\u00e9 par \u00abEmily in Paris\u00bb sur Netflix aspire \u00e0 \u00eatre bien plus que l\u2019Apollon de service : \u00abJ\u2019aime le cin\u00e9ma fran\u00e7ais. Je vibre plus sur les r\u00f4les que je fais en ce moment.\u00bb",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/lucas-bravo-anti-plastique-20241101_7ZLQTIP57ZCMBHKBLE5YSGFMFY/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Alpe du Grand Serre, une station de ski en sursis face au changement climatique : \u00abIl va falloir qu\u2019on soit ing\u00e9nieux\u00bb",
        "summary": "En Is\u00e8re, contraint de d\u00e9penser des fortunes pour l\u2019entretien de ses remont\u00e9es m\u00e9caniques et affect\u00e9 par le manque de neige, le domaine skiable vient d\u2019\u00e9chapper de peu \u00e0 une fermeture d\u00e9finitive. La station a un an pour engager sa transition.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/la-station-de-ski-de-lalpe-du-grand-serre-obligee-de-sadapter-dans-lannee-au-changement-climatique-il-va-falloir-quon-soit-ingenieux-20241102_RG6J43X4Z5ALNH75CEQ2B54HTU/"
    },
    {
        "title": "Viols de Mazan\u00a0: le sommeil hant\u00e9 des femmes, par Martine Delvaux",
        "summary": "Le proc\u00e8s vient confirmer le fait que, pour nombre de femmes, la nuit est synonyme de danger. Comment trouver le repos sans craindre d\u2019\u00eatre violent\u00e9e\u00a0? s\u2019interroge l\u2019\u00e9crivaine qu\u00e9b\u00e9coise alors que le proc\u00e8s est en pause durant une semaine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/viols-de-mazan-le-sommeil-hante-des-femmes-par-martine-delvaux-20241102_LXRSY5LHXBCLLNSIVVTSPJNTVE/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s en cours, surplace \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, Bardella ailleurs\u2026 Pour le RN, c\u2019est la saison des ch\u00e2taignes",
        "summary": "Affichant de grandes ambitions lors de sa rentr\u00e9e, le parti d\u2019extr\u00eame droite traverse un faux plat. Il peine \u00e0 marquer des points \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e tandis que Marine Le Pen, emp\u00eatr\u00e9e dans son proc\u00e8s, est en retrait et que Jordan Bardella d\u00e9laisse le parti pour se consacrer \u00e0 la promotion de son livre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/proces-en-cours-impasses-a-lassemblee-bardella-ailleurs-pour-le-rn-cest-la-saison-des-chataignes-20241101_TUDONQY6QFAEPLIBR25DIF6U54/"
    },
    {
        "title": "Inondations en Espagne : dans la r\u00e9gion de\u00a0Valence, une mise en\u00a0garde retard\u00e9e",
        "summary": "Alors que les services m\u00e9t\u00e9o avaient anticip\u00e9 le\u00a0ph\u00e9nom\u00e8ne climatique, les autorit\u00e9s locales ont tard\u00e9 \u00e0 donner l\u2019alerte \u00e0\u00a0la\u00a0population mardi 29 octobre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/inondations-en-espagne-dans-la-region-de-valence-une-mise-en-garde-retardee-20241101_FSSUUS7M3BD3TGAHAMZGMBI5EU/"
    },
    {
        "title": "Ne soyez pas inquiets d\u2019\u00eatre inquiets, par Lola Lafon",
        "summary": "Les th\u00e9rapeutes rivalisent de solutions pour vaincre l\u2019intranquillit\u00e9. Pourtant, elle est un allant, une respiration, un aveu d\u2019humanit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/ne-soyez-pas-inquiets-detre-inquiets-par-lola-lafon-20241031_AOZA4COI3VEXZGSRC7MHPVTLPE/"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine\u00a0: les sondages sont-ils fiables\u00a0?",
        "summary": "En\u00a02016, les sondages am\u00e9ricains accordaient la victoire \u00e0 Hillary Clinton. En\u00a02020, ils attribuaient une avance d\u00e9lirante \u00e0 Joe Biden. Pour l\u2019\u00e9lection de\u00a02024, les instituts ont tent\u00e9 d\u2019apprendre de leurs erreurs pour se perfectionner.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/presidentielle-americaine-les-sondages-sont-ils-fiables-20241101_BXWIOQZ6UZAS3BLXEIKXIIAE5E/"
    },
    {
        "title": "Majorit\u00e9, calme, et harmonie\u00a0: pour le budget, le gouvernement mise sur le S\u00e9nat",
        "summary": "Gouvernement et s\u00e9nateurs comptent sur l\u2019examen du projet de loi de finances \u00e0 la Chambre haute, fin novembre, pour revenir \u00e0 une version Barnier-compatible du texte, contre celle qu\u2019aura adopt\u00e9e l\u2019Assembl\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/majorite-calme-et-harmonie-pour-le-budget-le-gouvernement-mise-sur-le-senat-20241101_DGMG4XGDQBGG3LNTIUXHTYWOTE/"
    },
    {
        "title": "En Isra\u00ebl, une guerre s\u2019essouffle, une autre \u00e9merge",
        "summary": "Leur profil redor\u00e9 par leurs actions au Liban et en Iran, les grad\u00e9s isra\u00e9liens cherchent un nouveau sens \u00e0 leur engagement militaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-israel-une-guerre-sessouffle-une-autre-emerge-20241103_MAHXA7LY5BE55KS5SOLUGGDD5A/"
    },
    {
        "title": "Inondations en Espagne\u00a0: l\u2019arm\u00e9e encore \u00e0 la recherche de survivants, un bilan d\u2019au moins 213 morts",
        "summary": "Quatre jours apr\u00e8s les inondations tragiques, le gouvernement espagnol a annonc\u00e9 samedi l\u2019envoi de 10\u00a0000 soldats et policiers suppl\u00e9mentaires dans le sud-est de l\u2019Espagne afin de secourir les sinistr\u00e9s et aider \u00e0 la recherche des disparus.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/inondations-en-espagne-larmee-encore-a-la-recherche-de-survivants-un-bilan-dau-moins-213-morts-20241103_MNHTFG4EIBDZXPOD53FGMQ5224/"
    },
    {
        "title": "Mon permis, ma d\u00e9route\u00a0: \u00abLe m\u00e9decin me prescrit des anxiolytiques pour r\u00e9duire mon stress le jour de l\u2019examen\u00bb",
        "summary": "Alors que certains obtiennent leur permis du premier coup, d\u2019autres n\u2019y parviennent d\u00e9cid\u00e9ment pas. C\u2019est parfois la faute \u00e0 pas de chance, un coup du stress le jour de l\u2019examen ou par manque de confiance. Dans le sixi\u00e8me \u00e9pisode, Adrienne, 27\u00a0ans, a fini par prendre un anxiolytique deux heures avant le permis pour casser le cercle vicieux de ses quatre pr\u00e9c\u00e9dents \u00e9checs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/mon-permis-ma-deroute-le-medecin-me-prescrit-des-anxiolytiques-pour-reduire-mon-stress-le-jour-de-lexamen-20241103_MB3HEA6CH5EVJNOADCJENCJPYI/"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine\u00a0: un mois apr\u00e8s, les rescap\u00e9s de l\u2019ouragan H\u00e9l\u00e8ne se ruent dans les urnes",
        "summary": "Dans l\u2019ouest de la Caroline du Nord, la zone la plus touch\u00e9e par l\u2019ouragan meurtrier, les destructions n\u2019emp\u00eachent pas le scrutin de se tenir en anticip\u00e9. Et les \u00e9lecteurs sont m\u00eame plus nombreux que d\u2019habitude.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/presidentielle-americaine-un-mois-apres-les-rescapes-de-louragan-helene-se-ruent-dans-les-urnes-20241103_IHOXC2UULRCCHBWIQAVHMNF2IQ/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre au Proche-Orient\u00a0: l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne appelle de nouveau \u00e0 l\u2019\u00e9vacuation des habitants de la r\u00e9gion de Baalbek au Liban",
        "summary": "Le conflit qui oppose le mouvement libanais soutenu par l\u2019Iran et l\u2019Etat h\u00e9breu se poursuit ce dimanche 3\u00a0novembre, tandis que l\u2019Iran promet une riposte \u00abcinglante\u00bb \u00e0 toute attaque venue des Etats-Unis et d\u2019Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-au-proche-orient-larmee-israelienne-appelle-de-nouveau-a-levacuation-des-habitants-de-la-region-de-baalbek-au-liban-20241103_RZSNNFD6NRBEZIOSTMAVCQTF5Y/"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 la disparition d\u2019un animal de compagnie, le coup deuil",
        "summary": "Encore mal consid\u00e9r\u00e9e il y a peu, la peine ressentie \u00e0 la disparition d\u2019un chat, d\u2019un chien ou d\u2019un lapin est mieux en mieux prise en charge. Jusqu\u2019\u00e0 l\u2019organisation d\u2019obs\u00e8ques similaires \u00e0 celles de d\u00e9funts humains.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/face-a-la-disparition-dun-animal-de-compagnie-le-coup-deuil-20241102_KUBWCYPGLBFNLPDLODCAOR6HZU/"
    },
    {
        "title": "\u00abAssassins !\u00bb : les dirigeants espagnols chahut\u00e9s par la foule en col\u00e8re apr\u00e8s les inondations meurtri\u00e8res en Espagne",
        "summary": "En d\u00e9placement dans le sud-est de l\u2019Espagne ce dimanche 3 novembre, le roi Felipe VI et le Premier ministre Pedro S\u00e1nchez ont \u00e9t\u00e9 accueillis par des jets de projectiles \u00e0 Paiporta, ville d\u00e9vast\u00e9es par les inondations ayant fait plus de 200 morts dans le pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/assassins-les-dirigeants-espagnols-chahutes-par-la-foule-en-colere-apres-les-inondations-meurtrieres-en-espagne-20241103_XBYRDZFT3JAXRFOK2MATU7S644/"
    },
    {
        "title": "Eloge de l\u2019amiti\u00e9 molle, sans engagement, par G\u00e9raldine Mosna-Savoye",
        "summary": "Per\u00e7ues comme une solution \u00e0 l\u2019in\u00e9galit\u00e9 de\u00a0nos soci\u00e9t\u00e9s patriarcales, les relations amicales semblent aujourd\u2019hui providentielles. Mais l\u2019amiti\u00e9 pure et dure, non merci, on la veut uniquement b\u00e2tie sur\u00a0le\u00a0plaisir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/eloge-de-lamitie-molle-sans-engagement-par-geraldine-mosna-savoye-20241103_ZAX4DE6M5VHLXC5JU5JVYA7L6U/"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement \u00e9carte un retour de la taxe d\u2019habitation\u2026 mais envisage un autre imp\u00f4t",
        "summary": "Aupr\u00e8s du \u00abParisien\u00bb, la ministre des collectivit\u00e9s, Catherine Vautrin, approuve l\u2019id\u00e9e de \u00abresponsabiliser chacun sur l\u2019importance du co\u00fbt\u00bb des services publics locaux, et veut ouvrir le d\u00e9bat en\u00a02025.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/le-gouvernement-ecarte-un-retour-de-la-taxe-dhabitation-mais-envisage-un-autre-impot-20241103_M5BDYIXLJ5FZ3CO4D45NO774VQ/"
    },
    {
        "title": "Etudiante d\u00e9v\u00eatue devant l\u2019universit\u00e9 de T\u00e9h\u00e9ran, un acte militant qui suscite l\u2019admiration des femmes en Iran",
        "summary": "Apr\u00e8s que des agents de s\u00e9curit\u00e9 l\u2019ont harcel\u00e9e au sujet de son foulard, une \u00e9tudiante de T\u00e9h\u00e9ran s\u2019est d\u00e9shabill\u00e9e en signe de protestation avant de marcher en culotte et en soutien-gorge dans le campus. Une image de r\u00e9sistance qui secoue le pays. La jeune femme a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/iran-mon-reve-de-liberation-est-de-retirer-mes-vetements-et-de-me-tenir-nue-20241103_V7OGNCSI6FAVZC6UNNGHZC7RSM/"
    },
    {
        "title": "Second tour de la pr\u00e9sidentielle en Moldavie\u00a0: \u00abC\u2019est un jour crucial et dangereux\u00bb",
        "summary": "A Varnita, petite commune moldave situ\u00e9e \u00e0 la lisi\u00e8re de la r\u00e9gion s\u00e9paratiste de Transnistrie, les bureaux de vote font le plein pour le second tour de l\u2019\u00e9lection qui oppose Maia Sandu \u00e0 Alexandr Stoianoglo, ce dimanche 3 novembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/second-tour-de-la-presidentielle-en-moldavie-cest-un-jour-crucial-et-dangereux-20241103_QEKIANUBYFEKHJSWTNDV56JHTE/"
    },
    {
        "title": "Que sait-on du myst\u00e9rieux enl\u00e8vement d\u2019un Libanais par l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne \u00e0 Batroun\u00a0?",
        "summary": "Les m\u00e9dias libanais ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 hier la vid\u00e9o de l\u2019enl\u00e8vement d\u2019un capitaine de la marine civile \u00e0 Batroun, dans le nord du pays. Une premi\u00e8re depuis le d\u00e9but de la guerre entre Isra\u00ebl et le Hezbollah.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/que-sait-on-du-mysterieux-enlevement-dun-libanais-par-larmee-israelienne-a-batroun-20241103_GDKS4EIVVJHJ5PUQTE2HAZOOEM/"
    },
    {
        "title": "10 articles qui nous ont mis en joie cette semaine\u00a0: un pick-up rose en Am\u00e9rique, les plaisirs des films d\u2019horreur, le retour de The Cure\u2026",
        "summary": "L\u2019actualit\u00e9 est souvent sinistre, oui, mais il y a malgr\u00e9 tout des raisons d\u2019esp\u00e9rer. \u00abLib\u00e9ration\u00bb vous le prouve avec 10 articles embrassant une information r\u00e9jouissante et curieuse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/10-articles-qui-nous-ont-mis-en-joie-cette-semaine-un-pick-up-rose-en-amerique-les-plaisirs-des-films-dhorreur-le-retour-de-the-cure-20241103_IT3X6Q4UFVHS5EGC5BEJJW4OZ4/"
    }
]