[
    {
        "title": "M\u0153urs, s\u00e9curit\u00e9, jeunesse... : comment la post-fasciste Giorgia Meloni met l\u2019Italie \u00e0 sa botte",
        "summary": "Interdiction des rave partys, criminalisation des parents, placement des mineurs en pr\u00e9ventive, diatribes contre l\u2019IVG, pressions sur les LGBT +, contre-pouvoirs attaqu\u00e9s\u2026 L\u2019extr\u00eame droite modifie en profondeur la soci\u00e9t\u00e9 italienne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/moeurs-securite-jeunesse-comment-la-post-fasciste-giorgia-meloni-met-litalie-a-sa-botte-20240328_VPOI6SKTPJEDDJQVRB6XFYYOF4/"
    },
    {
        "title": "Dans l\u2019Union europ\u00e9enne, l\u2019extr\u00eame droite en voie de normalisation",
        "summary": "A l\u2019image de la pr\u00e9sidente du Conseil italien, Giorgia Meloni, les partis de droite radicale du continent ont effectu\u00e9 leur mue sur les questions europ\u00e9ennes. Une strat\u00e9gie payante sans toutefois parvenir \u00e0 surmonter des divisions sur le rapport \u00e0 la Russie ou aux valeurs ultraconservatrices.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/dans-lunion-europeenne-lextreme-droite-en-voie-de-normalisation-20240328_B7YNJTJ4FVCWNDKKTJZE6JRHD4/"
    },
    {
        "title": "Au Br\u00e9sil, Macron et Lula affichent une relation renouvel\u00e9e",
        "summary": "A l\u2019occasion de sa visite officielle, le chef d\u2019Etat fran\u00e7ais a voulu acter avec son homologue br\u00e9silien la relance de la coop\u00e9ration des deux pays, ab\u00eem\u00e9e par les ann\u00e9es Bolsonaro, en d\u00e9pit de divergences persistantes sur le Mercosur et l\u2019Ukraine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/au-bresil-macron-et-lula-affichent-une-relation-renouvelee-20240328_CDQHDMRQ55E7THBFIETB4SZXFI/"
    },
    {
        "title": "Menaces d\u2019attentats dans les coll\u00e8ges et lyc\u00e9es : Belloubet annonce la suspension \u00ab\u00e0 titre pr\u00e9ventif\u00bb de \u00abtoutes les messageries\u00bb des ENT",
        "summary": "Au lendemain de l\u2019ouverture de trois enqu\u00eates conjointes sur les piratages des plateformes num\u00e9riques d\u2019\u00e9tablissements scolaires, un mineur de 17\u00a0ans a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 et plac\u00e9 en garde \u00e0 vue jeudi 28\u00a0mars \u00e0 Malakoff dans les Hauts-de-Seine. De son c\u00f4t\u00e9, l\u2019Education nationale planche sur des parades de long terme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/face-aux-menaces-dattentats-diffuses-via-les-ent-des-etablissements-scolaires-des-reponses-judiciaires-et-politiques-20240328_AONIR3YKOBAZ5EHQ57IAB3JO2Q/"
    },
    {
        "title": "Menaces terroristes dans les \u00e9tablissements scolaires\u00a0: comment expliquer le piratage des ENT\u00a0?",
        "summary": "Les espaces de travail num\u00e9rique, plateformes scolaires de communication, sont utilis\u00e9s \u00e0 des fins malveillantes pour cibler des centaines de coll\u00e8ges et des lyc\u00e9es ces derniers jours. Comment l\u2019expliquer, et comment y rem\u00e9dier\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/menaces-terroristes-dans-les-etablissements-scolaires-comment-expliquer-le-piratage-des-ent-20240328_FRPS2XQZY5G3NIWF6P37T6BWA4/"
    },
    {
        "title": "Centres de sant\u00e9 : l\u2019Assurance maladie cible les prescripteurs fraudeurs",
        "summary": "Mise entre parenth\u00e8ses pendant la pand\u00e9mie de Covid-19, la lutte contre la fraude, qui vise notamment les centres de sant\u00e9, reprend de plus belle et donne d\u00e9j\u00e0 des r\u00e9sultats \u00abrecord\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/centres-de-sante-lassurance-maladie-cible-les-prescripteurs-fraudeurs-20240328_EWL3PJ4ADZAUJKMI5UN5PWPCNM/"
    },
    {
        "title": "Au congr\u00e8s de la FNSEA, Marc Fesneau accueilli dans le calme par des agriculteurs \u00abpas dupes\u00bb",
        "summary": "Si les agriculteurs ont finalement \u00e9cout\u00e9 le ministre de l\u2019Agriculture sans faire de vague lors du discours de cl\u00f4ture du congr\u00e8s annuel du syndicat productiviste, ils attendent d\u00e9sormais Emmanuel Macron au tournant. Un rendez-vous est pr\u00e9vu d\u00e9but avril.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/au-congres-de-la-fnsea-marc-fesneau-accueilli-dans-le-calme-par-des-agriculteurs-pas-dupes-20240328_7FSLXFHAVZAKLEH4KCX4X6T4DY/"
    },
    {
        "title": "Salades en sachet : une grande majorit\u00e9 pr\u00e9sente des traces de pesticides, selon \u00ab60\u00a0millions de consommateurs\u00bb",
        "summary": "Une nouvelle \u00e9tude du magazine a trouv\u00e9 des r\u00e9sidus de pesticide dans 21 marques de salades emball\u00e9es sur 26. Des r\u00e9sultats \u00abd\u00e9cevants, voire inqui\u00e9tants\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/alimentation/salades-en-sachets-une-grande-majorite-presente-des-traces-de-pesticides-selon-60-millions-de-consommateurs-20240328_UY5C5PMZABDOVEZAFVZPG7EKAI/"
    },
    {
        "title": "Alain Chamfort, l\u2019adieu vivant",
        "summary": "Le chanteur cam\u00e9l\u00e9on sort \u00abl\u2019Impermanence\u00bb, sublime nouvel album annonc\u00e9 comme le dernier. L\u2019occasion de revenir sur soixante ans de carri\u00e8re, de Cloclo \u00e0 Gainsbourg, de crooner new wave \u00e0 \u00absans label fixe\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/alain-chamfort-ladieu-vivant-20240328_SLXIANDFH5H4TBHZZNSV5HMIQY/"
    },
    {
        "title": "Giuliano Da Empoli, auteur du \u00abMage du Kremlin\u00bb\u00a0: \u00abL\u2019avantage de l\u2019\u00e9poque est que chacun est libre de choisir son\u00a0apocalypse\u00bb",
        "summary": "Attentat de Moscou, mort d\u2019Alexe\u00ef Navalny, possible retour de Donald Trump, surench\u00e8re d\u2019Emmanuel Macron, l\u2019\u00e9crivain, f\u00e9ru d\u2019actualit\u00e9, analyse un contexte global plut\u00f4t n\u00e9gatif, mais pointe quelques signes d\u2019espoir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/giuliano-da-empoli-lavantage-de-lepoque-est-que-chacun-est-libre-de-choisir-son-apocalypse-20240328_2SGJQXFWWNBHLGMMXGF35P2OJ4/"
    },
    {
        "title": "Faillite de FTX\u00a0: Sam Bankman-Fried, roi d\u00e9chu des cryptomonnaies, condamn\u00e9 \u00e0 25\u00a0ans de prison",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019effondrement de sa plateforme de cryptomonnaies FTX, Sam Bankman-Fried a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable de fraude en novembre. Ce jeudi 28\u00a0mars, il a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 25\u00a0ans de prison.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/faillite-de-ftx-sam-bankman-fried-roi-dechu-des-cryptos-condamne-a-25-ans-de-prison-20240328_N2PINUQUVRBQXMA2KMBLI25EWY/"
    },
    {
        "title": "Qui est derri\u00e8re le clip de Bigflo\u00a0&\u00a0Oli r\u00e9alis\u00e9 avec une IA\u00a0?",
        "summary": "Les deux rappeurs ont sorti la vid\u00e9o de \u00ab\u00c7a va beaucoup trop vite\u00bb, \u00e9labor\u00e9e selon la phrase introductive par un logiciel qui a \u00abg\u00e9n\u00e9r\u00e9 49\u00a0225 images\u00bb. \u00abLib\u00e9\u00bb a \u00e9chang\u00e9 avec \u00abNEB\u00bb, l\u2019humain aux manettes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/arts/qui-est-derriere-le-clip-de-bigflo-oli-realise-avec-une-ia-20240328_VLKFNTGFE5EZNN7JTP4PHHF464/"
    },
    {
        "title": "La Cour internationale de justice ordonne \u00e0 Isra\u00ebl d\u2019assurer une aide humanitaire \u00abde toute urgence\u00bb pour Gaza",
        "summary": "La juridiction bas\u00e9e \u00e0 La\u00a0Haye faisait suite \u00e0 une requ\u00eate de l\u2019Afrique du Sud, qui lui avait r\u00e9clam\u00e9 des mesures pour faire face \u00e0 la famine qui s\u00e9vit dans l\u2019enclave palestinienne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/la-cij-ordonne-a-israel-dassurer-une-aide-humanitaire-de-toute-urgence-pour-gaza-20240328_A2PD35IJZRAT7G4TINUVBEKKVM/"
    },
    {
        "title": "\u00abPourquoi se sont-ils acharn\u00e9s ?\u00bb : la famille de Luis Bico, atteint de troubles psy et tu\u00e9 par la police, sort du silence",
        "summary": "L\u2019homme de 47 ans, souffrant de schizophr\u00e9nie bipolaire, est mort apr\u00e8s un refus d\u2019obtemp\u00e9rer dans le Loiret en 2017. Alors que la Cour de cassation doit se pencher sur l\u2019affaire le 4 avril, sa famille regrette le manque de discernement des forces de l\u2019ordre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/pourquoi-se-sont-ils-acharnes-la-famille-de-luis-bico-atteint-de-troubles-psy-et-tue-par-la-police-sort-du-silence-20240328_ISZKUPAYJ5FEVMQK7TGREAHLPI/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s du \u00abvioleur de Tinder\u00bb : 19 ans de prison et une interdiction de territoire requis contre l\u2019accus\u00e9",
        "summary": "L\u2019avocat g\u00e9n\u00e9ral a requis ce jeudi 28\u00a0mars dix-neuf\u00a0ans de prison ferme ainsi qu\u2019une interdiction de territoire pour Salim Berrada, jug\u00e9 depuis dix jours devant la cour criminelle de Paris. Lui nie toutes les accusations de viols et agressions sexuelles. Le d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 aura lieu vendredi, apr\u00e8s les plaidoiries de la d\u00e9fense.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-du-violeur-de-tinder-19-ans-de-prison-et-une-interdiction-de-territoire-requis-contre-laccuse-20240328_4YYNYOC5GBDMNOXO4DWGXQ7STI/"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes\u00a0: les \u00e9colos dansent devant TotalEnergies pour pr\u00f4ner un rachat public des groupes p\u00e9troliers de l\u2019UE",
        "summary": "Accompagn\u00e9e de militants et de colistiers, la candidate \u00e9cologiste au scrutin de juin, Marie Toussaint, a entam\u00e9 une \u00abprestation artistique\u00bb devant le si\u00e8ge du g\u00e9ant p\u00e9trolier ce jeudi 28 mars, dans le but de pr\u00e9senter sa grande mesure, la cr\u00e9ation d\u2019\u00abun fonds de souverainet\u00e9 \u00e9cologique europ\u00e9en\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/europeennes-les-ecolos-dansent-devant-totalenergies-pour-proner-un-rachat-public-des-groupes-petroliers-de-lue-20240328_E33BWX54KVC3ZIR56AVF3TCLQY/"
    },
    {
        "title": "Les JO 2024 ne doivent pas \u00eatre le pr\u00e9texte \u00e0\u00a0l\u2019expulsion abusive des locataires",
        "summary": "Avec le d\u00e9veloppement des locations touristiques (800\u00a0000 annonces estim\u00e9es en\u00a02023), de plus en plus de propri\u00e9taires sont tent\u00e9s de r\u00e9cup\u00e9rer leur bien, parfois au m\u00e9pris de la loi. Des \u00e9lus et des associations de logement sonnent l\u2019alerte\u00a0: il faut mieux encadrer les cong\u00e9s locatifs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/les-jo-2024-ne-doivent-pas-etre-pretexte-a-lexpulsion-abusive-des-locataires-20240328_GLRTWMQAONAQXJHQBYRIIJ5OGQ/"
    },
    {
        "title": "Av\u00e8nement de la 6G\u00a0: il faut \u00ab\u00e9viter de faire les m\u00eames erreurs qu\u2019avec la 5G\u00bb, estime le think tank Shift Project",
        "summary": "Le think tank de Jean-Marc Jancovici, publie ce jeudi 28\u00a0mars deux rapports invitant \u00e0 prendre en compte l\u2019objectif de r\u00e9duction des \u00e9missions de carbone dans les choix technologiques et l\u2019av\u00e8nement des nouveaux usages.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/avenement-de-la-6g-il-faut-eviter-de-faire-les-memes-erreurs-quavec-la-5g-estime-le-shift-project-20240328_ELBNLNOR4ZAIVJRDQ4OCWAI4NE/"
    },
    {
        "title": "Waxahatchee, Kacey Musgraves, Future & Metro Boomin\u2026 Qu\u2019est-ce qu\u2019on \u00e9coute cette semaine\u00a0?",
        "summary": "Pop, rock, musiques \u00e9lectroniques\u2026 Chaque semaine, \u00abLib\u00e9\u00bb vous aide \u00e0 vous y retrouver dans l\u2019actu des sorties.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/waxahatchee-kacey-musgraves-future-metro-boomin-quest-ce-quon-ecoute-cette-semaine-20240328_3IE73PA7CZFVXDMDZYAU6DL3GE/"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai fait n\u2019importe quoi sur la com\u00bb\u00a0: l\u2019influenceur J\u00e9r\u00f4me Jarre r\u00e9pond au documentaire #LoveArmy",
        "summary": "L\u2019influenceur, qui avait lev\u00e9 4,3 millions de dollars en 2017 pour les Rohingyas, s\u2019est justifi\u00e9 sur ses mensonges r\u00e9v\u00e9l\u00e9s par un documentaire. Le journaliste Charles Villa, qui a r\u00e9alis\u00e9 l\u2019enqu\u00eate, d\u00e9nonce un discours \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la r\u00e9alit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/jai-fait-nimporte-quoi-sur-la-com-linfluenceur-jerome-jarre-repond-au-documentaire-lovearmy-20240328_KODVCO4QEJGKBBSUW6JI54OKAE/"
    },
    {
        "title": "Affaire Tariq Ramadan\u00a0: dans l\u2019attente d\u2019une d\u00e9cision d\u00e9terminante de la cour d\u2019appel",
        "summary": "La cour d\u2019appel de Paris examine, ce vendredi 28 mars, le dossier \u00e0 fort impact m\u00e9diatique et politico-religieux. Le th\u00e9ologien avait contest\u00e9 la d\u00e9cision de deux juges d\u2019instruction de le renvoyer, apr\u00e8s plus de cinq\u00a0ans de proc\u00e9dure, devant la cour criminelle pour \u00eatre jug\u00e9 pour des faits de viols.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/affaire-ramadan-la-cour-dappel-doit-rendre-une-decision-determinante-20240329_B5XAM64GYVDTFNGKCWIZYFSFZA/"
    },
    {
        "title": "Pour sortir de Gaza et rejoindre l\u2019Egypte, les Palestiniens paient le prix fort",
        "summary": "Depuis octobre, des dizaines de milliers de Gazaouis tentent de rejoindre l\u2019Egypte malgr\u00e9 le co\u00fbt astronomique du voyage organis\u00e9 par les entreprises de l\u2019homme d\u2019affaires Ibrahim al-Argani.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/pour-les-palestiniens-le-prix-fort-dune-sortie-de-la-bande-de-gaza-20240328_MAIVT63UV5DKXFQVMVPQEEBIEQ/"
    },
    {
        "title": "Pour p\u00e2ques, c\u2019est chaud, chaud, chaud, chocolat",
        "summary": "On annonce dans les jours \u00e0 venir une pluie de chocolat sur la France. S\u00e9lection des huit confiseries favorites de \u00abLib\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/pour-paques-cest-chaud-chaud-chaud-chocolat-20240329_RFK6SFJQ35BDPNVGE22TUNS4FQ/"
    },
    {
        "title": "Entre antisionisme et antis\u00e9mitisme, de dangereux amalgames",
        "summary": "Il devient de plus en plus difficile de d\u00e9m\u00ealer les positions politiques antisionistes du retour d\u2019un antis\u00e9mitisme \u00e0 peine masqu\u00e9. Mais le fait de traiter d\u2019antis\u00e9mites tous ceux qui se disent antisionistes est une forme de banalisation coupable de l\u2019antis\u00e9mitisme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/entre-antisionisme-et-antisemitisme-de-dangereux-amalgames-20240328_FWMZWARQOZCMPDN43WHNRRDHSI/"
    },
    {
        "title": "Disparition d\u2019Emile\u00a0: dans le huis clos du Haut-Vernet, une mise en situation tr\u00e8s m\u00e9diatis\u00e9e",
        "summary": "Ce jeudi 28\u00a0mars, 17 personnes convoqu\u00e9es par la justice se sont retrouv\u00e9es dans le hameau des Alpes-de-Haute-Provence, pour rejouer la journ\u00e9e o\u00f9 le gar\u00e7onnet a disparu. Le tout sous le regard de journalistes venus en nombre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/disparition-demile-dans-le-huis-clos-du-haut-vernet-une-mise-en-situation-tres-mediatisee-20240328_65G4BYJ5XZBXRADWHYV3TMOQT4/"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes 2024\u00a0: Pascal Canfin, la caution verte des macronistes sous\u00a0pression",
        "summary": "L\u2019eurod\u00e9put\u00e9, figure \u00e9colo de Renaissance aux \u00e9lections de 2019, est aujourd\u2019hui en attente d\u2019un r\u00f4le pour celles de juin. Fragilis\u00e9 par la crise agricole du d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e, l\u2019ex-pr\u00e9sident de WWF France est de moins en moins per\u00e7u comme un atout dans le camp pr\u00e9sidentiel.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/europeennes-2024-pascal-canfin-la-caution-verte-des-macronistes-sous-pression-20240329_AV46VOJYINE3NI4B3FLV7VECEA/"
    },
    {
        "title": "Discriminations capillaires\u00a0: \u00abCr\u00e9pus\u00a0? Comment \u00e7a\u00a0? Non, non, on ne sait pas faire\u00a0!\u00bb",
        "summary": "Porteurs de cheveux roux, textur\u00e9s ou locks\u00e9s\u2026 Ils font l\u2019exp\u00e9rience des discriminations au quotidien et tentent d\u2019apporter des solutions. Dans le deuxi\u00e8me \u00e9pisode de notre s\u00e9rie de t\u00e9moignages, la consultante en mode Daba Diokhan\u00e9, 34 ans, labellise des salons de coiffures multitextures.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/beaute/discriminations-capillaires-crepus-comment-ca-non-non-on-ne-sait-pas-faire-20240329_UM4JXZW4AVFB7OHS2W7TTDUVTU/"
    },
    {
        "title": "Le lieu de la bataille de Gergovie entre Vercing\u00e9torix et Jules C\u00e9sar valid\u00e9 pour de bon par le Conseil d\u2019Etat",
        "summary": "La plus haute juridiction administrative fran\u00e7aise a estim\u00e9 jeudi 28\u00a0mars que le p\u00e9rim\u00e8tre class\u00e9 existant correspond bien aux donn\u00e9es scientifiques, \u00e9cartant un recours qui \u00e9voquait un autre lieu pour cet affrontement entre Gaulois et l\u00e9gions romaines.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sciences/histoire/le-lieu-de-la-bataille-de-gergovie-entre-vercingetorix-et-jules-cesar-valide-pour-de-bon-par-le-conseil-detat-20240329_AMYTTXEBNJG3HCM6WLTBDUWLCA/"
    },
    {
        "title": "Marie-Am\u00e9lie Le Fur : pour les Jeux 2024, \u00abon veut revenir dans le top 8 des nations paralympiques\u00bb",
        "summary": "Evolutions au\u00a0sein des clubs, ventes d\u00e9cevantes des\u00a0billets\u2026 La pr\u00e9sidente du Comit\u00e9 paralympique esp\u00e8re que les sportifs fran\u00e7ais seront au rendez-vous des \u00e9preuves parisiennes et que l\u2019\u00e9v\u00e9nement permettra d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer l\u2019inclusion des personnes en\u00a0situation de handicap.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/marie-amelie-le-fur-paris-2024-on-veut-revenir-dans-le-top-8-des-nations-paralympiques-20240328_PCOBVD464BCRPJVVI5TTE3LPYU/"
    },
    {
        "title": "Sur la fusion de l\u2019audiovisuel public, les anciens ministres de la Culture sont contre",
        "summary": "Interrog\u00e9s jeudi apr\u00e8s-midi par la commission d\u2019enqu\u00eate sur les fr\u00e9quences TNT, cinq anciens ministres se sont d\u00e9clar\u00e9s unanimement contre l\u2019id\u00e9e d\u2019une fusion de Radio France, France T\u00e9l\u00e9visions, France M\u00e9dias Monde et l\u2019INA.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/sur-la-fusion-de-laudiovisuel-public-les-anciens-ministres-de-la-culture-sont-contre-20240329_T33IBC4OBNFK5MWRJOSP5H5474/"
    },
    {
        "title": "L\u2019inflation en France a encore ralenti en mars, \u00e0 +2,3% sur un an",
        "summary": "La hausse des prix s\u2019est att\u00e9nu\u00e9e le mois dernier, note l\u2019Insee ce vendredi 29 mars, en particulier pour l\u2019\u00e9nergie et les produits alimentaires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/linflation-en-france-a-encore-ralenti-en-mars-a-23-sur-un-an-20240329_IDWAKXVJ7ZBZHN6XFUUMJUJNSM/"
    },
    {
        "title": "\u00abCowboy Carter\u00bb de Beyonc\u00e9, le cahier d\u2019un retour \u00e0 la country natale",
        "summary": "Avec son nouvel album, le tr\u00e8s autobiographique \u00abCowboy Carter\u00bb, sorti ce vendredi 29\u00a0mars, la chanteuse star n\u00e9e au Texas glisse encore d\u2019un genre \u00e0 l\u2019autre, en se r\u00e9appropriant puissamment la country. Un disque qui entend changer la musique de son pays, au m\u00e9pris des pol\u00e9miques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/cowboy-carter-de-beyonce-le-cahier-dun-retour-a-la-country-natale-20240329_7FSQ5WW5CJCLPECN4KBLHN66QE/"
    },
    {
        "title": "Biden vs Trump\u00a0: le pr\u00e9sident r\u00e9tablit des mesures de protection d\u2019esp\u00e8ces menac\u00e9es supprim\u00e9es par son pr\u00e9d\u00e9cesseur",
        "summary": "Le gouvernement du pr\u00e9sident d\u00e9mocrate a annonc\u00e9 jeudi 28\u00a0mars avoir r\u00e9tabli certaines mesures de protection de la biodiversit\u00e9 qui avaient \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9es par le milliardaire r\u00e9publicain.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/biden-vs-trump-le-president-retablit-des-mesures-de-protection-despeces-menacees-supprimees-par-son-predecesseur-20240329_2S6UBHN32RA6TG4D7D3YYH4RUM/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9part du proviseur de Maurice-Ravel\u00a0: une mise en retrait \u00abintol\u00e9rable\u00bb, d\u00e9nonce le principal syndicat des chefs d\u2019\u00e9tablissements",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re fois depuis le retrait du proviseur de ce lyc\u00e9e du XXe arrondissement de Paris, le principal syndicat des chefs d\u2019\u00e9tablissements, le SNPDEN-Unsa, prend la parole sur les \u00abatteintes \u00e0 la la\u00efcit\u00e9\u00bb en milieu scolaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/depart-du-proviseur-de-maurice-ravel-une-mise-en-retrait-intolerable-denonce-le-principal-syndicat-des-chefs-detablissements-20240329_YZRNQ7G5JFDPPJF6QWELF7I5MQ/"
    },
    {
        "title": "Cacao\u00a0: les prix flambent, les producteurs amers",
        "summary": "La tonne de f\u00e8ves de cacao tutoie des niveaux jamais vus \u00e0 la Bourse de New York en raison notamment du d\u00e9r\u00e8glement climatique. Une hausse des prix qui ne profite pas aux paysans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/cacao-les-prix-flambent-les-producteurs-amers-20240223_LJTSVYNCPVFCFPCF3TWLOCJ4ZU/"
    },
    {
        "title": "Plus de 3\u00a0000\u00a0euros pour faire voyager les costumes d\u2019Emmanuel Macron jusqu\u2019\u00e0 Rio\u00a0?",
        "summary": "Lors du d\u00e9placement pr\u00e9sidentiel au Br\u00e9sil, un membre de l\u2019intendance \u00e9lys\u00e9enne a r\u00e9serv\u00e9 un si\u00e8ge d\u2019avion en classe affaires uniquement pour disposer deux housses contenant les complets du chef de l\u2019Etat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/plus-de-3-000-euros-pour-faire-voyager-les-costumes-demmanuel-macron-jusqua-rio-20240329_DXLPBBYTVFFH3HHWTNKD22GLME/"
    },
    {
        "title": "Nicole Belloubet annonce une \u00abforce mobile scolaire\u00bb nationale pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 dans certains \u00e9tablissements",
        "summary": "En d\u00e9placement \u00e0 Bordeaux, la ministre de l\u2019Education d\u00e9clare vouloir d\u00e9ployer \u00abune force mobile scolaire\u00bb qui pourra \u00eatre projet\u00e9e dans les \u00e9tablissements afin d\u2019\u00abassurer la s\u00e9curit\u00e9 physique\u00bb au sein des coll\u00e8ges et lyc\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/ecoles-une-force-mobile-scolaire-nationale-pour-assurer-la-securite-physique-dans-les-etablissements-bientot-deployee-selon-nicole-belloubet-20240329_S72KK3N75FCQDAWEBAC5TCTAIQ/"
    },
    {
        "title": "Juan-David Nasio, psych\u00e9d\u00e9lices",
        "summary": "A 81\u00a0ans, le psychiatre, psychanalyste et essayiste franco-argentin a publi\u00e9 35 livres, fait de la radio et continue d\u2019\u00e9toffer all\u00e8grement sa patient\u00e8le.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/juan-david-nasio-psychedelices-20240329_RHGYZIPNGBF75G6LIPO42A2UGE/"
    },
    {
        "title": "Insultes, expulsions\u2026 Entre l\u2019Argentine et la Colombie, un pic de fi\u00e8vre diplomatique",
        "summary": "Apr\u00e8s une s\u00e9rie d\u2019insultes du pr\u00e9sident Javier Milei \u00e0 l\u2019encontre de son homologue colombien, Bogot\u00e1 a exig\u00e9 le d\u00e9part de plusieurs diplomates argentins.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/insultes-expulsions-entre-largentine-et-la-colombie-un-pic-de-fievre-diplomatique-20240329_GROD2QJ6FVBEJK2LWNVUGPUDLA/"
    }
]