[
    {
        "title": "Hamas-Isra\u00ebl : au Liban, le leader du Hezbollah Hassan Nasrallah flirte avec la guerre",
        "summary": "Vendredi 3 novembre, le myst\u00e9rieux et puissant chef du \u00abParti de Dieu\u00bb a pris la parole pour la premi\u00e8re fois depuis le d\u00e9but du conflit. Il a sans surprise menac\u00e9 Isra\u00ebl, tout en se gardant d\u2019annoncer une escalade dans les affrontements.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/liban-le-leader-du-hezbollah-hassan-nasrallah-flirte-avec-la-guerre-20231103_WNSMTFJNTJCA7GK363OCEU3OFE/"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl\u00a0: 34 ressortissants fran\u00e7ais ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s de la bande de Gaza ce vendredi",
        "summary": "La guerre d\u00e9clench\u00e9e par l\u2019attaque du Hamas en Isra\u00ebl est entr\u00e9e vendredi 3\u00a0novembre dans son 28e jour. Pour la premi\u00e8re fois depuis le d\u00e9but du conflit, Hassan Nasrallah, le puissant chef du Hezbollah libanais, a pris la parole \u00e0 la mi-journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-hamas-israel-discours-du-chef-du-hezbollah-tournee-regionale-de-blinken-bombardements-a-gaza-suivez-toute-lactualite-de-ce-vendredi-3-novembre-20231103_P2BR43JNI5HTLGTBJ4EOWRKMQU/"
    },
    {
        "title": "Que sait-on de cette vid\u00e9o montrant des policiers isra\u00e9liens frapper des juifs ultraorthodoxes \u00e0 J\u00e9rusalem\u00a0?",
        "summary": "La police isra\u00e9lienne indique \u00eatre intervenue \u00e0 M\u00e9a Sh\u00e9arim, un quartier ultraorthodoxe juif et antisioniste de J\u00e9rusalem, pour effacer des slogans c\u00e9l\u00e9brant l\u2019attaque du Hamas du 7\u00a0octobre et retirer des drapeaux palestiniens.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/que-sait-on-de-cette-video-montrant-des-policiers-israeliens-frapper-des-juifs-ultraorthodoxes-a-jerusalem-20231103_UAHVRRXAG5BFTMX4K43LKVGBEA/"
    },
    {
        "title": "En Isra\u00ebl, un \u00abkibboutz tour\u00bb organis\u00e9 pour les influenceurs",
        "summary": "Le minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res de N\u00e9tanyahou a invit\u00e9 jeudi 2\u00a0novembre des personnalit\u00e9s des r\u00e9seaux sociaux \u00e0 visiter une communaut\u00e9 ravag\u00e9e par le Hamas le 7\u00a0octobre. Beaucoup, initialement focalis\u00e9s sur des contenus l\u00e9gers, ont d\u00e9sormais d\u00e9di\u00e9 leurs pages au soutien \u00e0 Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-israel-un-kibboutz-tour-organise-pour-les-influenceurs-20231103_DWQ3GHE6EBFZZHZBZUKDXO2FMU/"
    },
    {
        "title": "\u00abIsra\u00ebl n\u2019a pas sa place sur notre terre\u00bb  : qui est Ghazi Hamad, la \u00abvoix du Hamas\u00bb depuis le massacre du 7 octobre ?",
        "summary": "Multipliant les interviews \u00e0 la presse depuis le 7 octobre, le porte-parole du mouvement islamiste adapte son discours selon ses interlocuteurs, assume l\u2019objectif d\u2019une disparition de l\u2019Etat h\u00e9breu et continue de nier en bloc les exactions commises contre les civils, en d\u00e9pit des \u00e9vidences.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/israel-na-pas-sa-place-sur-notre-terre-qui-est-ghazi-hamad-la-voix-du-hamas-depuis-le-massacre-du-7-octobre-20231103_Z6ZD7UK24JBYVAHSCDKYYS5K7Y/"
    },
    {
        "title": "Que sait-on de l\u2019explosion meurtri\u00e8re aux abords de l\u2019h\u00f4pital al-Shifa, \u00e0 Gaza City ?",
        "summary": "Des images diffus\u00e9es sur les r\u00e9seaux sociaux montrent plusieurs personnes touch\u00e9es, dont des enfants, devant le plus grand h\u00f4pital de Gaza. Tsahal revendique la frappe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/que-sait-on-de-lexplosion-meurtriere-aux-abords-de-lhopital-shifa-a-gaza-city-20231103_XA2G7XMHH5ABLHSX47BXSD6ROI/"
    },
    {
        "title": "Guerre avec la Russie\u00a0: le chef des forces arm\u00e9es ukrainiennes reconna\u00eet l\u2019\u00e9chec de la contre-offensive",
        "summary": "Dans une interview publi\u00e9e mercredi 1er\u00a0novembre par \u00abThe Economist\u00bb, le g\u00e9n\u00e9ral Valeri Zaloujny conc\u00e8de que l\u2019op\u00e9ration lanc\u00e9e au mois de juin n\u2019atteindra pas ses objectifs. La faute, explique-t-il, aux insuffisances de l\u2019arm\u00e9e ukrainienne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/guerre-avec-la-russie-le-chef-des-forces-armees-ukrainiennes-reconnait-lechec-de-la-contre-offensive-20231103_2PPDKCTFIBERPAPJ7WNJLGPH2U/"
    },
    {
        "title": "Sondage Viavoice : Darmanin cale sur le social",
        "summary": "Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur, qui voulait \u00e0 la fin de l\u2019\u00e9t\u00e9 qu\u2019on l\u2019identifie davantage sur les th\u00e9matiques des \u00abclasses populaires\u00bb, \u00e9choue \u00e0 sortir de la niche s\u00e9curit\u00e9 et immigration qu\u2019il s\u2019est construite \u00e0 Beauvau depuis plus de trois\u00a0ans. Le Nordiste est mieux per\u00e7u par les cadres que les ouvriers.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/sondage-viavoice-darmanin-cale-sur-le-social-20231103_PUCK3P7GJ5EDFIZM5RGTZWUIXA/"
    },
    {
        "title": "Loi immigration : entre les macronistes et la droite, c\u2019est je t\u2019aide moi non plus",
        "summary": "Repouss\u00e9 depuis mars, le projet de loi port\u00e9 par\u00a0G\u00e9rald Darmanin arrive lundi en s\u00e9ance au S\u00e9nat. Le texte, vendu comme \u00ab\u00e9quilibr\u00e9\u00bb par le gouvernement, devrait en sortir plus r\u00e9pressif. Attendu en d\u00e9cembre \u00e0\u00a0l\u2019Assembl\u00e9e, ce bras de fer pourrait se terminer par un nouveau 49.3 faute d\u2019accord avec les d\u00e9put\u00e9s LR.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/loi-immigration-entre-les-macronistes-et-la-droite-cest-je-taide-moi-non-plus-20231103_CWHENDIOCBB7VAR4PUYXACEV5Y/"
    },
    {
        "title": "Un entretien in\u00e9dit avec Hubert Reeves: \u00abLa science montre que nous sommes partie prenante de notre univers\u00bb",
        "summary": "En 1984, d\u00e9j\u00e0 c\u00e9l\u00e8bre et engag\u00e9 dans la d\u00e9fense de l\u2019environnement, l\u2019astrophysicien, mort le 13 octobre, accordait \u00e0 l\u2019\u00e9crivain et m\u00e9decin qu\u00e9b\u00e9cois Alain Vadebonc\u0153ur un entretien sur la place de l\u2019homme dans l\u2019\u00e9volution du monde. Quarante ans plus tard, ses convictions et ses talents de raconteur n\u2019ont pas vieilli.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/un-ntretien-inedit-avec-hubert-reeves-la-science-montre-que-nous-sommes-partie-prenante-de-notre-univers-20231103_5RNZ7RW6MZHLFCZXNFSW3Z6Y7I/"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eates Ciaran et Domingos\u00a0: \u00abOn ne peut pas mettre les arbres \u00e0 l\u2019abri\u00bb des vents violents",
        "summary": "De la Bretagne aux Landes, les vents qui se sont abattus sur la fa\u00e7ade atlantique ces mercredi\u00a01er et jeudi 2\u00a0novembre ont d\u00e9truit de nombreux arbres. S\u2019il est encore trop t\u00f4t pour un bilan d\u00e9finitif, les autorit\u00e9s s\u2019inqui\u00e8tent de la nouvelle temp\u00eate Domingos qui devrait s\u00e9vir ce week-end.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/tempetes-ciaran-et-domingos-on-ne-peut-pas-mettre-les-arbres-a-labri-des-vents-violents-20231103_NK7KR3E3PJGOFAGB66NA7KZJYQ/"
    },
    {
        "title": "Pubs cibl\u00e9es\u00a0: pour les usagers et la concurrence, la fin de la collecte des donn\u00e9es sur Meta repr\u00e9senterait \u00abun tournant majeur\u00bb",
        "summary": "Un r\u00e9gulateur europ\u00e9en a annonc\u00e9 mercredi 1er\u00a0novembre interdire \u00e0 Meta (Facebook, Instagram\u2026) l\u2019utilisation de donn\u00e9es priv\u00e9es dans le cadre de publicit\u00e9s cibl\u00e9es pour ses usagers. Une d\u00e9cision salu\u00e9e par l\u2019expert en r\u00e9glementation des plateformes num\u00e9riques Jan Penfrat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/pubs-ciblees-pour-les-usagers-et-la-concurrence-la-fin-de-la-collecte-des-donnees-sur-meta-representerait-un-tournant-majeur-20231103_DFXDFXD5SBFN5E67VRAM6JARUE/"
    },
    {
        "title": "En pleine audition de Deschamps \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, la pr\u00e9sidente de la commission d\u2019enqu\u00eate lui demande des places au stade",
        "summary": "Au terme d\u2019une audition pas vraiment sans concession du s\u00e9lectionneur des Bleus, la pr\u00e9sidente Horizons de la commission d\u2019enqu\u00eate sur les f\u00e9d\u00e9rations sportives, B\u00e9atrice Bellamy, lui a demand\u00e9 des places pour voir jouer l\u2019\u00e9quipe de France.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-pleine-audition-de-deschamps-a-lassemblee-la-presidente-de-la-commission-denquete-lui-demande-des-places-au-stade-20231103_GNRXWZ7HLJF3BCJCIZ5K7H33ZA/"
    },
    {
        "title": "\u00abLa lutte lyc\u00e9enne ne peut pas se permettre d\u2019\u00eatre divis\u00e9e\u00bb\u00a0: les organisations annoncent la cr\u00e9ation de l\u2019USL, premier syndicat lyc\u00e9en unifi\u00e9",
        "summary": "Des responsables de la Voix lyc\u00e9enne, de la Fidl ou encore du Mouvement national lyc\u00e9en ont d\u00e9cid\u00e9 de cr\u00e9er un nouveau syndicat lyc\u00e9en, l\u2019Union syndicale lyc\u00e9enne, en rupture avec les m\u00e9thodes d\u2019antan, promettent-ils.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/la-lutte-lyceenne-ne-peut-pas-se-permettre-detre-divisee-les-organisations-annoncent-la-creation-de-lusl-premier-syndicat-lyceen-unifie-20231103_QEXB2SHBKVHGVJPPNPUEGB5V34/"
    },
    {
        "title": "Dupond-Moretti devant la justice : un ministre en proc\u00e8s est moins handicap\u00e9 que s\u2019il prend l\u2019avion, selon Olivier V\u00e9ran",
        "summary": "Le porte-parole du gouvernement assure que le garde des Sceaux assumera parfaitement ses fonctions durant son proc\u00e8s, comme s\u2019il se d\u00e9pla\u00e7ait \u00abdans les outre-mer\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/dupond-moretti-devant-la-justice-un-ministre-en-proces-est-moins-handicape-que-sil-prend-lavion-selon-olivier-veran-20231103_FKWVKB4IUVBZNIGR32KTBWL2C4/"
    },
    {
        "title": "Hard-discount : chez Action, \u00abfaire des courses, ce n\u2019est pas l\u2019objectif principal\u00bb",
        "summary": "Depuis d\u00e9but octobre, de nombreux clients affluent chaque jour \u00e0 Flixecourt, dans la Somme, pour parcourir les all\u00e9es de l\u2019enseigne n\u00e9erlandaise qui vend \u00e0 peu pr\u00e8s tout. L\u2019occasion de consommer sans trop compter mais aussi de sortir de\u00a0chez\u00a0soi\u00a0et, pour certains, de\u00a0se\u00a0retrouver.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/hard-discount-chez-action-faire-des-courses-ce-nest-pas-lobjectif-principal-20231103_BR7326MD7VHRZEJGAVHZEQICKQ/"
    },
    {
        "title": "Inde\u00a0: Delhi suffoque encore et toujours sous la pollution, les \u00e9coles ferment pour deux jours",
        "summary": "Les autorit\u00e9s indiennes ont demand\u00e9 aux \u00e9coliers ce vendredi 3\u00a0novembre de rester chez eux en raison d\u2019un pic de pollution aux particules fines, particuli\u00e8rement dangereuses pour la sant\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/pollution/inde-delhi-suffoque-encore-et-toujours-sous-la-pollution-les-ecoles-ferment-pour-deux-jours-20231103_WQ22QAO745BQ5GOGW7JPNB4SXY/"
    },
    {
        "title": "Musique\u00a0: sur les r\u00e9seaux sociaux, des fans d\u2019influence",
        "summary": "Version num\u00e9rique des fan-clubs d\u2019antan, les comptes fans relaient au quotidien sur les r\u00e9seaux sociaux l\u2019actualit\u00e9 des artistes. Au point de devenir des rouages strat\u00e9giques de leur communication.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/musique-sur-les-reseaux-sociaux-des-fans-dinfluence-20231103_OZZ3GEJ64FDPPL6MTV6QRTXW5U/"
    },
    {
        "title": "Le road-trip de Lib\u00e9 en voiture \u00e9lectrique (\u00e9tape 5/5)\u00a0: sur l\u2019autoroute, la multiplication reposante des recharges rapides",
        "summary": "De Paris \u00e0 Paris via Clermont-Ferrand, Narbonne, Millau, Rocamadour\u2026 \u00abLib\u00e9\u00bb raconte au jour le jour un voyage de 1\u00a0800 kilom\u00e8tres \u00e0 l\u2019\u00e9lectricit\u00e9\u00a0: ses avantages, ses vicissitudes, ses temps de parcours, son prix\u2026 Aujourd\u2019hui, le trajet final et la question des recharges rapides.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/le-road-trip-de-libe-en-voiture-electrique-etape-55-sur-lautoroute-la-multiplication-reposante-des-recharges-rapides-20231103_LRARC34QGZFKDART7XYEOMYV7U/"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas\u00a0: les enfants en premi\u00e8re ligne",
        "summary": "Depuis le\u00a07\u00a0octobre, plus de\u00a03\u00a0\u200a700\u00a0mineurs sont morts dans\u00a0la\u00a0bande de Gaza, selon\u00a0le\u00a0minist\u00e8re de la Sant\u00e9 du\u00a0Hamas. Les ONG craignent que\u00a0ce\u00a0nombre explose en\u00a0raison de la crise humanitaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/guerre-israel-hamas-les-enfants-en-premiere-ligne-20231103_GWXOZB4L6BDAJGFF2YOEKEJQGU/"
    },
    {
        "title": "Palestiniens d\u2019Isra\u00ebl : \u00abLes quelques ponts qui existaient sont bris\u00e9s\u00bb",
        "summary": "Partie int\u00e9grante du peuple palestinien, les\u00a0citoyens isra\u00e9liens de langue arabe repr\u00e9sentent un cinqui\u00e8me de la population de l\u2019Etat h\u00e9breu. R\u00e9guli\u00e8rement accus\u00e9s par\u00a0le gouvernement d\u2019\u00eatre des ennemis de\u00a0l\u2019int\u00e9rieur, ils\u00a0craignent pour leur futur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/palestiniens-disrael-les-quelques-ponts-qui-existaient-sont-brises-20231103_ZDL6JXLXRVHOVGU72GWNE22PYI/"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate Ciaran\u00a0: Macron promet de d\u00e9cr\u00e9ter l\u2019\u00e9tat de \u00abcatastrophe naturelle\u00bb et la \u00abcalamit\u00e9 agricole\u00bb \u00abpartout o\u00f9 on pourra le faire\u00bb",
        "summary": "En visite dans le Finist\u00e8re ce vendredi 3\u00a0novembre, le Pr\u00e9sident a salu\u00e9 les secours et annonc\u00e9 d\u00e9bloquer une aide d\u2019urgence pour les d\u00e9g\u00e2ts provoqu\u00e9s par la temp\u00eate. Plus de 325\u00a0000 foyers \u00e9taient toujours priv\u00e9s d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 18 heures, contre 1,2\u00a0million jeudi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/tempete-ciaran-pour-elisabeth-borne-le-bilan-est-lourd-mais-il-aurait-pu-etre-beaucoup-plus-dramatique-20231103_OY3O5HGGJJFBRMWDI3KPF26HLI/"
    },
    {
        "title": "B\u00e9rang\u00e8re Couillard\u00a0: \u00abOn doit \u00eatre meilleurs\u00a0dans la prise de\u00a0plaintes concernant les\u00a0violences sexistes et\u00a0sexuelles\u00bb",
        "summary": "Ecriture inclusive, constitutionnalisation de\u00a0l\u2019IVG,\u00a0lutte contre les discriminations\u2026 La\u00a0ministre\u00a0d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 l\u2019Egalit\u00e9 entre les\u00a0femmes\u00a0et\u00a0les\u00a0hommes d\u00e9taille aupr\u00e8s de\u00a0\u00abLib\u00e9ration\u00bb sa feuille de route et\u00a0ses\u00a0priorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/berangere-couillard-on-doit-etre-meilleurs-dans-la-prise-de-plaintes-concernant-les-violences-sexistes-et-sexuelles-20231103_IHQ2TKDHVNAFXAQ5VARBKXL35A/"
    },
    {
        "title": "Marco Brambilla : \u00abCe ne sont plus les producteurs qui ont le contr\u00f4le \u00e0 Hollywood, mais les publicitaires\u00bb",
        "summary": "Rencontre avec le r\u00e9alisateur du culte \u00abDemolition Man\u00bb, devenu\u00a0artiste vid\u00e9aste, qui expose au Centquatre une \u0153uvre gigantesque intitul\u00e9e \u00abHeaven\u2019s Gate\u00bb inspir\u00e9e de son exp\u00e9rience avort\u00e9e dans le temple am\u00e9ricain du\u00a0cin\u00e9ma.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/marco-brambilla-ce-ne-sont-plus-les-producteurs-qui-ont-le-controle-a-hollywood-mais-les-publicitaires-20231104_2CKR6EA2HZBE7BXB7W2TZSOVWA/"
    },
    {
        "title": "Travailleurs sans papiers avant la loi immigration : \u00abLes Fran\u00e7ais ne veulent pas de notre travail, on ne vole personne\u00bb",
        "summary": "Jusqu\u2019ici condamn\u00e9s \u00e0\u00a0un non-retour, sans pouvoir voir grandir leurs enfants ou dire adieu \u00e0 leurs parents, les immigr\u00e9s sans papiers qui travaillent dans des secteurs en tension regardent avec espoir l\u2019article\u00a03 du projet de loi immigration qui pr\u00e9voit leur r\u00e9gularisation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/travailleurs-sans-papiers-les-francais-ne-veulent-pas-de-notre-travail-on-ne-vole-personne-20231103_5YWYUGINARDADIDIHIYEO4C3AY/"
    },
    {
        "title": "Deuil pour deuil, par Jakuta Alikavazovic",
        "summary": "Vous qui \u00e9prouvez la tentation, pour supporter le monde, de fermer votre c\u0153ur, je vous pr\u00eate le mien, meurtri par une autre guerre. De ce deuil lointain mais toujours l\u00e0, j\u2019ai appris que le gel de l\u2019\u00e9motion prot\u00e8ge sur le moment mais ne laisse pas indemne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/deuil-pour-deuil-par-jakuta-alikavazovic-20231104_XNVJMYYFSFA6TDYVRSLHRSDXSM/"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eates\u00a0: Ciaran fait encore des d\u00e9g\u00e2ts avant l\u2019arriv\u00e9e des rafales de vents de Domingos",
        "summary": "Alerte aux crues dans les Hauts-de-France, d\u00e9g\u00e2ts en Corse et littoral atlantique de nouveau en vigilance orange\u00a0: les intemp\u00e9ries s\u2019encha\u00eenent en France.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/tempetes-ciaran-fait-encore-des-degats-avant-larrivee-des-rafales-de-vents-de-domingos-20231104_K5WMUBW2OFC23OEAIDF3FXQW6E/"
    },
    {
        "title": "Violences contre SOS Racisme lors d\u2019un meeting de Zemmour : Marc de Cacqueray-Valmenier, du GUD, renvoy\u00e9 en correctionnelle",
        "summary": "Apr\u00e8s les violences commises contre des militants de l\u2019assocation \u00e0 Villepinte le 5 d\u00e9cembre 2021, deux hommes sont renvoy\u00e9s en correctionnelle pour \u00abviolence en r\u00e9union avec armes\u00bb, selon l\u2019ordonnance de renvoi sign\u00e9e le 27 octobre et que \u00abLib\u00e9\u00bb a pu consulter.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/violences-contre-sos-racisme-lors-dun-meeting-de-zemmour-marc-de-cacqueray-valmenier-du-gud-renvoye-en-correctionnelle-20231104_PBD5TKQ2ONES5HM6MMJS4KS3GU/"
    },
    {
        "title": "Eric Dupond-Moretti\u00a0: un ministre du mauvais c\u00f4t\u00e9 de la barre",
        "summary": "Le garde des Sceaux sera jug\u00e9 par la Cour de justice de la R\u00e9publique du 6 au 17\u00a0novembre. Une s\u00e9quence in\u00e9dite \u00e0 la hauteur du personnage, rare rescap\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 civile en macronie qui, entre mondanit\u00e9s et d\u00e9rapages, s\u2019est construit un bilan mitig\u00e9 depuis son arriv\u00e9e \u00e0 la chancellerie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/eric-dupond-moretti-un-ministre-du-mauvais-cote-de-la-barre-20231104_OZ52WX7MZNFC3GXKWAWWVBYDNM/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre Hamas-Isra\u00ebl\u00a0: apr\u00e8s une frappe sur une ambulance, une \u00e9cole touch\u00e9e dans le nord de la bande de Gaza",
        "summary": "La guerre d\u00e9clench\u00e9e par l\u2019attaque du Hamas en Isra\u00ebl est entr\u00e9e samedi 4\u00a0novembre dans son 29e jour. Les r\u00e9actions internationales s\u2019encha\u00eenent apr\u00e8s une frappe isra\u00e9lienne visant une ambulance dans la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-hamas-israel-situation-dans-la-bande-de-gaza-frappe-sur-une-ambulance-tournee-de-blinken-suivez-toutes-les-informations-de-ce-samedi-4-novembre-20231104_PKI4BIM26BHKJHTJDSKHZOIWU4/"
    }
]