[
    {
        "title": "Hamas-Isra\u00ebl\u00a0: \u00abOn va aller au bout de l\u2019horreur et tout le monde sera perdant\u00bb",
        "summary": "Pour Peter Harling, sp\u00e9cialiste du Moyen-Orient, la guerre marque autant une \u00abvraie rupture\u00bb pour les populations concern\u00e9es qu\u2019un \u00e9chec\u00a0occidental \u00e0 trouver une solution \u00e0\u00a0l\u2019antis\u00e9mitisme en Europe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/hamas-israel-on-va-aller-au-bout-de-lhorreur-et-tout-le-monde-sera-perdant-20240119_EAAZI5SO7FETHLNNIP3NQWX4KI/"
    },
    {
        "title": "\u00abTel un film d\u2019\u00e9pouvante\u00bb : pour les Gazaouis, trois mois de morts et de survie",
        "summary": "Face \u00e0 l\u2019offensive isra\u00e9lienne, la quasi-totalit\u00e9 des 2 millions de Gazaouis ont fui leur maison. Escalade des violences, p\u00e9nurie de nourriture, manque d\u2019installations sanitaires\u2026 A Rafah, dans le sud de l\u2019enclave, la population en vient \u00e0 regretter la \u00abvie d\u2019avant\u00bb le 7 octobre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/un-film-depouvante-a-gaza-trois-mois-de-survie-20240118_OVY7ABI6L5EMHN2CE6MD3LYICE/"
    },
    {
        "title": "Affaire Th\u00e9o Luhaka\u00a0: les policiers condamn\u00e9s \u00e0 de la prison avec sursis et \u00e0 plusieurs ann\u00e9es d\u2019interdiction d\u2019exercer sur la voie publique",
        "summary": "La cour d\u2019assises de Seine-Saint-Denis condamne ce vendredi 19\u00a0janvier les trois agents mis en cause pour avoir gravement bless\u00e9 le jeune homme lors d\u2019une intervention en f\u00e9vrier\u00a02017, provoquant un handicap \u00e0 vie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/affaire-theo-luhaka-les-policiers-condamnes-a-de-la-prison-avec-sursis-et-plusieurs-annees-dinterdiction-dexercer-sur-la-voie-publique-20240119_O2I7EHETAREZTFPELXGSWDHYFA/"
    },
    {
        "title": "Pourquoi Jean-Luc M\u00e9lenchon veut occuper le terrain international",
        "summary": "Apr\u00e8s un d\u00e9placement \u00e0 la Cour internationale de La\u200aHaye et au Liban, le leader insoumis a consacr\u00e9 une conf\u00e9rence de presse aux questions internationales ce jeudi 18 janvier. L\u2019occasion de rappeler ses positions critiques sur le gouvernement isra\u00e9lien.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/pourquoi-jean-luc-melenchon-veut-occuper-le-terrain-international-20240119_LEW5Y4ZWGZCONHZXCJGRA2M7SU/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9bat public-priv\u00e9, mixit\u00e9 sociale, d\u00e9rives de Stanislas\u00a0: merci Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra\u00a0!",
        "summary": "La nouvelle ministre de l\u2019Education nationale a fait une belle triplette, mettant en lumi\u00e8re en un temps record les sujets tabous sur l\u2019\u00e9cole en France. Quelle perf\u00a0!",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/debat-public-prive-mixite-sociale-derives-de-stanislas-merci-amelie-oudea-castera-20240119_GOGPXAFKH5HFJLCFNGTQK6RKSU/"
    },
    {
        "title": "Darmanin envisage la dissolution du GUD et d\u2019autres groupuscules d\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "Selon le site \u00abStreetpress\u00bb, plusieurs t\u00eates de pont de la mouvance nationaliste-r\u00e9volutionnaire fran\u00e7aise sont dans le viseur du minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur. Tout comme des associations propalestiennes et un collectif rennais d\u2019extr\u00eame gauche.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/darmanin-envisage-la-dissolution-du-gud-et-dautres-groupuscules-dextreme-droite-20240119_D2YCJMQLLVA7VJ5NMPHHA6O2N4/"
    },
    {
        "title": "Mission \u00abSlim\u00bb\u00a0: le Japon d\u00e9croche la Lune",
        "summary": "L\u2019agence spatiale japonaise a pos\u00e9 en douceur un petit engin sur la Lune, ce vendredi \u00e0 16h20. L\u2019atterrisseur est bien arriv\u00e9 mais ses panneaux solaires ne fonctionnent pas, \u00e9courtant la dur\u00e9e de la mission. Le Japon devient tout de m\u00eame le cinqui\u00e8me pays du monde \u00e0 alunir. \u00abLib\u00e9ration\u00bb a suivi la mission en direct.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sciences/espace/mission-slim-suivez-en-direct-la-tentative-dalunissage-du-japon-20240119_A5OKTF4EMBACFGPJD67XHS7RF4/"
    },
    {
        "title": "La saga Alain Delon, une histoire \u00e0 tomber pater",
        "summary": "La succession et la sant\u00e9 de la star, malade et recluse dans sa propri\u00e9t\u00e9 du Loiret, font l\u2019objet d\u2019un psychodrame familial aliment\u00e9 par un grand d\u00e9ballage de plaintes et d\u2019invectives publiques. Ses enfants Anthony, Anouchka et Alain-Fabien se d\u00e9chirent, tandis qu\u2019une \u00abdame de compagnie\u00bb r\u00e9pudi\u00e9e alerte sur l\u2019\u00e9tat de l\u2019acteur. Portrait d\u2019un clan.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/la-saga-alain-delon-une-histoire-a-tomber-pater-20240119_T3WKSW4CTBDFBETSDYFE6U2M5E/"
    },
    {
        "title": "Pand\u00e9mie invisible du monde sauvage\u00a0: la grippe aviaire H5N1 chez les oiseaux migrateurs et les mammif\u00e8res doit-elle inqui\u00e9ter\u00a0?",
        "summary": "Le virus H5N1 hautement pathog\u00e8ne d\u00e9tect\u00e9 dans les \u00e9levages de volaille touche d\u00e9sormais les mammif\u00e8res (ours blanc, \u00e9l\u00e9phants de mer, chats) apr\u00e8s avoir fait une h\u00e9catombe chez les oiseaux sauvages. Inquiets d\u2019un \u00abmassacre\u00bb \u00e0 bas bruit de la biodiversit\u00e9, les scientifiques craignent aussi un \u00e9ventuel passage \u00e0 l\u2019homme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/pandemie-invisible-du-monde-sauvage-la-grippe-aviaire-h5n1-chez-les-oiseaux-migrateurs-et-les-mammiferes-doit-elle-inquieter-20240119_TAFL3NRJURCSVN6ZZCLXKQLEJ4/"
    },
    {
        "title": "Travailleurs \u00e9trangers\u00a0: dans l\u2019aide \u00e0 la personne, \u00abon a toujours v\u00e9cu avec des difficult\u00e9s pour trouver du personnel\u00bb",
        "summary": "A Nice, l\u2019association Azur d\u00e9veloppement service, qui\u00a0compte 300\u00a0salari\u00e9s, repose\u00a0pour moiti\u00e9 sur des\u00a0travailleurs non fran\u00e7ais. Pour son\u00a0pr\u00e9sident, les mesures a\u00a0minima contenues dans la\u00a0loi\u00a0ne changeront rien aux\u00a0probl\u00e8mes de recrutement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/immigration/travailleurs-etrangers-dans-laide-a-la-personne-on-a-toujours-vecu-avec-des-difficultes-pour-trouver-du-personnel-20240119_UISZN62JU5E25MSQHEVYMISG3U/"
    },
    {
        "title": "Entre ici, Rachida Dati",
        "summary": "Une dure \u00e0 cuire dans la marmite gouvernementale. Pour une culture aux petits oignons, \u00e0 l\u2019oseille ou aux rutabagas\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/entre-ici-rachida-dati-20240119_5N6OIY5MQJANDMJQD7WYE7QYZ4/"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron et son nouveau \u00abrien \u00e0 foutre de la gauche\u00bb",
        "summary": "Il fut un temps o\u00f9, pour contrer le RN, le chef de l\u2019Etat en appelait aux \u00e9lecteurs progressistes. Aujourd\u2019hui pour contrer l\u2019extr\u00eame droite, il m\u00e8ne tout simplement une politique de droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/emmanuel-macron-et-son-nouveau-rien-a-foutre-de-la-gauche-20240119_MNYOZQRMXZHA7GEUZCEGMLGZ74/"
    },
    {
        "title": "En\u00a02024, Macron et ses communicants sont dans une galaxie tr\u00e8s tr\u00e8s lointaine",
        "summary": "\u00abMo\u00efse\u00bb, la politique comme une \u00abpartition de musique\u00bb ou une \u00abpo\u00e9sie\u00bb, de Gaulle reloaded et \u00abesth\u00e9tique du collectionneur\u00bb\u00a0: floril\u00e8ge des plus belles perles de com des conseillers de Macron depuis d\u00e9but janvier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-2024-macron-et-ses-communicants-sont-dans-une-galaxie-tres-tres-lointaine-20240119_XJBTONR5TNCB5OR4IOJEEZTX2M/"
    },
    {
        "title": "Cuisiniers contre la loi immigration\u00a0: \u00abIl faut arr\u00eater de se voiler la face et r\u00e9gulariser les gens qui veulent travailler\u00bb",
        "summary": "Engag\u00e9s dans le collectif \u00abEn cuisine contre la loi raciste\u00bb, plusieurs centaines de chefs et associations ont sign\u00e9 un manifeste et d\u00e9fileront ce dimanche 21\u00a0janvier contre sa promulgation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/immigration/cuisiniers-contre-la-loi-immigration-il-faut-arreter-de-se-voiler-la-face-et-regulariser-les-gens-qui-veulent-travailler-20240119_OZQISSFSQBELHCQCCXK2VVBDUE/"
    },
    {
        "title": "Vanessa Codaccioni, la v\u00e9rit\u00e9 si elle ment",
        "summary": "Fougueuse et pugnace, la chercheuse poursuit son travail sur la r\u00e9pression politique et d\u00e9nonce les d\u00e9rives liberticides des nouveaux dispositifs technologiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/vanessa-codaccioni-la-verite-si-elle-ment-20240119_LN43VQ3KJBCHRFWHGOVTBJYTZI/"
    },
    {
        "title": "J\u2019ai port\u00e9 l\u2019uniforme \u00e0 l\u2019\u00e9cole et non, il ne gomme pas les in\u00e9galit\u00e9s et ne rend pas plus sage",
        "summary": "Contrairement \u00e0 ce qu\u2019affirme Emmanuel Macron, la tenue unique n\u2019efface pas les in\u00e9galit\u00e9s sociales \u2013 le prix des logo sur les polos l\u2019atteste \u2013 et ne rend pas les \u00e9l\u00e8ves plus vertueux. En t\u00e9moigne ma propre exp\u00e9rience en Guadeloupe, puis en Martinique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/jai-porte-luniforme-a-lecole-et-non-il-ne-gomme-pas-les-inegalites-et-ne-rend-pas-plus-sage-20240119_E4FGB6D7UJEJZG3WG2ADNQHNSQ/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9rives subventionn\u00e9es avec l\u2019argent public\u00a0: l\u2019enseignement priv\u00e9 hors de contr\u00f4le",
        "summary": "Malgr\u00e9 les importantes dotations de l\u2019Etat et des collectivit\u00e9s, le dysfonctionnement des m\u00e9canismes de contr\u00f4le favorise les abus et certains \u00e9tablissements en profitent pour cultiver l\u2019opacit\u00e9 sur l\u2019utilisation de ces subventions. Au point qu\u2019un nombre croissant de professeurs et de parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves s\u2019organisent, malgr\u00e9 les pressions, pour d\u00e9noncer ces pratiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/derives-subventionnees-par-largent-public-lenseignement-prive-hors-de-controle-20240118_HWFCF4W5E5GZPG36DRFO5RV2MM/"
    },
    {
        "title": "Rachida Dati peut-elle se dire victime de \u00abm\u00e9pris de\u00a0classe\u00bb\u00a0?",
        "summary": "Apr\u00e8s sa nomination et face aux critiques, la nouvelle ministre de la Culture a de nouveau brandi cette notion, une arme politique qu\u2019elle ma\u00eetrise.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/rachida-dati-peut-elle-se-dire-victime-de-mepris-de-classe-20240119_QM56YQT5QRDTVDG2RXUDQXMDHQ/"
    },
    {
        "title": "Covid-19\u00a0: Booba relaie la th\u00e9orie de Marc Doyer sur le lien entre vaccin et maladie de Creutzfeldt-Jakob",
        "summary": "Fort de plus de 6\u00a0millions de followers sur le r\u00e9seau social X, le rappeur y a affirm\u00e9 que le pourfendeur de Pfizer, qui consid\u00e8re que le vaccin anti-Covid est responsable du d\u00e9c\u00e8s de sa femme, \u00abdit la v\u00e9rit\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/covid-19-booba-relaie-la-theorie-de-marc-doyer-sur-le-lien-entre-vaccin-et-maladie-de-creutzfeldt-jakob-20240119_T7K7UR2P6FARVF2PKGSRM6K754/"
    },
    {
        "title": "Que sait-on de cette vid\u00e9o o\u00f9 le d\u00e9put\u00e9 Meyer Habib qualifie la population gazaouie de \u00abcancer\u00bb\u00a0?",
        "summary": "Une s\u00e9quence diffus\u00e9e par Radio J en octobre\u00a02023 circule \u00e0 nouveau alors que des responsables LFI d\u00e9noncent \u00abun discours g\u00e9nocidaire\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/que-sait-on-de-cette-video-ou-le-depute-meyer-habib-qualifie-la-population-gazaouie-de-cancer-20240119_HZ2RISJQ35CYZHKCTEHK7XYWLY/"
    },
    {
        "title": "Sur sc\u00e8ne en 2024 : l\u2019agenda de \u00abLib\u00e9\u00bb",
        "summary": "De \u00abl\u2019Art de la joie\u00bb de Sapienza en tourn\u00e9e au festival Trajectoires dans les Alpes-Maritimes, en passant par les seuls en sc\u00e8ne, tour d\u2019horizon des spectacles au programme des prochains mois.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/scenes/sur-scene-en-2024-lagenda-de-libe-20240120_WZAL24FKQNFB7IOVQJ46DS6ERQ/"
    }
]