[
    {
        "title": "Election pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : torrent d\u2019alarmes sur la d\u00e9mocratie",
        "summary": "Un retour au pouvoir de Donald Trump menace la\u00a0stabilit\u00e9 des institutions am\u00e9ricaines et le respect de\u00a0l\u2019Etat de droit. Ces craintes sont aussi grandes en\u00a0cas de d\u00e9faite, tant le milliardaire est\u00a0impr\u00e9visible et agressif.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/election-presidentielle-americaine-torrent-dalarmes-sur-la-democratie-20241030_2V6ZXQ5MAVBJ7LAPWUEZZ4CBGM/"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine\u00a0: avec Trump au pouvoir, \u00abje me sens en danger\u00bb",
        "summary": "Paroles d\u2019habitants dans plusieurs Etats am\u00e9ricains, \u00e0 quelques jours de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle du 5 novembre 2024.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/presidentielle-americaine-avec-trump-au-pouvoir-je-me-sens-en-danger-20241030_KIF3I6LXVFHTLKIMND4V7J3ZHY/"
    },
    {
        "title": "Inondations en Espagne : une nuit d\u2019\u00e9pouvante, plus de 90 morts et beaucoup de questions",
        "summary": "Les pluies torrentielles et la crue des rivi\u00e8res ont pris au d\u00e9pourvu la province de Valence, sur la c\u00f4te m\u00e9diterran\u00e9enne. Le bilan provisoire est de 95 morts et des dizaines de disparus. Les autorit\u00e9s r\u00e9gionales sont accus\u00e9es de ne pas avoir anticip\u00e9 la trag\u00e9die.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/plus-de-60-morts-dans-les-inondations-catastrophiques-en-espagne-20241030_3O6KU6RAJ5CPRDHDDOXP5Y6V2A/"
    },
    {
        "title": "Inondations en Espagne\u00a0: \u00abLe changement climatique a deux visages, les canicules et les pluies terribles\u00bb",
        "summary": "Alors que des inondations d\u00e9vastatrices ont fait des dizaines de morts depuis mardi soir dans la r\u00e9gion de Valence, le climatologue Robert Vautard explique qu\u2019il s\u2019agit l\u00e0 d\u2019une des cons\u00e9quences funestes du changement climatique, dont le bassin m\u00e9diterran\u00e9en subit de plus en plus les ravages.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/inondations-en-espagne-le-changement-climatique-a-deux-visages-les-canicules-et-les-pluies-terribles-20241030_H2EOAATISNEBHGOSOMDJ4ZM77U/"
    },
    {
        "title": "Liban\u00a0: la ville de Baalbek \u00e9vacu\u00e9e puis frapp\u00e9e, le Hezbollah resserre les rangs",
        "summary": "Apr\u00e8s des frappes meurtri\u00e8res en d\u00e9but de semaine, les habitants de la grande ville de la plaine de la Bekaa fuient en masse les bombardements isra\u00e9liens. Le Hezbollah de son c\u00f4t\u00e9, s\u2019est dot\u00e9 d\u2019un nouveau secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/liban-la-ville-de-baalbek-evacuee-puis-frappee-le-hezbollah-resserre-les-rangs-20241030_SDTIUJUPJRASLHDWIZ3Y3FERVA/"
    },
    {
        "title": "Gaza\u00a0: les condamnations internationales se multiplient apr\u00e8s la frappe isra\u00e9lienne meurtri\u00e8re sur Beit Lahia",
        "summary": "Une centaine de personnes auraient \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es selon les autorit\u00e9s gazaouies, un bilan que Tsahal conteste. L\u2019\u00e9v\u00e9nement a provoqu\u00e9 l\u2019indignation de la communaut\u00e9 internationale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/gaza-les-condamnations-internationales-se-multiplient-apres-la-frappe-israelienne-meurtriere-sur-beit-lahia-20241030_Z6ALKJZSTNBB5OSDLLHIIMGZ6U/"
    },
    {
        "title": "Abrogation de la r\u00e9forme des retraites\u00a0: le coup politique du RN fait plouf",
        "summary": "Cens\u00e9e diviser la gauche et d\u00e9montrer la fibre sociale du lep\u00e9nisme, la proposition RN d\u2019abrogation de la r\u00e9forme des retraites a \u00e9t\u00e9 vid\u00e9e de sa substance avant son examen, jeudi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/abrogation-de-la-reforme-des-retraites-le-coup-politique-du-rn-fait-plouf-20241030_CGRSC4MYLJEBBA3LFYNJT2PSTI/"
    },
    {
        "title": "Pour la fille de Robert Boulin, l\u2019espoir d\u2019une enqu\u00eate relanc\u00e9e\u00a0: \u00abJ\u2019ai pu dire beaucoup de choses que je n\u2019avais jamais pu dire\u00bb",
        "summary": "Il y a tout juste quarante-cinq\u00a0ans, le ministre du Travail \u00e9tait retrouv\u00e9 mort dans 50\u00a0cm d\u2019eau. Depuis, Fabienne Boulin-Burgeat se bat pour faire reconna\u00eetre la th\u00e8se de l\u2019assassinat. Alors qu\u2019un t\u00e9moin providentiel s\u2019est r\u00e9cemment manifest\u00e9, elle a pu rencontrer la juge d\u2019instruction et va notamment r\u00e9clamer l\u2019audition de Claude Gu\u00e9ant.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/pour-la-fille-de-robert-boulin-lespoir-dune-enquete-relancee-jai-pu-dire-beaucoup-de-choses-que-je-navais-jamais-pu-dire-20241030_JRHUVC34LJGYPLIGHVD3LZYUSA/"
    },
    {
        "title": "\u00abSong of a Lost World\u00bb, The Cure des miracles",
        "summary": "Son premier album depuis seize\u00a0ans signe le retour en gr\u00e2ce et en m\u00e9lancolie du groupe anglais.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/song-of-a-lost-world-the-cure-des-miracles-20241030_ZO2YH36DZ5BRNBWEC22ENPAHJE/"
    },
    {
        "title": "L\u2019onde de choc du proc\u00e8s des viols de Mazan chez les femmes\u00a0: \u00abCe qu\u2019a v\u00e9cu Gis\u00e8le Pelicot peut nous arriver\u00bb",
        "summary": "Col\u00e8re, d\u00e9go\u00fbt, crainte, identification \u00e0 la victime, mais aussi parfois optimisme\u2026 Le proc\u00e8s de Dominique Pelicot et de cinquante autres hommes, accus\u00e9s d\u2019avoir viol\u00e9 son ex-\u00e9pouse sous soumission chimique, atteint particuli\u00e8rement les femmes que \u00abLib\u00e9ration\u00bb a interrog\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/londe-de-choc-du-proces-des-viols-de-mazan-chez-les-femmes-ce-qua-vecu-gisele-pelicot-peut-nous-arriver-20241030_IGGWEO472RHQREDRCRC4JPJC3E/"
    },
    {
        "title": "Inondations en Espagne\u00a0: \u00abLes villes europ\u00e9ennes sont des territoires extr\u00eamement vuln\u00e9rables\u00bb",
        "summary": "Le d\u00e9luge s\u2019est abattu sur le sud-est du pays ce mercredi 30\u00a0octobre, tuant au moins 95 personnes selon un bilan provisoire. Ce drame interroge l\u2019adaptation des centres urbains face \u00e0 ces ph\u00e9nom\u00e8nes extr\u00eames rendus de plus en plus intenses par le changement climatique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/inondations-en-espagne-les-villes-europeennes-sont-des-territoires-extremement-vulnerables-20241030_7PV7DRALFVAOHFJCTDPPD7QYNI/"
    },
    {
        "title": "Violences polici\u00e8res dans un commissariat parisien\u00a0: jusqu\u2019\u00e0 deux ans et demi de sursis et une interdiction d\u2019exercer requis",
        "summary": "Trois agents de police du commissariat des Ve et VIe arrondissements \u00e9taient jug\u00e9s mardi 29\u00a0octobre par le tribunal correctionnel de Paris pour violences aggrav\u00e9es, non-assistance \u00e0 personne en danger et d\u00e9nonciation calomnieuse, lors de la garde \u00e0 vue de Mario, \u00e0 qui ils ont cass\u00e9 le bras en juillet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/violences-policieres-dans-un-commissariat-parisien-jusqua-deux-ans-et-demi-de-sursis-et-une-interdiction-dexercer-requis-20241030_NXAMQANC2NHNDIOM42IVKBSEPY/"
    },
    {
        "title": "Au Maroc, les images de Mohammed VI amaigri suscitent des interrogations",
        "summary": "Le monarque de 61\u00a0ans s\u2019est affich\u00e9 avec une canne lors de la visite d\u2019Etat, du 28 au 30\u00a0octobre, d\u2019Emmanuel Macron \u00e0 Rabat. Une apparition qui alimente des sp\u00e9culations sur le r\u00e9el \u00e9tat de sant\u00e9 du roi en fonction depuis\u00a01999.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/au-maroc-les-images-de-mohammed-vi-amaigri-suscitent-des-interrogations-20241030_QK2UGE5USJF7TM57R77LK2EXRQ/"
    },
    {
        "title": "Au mus\u00e9e du Quai-Branly, \u00abZombis\u00bb joue son vaudou",
        "summary": "De leur apparition en Ha\u00efti \u00e0 leur red\u00e9couverte au XXe\u00a0si\u00e8cle, ces cr\u00e9atures h\u00e9b\u00e9t\u00e9es devenues ph\u00e9nom\u00e8ne de pop culture sont au c\u0153ur d\u2019une exposition dense et spectaculaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/arts/au-musee-du-quai-branly-zombis-joue-son-vaudou-20241030_YRADJRUH65HE5B5LUZGV3LAPQI/"
    },
    {
        "title": "Salon Euronaval\u00a0: la justice suspend l\u2019interdiction d\u2019exposer pour les entreprises isra\u00e9liennes",
        "summary": "Le tribunal consid\u00e8re que le non-acc\u00e8s \u00e0 cet \u00e9v\u00e9nement, d\u00e9cid\u00e9 par l\u2019ex\u00e9cutif, constitue une forme de discrimination pour les soci\u00e9t\u00e9s concern\u00e9es. Il y a quatre mois, une d\u00e9cision similaire avait \u00e9t\u00e9 retoqu\u00e9e pour un autre salon militaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/salon-euronaval-la-justice-suspend-linterdiction-dexposer-pour-les-entreprises-israeliennes-20241030_3QU6X5W2INCIHJA765SFUJJDPM/"
    },
    {
        "title": "Chez les h\u00f4teliers et les restaurateurs, les JO de Paris n\u2019ont pas profit\u00e9 \u00e0 tout le monde",
        "summary": "Les ind\u00e9pendants du secteur ont connu des baisses importantes de chiffres d\u2019affaires cet \u00e9t\u00e9, alerte dans une enqu\u00eate le Groupement des h\u00f4telleries\u00a0&\u00a0restaurations d\u2019Ile-de-France.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/conso/chez-les-hoteliers-et-les-restaurateurs-les-jeux-olympiques-nont-pas-profite-a-tout-le-monde-20241030_PNTMJGZ4CFGIFK7HZA5HTK2YSU/"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient\u00a0: le Premier ministre libanais esp\u00e8re un cessez-le-feu avec Isra\u00ebl \u00abdans les heures ou les jours \u00e0 venir\u00bb",
        "summary": "Le dialogue diplomatique se poursuit ce mercredi 30\u00a0octobre entre les Nations unies et Isra\u00ebl, pour tenter de ne pas faire appliquer la loi vot\u00e9e par la Knesset interdisant les activit\u00e9s de l\u2019Unrwa en territoire h\u00e9breu. Sur le front libanais, les \u00e9changes de tirs se poursuivent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-au-proche-orient-lonu-demande-le-maintien-de-lunrwa-sur-le-territoire-israelien-20241030_ZVRNIY7B6VAQNMWD55NNECFQTM/"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES - L\u2019Espagne sous le choc apr\u00e8s des inondations meurtri\u00e8res",
        "summary": "Les fortes pluies qui ont frapp\u00e9 le pays ont fait plus de 60 victimes, ont annonc\u00e9 ce mercredi 30 octobre les services de secours. La r\u00e9gion de Valence, l\u2019Andalousie et la Castille-La Manche sont touch\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-images-lespagne-sous-le-choc-apres-des-inondations-meurtrieres-20241030_VB4HDMS26JFYHKGM6JT5XTT5BA/"
    },
    {
        "title": "Les Finger de Cadbury ont disparu des magasins en France\u00a0et personne ne nous a rien dit",
        "summary": "Les c\u00e9l\u00e8bres biscuits ne sont plus disponibles dans les magasins fran\u00e7ais depuis plusieurs mois, sans, pour le moment, de perspectives claires de retour.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/consommation/les-finger-de-cadbury-ont-disparu-des-magasins-en-france-et-personne-ne-nous-a-rien-dit-20241030_C6KHNHLXLBDENHYKSATPMCKISQ/"
    },
    {
        "title": "Nos critiques des sorties cin\u00e9ma de la semaine : \u00abAnora\u00bb de Sean Baker, \u00abJur\u00e9 n\u00b02\u00bb de Clint Eastwood, \u00abFlow, le chat qui n\u2019avait plus peur de l\u2019eau\u00bb\u2026",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans les sorties cin\u00e9ma de ce mercredi 30 octobre, avec aussi \u00abVenom : The Last Dance\u00bb, \u00abRivi\u00e8re\u00bb, \u00abSur un fil\u00bb, \u00abLe Repli\u00bb, \u00abT\u00f3tem\u00bb. Bandes-annonces \u00e0 l\u2019appui.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/nos-critiques-des-sorties-cinema-de-la-semaine-anora-de-sean-baker-jure-n2-de-clint-eastwood-flow-le-chat-qui-navait-plus-peur-de-leau-20241030_NTCYBCBY5JG7LCXDJSHG7ZNUDA/"
    }
]