[
    {
        "title": "Proche-Orient\u00a0: Isra\u00ebl frappe plusieurs sites des int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques du Hezbollah au Liban",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne avait pr\u00e9venu qu\u2019elle allait frapper dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi \u00abtoute l\u2019architecture \u00e9conomique du Hezbollah, dans tout le Liban\u00bb, pour \u00e9viter que la milice ne se reconstitue apr\u00e8s la guerre. Des centaines de Libanais ont re\u00e7u des ordres d\u2019\u00e9vacuation et ont tent\u00e9, dans la nuit et dans le chaos, de se mettre \u00e0 l\u2019abri des bombardements qui ont d\u00e9marr\u00e9 quelques minutes apr\u00e8s l\u2019alerte.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-proche-orient-deux-immeubles-bombardes-dans-la-banlieue-sud-de-beyrouth-apres-un-appel-a-evacuer-20241020_JM4JCSHSQVDVRMHD7MCHVW35QA/"
    },
    {
        "title": "Elections am\u00e9ricaines 2024\u00a0: \u00abC\u2019est frappant de voir \u00e0 quel point les opinions divergent selon le genre chez les jeunes\u00bb",
        "summary": "Alors que les Am\u00e9ricains de la \u00abgen Z\u00bb votent de mani\u00e8re de plus en plus genr\u00e9e \u2013 les femmes \u00e0 gauche, les hommes \u00e0 droite \u2013, quatre n\u00e9o-\u00e9lecteurs d\u00e9taillent les raisons de leur soutien \u00e0 Kamala Harris ou Donald Trump.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/elections-americaines-2024-cest-frappant-de-voir-a-quel-point-les-opinions-divergent-selon-le-genre-chez-les-jeunes-20241020_IWVRR7T5TNBHFA22IRNDOAHZWQ/"
    },
    {
        "title": "Doliprane\u00a0: accord entre Sanofi et le fonds am\u00e9ricain CD&R, l\u2019Etat s\u2019invite au capital",
        "summary": "Le minist\u00e8re de l\u2019Economie annonce ce dimanche 20\u00a0octobre avoir obtenu que Bpifrance entre au capital d\u2019Opella, la filiale que le groupe pharmaceutique s\u2019appr\u00eate \u00e0 c\u00e9der. Et veille ainsi au respect de plusieurs \u00abengagements\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/doliprane-accord-entre-sanofi-et-le-fonds-americain-cdr-letat-sinvite-au-capital-20241020_BFAKVR5IXZHLXK5C5GPC67GHPU/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s son rejet en commission, le volet \u00abrecettes\u00bb du budget 2025 entre dans l\u2019ar\u00e8ne de l\u2019h\u00e9micycle",
        "summary": "Consid\u00e9rablement remani\u00e9 par la gauche mais rejet\u00e9 en commission des finances \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, le chapitre des recettes du projet de loi de finances sera examin\u00e9 en s\u00e9ance \u00e0 partir de lundi 21\u00a0octobre. Face aux dissensions du \u00abbloc central\u00bb, Michel Barnier activera probablement l\u2019article\u00a049.3.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/apres-son-rejet-en-commission-le-volet-recettes-du-budget-2025-entre-dans-larene-de-lhemicycle-20241020_GKK76VTEEZDVFFR4SHNUXTSHYQ/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s les inondations, les agriculteurs sinistr\u00e9s font le bilan : \u00abOn se demande comment on va rebondir\u00bb",
        "summary": "Dans le Sud lyonnais, les crues d\u00e9vastatrices de jeudi 17\u00a0octobre ont touch\u00e9 durement les agriculteurs, qui d\u00e9plorent, pour certains, des dizaines de milliers d\u2019euros de d\u00e9g\u00e2ts. Ils r\u00e9clament la reconnaissance de l\u2019\u00e9tat de catastrophe naturelle, pour faciliter leur indemnisation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/on-se-demande-comment-on-va-rebondir-apres-les-inondations-les-agriculteurs-sinistres-font-le-bilan-20241020_PM6S64GBJZFY3IUFAO34XYVI7Y/"
    },
    {
        "title": "\u00abA partir de lundi, la Martinique est bloqu\u00e9e\u00bb\u00a0: pourquoi le mouvement contre la vie ch\u00e8re se poursuit malgr\u00e9 un accord sur la baisse des prix\u00a0?",
        "summary": "Le collectif \u00e0 l\u2019origine du mouvement social a promis lors d\u2019un rassemblement ce week-end que l\u2019\u00eele sera \u00e0 nouveau bloqu\u00e9e dans les prochains jours. Ses leaders jugent insuffisant l\u2019accord sign\u00e9 par des \u00e9lus, l\u2019Etat et la grande distribution la semaine pass\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/a-partir-de-lundi-le-pays-est-bloque-pourquoi-le-mouvement-contre-la-vie-chere-se-poursuit-en-martinique-malgre-un-accord-sur-la-baisse-des-prix-20241020_EJ2CTBH6ENBERPXZBSADMFK5HA/"
    },
    {
        "title": "Violences conjugales : Mathias Vicherat et Anissa Bonnefont, r\u00e8glements de coups au tribunal",
        "summary": "Sept mois apr\u00e8s la d\u00e9mission du directeur de l\u2019Institut d\u2019\u00e9tudes politiques de Paris, \u00abLib\u00e9ration\u00bb r\u00e9v\u00e8le les dessous de l\u2019affaire qui sera jug\u00e9e au tribunal \u00e0 partir du 24\u00a0octobre pour \u00abviolences conjugales\u00bb r\u00e9ciproques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/violences-conjugales-mathias-vicherat-et-anissa-bonnefont-reglements-de-coups-au-tribunal-20241020_GJZZFOQJU5EXXPJWZZQDQ4LJSY/"
    },
    {
        "title": "Au Conservatoire national d\u2019art dramatique, des \u00e9tudiants c\u00f4t\u00e9 cour des grands",
        "summary": "Depuis la rentr\u00e9e, les apprentis com\u00e9diens de la promo 2025 travaillent des pi\u00e8ces de Pasolini sous la houlette Sylvain Creuzevault ou de Duras sous celle de Julien Gosselin, avec une exigence impressionnante. \u00abLib\u00e9\u00bb s\u2019est invit\u00e9 aux r\u00e9p\u00e9titions.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/scenes/au-conservatoire-dart-dramatique-des-etudiants-cote-cour-des-grands-20241020_UCD6DMAS3RASDOSJFAHRRICMKQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abQuartiers 2030\u00bb\u00a0: des architectes du monde entier au chevet des quartiers populaires fran\u00e7ais",
        "summary": "Comme Emmanuel Macron en avait fait la promesse \u00e0 Marseille, la France s\u2019appr\u00eate \u00e0 lancer une consultation internationale d\u2019architectes pour implanter de \u00abnouvelles cit\u00e9s radieuses\u00bb dans les quartiers prioritaires. \u00abLib\u00e9ration\u00bb d\u00e9voile la liste des dix sites retenus et les coulisses de cette d\u00e9marche qui privil\u00e9gie la r\u00e9habilitation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/ville/quartiers-2030-des-architectes-du-monde-entier-au-chevet-des-quartiers-populaires-francais-20241020_QRCD43QERBAXVPA3TYZYN5WGME/"
    },
    {
        "title": "En Ukraine, les \u00abpetits hommes verts\u00bb de Pyongyang s\u2019invitent aux c\u00f4t\u00e9s des troupes russes",
        "summary": "Selon les services de renseignement ukrainiens et sud-cor\u00e9ens, environ 12\u00a0000\u00a0soldats nord-cor\u00e9ens seraient en cours de transfert et de formation en Russie. Ils pourraient bient\u00f4t rejoindre le champ de bataille ukrainien.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-ukraine-les-petits-hommes-verts-de-pyongyang-sinvitent-aux-cotes-des-troupes-russes-20241020_KIMDU3QRXRESPCF6AWZBVKOJHM/"
    },
    {
        "title": "Aux Etats-Unis, les jeunes en bataille genr\u00e9e pour la pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "La diff\u00e9rence de vote suivant le genre n\u2019a jamais\u00a0\u00e9t\u00e9 aussi prononc\u00e9e que pour la pr\u00e9sidentielle aux\u00a0Etats-Unis du 5\u00a0novembre. Chez\u00a0les\u00a0moins de\u00a030\u00a0ans en particulier, le\u00a0progressisme soci\u00e9tal de\u00a0Kamala Harris se heurte aux positions virilistes de\u00a0Donald Trump.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/aux-etats-unis-les-jeunes-en-bataille-genree-pour-la-presidentielle-20241020_HZ5TKUTXLRCEZHDTLZ6IOSCBVE/"
    },
    {
        "title": "Luc Rouban\u00a0: \u00abLe Rassemblement national est devenu le vecteur du\u00a0lib\u00e9ralisme \u00e0 l\u2019ancienne\u00bb",
        "summary": "Pour le politologue, auteur du livre \u00ables Ressorts cach\u00e9s du vote RN\u00bb, paru en septembre, les \u00e9lecteurs du parti d\u2019extr\u00eame droite sont moins d\u00e9termin\u00e9s par le seul racisme que par une demande d\u2019un lib\u00e9ralisme protecteur des modes de vie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/luc-rouban-le-rassemblement-national-est-devenu-le-vecteur-du-liberalisme-a-lancienne-20241020_CMGVZN73TRFTVHLFO6SIVN4HS4/"
    },
    {
        "title": "Mort de Simon Fieschi, nouvelle victime de la tuerie de \u00abCharlie Hebdo\u00bb",
        "summary": "Gri\u00e8vement bless\u00e9 dans l\u2019attentat du 7\u00a0janvier 2015, le webmaster du journal satirique est mort jeudi 17 octobre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/mort-de-simon-fieschi-nouvelle-victime-de-la-tuerie-de-charlie-hebdo-20241019_KONH2GKWJBBOVPLNDK3JOUS3EQ/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislative partielle en Is\u00e8re\u00a0: Marine Tondelier d\u00e9nonce des \u00abm\u00e9thodes de bourrin\u00bb de ses partenaires de gauche",
        "summary": "La cheffe des Ecologistes a regrett\u00e9 dimanche sur France 3 que Lucie Castets ait d\u00fb renoncer \u00e0 se pr\u00e9senter dans la circonscription is\u00e9roise, d\u00e9non\u00e7ant le comportement de ses alli\u00e9s au sein du NFP, notamment les insoumis et les socialistes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/legislative-partielle-en-isere-marine-tondelier-denonce-des-methodes-de-bourrin-de-ses-partenaires-de-gauche-20241020_MY3AACY755ENLO5UFS5WDJHADE/"
    },
    {
        "title": "Assassin\u00e9e il y a dix-huit ans, sa fille r\u00e9appara\u00eet sous forme d\u2019IA",
        "summary": "En 2006, la fille de Drew Crecente a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e par son ancien petit-ami. Mais d\u00e9but octobre, l\u2019Am\u00e9ricain d\u00e9couvre que le nom et l\u2019image de l\u2019adolescente ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9s pour cr\u00e9er un chatbot IA.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/assassinee-il-y-a-dix-huit-ans-sa-fille-reapparait-sous-forme-dia-20241020_NLQFP5TUK5HWPHSU6SI5BMRUHU/"
    },
    {
        "title": "10 articles qui nous ont \u00e9gay\u00e9s cette semaine\u00a0: une cueillette de champignons, un tombeau d\u00e9couvert \u00e0 P\u00e9tra et un essaim de t\u00eatards r\u00e9compens\u00e9",
        "summary": "L\u2019actualit\u00e9 est souvent sinistre, oui, mais il y a malgr\u00e9 tout des raisons d\u2019esp\u00e9rer. \u00abLib\u00e9ration\u00bb vous le prouve avec 10 articles embrassant une information r\u00e9jouissante et curieuse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/10-articles-qui-nous-ont-egayes-cette-semaine-une-cueillette-de-champignons-un-tombeau-decouvert-a-petra-et-un-essaim-de-tetards-recompense-20241019_XAL4RZBFQJARFGAYBTFC3DFAGE/"
    },
    {
        "title": "L\u2019amour \u00e0 plusieurs\u00a0: \u00abL\u2019id\u00e9e que de purs inconnus aient envie de moi et que j\u2019ai envie d\u2019eux en deux secondes m\u2019\u00e9pate\u00bb",
        "summary": "Comme de nombreux Fran\u00e7ais, en couple ou non, ils fantasmaient sur les plans \u00e0 trois, \u00e0 quatre ou \u00e0 bien plus. Et puis, ils ou elles ont, un jour, saut\u00e9 le pas. Dans le sixi\u00e8me \u00e9pisode de notre s\u00e9rie, Sarah (1), 32\u00a0ans, relate sa soir\u00e9e introductive tout en douceur dans un spa \u00e9changiste.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/lamour-a-plusieurs-lidee-que-de-purs-inconnus-aient-envie-de-moi-et-que-jai-envie-deux-en-deux-secondes-mepate-20241020_LYPYQYYRRZFEZBYGMFZ7RG5BNY/"
    },
    {
        "title": "Budget\u00a02025\u00a0: Michel Barnier envisage le recours au 49.3 pour \u00ab\u00e9viter un blocage\u00bb",
        "summary": "S\u2019il affirme vouloir laisser vivre le d\u00e9bat parlementaire, le Premier ministre a expliqu\u00e9 que \u00abretarder l\u2019adoption du budget pourrait paralyser l\u2019action publique\u00bb pour justifier en amont une issue qui appara\u00eet in\u00e9vitable.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/budget-2025-michel-barnier-envisage-le-recours-au-493-pour-eviter-un-blocage-20241020_BCGLHY26XVCMNJWFVAAWOATYPI/"
    },
    {
        "title": "Cyril Hanouna : le patron de Canal+\u00a0assure tout faire pour \u00abpr\u00e9server la pr\u00e9sence\u00bb de son animateur vedette \u00e0 l\u2019antenne",
        "summary": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de Canal +\u00a0France, G\u00e9rald-Brice Viret, a assur\u00e9 dimanche 20\u00a0octobre d\u00e9ployer \u00abtous (ses) efforts\u00bb pour le maintenir sur ses antennes apr\u00e8s l\u2019arr\u00eat annonc\u00e9 de C8. Il d\u00e9ment tout \u00abdivorce\u00bb entre l\u2019animateur et son groupe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/cyril-hanouna-le-patron-de-canal-assure-tout-faire-pour-preserver-la-presence-de-son-animateur-vedette-a-lantenne-20241020_RHJOHSAOMBGUTABZLNOJSESZKY/"
    },
    {
        "title": "Faux diamants et clubs de foot\u00a0: une escroquerie \u00e0 grande \u00e9chelle jug\u00e9e \u00e0 Nancy",
        "summary": "Vingt-deux personnes comparaissent \u00e0 partir de lundi 21\u00a0octobre pour avoir escroqu\u00e9 particuliers et clubs de football, pour un pr\u00e9judice de 28\u00a0millions d\u2019euros. Les victimes avaient \u00e9t\u00e9 incit\u00e9es \u00e0 investir dans des cryptomonnaies ou des diamants via de faux sites, et n\u2019ont souvent jamais rien re\u00e7u.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/faux-diamants-et-clubs-de-foot-une-escroquerie-a-grande-echelle-jugee-a-nancy-20241020_OCA37NYCRVANPJICRU6453MHGE/"
    },
    {
        "title": "Budget\u00a02025 : le ministre Laurent Saint-Martin en premi\u00e8re ligne du champ de pagaille",
        "summary": "Rattach\u00e9 au Premier ministre, Michel Barnier, le ministre charg\u00e9 du Budget et fid\u00e8le macroniste doit d\u00e9fendre aupr\u00e8s des siens, regroup\u00e9s dans un fragile \u00abbloc central\u00bb, une rupture avec leur doctrine fiscale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/budget-2025-le-ministre-laurent-saint-martin-en-premiere-ligne-du-champ-de-pagaille-20241021_IYJ6IJC3E5AH3PC6VWMPVFVJYA/"
    },
    {
        "title": "Moldavie\u00a0: le \u00aboui\u00bb et le \u00abnon\u00bb au coude-\u00e0-coude dans le r\u00e9f\u00e9rendum pour l\u2019UE, la Russie accus\u00e9e d\u2019ing\u00e9rences",
        "summary": "La pr\u00e9sidente pro-Europe Maia Sandu a d\u00e9nonc\u00e9 dimanche les actions de \u00abforces \u00e9trang\u00e8res hostiles\u00bb. Si le \u00abnon\u00bb a longtemps \u00e9t\u00e9 majoritaire, le \u00aboui\u00bb pourrait l\u2019emporter d\u2019une courte t\u00eate, selon les r\u00e9sultats quasi finaux publi\u00e9s ce lundi 21\u00a0octobre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/moldavie-vers-une-victoire-du-non-au-referendum-pour-ladhesion-a-lue-la-russie-accusee-dingerences-20241021_VL6SGMNYRVGHXOUXKU5LQ2TQ7M/"
    },
    {
        "title": "COP 16 sur la biodiversit\u00e9\u00a0: \u00e0 quoi le sommet de Cali peut-il servir\u00a0?",
        "summary": "Le sommet mondial sur la biodiversit\u00e9 s\u2019ouvre lundi 21\u00a0octobre en Colombie. Au menu des discussions: la mise en \u0153uvre concr\u00e8te de l\u2019accord ambitieux de Kunming-Montr\u00e9al de 2022 et la question du financement, \u00e9ternel objet de frictions entre le Nord et le Sud.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/cop-16-sur-la-biodiversite-a-quoi-le-sommet-de-cali-peut-il-servir-20241021_KNM6JP7GQNGSJAJ2GSFJ5GOAIU/"
    },
    {
        "title": "De Cluny \u00e0 Picasso, un vent de gr\u00e8ve souffle sur les mus\u00e9es",
        "summary": "En parall\u00e8le des plaintes visant quatre institutions parisiennes pour des pratiques abusives en mati\u00e8re d\u2019externalisation, r\u00e9v\u00e9l\u00e9es par Lib\u00e9, plusieurs pr\u00e9avis de gr\u00e8ve reconductible ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s dans d\u2019autres mus\u00e9es pour d\u00e9noncer la d\u00e9gradation des conditions de travail.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/de-cluny-a-picasso-un-vent-de-greve-souffle-sur-les-musees-20241021_2V2ALRGDORCDBFHCH3EO64FWGQ/"
    },
    {
        "title": "Petits arrangements, soup\u00e7ons de d\u00e9tournement\u00a0: les bonnes affaires de la \u00abGUD connexion\u00bb avec le FN aux r\u00e9gionales de\u00a02015",
        "summary": "De nouveaux \u00e9l\u00e9ments nourrissent les soup\u00e7ons visant des prestataires du Front national lors de la campagne des r\u00e9gionales 2015 du FN. La justice enqu\u00eate sur des d\u00e9tournements de fonds au pr\u00e9judice de l\u2019Etat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/petits-arrangements-soupcons-de-detournement-les-bonnes-affaires-de-la-gud-connexion-avec-le-fn-aux-regionales-de-2015-20241021_LV575HOICRBL7ACLURBFWKJHQ4/"
    },
    {
        "title": "La derni\u00e8re s\u00e9ance de psy\u00a0: \u00abJe ne peux pas croire que cet homme, qui conna\u00eet tout de moi, va mourir\u00bb",
        "summary": "Chez le psy, la derni\u00e8re s\u00e9ance peut \u00eatre marquante. Triste ou joyeuse, charg\u00e9e d\u2019indiff\u00e9rence ou de gratitude, elle occupe une place particuli\u00e8re dans le souvenir des patients. Dans ce premier \u00e9pisode, Christian, 47\u00a0ans, a assist\u00e9 aux derniers instants de vie de son psychanalyste.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/la-derniere-seance-de-psy-je-ne-peux-pas-croire-que-cet-homme-qui-connait-tout-de-moi-va-mourir-20241021_ONPOPMKPSNASJLXVF2RLLYIBFE/"
    },
    {
        "title": "La Cour des comptes dresse le portrait d\u2019une police marseillaise d\u00e9pass\u00e9e par la criminalit\u00e9",
        "summary": "Adaptation des r\u00e9seaux criminels, dossiers en souffrance depuis plusieurs ann\u00e9es, effectifs de l\u2019IGPN fam\u00e9liques\u2026 Dans un rapport rendu public ce dimanche 20\u00a0octobre, les magistrats financiers soulignent les errements de la strat\u00e9gie d\u00e9ploy\u00e9e par la police dans la deuxi\u00e8me ville de France.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/la-cour-des-comptes-dresse-le-portrait-dune-police-marseillaise-depassee-par-la-criminalite-20241020_TUQC5QHS4VAKVOFP6LVC2GKKMY/"
    },
    {
        "title": "Dans une Allemagne en r\u00e9cession, les entreprises ont perdu confiance dans le gouvernement d\u2019Olaf Scholz",
        "summary": "Pour la deuxi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive en r\u00e9cession, la locomotive \u00e9conomique de l\u2019Europe donne des signes de nervosit\u00e9. Les entrepreneurs g\u00e8lent leurs projets dans le pays et envisagent d\u2019investir en priorit\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9tranger.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/dans-une-allemagne-en-recession-les-entreprises-ont-perdu-confiance-dans-le-gouvernement-dolaf-scholz-20241021_BZV74D4RHNHQ7HYM5MQ3S4ZF6A/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre au Proche-Orient\u00a0: le nouveau syst\u00e8me antimissiles am\u00e9ricain install\u00e9 en Isra\u00ebl est \u00aben place\u00bb",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a poursuivi ses bombardements sur le Liban dimanche, ciblant notamment des int\u00e9r\u00eats financiers du Hezbollah. Les Etats-Unis annoncent ce lundi 21\u00a0octobre au matin avoir termin\u00e9 le d\u00e9ploiement du dispositif de d\u00e9fense THAAD en Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-au-proche-orient-le-nouveau-systeme-antimissiles-americain-installe-en-israel-est-en-place-20241021_ANZEMS6Z6RGRDNEWK3TU7C3SK4/"
    },
    {
        "title": "Oleksandr Kamychine\u00a0: \u00abL\u2019Ukraine peut d\u00e9sormais tout produire, des v\u00e9hicules blind\u00e9s aux munitions, en passant par les drones\u00bb",
        "summary": "R\u00e9cemment nomm\u00e9 conseiller de Volodymyr Zelensky aux industries strat\u00e9giques, l\u2019ancien patron des chemins de fer est l\u2019homme qui monte \u00e0 Kyiv, charg\u00e9 de booster au pas de course l\u2019industrie de d\u00e9fense du pays. \u00abLib\u00e9ration\u00bb l\u2019a rencontr\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/oleksandr-kamychine-lukraine-peut-desormais-tout-produire-des-vehicules-blindes-aux-munitions-en-passant-par-les-drones-20241021_YNSQUKLSJRDTHPBOI4QOFNX7MI/"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9dicateur Fethullah G\u00fclen, farouche opposant \u00e0 Recep Tayyip Erdogan, est mort",
        "summary": "Ce lundi 21 octobre, les m\u00e9dias turcs ont annonc\u00e9 la mort, survenue la veille, de l\u2019ancien alli\u00e9 du pr\u00e9sident turc, exil\u00e9 et tenu pour responsable d\u2019une tentative de coup d\u2019Etat dans le pays en 2016. L\u2019octog\u00e9naire \u00e9tait en exil aux Etats-Unis depuis 1999.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/le-predicateur-fethullah-gulen-farouche-opposant-a-recep-tayyip-erdogan-est-mort-20241021_SZIFJY54NJC6DH74RFGJX4TZQI/"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les hommes russes s\u2019engagent dans l\u2019arm\u00e9e pour combattre en Ukraine\u00a0?",
        "summary": "\u00abLib\u00e9ration\u00bb publie, en version raccourcie, un reportage \u00e9difiant paru sur le site du m\u00e9dia ind\u00e9pendant russe \u00abVerstka\u00bb dans lequel des hommes racontent signer des contrats avec l\u2019arm\u00e9e pour aller combattre en Ukraine plus par besoin d\u2019argent que par patriotisme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/pourquoi-les-hommes-russes-sengagent-dans-larmee-pour-combattre-en-ukraine-20241021_LRX3B4JKVZBE3KZKOAXVXB4BFE/"
    },
    {
        "title": "50 polars pour 50 Etats\u00a0: une sauvageonne dans le Vermont, des Irlandaises dans le Massachusetts et des mafieux dans le New Hampshire\u2026",
        "summary": "A l\u2019occasion de la pr\u00e9sidentielle 2024, \u00abLib\u00e9ration\u00bb et la librairie le Comptoir des mots explorent les Etats-Unis \u00e0 travers 50 romans noirs. Les cinq premi\u00e8res \u00e9tapes en Nouvelle-Angleterre avec notamment Don Winslow ou Denis Lehane.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/50-polars-pour-50-etats-une-sauvageonne-dans-le-vermont-des-irlandaises-dans-le-massachusetts-et-des-mafieux-dans-le-new-hampshire-20241021_SAUTWXUZ5FCQXOSFNEPJYTMYWQ/"
    },
    {
        "title": "COP 16 biodiversit\u00e9\u00a0: \u00abL\u2019Amazonie est la ligne de\u00a0front de la bataille la\u00a0plus d\u00e9cisive de notre\u00a0\u00e9poque\u00bb",
        "summary": "Vigie de la d\u00e9forestation, la journaliste br\u00e9silienne Eliane Brum vit au c\u0153ur de la jungle o\u00f9 les papillons color\u00e9s deviennent gris et les incendies criminels font rage. A la veille du sommet qui s\u2019ouvre lundi en Colombie, elle d\u00e9nonce l\u2019apathie europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/cop-16-biodiversite-lamazonie-est-la-ligne-de-front-de-la-bataille-la-plus-decisive-de-notre-epoque-20241018_BIRGSULX6BG5JIBVDMQ44MJAVA/"
    },
    {
        "title": "Ambiance de cohabitation entre Emmanuel Macron et la ministre (macroniste) Anne\u00a0Genetet",
        "summary": "L\u2019Elys\u00e9e accuse la ministre de l\u2019Education nationale d\u2019avoir fait fuiter le propos du Pr\u00e9sident sur la cr\u00e9ation d\u2019Isra\u00ebl, ce que son cabinet d\u00e9ment. Et leurs entourages se livrent une bataille digne d\u2019un affrontement entre adversaires politiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/ambiance-de-cohabitation-entre-emmanuel-macron-et-la-ministre-macroniste-anne-genetet-20241021_5M2JNAR6ZNCVVG33T4K6XFOVHM/"
    },
    {
        "title": "Gel douche, soins pour la peau, d\u00e9o\u2026 L\u2019hygi\u00e8ne-beaut\u00e9 hydrosoluble se jette \u00e0 l\u2019eau",
        "summary": "Une poign\u00e9e de marques n\u00e9es ces derni\u00e8res ann\u00e9es proposent des produits d\u2019hygi\u00e8ne ou cosm\u00e9tiques rechargeables, \u00e0 dissoudre chez soi dans l\u2019eau. A la cl\u00e9, pour le consommateur\u00a0: des \u00e9conomies sur la dur\u00e9e et moins de plastique dans la nature. Mais cette solution est-elle r\u00e9ellement plus vertueuse\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/beaute/gel-douche-soins-pour-la-peau-deo-lhygiene-beaute-hydrosoluble-se-jette-a-leau-20241021_LGUYIFK265BLPPIQQFVYJYUATY/"
    }
]