[
    {
        "title": "Marshall Ganz, professeur \u00e0 Harvard\u00a0: \u00abAvec Trump, c\u2019est un peu comme regarder un pays se suicider\u00bb",
        "summary": "Constatant un \u00abmoment de bascule\u00bb aux Etats-Unis et dans le monde, le\u00a0professeur engag\u00e9 voit dans le\u00a0\u00abtragique\u00bb second mandat de Trump une catastrophe qui est aussi l\u2019opportunit\u00e9 pour les d\u00e9mocrates de lutter contre \u00abl\u2019atrophie de la soci\u00e9t\u00e9 civile\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/marshall-ganz-professeur-a-harvard-avec-trump-cest-un-peu-comme-regarder-un-pays-se-suicider-20250517_CMBRHUBDVFBTZIZ7I6PSTN5NCA/"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, Donald Trump, parlera \u00e0 Poutine lundi pour \u00abmettre fin au bain de sang\u00bb",
        "summary": "Alors qu\u2019une frappe russe sur un minibus de civils a fait 9 morts ce samedi en Ukraine, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, press\u00e9 par Emmanuel Macron, a confirm\u00e9 qu\u2019il parlerait au pr\u00e9sident russe lundi 19\u00a0mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/ukraine-macron-se-dit-sur-que-trump-va-reagir-face-au-cynisme-de-poutine-20250517_74S63BTIIVHCXKGNXJS6XY2ZRY/"
    },
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza\u00a0: \u00abla violence doit cesser !\u00bb, exhorte le pr\u00e9sident du Conseil europ\u00e9en",
        "summary": "Malgr\u00e9 une mont\u00e9e en puissance des critiques internationales et la catastrophe humanitaire en cours dans le territoire palestinien, Benyamin N\u00e9tanyahou a annonc\u00e9 ce samedi \u00abune nouvelle campagne pour intensifier l\u2019offensive isra\u00e9lienne\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-a-gaza-le-hamas-annonce-de-nouveaux-pourparlers-pour-un-cessez-le-feu-20250517_5PVWPX74RVDZHNSGNVBJ37CP3Q/"
    },
    {
        "title": "\u00abComment pourrons-nous justifier cela devant nos enfants ?\u00bb : devant Gaza exsangue, des soldats de l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne en proie aux doutes",
        "summary": "En pr\u00e9parant son ultime offensive, l\u2019\u00e9tat-major de Tsahal entend r\u00e9duire \u00e0 n\u00e9ant l\u2019enclave. Un objectif maximaliste qui est loin d\u2019\u00eatre partag\u00e9 par tous les soldats, notamment les r\u00e9servistes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/dans-gaza-exsangue-tsahal-tangue-20250516_TKIRJFMMV5G3XGZBXDEOGQZG3I/"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle roumaine\u00a0: que signifierait pour l\u2019Europe une victoire de George Simion\u00a0?",
        "summary": "Le candidat d\u2019extr\u00eame droite, hostile \u00e0 l\u2019aide \u00e0 l\u2019Ukraine et partisan de Trump, est favori pour le second tour qui aura lieu dimanche. Il est soutenu par tout ce que l\u2019Europe compte de souverainistes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/presidentielle-roumaine-que-signifierait-pour-leurope-une-victoire-de-george-simion-20250517_GREN5ZZTMRETRK7QXG6DLQDFMM/"
    },
    {
        "title": "\u00abG\u00e9rard Larcher est une crapule\u00bb\u00a0: le pr\u00e9sident du S\u00e9nat porte plainte pour diffamation et injure contre Rima Hassan",
        "summary": "Selon le \u00abParisien\u00bb ce samedi, le pr\u00e9sident LR du S\u00e9nat a port\u00e9 plainte contre l\u2019eurod\u00e9put\u00e9e insoumise le 16\u00a0avril dernier, \u00e0 la suite d\u2019un post (toujours en ligne) de Rima Hassan sur X.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/gerard-larcher-est-une-crapule-le-president-du-senat-porte-plainte-pour-diffamation-et-injure-contre-rima-hassan-20250517_KPH55WBB7BCEZIZNOXVYJUGSL4/"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidence de LR : pour Bruno Retailleau et Laurent Wauquiez, la fin d\u2019une campagne de surench\u00e8res",
        "summary": "A l\u2019issue de trois mois d\u2019outrances, les militants de LR doivent d\u00e9partager ce samedi 17 et dimanche 18 mai le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur et le pr\u00e9sident du groupe Droite r\u00e9publicaine \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, tous deux pr\u00e9tendants \u00e0 la pr\u00e9sidence du parti. Et qui promettent d\u00e9j\u00e0 de s\u2019affronter \u00e0 nouveau pour\u00a02027.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/presidence-de-lr-pour-bruno-retailleau-et-laurent-wauquiez-la-fin-dune-campagne-de-surencheres-20250516_Y5SUEJPCKRE3PC2TBW7ALQEN5M/"
    },
    {
        "title": "Eurovision 2025\u00a0: l\u2019Autriche remporte le concours avec le chanteur JJ, Louane et la France \u00e0 la 7e place",
        "summary": "Au terme de la 69e \u00e9dition, ce samedi 17\u00a0mai \u00e0 B\u00e2le, la chanson \u00abWasted Love\u00bb a d\u00e9croch\u00e9 le troph\u00e9e, s\u2019imposant devant Isra\u00ebl et l\u2019Estonie. Malgr\u00e9 les espoirs de France T\u00e9l\u00e9visions, l\u2019artiste fran\u00e7aise \u00e9choue \u00e0 cr\u00e9er la surprise.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/eurovision-2025-lautriche-couronne-avec-le-chanteur-jj-la-france-et-louane-a-la-7e-place-20250518_23444GJUWVAQPJ57XI6T34AZ3Y/"
    },
    {
        "title": "\u00abTout le monde \u00e9tait content de sa r\u00e9ussite\u00bb\u00a0: Werenoi, la mort d\u2019un rappeur discret au sommet",
        "summary": "Originaire de Montreuil, l\u2018artiste \u00e0 la carri\u00e8re fulgurante, mort ce samedi 17\u00a0mai, laisse derri\u00e8re lui toute une g\u00e9n\u00e9ration orpheline de son hip-hop efficace et ent\u00eatant. Il avait 31\u00a0ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/tout-le-monde-etait-content-de-sa-reussite-werenoi-la-mort-dun-rappeur-discret-au-sommet-20250517_CRDJ5IAPM5EK5CTAQB5X7DJUC4/"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes, jour 5\u00a0: le quiz du Nobel et le buzz de l\u2019abeille",
        "summary": "Aujourd\u2019hui, Rachida Dati et l\u2019\u0153il de \u00abLib\u00e9\u00bb sont en vadrouille sur la Croisette.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/festival-de-cannes-jour-5-le-quiz-du-nobel-et-le-buzz-de-labeille-20250517_VSBE4PITR5ATDJZ7FQR4HVNS6A/"
    },
    {
        "title": "Les nouveaux d\u00e9tectives\u00a0: derri\u00e8re le mythe du priv\u00e9 \u00e0 imper, des \u00abtechniciens de la preuve\u00bb",
        "summary": "Enqu\u00eateurs aguerris ou en devenir, anim\u00e9s par la d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats de leur prochain, ils racontent \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb la r\u00e9alit\u00e9 de ce m\u00e9tier p\u00e9tri de fantasmes, pourtant soumis \u00e0 une d\u00e9ontologie et des r\u00e8gles strictes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/les-nouveaux-detectives-derriere-le-mythe-du-prive-a-imper-des-techniciens-de-la-preuve-20250517_QQUEBAUMARBTTDDFKFRCHBJFVI/"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faut qu\u2019on arr\u00eate d\u2019emmerder le monde des ruraux\u00bb\u00a0: dans le Pas-de-Calais, les chasseurs d\u00e9fendent leur bout de gras",
        "summary": "Les chasseurs \u00e9taient appel\u00e9s \u00e0 porter leurs dol\u00e9ances aux maires partout en France ce samedi 17\u00a0mai, \u00e0 l\u2019image de leur patron, Willy Schraen, dans son village d\u2019Eperlecques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/il-faut-quon-arrete-demmerder-le-monde-des-ruraux-dans-le-pas-de-calais-les-chasseurs-defendent-leur-bout-de-gras-20250517_Q3ZHBXRS6VDWXKL4K3OVN7IFBM/"
    },
    {
        "title": "10 articles qui nous ont a\u00e9r\u00e9s cette semaine\u00a0: les animaux du P\u00e8re-Lachaise, un potager solidaire et 50\u00a0nuances de pizza",
        "summary": "L\u2019actualit\u00e9 est souvent sinistre, oui, mais il reste des raisons d\u2019esp\u00e9rer. \u00abLib\u00e9ration\u00bb vous le prouve avec 10 articles embrassant une information r\u00e9jouissante et curieuse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/10-articles-qui-nous-ont-fait-sourire-cette-semaine-les-animaux-du-pere-lachaise-un-potager-solidaire-et-50-nuances-de-pizza-20250517_VEE5SYINCNDZJHO6DCAVHVYROE/"
    },
    {
        "title": "Eurovision 2025\u00a0: comment la France a d\u00e9cid\u00e9 de gagner le concours\u00a0?",
        "summary": "En dix ans, la d\u00e9l\u00e9gation tricolore a chang\u00e9 aupr\u00e8s des Fran\u00e7ais l\u2019image du concours musical longtemps m\u00e9pris\u00e9, gr\u00e2ce \u00e0 des choix plus ambitieux et une implication renforc\u00e9e. Ce changement de\u00a0strat\u00e9gie lui a permis de se hisser plusieurs fois dans le haut du\u00a0classement. En finale ce samedi 17 mai, Louane est parmi les favoris.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/eurovision-2025-comment-la-france-a-decide-de-gagner-le-concours-20250516_G7OWTMCLSVE2XPYNFE34FDOYNE/"
    },
    {
        "title": "Cannes 2025\u00a0: \u00abNouvelle Vague\u00bb,  tournage de passe-passe",
        "summary": "Chronique recr\u00e9\u00e9e du tournage d\u2019\u00abA bout de souffle\u00bb, le film de l\u2019Am\u00e9ricain Richard Linklater, tourn\u00e9 \u00e0 Paris et en fran\u00e7ais, saisit au pr\u00e9sent les conditions qui ont rendu possible le chef-d\u2019\u0153uvre de Jean-Luc Godard.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/cannes-2025-nouvelle-vague-tournage-de-passe-passe-20250517_FCULUTQ6KJCIDKPNAYN2MHRLYE/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Eurovision, tribune f\u00e9ministe",
        "summary": "Des chanteuses potiches des d\u00e9buts aux messages des derni\u00e8res ann\u00e9es, l\u2019image des femmes a fortement \u00e9volu\u00e9 dans le concours. Cette ann\u00e9e, la comp\u00e9tition pr\u00e9sente trois candidates militantes qui revendiquent leur libert\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/leurovision-tribune-feministe-20250517_CJSNCISX5JBINDIDSNM65SYRME/"
    },
    {
        "title": "En France, la diaspora roumaine c\u00e8de aux sir\u00e8nes de l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "Les Roumains de France sont appel\u00e9s aux urnes pour le second tour de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle ce dimanche 18\u00a0mai. Au premier tour, 60\u00a0% des \u00e9lecteurs de la diaspora avaient vot\u00e9 pour le candidat d\u2019extr\u00eame droite, George Simion.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-france-la-diaspora-roumaine-cede-aux-sirenes-de-lextreme-droite-20250517_23UNAPMKSZDVNLV5LGINZ7IATM/"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis\u00a0: des tornades font au moins 21 morts dans le sud du pays",
        "summary": "Dans le Kentucky et le Missouri en proie \u00e0 de violentes temp\u00eates, des tornades ont fait au moins 21 morts dans la nuit, ont d\u00e9clar\u00e9 ce samedi 17\u00a0mai, les autorit\u00e9s des deux Etats, qui s\u2019attendent \u00e0 ce que le bilan s\u2019alourdisse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/etats-unis-des-tornades-font-au-moins-20-morts-dans-le-sud-du-pays-20250517_AKG5P63CYBGK7B33VA627KHSEU/"
    },
    {
        "title": "Gaza\u00a0: Isra\u00ebl annonce avoir lanc\u00e9 une nouvelle campagne pour intensifier son offensive",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a annonc\u00e9 ce samedi avoir men\u00e9 des \u00abfrappes d\u2019envergure\u00bb sur Gaza, o\u00f9 plusieurs jours d\u2019intenses bombardements ont fait des centaines de morts.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/gaza-israel-annonce-avoir-lance-une-nouvelle-campagne-pour-intensifier-son-offensive-20250517_YJQW24HIVVBBHFUVINWOZW6X5E/"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : un \u00e9change de prisonniers \u00e0 d\u00e9faut de cessez-le-feu",
        "summary": "En l\u2019absence de Vladimir Poutine et de Volodymyr Zelensky, la premi\u00e8re rencontre directe entre n\u00e9gociateurs russes et ukrainiens depuis trois ans n\u2019a abouti, vendredi 16 mai, \u00e0 aucune avanc\u00e9e majeure. La possibilit\u00e9 d\u2019un cessez-le-feu a tout de m\u00eame \u00e9t\u00e9 discut\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/guerre-en-ukraine-un-echange-de-prisonniers-a-defaut-de-cessez-le-feu-20250516_3KJX47F5HJBTZJ52GW3GZQYKXM/"
    },
    {
        "title": "Entre Edouard Philippe et Bruno Retailleau, une bromance et quelques divergences",
        "summary": "Ayant chacun\u00a02027 en ligne de mire, le\u00a0maire du\u00a0Havre, pass\u00e9 par\u00a0Matignon, et le ministre de\u00a0l\u2019Int\u00e9rieur ont engag\u00e9 un\u00a0rapprochement. Mais\u00a0incarnent aussi des repoussoirs mutuels pour une\u00a0partie de leurs soutiens.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/entre-edouard-philippe-et-bruno-retailleau-une-bromance-et-quelques-divergences-20250517_3MGMVIN2HFBSNPIECWTZCQC5XI/"
    },
    {
        "title": "Le match Retailleau-Wauquiez vu par les adh\u00e9rents LR\u00a0du Doubs\u00a0: \u00abOn a le cul entre deux chaises\u00bb",
        "summary": "Sensibles aux arguments du patron des d\u00e9put\u00e9s LR sur sa plus grande libert\u00e9 de parole \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur du gouvernement, les adh\u00e9rents du parti se r\u00e9jouissent, en m\u00eame temps, de voir les leurs prendre des responsabilit\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/le-match-retailleau-wauquiez-vu-par-les-adherents-lr-du-doubs-on-a-le-cul-entre-deux-chaises-20250518_GRSTPOBOS5EPXNLLWAM6YTNUFA/"
    },
    {
        "title": "Les d\u00e9put\u00e9s approuvent la cr\u00e9ation d\u2019un droit \u00e0 l\u2019aide \u00e0 mourir par auto-administration d\u2019une substance l\u00e9tale",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s ont approuv\u00e9 ce samedi le droit \u00e0 une aide \u00e0 mourir avec auto-administration de la substance l\u00e9tale, lors de l\u2019examen d\u2019une proposition de loi sur la fin de vie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/fin-de-vie-les-deputes-votent-le-principe-dun-droit-a-laide-a-mourir-20250517_BWEM4VNUTZA65G7OZWZNDX662A/"
    },
    {
        "title": "Arch\u00e9ologie et r\u00e9chauffement climatique\u00a0: en Alaska, \u00abla communaut\u00e9 Yup\u2019ik a conscience de perdre sa m\u00e9moire\u00bb",
        "summary": "Dans un livre paru vendredi 16 mai, l\u2019arch\u00e9ologue Claire Houmard et la journaliste Charlotte Fauve racontent comment la communaut\u00e9 Yup\u2019ik, en Alaska, vit chaque \u00e9t\u00e9 au rythme des coups de truelle pour tenter de sauver le patrimoine de ses anc\u00eatres.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sciences/archeologie/archeologie-et-rechauffement-climatique-en-alaska-la-communaute-yupik-a-conscience-de-perdre-sa-memoire-20250518_WVCJL2BBRBH6XGA3Q3K622HS64/"
    },
    {
        "title": "Deux morts dans le choc d\u2019un voilier mexicain contre le pont de Brooklyn \u00e0 New York",
        "summary": "Le choc spectaculaire samedi 17 mai des trois m\u00e2ts du bateau contre la structure embl\u00e9matique a provoqu\u00e9 la panique et sid\u00e9r\u00e9 les passants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/deux-morts-dans-le-choc-dun-voilier-mexicain-contre-le-pont-de-brooklyn-a-new-york-20250518_QCAR56ILGBD3HK7K4HZSRE3KCE/"
    },
    {
        "title": "Dans le nord du Burkina, des attaques jihadistes font plusieurs centaines de morts",
        "summary": "Des combattants jihadistes li\u00e9s \u00e0 Al-Qaeda ont men\u00e9 une s\u00e9rie d\u2019offensives dans la r\u00e9gion de Djibo, dans le nord du pays. Incapable d\u2019endiguer les attaques, le r\u00e9gime d\u2019Ibrahim Traor\u00e9 fait comme si de rien n\u2019\u00e9tait.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/dans-le-nord-du-burkina-des-attaques-jihadistes-font-plusieurs-centaines-de-morts-20250518_PS3ACLSVAZBWNCEXVW32O6436E/"
    },
    {
        "title": "Un mort dans une explosion consid\u00e9r\u00e9e comme \u00abterroriste\u00bb devant une clinique en Californie",
        "summary": "Ce centre de soins situ\u00e9 \u00e0 Palm Springs, \u00e0 l\u2019est de Los Angeles, \u00e9tait sp\u00e9cialis\u00e9 dans la Procr\u00e9ation M\u00e9dicalement Assist\u00e9e (PMA), un sujet controvers\u00e9 au sein du parti r\u00e9publicain.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/un-mort-dans-une-explosion-consideree-comme-terroriste-devant-une-clinique-en-californie-20250518_KTLVOEUZ5NDHDHZX522S56A2A4/"
    },
    {
        "title": "Cannes 2025\u00a0: \u00abDie, My Love\u00bb file le mal de m\u00e8re",
        "summary": "Port\u00e9 par les prouesses d\u2019une Jennifer Lawrence en Gena Rowlands, l\u2019adaptation du roman \u00abCr\u00e8ve, mon amour\u00bb par Lynne Ramsay s\u2019av\u00e8re un vide de fiction et de cin\u00e9ma intersid\u00e9ral.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/cannes-2025-die-my-love-file-le-mal-de-mere-20250518_MM7HLY7F6VAJLMJM5567EFYGIA/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre \u00e0 Gaza : au moins 33 Palestiniens tu\u00e9s dans un pilonnage isra\u00e9lien, selon les secours",
        "summary": "Alors que l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne est sur le point de lancer une op\u00e9ration militaire massive sur le territoire palestinien, baptis\u00e9e \u00abChariots de G\u00e9d\u00e9on\u00bb, pour \u00ablib\u00e9rer les otages et vaincre le Hamas\u00bb, la communaut\u00e9 internationale accentue sa pression en faveur d\u2019un cessez-le-feu.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-a-gaza-au-moins-33-palestiniens-tues-dans-un-pilonnage-israelien-selon-les-secours-20250518_TZOUUZDROJESLFTSQ5XSLAFVN4/"
    },
    {
        "title": "L\u00e2chez-nous la race\u00a0! par Tania de Montaigne",
        "summary": "Aux femmes et hommes politiques de ce pays\u00a0: il va falloir en finir avec cet inconscient colonial qui vous fait jouer aux petits chevaux avec les minorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/lachez-nous-la-race-par-tania-de-montaigne-20250516_PYUJMWSFPJAMLP6FWM6UZWAIUI/"
    },
    {
        "title": "\u00abIl a attendu que je sois seule pour se mettre nu face \u00e0 moi\u00bb\u00a0: les chantiers de fouilles arch\u00e9ologiques, terrains min\u00e9s de violences sexistes et sexuelles",
        "summary": "S\u00e9jour en vase clos, promiscuit\u00e9, rapports hi\u00e9rarchiques pernicieux, pr\u00e9carit\u00e9\u2026 Les chantiers de fouilles, passage quasi obligatoire des \u00e9tudes d\u2019arch\u00e9ologie, sont des terrains \u00abpropices\u00bb aux propos sexistes et aux violences sexuelles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/il-a-attendu-que-je-sois-seule-pour-se-mettre-nu-face-a-moi-les-chantiers-de-fouilles-archeologiques-terrains-mines-de-violences-sexistes-et-sexuelles-20250517_XA3XWTV5VJCRPHKRMVSRP7GS64/"
    },
    {
        "title": "Narcotrafiquants et radicalis\u00e9s\u00a0: Darmanin annonce la cr\u00e9ation d\u2019une prison de haute s\u00e9curit\u00e9 en Guyane",
        "summary": "Le ministre de la Justice a annonc\u00e9 la cr\u00e9ation ce samedi 17\u00a0mai d\u2019une prison de 500 places \u00e0 Saint-Laurent-du-Maroni, dont soixante\u00a0places pour les t\u00eates de r\u00e9seau du narcotrafic.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/narcotrafiquants-et-radicalises-darmanin-annonce-la-creation-dune-prison-de-haute-securite-en-guyane-20250518_O5R3HJQ6W5CMVKKMT3USIGG2LY/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives anticip\u00e9es : au Portugal, les \u00e9lecteurs appel\u00e9s aux urnes dans une ambiance de lassitude g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e",
        "summary": "Pour la troisi\u00e8me fois en quatre ans, les Portugais vont \u00e9lire leurs d\u00e9put\u00e9s ce dimanche 18 mai. Si l\u2019instabilit\u00e9 politique fatigue les citoyens, ce qui pourrait permettre \u00e0 la droite sortante de se maintenir au pouvoir, l\u2019extr\u00eame droite ne cesse de monter en puissance.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/legislatives-anticipees-au-portugal-les-electeurs-appeles-aux-urnes-dans-une-ambiance-de-lassitude-generalisee-20250518_JIXWO7LXNZGQZJGHV5K2CWUNRE/"
    },
    {
        "title": "\u00abMaintenant, on veut politiser tout \u00e7a\u00bb\u00a0: en col\u00e8re face \u00e0 leur \u00abinvisibilisation\u00bb, des victimes du p\u00e9docriminel Le Scouarnec lancent un appel au gouvernement",
        "summary": "A dix jours du verdict, des parties civiles r\u00e9clament la cr\u00e9ation d\u2019un comit\u00e9 interminist\u00e9riel dans un courrier qu\u2019elles confient \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb. Elles d\u00e9plorent l\u2019oubli de cette affaire hors normes par les pouvoirs publics et s\u2019alarment d\u2019une mise en \u00abconcurrence\u00bb des victimes dans le sillage de B\u00e9tharram.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/maintenant-on-veut-politiser-tout-ca-en-colere-face-a-leur-invisibilisation-des-victimes-du-pedocriminel-le-scouarnec-lancent-un-appel-au-gouvernement-20250518_H4HE7AXE4ZFJTMD35W2W7M5OBA/"
    }
]