[
    {
        "title": "Elections am\u00e9ricaines 2024\u00a0: en Arizona, la pr\u00e9sidentielle et l\u2019IVG, causes communes des d\u00e9mocrates",
        "summary": "Le droit \u00e0 l\u2019avortement, qui a r\u00e9gress\u00e9 en\u00a02022 \u00e0 la suite de la d\u00e9cision de la Cour supr\u00eame des Etats-Unis, pourrait \u00eatre r\u00e9tabli dans cet Etat pivot dans le cadre d\u2019un r\u00e9f\u00e9rendum, sur lequel le parti de Kamala Harris compte pour doper la mobilisation des \u00e9lectrices en sa faveur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/elections-americaines-2024-en-arizona-la-presidentielle-et-livg-causes-communes-des-democrates-20241028_7ATMKDSTM5ERFOYFRNMUGC56YE/"
    },
    {
        "title": "Elon Musk, adversaire des \u00abfronti\u00e8res ouvertes\u00bb, a commenc\u00e9 sa carri\u00e8re aux Etats-Unis en travaillant ill\u00e9galement",
        "summary": "Les investisseurs de la premi\u00e8re entreprise de Musk craignaient qu\u2019il soit expuls\u00e9 et lui ont donn\u00e9 un d\u00e9lai pour obtenir un visa de travail, selon des documents obtenus par le \u00abWashington Post\u00bb et des t\u00e9moignages de ses anciens associ\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/elon-musk-adversaire-des-frontieres-ouvertes-a-commence-sa-carriere-aux-etats-unis-en-travaillant-illegalement-20241028_JHNR2OLSBJGZ7C7Q2VD4DVN2GU/"
    },
    {
        "title": "Examen du budget de la S\u00e9cu\u00a0: les points chauds qui promettent un d\u00e9bat houleux \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e",
        "summary": "Rejet\u00e9 en commission des affaires sociales, le projet de loi de financement de la S\u00e9curit\u00e9 sociale pour\u00a02025 sera examin\u00e9 en s\u00e9ance par les d\u00e9put\u00e9s \u00e0 partir de ce lundi 28\u00a0octobre. Le report de l\u2019indexation des retraites, les exon\u00e9rations de cotisations patronales, la hausse du ticket mod\u00e9rateur sur les consultations ou l\u2019indemnisation des arr\u00eats maladie seront autant de sujets d\u2019affrontement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/examen-du-budget-de-la-secu-les-points-chauds-qui-promettent-un-debat-houleux-a-lassemblee-20241028_ESJOU4X3NJGRFH632TYGT5R4WE/"
    },
    {
        "title": "Budget\u00a0: le gouvernement r\u00e9duit les aides aux voitures \u00e9lectriques encore plus que pr\u00e9vu",
        "summary": "Au lieu d\u2019une baisse initiale de\u00a0500\u00a0millions d\u2019euros, l\u2019enveloppe d\u00e9di\u00e9e au verdissement du parc automobile va finalement baisser de\u00a0800\u00a0millions, une coupe de plus de 50\u00a0%. Reste \u00e0 savoir comment concr\u00e8tement les aides seront touch\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/budget-le-gouvernement-reduit-les-aides-aux-voitures-electriques-encore-plus-que-prevu-20241028_HP5FZQCM4BANPJF52SLECOUUHM/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de G\u00e9rard Depardieu\u00a0: pour plaider le renvoi, les outrances de son avocat",
        "summary": "Le proc\u00e8s de G\u00e9rard Depardieu, appel\u00e9 \u00e0 compara\u00eetre lundi 28\u00a0octobre pour agressions sexuelles devant le tribunal correctionnel de Paris, a \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9 au 24 et 25\u00a0mars 2025. Son avocat, J\u00e9r\u00e9mie Assous, a profit\u00e9 de l\u2019affluence pour commencer \u2013 en d\u00e9pit de la proc\u00e9dure \u2013 \u00e0 aborder le fond du dossier devant le tribunal.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-de-gerard-depardieu-pour-plaider-le-renvoi-les-outrances-de-son-avocat-20241028_CYYZEJPRMJFT5E27XID33MPVB4/"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient\u00a0: interdite d\u2019agir sur le territoire isra\u00e9lien, l\u2019Unrwa d\u00e9plore un \u00abv\u00e9ritable d\u00e9sastre\u00bb",
        "summary": "Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019ONU va se r\u00e9unir aujourd\u2019hui en urgence pour discuter de la situation au Moyen-Orient. En parall\u00e8le, l\u2019Egypte a propos\u00e9 un cessez-le-feu de deux jours \u00e0 Gaza qui impliquerait l\u2019\u00e9change de quatre otages isra\u00e9liens contre des prisonniers palestiniens.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-au-proche-orient-plus-de-20-morts-dans-le-sud-du-liban-apres-des-bombardements-israeliens-selon-le-ministere-de-la-sante-20241028_ZY3HGSOW5NFK5MWF4OQF77OKTU/"
    },
    {
        "title": "En G\u00e9orgie, \u00able r\u00e9sultat de ces \u00e9lections n\u2019est pas la r\u00e9alit\u00e9 du choix des citoyens\u00bb",
        "summary": "A l\u2019appel de l\u2019opposition pro-europ\u00e9enne, qui r\u00e9clame la tenue d\u2019un nouveau scrutin, plusieurs milliers de G\u00e9orgiens sont descendus dans les rues pour contester les r\u00e9sultats des l\u00e9gislatives de samedi 26\u00a0octobre, qui donne gagnant le parti pro-russe R\u00eave g\u00e9orgien.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-georgie-le-resultat-de-ces-elections-nest-pas-la-realite-du-choix-des-citoyens-20241028_ATEAXP2L4NDJFAGLFGYCOSZY4A/"
    },
    {
        "title": "Ballon d\u2019or 2024\u00a0: Rodri, le sacre surprise du collectif",
        "summary": "Le milieu de terrain de Manchester City et de la Roja a \u00e9t\u00e9 distingu\u00e9 ce lundi 28\u00a0octobre. Le choix de r\u00e9compenser ce pur joueur d\u2019\u00e9quipe, tout en sobri\u00e9t\u00e9, marque un virage dans l\u2019histoire du Troph\u00e9e. Au grand dam du Real Madrid, qui a annul\u00e9 sa venue.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/ballon-dor-2024-rodri-le-sacre-surprise-du-collectif-20241028_GHECF33GVFHONKRCUPK6QSKFWU/"
    },
    {
        "title": "Arr\u00eats maladie des fonctionnaires : les propositions du gouvernement font bondir la gauche et ravissent la droite",
        "summary": "Le projet de l\u2019ex\u00e9cutif de passer d\u2019un \u00e0 trois jours de carence et de moins bien r\u00e9mun\u00e9rer les arr\u00eats de travail des fonctionnaires, pour r\u00e9cup\u00e9rer un peu plus d\u2019un milliard d\u2019euros, ne passe pas \u00e0 gauche, ce lundi 28\u00a0octobre. De l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de l\u2019\u00e9chiquier politique, la droite et l\u2019extr\u00eame droite n\u2019y sont pas d\u00e9favorables.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/arrets-maladie-des-fonctionnaires-les-mesures-du-gouvernement-font-bondir-la-gauche-et-ravissent-la-droite-20241028_YNHY55FV35DPFO53ZDUXVSEAGM/"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Hollande, un d\u00e9put\u00e9 tout sauf normal",
        "summary": "Redevenu d\u00e9put\u00e9 de Corr\u00e8ze en juillet, l\u2019ancien pr\u00e9sident veut peser dans une potentielle renaissance de la social-d\u00e9mocratie et n\u2019a rien perdu de ses ambitions \u00e9lys\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/francois-hollande-un-depute-tout-sauf-normal-20241028_X6UMMK4VQ5ATNMTMSGWOSQOM6A/"
    },
    {
        "title": "Comment Bruno Retailleau veut imposer son credo \u00e0 Beauvau",
        "summary": "Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur est sur tous les fronts pour mettre en haut de l\u2019agenda politique de nouveaux textes durcissant les conditions d\u2019immigration, au risque de faire vaciller la fragile coalition gouvernementale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/comment-bruno-retailleau-veut-imposer-son-credo-a-beauvau-20241027_HY6BEJT6JFCOJI2PZFLS7R7HTU/"
    },
    {
        "title": "A une semaine du second tour de la pr\u00e9sidentielle, la Moldavie plus que jamais fractur\u00e9e",
        "summary": "Malgr\u00e9 la victoire sur le fil de la candidate pro-europ\u00e9enne Maia Sandu au premier tour de l\u2019\u00e9lection, nombreux sont les habitants de l\u2019ancien pays sovi\u00e9tique \u00e0 \u00eatre hostile \u00e0 tout rapprochement avec l\u2019UE. Le scrutin opposera ce dimanche 3 novembre la pr\u00e9sidente sortante et le pro-russe Alexandr Stoianoglo.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/a-une-semaine-du-second-tour-de-la-presidentielle-la-moldavie-plus-que-jamais-fracturee-20241028_3YI3KNKD5JG2LEWD4PMAJVJ6PA/"
    },
    {
        "title": "Salom\u00e9 Zourabichvili, pr\u00e9sidente de la G\u00e9orgie\u00a0: \u00abNous faisons face au vol manifeste des \u00e9lections\u00bb",
        "summary": "La pr\u00e9sidente g\u00e9orgienne a annonc\u00e9 ne pas reconna\u00eetre les r\u00e9sultats des \u00e9lections l\u00e9gislatives du pays, qui ont donn\u00e9 gagnant le parti pro-russe R\u00eave g\u00e9orgien. Elle d\u00e9nonce dans une interview \u00e0 \u00abLib\u00e9\u00bb une \u00abop\u00e9ration\u00bb orchestr\u00e9e par Moscou.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/salome-zourabichvili-presidente-de-la-georgie-nous-faisons-face-au-vol-manifeste-des-elections-20241028_ONGFVTNIRFH6HDNOLM6ZRSMBAE/"
    },
    {
        "title": "\u00abUne forme de s\u00e9gr\u00e9gation qui perdure\u00bb\u00a0: en Caroline du Nord, un bastion noir victime du charcutage \u00e9lectoral des R\u00e9publicains",
        "summary": "Dans cet Etat tr\u00e8s disput\u00e9, une nouvelle carte \u00e9lectorale offre aux r\u00e9publicains au moins trois si\u00e8ges de plus au Congr\u00e8s. A Greensboro, symbole de la lutte pour les droits civiques, ce red\u00e9coupage aux relents racistes suscite la col\u00e8re.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/une-forme-de-segregation-qui-perdure-en-caroline-du-nord-un-bastion-noir-victime-du-charcutage-electoral-des-republicains-20241028_NPMK3LLRORAPXANAZIJ4YFJHAM/"
    },
    {
        "title": "Human Rights Observers d\u00e9nonce le \u00abharc\u00e8lement\u00bb des exil\u00e9s \u00e0 Calais et Dunkerque de la part de l\u2019Etat",
        "summary": "Dans son rapport pour l\u2019ann\u00e9e\u00a02023, l\u2019ONG d\u00e9nombre 701 expulsions de camps d\u2019exil\u00e9s \u00e0 la fronti\u00e8re franco-britannique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/immigration/human-rights-observers-denonce-le-harcelement-des-exiles-a-calais-et-dunkerque-de-la-part-de-letat-20241028_JRZL3UELT5ETLMUNLMIFWJWHEM/"
    },
    {
        "title": "Intelligence artificielle : Arthur Mensch et Mistral AI, le r\u00e9seau du plus fort ?",
        "summary": "A 32\u00a0ans, le patron de Mistral AI, licorne port\u00e9e par toute la\u00a0macronie et valoris\u00e9e aujourd\u2019hui \u00e0\u00a06\u00a0milliards d\u2019euros, entend rivaliser avec Meta, Google, OpenAI\u2026 Mirage ou r\u00e9alit\u00e9\u200a? \u00abLib\u00e9\u00bb retrace une success story \u00e9clair teint\u00e9e de doutes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/intelligence-artificielle-arthur-mensch-et-mistral-ai-le-reseau-du-plus-fort-20241028_VGBRJICNWFAL7L6QZSS4ZQEIDE/"
    },
    {
        "title": "Le proc\u00e8s de G\u00e9rard Depardieu pour agressions sexuelles renvoy\u00e9 aux 24 et 25 mars",
        "summary": "Le proc\u00e8s de l\u2019acteur fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 ajourn\u00e9 alors qu\u2019il avait \u00e0 peine commenc\u00e9, lundi 28 octobre. En l\u2019absence de l\u2019acteur, dont l\u2019avocat a invoqu\u00e9 des probl\u00e8mes de sant\u00e9, les d\u00e9bats reprendront les 24 et 25 mars 2025.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-gerard-depardieu-absent-pour-raisons-de-sante-lacteur-va-demander-un-renvoi-20241028_5ZRGOFBALNBWLEH2Z23TSRVOQE/"
    },
    {
        "title": "Ballon d\u2019Or\u00a0: le Real Madrid boycotte la c\u00e9r\u00e9monie, persuad\u00e9 que Vinicius ne gagnera pas",
        "summary": "Les dirigeants du club madril\u00e8ne d\u00e9noncent un manque de \u00abrespect\u00bb, persuad\u00e9s qu\u2019aucun de leurs joueurs ne sera sacr\u00e9, ce lundi 28\u00a0octobre. L\u2019organisation assure que personne ne conna\u00eet l\u2019identit\u00e9 du futur vainqueur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/ballon-dor-le-real-madrid-boycotte-la-ceremonie-persuade-que-vinicius-ne-sera-pas-elu-20241028_4SFUYHGBBBBSZEHHPJVGKF46ZQ/"
    },
    {
        "title": "Limiter la carte illimit\u00e9e\u00a0: soup\u00e7onnant des fraudes, le mastodonte UGC veut faire payer les cin\u00e9mas ind\u00e9pendants",
        "summary": "Plusieurs salles parisiennes sont en conflit avec UGC, qui suspecte un usage frauduleux de son offre d\u2019abonnement. L\u2019affaire a entra\u00een\u00e9 licenciement et avertissements de salari\u00e9s pr\u00e9caires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/limiter-la-carte-illimitee-soupconnant-des-fraudes-le-mastodonte-ugc-veut-faire-payer-les-cinemas-independants-20241028_FW6C27SPOVAHDKLHXDS7AV6RTQ/"
    },
    {
        "title": "L\u2019immigration au c\u0153ur de la visite d\u2019Emmanuel Macron au Maroc",
        "summary": "Entre chute du nombre de visas accord\u00e9s par la France et bataille autour des laissez-passer consulaires, le sujet de l\u2019immigration va dominer le voyage d\u2019Etat du pr\u00e9sident fran\u00e7ais aupr\u00e8s de Mohammed VI du 28 au 30\u00a0octobre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/limmigration-au-coeur-de-la-visite-demmanuel-macron-au-maroc-20241028_TBDPYKMHE5EOFNBA37KMEGRHAM/"
    },
    {
        "title": "Toll\u00e9 international apr\u00e8s la mise au ban par Isra\u00ebl de l\u2019Unrwa, l\u2019agence de l\u2019ONU pour les r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens",
        "summary": "Le Parlement isra\u00e9lien a d\u00e9cid\u00e9, par un vote lundi 28\u00a0octobre au soir, d\u2019interdire les activit\u00e9s de l\u2019agence des Nations unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens (Unrwa) dans son territoire et ceux occup\u00e9s. Depuis, les r\u00e9actions courrouc\u00e9es des capitales europ\u00e9ennes comme des agences onusiennes pleuvent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/tolle-international-apres-la-mise-au-ban-de-lunrwa-par-israel-20241029_T5JZA4YOWNAS3NZFACERTCEE7M/"
    },
    {
        "title": "Macron au Maroc\u00a0: carton plein pour les entreprises fran\u00e7aises",
        "summary": "La visite d\u2019Etat du Pr\u00e9sident a d\u00e9marr\u00e9 ce lundi 28\u00a0octobre avec une premi\u00e8re journ\u00e9e de signatures de contrats et d\u2019accords d\u2019investissement, dont le montant global atteindra \u00abjusqu\u2019\u00e0 dix milliards d\u2019euros\u00bb, annonce l\u2019Elys\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/macron-au-maroc-carton-plein-pour-les-entreprises-francaises-20241029_2H46T4SM6VG2BOWM4TOQWMLBKE/"
    },
    {
        "title": "Trop de mercure dans le thon\u00a0: plus de la moiti\u00e9 des bo\u00eetes sont concern\u00e9es, selon l\u2019ONG Bloom",
        "summary": "Poisson pr\u00e9dateur, le thon accumule naturellement les toxines des esp\u00e8ces qu\u2019il consomme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/conso/thon-plus-de-la-moitie-des-boites-trop-chargees-en-mercure-selon-long-bloom-20241029_KMAG7L7LE5EITGRRQ7PFI55XJU/"
    },
    {
        "title": "Intelligence artificielle : Arthur Mensch, le\u00a0myst\u00e8re Mistral",
        "summary": "Le jeune PDG, encore inconnu du grand public mais soutenu par de gros investisseurs, esp\u00e8re rivaliser avec la Silicon Valley dans le domaine de l\u2019IA. Avec l\u2019aide enthousiaste de la macronie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/intelligence-artificielle-arthur-mensch-le-mystere-mistral-20241028_UQOZNLY5NNBAFDH54OXZNDTDGA/"
    },
    {
        "title": "Martinique\u00a0: le couvre-feu prolong\u00e9 \u00e0 Fort-de-France et sa p\u00e9riph\u00e9rie",
        "summary": "Toute l\u2019\u00eele n\u2019est plus concern\u00e9e mais le couvre-feu de minuit \u00e0 5 heures est prolong\u00e9 \u00e0 Fort-de-France et quatre communes de sa p\u00e9riph\u00e9rie jusqu\u2019au 4\u00a0novembre, a annonc\u00e9 lundi 28\u00a0octobre la pr\u00e9fecture, alors que les violences li\u00e9es au mouvement contre la vie ch\u00e8re se poursuivent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/martinique-le-couvre-feu-prolonge-a-fort-de-france-et-sa-peripherie-20241029_UWXRDCF24NBK5DPYDJYO6F57RQ/"
    },
    {
        "title": "50 polars pour 50 Etats\u00a0: un tueur en s\u00e9rie dans l\u2019Alaska, une fillette disparue en Oregon, une baraque \u00e0 poisson frit en Californie",
        "summary": "A l\u2019occasion de la pr\u00e9sidentielle 2024 aux Etats-Unis, \u00abLib\u00e9ration\u00bb et la librairie le Comptoir des mots explorent le pays \u00e0 travers 50 romans noirs. Cinq nouvelles \u00e9tapes avec, notamment, Maureen Callahan, Thomas Mullen et Ivy Pochoda",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/50-polars-pour-50-etats-un-tueur-en-serie-dans-lalaska-une-fillette-disparue-en-oregon-une-baraque-a-poisson-frit-en-californie-20241029_E2UCL6ICZBGWVPJO42PDVQXQWI/"
    },
    {
        "title": "Les collectionneurs\u00a0: \u00abUne partie de ma collection est tr\u00e8s f\u00e9tichiste, c\u2019est une drogue\u00bb",
        "summary": "Ils vouent une passion jamais rassasi\u00e9e aux v\u00eatements et aux accessoires de mode. Dans le troisi\u00e8me \u00e9pisode de notre s\u00e9rie, Florence, 61\u00a0ans, qui accumule les chaussures depuis ses 12\u00a0ans, s\u2019est un peu d\u00e9tach\u00e9e de cette obsession.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/mode/les-collectionneurs-une-partie-de-ma-collection-est-tres-fetichiste-cest-une-drogue-20241029_DHBSXJ2HRNER3BTUI3TMAZMRII/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives en Is\u00e8re\u00a0: la France insoumise investit Lyes Louffok, porte-voix des enfants plac\u00e9s",
        "summary": "Le militant, candidat malheureux en juin dernier dans le Val-de-Marne, a \u00e9t\u00e9 investi par les insoumis pour porter les couleurs de la gauche lors de l\u2019\u00e9lection partielle qui doit d\u00e9terminer le ou la rempla\u00e7ante du d\u00e9put\u00e9 d\u00e9missionnaire Hugo Prevost, accus\u00e9 de violences sexistes et sexuelles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/legislatives-en-isere-la-france-insoumise-investit-lyes-louffok-porte-voix-des-enfants-places-20241029_B6CMNGBDIRD2RHPORW2XQWSMUE/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9pression politique en Russie : des femmes emprisonn\u00e9es pour des vers de po\u00e9sie et des messages sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "Victimes elles aussi de la r\u00e9pression impitoyable des autorit\u00e9s russes, les femmes repr\u00e9sentent environ 20% des prisonniers politiques incarc\u00e9r\u00e9s depuis le d\u00e9but de l\u2019invasion en Ukraine pour avoir exprim\u00e9 une opinion critique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/repression-politique-en-russie-des-femmes-emprisonnees-pour-des-vers-de-poesie-et-des-messages-sur-les-reseaux-sociaux-20241029_E7DVODACGZEYHBGCWLNDVYPTOM/"
    },
    {
        "title": "Mort de Manuel \u00abGuajiro\u00bb Mirabal, dur \u00e0 cuivre de Buena Vista Social Club",
        "summary": "Le trompettiste cubain est mort lundi 28\u00a0octobre \u00e0 La\u00a0Havane \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 91\u00a0ans. Il \u00e9tait un des derniers combattants du mythique groupe cubain, popularis\u00e9 notamment par le film de Wim Wenders.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/mort-de-manuel-guajiro-mirabal-dur-a-cuivre-du-buena-vista-social-club-20241029_DPRQULOLUVEKVBCNHN5O4PFE3Y/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre au Proche-Orient\u00a0: le Hezbollah \u00e9lit son num\u00e9ro 2, Na\u00efm Qassem, \u00e0 la t\u00eate du mouvement",
        "summary": "Les r\u00e9actions de la communaut\u00e9 internationale affluent, ce mardi 29\u00a0octobre, apr\u00e8s que l\u2019Etat h\u00e9breu a interdit les activit\u00e9s de l\u2019agence onusienne pour les r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens sur son territoire, compromettant le ravitaillement en aide humanitaire \u00e0 Gaza. En parall\u00e8le, les raids isra\u00e9liens se poursuivent au Liban et dans l\u2019enclave palestinienne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-au-proche-orient-55-morts-apres-une-frappe-israelienne-sur-un-immeuble-residentiel-a-gaza-20241029_KNZKIXQ75BAUBGYEAWLKIHPGME/"
    },
    {
        "title": "Le Rassemblement national et les riches, un rempart complex\u00e9",
        "summary": "Apr\u00e8s des ann\u00e9es \u00e0 critiquer la politique fiscale de Macron, le parti lep\u00e9niste accumule les votes de mesures lib\u00e9rales dans le cadre de l\u2019examen du projet de loi de finances. Une volte-face attendue pour la formation favorable aux riches h\u00e9ritiers.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/le-rassemblement-national-et-les-riches-un-rempart-complexe-20241029_AII2Y45N7NDV5NW6AXYUF6U7PY/"
    },
    {
        "title": "Des militants \u00e9colos r\u00e9clament la \u00abtransparence\u00bb sur l\u2019affaire Bayou",
        "summary": "Plusieurs adh\u00e9rents ont adress\u00e9 un courrier \u00e0 leur direction demandant que \u00able parti cl\u00f4ture l\u2019enqu\u00eate interne en affirmant clairement que Julien Bayou est mis hors de cause\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/des-militants-ecolos-reclament-la-transparence-sur-laffaire-bayou-20241029_WOAKJAV2TJEJXJSCKM3E7JFSII/"
    },
    {
        "title": "Les spectacles de la semaine\u00a0: Sandrine Bonnaire en \u00abAmante anglaise\u00bb et un seul en sc\u00e8ne de Solal Bouloudnine",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans les pi\u00e8ces ou spectacles de danse \u00e0 voir, \u00e0 Paris ou en r\u00e9gions. Avoir aussi (ou pas)\u00a0: \u00abSur l\u2019autre rive\u00bb de Cyril Teste ou \u00abLe Suicid\u00e9\u00bb \u00e0 la Com\u00e9die fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/scenes/les-spectacles-de-la-semaine-sandrine-bonnaire-en-amante-anglaise-et-un-seul-en-scene-de-solal-bouloudnine-20241029_EEOHE7JBIJE55FIMU3PP2RB3TQ/"
    },
    {
        "title": "Le \u00abWashington Post\u00bb ne soutiendra aucun candidat\u00a0\u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine\u00a0: \u00abC\u2019est aussi un refus de prendre parti pour Kamala Harris\u00bb",
        "summary": "Tandis que le \u00abNew York Times\u00bb abonde contre la candidature de Donald Trump, le \u00abWashington Post\u00bb et le \u00abLos Angeles Times\u00bb refusent de se prononcer. Une d\u00e9faite pour la d\u00e9mocratie et le journalisme am\u00e9ricain, estime le sp\u00e9cialiste S\u00e9bastien Mort.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/le-washington-post-ne-soutiendra-aucun-candidat-a-la-presidentielle-americaine-cest-aussi-un-refus-de-prendre-parti-pour-kamala-harris-20241029_JDECGNUVQNFQFJDQ6CMLH6HJVQ/"
    },
    {
        "title": "Jordan Bardella \u00abcensur\u00e9\u00bb\u00a0? La promo gratuite d\u2019un martyr en carton",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du Rassemblement national hurle \u00e0 la \u00abcensure\u00bb apr\u00e8s l\u2019annonce de la r\u00e9gie pub de la SNCF de ne pas diffuser de promo pour son livre dans les gares. Une victimisation qui ne tient pas debout.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/jordan-bardella-censure-la-promo-gratuite-dun-martyr-en-carton-20241029_5GPBNMADGVENFL4MA5OMIRUQVM/"
    },
    {
        "title": "N\u00e9tanyahou \u00e0 CNews, l\u2019\u00e9l\u00e9phant dans la pi\u00e8ce par Daniel Schneidermann",
        "summary": "Le 23\u00a0octobre, Laurence Ferrari recevait le Premier ministre isra\u00e9lien interrog\u00e9 comme un dirigeant national, ce qu\u2019il est, et non comme le pirate du droit international et le responsable de crimes de guerre qu\u2019il est aussi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/netanyahou-a-cnews-lelephant-dans-la-piece-par-daniel-schneidermann-20241029_OMDN34DCCJATLJA57MPIFSSKJA/"
    },
    {
        "title": "St\u00e9phane Plaza : un an apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations de violences conjugales visant son animateur f\u00e9tiche, le trouble jeu de M6",
        "summary": "Le c\u00e9l\u00e8bre agent immobilier, qui ne s\u2019\u00e9tait pas pr\u00e9sent\u00e9 fin ao\u00fbt \u00e0 son proc\u00e8s, compara\u00eetra devant la 10e chambre du tribunal correctionnel en janvier, qui devait aussi juger G\u00e9rard Depardieu ce lundi. M6 patauge quant \u00e0 elle entre prise de distance mal assum\u00e9e et soir\u00e9es sp\u00e9ciales.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/stephane-plaza-un-an-apres-les-revelations-de-violences-conjugales-visant-son-animateur-fetiche-m6-joue-trouble-jeu-20241028_FQL2FTVICVGXVPKAS5A3BXN2NE/"
    },
    {
        "title": "Elections am\u00e9ricaines, J-7\u00a0: le meeting f\u00e9tide de Trump \u00e0 New York, l\u2019hymne \u00e0 la \u00abjoie\u00bb de Harris et la le\u00e7on de Michelle Obama",
        "summary": "Ce mardi 29\u00a0octobre, les Am\u00e9ricains \u00e0 une semaine d\u2019un choix antinomique, des blagues racistes \u00e0 gogo, des reportages en Arizona et en Caroline du Nord et la masterclass f\u00e9ministe de l\u2019ex-First Lady.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/elections-americaines-j-7-le-meeting-fetide-de-trump-a-new-york-lhymne-a-la-joie-de-harris-et-la-lecon-de-michelle-obama-20241029_BOWEK3Z6SVCNZP7TFODZZL3XVQ/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan\u00a0: les vid\u00e9os, ces implacables s\u00e9rums de v\u00e9rit\u00e9, par H\u00e9l\u00e8ne Devynck",
        "summary": "Pour la journaliste H\u00e9l\u00e8ne Devynck, les\u00a0images diffus\u00e9es lors des audiences sont la\u00a0preuve irr\u00e9futable de\u00a0ce qui a \u00abd\u00e9truit de\u00a0l\u2019int\u00e9rieur\u00bb Gis\u00e8le Pelicot mais aussi sauv\u00e9e. Et questionne\u200a: est-ce la victime ou\u00a0le\u00a0violeur qui y perd sa\u00a0dignit\u00e9\u200a?",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/proces-des-viols-de-mazan-les-videos-ces-implacables-serums-de-verite-par-helene-devynck-20241029_SUZVIQKXTVEKPKWU23YHREW6YI/"
    },
    {
        "title": "Au quartier Maurepas, \u00e0 Rennes\u00a0: \u00abJe m\u2019attends plus \u00e0 ce qu\u2019une bande \u00e9crase les autres qu\u2019\u00e0 une intervention efficace de l\u2019Etat\u00bb",
        "summary": "Le narcotrafic est point\u00e9 du doigt dans un quartier du nord de la ville bretonne depuis qu\u2019un enfant a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 \u00e0 la t\u00eate par deux balles perdues. Le nouveau pr\u00e9fet de la r\u00e9gion \u00e9tait sur place lundi 28\u00a0octobre pour donner les grands axes de la lutte contre cette \u00abguerre d\u2019int\u00e9r\u00eats\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/au-quartier-maurepas-a-rennes-je-mattends-plus-a-ce-quune-bande-ecrase-les-autres-qua-une-intervention-efficace-de-letat-20241029_IA2JMNPSO5E5NMOCNH3L2TUKTI/"
    },
    {
        "title": "A mi-parcours, la COP16 biodiversit\u00e9\u00a0navigue entre avanc\u00e9es et manque de fonds",
        "summary": "Une semaine apr\u00e8s l\u2019ouverture du sommet onusien, \u00e0 Cali en Colombie, qui doit s\u2019achever ce vendredi 1er\u00a0novembre, de gros points de blocages persistent, notamment au sujet du financement et du partage \u00e9quitable des b\u00e9n\u00e9fices li\u00e9s aux ressources g\u00e9n\u00e9tiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/a-mi-parcours-la-cop16-biodiversite-navigue-entre-avancees-et-manque-de-fonds-20241029_RAA3A2BUL5H4DDB6HQZWVLNKRA/"
    },
    {
        "title": "COP16 sur la biodiversit\u00e9\u00a0: \u00abDans une g\u00e9n\u00e9ration, il sera trop tard pour l\u2019humanit\u00e9\u00bb",
        "summary": "A mi-parcours de la COP16 sur la biodiversit\u00e9 qui se tient en Colombie jusqu\u2019au 1er\u00a0novembre, le pr\u00e9sident du Mus\u00e9um national d\u2019histoire naturelle, Gilles Bloch, rappelle combien il est urgent d\u2019agir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/cop16-sur-la-biodiversite-dans-une-generation-il-sera-trop-tard-pour-lhumanite-20241028_EG4AHCOHNRCUPD2JQSJYAFA2WM/"
    },
    {
        "title": "Au RN, les collaborateurs racistes ou fans d\u2019antis\u00e9mites pullulent aussi \u00e0 Bruxelles",
        "summary": "Anciens membres de groupuscules d\u2019extr\u00eame droite, lecteurs d\u2019auteurs racistes ou antis\u00e9mites : le RN a choisi des assistants parlementaires au profil radical pour \u00e9pauler ses eurod\u00e9put\u00e9s. Revue d\u2019effectif.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/au-rn-les-collaborateurs-racistes-ou-fans-dantisemites-pullulent-aussi-a-bruxelles-20241029_QSDG34LTJJAUVIMWVJBR2KOV5U/"
    },
    {
        "title": "Lauren Groff, livre cours",
        "summary": "L\u2019\u00e9crivaine am\u00e9ricaine, fascin\u00e9e par l\u2019utopie et par l\u2019humain dans la nature, a ouvert en Floride une librairie, qui distribue les livres interdits par les r\u00e9publicains de son Etat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/lauren-groff-livre-cours-20241029_KH4W7MXIFZG4JNBDZSA5FTZDBA/"
    },
    {
        "title": "\u00abAbsent\u00e9isme\u00bb des fonctionnaires : quand le gouvernement navigue entre cynisme et d\u00e9magogie",
        "summary": "Dans le cadre du projet de loi sur le budget, l\u2019ex\u00e9cutif a lanc\u00e9 une offensive pour lutter contre l\u2019augmentation des arr\u00eats maladies dans la fonction publique. Une posture lib\u00e9rale qui occulte des \u00e9l\u00e9ments sociostatistiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/absenteisme-des-fonctionnaires-quand-le-gouvernement-navigue-entre-cynisme-et-demagogie-20241029_LG7C35B4ABETRMCIJNIYCSGUCU/"
    },
    {
        "title": "Dans \u00abJur\u00e9 n\u00b0\u200a2\u00bb, Clint Eastwood passe aux aveux de faiblesse",
        "summary": "Le cin\u00e9aste signe un film old school\u00a0au sc\u00e9nario improbable, avec un\u00a0Nicholas Hoult jur\u00e9 de tribunal en proie \u00e0\u00a0un dilemme moral.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/jure-n-2-clint-eastwood-passe-aux-aveux-de-faiblesse-20241029_HPPZDG3EAZFMZGM7GVDL2GRECM/"
    },
    {
        "title": "En Moldavie et en G\u00e9orgie, la Russie place ses pions",
        "summary": "Dans les deux anciennes r\u00e9publiques sovi\u00e9tiques, les votes de ces derniers jours ont \u00e9t\u00e9 parasit\u00e9s par l\u2019influence de Moscou. Le r\u00e9sultat des scrutins devrait sonner comme un signal d\u2019alarme \u00e0 Bruxelles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-moldavie-et-en-georgie-la-russie-place-ses-pions-20241029_6YUCPT247VBBHLNNDXVSVK5K7Y/"
    },
    {
        "title": "Nouvelle proposition de loi sur les cr\u00e8ches priv\u00e9es\u00a0: \u00abL\u2019approche marchande n\u2019a pas sa place dans la prise en charge des jeunes enfants\u00bb",
        "summary": "La d\u00e9put\u00e9e socialiste C\u00e9line Hervieu annonce \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb qu\u2019elle va d\u00e9poser un texte visant \u00e0 mieux r\u00e9guler les cr\u00e8ches marchandes, en interdisant notamment la pr\u00e9sence des fonds d\u2019investissement dans ce secteur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/familles/nouvelle-proposition-de-loi-sur-les-creches-privees-lapproche-marchande-na-pas-sa-place-dans-la-prise-en-charge-des-jeunes-enfants-20241029_4FQ4G2S2PZEX5KYB2X5RCJELNM/"
    },
    {
        "title": "Avec \u00abAnora\u00bb, Sean Baker joue sur l\u2019escorte sensible",
        "summary": "Faux conte de f\u00e9e tournant \u00e0 la com\u00e9die d\u2019action, le long m\u00e9trage r\u00e9compens\u00e9 par la palme d\u2019or filme la rencontre entre une strip-teaseuse d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 sortir de sa condition et le fils pourri g\u00e2t\u00e9 d\u2019un oligarque russe, dont la famille d\u00e9sapprouve l\u2019union.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/avec-anora-sean-baker-joue-sur-lescorte-sensible-20241029_DSKELRIC7RCHZC6SJYCVAL75EY/"
    },
    {
        "title": "Mort de Paul Morrissey, cin\u00e9aste proche d\u2019Andy Warhol",
        "summary": "Le r\u00e9alisateur de l\u2019underground new-yorkais, associ\u00e9 \u00e0 la Factory du pape du pop art am\u00e9ricain, a succomb\u00e9 lundi 28\u00a0octobre \u00e0 une pneumonie dans un h\u00f4pital de Manhattan \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 86\u00a0ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/mort-de-paul-morrissey-cineaste-proche-dandy-warhol-20241029_RU6MAQ3EM5C3DPF4BTZWRBVDCA/"
    },
    {
        "title": "Identification de bases militaires, d\u2019agents du Mossad ou de la DGSE\u00a0: Strava a d\u00e9j\u00e0 une longue histoire de failles s\u00e9curitaires",
        "summary": "Une enqu\u00eate du \u00abMonde\u00bb r\u00e9v\u00e8le comment l\u2019utilisation imprudente de l\u2019app de footing par les gardes du corps d\u2019Emmanuel Macron, Joe Biden ou Vladimir Poutine compromet potentiellement leur s\u00e9curit\u00e9. Une affaire qui succ\u00e8de \u00e0 de nombreuses autres.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/identification-de-bases-militaires-dagents-du-mossad-ou-de-la-dgse-strava-a-deja-une-longue-histoire-de-failles-securitaires-20241029_TXVGIC2YAZB4DIN3H5BTMIXCAI/"
    },
    {
        "title": "Coop\u00e9ratives fun\u00e9raires\u00a0: plus belle la mort",
        "summary": "Une alternative aux pompes fun\u00e8bres classiques se d\u00e9veloppe en France\u00a0: les coop\u00e9ratives. Une d\u00e9marche \u00e9cologique, sociale et \u00e9thique qui permet aux proches du d\u00e9funt de se r\u00e9approprier un moment souvent difficile \u00e0 vivre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/cooperatives-funeraires-plus-belle-la-mort-20241029_L243PHAS2ZF3VAVTNBFJWNOW7E/"
    },
    {
        "title": "Disparue depuis des si\u00e8cles, une immense cit\u00e9 maya d\u00e9couverte au Mexique gr\u00e2ce \u00e0 une recherche Google",
        "summary": "Un doctorant am\u00e9ricain a d\u00e9couvert, par hasard, trois sites mayas au milieu de la jungle mexicaine, r\u00e9v\u00e8le ce mardi 29\u00a0octobre une \u00e9tude publi\u00e9e par la revue \u00abAntiquity\u00bb. L\u2019immense cit\u00e9 antique aurait pu abriter entre 30 000 et 50 000 personnes \u00e0 son apog\u00e9e, entre 750 et 850 apr\u00e8s J.-C.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/une-immense-cite-maya-disparue-depuis-des-siecles-decouverte-dans-la-jungle-mexicaine-grace-a-une-recherche-google-20241029_BTYZTT67NRGEPKSOM4B73QMB7E/"
    },
    {
        "title": "Le chanteur Slimane vis\u00e9 par une plainte pour harc\u00e8lement sexuel, selon plusieurs m\u00e9dias",
        "summary": "D\u2019apr\u00e8s une information du \u00abParisien\u00bb mardi 29\u00a0octobre, une plainte a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e lundi 28\u00a0octobre contre le chanteur de 35\u00a0ans. Un ancien technicien de la tourn\u00e9e l\u2019accuse de lui avoir propos\u00e9 avec insistance une relation sexuelle et de lui avoir envoy\u00e9 des \u00abvid\u00e9os \u00e0 caract\u00e8re sexuel\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/le-chanteur-slimane-vise-par-une-plainte-pour-harcelement-sexuel-selon-plusieurs-medias-20241029_TYAWFXSC3ZDM5P6QZK3KDMEE4Q/"
    },
    {
        "title": "Logements sociaux\u00a0: 6 locataires sur 10 ont \u00abdes difficult\u00e9s \u00e0 boucler les fins de mois\u00bb",
        "summary": "Au sein du parc social fran\u00e7ais, 59\u00a0% des m\u00e9nages d\u00e9clarent, dans l\u2019enqu\u00eate annuelle de l\u2019Agence nationale de contr\u00f4le du logement social (Ancols) parue mardi 29\u00a0octobre, avoir des difficult\u00e9s financi\u00e8res. Un chiffre \u00e9lev\u00e9 mais qui d\u00e9cro\u00eet en comparaison des ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/logement/logements-sociaux-6-locataires-sur-10-ont-des-difficultes-a-boucler-les-fins-de-mois-20241029_T6RQKFBCZVAK3EWOFAJFMRTBRQ/"
    },
    {
        "title": "A Rabat, Emmanuel Macron propose \u00abd\u2019\u00e9crire un nouveau livre\u00bb avec le Maroc",
        "summary": "Pour sa deuxi\u00e8me journ\u00e9e de visite d\u2019Etat dans le royaume ch\u00e9rifien, le pr\u00e9sident a r\u00e9affirm\u00e9 le soutien de Paris \u00e0 la marocanit\u00e9 du Sahara-Occidental, devant les applaudissements nourris des membres des deux Chambres du Parlement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/a-rabat-macron-propose-decrire-un-nouveau-livre-avec-le-maroc-20241029_U6ABWAQTQ5AOVCC3GJQET4NISM/"
    },
    {
        "title": "A la Commission europ\u00e9enne, le haut fonctionnaire Henrik Hololei g\u00e2t\u00e9 par le Qatar mais pas inqui\u00e9t\u00e9 par la justice",
        "summary": "Voyages en classe affaires, vacances luxueuses tous frais pay\u00e9s\u2026 Pendant des ann\u00e9es, l\u2019Estonien Henrik Hololei, alors DG charg\u00e9 des transports, a profit\u00e9 des largesses de l\u2019\u00e9mirat tout en menant les n\u00e9gociations sur un accord de \u00abciel ouvert\u00bb avec Qatar Airways. Mais le rapport de l\u2019office antifraude de l\u2019UE mettant aux jours ces potentiels faits de corruption pourrait bien \u00eatre enterr\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/a-la-commission-europeenne-le-haut-fonctionnaire-henrik-hololei-gate-par-le-qatar-mais-pas-inquiete-par-la-justice-20241029_YDIDZ4WETZH4NOR3XPOXHEXT3U/"
    },
    {
        "title": "Mort d\u2019une femme \u00e0 Montpellier malgr\u00e9 des appels au Samu\u00a0: \u00abCette affaire gravissime nous plonge dans une situation de crise\u00bb",
        "summary": "Atteinte d\u2019une m\u00e9ningite, la femme de 25\u00a0ans n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 prise en charge par le Samu ni par les pompiers, malgr\u00e9 les appels de sa meilleure amie. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte par le parquet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/mort-dune-femme-de-25-ans-a-montpellier-cette-affaire-gravissime-nous-plonge-dans-une-situation-de-crise-20241029_HGZCQGQ2JRF7PK43I4Q5VZZV2I/"
    },
    {
        "title": "Elections am\u00e9ricaines : des centaines de votes br\u00fbl\u00e9s dans des incendies en s\u00e9rie de \u00abballot boxes\u00bb",
        "summary": "Dans l\u2019Oregon et l\u2019Etat de Washington, deux \u00abballot drop boxes\u00bb, permettant de recueillir les votes par correspondance, ont \u00e9t\u00e9 incendi\u00e9es lundi. De quoi inqui\u00e9ter, \u00e0 l\u2019approche d\u2019un scrutin sous tension.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/election-americaines-des-centaines-de-votes-brules-dans-des-incendies-en-serie-de-ballot-boxes-20241029_UXXPPKEQNVD3HNBETROWAIQMYI/"
    },
    {
        "title": "A Plo\u00ebrmel, le cur\u00e9 disparu \u00e9tait vis\u00e9 par un signalement pour des \u00abattouchements de nature sexuelle\u00bb",
        "summary": "\u00abLe T\u00e9l\u00e9gramme\u00bb r\u00e9v\u00e8le que l\u2019abb\u00e9 Gu\u00e9gan, qui s\u2019est volatilis\u00e9 dans des circonstances myst\u00e9rieuses en janvier, venait d\u2019apprendre qu\u2019il \u00e9tait accus\u00e9 d\u2019abus sexuels. Les faits remontent  au d\u00e9but des ann\u00e9es 2010, quand le pr\u00eatre dirigeait un internat pour gar\u00e7ons dans le Morbihan.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/a-ploermel-le-cure-disparu-etait-vise-par-un-signalement-pour-des-attouchements-de-nature-sexuelle-20241029_OUCWEXEULJFOJBYXCEMKN3FXAA/"
    },
    {
        "title": "Exode des \u00e9tudiants martiniquais en m\u00e9tropole\u00a0: \u00abJe n\u2019ai pas choisi de partir, j\u2019y ai \u00e9t\u00e9 contrainte\u00bb",
        "summary": "Formations peu nombreuses et peu valoris\u00e9es, manque de d\u00e9bouch\u00e9s sur le march\u00e9 du travail, co\u00fbt de la vie\u2026 Nombreux sont les jeunes originaires de l\u2019\u00eele \u00e0 rejoindre l\u2019Hexagone \u00e0 contrec\u0153ur pour poursuivre leurs \u00e9tudes et se lancer dans la vie active.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/exode-des-etudiants-martiniquais-en-metropole-je-nai-pas-choisi-de-partir-jy-ai-ete-contrainte-20241029_Y3FR7G7NHFES7J3MCNR36TWMHM/"
    },
    {
        "title": "Elisabeth Borne se retire de la course \u00e0 la direction du parti Renaissance, une \u00abcandidature d\u2019union\u00bb trouv\u00e9e avec Gabriel Attal",
        "summary": "L\u2019ancienne Premi\u00e8re ministre a retir\u00e9 sa candidature pour le poste de secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du parti macroniste pour former un bin\u00f4me avec son successeur \u00e0 Matignon, a annonc\u00e9 la formation mardi 29 octobre. Elle devrait \u00eatre nomm\u00e9e pr\u00e9sidente du Conseil national du parti.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elisabeth-borne-se-retire-de-la-course-a-la-direction-du-parti-renaissance-une-candidature-dunion-trouvee-avec-gabriel-attal-20241029_C5TYW2MEDZBJHBVZCUVWX2Y2LY/"
    },
    {
        "title": "Eurovision en Suisse : une p\u00e9tition port\u00e9e par l\u2019extr\u00eame droite s\u2019oppose \u00e0 la tenue de l\u2019\u00e9v\u00e9nement en 2025",
        "summary": "C\u2019est \u00e0 B\u00e2le que doit se d\u00e9rouler la prochaine \u00e9dition du concours. Un projet qui ne pla\u00eet pas \u00e0 l\u2019UDF, un parti local ultra-conservateur, qui a pr\u00e9sent\u00e9 aux autorit\u00e9s samedi 26 octobre une p\u00e9tition pour annuler la tenue de l\u2019\u00e9v\u00e9nement. Forte de 4\u00a0203 signatures, celle-ci contraint la ville \u00e0 organiser un r\u00e9f\u00e9rendum.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/eurovision-en-suisse-une-petition-portee-par-lextreme-droite-soppose-a-la-tenue-de-levenement-en-2025-20241029_S6B5QYQH7RGTNE3NYP56HOMAFY/"
    },
    {
        "title": "P\u00e9docriminalit\u00e9 dans l\u2019Eglise\u00a0: le Vatican entame un examen de conscience",
        "summary": "Un rapport in\u00e9dit publi\u00e9 ce mardi \u00e0 l\u2019issue d\u2019un audit approfondi des pratiques de l\u2019Eglise en mati\u00e8re de gestion des violences sexuelles pr\u00e9conise notamment d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer les proc\u00e9dures de r\u00e9vocation des mis en cause. Une d\u00e9marche innovante au regard de la culture d\u2019omerta qui a longtemps r\u00e9gn\u00e9 au sein de l\u2019institution.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/pedocriminalite-dans-leglise-le-vatican-entame-un-examen-de-conscience-20241029_RD55664X6NE3PABAF2AJDODIRA/"
    },
    {
        "title": "Discipline collective, poursuite des purges, rupture avec le PS\u2026 Comment M\u00e9lenchon fait des plans sur la conqu\u00eate",
        "summary": "Aid\u00e9 par les doutes de Fran\u00e7ois Ruffin et une gauche d\u00e9sunie, le leader insoumis mise sur la radicalit\u00e9 de\u00a0son mouvement, qu\u2019il sent en phase avec un climat pr\u00e9-insurrectionnel, pour s\u2019imposer comme le\u00a0candidat incontournable dans son camp en cas d\u2019\u00e9lection\u00a0anticip\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/discipline-collective-poursuite-des-purges-rupture-avec-le-ps-comment-melenchon-fait-des-plans-sur-la-conquete-20241029_IU4RY34JWNBEBORQ6JKBPGQQEY/"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s des assistants fictifs du RN, les explications saugrenues de Louis Aliot",
        "summary": "Ce mardi, le maire de Perpignan a eu bien du mal \u00e0 d\u00e9montrer que son ancien assistant avait travaill\u00e9 pour lui et non directement \u00e0 l\u2019organisation des \u00e9v\u00e9nements du Front national, pendant son mandat d\u2019eurod\u00e9put\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/au-proces-des-assistants-fictifs-du-rn-les-explications-saugrenues-de-louis-aliot-20241029_7J3DNLOCSJGC5CRKQDZKFAOO2Y/"
    }
]