[
    {
        "title": "Le S\u00e9nat vote la constitutionnalisation de l\u2019IVG sans modification, Macron convoque le Congr\u00e8s lundi",
        "summary": "La Chambre haute, \u00e0 majorit\u00e9 de droite, a vot\u00e9 ce mercredi 28\u00a0f\u00e9vrier en faveur de l\u2019inscription de la \u00ablibert\u00e9 garantie\u00bb pour les femmes d\u2019avoir recours \u00e0 l\u2019avortement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/le-senat-vote-la-constitutionnalisation-de-livg-sans-modification-et-ouvre-la-voie-a-un-congres-20240228_TPCHBLQC55GA3NACB6IHFO6MWM/"
    },
    {
        "title": "Gaza attend toujours une tr\u00eave, l\u2019ONU craint une famine",
        "summary": "Apr\u00e8s plus de quatre mois et demi de conflit et pr\u00e8s de\u00a030\u200a000\u00a0morts palestiniens, les discussions se\u00a0sont intensifi\u00e9es pour instaurer un cessez-le-feu temporaire avant le d\u00e9but du ramadan.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/gaza-attend-toujours-une-treve-lonu-craint-une-famine-20240228_4ULXIVKV5VFRDPUYFTNCY762IE/"
    },
    {
        "title": "Flingue perdu, intimidations\u2026 David Le Bars, l\u2019embarrassant \u00abprof\u00bb des commissaires",
        "summary": "Le m\u00e9diatique syndicaliste vient d\u2019\u00eatre nomm\u00e9 chef de l\u2019\u00e9cole de formation des grad\u00e9s de la police nationale. Perte de son arme de service, coups de pression\u2026 Son ascension dans les rangs cache pourtant une s\u00e9rie de b\u00e9vues malvenues.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/flingue-perdu-intimidations-david-le-bars-lembarrassant-prof-des-commissaires-20240228_K7XCEOB7IZDNBAI2CZNIGH42ZA/"
    },
    {
        "title": "Biennale de Venise\u00a0: 12\u00a0000 acteurs du monde de l\u2019art r\u00e9clament l\u2019exclusion d\u2019Isra\u00ebl",
        "summary": "\u00abPas de pavillon du g\u00e9nocide \u00e0 la biennale de Venise\u00bb, assument les signataires d\u2019une lettre adress\u00e9e \u00e0 la direction de l\u2019\u00e9v\u00e9nement qui d\u00e9butera le 20\u00a0avril. Le minist\u00e8re de la Culture italien a d\u00e9nonc\u00e9 une \u00abmenace envers la libert\u00e9 de pens\u00e9e et de cr\u00e9ation\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/biennale-de-venise-12-000-acteurs-du-monde-de-lart-reclament-lexclusion-disrael-20240228_WDCSWFYWUVAWDN7PK2ZEWXQWSQ/"
    },
    {
        "title": "S\u00e9n\u00e9gal : en pleine crise politique, l\u2019horizon d\u2019une amnistie et d\u2019une date pour la pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "Le pr\u00e9sident Macky Sall, qui a r\u00e9uni le Conseil des ministres ce mercredi 28\u00a0f\u00e9vrier, pourrait rester en fonction jusqu\u2019au 2\u00a0juin, possible jour pour l\u2019organisation du scrutin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/senegal-en-pleine-crise-politique-lhorizon-dune-amnistie-et-dune-date-pour-la-presidentielle-20240228_EJUZPZTPWBHYXJDATCRVYO4IIM/"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 la viande de synth\u00e8se cultiv\u00e9e en labo, l\u2019industrie agroalimentaire fran\u00e7aise voit d\u00e9j\u00e0 rouge",
        "summary": "Loin d\u2019\u00eatre autoris\u00e9e sur le march\u00e9 europ\u00e9en, la\u00a0viande cellulaire rebute pourtant les lobbys et le gouvernement, d\u00e9fenseurs d\u2019une agriculture traditionnelle. Les scientifiques pointent, eux, ses atouts environnementaux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/face-a-la-viande-de-synthese-cultivee-en-labo-lindustrie-agroalimentaire-francaise-voit-deja-rouge-20240228_K32ZQ3XUH5FBFGZ5FCLCVWEU6Y/"
    },
    {
        "title": "Je me suis reconnue dans l\u2019histoire de Judith Godr\u00e8che, pour moi, ce pr\u00e9dateur sexuel, c\u2019\u00e9tait mon prof de litt\u00e9rature",
        "summary": "Amandine, 37\u00a0ans, n\u2019a jamais fait de cin\u00e9ma. Elle fait partie des 2\u00a0000\u00a0personnes qui ont \u00e9crit \u00e0 Judith Godr\u00e8che pour t\u00e9moigner de l\u2019emprise de son professeur de fran\u00e7ais alors qu\u2019elle avait 16\u00a0ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/je-me-suis-reconnue-dans-lhistoire-de-judith-godreche-pour-moi-ce-predateur-sexuel-cetait-mon-prof-de-litterature-20240228_L6DKKGF3JBEQHMAJKWXLPWUPYY/"
    },
    {
        "title": "Chlo\u00e9 Morin et Sandrine Rousseau\u00a0: \u00abQuand Sandrine parle de son homme d\u00e9construit, \u00e7a ricane, mais \u00e0 la fin on en d\u00e9bat\u00bb",
        "summary": "Entretien crois\u00e9 entre la\u00a0politologue qui d\u00e9nonce \u00ables d\u00e9rives du\u00a0wokisme\u00bb et la d\u00e9put\u00e9e \u00e9cologiste de\u00a0Paris souvent caricatur\u00e9e en incarnation du mouvement \u00abwoke\u00bb en France. Un d\u00e9bat plus apais\u00e9 que pr\u00e9vu.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/chloe-morin-et-sandrine-rousseau-quand-sandrine-parle-de-son-homme-deconstruit-ca-ricane-mais-a-la-fin-on-en-debat-20240228_3LZ7MEWBXRG2TOGOIZI5G2CGDU/"
    },
    {
        "title": "Le projet de canal Seine-Nord Europe fait des remous dans les Hauts-de-France",
        "summary": "Un projet cinquantenaire d\u2019autoroute fluviale visant \u00e0 reconnecter les canaux fran\u00e7ais aux voies navigables europ\u00e9ennes, et ainsi r\u00e9duire le fret routier, suscite l\u2019opposition de militants \u00e9cologistes et de riverains car il va conduire \u00e0 la destruction de zones humides, de tourbi\u00e8res et de prairies.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/le-projet-de-canal-seine-nord-europe-fait-des-remous-dans-les-hauts-de-france-20240228_NTMDAW3AINC4FKYZTGLWUAMOWQ/"
    },
    {
        "title": "Au Salon de l\u2019agriculture, Le Pen corrige Bardella sur les prix planchers",
        "summary": "Pour sa visite \u00e0 la porte de Versailles, entour\u00e9e de cam\u00e9ras, la cheffe du Rassemblement national a vol\u00e9 au secours de son dauphin et ses changements de pied sur la proposition de prix garantis pour les agriculteurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/au-salon-de-lagriculture-le-pen-corrige-bardella-sur-les-prix-planchers-20240228_Z72ZF6V4SFB6FA4X6QLTTPHD7Q/"
    },
    {
        "title": "Au Salon de l\u2019agriculture, Laurent Wauquiez et Xavier Bertrand en chiens de fa\u00efence",
        "summary": "Le pr\u00e9sident d\u2019Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes et celui des Hauts-de-France ont d\u00e9ambul\u00e9 ce mercredi 28\u00a0f\u00e9vrier dans les all\u00e9es du Salon. Les deux candidats d\u00e9clar\u00e9s pour\u00a02027 ont soigneusement \u00e9vit\u00e9 la photo commune.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/au-salon-de-lagriculture-laurent-wauquiez-et-xavier-bertrand-en-chiens-de-faience-20240228_6MLRUD6QNVEK7ENNHYWLIQZH5U/"
    },
    {
        "title": "Manu Payet, c\u2019est l\u2019histoire d\u2019un pote",
        "summary": "Le com\u00e9dien-animateur-r\u00e9alisateur de 48 ans revendique son identit\u00e9 cr\u00e9ole et son statut de \u00abdaron\u00bb nostalgique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/manu-payet-cest-lhistoire-dun-pote-20240228_W2C42AUMPJHA5JIJ5ERDM4ATVY/"
    },
    {
        "title": "Prescription dans l\u2019affaire PPDA\u00a0: \u00abOn va explorer toutes les voies qui nous restent pour arriver \u00e0 un proc\u00e8s\u00bb, affirme H\u00e9l\u00e8ne Devynck",
        "summary": "L\u2019ex-journaliste, qui accuse le pr\u00e9sentateur star de l\u2019avoir viol\u00e9e en\u00a01993, d\u00e9plore aupr\u00e8s de \u00abLib\u00e9ration\u00bb le  classement sans suite d\u2019un grand nombre de plaintes. Elle se r\u00e9jouit n\u00e9anmoins \u00abdes nouvelles ouvertures d\u2019instructions\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/prescription-dans-laffaire-ppda-on-va-explorer-toutes-les-voies-qui-nous-restent-pour-arriver-a-un-proces-affirme-helene-devynck-20240228_MVTU2SXBCBDZDJKWQKCBOEO2QM/"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s de l\u2019attentat du march\u00e9 de No\u00ebl de Strasbourg, la complicit\u00e9 pr\u00e9sum\u00e9e d\u2019un accus\u00e9 au centre de l\u2019audience",
        "summary": "Quatre hommes sont jug\u00e9s \u00e0 partir de ce jeudi 29\u00a0f\u00e9vrier devant la cour d\u2019assises sp\u00e9ciale de Paris pour leur participation \u00e0 l\u2019attaque du march\u00e9 de No\u00ebl, perp\u00e9tr\u00e9e le 11\u00a0d\u00e9cembre 2018 par Ch\u00e9rif Chekatt, tu\u00e9 deux jours plus tard par les forces de l\u2019ordre. Parmi eux, un seul est jug\u00e9 pour terrorisme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/au-proces-de-lattentat-du-marche-de-noel-de-strasbourg-la-complicite-dun-accuse-au-centre-de-laudience-20240228_Y5RYRNW7WNA2JPJSZSXMK7KUEI/"
    },
    {
        "title": "Faux b\u00e9b\u00e9s et images vol\u00e9es de femmes allaitantes\u00a0: Instagram pris au pi\u00e8ge de ses r\u00e8gles de mod\u00e9ration sur la nudit\u00e9 f\u00e9minine",
        "summary": "Malgr\u00e9 les r\u00e8gles strictes qui encadrent la nudit\u00e9 sur le r\u00e9seau social, des comptes utilisent des vid\u00e9os de m\u00e8res allaitant leur enfant et de mod\u00e8les \u00e9rotiques posant avec de faux b\u00e9b\u00e9s pour faire la promotion de contenus pornographiques ou de sites marchands.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/faux-bebes-et-images-volees-de-femmes-allaitantes-instagram-pris-au-piege-de-ses-regles-de-moderation-sur-la-nudite-feminine-20240228_PNJ7P7EJJBD55FKOHFH53Y5AFU/"
    },
    {
        "title": "\u00abEureka\u00bb, \u00abDune : Deuxi\u00e8me Partie\u00bb, \u00abBlack Tea\u00bb... Nos critiques des sorties cin\u00e9ma de la semaine",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans les sorties cin\u00e9ma en salles ce mercredi 28 f\u00e9vrier, avec aussi \u00abD\u00e9b\u00e2cle\u00bb, \u00abRien ni personne\u00bb, \u00abla M\u00e8re de tous les mensonges\u00bb, \u00abRevivre\u00bb, \u00abIl n\u2019y a pas d\u2019ombre dans le d\u00e9sert\u00bb. Bandes-annonces \u00e0 l\u2019appui.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/eureka-dune-deuxieme-partie-black-tea-nos-critiques-des-sorties-cinema-de-la-semaine-20240228_GWEPASDYYVFRDF557OKGT5VPYQ/"
    },
    {
        "title": "En difficult\u00e9, \u00abl\u2019Obs\u00bb renouvelle sa formule et devient \u00able Nouvel Obs\u00bb",
        "summary": "Avant de f\u00eater son soixanti\u00e8me anniversaire en novembre\u00a02024, l\u2019hebdomadaire progressiste d\u00e9tenu par le groupe Le Monde a annonc\u00e9 mercredi 28\u00a0f\u00e9vrier son changement de nom et l\u2019\u00e9volution graphique de son site et de son magazine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/en-difficulte-lobs-renouvelle-sa-formule-et-devient-le-nouvel-obs-20240228_5EBNEKNLHVG7ZDGBREKOQLCLXI/"
    },
    {
        "title": "\u00abEst-ce que vous couchez avec des hommes\u00a0?\u00bb\u00a0: \u00e0 Stanislas, un entretien d\u2019embauche choquant avec l\u2019ancien directeur",
        "summary": "Alors qu\u2019il est \u00e9tudiant \u00e0 Paris, un Britannique postule pour un poste d\u2019assistant d\u2019anglais au sein du lyc\u00e9e priv\u00e9 en 2012. Dans un t\u00e9moignage \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb, il rapporte les propos ind\u00e9cents de Daniel Chapellier, depuis mis en examen pour \u00abagression sexuelle sur mineur de moins de 15 ans\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/est-ce-que-vous-couchez-avec-des-hommes-a-stanislas-un-entretien-dembauche-choquant-avec-lancien-directeur-20240228_4SO274OVCVHXHE7X3VUPD5247E/"
    },
    {
        "title": "TotalEnergies veut faire taire Greenpeace sur son bilan carbone\u00a0: une inqui\u00e9tante premi\u00e8re",
        "summary": "La multinationale, dont le bilan carbone serait quatre fois plus \u00e9lev\u00e9 que ce qu\u2019elle annonce, assigne en justice la filiale fran\u00e7aise de l\u2019ONG pour \u00abdiffusion d\u2019informations fausses et trompeuses\u00bb le 29\u00a0f\u00e9vrier. C\u00e9cile Duflot, Cyril Dion ou Camille Etienne d\u00e9noncent une proc\u00e9dure-b\u00e2illon et demandent une condamnation pour \u00abpoursuite abusive au nom de la libert\u00e9 d\u2019expression\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/totalenergies-veut-faire-taire-greenpeace-sur-son-bilan-carbone-une-inquietante-premiere-20240228_BXPIY4QVVZCOBH664MB64AHIZU/"
    },
    {
        "title": "Exp\u00e9dition marine au large du Chili\u00a0: \u00abLa d\u00e9couverte de nouvelles esp\u00e8ces est primordiale car elles nous rendent des services inestimables\u00bb",
        "summary": "Une exploration scientifique a men\u00e9 \u00e0 la d\u00e9couverte de 100 esp\u00e8ces marines. Le sp\u00e9cialiste en \u00e9cologie marine Thierry Perez rappelle que l\u2019on \u00abcommence tout juste \u00e0 prendre conscience de l\u2019interd\u00e9pendance qui nous lie \u00e0 ces \u00e9cosyst\u00e8mes\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/decrire-la-vegetation-marine-dans-les-endroits-recules-de-locean-cest-travailler-sur-son-potentiel-a-reguler-le-climat-20240228_NKVK6IURABBFFMT6RYH3T4RUSU/"
    },
    {
        "title": "30\u00a0000 Palestiniens tu\u00e9s dans la bande de Gaza\u00a0: des visages sur les chiffres",
        "summary": "Si le Hamas communique chaque jour sur le nombre de morts \u00e0\u00a0Gaza, le huis clos impos\u00e9 par\u00a0Isra\u00ebl ne permet pas de raconter l\u2019h\u00e9catombe qui a cours en repr\u00e9sailles \u00e0 l\u2019attaque terroriste du 7 octobre. \u00abLib\u00e9ration\u00bb a choisi de dresser cinq portraits de victimes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/30-000-palestiniens-tues-dans-la-bande-de-gaza-des-visages-sur-les-chiffres-20240228_J55VGPFTGFGR5MICTPKAJKO6SY/"
    },
    {
        "title": "Vote \u00abhistorique\u00bb, \u00abbataille culturelle remport\u00e9e\u00bb\u2026 Le vote du S\u00e9nat sur l\u2019IVG largement salu\u00e9",
        "summary": "Le soulagement pr\u00e9domine du c\u00f4t\u00e9 des parlementaires de gauche, des f\u00e9ministes mais aussi du gouvernement, apr\u00e8s le vote des s\u00e9nateurs ce mercredi 28\u00a0f\u00e9vrier en faveur de l\u2019inscription de l\u2019avortement dans la Constitution.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/vote-historique-bataille-culturelle-remportee-le-vote-du-senat-sur-livg-largement-salue-20240228_NNMU353CBBBQRPJW2NLTN4V4RM/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme\u00a0: le gouvernement promettait une hausse de 100\u00a0euros pour les petites retraites, ce sera (en moyenne) 30\u00a0euros",
        "summary": "Une \u00e9tude minist\u00e9rielle s\u2019est pench\u00e9e sur la revalorisation des petites pensions, inscrite dans la r\u00e9forme des retraites 2023. La mesure concernera 185\u00a0000 nouveaux b\u00e9n\u00e9ficiaires en\u00a02024, au b\u00e9n\u00e9fice notamment des femmes et des plus pauvres.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/reforme-le-gouvernement-promettait-une-hausse-de-100-euros-pour-les-petites-retraites-ce-sera-en-moyenne-30-euros-20240229_U2VGJSGOTNCWNOPWXDJ2TQWY7M/"
    },
    {
        "title": "Violences morales, physiques ou sexuelles\u2026 La \u00abterreur quotidienne\u00bb d\u2019anciens \u00e9l\u00e8ves de l\u2019\u00e9tablissement priv\u00e9 Notre-Dame de B\u00e9tharram",
        "summary": "Depuis fin janvier, 33 plaintes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es par d\u2019anciens \u00e9l\u00e8ves de l\u2019institution catholique situ\u00e9e entre Lourdes et Pau pour des faits qui se sont d\u00e9roul\u00e9s entre les ann\u00e9es 70 et 90. Aupr\u00e8s de \u00abLib\u00e9ration\u00bb, des plaignants t\u00e9moignent de violences institutionnalis\u00e9es et pass\u00e9es sous silence.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/violences-morales-physiques-ou-sexuelles-la-terreur-quotidienne-danciens-eleves-de-letablissement-prive-notre-dame-de-betharram-20240229_NQ3IDY37TBFKDAQYB4W7QUIM5Y/"
    },
    {
        "title": "Capitole et immunit\u00e9\u00a0: le cadeau de la Cour supr\u00eame \u00e0 Donald Trump",
        "summary": "En se saisissant de la question de l\u2019immunit\u00e9 invoqu\u00e9e par l\u2019ancien pr\u00e9sident, la Cour menace la tenue, avant l\u2019\u00e9lection de novembre, de son proc\u00e8s pour avoir cherch\u00e9 \u00e0 renverser le scrutin de\u00a02020.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/capitole-et-immunite-le-cadeau-de-la-cour-supreme-a-donald-trump-20240229_CFEBF3KTKVGKHDGWGOD7K6CGJA/"
    },
    {
        "title": "Val\u00e9rie Hayer, le pari 2024 de Macron pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes",
        "summary": "Avance du RN dans les sondages, possible r\u00e9veil d\u2019un \u00e9lectorat socialiste, ambitions \u00e9cologiques\u2026 La mission confi\u00e9e \u00e0 l\u2019eurod\u00e9put\u00e9e, choisie par la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle pour mener la bataille de juin, s\u2019annonce compliqu\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections-europeennes-valerie-hayer-le-pari-2024-de-macron-20240229_BTWFOWUSGVBPRPJT76AP7U2LCM/"
    },
    {
        "title": "Ce qu\u2019il faut savoir sur le village olympique des JO de Paris\u00a02024\u00a0: une clinique ouverte 24/24, 8\u00a0200 ventilateurs et 40\u00a0000 repas par jour\u2026",
        "summary": "Emmanuel Macron doit inaugurer ce jeudi 29\u00a0f\u00e9vrier le titanesque projet immobilier \u00e9tal\u00e9 sur trois communes de Seine-Saint-Denis, \u00e0 cinq mois de l\u2019ouverture des Jeux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/ce-quil-faut-savoir-sur-le-village-olympique-des-jo-de-paris-2024-une-clinique-ouverte-24-24-8-200-ventilateurs-et-40-000-repas-par-jour-20240229_WDZ6SV52LRD65BD4BOLSQR2PHA/"
    },
    {
        "title": "Envoi de troupes arm\u00e9es en Ukraine\u00a0: \u00abSi une intervention a lieu, il est \u00e9vident que le Parlement aura son mot \u00e0 dire\u00bb",
        "summary": "A la suite de la d\u00e9claration, lundi 26 f\u00e9vrier, d\u2019Emmanuel Macron sur la possibilit\u00e9 d\u2019envoyer des troupes occidentales en Ukraine, le juriste Mathieu Carpentier explique le r\u00f4le des pouvoirs ex\u00e9cutif et l\u00e9gislatif en mati\u00e8re d\u2019intervention arm\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/envoi-de-troupes-armees-en-ukraine-si-une-intervention-a-lieu-il-est-evident-que-le-parlement-aura-son-mot-a-dire-20240229_OKK4SJNPRJBXVOWCHFBWQQAU5Q/"
    },
    {
        "title": "Nouvelle politique de la RATP pour les malaises voyageurs\u00a0: le protocole d\u2019intervention \u00ab\u00e9tait compl\u00e8tement obsol\u00e8te\u00bb",
        "summary": "La pr\u00e9sidente de l\u2019Ile-de-France, Val\u00e9rie P\u00e9cresse, a annonc\u00e9 un changement de la \u00abdoctrine\u00bb d\u2019intervention dans le m\u00e9tro afin d\u2019\u00e9viter de longues interruptions de trafic. Pour Patrick Pelloux, porte-parole des m\u00e9decins urgentistes de France, cela permettra de faciliter l\u2019intervention des secours.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/nouvelle-politique-de-la-ratp-pour-les-malaises-voyageurs-le-protocole-dintervention-etait-completement-obsolete-20240229_7EIBHMKZM5GSVOXNIR5EA4LDC4/"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes\u00a02024 : la campagne g\u00e9opolitique d\u2019Emmanuel Macron",
        "summary": "A trois mois des europ\u00e9ennes, le Pr\u00e9sident durcit le\u00a0ton contre Vladimir Poutine. Une mani\u00e8re de souligner les ambig\u00fcit\u00e9s du RN sur la guerre en\u00a0Ukraine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/europeennes-2024-la-campagne-geopolitique-demmanuel-macron-20240229_UFLPYZXTSFB6LABYN5UCUPCFNY/"
    },
    {
        "title": "En Moldavie, nouvelle mise en sc\u00e8ne sovi\u00e9tique des s\u00e9paratistes de Transistrie",
        "summary": "La r\u00e9gion, qui a toujours servi d\u2019instrument de pression de Moscou sur la Moldavie, a r\u00e9uni mercredi 28 f\u00e9vrier un grand congr\u00e8s pour solliciter l\u2019appui russe. Elle conna\u00eet des difficult\u00e9s \u00e9conomiques depuis la guerre en Ukraine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-moldavie-nouvelle-mise-en-scene-sovietique-des-separatistes-de-transistrie-20240229_RRHHUFDBSZCAJJIJ6OZQS4PFHY/"
    },
    {
        "title": "Garantie universelle des loyers\u00a0: face \u00e0 la crise du logement, oser le coup de GUL",
        "summary": "Pour \u00e9viter que le logement soit la bombe sociale de demain, trois d\u00e9put\u00e9s socialistes pr\u00e9conisent le r\u00e9tablissement de la Garantie universelle des loyers (GUL). Une mesure qui s\u00e9curise et accompagne les propri\u00e9taires, \u00e0 rebours de la politique r\u00e9pressive mise en place par le nouveau ministre Guillaume Kasbarian.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/garantie-universelle-des-loyers-face-a-la-crise-du-logement-oser-le-coup-de-gul-20240229_OJ26DZGK2NDNNKVMRTBGGW7XJA/"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9tablissement scolaire Notre-Dame de B\u00e9tharram, une institution \u00e9branl\u00e9e par des accusations de violences",
        "summary": "Le groupe priv\u00e9 catholique, vis\u00e9 par 33 plaintes d\u2019anciens \u00e9l\u00e8ves pour des faits de violences morales, physiques et sexuelles qui se sont d\u00e9roul\u00e9s entre les ann\u00e9es 70 et 90, est r\u00e9put\u00e9 pour sa r\u00e9ussite scolaire mais \u00e9galement son \u00e9ducation s\u00e9v\u00e8re aupr\u00e8s des notables et locaux du Sud-Ouest.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/letablissement-scolaire-notre-dame-de-betharram-une-institution-ebranlee-par-des-accusations-de-violences-20240229_KEG2Y6CZPNAJ5PYARNMV7ALSJQ/"
    },
    {
        "title": "Judith Godr\u00e8che au S\u00e9nat\u00a0: \u00abDes agresseurs d\u00e9guis\u00e9s en r\u00e9alisateurs\u00bb",
        "summary": "Auditionn\u00e9e ce jeudi 29\u00a0f\u00e9vrier devant le S\u00e9nat, la com\u00e9dienne demande la cr\u00e9ation une commission d\u2019enqu\u00eate sur les violences sexuelles dans le cin\u00e9ma.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/judith-godreche-au-senat-des-agresseurs-deguises-en-realisateurs-20240229_CIKW63VR3JDLTBCIZMRPJZY46A/"
    },
    {
        "title": "Monsieur Le Maire, le vrai courage serait de taxer les superprofits",
        "summary": "Les records de profits pour les entreprises du CAC 40 sont directement li\u00e9s aux aides publiques obtenues pendant la pand\u00e9mie de Covid-19. Plut\u00f4t que de privil\u00e9gier la voie des \u00e9conomies, la taxation des \u00absuperprofits\u00bb doit donc \u00eatre s\u00e9rieusement consid\u00e9r\u00e9e, selon deux professeurs d\u2019\u00e9conomie et de finances \u00e0 l\u2019EM\u00a0Lyon.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/monsieur-le-maire-le-vrai-courage-serait-de-taxer-les-superprofits-20240229_RS55TCXM2RDWHKD5WM3IKGBWBY/"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rard Miller accus\u00e9 de viols et agressions sexuelles\u00a0: la chute de \u00abDivan le terrible\u00bb",
        "summary": "Vis\u00e9 par une cinquantaine de femmes, l\u2019hyperm\u00e9diatique psychanalyste vient de d\u00e9missionner de toutes ses activit\u00e9s li\u00e9es \u00e0 sa profession premi\u00e8re. Dans l\u2019entourage du th\u00e9rapeute mondain, on oscille entre sid\u00e9ration et souvenirs de vieilles rumeurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/gerard-miller-accuse-de-viols-et-agressions-sexuelles-la-chute-de-divan-le-terrible-20240229_LMGG3R3GHJAHJPWLZKSASPMZ6E/"
    },
    {
        "title": "Le leader du Hamas \u00e0 Gaza, Yahya Sinwar, se cacherait entour\u00e9 d\u2019otages dans des tunnels sous Khan Youn\u00e8s",
        "summary": "D\u2019apr\u00e8s le \u00abWashington Post\u00bb, qui cite des sources isra\u00e9liennes et am\u00e9ricaines, le patron du mouvement islamiste palestinien utiliserait des otages isra\u00e9liens pour se prot\u00e9ger si jamais il venait \u00e0 \u00eatre captur\u00e9. Sa traque est l\u2019une des priorit\u00e9s d\u2019Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/guerre-hamas-israel-le-leader-du-hamas-a-gaza-yahya-sinwar-se-cacherait-entoure-dotages-dans-des-tunnels-sous-khan-younes-20240229_CGHBY6UEYJHCFID5B2X4NEC5BE/"
    },
    {
        "title": "Discours de Vladimir Poutine\u00a0\u00e0 la nation : \u00abNous aussi avons des armes capables d\u2019atteindre des cibles\u00bb en Occident",
        "summary": "Ce jeudi 29\u00a0f\u00e9vrier, le pr\u00e9sident russe Vladimir Poutine a commenc\u00e9 son discours annuel \u00e0 la nation, commen\u00e7ant par saluer les avanc\u00e9es de l\u2019arm\u00e9e russe sur le front, sans manquer de menacer l\u2019Occident.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/discours-annuel-a-la-nation-de-vladimir-poutine-nous-aussi-avons-des-armes-capables-datteindre-des-cibles-sur-votre-territoire-20240229_T4XFJWY2AJHOBGDWW2NPIFTSSQ/"
    },
    {
        "title": "En mer Rouge, des c\u00e2bles sous-marins victimes collat\u00e9rales des Houthis",
        "summary": "L\u2019ancre du cargo \u00abRubymar\u00bb, qui a d\u00e9riv\u00e9 durant neuf jours apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 par un tir des rebelles y\u00e9m\u00e9nites, aurait endommag\u00e9 au moins quatre c\u00e2bles intercontinentaux, perturbant ainsi le trafic Internet jusqu\u2019en Inde.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-mer-rouge-des-cables-sous-marins-victimes-collaterales-des-houthis-20240229_ZTW5IMUFQRCVFIPTZHE2N3RZEM/"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron place CNews sous surveillance",
        "summary": "Indiscr\u00e9tions piquantes, maladresses vaches ou douces confessions\u00a0: chaque jour, retrouvez les br\u00e8ves qui auscultent le monde politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/emmanuel-macron-place-cnews-sous-surveillance-20240229_L22GHX3D7FF4ND3AGALWKHER4U/"
    },
    {
        "title": "Pour l\u2019amour des harengs pommes \u00e0 l\u2019huile",
        "summary": "Chaque jeudi on se retrouve en cuisine pour concocter des mets de saison. Aujourd\u2019hui, hymne \u00e0 l\u2019amour qui dure avec un plat ancr\u00e9 sur les banquettes en moleskine des brasseries.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/pour-lamour-des-harengs-pommes-a-lhuile-20240229_CBH6NRYFLBA5XMVTW2AOXOKUEI/"
    },
    {
        "title": "IVG dans la Constitution\u00a0: y a-t-il un risque que le Congr\u00e8s rejette le texte\u00a0?",
        "summary": "Sauf coup de th\u00e9\u00e2tre, la \u00ablibert\u00e9 garantie\u00bb pour les femmes d\u2019avoir recours \u00e0 une IVG sera inscrite dans la Constitution, lundi, lors d\u2019un Congr\u00e8s \u00e0 Versailles. Additionn\u00e9s, les votes favorables des d\u00e9put\u00e9s (493) et des s\u00e9nateurs (269) offrent sur le papier une tr\u00e8s large majorit\u00e9 (760), malgr\u00e9 les trois cinqui\u00e8mes n\u00e9cessaires \u00e0 une r\u00e9vision du texte de\u00a01958.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/ivg-dans-la-constitution-y-a-t-il-un-risque-que-le-texte-echoue-au-congres-20240229_AOT6RNMLFBE6NHIHAP264I665U/"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s de Papacito\u00a0: \u00abComment pensez-vous que les personnes LGBT qui entendent \u201ctarlouze\u201d re\u00e7oivent vos propos\u00a0?\u00bb",
        "summary": "Lib\u00e9ration \u00e9tait pr\u00e9sent \u00e0 l\u2019audience du tribunal de Paris pour le proc\u00e8s du Youtubeur d\u2019extr\u00eame droite Ugo Gil Jimenez, poursuivi notamment pour \u00abprovocation \u00e0 la haine \u00e0 l\u2019\u00e9gard d\u2019une personne en raison de son origine r\u00e9elle ou suppos\u00e9e\u00bb et \u00abinjures publiques\u00bb. Retour sur le parcours de cet influenceur politique qui, sous couvert d\u2019humour, attise la haine contre les musulmans et les \u00abgauchistes\u00bb. Il encourt jusqu\u2019\u00e0 sept\u00a0ans de prison et 45\u00a0000\u00a0euros d\u2019amende.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/au-proces-de-papacito-comment-pensez-vous-que-les-personnes-lgbt-qui-entendent-tarlouze-recoivent-vos-propos-20240229_ZQ56ZQEIAZBGDIMU3GJO34354Q/"
    },
    {
        "title": "Agriculture : face aux crises successives, les aides d\u2019urgence fleurissent et s\u2019intensifient",
        "summary": "Dans un effort de comptabilisation des aides publiques d\u2019urgence d\u00e9bloqu\u00e9es ces derni\u00e8res ann\u00e9es pour le secteur agricole, l\u2019Institut de l\u2019\u00e9conomie pour le climat constate leur envol\u00e9e, jusqu\u2019\u00e0 2,1 milliards d\u2019euros en 2022. Un mode d\u2019action qui n\u2019est, selon l\u2019institut, satisfaisant ni pour l\u2019Etat ni pour les agriculteurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/agriculture-face-aux-crises-successives-les-aides-durgence-fleurissent-et-sintensifient-20240229_F53LZ5REGFETNNGQNV3GHUNZI4/"
    },
    {
        "title": "Paul Pogba suspendu quatre\u00a0ans pour dopage",
        "summary": "Le champion du monde 2018 avait \u00e9t\u00e9 contr\u00f4l\u00e9 positif \u00e0 la testost\u00e9rone en ao\u00fbt\u00a02023. Son club de la Juventus Turin dit \u00abprendre acte\u00bb de la d\u00e9cision du tribunal ce jeudi 29\u00a0f\u00e9vrier. Le Fran\u00e7ais va faire appel, assure son entourage.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/paul-pogba-suspendu-quatre-ans-pour-dopage-20240229_JXHCYHUT2NEM3GTAY2VMGEO32I/"
    },
    {
        "title": "Tchad\u00a0: Yaya Dillo Djerou, principal opposant \u00e0 la junte, tu\u00e9 dans un assaut de l\u2019arm\u00e9e contre son parti",
        "summary": "Cousin et opposant du g\u00e9n\u00e9ral Mahamat Idriss D\u00e9by Itno, il a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 mercredi par l\u2019arm\u00e9e lors de l\u2019assaut du si\u00e8ge de son parti, annonce ce jeudi 29\u00a0f\u00e9vrier le porte-parole du gouvernement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/tchad-le-principal-opposant-a-la-junte-tue-dans-un-assaut-de-larmee-contre-son-parti-20240229_KKC35GVWCBAU7GV54DOWSCS6JQ/"
    },
    {
        "title": "IVG dans la Constitution\u00a0: un RN divis\u00e9 et plus que discret",
        "summary": "Si les s\u00e9nateurs du Rassemblement national ont vot\u00e9 pour l\u2019inscription du droit \u00e0 l\u2019IVG dans la Constitution, le parti de Marine Le Pen fait toujours preuve d\u2019ambigu\u00eft\u00e9s sur la question.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/ivg-dans-la-constitution-un-rn-divise-et-plus-que-discret-20240229_FIJFHVYWIRE3FPXISOAFFFCDT4/"
    },
    {
        "title": "Tirs de Tsahal et bousculades \u00e0 Gaza\u00a0: 104 Palestiniens tu\u00e9s lors d\u2019une distribution d\u2019aide humanitaire",
        "summary": "Des soldats de Tsahal ont tir\u00e9 ce jeudi 29 f\u00e9vrier \u00e0 balles r\u00e9elles sur des Palestiniens qui se ruaient sur des camions d\u2019aide humanitaire \u00e0 Gaza. Des sources isra\u00e9liennes, qui ont confirm\u00e9 ces tirs, ont indiqu\u00e9 que les soldats se sont sentis \u00abmenac\u00e9s\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/gaza-104-palestiniens-tues-par-balles-par-larmee-israelienne-lors-dune-distribution-daide-humanitaire-20240229_MRK56LNQQBFGZOKAMO4YDD3QH4/"
    },
    {
        "title": "Liam Gallagher\u00a0et John Squire\u00a0: \u00abOn voulait pas faire un disque clinquant mais un truc qui r\u00e9siste aux bourrasques\u00bb",
        "summary": "Pari ambitieux, l\u2019ancien chanteur d\u2019Oasis et le guitariste des Stone Roses, deux groupes star de la pop anglaise des ann\u00e9es 90, s\u2019unissent dans un album braillard et r\u00e9confortant, \u00e0 l\u2019\u00e9nergie juv\u00e9nile et \u00e0 la guitare omnipr\u00e9sente.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/liam-gallagher-et-john-squire-on-voulait-pas-faire-un-disque-clinquant-mais-un-truc-qui-resiste-aux-bourrasques-20240229_C2DJEVREPNDVPHOVKCGW6YPCA4/"
    },
    {
        "title": "IVG dans la Constitution\u00a0: le mythe d\u2019une victoire culturelle des r\u00e9acs se brise",
        "summary": "Si les parlementaires de droite se sont majoritairement oppos\u00e9s aux pr\u00e9c\u00e9dentes r\u00e9formes soci\u00e9tales comme l\u2019abolition de la peine de mort et le mariage pour tous, quitte \u00e0 s\u2019en mordre les doigts, le vote de mercredi au S\u00e9nat montre que leur cadre id\u00e9ologique a chang\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/ivg-dans-la-constitution-le-mythe-dune-victoire-culturelle-des-reacs-se-brise-20240229_C427I3O3J5DR3M27OUD35TT7AA/"
    },
    {
        "title": "\u00abR\u00e9pression syndicale\u00bb ou \u00abharc\u00e8lement\u00bb ? En Moselle, l\u2019\u00e9trange mise \u00e0 pied d\u2019un c\u00e9g\u00e9tiste",
        "summary": "Figure syndicale du Grand Est, Christian Porta a \u00e9t\u00e9 \u00e9vinc\u00e9 de la boulangerie industrielle o\u00f9 il travaille pour \u00abharc\u00e8lement moral contre la direction\u00bb. Un rassemblement de soutien est organis\u00e9 par la CGT \u00e0 Paris, ce vendredi 1er mars.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/repression-syndicale-ou-harcelement-en-moselle-letrange-mise-a-pied-dun-cegetiste-20240229_SNHNWWTAAJFM5DXDVCWLCTSV3A/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9cret du gouvernement contre les \u00absaucisses\u00bb et autres \u00absteaks\u00bb v\u00e9g\u00e9taux\u00a0: r\u00e9elle interdiction ou effet d\u2019annonce\u00a0?",
        "summary": "Le gouvernement vante la mise en place d\u2019un d\u00e9cret interdisant l\u2019emploi de certains noms bouchers pour des produits v\u00e9g\u00e9taux \u00e0 la demande des \u00e9leveurs fran\u00e7ais. Mais la mesure ne s\u2019applique pas aux produits fabriqu\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9tranger\u2026 et un d\u00e9cret similaire a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 suspendu par le Conseil d\u2019Etat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/decret-du-gouvernement-contre-les-saucisses-et-autres-steaks-vegetaux-reelle-interdiction-ou-effet-dannonce-20240229_W3OTRY37XFAQPI36IXKK5ETUII/"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques 2024\u00a0: Paris attire un nombre record de diffuseurs",
        "summary": "Toutes les disciplines seront retransmises dans plus 160 pays, se f\u00e9licite le Comit\u00e9 international paralympique. Mais les billets ne s\u2019arrachent pas et les questions d\u2019accessibilit\u00e9 des transports demeurent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-2024-paris-attire-un-nombre-record-de-diffuseurs-20240229_GE25JTPJJJG5TFQX2XUJVNPAQQ/"
    },
    {
        "title": "Autoroute A69\u00a0: l\u2019ONU met la France sous pression pour assurer la \u00abprotection imm\u00e9diate\u00bb des opposants",
        "summary": "Le rapporteur sp\u00e9cial de l\u2019ONU, Michel Forst, a demand\u00e9 jeudi 29\u00a0f\u00e9vrier aux autorit\u00e9s fran\u00e7aises d\u2019agir sur la r\u00e9pression polici\u00e8re visant les activistes du projet de l\u2019autoroute A69 dans le Tarn et demande \u00abune enqu\u00eate et des sanctions\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/autoroute-a69-lonu-met-la-france-sous-pression-pour-assurer-la-protection-immediate-des-opposants-20240229_L7NG37W3XJBHTLMLGGVWHSK67A/"
    },
    {
        "title": "En Espagne, l\u2019ind\u00e9pendantiste catalan Carles Puigdemont vis\u00e9 par une enqu\u00eate pour \u00abterrorisme\u00bb",
        "summary": "La justice espagnole soup\u00e7onne l\u2019ex-pr\u00e9sident r\u00e9gional, r\u00e9fugi\u00e9 en Belgique depuis\u00a02017, d\u2019avoir organis\u00e9 de violentes manifestations en\u00a02019 par le biais d\u2019une application, Tsunami d\u00e9mocratique. Un nouvel obstacle pour le gouvernement de Pedro S\u00e1nchez, qui veut effacer les poursuites contre les s\u00e9paratistes par une loi d\u2019amnistie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-espagne-lindependantiste-catalan-carles-puigdemont-vise-par-une-enquete-pour-terrorisme-20240229_4SV67LFRUZENFDSYRPIJ4VCK7E/"
    },
    {
        "title": "Violences sexuelles dans le cin\u00e9ma\u00a0: Judith Godr\u00e8che au S\u00e9nat pour\u00a0susciter\u00a0des solutions",
        "summary": "Auditionn\u00e9e face \u00e0 la d\u00e9l\u00e9gation aux droits des femmes du S\u00e9nat ce jeudi 29 f\u00e9vrier, l\u2019actrice et r\u00e9alisatrice a notamment demand\u00e9 la cr\u00e9ation d\u2019une commission d\u2019enqu\u00eate sur les violences sexuelles dans le cin\u00e9ma, et la mise en retrait du pr\u00e9sident du CNC, Dominique Boutonnat, accus\u00e9 d\u2019agression sexuelle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/violences-sexuelles-dans-le-cinema-judith-godreche-au-senat-pour-susciter-des-solutions-20240229_DKMSCLUPLJHGRJWVYBQAPUZYGY/"
    },
    {
        "title": "\u00abAujourd\u2019hui, aucune formation politique ne s\u2019oppose directement au droit \u00e0 l\u2019IVG\u00bb",
        "summary": "Pour l\u2019historienne du f\u00e9minisme Bibia Pavard, s\u2019il reste en\u00a02024 des opposants \u00e0 l\u2019IVG, les d\u00e9bats n\u2019ont plus rien \u00e0 voir en mati\u00e8re d\u2019intensit\u00e9 avec les tensions observ\u00e9es \u00e0 l\u2019occasion du vote de la loi Veil, en\u00a01974.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/aujourdhui-aucune-formation-politique-ne-soppose-directement-au-droit-a-livg-20240229_NSXHNR2JJNDT7OJ3QPOZLK5GHA/"
    },
    {
        "title": "A l\u2019Assembl\u00e9e, Praud, Ferrari et les dirigeants de CNews font p\u00e9nitence sur le dos du direct",
        "summary": "Interrog\u00e9s toute la journ\u00e9e jeudi 29 f\u00e9vrier par les d\u00e9put\u00e9s, les dirigeants et figures de Canal+ ont souvent choisi de faire amende honorable, reconnaissant notamment une \u00aberreur impardonnable\u00bb dans la diffusion d\u2019un visuel anti-IVG dimanche.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/a-lassemblee-praud-ferrari-et-les-dirigeants-de-cnews-font-leur-mea-culpa-sur-le-dos-du-direct-20240229_JNWMI64PTVEZBADUJXUZGNL4NM/"
    },
    {
        "title": "Constitutionnalisation de l\u2019IVG : \u00e0 gauche, une victoire de longue haleine",
        "summary": "Bien qu\u2019aid\u00e9es par le\u00a0vote\u00a0d\u2019autres groupes y\u00a0compris de la majorit\u00e9 et\u00a0par la mobilisation des\u00a0associations, les \u00e9lues de\u00a0gauche ont redoubl\u00e9 d\u2019efforts depuis fin 2022 pour sanctuariser le droit \u00e0 l\u2019IVG.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/constitutionnalisation-de-livg-a-gauche-une-victoire-de-longue-haleine-20240229_RNHLTW7F6NAA7OELGASAX45LN4/"
    },
    {
        "title": "Elections en Iran : les conservateurs archifavoris, l\u2019abstention donn\u00e9e gagnante",
        "summary": "Les Iraniens doivent voter ce\u00a0vendredi pour le Parlement, mais aussi pour l\u2019Assembl\u00e9e des experts qui nomme le Guide supr\u00eame. La\u00a0crise \u00e9conomique et les\u00a0appels au\u00a0boycott lanc\u00e9s par les\u00a0r\u00e9formistes risquent de plomber la\u00a0participation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/elections-en-iran-les-conservateurs-archifavoris-labstention-donnee-gagnante-20240229_G3VATRDYCFE2XEY6DFQHJB7FLM/"
    }
]