[
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes\u00a0: non, les gauches ne sont pas \u00abirr\u00e9conciliables\u00bb",
        "summary": "Ce \u00abgrand oral\u00bb des t\u00eates de listes \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Lib\u00e9 aura permis de constater que communistes, \u00e9colos, socialistes et insoumis ne sont pas si loin sur les sujets europ\u00e9ens que leurs divisions actuelles pourraient le laisser penser.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/europeennes-non-les-gauches-ne-sont-pas-irreconciliables-20240502_YCYA66OX5NHITJVNQDH46BPOGU/"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes: notre plateau-repas avec Hayer et Bardella",
        "summary": "Les t\u00eates de liste Rassemblement national et Renew s\u2019affrontait jeudi 2 mai sur BFM-TV pour un duel attendu. Liberation vous livr\u00e9 le menu consomm\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/europeennes-notre-plateau-repas-avec-hayer-et-bardella-20240503_7A4NA7W465E7HMQJPAQFEE3KX4/"
    },
    {
        "title": "Mobilisation des \u00e9tudiants de la Sorbonne en soutien \u00e0 Gaza\u00a0: \u00abUne \u00e9vacuation signifie qu\u2019ils ont peur qu\u2019on occupe\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s des blocus simultan\u00e9s, des centaines d\u2019\u00e9tudiants de plusieurs sites de l\u2019universit\u00e9 parisienne ont occup\u00e9 la place de la Sorbonne ce jeudi 2\u00a0mai pour montrer leur soutien aux Palestiniens avant d\u2019\u00eatre d\u00e9log\u00e9s par les services de s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/mobilisation-des-etudiants-de-la-sorbonne-en-soutien-a-gaza-une-evacuation-signifie-quils-ont-peur-quon-occupe-20240502_APOWT6TVZRENFPYVTLIS6CA5KY/"
    },
    {
        "title": "Une journaliste attaqu\u00e9e par l\u2019extr\u00eame droite\u00a0: la m\u00e9canique bien huil\u00e9e du harc\u00e8lement raciste",
        "summary": "Relay\u00e9 par CNews, comment\u00e9 par un d\u00e9put\u00e9 RN, instrumentalis\u00e9 par un groupuscule identitaire, un tweet de la journaliste Nassira El Moaddem a d\u00e9clench\u00e9 une vague haineuse. Et mis en \u00e9vidence le \u00abjeu en \u00e9quipe\u00bb de l\u2019extr\u00eame droite politique et m\u00e9diatique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/une-journaliste-attaquee-par-lextreme-droite-la-mecanique-bien-huilee-du-harcelement-raciste-20240502_NKLZNZ45MRGUDLRM5DNDKI26F4/"
    },
    {
        "title": "\u00abPr\u00e9pucegate\u00bb\u00a0: Guillaume Meurice suspendu par Radio France en attendant une \u00e9ventuelle sanction",
        "summary": "Dix jours apr\u00e8s le classement sans suite de plaintes le visant notamment pour \u00abprovocation \u00e0 la violence et \u00e0 la haine antis\u00e9mite\u00bb lors d\u2019une chronique en novembre, l\u2019humoriste a re\u00e7u une convocation qui ferait suite \u00e0 son dernier texte dans lequel il r\u00e9p\u00e9tait sa blague contre N\u00e9tanyahou.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/prepucegate-suspendu-guillaume-meurice-convoque-a-un-entretien-prealable-en-vue-dune-sanction-disciplinaire-par-radio-france-20240502_QJ5ZZNYSURG5LEAA77ZUVMGDX4/"
    },
    {
        "title": "Bruno Le\u00a0Maire s\u2019insurge contre la menace de Total de se coter principalement \u00e0 New York",
        "summary": "\u00abNous avons besoin de Total\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 ce jeudi le ministre de l\u2019Economie, inquiet d\u2019un possible d\u00e9m\u00e9nagement de la cotation de l\u2019entreprise \u00e0 Wall Street. Le groupe p\u00e9trolier fait valoir que les investisseurs europ\u00e9ens boudent les actions p\u00e9troli\u00e8res \u00e0 cause du poids des exigences environnementales.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/bruno-le-maire-sinsurge-contre-la-menace-de-total-de-se-coter-principalement-a-new-york-20240502_VLSP6CLJIJEQVDKDRRWNZS7IXM/"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c7a fait du bien, enfin\u00a0!\u00bb\u00a0: Juliette Binoche et des f\u00e9ministes saluent le soutien d\u2019une centaine d\u2019hommes du monde de la culture \u00e0 #MeToo",
        "summary": "Timide jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, le soutien d\u2019une centaine de personnalit\u00e9s publiques masculines aux femmes et au mouvement #MeToo est accueilli avec satisfaction par des actrices comme Juliette Binoche et Judith Godr\u00e8che, et des associations f\u00e9ministes, qui attendent d\u2019autres \u00abactes\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/ca-fait-du-bien-enfin-lactrice-juliette-binoche-et-des-feministes-saluent-le-soutien-dune-centaine-dhommes-du-monde-de-la-culture-a-metoo-20240502_3M53A6JVSNECDNLFZBC2Z7DTQI/"
    },
    {
        "title": "\u00abJe croyais que tous les pr\u00eatres \u00e9taient des saints\u00bb\u00a0: dans la communaut\u00e9 de l\u2019Emmanuel, un cur\u00e9 accus\u00e9 de viols prot\u00e9g\u00e9 par sa hi\u00e9rarchie",
        "summary": "Au Mans puis \u00e0 Rennes, le pr\u00eatre Beno\u00eet Moulay, issu de la tr\u00e8s influente communaut\u00e9, est accus\u00e9 d\u2019avoir harcel\u00e9 ou commis des violences sexuelles pendant une quinzaine d\u2019ann\u00e9es sur plusieurs femmes. En 2023, il a \u00e9t\u00e9 exclu du clerg\u00e9 gr\u00e2ce au combat de deux victimes, embl\u00e9matique du difficile #MeToo catholique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/je-croyais-que-tous-les-pretres-etaient-des-saints-dans-la-communaute-de-lemmanuel-un-cure-accuse-de-viols-protege-par-sa-hierarchie-20240502_T3BAT7OMCNC2ZGF22FLIH3RBEI/"
    },
    {
        "title": "En Europe, l\u2019Union atout pour plaire",
        "summary": "A l\u2019approche des \u00e9lections europ\u00e9ennes, d\u00e9but juin, la\u00a0perc\u00e9e de l\u2019extr\u00eame droite agite un vent d\u2019euroscepticisme. Sans parvenir \u00e0 faire oublier les\u00a0r\u00e9ussites de l\u2019Union pour les citoyens des Vingt-Sept, des victoires sociales pour les travailleurs au succ\u00e8s de la strat\u00e9gie vaccinale pendant le Covid.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-europe-lunion-atout-pour-plaire-20240502_5C45NFPL2BAIXONIFA5YIFLA3Y/"
    },
    {
        "title": "60\u00a0ans, divorc\u00e9e, 4 enfants, 2\u00a0millions de dettes, pas de pension alimentaire\u00a0: mettre fin \u00e0 l\u2019enfer de la solidarit\u00e9 fiscale",
        "summary": "Marie-C\u00e9cile Sergent s\u2019est battue pendant plusieurs ann\u00e9es pour ne pas payer une dette fiscale d\u2019origine professionnelle contract\u00e9e par son mari. La loi justice patrimoniale au sein de la famille arrive en \u00abcommission mixte paritaire\u00bb pour mettre fin \u00e0 l\u2019injustice de la solidarit\u00e9 fiscale qui touche majoritairement les femmes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/60-ans-divorcee-4-enfants-2-millions-de-dettes-pas-de-pension-alimentaire-mettre-fin-a-lenfer-de-la-solidarite-fiscale-20240502_CGSYVJHGOZEQXK6EYLB2OBOFVA/"
    },
    {
        "title": "1er\u00a0Mai\u00a0: qui a \u00e9vinc\u00e9 Rapha\u00ebl Glucksmann du cort\u00e8ge \u00e0 Saint-Etienne\u00a0?",
        "summary": "Depuis mercredi, la gauche fran\u00e7aise s\u2019invective autour de l\u2019\u00e9viction du candidat PS-Place publique du cort\u00e8ge du 1er\u00a0Mai \u00e0 Saint-Etienne. Les Jeunesses communistes de la Loire et un militant insoumis ont revendiqu\u00e9 l\u2019action.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/1er-mai-qui-a-evince-raphael-glucksmann-du-cortege-a-saint-etienne-20240502_MWYHWIOIIRFV3HLLNHKKFVNKSE/"
    },
    {
        "title": "Rapha\u00ebl Glucksmann, Manon Aubry, Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy... Revivez le grand oral des candidats aux europ\u00e9ennes \u00e0 la Sorbonne",
        "summary": "L\u00e9on Deffontaines (PCF), Manon Aubry (LFI), Marie Toussaint (Les Ecologistes), Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy (LR), Rapha\u00ebl Glucksmann (PS-Place publique) et Cl\u00e9ment Beaune (porte-parole de la liste Renaissance) ont d\u00e9fil\u00e9 \u00e0 l\u2019invitation de \u00abLib\u00e9\u00bb et se sont exprim\u00e9s en public et en direct sur Twitch ce jeudi 2 mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/en-direct-universite-libe-a-la-sorbonne-suivez-le-grand-oral-des-tetes-de-listes-francaises-aux-elections-europeennes-20240502_SZM4NHIP7FC3VA4DYZQUS4TNYQ/"
    },
    {
        "title": "Dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales, on n\u2019a pas d\u2019eau mais on a des camions-citernes pour remplir les piscines",
        "summary": "Dans le d\u00e9partement soumis \u00e0 des restrictions d\u2019usage de l\u2019eau depuis deux\u00a0ans, des bassins priv\u00e9s sont aliment\u00e9s par de l\u2019eau achemin\u00e9e depuis les d\u00e9partements voisins ou l\u2019Espagne. Une pratique qui interroge sur le plan environnemental car elle g\u00e9n\u00e8re des \u00e9missions de CO2, et sur le partage de l\u2019effort demand\u00e9 aux habitants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/dans-les-pyrenees-orientales-on-na-pas-deau-mais-on-a-des-camions-citernes-pour-remplir-les-piscines-20240427_JVDHNKAF5FBBRG37YXLEGY2PFI/"
    },
    {
        "title": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\u00a0: la pluie apporte un \u00abpansement\u00bb pour l\u2019agriculture, la s\u00e9cheresse demeure",
        "summary": "Les pluies relativement abondantes des derniers jours dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales offrent un peu de r\u00e9pit, mais leur effet est tr\u00e8s limit\u00e9 dans le secteur qui en avait le plus besoin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/pyrenees-orientales-la-pluie-apporte-un-pansement-pour-lagriculture-la-secheresse-demeure-20240502_33KFDAB33FFMLICWBGBPLNQZ3I/"
    },
    {
        "title": "Jamal Abdel-Kader, hors protocole",
        "summary": "Le psychiatre, qui fait l\u2019objet du documentaire \u00abEtat limite\u00bb en salles cette semaine, d\u00e9plore l\u2019\u00e9tat de l\u2019h\u00f4pital public et applique des m\u00e9thodes humanistes et singuli\u00e8res.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/jamal-abdel-kader-hors-protocole-20240502_MZNSLDMIV5AO7HZ4XCCRJPVVDU/"
    },
    {
        "title": "La communaut\u00e9 de l\u2019Emmanuel, un soft power catholique",
        "summary": "Avec seulement 6\u00a0000 membres, l\u2019organisation conservatrice mise en cause dans l\u2018affaire Beno\u00eet Moulay dispose d\u2019un important r\u00e9seau d\u2019influence jusqu\u2019au Vatican.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/la-communaute-de-lemmanuel-un-soft-power-catholique-20240502_WBYQXPD3IZAONL3Z2IW4RFHXHA/"
    },
    {
        "title": "Niger : \u00e0 Agadez, le\u00a0r\u00e9veil tourment\u00e9 d\u2019un\u00a0ancien carrefour migratoire",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019abolition, en novembre, par la junte nig\u00e9rienne d\u2019une loi criminalisant les passeurs, la\u00a0ville est vite redevenue une plaque tournante du trafic de migrants. Dans le pays, les flux ont augment\u00e9 de\u00a045\u200a% entre d\u00e9cembre et janvier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/niger-a-agadez-le-reveil-tourmente-dun-ancien-carrefour-migratoire-20240502_RK74IFU33ZBHTKTSFQJJWEEXCQ/"
    },
    {
        "title": "Restaurants Gueuleton\u00a0: est-ce que tout est vraiment bon dans le cochon\u00a0?",
        "summary": "La marque fond\u00e9e par deux copains du Sud-Ouest surfe sur une imagerie du terroir, festive, virile et viandarde. Son univers au succ\u00e8s exponentiel, appuy\u00e9 sur un marketing l\u00e9ch\u00e9, est populaire \u00e0 droite et \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite mais s\u00e9duit aussi au-del\u00e0.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/restaurants-gueuleton-est-ce-que-tout-est-vraiment-bon-dans-le-cochon-20240502_WMWLM4DBQJGRTI7RAUDA4356KI/"
    },
    {
        "title": "\u00abOn veut montrer qu\u2019on est au bord du gouffre\u00bb\u00a0: En Corse, 50 m\u00e9decins prennent la tangente",
        "summary": "Ce samedi, 33 m\u00e9decins lib\u00e9raux de Bastia et 17 de Porto-Vecchio, soit la moiti\u00e9 des praticiens en activit\u00e9 sur ces deux villes, vont envoyer une demande de d\u00e9conventionnement \u00e0 la Caisse nationale d\u2019assurance maladie. Une menace importante pour l\u2019acc\u00e8s aux soins.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/on-veut-montrer-quon-est-au-bord-du-gouffre-en-corse-50-medecins-prennent-la-tangente-20240502_6PFMYBEF7NEN5CKGI62GH3BZVQ/"
    },
    {
        "title": "Union europ\u00e9enne : la taxe carbone aux fronti\u00e8res, un vertueux casse-t\u00eate bureaucratique",
        "summary": "Le m\u00e9canisme d\u2019ajustement carbone aux fronti\u00e8res (MACF), \u00e9l\u00e9ment essentiel du \u00abGreen Deal\u00bb vot\u00e9 l\u2019an dernier par le Parlement europ\u00e9en, n\u00e9cessite pour les entreprises de se plonger dans une paperasse importante et complexe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/union-europeenne-la-taxe-carbone-aux-frontieres-un-vertueux-casse-tete-bureaucratique-20240502_GSJEOLUEN5CZDMVZKPDURFO2OQ/"
    },
    {
        "title": "Dans le Finist\u00e8re, l\u2019UE garde les enfants quand les parents travaillent",
        "summary": "La communaut\u00e9 de communes de Haute-Cornouaille a lanc\u00e9 il\u00a0y a vingt\u00a0ans Loustic, un\u00a0dispositif qui vient en aide aux habitants des environs travaillant sur des horaires atypiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/dans-le-finistere-lue-garde-les-enfants-quand-les-parents-travaillent-20240502_7BY4JB5OQZG5NM2JU7KDWOG6JI/"
    },
    {
        "title": "Logement\u00a0: le gouvernement veut durcir les crit\u00e8res d\u2019occupation des HLM",
        "summary": "Le ministre du Logement, Guillaume Kasbarian, d\u00e9voile ce vendredi son projet de loi visant \u00e0 mieux loger la classe moyenne, mais qui risque de fragiliser un parc social d\u00e9j\u00e0 mal en point. Les associations et le monde de la recherche se mobilisent contre un texte accus\u00e9 d\u2019amplifier la crise du logement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/logement/logement-le-gouvernement-veut-durcir-les-criteres-doccupation-des-hlm-20240503_LYMEWEXWYNAXBMUAOFIJIUNQG4/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Universit\u00e9 Lib\u00e9 sur l\u2019Europe : suivez notre journ\u00e9e de d\u00e9bats \u00e0 la Sorbonne",
        "summary": "Ce vendredi 3 mai, \u00abLib\u00e9\u00bb organise une journ\u00e9e de d\u00e9bats \u00e0 la Sorbonne autour des enjeux d\u00e9mocratiques des prochaines \u00e9lections europ\u00e9ennes. Retrouvez ici les d\u00e9clarations les plus importantes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-direct-universite-libe-sur-leurope-suivez-une-journee-de-debats-a-la-sorbonne-20240503_CYGFIXVSENGMXETGJLFLOTPXNU/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9bat sur les europ\u00e9ennes : un \u00abpacte de non agression\u00bb entre candidats de gauche esp\u00e9r\u00e9s par tous mais promis par personne",
        "summary": "Dimanche, les sept principales t\u00eates de liste vont enfin d\u00e9battre toutes ensemble \u00e0 la t\u00e9l\u00e9. L\u2019occasion pour la gauche de ranger les ranc\u0153urs et de faire front commun contre Jordan Bardella et l\u2019extr\u00eame droite\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/debat-sur-les-europeennes-un-pacte-de-non-agression-entre-candidats-de-gauche-esperes-par-tous-mais-promis-par-personne-20240503_32VG7KZVRFH7BGBVNA6NVZGURU/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Mobilisation des \u00e9tudiants pro-Gaza\u00a0: Sciences-Po Paris ferm\u00e9, des actions en cours dans d\u2019autres villes",
        "summary": "Pendant que le prestigieux \u00e9tablissement parisien a ferm\u00e9 ses portes en raison de son occupation par des \u00e9tudiants qui protestent contre la guerre dans la bande de Gaza, un rassemblement est pr\u00e9vu ce vendredi 3\u00a0mai en d\u00e9but d\u2019apr\u00e8s-midi au Panth\u00e9on.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/en-direct-mobilisation-des-etudiants-pro-gaza-science-po-paris-ferme-des-actions-en-cours-dans-dautres-villes-20240503_IQ3UUYMG6RF5NJGOJB7C33RH3Y/"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis\u00a0: en pleine campagne pr\u00e9sidentielle, la mobilisation pro-Gaza des \u00e9tudiants divise les universit\u00e9s et le pays",
        "summary": "Entam\u00e9es il y a plus de deux semaines, les actions estudiantines en faveur de la Palestine sont d\u00e9sormais violemment r\u00e9prim\u00e9es par la police am\u00e9ricaine. Joe Biden a \u00e9t\u00e9 contraint d\u2019intervenir et de durcir sa position par crainte d\u2019appara\u00eetre comme le Pr\u00e9sident du chaos int\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/etats-unis-en-pleine-campagne-presidentielle-la-mobilisation-pro-gaza-des-etudiants-divise-les-universites-et-le-pays-20240503_36TJMGN33REK7MIMEHWPSCH3L4/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislative partielle au Royaume-Uni\u00a0: succ\u00e8s dans les urnes pour l\u2019opposition travailliste",
        "summary": "La victoire du Parti travailliste britannique ce vendredi 3\u00a0mai est une d\u00e9faite pour le Premier ministre conservateur, Rishi Sunak, quelques mois avant des \u00e9lections dans le pays, o\u00f9 les sondages annoncent un \u00e9chec cuisant pour les Tories.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/legislative-partielle-au-royaume-uni-succes-dans-les-urnes-pour-lopposition-travailliste-20240503_NY3PFWG6VNBENA3QSUADGA3WGQ/"
    },
    {
        "title": "Olivia Maurel, nouvelle figure anti-GPA, est-elle vraiment n\u00e9e d\u2019une gestation pour autrui\u00a0?",
        "summary": "Les militants pro-GPA affirment que l\u2019exp\u00e9rience d\u2019Olivia Maurel correspond en r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 une procr\u00e9ation pour autrui.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/olivia-maurel-nouvelle-figure-anti-gpa-est-elle-vraiment-nee-dune-gestation-pour-autrui-20240503_L6NZTCFFKFFMBGA53FPENYKZG4/"
    },
    {
        "title": "Pour les JO de Paris\u00a01924, on s\u2019inqui\u00e9tait d\u00e9j\u00e0\u00a0: la canicule allait-elle faire du marathon \u00abune course \u00e0 la mort\u00bb\u00a0?",
        "summary": "Il y a un si\u00e8cle, la France accueillait les Jeux d\u2019\u00e9t\u00e9. Et la presse de l\u2019\u00e9poque\u00a0s\u2019alarmait des risques que faisaient prendre les organisateurs aux athl\u00e8tes en un mois de juillet qui tournait \u00e0 la fournaise.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/pour-les-jo-de-paris-1924-on-sinquietait-deja-la-canicule-allait-elle-faire-du-marathon-une-course-a-la-mort-20240503_3M5U52RSJVAXBHXNWFIABC7PTA/"
    },
    {
        "title": "Secret de boulot\u00a0: \u00abLa pisse, c\u2019\u00e9tait un moyen de marquer mon territoire et de l\u2019emmerder\u00bb",
        "summary": "M\u00e9tro-boulot-culot\u2026 Travailleurs et travailleuses nous racontent leurs petits secrets et gros ratages professionnels. Dans notre cinqui\u00e8me \u00e9pisode, Alexandre pour qui, apr\u00e8s un non-renouvellement de contrat, la vengeance est un plat qui n\u2019attend pas.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/secret-de-boulot-la-pisse-cetait-un-moyen-de-marquer-mon-territoire-et-de-lemmerder-20240503_SLBVFUUBSJBBJKOUUT45JKKNHI/"
    }
]