[
    {
        "title": "Attaques contre les prisons : que sait-on du groupe \u00abDDPF\u00bb qui revendique certaines actions\u00a0?",
        "summary": "\u00abLib\u00e9ration\u00bb a pu consulter les messages post\u00e9s sur Telegram par le groupe \u00abD\u00e9fense des droits des prisonniers fran\u00e7ais\u00bb. Apr\u00e8s plusieurs actions contre des centres p\u00e9nitentiaires, revendiqu\u00e9es par ce compte, le Parquet national antiterroriste a ouvert une enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/attaques-contre-les-prisons-que-sait-on-du-groupe-ddpf-qui-revendique-certaines-actions-20250416_LPK4LUKLSRGV5NOPNLHCEM4U3A/"
    },
    {
        "title": "Attaques de prisons\u00a0: chez les surveillants p\u00e9nitentiaires, \u00abon se dit que \u00e7a peut tomber sur n\u2019importe qui\u00bb",
        "summary": "Les intimidations des derniers jours qui ont vis\u00e9 des centres p\u00e9nitentiaires et des logements de surveillants viennent s\u2019ajouter aux conditions de travail d\u00e9j\u00e0 difficiles d\u2019une profession en manque de moyens et de reconnaissance.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/attaques-de-prisons-chez-les-surveillants-penitentiaires-on-se-dit-que-ca-peut-tomber-sur-nimporte-qui-20250416_BJ2UIHLFVFFT5PBPOF456MQA6A/"
    },
    {
        "title": "Dette d\u2019Ha\u00efti\u00a0: Emmanuel Macron veut reconna\u00eetre une \u00abinjustice\u00bb",
        "summary": "Le bicentenaire de l\u2019ordonnance de Charles X, accordant au pays carib\u00e9en son ind\u00e9pendance moyennant le paiement d\u2019une lourde indemnit\u00e9, sera c\u00e9l\u00e9br\u00e9 ce jeudi 17\u00a0avril. A cette occasion, Emmanuel Macron a pr\u00e9vu de lancer un travail de m\u00e9moire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/dette-dhaiti-emmanuel-macron-veut-reconnaitre-une-injustice-20250416_P6KYJUAKSZBC3JO3V7IYYOXUQI/"
    },
    {
        "title": "Tensions avec la France\u00a0: la lassitude de la jeunesse alg\u00e9rienne face \u00e0 une crise \u00abaux proportions in\u00e9dites\u00bb",
        "summary": "Si la presse alg\u00e9rienne tire \u00e0 boulets rouges sur le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur fran\u00e7ais, jug\u00e9 responsable de l\u2019escalade diplomatique entre Paris et Alger, les jeunes Alg\u00e9rois semblent plus indiff\u00e9rents face \u00e0 cette rupture qui s\u2019\u00e9tablit entre les deux pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/tensions-avec-la-france-la-lassitude-de-la-jeunesse-algerienne-face-a-une-crise-aux-proportions-inedites-20250416_4R74YX27CNCVRBYZEOXMLWEB4Y/"
    },
    {
        "title": "\u00abDans l\u2019histoire de notre profession, c\u2019est une h\u00e9catombe jamais vue\u00bb\u00a0: \u00e0 Paris, l\u2019hommage des journalistes \u00e0 leurs confr\u00e8res palestiniens tu\u00e9s \u00e0 Gaza",
        "summary": "A l\u2019appel des principales organisations de d\u00e9fense des journalistes, environ 200 professionnels se sont mobilis\u00e9s sur les marches de l\u2019Op\u00e9ra Bastille, mercredi 16\u00a0avril.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/dans-lhistoire-de-notre-profession-cest-une-hecatombe-jamais-vue-a-paris-lhommage-des-journalistes-a-leurs-confreres-palestiniens-tues-a-gaza-20250416_YOBVBC3OEJC73EZRLWWBCUVHE4/"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis\u00a0: le patron de la banque centrale alerte sur l\u2019inflation, Wall Street et les semi-conducteurs plongent",
        "summary": "Jerome Powell, le patron de la puissante Fed, a dit ce mercredi 16\u00a0avril craindre des perspectives d\u2019inflation durable aux Etats-Unis \u00e0 cause de l\u2019offensive douani\u00e8re de Donald Trump. De quoi faire repartir les march\u00e9s dans le rouge.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/etats-unis-le-patron-de-la-banque-centrale-alerte-sur-linflation-wall-street-et-les-semi-conducteurs-plongent-20250416_EEVYXQ37T5G4XA47BAXRL5QWBM/"
    },
    {
        "title": "Extr\u00eame droite\u00a0: l\u2019envers de la derni\u00e8re \u00abagression antis\u00e9mite\u00bb \u00e0 Villeurbanne",
        "summary": "Le 11\u00a0avril, un homme de 26\u00a0ans a port\u00e9 plainte apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 molest\u00e9 et insult\u00e9 par deux assaillants, en affirmant avoir \u00e9t\u00e9 trait\u00e9 de \u00absale juif\u00bb. \u00abLib\u00e9ration\u00bb r\u00e9v\u00e8le que la victime est le compagnon de l\u2019influenceuse d\u2019extr\u00eame droite Mila Orriols et fr\u00e9quente la mouvance radicale lyonnaise.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/extreme-droite-lenvers-de-la-derniere-agression-antisemite-a-villeurbanne-20250416_NQARISFSGNACPGXLXZMM5ZCLCE/"
    },
    {
        "title": "Dans le couple, la d\u00e9licate \u00e9quation de l\u2019asym\u00e9trie du d\u00e9sir d\u2019enfant",
        "summary": "L\u2019un veut devenir parent, l\u2019autre non. Face\u00a0\u00e0\u00a0une\u00a0situation de plus en plus courante, certains se s\u00e9parent, tandis que d\u2019autres envisagent des\u00a0mani\u00e8res diff\u00e9rentes de construire une famille.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/dans-le-couple-la-delicate-equation-de-lasymetrie-du-desir-denfant-20250416_SVEMESIIFNHTBPJDUTJRIPKGZA/"
    },
    {
        "title": "P\u00e9docriminalit\u00e9, le syst\u00e8me L\u00e9v\u00eaque racont\u00e9 par ses victimes : r\u00e9v\u00e9lations sur quarante ans d\u2019impunit\u00e9 du plasticien",
        "summary": "A travers des t\u00e9moignages in\u00e9dits, \u00abLib\u00e9ration\u00bb diss\u00e8que l\u2019emprise de cette ic\u00f4ne de l\u2019art contemporain. Plusieurs hommes abus\u00e9s par l\u2019artiste d\u00e9noncent pour la premi\u00e8re fois des faits non prescrits, ouvrant la possibilit\u00e9 d\u2019un proc\u00e8s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/pedocriminalite-le-systeme-leveque-raconte-par-ses-victimes-revelations-sur-quarante-ans-dimpunite-du-plasticien-20250416_YJO4UHJQUFDXJOE27TFSPTP2I4/"
    },
    {
        "title": "P\u00e9docriminalit\u00e9, le syst\u00e8me L\u00e9v\u00eaque : comment le plasticien a brouill\u00e9 les lignes entre l\u2019art et les abus",
        "summary": "Dans le cadre d\u2019une enqu\u00eate en trois volets consacr\u00e9e aux accusations visant l\u2019artiste, \u00abLib\u00e9ration\u00bb revient sur l\u2019une des pierres angulaires de son mode op\u00e9ratoire\u00a0: la participation de ses victimes \u00e0 l\u2019\u00e9laboration de ses \u0153uvres.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/pedocriminalite-le-systeme-leveque-comment-le-plasticien-a-brouille-les-lignes-entre-lart-et-les-abus-20250416_EW46JX62GZAKBA7VH3MGZEW7TY/"
    },
    {
        "title": "Les Etats-Unis ferment leur service de lutte contre la d\u00e9sinformation \u00e9trang\u00e8re, au pr\u00e9texte de la \u00ablibert\u00e9 d\u2019expression\u00bb",
        "summary": "Le secr\u00e9taire d\u2019Etat am\u00e9ricain Marco Rubio a annonc\u00e9 ce mercredi 16\u00a0avril la fin d\u2019une agence de longue date dans le viseur des r\u00e9publicains, pour faire des \u00e9conomies et car elle aurait \u00abfait taire la voix d\u2019Am\u00e9ricains\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/les-etats-unis-ferment-leur-service-de-lutte-contre-la-desinformation-etrangere-au-pretexte-de-la-liberte-dexpression-20250416_LIPYENHVVJBD5LZDJRNUHC55GQ/"
    },
    {
        "title": "S\u00e9cheresse : des incertitudes pour cet \u00e9t\u00e9, malgr\u00e9 des nappes toujours majoritairement exc\u00e9dentaires",
        "summary": "Gr\u00e2ce aux pluies de l\u2019hiver, les nappes phr\u00e9atiques fran\u00e7aises ont globalement un niveau sup\u00e9rieur aux normales. Mais pour certaines r\u00e9gions, la hausse des temp\u00e9ratures pourrait cr\u00e9er des tensions sur les r\u00e9serves dans les prochains mois.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/secheresse-des-incertitudes-pour-cet-ete-malgre-des-nappes-toujours-majoritairement-excedentaires-20250416_CB7B7D7JOZCN5NCOO3U6APEATE/"
    },
    {
        "title": "Accusations contre l\u2019abb\u00e9 Pierre\u00a0: le Vatican au courant d\u00e8s \u00abl\u2019automne\u00a01955\u00bb, selon un livre enqu\u00eate",
        "summary": "\u00abL\u2019Abb\u00e9 Pierre, la fabrique d\u2019un saint\u00bb, livre \u00e0 para\u00eetre ce jeudi, d\u00e9montre que le Saint Si\u00e8ge avait connaissance depuis des d\u00e9cennies de \u00abla dangerosit\u00e9\u00bb de l\u2019homme d\u2019Eglise fran\u00e7ais accus\u00e9 d\u2019agressions sexuelles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/accusations-contre-labbe-pierre-le-vatican-au-courant-des-lautomne-1955-selon-un-livre-enquete-20250416_NYCLF7K27FCCBETOXO63QE7VFU/"
    },
    {
        "title": "Alta\u00efr Despres : \u00abLa hausse des \u00e9tudes sur le genre dans les sciences sociales reste tr\u00e8s timide\u00bb",
        "summary": "Face aux discours sur la mont\u00e9e du \u00abwokisme\u00bb \u00e0 l\u2019universit\u00e9, une vaste enqu\u00eate montre qu\u2019en vingt ans, la part des travaux sur le genre et l\u2019intersectionnalit\u00e9 n\u2019a que faiblement progress\u00e9, passant de 9% \u00e0 11,4% des articles fran\u00e7ais en sciences sociales, explique Alta\u00efr Despres, membre du collectif de chercheurs qui a men\u00e9 ce travail.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/altair-despres-laugmentation-du-genre-dans-les-sciences-sociales-reste-tres-timide-20250416_6GO3ABN2A5FDXMS47C2GO6TBWY/"
    },
    {
        "title": "Harvard\u00a0: apr\u00e8s avoir coup\u00e9 plus de 2\u00a0milliards de subventions \u00e0 l\u2019universit\u00e9, Trump menace de lui retirer ses avantages fiscaux",
        "summary": "Contrairement \u00e0 l\u2019universit\u00e9 new-yorkaise Columbia, la prestigieuse Harvard situ\u00e9e dans l\u2019agglom\u00e9ration de Boston, a finalement d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9sister \u00e0 la pression de l\u2019administration Trump. Selon elle, les r\u00e9formes qu\u2019elle exige \u00abempi\u00e8tent sur des libert\u00e9s universitaires garanties depuis longtemps par la Cour supr\u00eame\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/harvard-rejette-les-exigences-de-ladministration-de-trump-qui-lui-coupe-plus-de-2-milliards-de-subventions-20250415_SWECTNHFCVDU3NWESED5DJJS4Q/"
    },
    {
        "title": "Les coupes budg\u00e9taires dans la cuture contraignent des salles de concerts \u00e0 annuler des dates ou \u00e0 licencier",
        "summary": "Le Syndicat des musiques actuelles r\u00e9v\u00e8le dans une enqu\u00eate publi\u00e9e mercredi 16\u00a0avril une baisse de la fr\u00e9quentation dans plusieurs structures du secteur musical, ainsi que des annulations de dates et des suppressions de postes, cons\u00e9cutives aux rabots sur le budget de la culture.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/les-coupes-budgetaires-dans-la-cuture-contraignent-des-salles-de-concerts-a-annuler-des-dates-ou-a-licencier-20250416_3AD33DQ6HZAXRFBJTWZHLB3Q6U/"
    },
    {
        "title": "Macron va recevoir jeudi le secr\u00e9taire d\u2019Etat am\u00e9ricain Marco Rubio et l\u2019\u00e9missaire Steve Witkoff",
        "summary": "En visite en France notamment pour \u00e9voquer l\u2019Ukraine, les deux repr\u00e9sentants de l\u2019administration Trump seront re\u00e7us \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e ce jeudi 17\u00a0avril.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/macron-va-recevoir-jeudi-le-secretaire-detat-americain-marco-rubio-et-lemissaire-steve-witkoff-20250416_NYIQDVSCGFAV3N2KZS4VBVK6X4/"
    },
    {
        "title": "\u00abCinquante ans apr\u00e8s, \u00e7a sent encore l\u2019enfer ici\u00bb\u00a0: au Cambodge sur les traces du g\u00e9nocide khmer rouge, entre m\u00e9moire douloureuse et fant\u00f4mes du pass\u00e9",
        "summary": "En qu\u00eate de l\u2019impossible m\u00e9moire des massacres commis par les hommes de Pol Pot, \u00abLib\u00e9ration\u00bb est parti \u00e0 la rencontre des survivants, sur les routes d\u2019un pays \u00e0 vif se d\u00e9battant toujours avec l\u2019horreur et ses fant\u00f4mes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/cinquante-ans-apres-ca-sent-encore-lenfer-ici-sur-les-traces-du-genocide-khmer-rouge-au-cambodge-entre-memoire-douloureuse-et-fantomes-du-passe-20250409_TJSNM6G3V5DEDCDIG3MBB62CJY/"
    },
    {
        "title": "Amir Boukhors, un influenceur critique du pouvoir au c\u0153ur des tensions entre Paris et Alger",
        "summary": "Connu sur les r\u00e9seaux sociaux sous le nom \u00abAmir DZ\u00bb, l\u2019homme de 42\u00a0ans est un critique virulent du r\u00e9gime alg\u00e9rien depuis une d\u00e9cennie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amir-boukhors-un-influenceur-critique-du-pouvoir-au-coeur-des-tensions-entre-paris-et-alger-20250416_CKS3ITHJUJBOXOZ2R4SALTQIR4/"
    },
    {
        "title": "Rachida Dati et l\u2019affaire des bijoux\u00a0: la preuve par la photo",
        "summary": "La ministre de la Culture, qui n\u2019a pas d\u00e9clar\u00e9 une s\u00e9rie d\u2019objets de luxe \u00e0 la Haute Autorit\u00e9 pour la transparence de la vie publique, arbore r\u00e9guli\u00e8rement autour du cou l\u2019un des colliers qu\u2019elle d\u00e9tient depuis\u00a02020, et dont elle aurait d\u00fb r\u00e9v\u00e9ler l\u2019existence en entrant au gouvernement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/rachida-dati-et-laffaire-des-bijoux-la-preuve-par-la-photo-20250416_AISV6AG5UNBOZIF3EQHATB5IHY/"
    },
    {
        "title": "Cyclone Chido\u00a0: Emmanuel Macron va se rendre \u00e0 Mayotte puis \u00e0 la R\u00e9union \u00e0 partir de lundi",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique va faire un d\u00e9placement de quatre jours dans l\u2019oc\u00e9an Indien, annonce l\u2019Elys\u00e9e ce mercredi 16\u00a0avril. Il commencera \u00e0 Mayotte, puis ira \u00e0 la R\u00e9union, \u00e0 Madagascar et enfin \u00e0 l\u2019\u00eele Maurice.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/cyclone-chido-emmanuel-macron-va-se-rendre-a-mayotte-et-a-la-reunion-a-partir-de-lundi-20250416_4STOGOHGVRCOTBABDZQ5YJSMLI/"
    },
    {
        "title": "Et si le wokisme passait \u00e0 l\u2019offensive\u00a0?",
        "summary": "Contrant les attaques de l\u2019extr\u00eame droite et le rejet d\u2019une partie de la gauche, l\u2019essayiste et militant Pierre Tevanian appelle \u00e0 revendiquer et \u00e0 r\u00e9habiliter le terme dans un pamphlet provocateur et radical, \u00abSoyons woke\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/et-si-le-wokisme-passait-a-loffensive-20250417_MEUPVVY2VNC7HMI7Y3IYWNU5IY/"
    },
    {
        "title": "Trump contre Harvard\u00a0: les subventions f\u00e9d\u00e9rales et l\u2019accueil des \u00e9tudiants \u00e9trangers dans le viseur de l\u2019administration am\u00e9ricaine",
        "summary": "Le r\u00e9publicain poursuit ses attaques contre la c\u00e9l\u00e8bre universit\u00e9 priv\u00e9e, qu\u2019il accuse d\u2019enseigner \u00abla haine et l\u2019imb\u00e9cillit\u00e9\u00bb, apr\u00e8s que son pr\u00e9sident, Alan Garber, a balay\u00e9 les exigences de l\u2019ex\u00e9cutif, qui avait r\u00e9clam\u00e9 la mise en place d\u2019un audit sur les opinions des \u00e9l\u00e8ves et des professeurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/trump-contre-harvard-les-subventions-federales-et-laccueil-des-etudiants-etrangers-dans-le-viseur-de-ladministration-americaine-20250417_XYH5CX6YL5FKRP7Z4VC5XMWTVI/"
    },
    {
        "title": "Ma bipolarit\u00e9 \u00e0 pile ou face\u00a0: \u00abJ\u2019essaye d\u2019\u00eatre au plus proche de mon corps et de la nature\u00bb",
        "summary": "Comment vit-on avec ce trouble qui touche des centaines de milliers de Fran\u00e7ais\u00a0? Des bipolaires t\u00e9moignent de leur quotidien avec cette maladie, encore souvent per\u00e7ue comme honteuse. Dans le quatri\u00e8me \u00e9pisode de notre s\u00e9rie, Matthieu, 45\u00a0ans, raconte son \u00abbesoin de douceur\u00bb, qui passe notamment par sa proximit\u00e9 avec la nature.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/ma-bipolarite-a-pile-ou-face-jessaye-detre-au-plus-proche-de-mon-corps-et-de-la-nature-20250417_IVORURW4YRCJLDBL3Q7ONSS57U/"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : l\u2019arm\u00e9e russe bombarde Dnipro, au moins trois morts",
        "summary": "Quatre jours apr\u00e8s la frappe contre Soumy et alors que les pourparlers se poursuivent sans aboutir, Moscou poursuit ses frappes quasi quotidiennes contre des villes ukrainiennes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/guerre-en-ukraine-larmee-russe-bombarde-dnipro-au-moins-trois-morts-20250417_XHM4ZQT6XBAWLJUC4SKFYPCKIY/"
    },
    {
        "title": "Le magazine Time classe Gis\u00e8le Pelicot et L\u00e9on Marchand dans les \u00ab100 personnes les plus influentes de\u00a02025\u00bb",
        "summary": "La protagoniste du proc\u00e8s des viols de Mazan et le nageur multim\u00e9daill\u00e9 olympique figurent aux c\u00f4t\u00e9s de Donald Trump et d\u2019Ed Sheeran dans le classement du c\u00e9l\u00e8bre magazine am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/le-magazine-time-classe-gisele-pelicot-et-leon-marchand-dans-les-100-personnes-les-plus-influentes-de-2025-20250417_7QUAIWO24NEGPIOGZO4IB2FIJQ/"
    },
    {
        "title": "Attaques de prisons\u00a0: \u00abA l\u2019heure actuelle, il n\u2019y a pas de piste privil\u00e9gi\u00e9e\u00bb, affirme le procureur national antiterroriste",
        "summary": "Olivier Christen a pris la parole pour la premi\u00e8re fois ce jeudi 17\u00a0avril sur France info apr\u00e8s qu\u2019une douzaine d\u2019attaques contre des centres p\u00e9nitentiaires ou les domiciles d\u2019agents ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9es ces derniers jours.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/attaques-de-prisons-a-lheure-actuelle-il-ny-a-pas-de-piste-privilegiee-affirme-le-procureur-national-antiterroriste-20250417_CPSSNX2LK5CVDANEK72QBGQ554/"
    },
    {
        "title": "Financement de la protection sociale, pilotage, capitalisation\u2026 le \u00abconclave\u00bb sur les retraites voit-il trop grand\u00a0?",
        "summary": "En se dotant d\u2019une \u00abnote d\u2019objectifs\u00bb pour guider leurs \u00e9changes jusqu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9t\u00e9, plusieurs participants syndicaux et patronaux, CFDT et Medef, ont d\u00e9cid\u00e9 d\u2019ouvrir plusieurs chantiers non pr\u00e9vus au d\u00e9part. Une initiative d\u00e9sapprouv\u00e9e \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur par la CGT, mais aussi \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur, par la CFTC, qui va boycotter deux r\u00e9unions.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/financement-de-la-protection-sociale-pilotage-capitalisation-le-conclave-sur-les-retraites-voit-il-trop-grand-20250416_UYVLGNC63VHGZPHSD5NVZXU6FE/"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 Arsenal, le foot est venu taper sur l\u2019\u00e9paule des joueurs du Real Madrid pour les rappeler \u00e0 leurs obligations\u00a0: courir",
        "summary": "Alors que le bruit m\u00e9diatique laissait entrevoir une possible remontada des Madril\u00e8nes mercredi 16\u00a0avril \u00e0 Bernab\u00e9u, il n\u2019en a rien \u00e9t\u00e9 et les Londoniens se sont impos\u00e9s 1-2 apr\u00e8s leur d\u00e9monstration de l\u2019aller. Le foot, rien que le foot.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/face-a-arsenal-le-foot-est-venu-taper-sur-lepaule-des-joueurs-du-real-madrid-pour-les-rappeler-a-leurs-obligations-courir-20250417_GAWVMTUVONARZE6VZIGXYBTXP4/"
    },
    {
        "title": "Opposants et exil\u00e9s alg\u00e9riens, voil\u00e0 les vraies victimes des tensions entre Paris et Alger",
        "summary": "Ceux qui ont fui les r\u00e9gimes de Bouteflika puis Tebboune se disent afflig\u00e9s par les instrumentalisations de la droite mais surtout des silences de la gauche divis\u00e9e entre la\u00efcs obs\u00e9d\u00e9s par le voile et intellectuels ou militants dans la minimisation, le d\u00e9ni ou (pire) l\u2019instrumentalisation de l\u2019influence islamiste en France.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/opposants-et-exiles-algeriens-voila-les-vraies-victimes-des-tensions-entre-paris-et-alger-20250417_2T3W4U67UFF3RI2QGXBOEHFHYM/"
    },
    {
        "title": "Les virements bancaires suspendus \u00e0 partir de ce jeudi soir pendant les quatre jours du week-end de P\u00e2ques",
        "summary": "A partir de ce jeudi 17\u00a0avril au soir jusqu\u2019au mardi\u00a022 au matin, les transferts d\u2019argent classiques entre banques seront interrompus. Il est conseill\u00e9 d\u2019utiliser les virements instantan\u00e9s, qui ne seront pas affect\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/conso/les-virements-bancaires-suspendus-a-partir-de-ce-jeudi-soir-pendant-les-quatre-jours-du-week-end-de-paques-20250417_OVWQVKQJCBDMLICRTDNRI5H6GQ/"
    },
    {
        "title": "H\u00e9ro\u00efne d\u2019un documentaire programm\u00e9 \u00e0 Cannes, la photographe palestinienne Fatma Hassouna tu\u00e9e \u00e0 Gaza",
        "summary": "Morte mercredi 16 avril \u00e0 Gaza lors d\u2019une frappe en m\u00eame temps que plusieurs membres de sa famille, la jeune femme de 25\u00a0ans est la protagoniste du film \u00abPut Your Soul on Your Hand and Walk\u00bb de Sepideh Farsi, qui sera projet\u00e9 dans la s\u00e9lection de l\u2019Acid du Festival, en mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/heroine-dun-documentaire-programme-a-cannes-la-photographe-palestinienne-fatma-hassouna-tuee-a-gaza-20250417_4W7EBKS4RJHOZBKQPRJL56S6XQ/"
    },
    {
        "title": "Archives sur l\u2019abb\u00e9 Pierre\u00a0: l\u2019Eglise de France va demander des \u00e9claircissements au Vatican",
        "summary": "Apr\u00e8s la parution ce jeudi 17\u00a0avril d\u2019un livre enqu\u00eate, la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques de France a annonc\u00e9 qu\u2019elle allait \u00abse rapprocher\u00bb du Saint-Si\u00e8ge pour \u00abfaire la lumi\u00e8re\u00bb sur de nouveaux \u00e9l\u00e9ments.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/archives-sur-labbe-pierre-leglise-de-france-va-demander-des-eclaircissements-au-vatican-20250417_P54CTFBA5ZHXZDMUU25JIDORK4/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Elys\u00e9e r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 remplacer le SNU par un service militaire",
        "summary": "Indiscr\u00e9tions piquantes, maladresses vaches ou douces confessions\u00a0: chaque jour, retrouvez les br\u00e8ves qui auscultent le monde politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/lelysee-reflechit-a-remplacer-le-snu-par-un-service-militaire-20250417_VHUHTAGLQNGFRONTV2GV7RCRKM/"
    },
    {
        "title": "\u00abMister president, I have a message for you\u00bb : M\u00e9lenchon interpelle Trump pour d\u00e9fendre la souverainet\u00e9 du Canada et du Qu\u00e9bec",
        "summary": "L\u2019insoumis, en tourn\u00e9e conf\u00e9renci\u00e8re en Am\u00e9rique du Nord, a d\u00e9livr\u00e9 un message au pr\u00e9sident am\u00e9ricain en anglais, mercredi soir \u00e0 Montr\u00e9al.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/mister-president-i-have-a-message-for-you-melenchon-interpelle-trump-pour-defendre-la-souverainete-du-canada-et-du-quebec-20250417_53FM55GQHZFFHJPYD2TWKKTGVU/"
    },
    {
        "title": "Gaza : au moins 34 personnes tu\u00e9es par des raids isra\u00e9liens sur des tentes de d\u00e9plac\u00e9s",
        "summary": "Des frappes a\u00e9riennes isra\u00e9liennes ont vis\u00e9 ce jeudi 17 avril des tentes abritant des d\u00e9plac\u00e9s palestiniens dans la bande de Gaza, faisant au moins 34 morts parmi lesquels des enfants, a indiqu\u00e9 la D\u00e9fense civile locale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/gaza-au-moins-25-personnes-tuees-par-des-raids-israeliens-sur-des-tentes-de-deplaces-20250417_UJWUWNISXVFB5KJK7G3RJD6WPA/"
    },
    {
        "title": "Francis Szpiner, rival de Rachida Dati \u00e0 la mairie de Paris, vis\u00e9 par une information judiciaire pour \u00abcorruption\u00bb",
        "summary": "Le domicile du s\u00e9nateur LR et ancien maire du XVIe arrondissement de Paris a \u00e9t\u00e9 perquisitionn\u00e9 dans le cadre d\u2019une enqu\u00eate pour une affaire d\u2019\u00e9change de faveurs sexuelles contre l\u2019attribution d\u2019un logement HLM, selon Le Monde et Le Parisien.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/francis-szpiner-rival-de-rachida-dati-a-la-mairie-de-paris-vise-par-une-information-judiciaire-pour-corruption-20250417_DASTL4TBY5DJNFJT3NL3RQKMQQ/"
    },
    {
        "title": "Marine Tondelier prouve en quatorze petites minutes que le congr\u00e8s des \u00e9colos n\u2019est pas du tout \u00abcompliqu\u00e9\u00bb",
        "summary": "M\u00e9contente que la presse d\u00e9taille le processus tr\u00e8s alambiqu\u00e9 du congr\u00e8s des Ecologistes, leur patronne tente de prouver l\u2019inverse avec un \u00abtuto vid\u00e9o\u00bb... de pr\u00e8s d\u2019un quart d\u2019heure.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/marine-tondelier-prouve-en-quatorze-petites-minutes-que-le-congres-des-ecolos-nest-pas-du-tout-complique-20250417_IRNC7QE62FFZFHOQP37PUYWEFQ/"
    },
    {
        "title": "Le t\u00e9lescope James Webb aurait d\u00e9tect\u00e9 des \u00abindices\u00bb li\u00e9s \u00e0 la vie sur une exoplan\u00e8te",
        "summary": "Des astronomes ont annonc\u00e9 ce jeudi 17\u00a0avril avoir observ\u00e9 des signes de compos\u00e9s chimiques longtemps consid\u00e9r\u00e9s comme des \u00abbiosignatures\u00bb d\u2019une possible vie extraterrestre sur K2-18b. Des r\u00e9sultats \u00e0 prendre pour le moment avec pr\u00e9caution.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sciences/espace/le-telescope-james-webb-aurait-detecte-des-indices-lies-a-la-vie-sur-une-exoplanete-20250417_QPCOV7AJI5AH5GFVFIHYV5GR24/"
    },
    {
        "title": "Le portrait d\u2019un enfant palestinien amput\u00e9 remporte le premier prix du World Press Photo 2025",
        "summary": "Depuis 70\u00a0ans, le concours annuel de photographies reconna\u00eet les plus grandes \u0153uvres\u00a0produites l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Cette ann\u00e9e le clich\u00e9 laur\u00e9at a \u00e9t\u00e9 captur\u00e9 par la photographe palestinienne Samar Abu Elouf pour le \u00abNew York Times\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/le-portrait-dun-enfant-palestinien-ampute-remporte-le-premier-prix-du-world-press-photo-2025-20250417_E4QH2QUKA5DT7ER4LXA4XHZUFY/"
    },
    {
        "title": "Congr\u00e8s du PS\u00a0: tout le monde cherche \u00e0 rallier tout le monde, ou presque",
        "summary": "La chasse aux ralliements est ouverte en vue du congr\u00e8s des roses. L\u2019aile gauche incarn\u00e9e par le courant Avenir socialiste rentre dans la partie et va discuter avec les camps Faure et Vallaud pour peser sur la ligne du parti.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/congres-du-ps-tout-le-monde-cherche-a-rallier-tout-le-monde-ou-presque-20250417_OTRMMV7GQJFI7AUMDZULZDOE6Q/"
    },
    {
        "title": "Fatma Hassouna, les yeux de Gaza par Sepideh Farsi",
        "summary": "La photojournaliste de 25\u00a0ans est morte mercredi 16\u00a0avril \u00e0 Gaza lors d\u2019une frappe en m\u00eame temps que plusieurs membres de sa famille. Dans une tribune \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb, la r\u00e9alisatrice Sepideh Farsi dit le choc que repr\u00e9sente la disparition de la protagoniste de son film \u00abPut Your Soul on Your Hand and Walk\u00bb, qui sera projet\u00e9 dans la s\u00e9lection de l\u2019Acid du Festival de Cannes, en mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/fatma-hassouna-les-yeux-de-gaza-par-sepideh-farsi-20250417_EUGFM7ZYEVEBDFIXT4UM4TMH6I/"
    },
    {
        "title": "France T\u00e9l\u00e9visions\u00a0: Delphine Ernotte-Cunci candidate \u00e0 un troisi\u00e8me mandat",
        "summary": "La pr\u00e9sidente du groupe public depuis\u00a0dix\u00a0ans a annonc\u00e9 ce jeudi 17\u00a0avril, dans un mail interne, postuler \u00e0 sa propre succession aupr\u00e8s de l\u2019Arcom, le r\u00e9gulateur de l\u2019audiovisuel, qui tranchera au plus tard le 22\u00a0mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/france-televisions-delphine-ernotte-cunci-candidate-a-un-troisieme-mandat-20250417_4SBO3XBSGVARPN2MU37YERAJ7M/"
    },
    {
        "title": "Contrairement \u00e0 ce qu\u2019a laiss\u00e9 entendre Fran\u00e7ois Bayrou, l\u2019Etat ne donne pas d\u2019argent pour aller chez le cordonnier",
        "summary": "Le Premier ministre a critiqu\u00e9 certaines aides publiques en prenant comme exemple le bonus r\u00e9paration, qui soutient les initiatives de consommateurs faisant r\u00e9parer des objets. Mais cette prime est financ\u00e9e par des contributions venues des entreprises.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/conso/contrairement-a-ce-qua-laisse-entendre-francois-bayrou-letat-ne-donne-pas-dargent-pour-aller-chez-le-cordonnier-20250417_HB5EQW4NQRB5ROF3OCRFATWXMM/"
    },
    {
        "title": "Baisse de la consommation de vin\u00a0: les producteurs, pas r\u00e9sign\u00e9s, d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 se \u00abr\u00e9inventer\u00bb",
        "summary": "Face \u00e0 l\u2019\u00e9volution des habitudes de consommation, sur fond de conjoncture \u00e9conomique morose, la fili\u00e8re craint pour son avenir, mais dit vouloir s\u2019adapter, notamment aux go\u00fbts des plus jeunes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/baisse-de-la-consommation-de-vin-les-producteurs-pas-resignes-decides-a-se-reinventer-20250417_EAZ46NYYSJHNBFJQ6RJSQKL6XM/"
    },
    {
        "title": "Port de l\u2019arme discret, cam\u00e9ras pi\u00e9ton, formations r\u00e9ciproques\u2026 Le gouvernement annonce des mesures pour r\u00e9concilier les agriculteurs avec la police de la nature",
        "summary": "Ce jeudi 17\u00a0avril, lors d\u2019un d\u00e9placement commun dans les Yvelines, les ministres de la Transition \u00e9cologique et de l\u2019Agriculture ont d\u00e9voil\u00e9 dix mesures pour tenter de r\u00e9concilier les principaux syndicats agricoles avec la police de l\u2019environnement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/port-de-larme-discret-cameras-pieton-formations-reciproques-le-gouvernement-annonce-des-mesures-pour-reconcilier-les-agriculteurs-avec-la-police-de-la-nature-20250417_WHSSWK3J6BE2JMTK7QXFADEDEQ/"
    },
    {
        "title": "La bataille des droits de douane, pr\u00e9texte \u00e0 une offensive de com des fabricants chinois de contrefa\u00e7ons \u00abde qualit\u00e9\u00bb",
        "summary": "Des entrepreneurs chinois sp\u00e9cialis\u00e9s de longue date dans les copies \u00abde qualit\u00e9\u00bb de produits de luxe europ\u00e9ens pr\u00e9tendent, dans des vid\u00e9os virales, faire des \u00abr\u00e9v\u00e9lations\u00bb sur ces grandes marques en r\u00e9action \u00e0 la politique \u00e9conomique de Trump. Le tout, dans le but de promouvoir leur marchandise.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/la-bataille-des-droits-de-douane-pretexte-a-une-offensive-de-com-des-fabricants-chinois-de-contrefacons-de-qualite-20250417_HAIPL75CTNEEPIZFQKJQFWIT6E/"
    },
    {
        "title": "Rose Lamy\u00a0: \u00abJe suis l\u00e0 pour rappeler qu\u2019il y a des\u00a0beaufs de gauche\u00bb",
        "summary": "Dans un nouvel essai intime, l\u2019autrice f\u00e9ministe se r\u00e9approprie la figure du \u00abbeauf\u00bb et donne \u00e0 la gauche des cl\u00e9s de lecture pour sortir du m\u00e9pris de classe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/rose-lamy-je-suis-la-pour-rappeler-quil-y-a-des-beaufs-de-gauche-20250417_4UULXAB7DVGVZKAEM6IWQJXHOI/"
    },
    {
        "title": "Non, aller au centre commercial n\u2019est pas mieux que de regarder des s\u00e9ries",
        "summary": "Une campagne de publicit\u00e9 du poids lourd des centres commerciaux Westfield, qui appelle \u00e0 \u00abplus de sorties\u00bb, confirme une strat\u00e9gie rouleau compresseur visant \u00e0 imposer ces lieux comme des \u00e9picentres de vie tout-en-un.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/consommation/non-aller-au-centre-commercial-nest-pas-mieux-que-de-regarder-des-series-20250417_FH7UHA65RVFP7DGHVPZRRCDLXE/"
    },
    {
        "title": "S\u00e9v\u00e8res intemp\u00e9ries dans les Alpes\u00a0: une personne en \u00e9tat critique apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 ensevelie par la neige \u00e0 Val Thorens",
        "summary": "En \u00abarr\u00eat cardio-respiratoire\u00bb, la victime a \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9e ce jeudi 17\u00a0avril de la station de Val Thorens (Savoie) au centre hospitalier de Grenoble (Is\u00e8re), annonce la pr\u00e9fecture de Savoie. Les autorit\u00e9s demandent aux habitants, ainsi qu\u2019\u00e0 ceux de Tignes, de rester confin\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/severes-intemperies-dans-les-alpes-une-personne-en-etat-critique-apres-avoir-ete-ensevelie-par-la-neige-a-val-thorens-20250417_FSA2CEFJBZBWVCMHCAAXIK23GQ/"
    },
    {
        "title": "Affaire Abb\u00e9 Pierre : ce que l\u2019on sait des nouvelles accusations d\u2019antis\u00e9mitisme et de p\u00e9tainisme qui le visent",
        "summary": "Dans un livre publi\u00e9 ce jeudi 17\u00a0avril, les journalistes Laetitia Cherel et Marie-France Etchegoin d\u00e9montrent qu\u2019avant d\u2019\u00eatre r\u00e9sistant, le pr\u00eatre a \u00e9t\u00e9 un \u00abpartisan\u00bb du mar\u00e9chal P\u00e9tain et qu\u2019il a tenu des propos antis\u00e9mites.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/affaire-abbe-pierre-ce-que-lon-sait-des-nouvelles-accusations-dantisemitisme-et-de-petainisme-qui-le-visent-20250417_BTWF6TZC5RBMNAZHCGDABZDRVI/"
    },
    {
        "title": "Comment expliquer les chutes de neige \u00abexceptionnelles\u00bb ce jeudi dans les Alpes suisses et fran\u00e7aises\u00a0?",
        "summary": "Plus d\u2019un m\u00e8tre de neige dans certaines stations, des populations appel\u00e9es \u00e0 se confiner... La neige printani\u00e8re n\u2019est pas inhabituelle mais l\u2019\u00e9pisode intense a pris de court les habitants de la r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/chutes-de-neige-exceptionnelles-circulation-perturbee-inondations-les-alpes-suisses-et-francaises-en-proie-a-de-severes-intemperies-20250417_WHNHGZ7LGBEB5AOGYRPQGH6MUA/"
    },
    {
        "title": "Jus d\u2019orange, cacao, caf\u00e9\u00a0: une bonne partie de nos courses est \u00abfond\u00e9e sur la mis\u00e8re et a un impact environnemental n\u00e9gatif\u00bb",
        "summary": "Une \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e pour Greenpeace, l\u2019Institut Veblen et Max Havelaar met en lumi\u00e8re, jeudi 17\u00a0avril, les cons\u00e9quences d\u00e9sastreuses sur l\u2019environnement des produits du quotidien comme le cacao, le caf\u00e9, ou le riz, mais aussi des denr\u00e9es moins attendues comme le jus d\u2019orange ou la vanille.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/conso/jus-dorange-cacao-cafe-une-bonne-partie-de-nos-courses-est-fondee-sur-la-misere-et-a-un-impact-environnemental-negatif-20250417_K6RZZC373REZJO3ZSFRBI7HNF4/"
    },
    {
        "title": "Jonathan Anderson confirm\u00e9 \u00e0 l\u2019homme chez Dior",
        "summary": "Un mois apr\u00e8s son d\u00e9part de Loewe (LVMH), le cr\u00e9ateur irlandais prend la t\u00eate du pr\u00eat-\u00e0-porter masculin de la maison dont il pr\u00e9sentera la premi\u00e8re mouture d\u00e8s le mois de juin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/mode/jonathan-anderson-confirme-a-lhomme-chez-dior-20250417_KCS4W2U43FBKRF626OWPEYRLYI/"
    },
    {
        "title": "A l\u2019AG de LVMH, Bernard Arnault rassure les petits actionnaires et s\u2019offre une prolongation potentielle jusqu\u2019\u00e0 85\u00a0ans",
        "summary": "Lors de l\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de ce jeudi 17\u00a0avril, le PDG du num\u00e9ro\u00a01 mondial du luxe a vant\u00e9 la \u00abrentabilit\u00e9 extraordinaire\u00bb de son groupe et fait voter une r\u00e9solution lui offrant la possibilit\u00e9 de rester en poste pour une dizaine d\u2019ann\u00e9es suppl\u00e9mentaires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/a-lag-de-lvmh-bernard-arnault-rassure-les-petits-actionnaires-et-soffre-une-prolongation-potentielle-jusqua-85-ans-20250417_5AMUKOA4E5CANELEV4RZGIDQY4/"
    },
    {
        "title": "Soumission chimique en Belgique\u00a0: \u00abJ\u2019ai pos\u00e9 mon verre sur une table et puis c\u2019est le trou noir\u00bb",
        "summary": "Des dizaines de femmes auraient \u00e9t\u00e9 drogu\u00e9es \u00e0 leur insu dans des bars de Courtrai, dans l\u2019ouest de la Flandre. Fin mars, deux patrons d\u2019\u00e9tablissements ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s en d\u00e9tention provisoire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/soumission-chimique-en-belgique-jai-pose-mon-verre-sur-une-table-et-puis-cest-le-trou-noir-20250417_47MGTEKJP5BEPCREOIAZNY4NKI/"
    },
    {
        "title": "A Paris, une alliance avec Rachida Dati pour les municipales n\u2019emballe pas les macronistes",
        "summary": "L\u2019ancien ministre Cl\u00e9ment Beaune pr\u00e9f\u00e8rerait voir Renaissance partir dans la capitale sous ses propres couleurs plut\u00f4t que de s\u2019allier d\u00e8s le premier tour avec celle qui vient de reprendre sa carte chez LR. Mais les alternatives peinent \u00e0 s\u2019imposer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/a-paris-une-alliance-avec-rachida-dati-pour-les-municipales-nemballe-pas-les-macronistes-20250417_5VHAYTVV5JCOXH4JSNSSVLXRYA/"
    },
    {
        "title": "En Su\u00e8de, l\u2019agroforesterie intensive menace l\u2019\u00e9levage traditionnel des rennes : \u00abA ce rythme, dans vingt\u00a0ans, il ne restera plus rien\u00bb",
        "summary": "Afin de r\u00e9pondre aux besoins de l\u2019industrie du papier, de larges pans de for\u00eats anciennes sont d\u00e9truits, au d\u00e9triment des pratiques du peuple sami. Soucieuse de pr\u00e9server ses terres de p\u00e2turages, une communaut\u00e9 autochtone fait de la r\u00e9sistance.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-suede-lagroforesterie-intensive-menace-lelevage-traditionnel-des-rennes-a-ce-rythme-dans-vingt-ans-il-ne-restera-plus-rien-20250417_EZHHEOLPDRAUTIFJ4ZV3AZLZF4/"
    },
    {
        "title": "Budget 2026\u00a0: faire contribuer davantage les retrait\u00e9s, une mesure juste mais risqu\u00e9e",
        "summary": "Plut\u00f4t que de geler les pensions comme son pr\u00e9d\u00e9cesseur l\u2019avait propos\u00e9 avant d\u2019\u00eatre renvers\u00e9, le Premier ministre, Fran\u00e7ois Bayrou, pourrait \u00eatre tent\u00e9 de toucher \u00e0 l\u2019abattement fiscal de 10\u00a0% dont b\u00e9n\u00e9ficient les retrait\u00e9s. Une d\u00e9cision qui ne devrait pas plaire \u00e0 ses alli\u00e9s LR qui convoitent cet \u00e9lectorat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/budget-2026-faire-contribuer-davantage-les-retraites-une-mesure-juste-mais-risquee-20250417_ASJ332P7LRGTPK2L2QLCWCKPNE/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s d\u2019un d\u00e9put\u00e9 ex-RN pour des propos racistes\u00a0: \u00abDans le binational, il y a des choses dangereuses\u00bb",
        "summary": "Daniel Grenon \u00e9tait jug\u00e9 ce jeudi 17\u00a0avril au tribunal judiciaire de Sens (Yonne) apr\u00e8s avoir estim\u00e9 qu\u2019un \u00abMaghr\u00e9bin n\u2019a pas sa place dans les hauts lieux de l\u2019Etat\u00bb. Sans surprise, le parlementaire a plaid\u00e9 le malentendu.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-dun-depute-ex-rn-pour-des-propos-racistes-dans-le-binational-il-y-a-des-choses-dangereuses-20250417_RUVSNSZUE5D5HKJ33EN2VFI6UE/"
    },
    {
        "title": "Pourquoi l\u2019administration Trump veut fragiliser la protection des esp\u00e8ces en danger",
        "summary": "Vivement critiqu\u00e9e par les sp\u00e9cialistes de la biodiversit\u00e9, une proposition de loi d\u00e9pos\u00e9e mercredi 16\u00a0avril veut d\u00e9faire un texte f\u00e9d\u00e9ral pour octroyer plus facilement des permis de forage \u00e0 l\u2019industrie fossile.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/pourquoi-ladministration-trump-veut-fragiliser-la-protection-des-especes-en-danger-20250417_OC3C4EN7HFBVBNHPXJKFOQKTWQ/"
    },
    {
        "title": "Alan Garber, le pr\u00e9sident de Harvard en premi\u00e8re ligne face aux menaces de Donald Trump",
        "summary": "L\u2019\u00e9conomiste et m\u00e9decin est \u00e0 la t\u00eate de l\u2019universit\u00e9 depuis\u00a02024. Ayant choisi de r\u00e9sister au chantage aux subventions, il est en passe de devenir la figure de la r\u00e9sistance de la croisade anti-facs de Donald Trump.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/alan-garber-le-president-de-harvard-en-premiere-ligne-face-aux-menaces-de-donald-trump-20250417_H4DELU3CM5GN3AOSR4V4Y7AIEM/"
    },
    {
        "title": "Aux Etats-Unis, Donald Trump la main dans les facs",
        "summary": "Le Pr\u00e9sident m\u00e8ne une vaste campagne contre les universit\u00e9s, accus\u00e9es d\u2019\u00eatre des foyers d\u2019antis\u00e9mitisme et de \u00abwokisme\u00bb. Harvard, qui a d\u00e9j\u00e0 perdu 2\u00a0milliards de dollars de subventions, a refus\u00e9 de se soumettre au nouveau plan de r\u00e9formes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/aux-etats-unis-donald-trump-la-main-dans-les-facs-20250417_HNMI5FIKOZFNRIRVRBO6742IWQ/"
    },
    {
        "title": "Natalie Dessay\u00a0: \u00abChanter l\u2019amour c\u2019est trop cucul, \u00e7a ne m\u2019int\u00e9resse pas du tout\u00bb",
        "summary": "La soprano, qui a quitt\u00e9 l\u2019op\u00e9ra pour se consacrer \u00e0 la com\u00e9die musicale, se produit \u00e0 la Philharmonie de Paris ces vendredi et samedi dans \u00abGypsy\u00bb, de Stephen Sondheim et Jule Styne. L\u2019occasion de revenir sur sa carri\u00e8re \u00e9clectique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/natalie-dessay-chanter-lamour-cest-trop-cucul-ca-ne-minteresse-pas-du-tout-20250417_JFSXBCXJVRGXFB5DFVAYX6TYIU/"
    },
    {
        "title": "Rencontre avec l\u2019administration Trump \u00e0 Paris : l\u2019Elys\u00e9e se targue d\u2019avoir remis l\u2019Europe au coeur des n\u00e9gociations sur l\u2019Ukraine",
        "summary": "De premi\u00e8res discussions se sont d\u00e9roul\u00e9es jeudi avec le secr\u00e9taire d\u2019Etat am\u00e9ricain, Marco Rubio, et l\u2019envoy\u00e9 sp\u00e9cial Steve Witkoff, durant lesquelles un \u00absoutien commun\u00bb \u00e0 la volont\u00e9 de Donald Trump de mettre un terme au conflit a \u00e9t\u00e9 affirm\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/rencontre-avec-ladministration-trump-a-paris-lelysee-se-targue-davoir-remis-leurope-au-coeur-des-negociations-sur-lukraine-20250417_PIPGAT5WBVAFJC2EF7LBCPEG6U/"
    }
]