[
    {
        "title": "Les JO de Paris, une occasion en or pour des avanc\u00e9es sociales\u00a0?",
        "summary": "A trois mois de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture, les syndicats mettent la pression. Notamment les fonctionnaires, \u00e9chaud\u00e9s par le projet de r\u00e9forme du secteur public port\u00e9e par le ministre, Stanislas Guerini. Dans certaines entreprises qui seront fortement sollicit\u00e9es durant cette p\u00e9riode, telles la RATP et la SNCF, les travailleurs ont d\u00e9j\u00e0 obtenu des accords favorables.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/les-jo-une-occasion-en-or-pour-des-avancees-sociales-20240429_HJR2X7YYTJFPLDJSQO3P5YXS34/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a0: la charte sociale, premi\u00e8re m\u00e9daill\u00e9e",
        "summary": "Le texte cosign\u00e9 par le patronat et les syndicats a globalement rempli son principal objectif\u00a0: veiller au respect du droit du travail sur les chantiers des Jeux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/jo-de-paris-la-charte-sociale-premiere-medaillee-20240429_JG4ZPP6YANAMJEMJ7PK65LSQMQ/"
    },
    {
        "title": "Accusations d\u2019agressions sexuelles\u00a0: G\u00e9rard Depardieu sera jug\u00e9 en octobre\u00a02024",
        "summary": "Deux femmes accusent l\u2019acteur d\u2019attouchements subis sur les tournages des films \u00able Magicien et les Siamois\u00bb et \u00ables Volets verts\u00bb. Le parquet a annonc\u00e9 ce lundi 29\u00a0avril la tenue d\u2019un proc\u00e8s sur ces faits que conteste l\u2019acteur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/agressions-sexuelles-gerard-depardieu-dans-un-commissariat-en-vue-de-son-placement-en-garde-a-vue-20240429_QJIUG2BFZBA6VIXRWPHW7VM3YQ/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Ukraine \u00e0 la peine attend l\u2019aide am\u00e9ricaine",
        "summary": "Alors que la situation sur le front se d\u00e9grade, Kyiv a besoin d\u2019encore plus d\u2019aide occidentale pour tenir t\u00eate \u00e0 Moscou et gagner la guerre. En visite surprise dans la capitale ukrainienne ce lundi 29\u00a0avril, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Otan, Jens Stoltenberg, n\u2019a pas manqu\u00e9 de le rappeler.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/lukraine-a-la-peine-attend-laide-americaine-20240429_LKPNRH5XJZDBTAYU6X2M34AZQY/"
    },
    {
        "title": "Plusieurs pays de l\u2019UE devraient reconna\u00eetre l\u2019Etat palestinien d\u2019ici \u00e0 fin mai, selon Josep Borrell",
        "summary": "En marge du Forum \u00e9conomique mondial de Riyad (Arabie saoudite), le chef de la diplomatie de l\u2019UE a affirm\u00e9 ce lundi 29\u00a0avril que plusieurs Etats europ\u00e9ens pourraient reconna\u00eetre l\u2019Etat palestinien d\u2019ici \u00e0 la fin mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/plusieurs-pays-de-lue-pourraient-reconnaitre-letat-palestinien-dici-fin-mai-selon-le-patron-de-la-diplomatie-europeenne-20240429_DXT7Q54IPVFVVJA4DAFBOTCYYQ/"
    },
    {
        "title": "Espagne : Pedro S\u00e1nchez reste, r\u00e9silient mais \u00e9branl\u00e9",
        "summary": "Le\u00a0chef socialiste du\u00a0gouvernement espagnol a encore une fois d\u00e9montr\u00e9 sa ma\u00eetrise des coups de th\u00e9\u00e2tre, en annon\u00e7ant qu\u2019il ne d\u00e9missionnera pas et qu\u2019il continuera \u00e0\u00a0combattre les\u00a0tentatives de\u00a0l\u2019attaquer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/espagne-pedro-sanchez-reste-resilient-mais-ebranle-20240429_LZKOL3EHPVFVTNXCOGUVZPZJHA/"
    },
    {
        "title": "A l\u2019Assembl\u00e9e, les oppositions pr\u00e9cisent leur menace de motion de censure",
        "summary": "Lors du traditionnel d\u00e9bat d\u2019orientation et de programmation des finances publiques qui s\u2019est tenu dans un h\u00e9micycle clairsem\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale ce lundi 29\u00a0avril, les oppositions ont franchi un pas suppl\u00e9mentaire en vue de la motion de censure.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/a-lassemblee-les-oppositions-precisent-leur-menace-de-motion-de-censure-20240429_OIYY6XPFUBEJFMSOEGW2THQQQM/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Etat a raison de prot\u00e9ger les activit\u00e9s \u00absouveraines\u00bb d\u2019Atos\u2026 mais il aurait d\u00fb se r\u00e9veiller plus t\u00f4t",
        "summary": "Bruno Le\u00a0Maire a annonc\u00e9 le rachat par l\u2019Etat des activit\u00e9s sensibles du groupe en perdition qui participent notamment \u00e0 la simulation des essais nucl\u00e9aires fran\u00e7ais. On peut s\u2019en f\u00e9liciter, mais la prise de conscience du gouvernement est tardive, et que va-t-il advenir du reste d\u2019Atos\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/letat-a-raison-de-proteger-les-activites-souveraines-datos-mais-il-aurait-du-se-reveiller-plus-tot-20240429_WEEBP7Z5ANBYNIEOZVX7OHUQ3I/"
    },
    {
        "title": "Plan de lutte contre le crime organis\u00e9\u00a0: \u00abIl faut davantage de juges, de procureurs sp\u00e9cialis\u00e9s, de mat\u00e9riel\u2026\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019annonce d\u2019Eric Dupond-Moretti d\u2019un plan de lutte contre la criminalit\u00e9 organis\u00e9e, Judith Allenbach, secr\u00e9taire permanente du Syndicat de la magistrature, salue une r\u00e9forme qui va dans le bon sens mais appelle \u00e0 ne pas crier victoire trop vite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/plan-de-lutte-contre-le-crime-organise-il-faut-davantage-de-juges-de-procureurs-specialises-de-materiel-20240429_JI243NR2XFEQBP544TDYJOPXP4/"
    },
    {
        "title": "Le terrible pi\u00e8ge du Hamas a malheureusement fonctionn\u00e9, par Serge July",
        "summary": "Les auteurs des massacres du 7\u00a0Octobre avaient anticip\u00e9 ce qui allait suivre\u00a0: une riposte brutale d\u2019Isra\u00ebl touchant massivement les civils, de nature \u00e0 attiser mondialement l\u2019antis\u00e9mitisme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/le-terrible-piege-du-hamas-a-malheureusement-fonctionne-par-serge-july-20240429_2W2NOWGI3JCSBIHTE6L7KYXLAU/"
    },
    {
        "title": "Arnaud Lagard\u00e8re mis en examen pour abus de bien sociaux",
        "summary": "Le milliardaire de 63 ans, dont \u00abLib\u00e9\u00bb r\u00e9v\u00e9lait ce lundi qu\u2019il \u00e9tait entendu par deux juges d\u2019instruction dans le cadre d\u2019une information judiciaire ouverte en 2021, a \u00e9t\u00e9 mis en examen, a annonc\u00e9 le parquet dans la soir\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/arnaud-lagardere-mis-en-examen-pour-abus-de-bien-sociaux-20240429_552MCH5DSFFBXCLGSJ7RRGIISA/"
    },
    {
        "title": "Arnaud Lagard\u00e8re, entretien avec un vampiris\u00e9 par Bollor\u00e9",
        "summary": "D\u00e9poss\u00e9d\u00e9 de l\u2019empire familial, d\u00e9sormais entre les mains des hommes de Vincent Bollor\u00e9, l\u2019h\u00e9ritier de 63 ans frappe par sa conversion d\u00e9sinvolte aux obsessions religieuses et identitaires du milliardaire breton.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/arnaud-lagardere-entretien-avec-un-vampirise-20240428_DANFSYNFU5BTDEHBHLXTP65M6Y/"
    },
    {
        "title": "Artus, L\u00e9a Salam\u00e9 et l\u2019alcool\u00a0: pour le droit de ne pas picoler !",
        "summary": "L\u2019\u00e9change entre l\u2019humoriste et la pr\u00e9sentatrice de \u00abQuelle Epoque\u00bb ainsi que le silence g\u00ean\u00e9 qui a suivi sont r\u00e9v\u00e9lateurs d\u2019un changement profond dans la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise et rappellent que ne pas boire, ce n\u2019est pas \u00ab\u00eatre chiant\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/artus-lea-salame-et-lalcool-pour-le-droit-de-ne-pas-picoler-20240429_4OPSCXWMEFCMZJHKH4D7VCKFPA/"
    },
    {
        "title": "\u00abCette lettre \u00e0 Macron \u00e9tait la seule chose que je pouvais faire\u00bb\u00a0: rencontre avec Broc\u00e9liande, qui a d\u00e9nonc\u00e9 sur TikTok les insuffisances de la justice face aux violences conjugales",
        "summary": "A l\u2019origine d\u2019une vid\u00e9o ayant d\u00e9pass\u00e9 les deux millions de vues sur TikTok o\u00f9 elle interpelle Emmanuel Macron sur les insuffisances de la justice face aux violences conjugales subies par sa m\u00e8re, la jeune femme de 24\u00a0ans revient pour \u00abLib\u00e9ration\u00bb sur le tourbillon ayant suivi sa prise de parole.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/cette-lettre-a-macron-etait-la-seule-chose-que-je-pouvais-faire-rencontre-avec-broceliande-qui-a-denonce-sur-tiktok-les-insuffisances-de-la-justice-face-aux-violences-conjugales-20240429_IGURVA5B7RFH7I2ZB24IMKRNEM/"
    },
    {
        "title": "\u00abJours de joie\u00bb d\u2019Arne Lygre \u00e0 l\u2019Od\u00e9on-Berthier, les voix de la gaiet\u00e9",
        "summary": "St\u00e9phane Braunschweig retrouve la langue du\u00a0dramaturge norv\u00e9gien et fait jaillir le\u00a0trouble et\u00a0l\u2019humour de\u00a0cette r\u00e9flexion sur\u00a0le\u00a0d\u00e9doublement et\u00a0le\u00a0bonheur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/jours-de-joie-darne-lygre-a-lodeon-berthier-les-voix-de-la-gaiete-20240426_OYO24Z6235EUVDEYTEG2J7IOEU/"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes\u00a0: Attal se dit pr\u00eat \u00e0 d\u00e9battre face \u00e0 Bardella",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir laiss\u00e9 la t\u00eate de liste Renew, Val\u00e9rie Hayer, s\u2019installer et le chef de l\u2019Etat prononcer son discours de la Sorbonne, le Premier ministre accepte un duel avec la t\u00eate de liste du Rassemblement national.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/europeennes-attal-se-dit-pret-a-debattre-face-a-bardella-20240429_5Y3TY7KEJZF6PGHJNN3RCNYHCA/"
    },
    {
        "title": "Soutien aux Palestiniens\u00a0: les manifestants de la Sorbonne d\u00e9log\u00e9s par les forces de l\u2019ordre",
        "summary": "Plusieurs dizaines d\u2019\u00e9tudiants propalestiniens se sont rassembl\u00e9s ce lundi 29\u00a0avril dans la c\u00e9l\u00e8bre universit\u00e9 parisienne, pour demander un cessez-le-feu dans la bande de Gaza. Gendarmes et policiers les ont \u00e9vacu\u00e9s de l\u2019universit\u00e9, un rassemblement se poursuit dans la rue.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/soutien-aux-palestiniens-un-campement-a-la-sorbonne-apres-le-blocage-de-sciences-po-20240429_4DQKOQEZGRDRXGYGOKJ6TNXKPU/"
    },
    {
        "title": "Mort de Matisse, 15\u00a0ans, apr\u00e8s une bagarre \u00e0 l\u2019arme blanche \u00e0 Ch\u00e2teauroux : ce que l\u2019on sait de l\u2019affaire",
        "summary": "La victime, un apprenti cuisinier, est morte apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 bless\u00e9e samedi soir \u00e0 l\u2019arme blanche dans une rue de la pr\u00e9fecture de l\u2019Indre. Un suspect, \u00e2g\u00e9 de 15\u00a0ans aussi, et sa m\u00e8re ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/un-jeune-de-15-ans-tue-dans-une-rixe-a-chateauroux-un-adolescent-et-sa-mere-en-garde-a-vue-20240429_GRBF2UOJDRFX7NYCVZS3POLZKA/"
    },
    {
        "title": "Livre avec Jordan Bardella\u00a0: le journaliste Jean-Fran\u00e7ois Achilli licenci\u00e9 par Radio France",
        "summary": "Le journaliste accus\u00e9 d\u2019avoir particip\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9criture de l\u2019autobiographie du pr\u00e9sident du Rassemblement national a \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9 ce lundi 29\u00a0avril, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 suspendu \u00e0 titre conservatoire mi-mars. Il conteste avoir pris part au projet du patron du parti d\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/livre-avec-jordan-bardella-le-journaliste-jean-francois-achilli-licencie-par-radio-france-20240429_K3XSDOKNWNB5RAOIC4RQH2CTTY/"
    },
    {
        "title": "Secret de boulot\u00a0: \u00abJ\u2019ai couch\u00e9 avec un coll\u00e8gue mari\u00e9 sans le savoir\u00bb",
        "summary": "M\u00e9tro-boulot-culot\u2026 Travailleurs et travailleuses nous racontent leurs petits secrets et gros ratages professionnels. Dans notre premier \u00e9pisode, Ryan (1), 35\u00a0ans, et son plan cul in situ.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/secret-de-boulot-jai-couche-avec-un-collegue-marie-sans-le-savoir-20240429_HBLW2O535ZA7VIIFDPWKICTYOY/"
    },
    {
        "title": "Auchan, Leroy Merlin, Decathlon\u00a0: les milliards de la \u00abn\u00e9buleuse\u00bb des Mulliez dans le viseur de la justice",
        "summary": "A la t\u00eate d\u2019un empire de la grande distribution, la richissime famille du Nord cultive le secret sur son organisation et sur la pr\u00e9servation de son patrimoine. C\u2019est \u00e0 la faveur du divorce d\u2019une des h\u00e9riti\u00e8res que les juges d\u2019instruction ont \u00e9t\u00e9 mis sur la trace d\u2019\u00e9ventuels \u00ababus de confiance\u00bb et \u00abblanchiment de fraude fiscale\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/auchan-leroy-merlin-decathlon-les-milliards-de-la-nebuleuse-des-mulliez-dans-le-viseur-de-la-justice-20240430_FQK26SHMD5FXVNDROSU7W2J6Q4/"
    },
    {
        "title": "La famille Mulliez, de petit magasin de laine \u00e0 empire de la grande distribution",
        "summary": "Auchan, Leroy Merlin, Decathlon, Boulanger, Midas\u00a0: leur nom est associ\u00e9 aux plus grandes enseignes nationales, celles qui dessinent les villes et marquent le quotidien des Fran\u00e7ais. En sept d\u00e9cennies et quatre g\u00e9n\u00e9rations, cette famille catholique du Nord a b\u00e2ti un g\u00e9ant du commerce qui s\u2019\u00e9tend dans le monde entier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/la-famille-mulliez-de-petit-magasin-de-laine-a-empire-de-la-grande-distribution-20240430_J2X3B3SXC5DJFLI6NKJYHV7EH4/"
    },
    {
        "title": "Les patrons du CAC 40 ont gagn\u00e9 \u00aben moyenne 130 fois plus que leurs salari\u00e9s\u00bb en\u00a02022, selon Oxfam",
        "summary": "Les grands patrons ne connaissent pas la crise. Dans un nouveau rapport, Oxfam passe au crible les r\u00e9mun\u00e9rations colossales des PDG du CAC40\u00a0: \u00e9carts d\u00e9mesur\u00e9s, in\u00e9galit\u00e9s entre les femmes et les hommes\u2026 L\u2019ONG r\u00e9clame une loi pour encadrer les salaires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/les-patrons-du-cac-40-ont-gagne-en-moyenne-130-fois-plus-que-leurs-salaries-en-2022-selon-oxfam-20240429_S7UPSWYLVFHZXKECWP4BC6SQEY/"
    },
    {
        "title": "Isra\u00e9liens et Palestiniens, le jour d\u2019apr\u00e8s, par\u00a0Etgar\u00a0Keret",
        "summary": "Les dirigeants des deux camps r\u00e9duisent au silence toute \u00e9vocation de l\u2019apr\u00e8s-guerre entre le Hamas et l\u2019Etat h\u00e9breu, d\u00e9plore l\u2019\u00e9crivain isra\u00e9lien pour qui le seul changement possible consiste \u00e0 les remplacer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/israeliens-et-palestiniens-le-jour-dapres-par-etgar-keret-20240430_XZSUOI4Q4JFJHISW7SZDPOKRHI/"
    },
    {
        "title": "Conf\u00e9rence du dala\u00ef-lama\u00a0: Paris\u00a0n\u2019ouvre pas les bras \u00e0 son citoyen d\u2019honneur",
        "summary": "Un projet de conf\u00e9rence sur le climat, avec intervention \u00e0 distance du chef spirituel tib\u00e9tain, tra\u00eene depuis 2021. Les organisateurs y voient une frilosit\u00e9 de la mairie de Paris, qui redouterait de se mettre P\u00e9kin \u00e0 dos.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/conference-du-dalai-lama-paris-nouvre-pas-les-bras-a-son-citoyen-dhonneur-20240430_47H7OLK6IJFMJJZSROUGAK5OUY/"
    },
    {
        "title": "\u00abThe Fall Guy\u00bb : Ryan Gosling saute dans le vide",
        "summary": "D\u00e9bordant de vannes, d\u2019actions et de pantalonnades, l\u2019adaptation de la s\u00e9rie eighties \u00abl\u2019Homme qui tombe \u00e0 pic\u00bb, avec Ryan Gosling et Emily Blunt, \u00e9puise \u00e0 trop en faire, sans jamais trouver son axe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/the-fall-guy-saute-dans-le-vide-20240430_TUJXQLE5YBDD5GIY4KDB5XA24E/"
    },
    {
        "title": "Le couvre-feu r\u00e9instaur\u00e9 \u00e0 Nice\u00a0: \u00abC\u2019est un effet d\u2019annonce, pas beaucoup de mineurs tra\u00eenent\u00bb",
        "summary": "Le maire de la ville des Alpes-Maritimes, Christian Estrosi, a pris un arr\u00eat\u00e9 pour interdire, \u00e0 partir de ce mercredi 1er\u00a0mai, aux moins de 13\u00a0ans de sortir entre 23 heures et 6 heures. Dans le quartier des Moulins, les avis sont souvent d\u00e9favorables.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/le-couvre-feu-reinstaure-a-nice-cest-un-effet-dannonce-pas-beaucoup-de-mineurs-trainent-20240430_C3TEWPVZORGFVMW7Y3AGG75KCQ/"
    },
    {
        "title": "Les enfants face aux \u00e9crans\u00a0: un rapport propose de les interdire aux moins de 3\u00a0ans, tout comme les portables avant 11 ans",
        "summary": "Interdiction du smartphone avant 13\u00a0ans, lutte contre \u00ables services pr\u00e9dateurs\u00bb des entreprises\u2026 Une \u00e9tude qui doit \u00eatre remise \u00e0 Emmanuel Macron ce mardi 30\u00a0avril alerte sur les cons\u00e9quences des \u00e9crans sur les tout-petits et propose des mesures fortes pour lutter contre leurs m\u00e9faits.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/familles/les-enfants-face-aux-ecrans-un-rapport-propose-de-les-interdire-aux-moins-de-3-ans-tout-comme-les-portables-avant-11-ans-20240430_AVXDY34P5RHUVPATECUB736O3E/"
    },
    {
        "title": "Mathilde Panot et Rima Hassan entendues par la police pour \u00abapologie du terrorisme\u00bb",
        "summary": "Les deux Insoumises sont entendues par la police ce mardi 30\u00a0avril, apr\u00e8s des propos li\u00e9s \u00e0 la guerre entre le Hamas et Isra\u00ebl. En r\u00e9action, LFI a appel\u00e9 \u00e0 un rassemblement de soutien.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/mathilde-panot-et-rima-hassan-entendues-par-la-police-pour-apologie-du-terrorisme-20240430_YVHO42VMTJAPTFMF4QJEHATEOA/"
    },
    {
        "title": "Contre l\u2019extr\u00eame droite, les partis de gauche doivent proposer un autre projet de soci\u00e9t\u00e9",
        "summary": "Les forces de gauche en France pourraient \u00eatre \u00e0 l\u2019initiative de la cr\u00e9ation d\u2019une nouvelle internationale pour porter un projet de soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 le travail et la nature ne seraient plus consid\u00e9r\u00e9s comme des marchandises, propose Alain Alphon-Layre, ancien dirigeant national de la CGT.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/contre-lextreme-droite-les-partis-de-gauche-doivent-proposer-un-autre-projet-de-societe-20240430_PPLELCKL2ZCTFGBIDRAMPYQRSM/"
    },
    {
        "title": "Plaintes contre G\u00e9rard Depardieu : o\u00f9 en sont les proc\u00e9dures judiciaires ?",
        "summary": "Mises en examen, plaintes, enqu\u00eates judiciaires et t\u00e9moignages transmis \u00e0 la justice\u2026 Depuis\u00a02018 et jusqu\u2019\u00e0 ce lundi 26 f\u00e9vrier, l\u2019acteur, qui clame son innocence, est poursuivi pour plusieurs faits de violences sexuelles, dont des viols.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/les-procedures-en-cours-dans-laffaire-depardieu-20231221_FSDZY66FSRCUFKMIKWKAIZBXDQ/"
    },
    {
        "title": "Jumeaux Jaquemus : n\u2019en d\u00e9plaise \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite, l\u2019homoparentalit\u00e9 est ancr\u00e9e dans notre soci\u00e9t\u00e9",
        "summary": "On peut faire famille en \u00e9tant parent solo, parents h\u00e9t\u00e9ros ou parents homos rappelle Alexandre Urwicz, le cofondateur de l\u2019Association des familles homoparentales (ADFH). Cependant, les actes homophobes et la haine anti-LGBT persistent. Ne confondons pas d\u00e9lit et opinion.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/jumeaux-jaquemus-nen-deplaise-a-lextreme-droite-lhomoparentalite-est-ancree-dans-notre-societe-20240430_R372RXLAMNH5FBL3GEZBCZ625U/"
    },
    {
        "title": "Pour une tr\u00eave \u00e0 Gaza, des n\u00e9gociations tous azimuts",
        "summary": "Alors que les n\u00e9gociations se poursuivent pour obtenir une tr\u00eave durable dans l\u2019enclave palestinienne, un grand marchandage est en cours sur les concessions qu\u2019Isra\u00ebl et le Hamas sont pr\u00eats \u00e0 faire. Le tout sous la houlette de Washington, du\u00a0Caire et de Doha.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/pour-une-treve-a-gaza-des-negociations-tous-azimuts-20240430_BT2ODJLY5BFATAX4J6PUADGEMA/"
    },
    {
        "title": "Etudiants juifs victimes d\u2019 \u00abostracisme\u00bb, \u00abpression\u00bb sur les propalestiniens\u00a0: Sciences-Po Menton, un campus en proie aux tensions",
        "summary": "Dans cette antenne de l\u2019Institut d\u2019\u00e9tudes politiques de la C\u00f4te d\u2019Azur, sp\u00e9cialis\u00e9e dans la g\u00e9opolitique du Moyen-Orient, les tensions entre \u00e9tudiants ont atteint un paroxysme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/etudiants-juifs-victimes-d-ostracisme-pression-sur-les-propalestiniens-sciences-po-menton-un-campus-en-proie-aux-tensions-20240430_XT2MX56QGRDIXMEDZA6ODF3ZKI/"
    },
    {
        "title": "Commission d\u2019enqu\u00eate parlementaire sur l\u2019Aide sociale \u00e0 l\u2019enfance: \u00abMieux accueillir des jeunes aux parcours traumatiques\u00bb",
        "summary": "A l\u2019initiative de d\u00e9put\u00e9s socialistes, une commission d\u2019enqu\u00eate parlementaire sur les dysfonctionnements de l\u2019Aide sociale \u00e0 l\u2019enfance d\u00e9bute ce mardi 30\u00a0avril. Constitu\u00e9s en comit\u00e9 de vigilance, quelque 190 anciens enfants plac\u00e9s \u0153uvrent en coulisse pour qu\u2019elle aboutisse \u00e0 des changements radicaux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/commission-denquete-parlementaire-sur-laide-sociale-a-lenfance-detecter-la-maltraitance-pour-enrayer-la-spirale-des-infanticides-20240430_DMISTLNA6ZA4TPHPUTJFH44KWM/"
    },
    {
        "title": "Avec Sciences Po, P\u00e9cresse fait du Wauquiez",
        "summary": "La patronne d\u2019\u00cele-de-France a d\u00e9cid\u00e9 de couper les subventions de la r\u00e9gion \u00e0 la c\u00e9l\u00e8bre \u00e9cole. On l\u2019avait connue  moins regardante concernant d\u2019autres \u00e9tablissements, comme Stanislas par exemple.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/avec-sciences-po-pecresse-fait-du-wauquiez-20240430_WUNV3HCQRFG27H76BCX3VU2RIQ/"
    },
    {
        "title": "Football\u00a0: le championnat de France f\u00e9minin r\u00e9form\u00e9 et enfin professionnalis\u00e9",
        "summary": "La nouvelle Ligue f\u00e9minine de football professionnel (LFFP) a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e lundi 29\u00a0avril \u00e0 Paris. Le projet, prometteur sur le papier et dot\u00e9 de nouveaux moyens financiers, doit toutefois \u00eatre accompagn\u00e9 d\u2019une vraie convention encadrant les droits des joueuses.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/football-le-championnat-de-france-feminin-reforme-et-enfin-professionnalise-20240430_V4VPA73245AJDNC3FKVEX4BASE/"
    },
    {
        "title": "Quand le gouvernement cherche des milliards, ce sont toujours les plus modestes qui trinquent",
        "summary": "En \u00e9cartant par principe toute mesure fiscale visant les plus ais\u00e9s pour r\u00e9tablir ses comptes publics, l\u2019ex\u00e9cutif ouvre la porte \u00e0 des mesures plus g\u00e9n\u00e9rales et immanquablement in\u00e9galitaires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/quand-le-gouvernement-cherche-des-milliards-ce-sont-toujours-les-plus-modestes-qui-trinquent-20240430_W2VC3D6ITBDKLCYEVLDN7SK7HM/"
    },
    {
        "title": "Couvre-feu pour les mineurs\u00a0: \u00abLa majorit\u00e9 des actes de d\u00e9linquance juv\u00e9nile se d\u00e9roule en plein jour, pas le soir ou la nuit\u00bb",
        "summary": "Avec la mise en place de cette mesure pour les moins de 13 ans \u00e0 B\u00e9ziers et \u00e0 Nice \u00e0 partir du 1er mai, V\u00e9ronique Le Goaziou, sociologue sp\u00e9cialiste des questions de d\u00e9linquance, estime qu\u2019il faudrait mettre plus d\u2019\u00e9nergie dans les politiques d\u2019accompagnement de la jeunesse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/couvre-feu-pour-les-mineurs-la-majorite-des-actes-de-delinquance-juvenile-se-deroule-en-plein-jour-pas-le-soir-ou-la-nuit-20240430_ERODSWMC5FBW7G5DJWHHPKBXGM/"
    },
    {
        "title": "Agression de Samara \u00e0 Montpellier\u00a0: le rapport d\u2019inspection ne rel\u00e8ve \u00abaucun manquement fautif de la part du personnel de l\u2019\u00e9tablissement\u00bb",
        "summary": "Dans une synth\u00e8se de leur rapport rendue publique ce mardi 30\u00a0avril, les inspecteurs g\u00e9n\u00e9raux indiquent par ailleurs ne pas pouvoir \u00ab\u00e9tablir objectivement une situation de harc\u00e8lement scolaire\u00bb \u00e0 l\u2019\u00e9gard de l\u2019adolescente, rou\u00e9e de coups pr\u00e8s de son coll\u00e8ge d\u00e9but avril.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/agression-de-samara-a-montpellier-le-rapport-dinspection-ne-releve-aucun-manquement-fautif-de-la-part-du-personnel-de-letablissement-20240430_2U5Y37EEMJAZLNXIBGOOHXXLLU/"
    },
    {
        "title": "Vie et mort de Platon\u00a0: des parchemins enfin d\u00e9chiffr\u00e9s livrent des informations in\u00e9dites sur le philosophe",
        "summary": "En utilisant les \u00abtechniques de diagnostic par imagerie les plus avanc\u00e9es\u00bb, des chercheurs italiens ont r\u00e9ussi \u00e0 comprendre des papyrus ensevelis lors de l\u2019\u00e9ruption du V\u00e9suve, il y a pr\u00e8s de\u00a02000\u00a0ans. Leurs premiers r\u00e9sultats ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9s le 23\u00a0avril \u00e0 Naples.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sciences/archeologie/vie-et-mort-de-platon-des-parchemins-enfin-dechiffres-livrent-des-informations-inedites-sur-le-philosophe-20240430_LNKBUW3RIRDMPMPONMKHSIW6GI/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la mort de Matisse, la r\u00e9cup\u00e9ration opportuniste de la droite et l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "Apr\u00e8s le meurtre de Thomas \u00e0 Cr\u00e9pol, celui de l\u2019adolescent dans l\u2019Indre fait \u00e0 son tour l\u2019objet de multiples r\u00e9actions politiques dans la perspective des europ\u00e9ennes. Une aubaine pour le Rassemblement national et Reconqu\u00eate qui surfent sur l\u2019origine du suspect pour d\u00e9ployer son programme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/apres-la-mort-de-matisse-la-recuperation-opportuniste-de-la-droite-et-lextreme-droite-20240430_HJGWVYXR7RGRDPFMZMM6U5DINY/"
    },
    {
        "title": "Addiction des enfants aux \u00e9crans\u00a0: \u00abMalgr\u00e9 le risque de s\u2019\u00e9lectrocuter, il garde sa tablette sous la douche\u00bb",
        "summary": "Smartphones, tablettes, consoles, ordinateurs\u2026 Les experts alertent sur les risques, les autorit\u00e9s politiques tentent de se saisir du sujet mais certains parents sont d\u00e9munis. Au\u00a0V\u00e9sinet, en r\u00e9gion parisienne, un atelier sur l\u2019usage des outils num\u00e9riques est propos\u00e9 aux volontaires dont les enfants sont en d\u00e9crochage scolaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/addiction-des-enfants-aux-ecrans-malgre-le-risque-de-selectrocuter-il-garde-sa-tablette-sous-la-douche-20240430_NYLETDJXHRAPNKBXSBUA3UJ4LY/"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 l\u2019hyperconnexion, le rappel inqui\u00e9tant et sans fin du bon sens",
        "summary": "Un rapport rendu public ce mardi 30 avril pr\u00e9conise entre autres d\u2019interdire l\u2019usage des \u00e9crans aux moins de 3\u00a0ans et des t\u00e9l\u00e9phones portables aux moins de 11\u00a0ans. Avoir \u00e0 rappeler les dangers d\u2019un usage excessif est \u00e0 la fois affligeant et pr\u00e9occupant.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/face-a-lhyperconnexion-le-rappel-inquietant-et-sans-fin-du-bon-sens-20240430_7ZJ2ZDMSPBCO5JJSRONXBWRZWA/"
    },
    {
        "title": "CNews rafle la diffusion de la premi\u00e8re messe des Jeux olympiques de Paris",
        "summary": "La messe, c\u00e9l\u00e9br\u00e9e le 19\u00a0juillet \u00e0 l\u2019\u00e9glise de la Madeleine \u00e0 Paris et destin\u00e9e \u00e0 marquer le d\u00e9but de la tr\u00eave olympique, sera, selon les informations de \u00abLib\u00e9ration\u00bb, retransmise par la cha\u00eene du tr\u00e8s catholique Vincent Bollor\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/cnews-rafle-la-diffusion-de-la-premiere-messe-des-jeux-olympiques-de-paris-20240430_MXNWZSH4MVF35J5JEVV7L4IR44/"
    },
    {
        "title": "Eau de Perrier contamin\u00e9e\u00a0: \u00abLa nappe est vuln\u00e9rable \u00e0 la pollution bact\u00e9rienne\u00bb",
        "summary": "Alors que la France devait s\u2019expliquer ce mardi 30 avril \u00e0 la Commission europ\u00e9enne \u00e0 Bruxelles sur sa gestion de la crise des eaux min\u00e9rales ill\u00e9galement trait\u00e9es, Sophie Ressouche, sp\u00e9cialiste de la nappe o\u00f9 est pomp\u00e9e l\u2019eau de Perrier, explique comment des contaminations ont pu se produire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/eau-de-perrier-contaminee-la-nappe-est-vulnerable-a-la-pollution-bacterienne-20240430_6NDMC2EHPNBV5OSMDWWXVNLEOE/"
    },
    {
        "title": "Secret de boulot\u00a0: \u00abH\u00f4tesse sur Air France, j\u2019ai troqu\u00e9 le saumon-foie gras de la premi\u00e8re classe avec les p\u00e2tes d\u00e9gueu de la classe \u00e9co\u00bb",
        "summary": "M\u00e9tro-boulot-culot\u2026 Travailleurs et travailleuses nous racontent leurs petits secrets et gros ratages professionnels. Dans notre deuxi\u00e8me \u00e9pisode, L\u00e9onie passe un \u00e9t\u00e9 \u00e0 bord de la compagnie a\u00e9rienne, non sans prises de risques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/secret-de-boulot-embauchee-par-air-france-jai-troque-le-saumon-foie-gras-de-la-premiere-classe-avec-les-pates-degueu-de-la-classe-eco-20240430_ZS4TW64I7NBRLCAI5Y7QEPJE6A/"
    },
    {
        "title": "Dans son autobiographie, Isild Le\u00a0Besco dit ne pas \u00eatre pr\u00eate \u00e0 porter plainte contre Beno\u00eet Jacquot",
        "summary": "Dans une autobiographie \u00e0 para\u00eetre le 1er mai, Isild Le\u00a0Besco revient sur sa relation avec le r\u00e9alisateur alors qu\u2019elle n\u2019avait que 16\u00a0ans et lui 52. L\u2019actrice explique qu\u2019elle n\u2019est pas encore pr\u00eate \u00e0 porter plainte, bien qu\u2019affirmant que le r\u00e9alisateur l\u2019a \u00abviol\u00e9e\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/dans-son-autobiographie-isild-le-besco-dit-ne-pas-etre-prete-a-porter-plainte-contre-benoit-jacquot-20240430_UEOAFZDZYBFPVFGCP7N4LIQ6YY/"
    },
    {
        "title": "A Ottawa, aux n\u00e9gociations sur le plastique\u00a0: \u00abLes peuples autochtones vivent dans leur chair la pollution plastique\u00bb",
        "summary": "Alors qu\u2019un nouveau round  pour un trait\u00e9 ambitieux s\u2019ach\u00e8ve au Canada sans avanc\u00e9e tonitruante, l\u2019oc\u00e9anographe au CNRS Jean-Fran\u00e7ois Ghiglione raconte les coulisses des discussions, la pr\u00e9sence des lobbys et sa rencontre avec les victimes oubli\u00e9es du plastique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/pollution/a-ottawa-aux-negociations-sur-le-plastique-les-peuples-autochtones-vivent-dans-leur-chair-la-pollution-plastique-20240430_JA6QMBH62ZGMRASLIBGUWY26VE/"
    },
    {
        "title": "Crise Rwanda-RDC\u00a0: Macron plaide pour \u00abr\u00e9engager\u00bb le processus de paix",
        "summary": "Devant le chef de l\u2019Etat congolais, F\u00e9lix Tshisekedi, en visite officielle \u00e0 Paris, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a demand\u00e9 le retrait des troupes rwandaises du territoire congolais, \u00aben m\u00eame temps\u00bb que le d\u00e9sarmement des FDLR, groupe arm\u00e9 form\u00e9 par les responsables du g\u00e9nocide des Tutsis en\u00a01994, toujours actif dans l\u2019est du pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/crise-rwanda-rdc-macron-plaide-pour-reengager-le-processus-de-paix-20240430_7UVT74FW3NAOZCGO4HNN5ZRRK4/"
    },
    {
        "title": "Un projet pour prot\u00e9ger les ligaments crois\u00e9s des footballeuses, fragilis\u00e9s par des chaussures con\u00e7ues pour des hommes",
        "summary": "Le syndicat international des footballeurs et son homologue britannique, Nike et l\u2019Universit\u00e9 de Leeds Beckett se lancent dans un projet de trois ans pour am\u00e9liorer la prise en compte du risque accru de blessure des footballeuses.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/un-projet-pour-proteger-les-ligaments-croises-des-footballeuses-fragilises-par-des-chaussures-concues-pour-des-hommes-20240430_ERCEQ3CBCVEYDONPGD5MEREEFQ/"
    },
    {
        "title": "Droit de v\u00e9to social, 100\u00a0% renouvelable\u00a0: l\u2019\u00e9cologiste Marie Toussaint pr\u00e9sente son programme pour les europ\u00e9ennes",
        "summary": "La t\u00eate de liste \u00e9colo, partisane d\u2019un \u00abgrand saut f\u00e9d\u00e9raliste\u00bb, entend faire \u00abde la protection de l\u2019environnement la norme des normes\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/droit-de-veto-social-100-renouvelable-lecologiste-marie-toussaint-presente-son-programme-pour-les-europeennes-20240430_3TETJEXGYBA25JEA24WBCYPRBE/"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave \u00e0 Gaza\u00a0: comment on n\u00e9gocie avec le Hamas sous terre",
        "summary": "L\u2019ombre de Yahya Sinwar, le chef du Hamas \u00e0 Gaza, plane sur les n\u00e9gociations pour un cessez-le-feu en cours au\u00a0Caire. Terr\u00e9 dans l\u2019enclave, c\u2019est lui qui a le dernier mot sur les d\u00e9cisions prises par l\u2019organisation islamiste.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/treve-a-gaza-comment-on-negocie-avec-le-hamas-sous-terre-20240430_R2557Z7AUNHRDHIUSYBYD4S4GU/"
    },
    {
        "title": "Sur les \u00e9crans, le risque de la \u00abd\u00e9sensibilisation\u00bb face aux \u00abconfrontations r\u00e9p\u00e9t\u00e9es\u00bb \u00e0 la violence",
        "summary": "Les experts missionn\u00e9s par Emmanuel Macron d\u00e9but janvier ont rendu leurs conclusions ce mardi 30\u00a0avril sur les effets n\u00e9fastes des \u00e9crans et r\u00e9seaux sociaux. Le chef de l\u2019Etat pourrait faire des propositions \u00abd\u2019ici l\u2019\u00e9t\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sur-les-ecrans-le-risque-de-la-desensibilisation-face-aux-confrontations-repetees-a-la-violence-20240430_IL3PBQZXGFAWHCEFXEYYXYNVAQ/"
    },
    {
        "title": "De Pedro S\u00e1nchez \u00e0 \u00abMasterchef\u00bb Espagne, r\u00e9fl\u00e9chissons \u00e0 la sant\u00e9 mentale",
        "summary": "La menace de d\u00e9mission du Premier ministre socialiste et le retrait d\u2019une candidate au concours de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 ont pos\u00e9, la semaine derni\u00e8re, la question de la d\u00e9gradation de l\u2019\u00e9quilibre \u00e9motionnel dans la course effr\u00e9n\u00e9e au r\u00e9sultat et \u00e0 la r\u00e9ussite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/de-pedro-sanchez-a-masterchef-espagne-reflechissons-a-la-sante-mentale-20240430_TX6KXUDAO5COTHZ4WDGBK3W5VI/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: dans les coulisses des assiettes des athl\u00e8tes",
        "summary": "Equilibrer gastronomie et nutrition, satisfaire des sportifs venant de pr\u00e8s de 200 pays diff\u00e9rents, fournir 13 millions de repas et de snacks en deux mois : le d\u00e9fi alimentaire de cet \u00e9t\u00e9 olympique est immense.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-dans-les-coulisses-des-assiettes-des-athletes-20240430_R7MDXQEM3RAG7BTSW3227KW73I/"
    },
    {
        "title": "Les Etats-Unis s\u2019appr\u00eatent \u00e0 reclasser le cannabis comme drogue moins dangereuse",
        "summary": "La Drug Enforcement Administration, l\u2019agence f\u00e9d\u00e9rale en charge des stup\u00e9fiants, a pr\u00e9vu de faire passer la plante de l\u2019annexe 1 \u00e0 l\u2019annexe 3 de son tableau des drogues, selon Associated Press. Un tournant apr\u00e8s des d\u00e9cennies de guerre \u00e0 la marijuana.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/les-etats-unis-sappretent-a-reclasser-le-cannabis-comme-drogue-moins-dangereuse-20240430_6WEMVVSVRRF5JMT4IOFRBYR7VU/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la mort de Matisse \u00e0 Ch\u00e2teauroux\u00a0: \u00abOn pensait pas que quelque chose de si grave puisse se passer chez nous\u00bb",
        "summary": "Le d\u00e9c\u00e8s, samedi 27\u00a0avril, de l\u2019adolescent, victime de coups de couteau, a profond\u00e9ment choqu\u00e9 les jeunes de la ville de l\u2019Indre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/apres-la-mort-de-matisse-a-chateauroux-on-pensait-pas-que-quelque-chose-de-si-grave-puisse-se-passer-chez-nous-20240430_HFJ7FXNI5FEQNKOKYWYT4F7AYM/"
    },
    {
        "title": "Reste \u00e0 charge chez le m\u00e9decin, imp\u00f4ts, prix du gaz\u2026 Ce qui change en mai",
        "summary": "Plusieurs mesures vont changer la vie quotidienne des Fran\u00e7ais en ce nouveau d\u00e9but de mois. \u00abLib\u00e9ration\u00bb fait le point.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/reste-a-charge-chez-le-medecin-impots-prix-du-gaz-ce-qui-change-en-mai-20240430_JP7SAR3HAZAHPMOYOJ5LLZCB6Q/"
    }
]