[
    {
        "title": "30 ans du g\u00e9nocide au Rwanda\u00a0: le d\u00e9fi de la m\u00e9moire",
        "summary": "Alors que le retour des violences ethniques dans la RDC voisine r\u00e9veille certaines hantises, enseigner l\u2019histoire du g\u00e9nocide des Tutsis sans susciter les haines demeure complexe dans un pays o\u00f9\u00a0les\u00a0enfants des bourreaux croisent chaque jour ceux de leurs victimes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/30-ans-du-genocide-au-rwanda-le-defi-de-la-memoire-20240403_ZZXAPDTZZJCLZIN62AXNGN5SVE/"
    },
    {
        "title": "Le g\u00e9nocide des Tutsis est aussi l\u2019histoire d\u2019un d\u00e9sastre pour la Ve\u00a0R\u00e9publique, par\u00a0Olivier Wieviorka",
        "summary": "Alors qu\u2019Emmanuel Macron vient de reconna\u00eetre que la France \u00abaurait pu arr\u00eater le g\u00e9nocide\u00bb, la lecture du dernier livre de l\u2019historien Vincent Duclert souligne la compromission du pouvoir pr\u00e9sidentiel de l\u2019\u00e9poque, celui de Fran\u00e7ois Mitterrand.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/le-genocide-des-tutsis-est-aussi-lhistoire-dun-desastre-pour-la-ve-republique-par-olivier-wieviorka-20240405_O2LJV3QFCJBELGIDL3QLBFFR6U/"
    },
    {
        "title": "Journ\u00e9e de campagne dans le Nord avec Jordan Bardella\u00a0: Aya Nakamura, skinheads et madeleines au chocolat",
        "summary": "Dans un d\u00e9partement qui compte d\u00e9sormais sept parlementaires d\u2019extr\u00eame droite, la t\u00eate de liste du Rassemblement national poursuivait ce samedi 6\u00a0avril sa campagne pour les europ\u00e9ennes sans prises de risque.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/journee-de-campagne-dans-le-nord-avec-jordan-bardella-aya-nakamura-skinheads-et-madeleines-au-chocolat-20240406_LEGI5SGONFA77JVI6G7XYVYSKQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abTaxe lapin\u00bb de 5\u00a0euros, aide \u00e0 la sant\u00e9 mentale\u00a0: Attal pr\u00e9cise ses mesures pour am\u00e9liorer l\u2019acc\u00e8s aux soins",
        "summary": "Dans une interview \u00e0 la presse r\u00e9gionale ce samedi 6\u00a0avril, le Premier ministre a d\u00e9taill\u00e9 les pistes qu\u2019il avait d\u00e9j\u00e0 esquiss\u00e9es lors de son discours de politique g\u00e9n\u00e9rale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/taxe-lapin-de-5-euros-aide-a-la-sante-mentale-attal-precise-ses-mesures-pour-ameliorer-lacces-aux-soins-20240406_KH6MK6DGPVHJBMIBYUCS5X7MN4/"
    },
    {
        "title": "A Bruxelles, les combines d\u2019Ursula von\u00a0der\u00a0Leyen suscitent une lev\u00e9e de boucliers in\u00e9dite",
        "summary": "En imposant la nomination du d\u00e9put\u00e9 de son parti Markus Pieper \u00e0 un poste de \u00abconseiller\u00bb r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 20\u00a0000\u00a0euros par mois, alors qu\u2019il n\u2019est pas le plus qualifi\u00e9, la pr\u00e9sidente allemande de la Commission suscite la r\u00e9volte d\u2019une partie de ses commissaires et de plusieurs groupes politiques du Parlement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/a-bruxelles-les-combines-dursula-von-der-leyen-suscitent-une-levee-de-boucliers-inedite-20240406_FI44JSBD5VB4FBZKH4LYB6QAAM/"
    },
    {
        "title": "Nuage de sable du Sahara en France\u00a0ce week-end : trois questions pour comprendre le ph\u00e9nom\u00e8ne",
        "summary": "Accompagn\u00e9es d\u2019une masse d\u2019air chaud, d\u2019importantes quantit\u00e9s de poussi\u00e8res orang\u00e9es du Sahara vont teinter le ciel sur l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 du territoire m\u00e9tropolitain entre samedi et lundi. Sans pour autant subir une temp\u00eate de sable.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/nuage-de-sable-du-sahara-en-france-trois-questions-pour-comprendre-le-phenomene-20240405_RBI67ES3K5ARRORURFP4HKCCYA/"
    },
    {
        "title": "Adolescent tu\u00e9 \u00e0 Viry-Ch\u00e2tillon\u00a0: Shamseddine \u00e9tait un peu \u00abla star du coll\u00e8ge, tout le monde le connaissait\u00bb",
        "summary": "Au coll\u00e8ge des Sablons, les \u00e9l\u00e8ves et leurs parents \u00e9taient sous le choc apr\u00e8s la violente agression de Shamseddine, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ce vendredi. Un \u00abdrame absolu\u00bb pour le maire, qui dit ne pas \u00eatre au courant de tensions entre groupes de jeunes au sein de la commune. Cinq personnes ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9es en garde \u00e0 vue en fin de journ\u00e9e, parmi lesquelles quatre mineurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/adolescent-tue-a-viry-chatillon-shamseddine-etait-un-peu-la-star-du-college-tout-le-monde-le-connaissait-20240405_PVXHLNEYXZGBVEMTOPCSAMJHLI/"
    },
    {
        "title": "Dix articles qui nous ont r\u00e9confort\u00e9s cette semaine, des Pfas \u00e0 Vampire Weekend",
        "summary": "L\u2019actualit\u00e9 est souvent sinistre, oui, mais il y a malgr\u00e9 tout des raisons d\u2019esp\u00e9rer. \u00abLib\u00e9ration\u00bb vous le prouve avec 10 articles embrassant une information r\u00e9jouissante et curieuse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/dix-articles-qui-nous-ont-reconfortes-cette-semaine-des-pfas-a-vampire-weekend-20240406_NDKUIMNLFRFIJA4GRWEXN2UMIQ/"
    },
    {
        "title": "Amina Yamgnane sur les violences gyn\u00e9cologiques\u00a0: \u00abSoigner seulement un ut\u00e9rus et des ovaires est impossible, ils ne sont pas d\u00e9tach\u00e9s de la patiente\u00bb",
        "summary": "La gyn\u00e9cologue obst\u00e9tricienne publie \u00abPrendre soin des femmes\u00bb, un livre dans lequel elle raconte comment, apr\u00e8s avoir pris conscience d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 maltraitante, elle essaie d\u00e9sormais de faire changer les pratiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/amina-yamgnane-sur-les-violences-gynecologiques-soigner-seulement-un-uterus-et-des-ovaires-est-impossible-ils-ne-sont-pas-detaches-de-la-patiente-20240406_NVCCZF6TZVBZVBXMB7GI7BWKSM/"
    },
    {
        "title": "\u00abCette ligne rouge repr\u00e9sente l\u2019objectif final, c\u2019est-\u00e0-dire de d\u00e9truire l\u2019ennemi. Des questions ?\u00bb : en Pologne, l\u2019arm\u00e9e fran\u00e7aise entra\u00eene les Ukrainiens",
        "summary": "\u00abLib\u00e9ration\u00bb a pu assister \u00e0 un entra\u00eenement de soldats ukrainiens au milieu de la campagne polonaise, sous la supervision d\u2019instructeurs fran\u00e7ais dans le cadre d\u2019une mission europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/cette-ligne-rouge-represente-lobjectif-final-cest-a-dire-de-detruire-lennemi-des-questions-en-pologne-la-france-entraine-les-ukrainiens-20240406_3FNQBJ65HRDNLFQYRAOJX3HYKI/"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: pour LFI, une ligne \u00abpour la paix\u00bb et des pol\u00e9miques",
        "summary": "Depuis l\u2019invasion russe en Ukraine en f\u00e9vrier\u00a02022, les insoumis r\u00e9p\u00e8tent que la seule issue possible au conflit est la voie diplomatique. Sans toutefois pr\u00e9ciser ce qu\u2019impliqueraient sur le terrain les n\u00e9gociations qu\u2019ils appellent de leurs v\u0153ux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/guerre-en-ukraine-pour-lfi-une-ligne-pour-la-paix-et-des-polemiques-20240406_EIZGDLKV2JCTBLURGZ66N6OG7M/"
    },
    {
        "title": "Alexis Gruss, patriarche du cirque \u00e9questre, est mort",
        "summary": "L\u2019\u00e9cuyer, aussi bien clown que trap\u00e9ziste, ou encore saxophoniste, est mort d\u2019un arr\u00eat cardiaque ce samedi 6\u00a0avril.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/alexis-gruss-patriarche-du-cirque-equestre-est-mort-20240406_2IMVT2MQZFBBTESNRBE5OGF3CU/"
    },
    {
        "title": "29\u00b0C \u00e0 Bourges, 28\u00b0C \u00e0 Tarbes et 26\u00b0C \u00e0 Strasbourg\u2026 Un \u00e9pisode de douceur \u00abremarquable\u00bb ce week-end",
        "summary": "M\u00e9t\u00e9o France a annonc\u00e9 des temp\u00e9ratures dignes d\u2019un d\u00e9but d\u2019\u00e9t\u00e9 pour la fin de semaine, \u00abtotalement dans la logique du r\u00e9chauffement climatique\u00bb, estime le pr\u00e9visionniste Tristan Ann.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/29-c-a-bourges-28-c-a-tarbes-et-26-c-a-strasbourg-un-episode-de-douceur-remarquable-attendu-ce-week-end-20240402_P6USCIUEJFCFDFMIOBACAU7SPY/"
    },
    {
        "title": "A Antibes, le Marineland reprend ses spectacles, avec ses deux derni\u00e8res orques vivantes",
        "summary": "Alors que deux des mammif\u00e8res du plus grand zoo marin d\u2019Europe sont morts cet hiver, les spectacles ont repris ce samedi 6\u00a0avril, devant un public conquis, mais \u00e0 la grande exasp\u00e9ration des d\u00e9fenseurs du bien-\u00eatre animal.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/a-antibes-le-marineland-reprend-ses-spectacles-avec-ses-deux-dernieres-orques-vivantes-20240406_UK2HGJQDRFFU5O7WED3LF4IZNE/"
    },
    {
        "title": "A Barcelone, imbroglio autour d\u2019une croisi\u00e8re et de migrants boliviens",
        "summary": "Munis de faux visas Schengen, 69 passagers sont retenus dans le port catalan en attendant un rapatriement par avion. Le bateau est reparti avec trois jours de retard, et la compagnie MSC est accus\u00e9e de ne pas avoir contr\u00f4l\u00e9 la validit\u00e9 des documents.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/a-barcelone-imbroglio-autour-dune-croisiere-et-de-migrants-boliviens-20240406_HFKBLCZOSJARDLIMYTADO35QZY/"
    },
    {
        "title": "Agression de Samara \u00e0 Montpellier\u00a0: les trois mineurs mis en examen pour tentative d\u2019homicide volontaire",
        "summary": "Selon le parquet, qui n\u2019\u00e9voque aucune dimension religieuse, ce d\u00e9ferlement de violence contre la coll\u00e9gienne trouverait son origine dans les \u00abinvectives\u00bb entre \u00e9l\u00e8ves sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/agression-de-samara-les-inspecteurs-de-leducation-nationale-au-college-de-montpellier-ce-vendredi-20240405_RSEOPACKOJHXXHJ47ZLTVFXLGU/"
    },
    {
        "title": "Enfants d\u2019Izieu\u00a0: Samuel Pintel, une dette de m\u00e9moire imprescriptible envers ses 44 camarades extermin\u00e9s",
        "summary": "A Izieu (Ain), ils seront sept survivants ce 6\u00a0avril \u00e0 comm\u00e9morer le 80e anniversaire de la rafle ordonn\u00e9e par Klaus Barbie dans cette maison d\u2019enfants. L\u2019un des derniers \u00e0 en \u00eatre reparti sain et sauf, Samuel Pintel, 87\u00a0ans, a re\u00e7u \u00abLib\u00e9ration\u00bb chez lui, dans le Val-d\u2019Oise.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/enfants-dizieu-samuel-pintel-une-dette-de-memoire-imprescriptible-envers-ses-44-camarades-extermines-20240406_GM2SAHYPWVC3VGRB3N5MZO3MTM/"
    },
    {
        "title": "A la R\u00e9union, \u00abon a l\u2019impression que tout est financ\u00e9 par l\u2019Europe, le drapeau est partout\u00bb",
        "summary": "Si les R\u00e9unionnais ne se passionnent pas pour le scrutin europ\u00e9en \u00e0 venir, le d\u00e9veloppement de ce territoire d\u2019outre-mer doit beaucoup aux fonds europ\u00e9ens, sollicit\u00e9s avec adresse par les acteurs locaux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/a-la-reunion-on-a-limpression-que-tout-est-finance-par-leurope-le-drapeau-est-partout-20240406_K3HPWK3FBJFNZOYBLGO7XD3SOY/"
    },
    {
        "title": "Lavender, Gospel, Depth of Wisdom, Firefactory\u00a0: comment l\u2019IA est utilis\u00e9e par Isra\u00ebl dans sa guerre \u00e0 Gaza",
        "summary": "\u00abCheckNews\u00bb a rassembl\u00e9 les informations disponibles sur les IA isra\u00e9liennes qui permettent \u00e0 l\u2019arm\u00e9e de frapper la bande de Gaza avec une intensit\u00e9 in\u00e9dite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/lavender-gospel-depth-of-wisdom-firefactory-comment-lia-est-utilisee-par-israel-dans-sa-guerre-a-gaza-20240406_Q5EQBMXU6FCOXDUSFICUUP6QME/"
    },
    {
        "title": "A Gaza, six mois de guerre et une tr\u00eave inaccessible",
        "summary": "Les n\u00e9gociations pour un cessez-le-feu, impliquant la lib\u00e9ration des otages et l\u2019entr\u00e9e de l\u2019aide humanitaire dans l\u2019enclave, continuent d\u2019\u00eatre bloqu\u00e9es par les exigences inconciliables du Hamas et d\u2019Isra\u00ebl sur le jour d\u2019apr\u00e8s \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/a-gaza-six-mois-de-guerre-et-une-treve-inaccessible-20240405_ZYE3INPEZ5CDNICSOOPCYMABPY/"
    }
]