[
    {
        "title": "En qu\u00eate d\u2019ind\u00e9pendance, le Groenland se d\u00e9bat entre l\u2019imp\u00e9rialisme am\u00e9ricain et l\u2019h\u00e9ritage colonial danois",
        "summary": "Source de vive inqui\u00e9tude, les menaces d\u2019annexion brandies par Donald Trump ont aussi redonn\u00e9 de la force au combat pour l\u2019autonomie des Groenlandais, qui veulent se d\u00e9faire de la tutelle du Danemark et renouer avec leur histoire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-quete-dindependance-le-groenland-se-debat-entre-limperialisme-americain-et-lheritage-colonial-danois-20250324_5LAZ57POFRBBTBIC3IJQQO4PTI/"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s de G\u00e9rard Depardieu, un premier jour entre suspensions et tensions",
        "summary": "L\u2019acteur comparaissait lundi devant le tribunal correctionnel de\u00a0Paris pour agressions sexuelles, qu\u2019il conteste. Dans une ambiance tendue, son avocat a\u00a0plaid\u00e9 l\u2019annulation de la proc\u00e9dure.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/au-proces-de-gerard-depardieu-un-premier-jour-entre-suspensions-et-tensions-20250324_2AK54ZS5QFGTHPH5FXGUGZCL3Q/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s du f\u00e9minicide de Chahinez Daoud\u00a0: la d\u00e9fense complotiste d\u2019un accus\u00e9 pr\u00eat \u00e0 se d\u00e9crire comme un \u00abgentleman\u00bb",
        "summary": "Lors de la premi\u00e8re audience, ce lundi 24\u00a0mars, Mounir B. a d\u00e9nonc\u00e9 une \u00abassociation de malfaiteurs\u00bb venus pour le d\u00e9truire. La mort de sa femme, qu\u2019il a br\u00fbl\u00e9e vive en\u00a02021, et ce malgr\u00e9 sept plaintes et mains courantes, avait boulevers\u00e9 le pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-du-feminicide-de-chahinez-daoud-la-defense-complotiste-dun-accuse-pret-a-se-decrire-comme-un-gentleman-20250324_NLFNN2HYARDUNGDTM22V4I26RY/"
    },
    {
        "title": "Un journaliste de \u00abThe Atlantic\u00bb re\u00e7oit par erreur des informations confidentielles du Pentagone sur des frappes au Y\u00e9men",
        "summary": "Dans un article publi\u00e9 ce lundi 24\u00a0mars, le r\u00e9dacteur en chef du site d\u2019information am\u00e9ricain \u00abThe Atlantic\u00bb raconte comment il s\u2019est retrouv\u00e9 par erreur dans un groupe de discussion confidentiel du gouvernement Trump et a re\u00e7u par ce biais un plan d\u00e9taill\u00e9 de frappes a\u00e9riennes contre les Houthis. La Maison Blanche a confirm\u00e9 l\u2019information.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/un-journaliste-de-the-atlantic-recoit-par-erreur-des-informations-confidentielles-du-pentagone-sur-des-frappes-au-yemen-20250324_VYYLOZTGK5HA5HK5WY7GE2E4HA/"
    },
    {
        "title": "Un adolescent de 17\u00a0ans mortellement poignard\u00e9 lors d\u2019une rixe dans l\u2019Essonne, six suspects interpell\u00e9s",
        "summary": "La victime a re\u00e7u un coup de couteau au niveau du thorax \u00e0 la sortie du lyc\u00e9e Louis-Armand de Yerres, lundi 24\u00a0mars, dans un contexte de rixe entre quartiers, selon des informations du \u00abParisien\u00bb et du \u00abFigaro\u00bb. Une enqu\u00eate pour homicide volontaire et violences volontaires en r\u00e9union a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/un-adolescent-de-17-ans-mortellement-poignarde-lors-dune-rixe-dans-lessonne-quatre-suspects-interpelles-20250324_WFMGX3CINJERFPQT7X7NY2ER6U/"
    },
    {
        "title": "Hamdan Ballal, cor\u00e9alisateur palestinien du film oscaris\u00e9 \u00abNo Other Land\u00bb, attaqu\u00e9 par des colons isra\u00e9liens et arr\u00eat\u00e9",
        "summary": "Le cin\u00e9aste a \u00e9t\u00e9 \u00ablynch\u00e9\u00bb lundi 24 mars lors d\u2019une attaque de colons isra\u00e9liens arm\u00e9s \u00e0 son domicile en Cisjordanie occup\u00e9e, avant d\u2019\u00eatre arr\u00eat\u00e9 par l\u2019arm\u00e9e, a confirm\u00e9 Yuval Abraham, l\u2019autre cor\u00e9alisateur isra\u00e9lien du documentaire r\u00e9compens\u00e9. Tsahal n\u2019a pas encore comment\u00e9 l\u2019incident.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/hamdan-ballal-corealisateur-du-film-oscarise-no-other-land-attaque-par-des-colons-israeliens-et-arrete-20250324_455XW7TNZJDYFOBRGXDPLI62VU/"
    },
    {
        "title": "Jordan Bardella et Marion Mar\u00e9chal en Isra\u00ebl, entre op\u00e9ration d\u00e9diabolisation et malaise",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du RN et la petite fille de feu Jean-Marie Le Pen prendront la parole jeudi 27 mars \u00e0 la Conf\u00e9rence internationale de lutte contre l\u2019antis\u00e9mitisme que doit cl\u00f4turer Benyamin N\u00e9tanyahou. La visite de deux dirigeants d\u2019extr\u00eame droite fran\u00e7ais en Isra\u00ebl suscite les critiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/jordan-bardella-et-marion-marechal-en-israel-entre-operation-dediabolisation-et-malaise-20250324_AGN7UY3CM5AVPNBQDGRS42AMSE/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s du financement libyen de la campagne Sarkozy\u00a0: \u00abLes transactions examin\u00e9es constituent un v\u00e9ritable manuel de la corruption et du blanchiment\u00bb",
        "summary": "R\u00e9unies pour la premi\u00e8re fois dans une affaire p\u00e9nale, les ONG Sherpa, Anticor, et Transparency ont t\u00e9moign\u00e9 lundi 24\u00a0mars au tribunal de Paris en tant que parties civiles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-du-financement-libyen-de-la-campagne-sarkozy-les-transactions-examinees-constituent-un-veritable-manuel-de-la-corruption-et-du-blanchiment-20250324_5FJF2V4G6VEXBBLUIBUEJGLV3Q/"
    },
    {
        "title": "Golshifteh Farahani, perse and love",
        "summary": "La com\u00e9dienne iranienne, tr\u00e8s mobilis\u00e9e contre les mollahs, a surmont\u00e9 une crise existentielle et aspire \u00e0 plus de l\u00e9g\u00e8ret\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/golshifteh-farahani-ah-ca-ira-ca-iran-20250324_NSE3NYAEVVHMPDO6JUB5G27IPU/"
    },
    {
        "title": "Un enregistrement rarissime des Beatles d\u00e9couvert par un disquaire de Vancouver",
        "summary": "Le Canadien Rob Frith vient d\u2019identifier une d\u00e9mo du groupe britannique enregistr\u00e9e le 1er\u00a0janvier 1962 aux Decca Studios de Londres qui dormait depuis des ann\u00e9es dans sa collection.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/un-enregistrement-rarissime-des-beatles-decouvert-par-un-disquaire-de-vancouver-20250324_DSKYVNH7LVD7TFYUC3TQHHT2F4/"
    },
    {
        "title": "France Inter\u00a0: Marc Fauvelle rejoint BFMTV, la r\u00e9daction \u00absonn\u00e9e\u00bb par l\u2019annonce",
        "summary": "Le directeur de l\u2019information de la station leader des audiences a officialis\u00e9 lundi\u00a024\u00a0mars son d\u00e9part pour la cha\u00eene d\u2019info en continu. Un mouvement inattendu du c\u00f4t\u00e9 de la radio, qui vient aussi de perdre son directeur des programmes, Jonathan Curiel, parti pour RTL.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/france-inter-marc-fauvelle-rejoint-bfmtv-la-redaction-sonnee-par-lannonce-20250324_GE2C47E6YRCLXK7AXH5XEAB63A/"
    },
    {
        "title": "La com\u00e9dienne Agathe Pujol d\u00e9crit des \u00abd\u00e9rives sexuelles\u00bb au Th\u00e9\u00e2tre du Soleil il y a une quinzaine d\u2019ann\u00e9es",
        "summary": "Agathe Pujol a racont\u00e9, lundi 24\u00a0mars, devant la Commission de l\u2019Assembl\u00e9e nationale sur les violences dans les secteurs artistiques, des d\u00e9rives sexuelles au sein de la structure parisienne dirig\u00e9e par Ariane Mnouchkine. Cette derni\u00e8re a d\u00e9clar\u00e9 qu\u2019elle allait \u00abr\u00e9unir la troupe avant tout commentaire\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/la-comedienne-agathe-pujol-decrit-des-derives-sexuelles-au-theatre-du-soleil-il-y-a-une-quinzaine-dannees-20250324_7BUOJCTGQNDHHJGVRESPDLXAYA/"
    },
    {
        "title": "Baisse des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre\u00a0: \u00abIl en va de la cr\u00e9dibilit\u00e9 de l\u2019Union europ\u00e9enne\u00bb",
        "summary": "La Commission a report\u00e9 le lancement de son plan permettant une baisse de 90\u00a0% des \u00e9missions d\u2019ici 2040. Un retard d\u00fb aux r\u00e9ticences de certains Etats membres.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/baisse-des-emissions-de-gaz-a-effet-de-serre-il-en-va-de-la-credibilite-de-lunion-europeenne-20250324_UNUXBN4APRHFTOMYUA4FZCBQJM/"
    },
    {
        "title": "Pourparlers \u00e0 Riyad\u00a0: l\u2019Ukraine dans l\u2019expectative",
        "summary": "Des discussions se sont tenues dimanche et lundi en Arabie Saoudite, entre Washington et Kyiv, puis entre Washington et Moscou. Un communiqu\u00e9 commun est attendu mardi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/pourparlers-a-riyad-lukraine-dans-lexpectative-20250324_IM3MGW6VPRDUFDURXAXAYDDB6E/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la pol\u00e9mique, \u00abla Belle et la B\u00eate\u00bb version Jul sortira mi-juin",
        "summary": "L\u2019adaptation du conte, initialement destin\u00e9e aux CM2 avant que l\u2019Education nationale ne revienne sur sa d\u00e9cision, l\u2019estimant inadapt\u00e9 aux enfants de 10\u00a0ans, sera publi\u00e9e avec trois mois d\u2019avance sur la date initiale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/apres-la-polemique-la-belle-et-la-bete-version-jul-sortira-mi-juin-20250324_MJ7O74RS2JAQBAR3CRQK7TY3U4/"
    },
    {
        "title": "\u00abLe bonheur, une id\u00e9e neuve en Europe\u00bb, par Serge July",
        "summary": "N\u00e9 de l\u2019esprit des Lumi\u00e8res, l\u2019id\u00e9al du bonheur comme objectif de la politique s\u2019est notamment accompli dans les pays nordiques, dont certains Etats feraient bien de s\u2019inspirer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/le-bonheur-une-idee-neuve-en-europe-par-serge-july-20250324_5OQPFMAE6VB6HKCELJ72CLRDRM/"
    },
    {
        "title": "Non, le conducteur \u00e0 l\u2019origine du carambolage ayant bless\u00e9 dix policiers \u00e0 Paris n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 de nouveau interpell\u00e9",
        "summary": "Les deux passagers de la BMW impliqu\u00e9e dans un impressionnant accident samedi matin 22 mars ont \u00e9t\u00e9 de nouveau arr\u00eat\u00e9s. Tandis que le conducteur, contrairement \u00e0 ce qu\u2019ont \u00e9crit plusieurs m\u00e9dias, restait en garde \u00e0 vue avant d\u2019\u00eatre d\u00e9fer\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/non-le-conducteur-a-lorigine-du-carambolage-ayant-blesse-dix-policiers-a-paris-na-pas-ete-de-nouveau-interpelle-20250324_ONK4ZSTBBZGBZB6UI46IBBVJIE/"
    },
    {
        "title": "Mais qui br\u00fble les voitures Tesla de Niort\u00a0?",
        "summary": "En six mois, douze v\u00e9hicules \u00e9lectriques de la c\u00e9l\u00e8bre marque du milliardaire Elon Musk ont \u00e9t\u00e9 incendi\u00e9s dans la ville des Deux-S\u00e8vres. Les enqu\u00eateurs privil\u00e9gient la piste criminelle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/mais-qui-brule-les-voitures-tesla-de-niort-20250324_WSH4RKRAD5BQTPFWZ4COXVA6V4/"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl : face aux contestations, le gouvernement N\u00e9tanyahou invite les extr\u00eames droites europ\u00e9ennes en renfort",
        "summary": "La participation de plusieurs figures d\u2019extr\u00eame droite \u00e0 un colloque sur l\u2019antis\u00e9mitisme, jeudi 27\u00a0mars \u00e0 J\u00e9rusalem, signe un \u00abchangement de politique\u00bb du pouvoir local vis-\u00e0-vis des nationalistes europ\u00e9ens, estiment des observateurs locaux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/israel-face-aux-contestations-le-gouvernement-netanyahou-invite-les-extremes-droites-europeenne-en-renfort-20250324_HXKAXTKAI5FNFMQQNIEZQ6SFSE/"
    },
    {
        "title": "La culture dans l\u2019Argentine de Milei, \u00abun \u00e9cosyst\u00e8me bousill\u00e9\u00bb",
        "summary": "Hier vant\u00e9 \u00e0 l\u2019international pour sa diversit\u00e9 et son dynamisme, le\u00a0secteur artistique argentin mesure les premiers effets des\u00a0attaques sans pr\u00e9c\u00e9dent port\u00e9es \u00e0 son encontre par\u00a0le pr\u00e9sident d\u2019extr\u00eame droite. Une pr\u00e9figuration de ce que d\u2019autres\u00a0pays\u00a0pourraient bient\u00f4t\u00a0conna\u00eetre\u200a?",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/la-culture-dans-largentine-de-milei-un-ecosysteme-bousille-20250324_EMPGIECUVRBZTFMHXDWGQGKAH4/"
    },
    {
        "title": "Justice des mineurs\u00a0: au S\u00e9nat, apr\u00e8s l\u2019explication de texte, l\u2019heure du vote",
        "summary": "La proposition de loi d\u00e9fendue par Gabriel Attal doit \u00eatre d\u00e9battue ce mardi 25 mars \u00e0 la Chambre haute. La version qui sera examin\u00e9e a toutefois \u00e9t\u00e9 vid\u00e9e  de sa substance en commission des lois, avec le retrait de deux articles phares.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/justice-des-mineurs-au-senat-apres-lexplication-de-texte-lheure-du-vote-20250325_ZCE4SKZIGJFPNBYTYSMR5PMZII/"
    },
    {
        "title": "Les ventes de voitures \u00e9lectriques progressent de 28\u00a0% depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e dans l\u2019UE, celles de Tesla s\u2019effondrent de 47\u00a0%",
        "summary": "Malgr\u00e9 un march\u00e9 en recul de 3\u00a0% sur les deux premiers mois de\u00a02025, les ventes de voitures 100\u00a0% \u00e9lectrique n\u2019ont jamais \u00e9t\u00e9 aussi \u00e9lev\u00e9es pour des mois de janvier et f\u00e9vrier, calcule l\u2018Association des constructeurs europ\u00e9ens d\u2019automobiles ce mardi 25\u00a0mars. Une excellente dynamique dont la marque d\u2019Elon Musk ne profite pas.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/les-ventes-de-voitures-electriques-progressent-de-28-depuis-le-debut-de-lannee-dans-lue-celles-de-tesla-seffondrent-de-47-20250325_4TB4QSWXDJHYDDIJMMIQAC7NGQ/"
    }
]