[
    {
        "title": "Manifestation du 8\u00a0mars\u00a0: \u00e0 Paris, une \u00abr\u00e9sistance f\u00e9ministe\u00bb contre l\u2019instrumentalisation de l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "Parqu\u00e9s durant plusieurs heures, les identitaires du collectif N\u00e9m\u00e9sis ont finalement pu d\u00e9filer \u00e0 l\u2019occasion du 8 mars. Travers\u00e9e par cette crainte de la pr\u00e9sence de l\u2019extr\u00eame droite, la manifestation parisienne a rassembl\u00e9 cette ann\u00e9e entre 47\u00a0000\u00a0et 120\u00a0000 personnes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/manifestation-du-8-mars-a-paris-une-resistance-feministe-contre-linstrumentalisation-de-lextreme-droite-20250308_I7CEI5FFUNCANI5G33GM7VHXNA/"
    },
    {
        "title": "8 mars\u00a0: des dizaines de milliers de manifestants ont march\u00e9 pour les droits des femmes",
        "summary": "Plus de 150 manifestations \u00e9taient propos\u00e9es ce samedi 8 mars \u00e0 l\u2019occasion de la journ\u00e9e internationale des droits des femmes, dans toute la France.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/manif-8-mars-des-dizaines-de-milliers-de-manifestants-ont-marche-pour-les-droits-des-femmes-20250308_IVEGI4THPVGDJN6MDJROIMP4GU/"
    },
    {
        "title": "In\u00e9galit\u00e9s femmes-hommes et finances publiques\u00a0: un patriarcat tr\u00e8s co\u00fbteux",
        "summary": "Une table ronde organis\u00e9e par la Cour des comptes jeudi 6\u00a0mars a \u00e9t\u00e9 l\u2019occasion d\u2019estimer ce que co\u00fbtent les in\u00e9galit\u00e9s de genre aux finances publiques. Avec des montants se chiffrant en dizaines de milliards d\u2019euros.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/inegalites-femmes-hommes-et-finances-publiques-un-patriarcat-tres-couteux-20250308_WA2K43C7PBCBFJS4V2SZDONQH4/"
    },
    {
        "title": "Le XV de France fait exploser l\u2019Irlande et prend les commandes du Tournoi des six nations",
        "summary": "Les hommes de Fabien Galthi\u00e9 ont surclass\u00e9 \u00e0 Dublin une \u00e9quipe irlandaise faisant figure d\u2019\u00e9pouvantail. Un succ\u00e8s qui leur donne la possibilit\u00e9 de remporter le tournoi s\u2019ils battent l\u2019Ecosse la semaine prochaine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/rugby/le-xv-de-france-fait-exploser-lirlande-et-prend-les-commandes-du-tournoi-des-six-nations-20250308_7FGXBOITPJGWHJTWNWCYL2UI7M/"
    },
    {
        "title": "Allemagne\u00a0: les conservateurs et le SPD annoncent un accord de principe pour une coalition",
        "summary": "Le futur chancelier Friedrich Merz et le co-pr\u00e9sident du SPD Lars Klingbeil ont annonc\u00e9 samedi 8 mars avoir r\u00e9dig\u00e9 les grandes lignes du futur gouvernement d\u2019outre-Rhin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/allemagne-les-conservateurs-et-le-spd-annoncent-un-accord-de-principe-pour-une-coalition-20250308_RP4KIJFPUVE7THGQTXEXAIIML4/"
    },
    {
        "title": "Syrie\u00a0: plus de 500 civils tu\u00e9s depuis jeudi par les forces de s\u00e9curit\u00e9 et des alli\u00e9s, selon une ONG",
        "summary": "L\u2019Observatoire syrien des droits de l\u2019homme a fait \u00e9tat ce samedi 8 mars de la mort de nombreux civis alaouites depuis une semaine, en marge d\u2019affrontements entre les forces de s\u00e9curit\u00e9 syriennes et des fid\u00e8les du pr\u00e9sident d\u00e9chu Bachar al-Assad.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/syrie-plus-de-300-civils-tues-depuis-jeudi-par-les-forces-de-securite-et-des-allies-selon-une-ong-20250308_HYJ4S5OFYBFCBLNFUWA2MLCC6M/"
    },
    {
        "title": "Malgr\u00e9 les menaces de Trump, la Russie poursuit ses frappes mortelles en Ukraine",
        "summary": "Les bombardements op\u00e9r\u00e9s par Moscou dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi ont fait une quinzaine de morts dans l\u2019est du pays, ont annonc\u00e9 les autorit\u00e9s et les secours ukrainiens.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/malgre-les-menaces-de-trump-la-russie-poursuit-ses-frappes-mortelles-en-ukraine-20250308_MC3F2D4YWFBE3OUSXH4MKZDIYI/"
    },
    {
        "title": "Le long du chantier \u00e0 l\u2019arr\u00eat de l\u2019A69, les vies bris\u00e9es des habitants\u00a0: \u00abIls ont tout d\u00e9truit, et tout \u00e7a pour quoi\u00a0?\u00bb",
        "summary": "Alors qu\u2019un rassemblement pro-autoroute s\u2019est tenu ce samedi 8\u00a0mars \u00e0 Castres, \u00abLib\u00e9\u00bb est all\u00e9 \u00e0 la rencontre de riverains qui confient leur tristesse et leur amertume face au paysage d\u00e9vast\u00e9, une semaine apr\u00e8s la d\u00e9cision du tribunal administratif de Toulouse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/le-long-du-chantier-a-larret-de-la69-les-vies-brisees-des-habitants-ils-ont-tout-detruit-et-tout-ca-pour-quoi-20250308_L2FMNKFPQ5GA7JFX5WMUVK2TEE/"
    },
    {
        "title": "A Bruxelles, un \u00ab\u00e9cosyst\u00e8me\u00bb interg\u00e9n\u00e9rationnel et f\u00e9ministe contre les in\u00e9galit\u00e9s d\u2019acc\u00e8s au logement",
        "summary": "L\u2019association belge Angela D. propose des appartements \u00e0 des prix accessibles pour des m\u00e8res seules et des femmes \u00e2g\u00e9es, premi\u00e8res victimes de la crise locative. Une initiative qui permet de repenser la mani\u00e8re d\u2019habiter hors du cadre patriarcal.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/logement/a-bruxelles-un-ecosysteme-intergenerationnel-et-feministe-contre-les-inegalites-dacces-au-logement-20250307_GWFZHYEWNVC6RC3KQACITLL2BY/"
    },
    {
        "title": "Le top 10 de la semaine du service culture\u00a0: \u00abMickey 17\u00bb, \u00abla Conf\u00e9rence des oiseaux\u00bb, Marie Davidson\u2026",
        "summary": "Perdus au multiplex, hagards \u00e0 la librairie, d\u00e9boussol\u00e9s devant les plateformes de streaming\u2026 Vous ne savez que voir, lire, \u00e9couter, faire en cette fin de semaine\u00a0? La team Culture vous donne quelques conseils.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/le-top-10-de-la-semaine-du-service-culture-mickey-17-la-conference-des-oiseaux-marie-davidson-20250308_23NEESTISVDPZFU7MNAVMMQU5I/"
    },
    {
        "title": "Covid, retraites, immigration\u2026 Les neuf ann\u00e9es \u00abintenses\u00bb de Laurent Fabius \u00e0 la t\u00eate du Conseil constitutionnel",
        "summary": "L\u2019ancien Premier ministre, nomm\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de l\u2019institution en\u00a02016, a pass\u00e9 la main \u00e0 Richard Ferrand vendredi 7 mars. De l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence sanitaire \u00e0 l\u2019explosive r\u00e9forme des retraites, retour sur un mandat de garant de la Constitution.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/covid-retraites-immigration-les-neuf-annees-intenses-de-laurent-fabius-a-la-tete-du-conseil-constitutionnel-20250308_ZFF62DYMIFF6HNGXCSJKUEBUTU/"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement veut acc\u00e9l\u00e9rer sur l\u2019\u00e9galit\u00e9 salariale entre femmes et hommes",
        "summary": "Face aux faiblesses de l\u2019index de l\u2019\u00e9galit\u00e9 professionnelles et \u00e0 la persistance des \u00e9carts de traitement, la ministre du Travail, Astrid Panosyan-Bouvet, vise un projet de loi d\u2019ici l\u2019automne pour transposer la directive europ\u00e9enne sur la \u00abtransparence des r\u00e9mun\u00e9rations\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/le-gouvernement-veut-accelerer-sur-legalite-salariale-entre-femmes-et-hommes-20250307_EWLSRFXP2FCNVKSJSKWFVLRURU/"
    },
    {
        "title": "\u00abOn demande la r\u00e9gularisation des m\u00e9decins qui tiennent \u00e0 bout de bras les h\u00f4pitaux\u00bb\u00a0: des soignants Padhue toujours en gr\u00e8ve de la faim",
        "summary": "Depuis mercredi 5\u00a0mars, des praticiens exer\u00e7ant en France avec des dipl\u00f4mes obtenus hors de l\u2019UE, maintenus dans un statut inf\u00e9rieur \u00e0 celui de leurs homologues fran\u00e7ais, ont cess\u00e9 de s\u2019alimenter. Ils manifestaient ce samedi devant le minist\u00e8re de la Sant\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/on-demande-la-regularisation-des-medecins-qui-tiennent-a-bout-de-bras-les-hopitaux-des-soignants-padhue-toujours-en-greve-de-la-faim-20250308_NCK5FMPQLNCOVCUSM2DJAMRFYA/"
    },
    {
        "title": "La s\u00e9rie \u00abMoawya\u00bb ravive la division entre chiites et sunnites en pleine recomposition du Moyen-Orient",
        "summary": "Interdit en Irak, condamn\u00e9 en Egypte, le feuilleton historique diffus\u00e9 ce Ramadan sur Moawya, le calife \u00e0 l\u2019origine de la division des musulmans entre sunnites et chiites, suscite la pol\u00e9mique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/la-serie-moawya-ravive-la-division-entre-chiites-et-sunnites-en-pleine-recomposition-du-moyen-orient-20250308_2VIZTVWQERALNEYKNI5CBKYMKA/"
    },
    {
        "title": "Primes, int\u00e9ressement, participation\u2026 les vertus et les limites du \u00abpartage de la valeur\u00bb",
        "summary": "D\u2019apr\u00e8s une \u00e9tude de France Strat\u00e9gie, les entreprises, selon leur taille et leur secteur, ne partagent pas leurs profits avec les salari\u00e9s suivant les m\u00eames m\u00e9thodes, ni n\u2019obtiennent le m\u00eame succ\u00e8s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/primes-interessement-participation-les-vertus-et-les-limites-du-partage-de-la-valeur-20250308_AWXBVQJUNFFE5F5NVBS2FWZFFI/"
    },
    {
        "title": "\u00abTa petite r\u00e9volution virile, tu peux te la foutre au cul\u00bb\u00a0: Nicole Bley sort de l\u2019oubli",
        "summary": "Serait-elle l\u2019anc\u00eatre de Virginie Despentes\u00a0? Censur\u00e9e pour pornographie en\u00a01971, Nicole Bley fait partie de ces autrices d\u00e9rangeantes que l\u2019on voue \u00e0 l\u2019oubli. Ses livres coups de poing viennent d\u2019\u00eatre exhum\u00e9s par les \u00e9ditions le Dilettante.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/ta-petite-revolution-virile-tu-peux-te-la-foutre-au-cul-nicole-bley-sort-de-loubli-20250308_4GCHX6E2RJGALJ2KUTQDZNMQQQ/"
    },
    {
        "title": "Maison Blanche : Trump oblig\u00e9 de d\u00e9mentir un clash entre Elon Musk et Marco Rubio sur fond de r\u00e9duction de postes",
        "summary": "Selon un article du \u00abNew York Times\u00bb, la tension serait mont\u00e9e d\u2019un cran entre le chef de la diplomatie am\u00e9ricaine Marco Rubio et le milliardaire charg\u00e9 de vider les administrations de leurs fonctionnaires, lors d\u2019une r\u00e9union convoqu\u00e9e pour calmer les m\u00e9contentements internes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/maison-blanche-trump-oblige-de-dementir-un-clash-entre-elon-musk-et-marco-rubio-sur-fond-de-reduction-de-postes-20250308_VVUBYMX6A5H3ZNZ7QXPZVE4NPA/"
    },
    {
        "title": "L\u2019acteur Gene Hackman et sa femme Betsy Arakawa sont morts de cause naturelle \u00e0 une semaine d\u2019intervalle",
        "summary": "La star hollywoodienne, frapp\u00e9 par la maladie d\u2019Alzheimer, pourrait ne pas s\u2019\u00eatre rendu compte de la mort de son \u00e9pouse, cons\u00e9cutive \u00e0 la contraction d\u2019un hantavirus, transmis par des rongeurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/lacteur-gene-hackman-et-sa-femme-betsy-arakawa-sont-morts-de-cause-naturelle-a-une-semaine-dintervalle-20250308_IHUTRHINGRF7ZP34WU7BBUCBE4/"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n\u2019arrive pas seule, nous arrivons toutes\u00bb : au Mexique, les femmes s\u2019emparent du pouvoir politique",
        "summary": "L\u2019\u00e9lection historique de Claudia Sheinbaum comme pr\u00e9sidente en 2024 n\u2019a pas eu lieu par hasard\u00a0: avec le temps, les Mexicaines sont parvenues \u00e0 se cr\u00e9er un espace en politique, devenant aujourd\u2019hui les principales leadeuses, tous partis confondus. Malgr\u00e9 une violence machiste qui persiste.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/je-narrive-pas-seule-nous-arrivons-toutes-au-mexique-les-femmes-semparent-du-pouvoir-politique-20250307_PEJX6T5NO5FTDPTU5SGUR3PV7Y/"
    },
    {
        "title": "Pour la Chine, la politique de Trump n\u2019est \u00abpas celle d\u2019un grand pays responsable\u00bb",
        "summary": "Lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse, vendredi 7\u00a0mars, le chef de la diplomatie chinoise, Wang Yi, a fustig\u00e9 des \u00abdroits de douane arbitraires\u00bb d\u00e9cid\u00e9s par Trump et s\u2019est pos\u00e9 en donneur de le\u00e7on diplomatique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/pour-la-chine-la-politique-de-trump-nest-pas-celle-dun-grand-pays-responsable-20250307_Z437UPEEORDJLDDWNZOBYR62R4/"
    },
    {
        "title": "Au Canada, l\u2019apr\u00e8s-Trudeau commence \u00e0 l\u2019approche des \u00e9lections",
        "summary": "Le Parti lib\u00e9ral d\u00e9signe ce dimanche 9 mars son candidat aux prochaines l\u00e9gislatives. L\u2019\u00e9conomiste Mark Carney est favori pour d\u00e9fier le conservateur Pierre Poilievre, dont la proximit\u00e9 suppos\u00e9e avec Trump fait baisser la cote dans les sondages.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/au-canada-lapres-trudeau-commence-a-lapproche-des-elections-20250309_FGPOVMUYQFAQVAJ7PTQEDLHN24/"
    },
    {
        "title": "Canada\u00a0: Mark Carney, le \u00abtechnocrate accompli\u00bb qui veut faire oublier Justin Trudeau",
        "summary": "L\u2019ancien gouverneur de la Banque du Canada, pressenti pour prendre la t\u00eate du Parti lib\u00e9ral ce dimanche 9\u00a0mars, se pose en sp\u00e9cialiste des questions \u00e9conomiques \u00e0 l\u2019heure de la guerre commerciale avec les Etats-Unis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/canada-mark-carney-le-technocrate-accompli-qui-veut-faire-oublier-justin-trudeau-20250309_ISCVP73SSRE3RHEKAOIRVADUUE/"
    },
    {
        "title": "En vue de la pr\u00e9sidentielle, Carole Delga passe la seconde",
        "summary": "Renon\u00e7ant \u00e0 une candidature \u00e0 la mairie de Toulouse en\u00a02026, la pr\u00e9sidente socialiste de la r\u00e9gion Occitanie construit sa propre boutique pr\u00e9sidentielle. Sans encore d\u00e9voiler ses intentions.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-vue-de-la-presidentielle-carole-delga-passe-la-seconde-20250309_MGK3V2SX6BBQROJSUO4JG3ATSY/"
    },
    {
        "title": "\u00abAucun parti politique ne nous d\u00e9fend\u00bb\u00a0: en Su\u00e8de, la tuerie d\u2019Orebro r\u00e9veille les fractures sociales",
        "summary": "Apr\u00e8s une fusillade meurtri\u00e8re, d\u00e9but f\u00e9vrier, de nombreux Su\u00e9dois d\u2019origine \u00e9trang\u00e8re se sentent de plus en plus menac\u00e9s alors que le pays subit un durcissement du discours politique sur fond de guerre des gangs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/aucun-parti-politique-ne-nous-defend-en-suede-la-tuerie-dorebro-reveille-les-fractures-sociales-20250309_JR4G5KNY4BDDDGWORYT3HBQYN4/"
    },
    {
        "title": "Mon p\u00e8re, ce Waffen SS : une enqu\u00eate intime et historique de Philippe Douroux",
        "summary": "A partir de son histoire personnelle, l\u2019ancien journaliste de \u00abLib\u00e9\u00bb d\u00e9voile dans \u00abUn p\u00e8re ordinaire\u00bb le r\u00f4le de la l\u00e9gion des volontaires fran\u00e7ais qui s\u2019est engag\u00e9e aupr\u00e8s de l\u2019arm\u00e9e allemande et a particip\u00e9 \u00e0 des massacres pendant la Seconde Guerre mondiale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/mon-pere-ce-waffen-ss-une-enquete-intime-de-philippe-douroux-20250308_Q4XXCZEGYNH65GENRBEFCV7GME/"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de 200\u00a0millions d\u2019euros pour l\u2019Ukraine gr\u00e2ce aux int\u00e9r\u00eats des avoirs gel\u00e9s russes, annonce S\u00e9bastien Lecornu",
        "summary": "La France va mobiliser, gr\u00e2ce aux int\u00e9r\u00eats des avoirs russes gel\u00e9s, \u00abune nouvelle enveloppe de 195\u00a0millions d\u2019euros\u00bb pour aider l\u2019Ukraine sur le plan militaire, a d\u00e9clar\u00e9 samedi le ministre fran\u00e7ais des Arm\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/pres-de-200-millions-deuros-pour-lukraine-grace-aux-interets-des-avoirs-geles-russes-annonce-sebastien-lecornu-20250309_GSTA2XN6MBFIRCCSBZTNAGE5PQ/"
    },
    {
        "title": "La semaine de Coco : la m\u00e9thode Moscou\u00e9 de Donald Trump",
        "summary": "L\u2019actualit\u00e9 vue par notre dessinatrice.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/la-semaine-de-coco-la-methode-moscoue-de-donald-trump-20250309_2UJ2ZOP2AVHBDD23ZUKBXGDESM/"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 accueillir des chercheurs am\u00e9ricains dans les universit\u00e9s fran\u00e7aises",
        "summary": "Le ministre de l\u2019Enseignement sup\u00e9rieur a demand\u00e9 aux acteurs de la recherche de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 l\u2019accueil des scientifiques qui quitteraient prochainement les Etats-Unis en raison de la politique men\u00e9e par Donald Trump.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sciences/le-gouvernement-reflechit-a-accueillir-des-chercheurs-americains-dans-les-universites-francaises-20250309_23H35NFT4VBBNNMBB52CUVWDDQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abChaque ann\u00e9e qui passe est une souffrance\u00bb\u00a0: dix\u00a0ans apr\u00e8s le crash mortel de l\u2019\u00e9mission \u00abDropped\u00bb, les familles attendent toujours un proc\u00e8s",
        "summary": "Le 9 mars 2015, deux h\u00e9licopt\u00e8res entrent en collision en Argentine, faisant dix morts dont la navigatrice Florence Arthaud ou le champion olympique de boxe Alexis Vastine. L\u2019enqu\u00eate est toujours en cours pour d\u00e9terminer la responsabilit\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 de production ALP.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/chaque-annee-qui-passe-est-une-souffrance-dix-ans-apres-le-crash-mortel-de-lemission-dropped-les-familles-attendent-toujours-un-proces-20250309_P4ENLELFQVAD3GESO7ZFBTHIZ4/"
    },
    {
        "title": "\u00abLa Tr\u00e8s Catastrophique Visite du zoo\u00bb de Jo\u00ebl Dicker, bonne patte",
        "summary": "Un roman \u00e0 hauteur d\u2019enfants \u00absp\u00e9ciaux\u00bb dans lequel les adultes seront tant\u00f4t opposants tant\u00f4t adjuvants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/la-tres-catastrophique-visite-du-zoo-de-joel-dicker-bonne-patte-20250309_CPRMV525CVHYZOP4BV3AKZETW4/"
    },
    {
        "title": "Avec Donald Trump, les cryptos gagnent une place de choix \u00e0 la Maison Blanche",
        "summary": "Le pr\u00e9sident des Etats-Unis a organis\u00e9 un premier sommet sur les cryptomonnaies vendredi 7\u00a0mars. Une mani\u00e8re de renvoyer l\u2019ascenseur \u00e0 tous ceux qui ont investi dans sa campagne. Et surtout d\u2019engranger les profits.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/avec-donald-trump-les-cryptos-gagnent-une-place-de-choix-a-la-maison-blanche-20250309_WZO2FPVYHFEYLNM5RQDDPRU7AA/"
    },
    {
        "title": "10 articles qui nous ont rendu le sourire cette semaine\u00a0: des soir\u00e9es entre femmes, un nouveau p\u00f4le sant\u00e9 et une actrice pimpante",
        "summary": "L\u2019actualit\u00e9 est souvent sinistre, oui, mais il reste des raisons d\u2019esp\u00e9rer. \u00abLib\u00e9ration\u00bb vous le prouve avec 10 articles embrassant une information r\u00e9jouissante et curieuse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/10-articles-qui-nous-ont-rendu-le-sourire-cette-semaine-des-soirees-entre-femmes-un-nouveau-pole-sante-et-une-actrice-pimpante-20250309_5BE4S46UR5GSNITLVHYPSTAUPI/"
    },
    {
        "title": "Municipales 2026\u00a0: \u00e0 Toulouse, la course est lanc\u00e9e entre le li\u00e8vre insoumis et la tortue socialiste",
        "summary": "Les candidatures \u00e0 gauche se multiplient en ordre dispers\u00e9 pour briguer la mairie de Toulouse l\u2019an prochain. Le candidat LFI Fran\u00e7ois Piquemal s\u2019est d\u00e9j\u00e0 d\u00e9clar\u00e9, tandis que le PS tarde \u00e0 choisir son repr\u00e9sentant pour mener la campagne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/municipales-2026-a-toulouse-la-course-est-lancee-entre-le-lievre-insoumis-et-la-tortue-socialiste-20250309_4BMTS2H4NFFL5D62RO2GBZRGYQ/"
    },
    {
        "title": "Antoine Dupont\u00a0: ce que l\u2019on sait sur le diagnostic, les circonstances et les cons\u00e9quences de sa blessure",
        "summary": "Bless\u00e9 au genou lors de la 29e minute du match samedi face \u00e0 l\u2019Irlande dans le Tournoi des six nations, le num\u00e9ro\u00a09 est sorti en boitant, suscitant l\u2019inqui\u00e9tude de son staff et des supporters. \u00abLib\u00e9\u00bb fait le point.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/antoine-dupont-ce-que-lon-sait-sur-le-diagnostic-les-circonstances-et-les-consequences-de-sa-blessure-20250309_HGOBX3CIO5CTRPY3YWANZUP2ZY/"
    },
    {
        "title": "Dmitry Glukhovsky\u00a0: \u00abAvec cette guerre, Poutine r\u00e8gle des probl\u00e8mes personnels pour se trouver une l\u00e9gitimit\u00e9\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00e9crivain et journaliste russe, connu pour ses romans de science-fiction, dresse le portrait d\u2019un pays qui se pr\u00e9cipite \u00e0 marche forc\u00e9e dans son pass\u00e9 totalitaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/dmitry-glukhovsky-avec-cette-guerre-poutine-regle-des-problemes-personnels-pour-se-trouver-une-legitimite-20250309_BIBTENOZZZCB7EWKYE3KDFDSJM/"
    },
    {
        "title": "Nouvelle \u00e9tape de la fermeture du centre Pompidou\u00a0: l\u2019adieu aux collections permanentes",
        "summary": "Apr\u00e8s la BPI il y a une semaine, c\u2019est au tour des niveaux 4 et 5 de Beaubourg de fermer leurs portes pour cinq\u00a0ans. La plupart des \u0153uvres gagneront les r\u00e9serves du mus\u00e9e, mais d\u2019autres seront pr\u00e9sent\u00e9es dans des expositions en France ou \u00e0 l\u2019\u00e9tranger. Les expositions temporaires restent encore accessibles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/arts/nouvelle-etape-de-la-fermeture-du-centre-pompidou-ladieu-aux-collections-permanentes-20250309_HX43MVUOKJDBBD2QNNOXJOH6PA/"
    },
    {
        "title": "\u00abSi je reviens, je reconnais avoir fait une faute\u00bb\u00a0: Jean-Michel Aphatie quitte RTL apr\u00e8s ses propos sur la colonisation en Alg\u00e9rie",
        "summary": "Le journaliste a annonc\u00e9 ce dimanche 9\u00a0mars qu\u2019il ne reviendrait pas \u00e0 RTL, estimant ne pas avoir fait de faute en tenant des propos \u00e0 l\u2019antenne fin f\u00e9vrier sur des \u00abOradour-sur-Glane en Alg\u00e9rie\u00bb qui auraient \u00e9t\u00e9 commis par la France.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/si-je-reviens-je-reconnais-avoir-fait-une-faute-jean-michel-aphatie-quitte-rtl-apres-ses-propos-sur-la-colonisation-en-algerie-20250309_4WQNNDR2CBCCJINO6H4XP2PXOQ/"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques de Paris\u00a0: \u00abOn a suscit\u00e9 l\u2019envie de faire du parasport, mais sans r\u00e9soudre le probl\u00e8me de comment le pratiquer\u00bb",
        "summary": "Six mois apr\u00e8s l\u2019\u00e9v\u00e9nement, l\u2019ancien joueur de tennis fauteuil et chef de mission des JOP Micha\u00ebl J\u00e9r\u00e9miasz estime, amer, qu\u2019il n\u2019y a pas d\u2019h\u00e9ritage r\u00e9el dans la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise, et d\u00e9plore le manque d\u2019engagement des politiques et du priv\u00e9 sur l\u2019inclusion des personnes handicap\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-paralympiques-de-paris-on-a-suscite-lenvie-de-faire-du-parasport-mais-sans-resoudre-le-probleme-de-comment-le-pratiquer-20250309_EM52MLVUPRDP7HMRICSKRYQCWM/"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis\u00a0: le Secret Service a tir\u00e9 sur un homme arm\u00e9 pr\u00e8s de la Maison Blanche",
        "summary": "Un homme qui brandissait une arme \u00e0 feu \u00e0 Washington, D.C., a \u00e9t\u00e9 vis\u00e9 par des agents des services secrets pr\u00e8s de la Maison Blanche dimanche matin, ont indiqu\u00e9 les services secrets.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/etats-unis-le-secret-service-a-tire-sur-un-homme-arme-pres-de-la-maison-blanche-20250309_FNNPQKZRXBAYHGYIKFAQL4TEGU/"
    },
    {
        "title": "Dans la Creuse, nouvelle terre d\u2019extr\u00eame droite\u00a0: \u00abSi les gens se sentaient bien, ils ne voteraient pas pour de la merde\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir \u00e9lu un d\u00e9put\u00e9 macroniste, puis une insoumise, ce d\u00e9partement tr\u00e8s rural du centre de la France a choisi en\u00a02024 le jeune ciottiste Bartolom\u00e9 Lenoir, sans ancrage local. Un sympt\u00f4me du sentiment d\u2019abandon et de d\u00e9sertification.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/dans-la-creuse-nouvelle-terre-dextreme-droite-si-les-gens-se-sentaient-bien-ils-ne-voteraient-pas-pour-de-la-merde-20250309_VI25VSE4EZAMZKELTWJGMB7JN4/"
    }
]