[
    {
        "title": "Royaume-Uni\u00a0: le roi Charles III atteint d\u2019un cancer, annonce Buckingham",
        "summary": "Le souverain britannique avait r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9 admis dans un h\u00f4pital londonien pour un traitement de la prostate. \u00abUn probl\u00e8me distinct a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9\u00bb et des \u00abtests ult\u00e9rieurs ont permis d\u2019identifier une forme de cancer\u00bb, mais pas de la prostate, a annonc\u00e9 le palais de Buckingham ce lundi 5\u00a0f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/royaume-uni-le-roi-charles-iii-atteint-dun-cancer-annonce-buckingham-20240205_THNXZSHY25H7VMPPSAPYLRNMOI/"
    },
    {
        "title": "S\u00e9n\u00e9gal\u00a0: le report de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle examin\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e et rejet\u00e9 dans la rue",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s ont commenc\u00e9 \u00e0 examiner les modalit\u00e9s du report soudain du scrutin pr\u00e9sidentiel, initialement pr\u00e9vu fin f\u00e9vrier, alors que Macky Sall, pr\u00e9sident depuis\u00a02012, est soup\u00e7onn\u00e9 de vouloir s\u2019accrocher au pouvoir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/senegal-le-report-de-lelection-presidentielle-examine-a-lassemblee-et-rejete-dans-la-rue-20240205_HY7ITEHQBRFZNAZO7BHE37XOZU/"
    },
    {
        "title": "Incendies au Chili\u00a0: \u00abJ\u2019ai vu l\u2019\u0153uvre de toute une vie partir en quelques minutes\u00bb",
        "summary": "Le bilan des incendies qui font rage dans la r\u00e9gion de Valpara\u00edso depuis vendredi a d\u00e9pass\u00e9 les 100 morts et pourrait encore augmenter, tant la zone touch\u00e9e est fortement urbanis\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/incendies-au-chili-jai-vu-loeuvre-de-toute-une-vie-partir-en-quelques-minutes-20240205_LIL2J3U3M5H37CJBEYMGKBYVMM/"
    },
    {
        "title": "\u00abIl n\u2019y a qu\u2019ici qu\u2019on se sent chez nous\u00bb\u00a0: un an apr\u00e8s le s\u00e9isme en Turquie, Antioche rena\u00eet peu \u00e0 peu de ses cendres",
        "summary": "Dans cette ville du sud de la Turquie, dont le centre-ville a \u00e9t\u00e9 ravag\u00e9 \u00e0 90\u00a0% par le s\u00e9isme qui a fait 50\u00a0000 morts, la reconstruction tarde \u00e0 venir. Et la vie continue sur les gravats.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/il-ny-a-quici-quon-se-sent-chez-nous-un-an-apres-le-seisme-en-turquie-antioche-renait-peu-a-peu-de-ses-cendres-20240205_GLVXMMS5TNGE3DIB2A57K5I6NM/"
    },
    {
        "title": "Syrie\u00a0: un an apr\u00e8s le s\u00e9isme, l\u2019indiff\u00e9rence tue",
        "summary": "Le 6\u00a0f\u00e9vrier 2023, un s\u00e9isme frappait la Turquie et le nord-ouest de la Syrie. Depuis, les Syriens sont retomb\u00e9s dans l\u2019oubli, et la situation humanitaire s\u2019annonce extr\u00eamement pr\u00e9occupante pour\u00a02024, alerte le m\u00e9decin et directeur de l\u2019ONG Mehad, Mego Terzian.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/syrie-un-an-apres-le-seisme-lindifference-tue-20240205_22J3GI3EMJH25GUQGMZT7B6Y3I/"
    },
    {
        "title": "Limiter l\u2019usage du smartphone dans la rue\u00a0: \u00abC\u2019est une bonne chose d\u2019alerter, mais de l\u00e0 \u00e0 prendre une mesure aussi extr\u00eame\u2026\u00bb",
        "summary": "Deux jours apr\u00e8s avoir vot\u00e9 en faveur de l\u2019interdiction des smartphones dans l\u2019espace public afin de diminuer l\u2019exposition aux \u00e9crans des plus jeunes, les habitants de Seine-Port (Seine-et-Marne) saluent la mesure ce lundi 5\u00a0f\u00e9vrier, sans franchement la respecter.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/telephone-interdit-dans-la-rue-cest-une-bonne-chose-dalerter-mais-de-la-a-prendre-une-mesure-aussi-extreme-20240205_4U2PSARV2VC2HGM4KRYWJL7LU4/"
    },
    {
        "title": "Manque de neige\u00a0: \u00abL\u2019hiver\u00a02024 illustre les probl\u00e8mes de demain, qui sont d\u00e9j\u00e0 ceux d\u2019aujourd\u2019hui\u00bb",
        "summary": "Dans les Pyr\u00e9n\u00e9es, les Vosges, le Jura et les Alpes du Sud, le manteau neigeux s\u2019approche des niveaux les plus bas historiquement pour un d\u00e9but f\u00e9vrier. Pour Jean-Michel Soubeyroux, climatologue \u00e0 M\u00e9t\u00e9o France, ce ph\u00e9nom\u00e8ne s\u2019explique par la douceur hivernale et des pluies en altitude, une tendance de fond li\u00e9e au changement climatique qui rend l\u2019enneigement plus faible et irr\u00e9gulier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/manque-de-neige-lhiver-2024-illustre-les-problemes-de-demain-qui-sont-deja-ceux-daujourdhui-20240205_PV6IV3PC3VGPRHJURWW3H5UO2U/"
    },
    {
        "title": "Alice de Lencquesaing, Clotilde Hesme et\u00a0Ariane\u00a0Labed\u00a0: \u00abLa solidarit\u00e9 entre actrices nous a beaucoup manqu\u00e9 pendant des ann\u00e9es\u00bb",
        "summary": "Abus sur les tournages, mythe du cin\u00e9aste tout-puissant, sc\u00e9narios st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9s\u2026 Les trois com\u00e9diennes, membres de l\u2019Association des acteur\u00b7ices, reviennent sur leurs exp\u00e9riences et appellent \u00e0 de nouveaux r\u00e9cits et de nouvelles pratiques dans le cin\u00e9ma.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/alice-de-lencquesaing-clotilde-hesme-et-ariane-labed-la-solidarite-entre-actrices-nous-a-beaucoup-manque-pendant-des-annees-20240205_IM5QAENAWRBWZPJUSFVSEOZNWU/"
    },
    {
        "title": "Elections \u00e9tudiantes\u00a0: la\u00a0Cocarde, syndicat d\u2019extr\u00eame droite, va-t-elle marquer des points\u00a0?",
        "summary": "Cette organisation, dont nombre de membres sont li\u00e9s \u00e0 des mouvements radicaux, participe aux \u00e9lections des Crous du 6 au 8\u00a0f\u00e9vrier. A Lyon, elle d\u00e9fend notamment la \u00abpr\u00e9f\u00e9rence nationale\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections-etudiantes-la-cocarde-syndicat-dextreme-droite-va-t-elle-marquer-des-points-20240205_IBAUY5SHWNGY3JPY7E2TRRDTPE/"
    },
    {
        "title": "TotalEnergies n\u2019est pas un gentil g\u00e9ant vert",
        "summary": "Le g\u00e9ant p\u00e9trolier qui devrait encore annoncer d\u2019\u00e9normes profits mercredi s\u2019appr\u00eaterait \u00e0 c\u00e9der une partie de ses activit\u00e9s renouvelables. Un arbitrage financier plus qu\u2019un d\u00e9sengagement mais qui cache le v\u00e9ritable objectif de son PDG Patrick Pouyann\u00e9\u00a0: mettre le cap sur le \u00abnouveau nucl\u00e9aire\u00bb en finan\u00e7ant les EPR d\u2019EDF.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/totalenergies-nest-pas-un-gentil-geant-vert-20240205_5WTZGKDNORAK7KMANSBLSOMLZ4/"
    },
    {
        "title": "Sexualit\u00e9 des Fran\u00e7ais\u00a0: une grosse baise de r\u00e9gime",
        "summary": "Selon un sondage Ifop r\u00e9v\u00e9l\u00e9 par \u00abLib\u00e9ration\u00bb, les Fran\u00e7ais font de moins en moins l\u2019amour, en particulier les 18-24 ans. Emancipation, abstinence par choix, asexualit\u00e9, influence du porno, id\u00e9es r\u00e9acs, manque de rencontres\u2026 Un moindre app\u00e9tit pour la chair aux causes multiples.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/sexualite-des-francais-une-grosse-baise-de-regime-20240205_IFVC5LUZKZHMTN7FA4EWBU6L3M/"
    },
    {
        "title": "Ma vie sans sexe\u00a0: \u00abMariage ou pas, je n\u2019en avais pas envie\u00bb",
        "summary": "En couple ou c\u00e9libataires, asexuels, abstinents par choix ou contraints, ils racontent leur quotidien sans d\u00e9sir ou attirance sexuelle. Dans le premier \u00e9pisode de notre s\u00e9rie, le t\u00e9moignage de Julie (1), 25\u00a0ans, juriste, \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/ma-vie-sans-sexe-mariage-ou-pas-je-nen-avais-pas-envie-20240205_ACUNUFDVHJEVZG6RNY3FJY6SYE/"
    },
    {
        "title": "Limiter l\u2019usage du smartphone dans la rue, y\u2019a pas de mal \u00e0 se faire du lien",
        "summary": "Samedi, Seine-Port, une commune de Seine-et-Marne, a adopt\u00e9 une charte qui proscrit l\u2019usage des t\u00e9l\u00e9phones portables dans certains endroits. Une premi\u00e8re et surtout, une possible mani\u00e8re de penser autrement, collectivement, notre rapport aux \u00e9crans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/limiter-lusage-du-smartphone-dans-la-rue-ya-pas-de-mal-a-se-faire-du-lien-20240205_GMZXARCKYVBPXDEICFQQKJZCQI/"
    },
    {
        "title": "Est-il vrai que les Parisiens ne seront pas concern\u00e9s par le triplement des tarifs de stationnement des SUV dans la capitale\u00a0?",
        "summary": "Lors de la votation organis\u00e9e par la mairie, dimanche 4\u00a0f\u00e9vrier, 54,55\u00a0% des voix sont all\u00e9es en faveur d\u2019un triplement du tarif de stationnement des voitures les plus lourdes. Certains, \u00e0 tort, ont pens\u00e9 que la mesure ne s\u2019appliquerait qu\u2019aux non-r\u00e9sidents.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/est-il-vrai-que-les-parisiens-ne-seront-pas-concernes-par-le-triplement-des-tarifs-de-stationnement-des-suv-dans-la-capitale-20240205_HHLSASQSWJCKLICGBVH4QJDSMY/"
    },
    {
        "title": "Lutte contre l\u2019inceste : la Ciivise renouvel\u00e9e d\u00e9voile sa feuille de route",
        "summary": "La nouvelle pr\u00e9sidence de la Commission ind\u00e9pendante sur l\u2019inceste et les violences sexuelles faites aux enfants a rendu public ce lundi 5 f\u00e9vrier la composition de l\u2019instance, enti\u00e8rement remani\u00e9e, et ses missions d\u00e9taill\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/familles/lutte-contre-linceste-la-ciivise-renouvelee-devoile-sa-feuille-de-route-20240205_LOG4LGZG5RHCXFZ7BRJ5VFWKRA/"
    },
    {
        "title": "Etat psychique, motif, situation administrative\u2026 Ce que l\u2019on sait de l\u2019assaillant de la gare de Lyon \u00e0 Paris",
        "summary": "L\u2019homme de 32 ans de nationalit\u00e9 malienne, qui a bless\u00e9 trois personnes samedi \u00e0 Paris, est toujours plac\u00e9 en garde \u00e0 vue ce lundi 5\u00a0f\u00e9vrier. Une d\u00e9cision sur les suites judiciaires \u00e0 donner pourrait \u00eatre prise mardi matin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/etat-psychique-motif-situation-administrative-ce-que-lon-sait-de-lassaillant-de-la-gare-de-lyon-a-paris-20240205_J4JVWLFFS5E6HDM6WMFVR4FXEY/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Allemagne  face \u00e0  l\u2019extr\u00eame droite : le sursaut de la soci\u00e9t\u00e9 civile",
        "summary": "Depuis l\u2019\u00e9lectrochoc d\u2019une conf\u00e9rence secr\u00e8te entre cadres de l\u2019AfD et n\u00e9onazis, les\u00a0Allemands se mobilisent massivement pour d\u00e9fendre la d\u00e9mocratie et la diversit\u00e9. Ce week-end encore, des\u00a0milliers de personnes ont manifest\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/lallemagne-face-a-lextreme-droite-le-sursaut-de-la-societe-civile-20240204_7L6XX6IKMFF4LORK53FWF2PMZM/"
    },
    {
        "title": "Dans le bassin d\u2019Arcachon, des ostr\u00e9iculteurs bloquent l\u2019A660 pour alerter sur leur situation",
        "summary": "Depuis l\u2019interdiction de la vente d\u2019hu\u00eetres fin d\u00e9cembre \u00e0 cause d\u2019un norovirus, les ostr\u00e9iculteurs s\u2019inqui\u00e8tent de l\u2019\u00e9tat de la fili\u00e8re. Ce lundi 5\u00a0f\u00e9vrier \u00e0 Biganos (Sud-Ouest), plusieurs dizaines d\u2019entre eux ont install\u00e9 un barrage filtrant sur l\u2019A660.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/dans-le-bassin-darcachon-des-ostreiculteurs-bloquent-la660-pour-alerter-sur-leur-situation-20240205_EVNXYZ5GA5HNHD52AQL4OA5PCI/"
    },
    {
        "title": "Drogues\u00a0: le Fentanyl a-t-il fait son apparition dans les clubs \u00e0 Berlin\u00a0?",
        "summary": "Une publication alertant sur la pr\u00e9sence de Fentanyl d\u00e9tect\u00e9e dans une drogue r\u00e9cr\u00e9ative \u00e0 l\u2019aide d\u2019un kit de d\u00e9pistage a sem\u00e9 la panique dans la capitale allemande. Les r\u00e9sultats sont tomb\u00e9s ce lundi 5 f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/drogues-le-fentanyl-a-t-il-fait-son-apparition-dans-les-clubs-a-berlin-20240205_DFFJ2DR6BJHS5KHKQAH4X323OM/"
    },
    {
        "title": "\u00abDark Vador\u00bb, boules puantes et Bollor\u00e9\u2026 Bruno Roger-Petit, le baron noir de l\u2019Elys\u00e9e",
        "summary": "Le conseiller m\u00e9moire du chef de l\u2019Etat, au fort \u00abpouvoir de nuisance\u00bb selon ses d\u00e9tracteurs, nourrit la d\u00e9rive du macronisme vers un conservatisme vieillot. L\u2019ex-journaliste, fascin\u00e9 par les m\u00e9dias du milliardaire breton, catalyse la col\u00e8re d\u2019une aile progressiste d\u00e9laiss\u00e9e, et persuad\u00e9e d\u2019\u00eatre victime de ses \u00abintrigues\u00bb. Plong\u00e9e au c\u0153ur des ranc\u0153urs qui ciblent l\u2019Elys\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/dark-vador-boules-puantes-et-bollore-bruno-roger-petit-enquete-sur-le-baron-noir-de-lelysee-20240205_PX3ITQ2SWBD3LC2XVVGZE5N63I/"
    },
    {
        "title": "Remaniement : un gouvernement au complet\u00a0? C\u2019est pas trop t\u00f4t\u00a0!",
        "summary": "Ce mardi, l\u2019ensemble des ministres d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s et des secr\u00e9taires d\u2019Etat devraient enfin \u00eatre nomm\u00e9s. Il \u00e9tait grand temps que des portefeuilles comme ceux du Logement ou de la Sant\u00e9 aient une personnalit\u00e9 \u00e0 leur t\u00eate. Reste \u00e0 savoir si la comp\u00e9tence aura guid\u00e9 ces choix pr\u00e9sidentiels.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/remaniement-un-gouvernement-au-complet-cest-pas-trop-tot-20240206_JTYAHFGA7RFVDOORGDVINOD24U/"
    },
    {
        "title": "Au minist\u00e8re de la Sant\u00e9, les dr\u00f4les de parcours des directeurs de cabinet",
        "summary": "En attendant la nomination des derniers membres du gouvernement, petit retour sur les choix des directeurs de cabinet des ministres de la Sant\u00e9, qui en disent long sur l\u2019incoh\u00e9rence des politiques minist\u00e9rielles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/au-ministere-de-la-sante-les-droles-de-parcours-des-directeurs-de-cabinet-20240206_3335SV37XNGQVN2W422HXEAZCQ/"
    },
    {
        "title": "Baltique, Arctique, Caucase... Et si l\u2019Europe devait faire face \u00e0 une nouvelle attaque russe\u00a0?",
        "summary": "Plusieurs hauts responsables militaires europ\u00e9ens ont \u00e9voqu\u00e9 cette possibilit\u00e9 au cours de d\u00e9clarations alarmistes. Si la menace reste relativement \u00e9loign\u00e9e, les pays frontaliers de la Russie ont toutefois commenc\u00e9 \u00e0 relever leur niveau de pr\u00e9paration.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/et-si-leurope-devait-faire-face-a-une-nouvelle-attaque-russe-20240206_2BLOOWODYBHNDMMSL33E7VVPZY/"
    },
    {
        "title": "LR et la pr\u00e9sidentielle 2027\u00a0: Xavier Bertrand met \u00e0 mal la\u00a0candidature \u00abnaturelle\u00bb de\u00a0Laurent\u00a0Wauquiez",
        "summary": "Le pr\u00e9sident des Hauts-de-France, candidat d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 la prochaine pr\u00e9sidentielle depuis ce week-end, refuse le duel que le pr\u00e9sident d\u2019Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes se voyait mener face \u00e0 Marine Le\u00a0Pen.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/lr-et-la-presidentielle-2027-xavier-bertrand-met-a-mal-la-candidature-naturelle-de-laurent-wauquiez-20240206_YXVLSWT7WJBF5NZU52C2AVCBOU/"
    },
    {
        "title": "SUV \u00e0 Paris : et si on r\u00e9tr\u00e9cissait les voitures ?",
        "summary": "Dimanche 4 f\u00e9vrier, les Parisiens se sont prononc\u00e9s pour le triplement du tarif de stationnement pour les v\u00e9hicules les plus lourds dans la capitale. Il est l\u00e9gitime de vouloir encadrer la question du tonnage des nouvelles voitures.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/suv-a-paris-et-si-on-retrecissait-les-voitures-20240206_FROG77DWG5AZFBNCETZ7JYMLSU/"
    }
]