[
    {
        "title": "France-Isra\u00ebl, un match nul au bout d\u2019une soir\u00e9e cadenass\u00e9e",
        "summary": "Dans un Stade de France sous haute surveillance polici\u00e8re, France et Isra\u00ebl se sont quitt\u00e9es sur un score de 0-0 \u00e0 l\u2019image de la soir\u00e9e qu\u2019aucun incident n\u2019a perturb\u00e9\u00a0: morose et d\u00e9sert\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/france-israel-un-match-nul-au-bout-dune-soiree-cadenassee-20241114_XZ2JC6CRDNFNLKMRWHW3KYTIIY/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de l\u2019assassinat de Samuel Paty\u00a0: les chemins de la radicalisation d\u2019Abdoullakh Anzorov",
        "summary": "La cour d\u2019assises sp\u00e9ciale de Paris s\u2019est pench\u00e9e mercredi\u00a013 et jeudi 14\u00a0novembre sur le parcours de l\u2019assassin du professeur. Install\u00e9 en France avec sa famille en\u00a02008, le jeune Tch\u00e9tch\u00e8ne, abattu par la police, s\u2019\u00e9tait rapidement radicalis\u00e9 avant de passer \u00e0 l\u2019acte.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-samuel-paty-les-chemins-de-la-radicalisation-dabdoullakh-anzorov-20241114_XL5U6E27PJBEBC3I45QCGO4BHQ/"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s des viols de Mazan, les experts s\u2019opposent sur un \u00abprofil\u00bb des d\u00e9linquants sexuels\u00a0: \u00abIl faut d\u00e9passer cette notion de violeur type\u00bb",
        "summary": "Les expertises psychiatriques et psychologiques, rendues cette semaine pour le dernier groupe d\u2019accus\u00e9s, soulignent les limites de cet exercice. L\u2019un des avocats des parties civiles a point\u00e9 quant \u00e0 lui le caract\u00e8re potentiellement dangereux de la notion de profil type d\u2019auteur de violences sexuelles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/il-faut-depasser-cette-notion-de-violeur-type-au-proces-des-viols-de-mazan-les-experts-sopposent-sur-un-profil-des-delinquants-sexuels-20241114_HZOOLLQE4RB6PMIN2DJ5YDZXMQ/"
    },
    {
        "title": "En cas de condamnation \u00e0 une peine d\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9, Marine Le\u00a0Pen serait-elle forc\u00e9ment emp\u00each\u00e9e de se pr\u00e9senter en\u00a02027\u00a0?",
        "summary": "Si le tribunal retenait \u00e0 l\u2019encontre de la cheffe de file du RN une peine d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 avec ex\u00e9cution provisoire, elle ne devrait pas pouvoir candidater \u00e0 la prochaine \u00e9lection pr\u00e9sidentielle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/en-cas-de-condamnation-a-une-peine-dineligibilite-marine-le-pen-serait-elle-forcement-empechee-de-se-presenter-en-2027-20241114_H3U6PLMWYRGZJJ4AQUVJE265O4/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des assistants du RN : les r\u00e9quisitions du parquet \u00e0 l\u2019encontre de Marine Le Pen ne sont pas une surprise",
        "summary": "Le Rassemblement national n\u2019a pas appr\u00e9ci\u00e9 la s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 des peines r\u00e9clam\u00e9es mercredi 13\u00a0novembre par le minist\u00e8re public au tribunal correctionnel de Paris. Elle n\u2019est pourtant que le reflet d\u2019un dossier accablant pour la triple candidate \u00e0 la pr\u00e9sidentielle et les autres pr\u00e9venus.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/proces-des-assistants-du-rn-les-requisitions-du-parquet-a-lencontre-de-marine-le-pen-ne-sont-pas-une-surprise-20241114_KJBLNSXND5F2RN5G3ZDBCPMFQM/"
    },
    {
        "title": "Donald Trump nomme le vaccinosceptique Robert F. Kennedy Jr ministre de la Sant\u00e9",
        "summary": "Le nouveau pr\u00e9sident \u00e9lu aux Etats-Unis a nomm\u00e9 ce jeudi 14\u00a0novembre un vaccinosceptique, adepte des th\u00e9ories du complot au minist\u00e8re de la Sant\u00e9. Candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, il s\u2019\u00e9tait retir\u00e9 au mois d\u2019ao\u00fbt au profit de Donald Trump.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/donald-trump-nomme-le-vaccinosceptique-robert-f-kennedy-jr-ministre-de-la-sante-20241114_KMP57ZSBLREABJ6LTX3FGWI7T4/"
    },
    {
        "title": "Misogyne, antis\u00e9mite, complotiste\u00a0: avec Matt Gaetz, Donald Trump propulse un \u00abpyromane\u00bb \u00e0 la t\u00eate de la Justice",
        "summary": "Controvers\u00e9 jusque parmi ses coll\u00e8gues r\u00e9publicains, l\u2019\u00e9lu de Floride a \u00e9t\u00e9 choisi pour conduire le projet revanchard du pr\u00e9sident \u00e9lu \u00e0 la t\u00eate du minist\u00e8re consid\u00e9r\u00e9 comme crucial dans la future administration.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/avec-matt-gaetz-donald-trump-propulse-un-pyromane-extremiste-a-la-tete-de-la-justice-20241114_NJJCOG77HRHS7KAON5AETJCN4Q/"
    },
    {
        "title": "Fonction publique : une journ\u00e9e de gr\u00e8ve pr\u00e9vue dans toute la France le 5\u00a0d\u00e9cembre",
        "summary": "Sept organisations syndicales, dont la CGT, la CFDT et Solidaires, annoncent ce jeudi 14\u00a0novembre une journ\u00e9e d\u2019action d\u00e9but d\u00e9cembre. Elles demandent au ministre Guillaume Kasbarian de renoncer \u00e0 plusieurs mesures.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/reforme-de-la-fonction-publique-une-journee-de-greve-prevue-dans-toute-la-france-le-5-decembre-20241114_PTM7MJWJ7BA4TEQBH4HWAVHBEE/"
    },
    {
        "title": "En\u00a02023, la France a connu une baisse des naissances in\u00e9dite depuis la fin du baby-boom",
        "summary": "C\u2019est un chiffre historique\u00a0: en recul de 6,6% par rapport \u00e0\u00a02022, moins de 700\u00a0000 naissances  ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9es en 2023, selon une \u00e9tude publi\u00e9e ce jeudi 14\u00a0novembre par l\u2019Insee. Une diminution qui s\u2019observe depuis\u00a02010 et qui s\u2019inscrit dans une tendance europ\u00e9enne globale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/en-2023-une-baisse-inedite-des-naissances-depuis-la-fin-du-baby-boom-20241114_SP4IWOSOOZBGTNBHXJR27BTNOA/"
    },
    {
        "title": "Droits voisins\u00a0: quand Google veut supprimer les articles de presse fran\u00e7ais de ses r\u00e9sultats de recherche",
        "summary": "Une exp\u00e9rimentation visant \u00e0 invisibiliser les r\u00e9sultats de recherche renvoyant vers des articles de la presse europ\u00e9enne pour 1\u00a0% de ses utilisateurs a \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9e en France mercredi 13\u00a0novembre, \u00e0 la suite d\u2019une demande du Syndicat des \u00e9diteurs de la presse magazine aupr\u00e8s du tribunal de commerce de Paris. Google a finalement annonc\u00e9 jeudi suspendre le test en France.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/droits-voisins-quand-google-veut-supprimer-les-articles-de-presse-francais-de-ses-resultats-de-recherche-20241114_ZW2DOASYHFBODMZUL4ZPBUEN4M/"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient\u00a0: un raid isra\u00e9lien sur Baalbek au Liban fait 20 morts dont cinq femmes",
        "summary": "Des raids isra\u00e9liens men\u00e9s au Liban et en Syrie ont fait des dizaines de morts dont des civils et des combattants pro-iraniens, ce jeudi 14 novembre. Les Etats-Unis ont exprim\u00e9 leur \u00abpr\u00e9occupation\u00bb sur les frappes \u00e0 Beyrouth, et ont soumis un projet de tr\u00eave au parlement libanais.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-au-proche-orient-human-rights-watch-accuse-israel-de-crime-de-guerre-de-transfert-force-de-civils-a-gaza-20241114_3ES45OKJCREE5FPDFV6BWZLQ3Y/"
    },
    {
        "title": "Assembl\u00e9e nationale\u00a0: apr\u00e8s un examen du budget chaotique, des d\u00e9put\u00e9s s\u2019interrogent sur l\u2019organisation du travail parlementaire",
        "summary": "Plusieurs \u00e9lus pointent l\u2019impossibilit\u00e9 de se d\u00e9multiplier entre le travail en commission, celui dans l\u2019h\u00e9micycle, et la n\u00e9cessaire pr\u00e9sence en circonscription. Une tension accentu\u00e9e par l\u2019absence de majorit\u00e9 et un calendrier budg\u00e9taire \u00e9triqu\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/assemblee-nationale-apres-un-examen-du-budget-chaotique-des-deputes-sinterrogent-sur-lorganisation-du-travail-parlementaire-20241114_GAVJFJT5AZF6NARZ63O5EDE4GU/"
    },
    {
        "title": "A la COP29, la solitude des petits Etats du Sud d\u00e9munis face au r\u00e9chauffement",
        "summary": "Alors qu\u2019un groupe d\u2019experts chiffre, jeudi 14\u00a0novembre, les besoins financiers annuels pour acc\u00e9l\u00e9rer la transition dans les pays du Sud \u00e0\u00a01\u00a0000\u00a0milliards de dollars par an, beaucoup de leaders des pays du G20 sont absents, laissant la voix libre aux positions pro hydrocarbures des Meloni et autre Orb\u00e1n.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/a-la-cop29-la-solitude-des-petits-etats-du-sud-demunis-face-au-rechauffement-20241114_SFROURT6VVCPDIRMUKMUXT63YQ/"
    },
    {
        "title": "Accord de libre-\u00e9change UE-Mercosur\u00a0: agriculteurs et politiques font front commun",
        "summary": "Les acteurs agricoles fran\u00e7ais, soutenus par diff\u00e9rents bords politiques, ont affirm\u00e9 ce mercredi 13 novembre leur opposition \u00e0 la signature de l\u2019accord commercial entre l\u2019Europe et les pays latino-am\u00e9ricains, craignant une concurrence d\u00e9loyale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/accord-de-libre-echange-ue-mercosur-agriculteurs-et-politiques-font-front-commun-20241113_CKM5A352J5EIFHHF6PVCJOJEKU/"
    },
    {
        "title": "Marine Le\u00a0Pen in\u00e9ligible\u00a0? Etre candidate \u00e0 la pr\u00e9sidentielle n\u2019offre pas d\u2019immunit\u00e9",
        "summary": "Si l\u2019ex-pr\u00e9sidente du RN fait face au risque d\u2019une lourde peine dans l\u2019affaire des assistants fictifs, c\u2019est parce que les faits sont accablants. Ses aspirations politiques ne peuvent pas la rendre judiciairement intouchable.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/marine-le-pen-empechee-de-se-presenter-en-2027-en-verite-ce-nest-pas-le-sujet-20241114_KEPA4Z4ONVCU5GGDHBHADAWUWA/"
    },
    {
        "title": "Grande enqu\u00eate sur la sexualit\u00e9\u00a0: les Fran\u00e7ais font moins l\u2019amour mais le font mieux",
        "summary": "Age du premier et du dernier rapport sexuel, remise en cause de la norme h\u00e9t\u00e9rosexuelle, \u00e9cart du nombre de partenaires entre hommes et femmes, diversification des pratiques\u2026 Une grande enqu\u00eate scientifique men\u00e9e par l\u2019Inserm et l\u2019ANRS aupr\u00e8s de plus de 30\u00a0000 Fran\u00e7ais dresse un \u00e9tat des lieux de leur sexualit\u00e9 en\u00a02023.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/grande-enquete-sur-la-sexualite-les-francais-font-moins-lamour-mais-le-font-mieux-20241113_DAHX34ST2RHOXJP55KOFEVOFNM/"
    },
    {
        "title": "David Chavalarias : \u00abLe jour de l\u2019investiture de Trump, quittons X pour ne pas perdre la guerre de l\u2019information !\u00bb",
        "summary": "Pour le math\u00e9maticien David Chavalarias, le r\u00e9seau social X (ex-Twitter) est devenu un lieu de \u00abd\u00e9sinformation\u00bb. Alors que son propri\u00e9taire, Elon Musk, est nomm\u00e9 au gouvernement Trump, il estime qu\u2019il n\u2019est plus possible de continuer \u00e0 l\u2019utiliser. Il donne donc des cl\u00e9s pour migrer vers des plateformes plus d\u00e9mocratiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/david-chavalarias-le-jour-de-linvestiture-de-trump-quittons-x-pour-ne-pas-perdre-la-guerre-de-linformation-20241114_PYINFFUOHNFVDPL4GRYBG5VHIM/"
    },
    {
        "title": "Guerre au Soudan\u00a0: du mat\u00e9riel militaire fran\u00e7ais rep\u00e9r\u00e9 par Amnesty International en violation de l\u2019embargo",
        "summary": "L\u2019ONG r\u00e9v\u00e8le que des syst\u00e8mes fabriqu\u00e9s par la soci\u00e9t\u00e9 Lacroix Defense \u00e9quipent des blind\u00e9s \u00e9miratis utilis\u00e9s par l\u2019un des bellig\u00e9rants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/guerre-au-soudan-du-materiel-militaire-francais-repere-par-amnesty-international-en-violation-de-lembargo-20241114_EMAGHJ5PRRAA7H44W4CJJ5SPQQ/"
    },
    {
        "title": "France-Isra\u00ebl : un match ultra-s\u00e9curis\u00e9 devant quelques milliers de personnes seulement",
        "summary": "Le match du 14\u00a0novembre en Ligue des nations, anecdotique d\u2019un point de vue sportif, se dispute devant quelque 20 000 spectateurs, encadr\u00e9s par 4 000 policiers et gendarmes et 1 600 agents de s\u00e9curit\u00e9. Emmanuel Macron et Michel Barnier sont pr\u00e9sents.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/match-france-israel-au-stade-de-france-une-rencontre-sous-haute-securite-20241113_VVLG4PNJEZGKTE5AVNHGVMGYZ4/"
    },
    {
        "title": "Budget 2025\u00a0: la droite menace de suspendre le versement du RSA et la prise en charge des mineurs non accompagn\u00e9s d\u00e8s le 1er janvier",
        "summary": "M\u00e9contents du budget 2025, les d\u00e9partements dirig\u00e9s par la droite et le centre ont annonc\u00e9, ce jeudi 14\u00a0novembre, leur intention de suspendre le versement du RSA d\u00e8s le 1er janvier, et d\u2019arr\u00eater de prendre en charge les nouveaux mineurs non accompagn\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/budget-2025-la-droite-menace-de-suspendre-le-versement-du-rsa-et-la-prise-en-charge-des-mineurs-non-accompagnes-20241114_HMSEULOZLNAWTMT3S23G7RG3HM/"
    },
    {
        "title": "Mafieux aux barbes d\u00e9color\u00e9es, poignards et voitures d\u00e9glingu\u00e9es\u00a0: en France, des commandos de tueurs aux trousses d\u2019un opposant azerba\u00efdjanais",
        "summary": "Fin septembre, un r\u00e9fugi\u00e9 fuyant le r\u00e9gime p\u00e9trolier a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 tu\u00e9 \u00e0 l\u2019arme blanche \u00e0 Mulhouse. L\u2019homicide, toujours non \u00e9lucid\u00e9, fait \u00e9cho aux tentatives d\u2019assassinat de Mahammad Mirzali, youtubeur dans le viseur de Bakou. L\u2019enqu\u00eate judiciaire sur cette derni\u00e8re affaire, \u00e0 laquelle \u00abLib\u00e9ration\u00bb a eu acc\u00e8s, d\u00e9taille pour la premi\u00e8re fois la m\u00e9canique de ces attaques venues du Caucase.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/mafieux-aux-barbes-decolorees-poignards-et-voitures-deglinguees-en-france-des-commandos-de-tueurs-aux-trousses-dun-opposant-azerbaidjanais-20241114_WY2YVHN4MRDBZHV5W6HZHPF5KY/"
    },
    {
        "title": "Emploi des seniors\u00a0: vers un \u00e9largissement timide de la retraite progressive et la cr\u00e9ation d\u2019un \u00abCDI seniors\u00bb",
        "summary": "Un accord a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 jeudi 14\u00a0novembre au soir pour soutenir le maintien dans l\u2019emploi des salari\u00e9s les plus exp\u00e9riment\u00e9s. Il doit encore \u00eatre valid\u00e9 par suffisamment d\u2019organisations, et doit \u00eatre transpos\u00e9 dans la loi pour s\u2019appliquer pleinement. Un autre accord surprise revient sur la limitation des mandats syndicaux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/emploi-des-seniors-vers-un-elargissement-timide-de-la-retraite-progressive-et-la-creation-dun-cdi-seniors-20241115_EKLHM2XKYBFHTNPMHRELHCVIFM/"
    },
    {
        "title": "Damso, Julien Dor\u00e9, Primal Scream, The Body\u2026 Qu\u2019est-ce qu\u2019on \u00e9coute cette semaine\u00a0?",
        "summary": "Pop, rock, musiques \u00e9lectroniques\u2026 Chaque semaine, \u00abLib\u00e9\u00bb vous aide \u00e0 vous y retrouver dans l\u2019actu des sorties musicales.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/damso-julien-dore-primal-scream-the-body-quest-ce-quon-ecoute-cette-semaine-20241115_RBTF6GUEUZF4VBMANQWEVALIZY/"
    },
    {
        "title": "De l\u2019Azerba\u00efdjan \u00e0 la France, le r\u00e9cit gla\u00e7ant d\u2019un pr\u00e9sum\u00e9 ex-agent de Bakou",
        "summary": "Ramazan Y., qui affirme avoir \u00e9t\u00e9 recrut\u00e9 par les services secrets de l\u2019ex-r\u00e9publique sovi\u00e9tique pour s\u2019en prendre \u00e0 des opposants d\u2019Ilham Aliyev r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, aurait fait d\u00e9fection et tente d\u00e9sormais, depuis la prison de Fresnes, d\u2019\u00e9chapper \u00e0 une demande d\u2019extradition vers Moscou, qui l\u2019accuse de financement du terrorisme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/de-lazerbaidjan-a-la-france-le-recit-glacant-dun-presume-ex-agent-de-bakou-20241115_VQ56MVP2HFAEPPBIBQMC7HM3WQ/"
    },
    {
        "title": "Assurance ch\u00f4mage\u00a0: ce qui devrait changer \u00e0 partir du 1er\u00a0janvier 2025",
        "summary": "Soutenu notamment par la CFDT, cet accord conclu jeudi 14\u00a0novembre doit encore \u00eatre valid\u00e9 par le gouvernement pour entrer en vigueur. Il reprend l\u2019essentiel de la n\u00e9gociation de l\u2019automne\u00a02023, tout en durcissant les r\u00e8gles qui concernent les seniors et les travailleurs frontaliers.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/assurance-chomage-ce-qui-devrait-changer-a-partir-du-1er-janvier-2025-20241115_PF4BBABG2NDBZGJWA3Q7342A7Y/"
    },
    {
        "title": "Moins d\u2019argent pour les d\u00e9partements\u00a0: \u00abSi on touche \u00e0 ces budgets, c\u2019est la coh\u00e9sion sociale qui va s\u2019effondrer\u00bb",
        "summary": "R\u00e9unis \u00e0 Angers pour leurs \u00abassises\u00bb, les 103 pr\u00e9sidents de conseils d\u00e9partementaux re\u00e7oivent ce vendredi 15 novembre le Premier ministre, Michel Barnier, avec l\u2019ambition de voir le gouvernement revenir sur les plus de 2\u00a0milliards d\u2019\u00e9conomies inscrites au budget 2025.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/moins-dargent-pour-les-departements-si-on-touche-a-ces-budgets-cest-la-cohesion-sociale-qui-va-seffondrer-20241115_G7UHTLHVYBHZFAHTQNLY2B526A/"
    },
    {
        "title": "Avec le l\u00e9opard, la mode a flair\u00e9 le bon f\u00e9lin",
        "summary": "L\u2019omnipr\u00e9sent imprim\u00e9 animalier fait son retour en force dans la rue cet\u00a0automne et emporte tout sur son passage, au point de gagner le statut de nouveau classique faussement assagi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/mode/leopard-la-mode-a-flaire-le-bon-felin-20241115_JFPQSEIGV5AZBDHKASCG65YSVQ/"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ducation nationale a-t-elle \u00abperdu 750\u00a0000 \u00e9l\u00e8ves\u00bb depuis dix\u00a0ans, comme l\u2019affirme Anne Genetet\u00a0?",
        "summary": "Afin de justifier la suppression \u00e0 venir de\u00a04\u00a0000 postes d\u2019enseignants, la ministre s\u2019appuie en partie sur les donn\u00e9es d\u00e9mographiques. Quitte \u00e0 prendre un peu d\u2019avance dans les projections.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/leducation-nationale-a-t-elle-perdu-750-000-eleves-depuis-dix-ans-comme-laffirme-anne-genetet-20241115_GYJP55CXTFH4JAKDSFOG5S3RKA/"
    },
    {
        "title": "Chez les Jeunes LR, rififi autour de la succession de Guilhem Carayon",
        "summary": "L\u2019ancien patron des jeunes du parti a suivi Eric Ciotti dans son alliance avec le Rassemblement national. Assur\u00e9e en int\u00e9rim, la nouvelle direction provoque quelques remous.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/chez-les-jeunes-lr-rififi-autour-de-la-succession-de-guilhem-carayon-20241115_QR5D2RAX65GIFMRG5I73DIPLXM/"
    },
    {
        "title": "Interdiction des manifestations d\u2019extr\u00eame droite\u00a0: le Conseil d\u2019Etat valide la \u00abcirculaire Darmanin\u00bb, mais la mouvance d\u00e9file",
        "summary": "L\u2019ancien ministre de l\u2019Int\u00e9rieur avait d\u00e9clar\u00e9 en 2023 vouloir interdire syst\u00e9matiquement les manifestations \u00abd\u2019ultradroite\u00bb. Un coup de communication qui s\u2019est vite heurt\u00e9 au droit.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/interdiction-des-manifestations-dextreme-droite-le-conseil-detat-valide-la-circulaire-darmanin-mais-la-mouvance-defile-20241115_LHYSCO6TSZGL5DSPXCNO6ZNU64/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre au Proche-Orient\u00a0: de nouvelles frappes isra\u00e9liennes contre la banlieue sud de Beyrouth",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a vis\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises ce vendredi 15 novembre la capitale du Liban, th\u00e9\u00e2tre d\u2019une intense campagne de bombardements depuis la fin du mois de septembre. Isra\u00ebl a aussi rejet\u00e9 les accusations de \u00abcrime contre l\u2019humanit\u00e9\u00bb formul\u00e9es par l\u2019ONG Human Rights Watch en raison de la guerre men\u00e9e dans la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-au-proche-orient-de-nouvelles-frappes-israeliennes-contre-la-banlieue-sud-de-beyrouth-20241115_B3WQX5NNMBEJJGL5PSGQN5S3Z4/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s Squarcini\u00a0: \u00abCe n\u2019\u00e9tait pas une mission clandestine\u00bb au profit de LVMH, jure l\u2019ex-patron du renseignement",
        "summary": "Accus\u00e9 d\u2019avoir mobilis\u00e9 les moyens de l\u2019Etat au service du g\u00e9ant du luxe, l\u2019ancien patron du renseignement int\u00e9rieur, Bernard Squarcini, a justifi\u00e9 l\u2019intervention de son service au nom de la protection du patrimoine \u00e9conomique fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-squarcini-ce-netait-pas-une-mission-clandestine-au-profit-de-lvmh-jure-lex-patron-du-renseignement-20241115_FXCHCZWGBFDRJP6CNDPSXQ2RZQ/"
    },
    {
        "title": "Nos enqu\u00eates sur les \u00e9coles priv\u00e9es enrichies avec de l\u2019argent public\u00a0: entretien avec notre journaliste Marie Piquemal",
        "summary": "Plusieurs \u00e9tablissements priv\u00e9s, sous contrat d\u2019association avec l\u2019Etat, s\u2019enrichissent gr\u00e2ce \u00e0 des subventions publiques, alors que leur acc\u00e8s peut parfois co\u00fbter tr\u00e8s cher. Plong\u00e9e dans les rouages de ces business qui font de l\u2019argent sur le dos de l\u2019\u00e9ducation, avec Marie Piquemal, journaliste au service Enqu\u00eate de Lib\u00e9ration.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/nos-enquetes-sur-les-etablissements-prives-enrichis-avec-de-largent-public-on-repond-a-vos-questions-sur-twitch-20241113_WX4CDDQAPJF7JDBVHA2K3G3MVU/"
    }
]