[
    {
        "title": "Comment Isra\u00ebl utilise l\u2019IA pour pilonner Gaza",
        "summary": "Depuis le 8\u00a0octobre, Tsahal bombarde l\u2019enclave \u00e0 un rythme rarement vu, dans le but de faire le maximum de dommages, avec un nombre \u00e9lev\u00e9 de victimes civiles collat\u00e9rales. Une tactique permise par l\u2019usage d\u2019outils d\u2019intelligence artificielle qui proposent de multiples cibles et optimisent les plans d\u2019attaque.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/comment-israel-utilise-lia-pour-pilonner-gaza-20231205_VGX6P5Y54VGYHA77TGKOHRDWHM/"
    },
    {
        "title": "A Gaza, \u00abchaque jour est plus \u00e9pouvantable que la veille\u00bb",
        "summary": "Dans l\u2019enclave palestinienne, les\u00a0bombardements des derniers jours poussent les habitants de Khan Youn\u00e8s \u00e0 fuir encore plus au sud. D\u00e9bord\u00e9es, les \u00e9quipes de secours se sentent impuissantes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/a-gaza-chaque-jour-est-plus-epouvantable-que-la-veille-20231205_HYJO44ZP2ZHRBCTZEHXS7XNL3A/"
    },
    {
        "title": "Olivier V\u00e9ran en tourn\u00e9e dans les villes d\u2019extr\u00eame droite\u00a0: \u00abRetirons de notre vocabulaire l\u2019expression \u201c\u00e7a fait monter le RN\u201d\u00bb",
        "summary": "Dans une macronie largement atone vis-\u00e0-vis de l\u2019extr\u00eame droite, le porte-parole du gouvernement veut sonner le r\u00e9veil et d\u00e9nonce sa\u00a0dangerosit\u00e9 et sa banalisation du parti lep\u00e9niste.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/olivier-veran-retirons-de-notre-vocabulaire-lexpression-ca-fait-monter-le-rn-20231205_42AOZH5WC5EFHACULDBH5E35FI/"
    },
    {
        "title": "Trafic d\u2019antiquit\u00e9s\u00a0: le Palais des beaux-arts de Lille rattrap\u00e9 par le scandale",
        "summary": "Le mus\u00e9e a acquis en\u00a02011 un portrait fun\u00e9raire \u00e9gyptien pour pr\u00e8s de 100\u00a0000\u00a0euros avec l\u2019aval du Louvre. Mais l\u2019objet, dont la provenance s\u2019est av\u00e9r\u00e9e douteuse, aurait \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9 visuellement. Saisi en mai\u00a02023 dans la plus grande discr\u00e9tion, il a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 sous scell\u00e9 judiciaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/trafic-dantiquites-le-palais-des-beaux-arts-de-lille-rattrape-par-le-scandale-20231205_5VUFFHI625DW5EATYV6G345CJI/"
    },
    {
        "title": "\u00abUn probl\u00e8me politique et moral\u00bb : Sciences-Po embarrass\u00e9 par les accusations de violences conjugales contre Mathias Vicherat",
        "summary": "Le directeur de l\u2019\u00e9cole a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 lundi en garde \u00e0 vue apr\u00e8s des accusations de violences mutuelles entre lui et sa compagne. Particuli\u00e8rement g\u00eanant pour celui qui avait pris son poste apr\u00e8s l\u2019affaire Olivier Duhamel en promettant de lutter contre les violences sexistes et sexuelles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/un-probleme-politique-et-moral-sciences-po-embarrasse-par-les-accusations-de-violences-conjugales-contre-mathias-vicherat-20231205_ADOWELPA5VD33IDKIZYOVAOOZU/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de Monique Olivier\u00a0: l\u2019accus\u00e9e qui ne \u00abvoulait rien voir et rien entendre\u00bb",
        "summary": "L\u2019ex-femme de Michel Fourniret - jug\u00e9e notamment pour complicit\u00e9 dans les meurtres de Marie-Ang\u00e8le Dom\u00e8ce et Joanna Parrish en\u00a01988 et\u00a01990 - a \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9e pour la premi\u00e8re fois sur les faits. Elle s\u2019est montr\u00e9e loquace mais sans apporter d\u2019\u00e9l\u00e9ment nouveau.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-de-monique-olivier-laccusee-qui-ne-voulait-rien-voir-et-rien-entendre-20231205_VEEKF2PY3ZAGPDYC3GHMKSO7E4/"
    },
    {
        "title": "A Vitry-sur-Seine, les salari\u00e9s du groupe Casino se sentent trait\u00e9s comme \u00abdes pions, de simples matricules\u00bb",
        "summary": "Une centaine d\u2019employ\u00e9s du groupe de distribution se sont rassembl\u00e9s ce mardi 5\u00a0d\u00e9cembre, \u00e0 l\u2019appel d\u2019une intersyndicale unie. Ils d\u00e9noncent surtout l\u2019opacit\u00e9 de la direction sur le plan social \u00e0 venir, qui alimente les angoisses.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/a-vitry-sur-seine-les-salaries-du-groupe-casino-se-sentent-traites-comme-des-pions-de-simples-matricules-20231205_TC6AHDPJCRG2PHHEOQ4U4PHBO4/"
    },
    {
        "title": "Epreuve de maths, brevet indispensable, redoublement valid\u00e9 par les profs\u2026 Les r\u00e9ponses de Gabriel Attal au rapport Pisa",
        "summary": "Le ministre de l\u2019Education nationale annonce ce mardi 5\u00a0d\u00e9cembre son \u00abchoc des savoirs\u00bb alors que le nouveau classement international Pisa vient d\u2019\u00eatre d\u00e9voil\u00e9, mettant une nouvelle fois en exergue les mauvais r\u00e9sultats des \u00e9l\u00e8ves fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/epreuve-de-maths-brevet-indispensable-redoublement-valide-par-les-profs-les-reponses-de-gabriel-attal-au-rapport-pisa-20231205_5OH2JRB5KZAWLK5UBYSAXOHTCY/"
    },
    {
        "title": "\u00abDe jour en jour, un grand \u00e9cart se\u00a0creuse dans\u00a0la\u00a0classe\u00bb\u00a0: trois profs de\u00a0maths racontent leurs difficult\u00e9s",
        "summary": "Le dernier rapport Pisa du 5 d\u00e9cembre a encore point\u00e9 du doigt la faiblesse des r\u00e9sultats des \u00e9l\u00e8ves fran\u00e7ais en math\u00e9matiques. Trois enseignants de primaire, coll\u00e8ge et lyc\u00e9e t\u00e9moignent des obstacles auxquels ils font face dans leurs enseignements.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/de-jour-en-jour-un-grand-ecart-se-creuse-dans-la-classe-trois-profs-de-maths-racontent-leurs-difficultes-20231205_JSPBOU6IHNBGLFJO252XQPYVU4/"
    },
    {
        "title": "COP28 : John Kerry, l\u2019optimiste \u00abmonsieur Climat\u00bb de Joe Biden",
        "summary": "Nomm\u00e9 il y a trois ans \u00e9missaire sp\u00e9cial charg\u00e9 de la lutte contre le r\u00e9chauffement climatique, le perdant de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine en 2004 tente de faire peser son exp\u00e9rience en diplomatie sur les questions \u00e9cologiques, mais se voit reprocher une approche trop consensuelle et id\u00e9aliste.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/cop28-john-kerry-loptimiste-monsieur-climat-de-joe-biden-20231205_7DY3NXAGDJGHZAOAN2GLKXSKKY/"
    },
    {
        "title": "La transition \u00e9nerg\u00e9tique \u00absera b\u00e9n\u00e9fique \u00e0 l\u2019\u00e9conomie et au bien-\u00eatre\u00bb, selon un rapport command\u00e9 par Bercy",
        "summary": "Selon la direction g\u00e9n\u00e9rale du Tr\u00e9sor, la d\u00e9carbonation de l\u2019\u00e9conomie sera globalement positive \u00e0 l\u2019\u00e9conomie fran\u00e7aise malgr\u00e9 un ralentissement potentiel de la croissance \u00e0 court terme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/la-transition-energetique-sera-benefique-a-leconomie-et-au-bien-etre-selon-un-rapport-commande-par-bercy-20231205_ELDR5GAZFFGOVBAG4345X6A2DQ/"
    },
    {
        "title": "Le site nucl\u00e9aire ultrasensible de Sellafield au Royaume-Uni aurait \u00e9t\u00e9 la cible de hackers",
        "summary": "Selon le quotidien britannique \u00abThe Guardian\u00bb, des attaques informatiques men\u00e9es par des puissances \u00e9trang\u00e8res auraient vis\u00e9 ce m\u00e9gasite britannique, avec des cons\u00e9quences encore mal \u00e9valu\u00e9es sur sa s\u00fbret\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/le-site-nucleaire-ultrasensible-de-sellafield-au-royaume-uni-aurait-ete-la-cible-de-hackers-20231205_4TAN6ZBAFRERZPA5AJ2WYKTWPM/"
    },
    {
        "title": "Le grand prix de la presse internationale 2023 d\u00e9cern\u00e9 au site internet de Lib\u00e9ration",
        "summary": "Le journal en ligne de \u00abLib\u00e9\u00bb a vu ses progr\u00e8s constants salu\u00e9s par l\u2019Association de la presse \u00e9trang\u00e8re, lundi 5 d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/le-grand-prix-de-la-presse-internationale-2023-decerne-au-site-internet-de-liberation-20231205_PLAYGP7WSVCZBM22ZMM23XWYS4/"
    },
    {
        "title": "Mort de Thomas \u00e0 Cr\u00e9pol\u00a0: une enqu\u00eate qui ouvre des pistes plus complexes que les fantasmes",
        "summary": "Des informations obtenues par \u00abLe Parisien\u00bb et France Info, issues de l\u2019enqu\u00eate men\u00e9e par les gendarmes de la section de recherches de Grenoble, livrent un r\u00e9cit plus nuanc\u00e9 que celui d\u2019une attaque rang\u00e9e, voire pr\u00e9m\u00e9dit\u00e9e, ayant men\u00e9 \u00e0 la mort du jeune homme de 16\u00a0ans dans la Dr\u00f4me.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/mort-de-thomas-a-crepol-une-enquete-qui-ouvre-des-pistes-plus-complexes-que-les-fantasmes-20231205_4VOHNZ52MFHONPLW64CQBRYCQQ/"
    },
    {
        "title": "Pour lutter contre le terrorisme, le mirage populiste des solutions simplistes",
        "summary": "Enfermement des fich\u00e9s S, r\u00e9tention de s\u00fbret\u00e9\u2026 Il faut se m\u00e9fier des responsables politiques grossiers et loin d\u2019\u00eatre au niveau des fonctions qu\u2019ils ambitionnent d\u2019occuper, qui, \u00e0 chaque drame, viennent expliquer que la solution pour stopper les actes terroristes est pourtant \u00e9vidente.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/pour-lutter-contre-le-terrorisme-le-mirage-populiste-des-solutions-simplistes-20231205_3HBISKMITZHXTC2E754ZFSFV6M/"
    },
    {
        "title": "Rapport Pisa 2022\u00a0: des r\u00e9sultats en France parmi les plus bas jamais mesur\u00e9s",
        "summary": "L\u2019enqu\u00eate de l\u2019OCDE sur le niveau des \u00e9l\u00e8ves de 15\u00a0ans r\u00e9v\u00e8le une forte chute dans les trois disciplines \u00e9tudi\u00e9es (maths, compr\u00e9hension de l\u2019\u00e9crit et sciences) et une stabilisation des in\u00e9galit\u00e9s sociales.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/rapport-pisa-des-resultats-en-france-parmi-les-plus-bas-jamais-mesures-20231205_OXVPWFLD55CGZI3RB2GDKASJ5Y/"
    },
    {
        "title": "Hamas-Isra\u00ebl\u00a0: Tsahal veut une guerre de longue haleine",
        "summary": "Aiguillonn\u00e9e par le pouvoir politique, l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne se lance dans la chasse aux leaders du Hamas dans la bande de Gaza, laissant derri\u00e8re elle un territoire d\u00e9vast\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/hamas-israel-tsahal-veut-une-guerre-de-longue-haleine-20231205_MDVGSUFSHBEY5EWU3OUWZW5QKE/"
    },
    {
        "title": "Sainte-Soline\u00a0: des dizaines de bless\u00e9s de la manifestation du 25\u00a0mars saisissent la D\u00e9fenseuse des droits",
        "summary": "A travers cette saisine collective, 70 personnes pr\u00e9sentes lors du rassemblement interdit contre les m\u00e9gabassines entendent t\u00e9moigner de la violence du maintien de l\u2019ordre d\u00e9ploy\u00e9 face aux manifestants ce jour-l\u00e0 et ouvrir une nouvelle enqu\u00eate sur son bien-fond\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/sainte-soline-des-dizaines-de-blesses-de-la-manifestation-du-25-mars-saisissent-la-defenseure-des-droits-20231205_FI7XZYHXHFC3JEJSD2X4JTPL4Q/"
    },
    {
        "title": "Municipales\u00a0: pour que Paris reste \u00e0 gauche, le communiste Ian Brossat plaide pour une large alliance",
        "summary": "Le s\u00e9nateur communiste estime que face \u00e0 \u00abun climat national qui pousse vers la droite\u00bb, les diff\u00e9rentes composantes de la majorit\u00e9 municipale \u00e0 Paris ne devraient pas attendre le second tour pour s\u2019allier comme c\u2019est le cas d\u2019habitude.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/municipales-pour-que-paris-reste-a-gauche-le-communiste-ian-brossat-plaide-pour-une-large-alliance-20231205_RK4KFON24JEKLIQYOHGBDA6H7A/"
    },
    {
        "title": "Mort de Juanita Castro, opposante et s\u0153ur des ex-leaders cubains Fidel et Ra\u00fal",
        "summary": "Durant plusieurs d\u00e9cennies, la s\u0153ur de Fidel et Ra\u00fal Castro, Juanita Castro, a critiqu\u00e9 la politique autoritaire de ses fr\u00e8res exerc\u00e9e sur Cuba, depuis son exil en Floride ou en collaborant avec la CIA. Elle est morte ce lundi \u00e0 Miami.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/mort-de-juanita-castro-opposante-et-soeur-des-ex-leaders-cubains-fidel-et-raul-20231205_VPQAA6JT65EGNH2PJKEOF76QOY/"
    },
    {
        "title": "Face aux crises climatique et \u00e9cologique, les politiques publiques ne peuvent plus ignorer les savoirs scientifiques.",
        "summary": "Alors que la faillite de la gouvernance climatique s\u2019expose avec une forme d\u2019ind\u00e9cence \u00e0 la #COP28, nous, scientifiques ne voulons pas participer au mirage toxique du techno-solutionnisme\u00a0: manipuler le vivant et les grands \u00e9quilibres de la plan\u00e8te n\u2019est pas une solution mais bien le probl\u00e8me, rappelle J\u00e9r\u00f4me Santolini, chercheur en sciences du vivant et l\u2019\u00e9cologue Wolfang Cramer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/face-aux-crises-climatique-et-ecologique-les-politiques-publiques-ne-peuvent-plus-ignorer-les-savoirs-scientifiques-20231206_WERX6TLWNFBY5ICZEWZE3PIOOY/"
    },
    {
        "title": "COP28\u00a0: les engagements tous azimuts port\u00e9s par des groupes de pays sont-ils cr\u00e9dibles\u00a0?",
        "summary": "Contre la climatisation ou le m\u00e9thane, pour les for\u00eats ou l\u2019\u00e9nergie solaire. Au sommet climat de l\u2019ONU \u00e0 Duba\u00ef, des pays nouent une foultitude d\u2019alliances th\u00e9matiques. Une \u00e9tude a pourtant montr\u00e9 leurs limites dans la r\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/cop28-les-engagements-tous-azimuts-portes-par-des-groupes-de-pays-sont-ils-credibles-20231206_5ZIXC243J5EWFPJT56JZMJYOJI/"
    },
    {
        "title": "\u00abLa Chim\u00e8re\u00bb d\u2019Alice Rohrwacher, pinc\u00e9s de st\u00e8les",
        "summary": "Pour son quatri\u00e8me long m\u00e9trage,  l\u2019Italienne suit une bande de \u00abtombaroli\u00bb, des pilleurs de tombes en qu\u00eate de tr\u00e9sors. Une variation romantique sur l\u2019oubli, le\u00a0temps qui passe et l\u2019ivresse mat\u00e9rialiste au\u00a0tournant des\u00a0ann\u00e9es 80.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/la-chimere-dalice-rohrwacher-pinces-de-steles-20231205_YBWI7KMU7VB4TASIEY562AGB5M/"
    },
    {
        "title": "A Hollywood, les acteurs ratifient l\u2019accord de sortie de gr\u00e8ve, les studios respirent",
        "summary": "Apr\u00e8s 118 jours de gr\u00e8ve qui a s\u00e9rieusement perturb\u00e9 l\u2019industrie du cin\u00e9ma, l\u2019accord pr\u00e9voit une somme de plus d\u2019un milliard de dollars de compensations et de b\u00e9n\u00e9fices pour les acteurs ainsi qu\u2019une protection contre l\u2019usage par les studios de l\u2019intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/a-hollywood-les-acteurs-ratifient-laccord-de-sortie-de-greve-les-studios-respirent-20231206_BKK2COZEZVFNZG7E3DQZYADDOY/"
    },
    {
        "title": "C\u2019est confirm\u00e9\u00a0: 2023 sera bien l\u2019ann\u00e9e la plus chaude de l\u2019histoire",
        "summary": "Novembre, avec une moyenne de 14,22 \u00b0C \u00e0 la surface du globe, d\u00e9passe de 0,32 \u00b0C le record pr\u00e9c\u00e9dent de novembre 2020. L\u2019automne bor\u00e9al (septembre \u00e0 novembre dans l\u2019h\u00e9misph\u00e8re nord) est ainsi le plus chaud de l\u2019histoire, avec 15,30 \u00b0C, soit \u00abune marge large\u00bb de 0,88 \u00b0C au-dessus des moyennes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/cest-confirme-2023-sera-bien-lannee-la-plus-chaude-de-lhistoire-20231206_JLBXQR6EVJAWHBTODMXCGBGC5Q/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre Hamas-Isra\u00ebl\u00a0: violents affrontements entre le Hamas et l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne pour le contr\u00f4le de Khan Youn\u00e8s",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a annonc\u00e9 mercredi encercler la grande ville de Khan Youn\u00e8s, dans le sud de la bande de Gaza, o\u00f9 font rage les combats parmi les plus intenses en deux mois de guerre contre le Hamas. L\u2019ONU redoute un \u00absc\u00e9nario infernal\u00bb pour les civils, confin\u00e9s dans un p\u00e9rim\u00e8tre de plus en plus r\u00e9duit.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-hamas-israel-offensive-terrestre-a-gaza-khan-younes-encerclee-inquietudes-de-la-communaute-internationale-retrouvez-toutes-les-informations-de-ce-mercredi-6-decembre-20231206_7PPFOAJ7SZEU3IP4AFENH5VKRU/"
    },
    {
        "title": "Quand le ministre de la Transition \u00e9cologique, Christophe B\u00e9chu, sillonne la France en avion d\u2019affaires",
        "summary": "Bas\u00e9 \u00e0 Angers, dont Christophe B\u00e9chu fut le maire, le journal local \u00abla Topette\u00bb r\u00e9v\u00e8le les nombreux vols int\u00e9rieurs effectu\u00e9s ces derniers mois par le ministre, avec, \u00e0 la cl\u00e9, un copieux bilan carbone.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/quand-le-ministre-de-la-transition-ecologique-christophe-bechu-sillonne-la-france-en-avion-daffaires-20231206_KOWHALHFAJAQ5EIDRX2SYZSQXM/"
    },
    {
        "title": "Testings anti-discriminations\u00a0: \u00abIl faut faire prendre conscience des biais de repr\u00e9sentation\u00bb",
        "summary": "Une proposition de loi pour g\u00e9n\u00e9raliser la pratique de testings statistiques et individuels est examin\u00e9e ce mercredi 6 d\u00e9cembre \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale. Le d\u00e9put\u00e9 Renaissance Marc Ferracci explique ces mesures qui visent \u00e0 lutter contre les discriminations \u00e0 l\u2019embauche ou logement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/testings-anti-discriminations-il-faut-faire-prendre-conscience-des-biais-de-representation-20231206_M6Q4PDCR7RDG5PRFX65LVYRXI4/"
    },
    {
        "title": "LR\u00a0: Mich\u00e8le Tabarot, la \u00abnostalg\u00e9rie\u00bb au nom du p\u00e8re",
        "summary": "La d\u00e9put\u00e9e LR des Alpes-Maritimes d\u00e9fend jeudi 7\u00a0d\u00e9cembre une proposition de r\u00e9solution d\u00e9non\u00e7ant l\u2019accord franco-alg\u00e9rien de\u00a01968 sur l\u2019immigration. Rien d\u2019anodin pour cette fille d\u2019un activiste de l\u2019OAS, qui a toujours d\u00e9fendu la cause des rapatri\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/lr-michele-tabarot-la-nostalgerie-au-nom-du-pere-20231206_NV3NHHFBFJDCLNSZ6EJTZ42UWY/"
    },
    {
        "title": "Zara, Levi\u2019s, Hugo Boss\u00a0: les grandes marques de pr\u00eat-\u00e0-porter toujours accros au travail forc\u00e9 ou\u00efghour",
        "summary": "En s\u2019appuyant sur un rapport de l\u2019universit\u00e9 de Sheffield Hallam, les sociaux-d\u00e9mocrates du Parlement europ\u00e9en r\u00e9clament l\u2019instauration de r\u00e8gles commerciales qui permettraient de saisir \u00e0 la fronti\u00e8re les v\u00eatements entach\u00e9s de fort soup\u00e7on de travail forc\u00e9 au Xinjiang, en Chine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/zara-levis-hugo-boss-les-grandes-marques-de-pret-a-porter-toujours-accros-au-travail-force-ouighour-20231206_HFLIZYFVWBFU5ANKOPZ2QWBNLU/"
    },
    {
        "title": "Nicolas Bedos entendu par la police apr\u00e8s les accusations de viol et agressions sexuelles de quatre femmes",
        "summary": "Suspect dans ces affaires, le r\u00e9alisateur de 44\u00a0ans a \u00e9t\u00e9 entendu en audition libre, la semaine derni\u00e8re, par la police judiciaire parisienne, qui a ouvert une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire au d\u00e9but du mois de juillet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/nicolas-bedos-entendu-par-la-police-apres-les-accusations-de-viol-et-agressions-sexuelles-de-quatre-femmes-20231206_RVY2WB7CEZBPJJK757PQDIZLUI/"
    },
    {
        "title": "Extr\u00eame droite\u00a0: le groupuscule Division Martel dissous en Conseil des ministres",
        "summary": "Ce groupuscule cr\u00e9\u00e9 en\u00a02022 serait constitu\u00e9 d\u2019une trentaine de membres, dont certains auraient pris part r\u00e9cemment \u00e0 des violences \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re. Il \u00abincite \u00e0 la violence et \u00e0 la haine raciale\u00bb, et \u00abn\u2019a pas sa place dans notre R\u00e9publique\u00bb, a soulign\u00e9 G\u00e9rald Darmanin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/extreme-droite-le-groupuscule-division-martel-dissous-en-conseil-des-ministres-20231206_OW4IW4VQL5BBROFXMQZPSXH3JE/"
    },
    {
        "title": "Jo\u00ebl Guerriau, s\u00e9nateur suspect\u00e9 d\u2019avoir drogu\u00e9 une d\u00e9put\u00e9e\u00a0: la chute du baronnet aux deux visages",
        "summary": "Le parlementaire de Loire-Atlantique a \u00e9t\u00e9 mis en examen le 17\u00a0novembre pour \u00abadministration \u00e0 une personne, \u00e0 son insu\u00bb, d\u2019une substance sur l\u2019\u00e9lue du Modem Sandrine Josso. Vieux routard de la vie publique, l\u2019homme, cajoleur aupr\u00e8s de ses \u00e9lecteurs et en qu\u00eate insatiable de reconnaissance, avait fait du client\u00e9lisme et des man\u0153uvres politiques une ligne de conduite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/joel-guerriau-senateur-suspecte-davoir-drogue-une-deputee-la-chute-du-baronnet-aux-deux-visages-20231206_JJXXSTXL7ZEEXI3SEA27GJRX7M/"
    },
    {
        "title": "\u00abFerme ta gueule\u00bb\u00a0: G\u00e9rard Larcher tr\u00e8s classe \u00e0 l\u2019adresse de Jean-Luc M\u00e9lenchon",
        "summary": "Indiscr\u00e9tions piquantes, maladresses vaches ou douces confessions\u00a0: chaque jour, retrouvez les br\u00e8ves qui auscultent le monde politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/ferme-ta-gueule-gerard-larcher-tres-classe-a-ladresse-de-jean-luc-melenchon-20231206_LBJHOIF67FEZBHM7C3R3HQN7RM/"
    },
    {
        "title": "\u00abLa Chim\u00e8re\u00bb, \u00abThe soiled doves of Tijuana\u00bb, \u00abB\u00e2timent 5\u00bb de Ladj Ly\u2026 Nos critiques des films de la semaine",
        "summary": "Mais aussi, cette semaine dans les pages cin\u00e9 de \u00abLib\u00e9\u00bb : \u00abLevante\u00bb, \u00abLe grand magasin\u00bb, \u00abFremont\u00bb, \u00abKokomo city\u00bb \u2018et \u00abLa trilogie d\u2019Apu\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/la-chimere-the-soiled-doves-of-tijuana-batiment-5-de-ladj-ly-nos-critiques-des-films-de-la-semaine-20231206_MS7NODIAIZE37L7XSE5C5FSNOU/"
    },
    {
        "title": "LFI fera obstruction au texte immigration mais sans obstruction parlementaire",
        "summary": "L\u2019ex\u00e9cutif esp\u00e8re faire adopter son projet de loi avant les f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e, mais le calendrier l\u00e9gislatif risque d\u2019\u00eatre particuli\u00e8rement serr\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/lfi-fera-obstruction-au-texte-immigration-mais-sans-obstruction-parlementaire-20231206_CZFKCDY4UJDKRA5L4EQL6B23QY/"
    },
    {
        "title": "Mort de Thomas\u00a0\u00e0 Cr\u00e9pol : l\u2019extr\u00eame droite et CNews en flagrant d\u00e9ni de r\u00e9alit\u00e9",
        "summary": "Les circonstances pr\u00e9cises du drame ne sont pas encore compl\u00e8tement \u00e9tablies, mais les investigations des gendarmes fragilisent largement le r\u00e9cit orient\u00e9 relay\u00e9 avec gourmandise par l\u2019extr\u00eame droite et ceux qui parlent comme elle. Pascal Praud a du mal \u00e0 le dig\u00e9rer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/mort-de-thomas-lextreme-droite-et-cnews-en-flagrant-deni-de-realite-20231206_YEH7PWEAX5EN7O6ZSWEFKN6YUM/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Etat du Texas poursuivi par une Am\u00e9ricaine emp\u00each\u00e9e d\u2019avorter malgr\u00e9 une grossesse \u00e0 risque",
        "summary": "Selon sa plainte, Kate Cox a appris la semaine derni\u00e8re que son f\u0153tus de vingt semaines est atteint d\u2019une maladie chromosomique mortelle. L\u2019interdiction de l\u2019IVG dans cet Etat emp\u00eache ses m\u00e9decins de proc\u00e9der \u00e0 un avortement malgr\u00e9 une mise en danger de sa sant\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/letat-du-texas-poursuivi-par-une-americaine-empechee-davorter-malgre-une-grossesse-a-risque-20231206_XQVUBYRJNFDS3HZVA5M43G4YMM/"
    },
    {
        "title": "Botulisme dans un restaurant de Bordeaux\u00a0: le patron mis en examen pour homicide involontaire",
        "summary": "Mi-septembre, 16 cas de botulisme, dont un mortel, s\u2019\u00e9taient d\u00e9clar\u00e9s chez des clients du Tchin Tchin Win Bar ayant consomm\u00e9 des sardines en conserve. Le patron de l\u2019\u00e9tablissement a \u00e9t\u00e9 mis en examen ce mercredi 6\u00a0d\u00e9cembre notamment pour homicide et blessures involontaires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/botulisme-dans-un-restaurant-de-bordeaux-le-patron-mis-en-examen-pour-homicide-involontaire-20231206_PEXZUZLV7ZDMNEEW57QXAEAT24/"
    },
    {
        "title": "On a test\u00e9 les donuts Krispy Kreme qui veulent faire leur trou en France en ouvrant une boutique \u00e0 Paris",
        "summary": "Le g\u00e9ant am\u00e9ricain du beignet s\u2019est associ\u00e9 \u00e0 Wagram Finances pour d\u00e9ployer sa marque, install\u00e9e \u00e0 partir du mercredi 6 d\u00e9cembre dans le Ier arrondissement, et esp\u00e8re atteindre d\u2019ici cinq\u00a0ans 500 points de vente dans l\u2019Hexagone.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/les-donuts-krispy-kreme-veulent-faire-leur-trou-en-ouvrant-une-boutique-a-paris-20231204_7KT5LCHG55FW7BVOSIAXHPXLRA/"
    },
    {
        "title": "Frises grecques du Parth\u00e9non\u00a0: rien n\u2019est grav\u00e9 dans le marbre",
        "summary": "Des pans du Parth\u00e9non sont au centre d\u2019une bataille entre Londres et Ath\u00e8nes depuis des d\u00e9cennies. Apr\u00e8s l\u2019annulation d\u2019une rencontre \u00e0 Londres du Premier ministre britannique Rishi Sunak avec son homologue grec, l\u2019espoir d\u2019un accord s\u2019\u00e9loigne encore, faisant poindre des soup\u00e7ons d\u2019instrumentalisation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/arts/frises-grecques-du-parthenon-rein-nest-grave-dans-le-marbre-20231206_JXOPFWIDVJBVJIXDEWDIAUJT5E/"
    },
    {
        "title": "Dissolution de la Division Martel\u00a0: qui sont ces tr\u00e8s jeunes n\u00e9onazis violents\u00a0?",
        "summary": "La descente raciste du 25\u00a0novembre \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re, dans le sillage du meurtre du jeune Thomas dans la Dr\u00f4me, est le dernier m\u00e9fait de cette bande dont la liste des agressions est longue comme un bras tendu.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/dissolution-de-la-division-martel-qui-sont-ces-tres-jeunes-neonazis-violents-20231206_2KEZDINRLRAGHE4EARR4PA7Z4M/"
    },
    {
        "title": "JO Milan-Cortina 2026 : la piste de bobsleigh envisag\u00e9e hors d\u2019Italie, terrain glissant pour Giorgia Meloni",
        "summary": "A deux\u00a0ans des Jeux d\u2019hiver, l\u2019Italie cherche encore la piste qui devra accueillir les \u00e9preuves de luge, skeleton, et bobsleigh. Au point de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 une solution \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, au grand dam des vis\u00e9es nationalistes de son gouvernement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-milan-cortina-2026-la-piste-de-bobsleigh-envisagee-hors-ditalie-terrain-glissant-pour-giorgia-meloni-20231206_6ZENIDQYVZCCVFXQOARVOR2MLQ/"
    },
    {
        "title": "Dans les \u00abrage rooms\u00bb, le bris et la fureur",
        "summary": "Envie de d\u00e9compresser, d\u2019exploser, de tout casser ? Depuis quelques ann\u00e9es, des lieux permettant de d\u00e9truire toutes sortes d\u2019objets fleurissent. De quoi absorber votre fureur d\u00e9vastatrice.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/dans-les-rage-rooms-le-bris-et-la-fureur-20231206_3FVVBKBWAFCDPLW74BMIT7AJDA/"
    },
    {
        "title": "John Dewey, conduite adroite",
        "summary": "Dans \u00abNature humaine et conduite\u00bb, paru en\u00a01922 et traduit pour la premi\u00e8re fois en fran\u00e7ais, le philosophe am\u00e9ricain analyse comment nos comportements sont d\u00e9termin\u00e9s par des interactions constantes entre notre conscience et notre environnement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/john-dewey-conduite-adroite-20231206_WF6TYUODCNB43NRESOIXJQ6HPY/"
    },
    {
        "title": "Taghi, Ali et Kiana Rahmani, le prix de la libert\u00e9",
        "summary": "Le mari et les deux enfants de Narges Mohammadi, qui sera honor\u00e9e dimanche du Nobel de la paix, vivent en exil \u00e0 Paris. Loin de l\u2019Iran et de la prison o\u00f9 croupit la militante des droits humains.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/taghi-ali-et-kiana-rahmani-le-prix-de-la-liberte-20231206_7PIYCLM5GJE53PP6HFADXSK4D4/"
    },
    {
        "title": "Glaciers, for\u00eats, vies humaines\u2026 Ce que l\u2019on peut encore sauver face au r\u00e9chauffement climatique",
        "summary": "Malgr\u00e9 le retard dans la lutte contre le changement climatique, si l\u2019on prend les chiffres \u00e0 l\u2019envers, beaucoup d\u2019espoirs subsistent dans un sc\u00e9nario o\u00f9 les \u00e9missions de CO2 baisseraient fortement. En pleine COP\u200a28, il est indispensable de continuer les efforts.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/rechauffement-climatique-ce-que-lon-peut-encore-sauver-20231206_QILF3I4HJZBNDB4UBKJNJSUI74/"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s de Monique Olivier, les deux maisons d\u2019Estelle Mouzin fracass\u00e9es par le crime",
        "summary": "Depuis fin novembre, l\u2019ex-femme du tueur en s\u00e9rie Michel Fourniret est jug\u00e9e notamment pour le meurtre de la fillette en\u00a02003. Ce mercredi 6\u00a0d\u00e9cembre, les membres de la famille de la victime se sont succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 la barre pour raconter vingt\u00a0ans de chagrin et de culpabilit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/au-proces-de-monique-olivier-les-deux-maisons-destelle-mouzin-fracassees-par-le-crime-20231206_27TYWZR3XZERRO56WDWTCHGFHI/"
    },
    {
        "title": "Le \u00abferme ta gueule\u00bb de G\u00e9rard Larcher \u00e0 Jean-Luc M\u00e9lenchon\u00a0: \u00abLe pr\u00e9sident du S\u00e9nat ne devrait pas dire \u00e7a\u00bb",
        "summary": "A gauche, on d\u00e9nonce un \u00abdeux poids deux mesures\u00bb apr\u00e8s la sortie du pr\u00e9sident du S\u00e9nat, mercredi 6\u00a0d\u00e9cembre sur RTL, qui obtient des soutiens \u00e0 droite, voire dans les rangs de la majorit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/ferme-ta-gueule-linsulte-de-gerard-larcher-a-jean-luc-melenchon-20231206_KEI7EOQOSNFZLJDM5GDSZWFRWA/"
    },
    {
        "title": "Les jeunes et la la\u00efcit\u00e9 : plus de tol\u00e9rance, et plus de croyance",
        "summary": "Une \u00e9tude \u00e0 para\u00eetre command\u00e9e par deux sociologues indique que les 18-30 ans ont de moins en moins de r\u00e9ticences \u00e0 voir des signes ostensibles de religion dans l\u2019espace public, et qu\u2019une part croissante d\u2019entre eux affirment croire en Dieu.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/les-jeunes-et-la-laicite-plus-de-tolerance-et-plus-de-croyance-20231206_4NNJLMQQYVEIPBNX7VDYSF2HKA/"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rard Depardieu vis\u00e9 par une nouvelle plainte pour agression sexuelle d\u00e9pos\u00e9e par une com\u00e9dienne",
        "summary": "L\u2019actrice H\u00e9l\u00e8ne Darras a d\u00e9pos\u00e9 plainte pour agressions sexuelles en septembre contre le com\u00e9dien, r\u00e9v\u00e8le ce mercredi 6\u00a0d\u00e9cembre France Info. Elle d\u00e9nonce des faits qui se seraient produits en\u00a02007 sur le tournage du film Disco. G\u00e9rard Depardieu est d\u00e9j\u00e0 mis en examen pour viols et agressions sexuelles apr\u00e8s une premi\u00e8re plainte de Charlotte Arnould.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/gerard-dapardieu-vise-par-une-nouvelle-plainte-pour-agression-sexuelle-deposee-par-une-comedienne-20231206_ZT54SMYVGRFV5PY7YDAVZSEQXQ/"
    },
    {
        "title": "Ana Sanz\u00a0: \u00abLa nuit a un potentiel transformateur\u00bb",
        "summary": "Organisateurs, DJ, g\u00e9rants d\u2019\u00e9tablissements, noctambules, observateurs\u2026 Chaque mercredi, \u00abLib\u00e9\u00bb donne la parole \u00e0 celles et ceux qui vivent pour et par la nuit. Aujourd\u2019hui, la cofondatrice du Club co-op, nouveau lieu coop\u00e9ratif \u00e0 Marseille.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/ana-sanz-la-nuit-a-un-potentiel-transformateur-20231206_IIWBKONDKBFBFKBAB7XTWTIIJM/"
    },
    {
        "title": "\u00abOn saucissonne le patient\u00bb\u00a0: \u00e0\u00a0l\u2019h\u00f4pital psychiatrique du Rouvray, la bataille des\u00a0anciens contre les modernes",
        "summary": "Faut-il soigner les malades mentaux par secteur g\u00e9ographique, comme on le fait depuis les ann\u00e9es 50, ou par pathologie\u00a0? Ce dilemme traverse la psychiatrie fran\u00e7aise, qui renonce peu \u00e0 peu \u00e0 la sectorisation, faute de personnel et de moyens. Illustration avec le 2e h\u00f4pital psy de France, pr\u00e8s de Rouen.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/on-saucissonne-le-patient-a-lhopital-psychiatrique-du-rouvray-la-bataille-des-anciens-contre-les-modernes-20231206_CHXKTQBIUFGZDDNWFDRZ2DFPRA/"
    },
    {
        "title": "La Prix Nobel de la paix Narges Mohammadi, depuis sa prison en Iran : \u00abJe ne compte pas arr\u00eater ou reculer\u00bb",
        "summary": "La militante des droits humains, d\u00e9tenue \u00e0 la prison d\u2019Evin \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran, offre \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb une interview alors qu\u2019elle doit recevoir, ce dimanche 10 d\u00e9cembre, le prix Nobel de la paix. Elle r\u00e9affirme sa d\u00e9termination \u00e0 lutter contre le r\u00e9gime des mollahs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/la-prix-nobel-de-la-paix-narges-mohammadi-depuis-sa-prison-en-iran-je-ne-compte-pas-arreter-ou-reculer-20231206_2WO6Q77BTRCFROFPYO5M25BLLQ/"
    },
    {
        "title": "Attentat de Paris\u00a0: le suspect mis en examen pour infractions terroristes",
        "summary": "Le Franco-Iranien Armand Rajabpour-Miyandoab, 26\u00a0ans, \u00e9tait pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 un juge antiterroriste ce mercredi 6\u00a0d\u00e9cembre, quatre jours apr\u00e8s la mort d\u2019un touriste pr\u00e8s de la tour Eiffel.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/attentat-de-paris-le-suspect-a-ete-mis-en-examen-pour-infractions-terroristes-20231206_XHW53L4PW5BAXKRIJJGDLIUGKE/"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron s\u2019entoure de chercheurs pour parler science en toute intimit\u00e9",
        "summary": "Douze scientifiques vont se r\u00e9unir pour la premi\u00e8re fois jeudi 7\u00a0d\u00e9cembre \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e afin de donner au chef de l\u2019Etat une vision \u00abplus intime\u00bb. Le Pr\u00e9sident va aussi prononcer un discours de cadrage de la recherche fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sciences/macron-sentoure-de-chercheurs-pour-parler-science-en-toute-intimite-20231206_EHK72TCBH5G6NDKSP3EIUMU6JU/"
    },
    {
        "title": "Enqu\u00eate Covid-19 au Royaume-Uni : pour son premier jour d\u2019audition, Boris Johnson \u00abprofond\u00e9ment d\u00e9sol\u00e9\u00bb",
        "summary": "L\u2019ancien Premier ministre britannique a \u00e9t\u00e9 longuement interrog\u00e9 ce mercredi 6 d\u00e9cembre sur les agissements de son gouvernement pendant la pand\u00e9mie qui a fait plus de 230\u00a0000 morts dans le pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/enquete-covid-19-au-royaume-uni-pour-son-premier-jour-daudition-boris-johnson-profondement-desole-20231206_RDDAVRSEWZHIFMAHYONE3CWQHI/"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Gemenne\u00a0: \u00abLa COP28 a tr\u00e8s bien commenc\u00e9, c\u2019est rare\u00bb",
        "summary": "Pour le\u00a0politologue et membre du\u00a0Giec, la conf\u00e9rence sur\u00a0le\u00a0climat de Duba\u00ef, qui arrive \u00e0 mi-parcours, envoie des signaux forts. Reste \u00e0 voir s\u2019ils seront suivis d\u2019effets.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/francois-gemenne-la-cop28-a-tres-bien-commence-cest-rare-20231206_LASS4WUJJ5GTJCNKHAKMT72PTI/"
    },
    {
        "title": "A Gaza, la \u00abcatastrophe humanitaire\u00bb de pire en pire",
        "summary": "Concentr\u00e9es dans le sud de l\u2019enclave palestinienne par l\u2019offensive isra\u00e9lienne, des centaines de milliers de personnes s\u2019amassent dans des conditions d\u00e9crites par les ONG comme \u00abeffroyables\u00bb, qui pourraient favoriser la propagation d\u2019\u00e9pid\u00e9mies.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/a-gaza-la-catastrophe-humanitaire-de-pire-en-pire-20231206_H6JLZFIJTRA53KHPFFCBNY6ULY/"
    },
    {
        "title": "Les soignants face \u00e0 l\u2019\u00e9ventuelle suppression de l\u2019AME : \u00abIci, on n\u2019est pas\u00a0la\u00a0police, on\u00a0est\u00a0\u00e0\u00a0l\u2019h\u00f4pital\u00bb",
        "summary": "En plein d\u00e9bat sur la loi immigration, de nombreux soignants s\u2019inqui\u00e8tent de la possible disparition de l\u2019aide m\u00e9dicale d\u2019Etat, la\u00a0couverture maladie qui b\u00e9n\u00e9ficie actuellement \u00e0\u00a0plus de 400\u200a000\u00a0sans-papiers.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/immigration/les-soignants-face-a-leventuelle-suppression-de-lame-ici-on-nest-pas-la-police-on-est-a-lhopital-20231206_F5DYLLK5CJAJXC7SJNX57C3VHI/"
    },
    {
        "title": "Loi \u00e9nergie, fonction publique, agriculture\u2026 Elisabeth Borne donne le programme\u00a02024",
        "summary": "Dans une interview accord\u00e9e au \u00abFigaro\u00bb, la Premi\u00e8re ministre affirme ce mercredi 6\u00a0d\u00e9cembre au soir que \u00able calendrier l\u00e9gislatif des prochains mois\u00bb sera guid\u00e9 par \u00abl\u2019affirmation de l\u2019autorit\u00e9\u00bb, la \u00abrecherche du plein-emploi\u00bb ou encore de \u00abl\u2019efficacit\u00e9 de l\u2019action publique\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/lois-energie-fonction-publique-agriculture-elisabeth-borne-donne-le-programme-2024-20231206_KD6WYNKVI5C5ZA7LRLVED5ZRCQ/"
    }
]