[
    {
        "title": "Panne informatique\u00a0: \u00abC\u2019est peut-\u00eatre la premi\u00e8re \u00e9pid\u00e9mie num\u00e9rique mondiale\u00bb",
        "summary": "Economiste \u00e0 l\u2019OFCE, dont elle dirige le d\u00e9partement innovation et concurrence, Sarah Guillou souligne que la tr\u00e8s forte concentration des acteurs du cloud contribue \u00e0 l\u2019ampleur de la panne qui a touch\u00e9 les services de Microsoft ce vendredi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/panne-informatique-cest-peut-etre-la-premiere-epidemie-numerique-mondiale-20240719_DAYS4UAMSBHONETOP66PSRFJ2U/"
    },
    {
        "title": "Bug de CrowdStrike et Microsoft\u00a0: r\u00e9cit d\u2019une panne informatique plan\u00e9taire",
        "summary": "H\u00f4pitaux, a\u00e9roports, banques, supermarch\u00e9s, m\u00e9dias et jusqu\u2019au comit\u00e9 d\u2019organisation des Jeux\u00a0olympiques\u2026 Une mise \u00e0 jour d\u00e9fectueuse d\u2019un\u00a0logiciel de s\u00e9curit\u00e9 a sem\u00e9 la\u00a0pagaille dans moult syst\u00e8mes informatiques de la\u00a0plan\u00e8te vendredi. R\u00e9cit d\u2019une journ\u00e9e chaotique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/bug-de-crowdstrike-et-microsoft-recit-dune-panne-informatique-planetaire-20240719_U2N5IYRVX5GU3O64OZ3LYYJRL4/"
    },
    {
        "title": "Panne informatique mondiale\u00a0: quelles cons\u00e9quences en France\u00a0?",
        "summary": "La France \u00e9vite ce vendredi 19\u00a0juillet le gros des probl\u00e8mes, tandis qu\u2019une bonne partie des ordinateurs \u00e0 travers le monde semblent paralys\u00e9s en raison d\u2019une gigantesque panne affectant Microsoft. Seuls quelques m\u00e9dias, compagnies a\u00e9riennes et le comit\u00e9 d\u2019organisation des JO ont \u00e9t\u00e9 vraiment touch\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/panne-informatique-mondiale-les-consequences-en-france-20240719_W4YZYPXXQ5BKXIVGHLFXTG6PBA/"
    },
    {
        "title": "Vice-pr\u00e9sidences de l\u2019Assembl\u00e9e\u00a0: la droite et les macronistes continuent de dealer, le RN recal\u00e9",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019\u00e9lection du Perchoir, jeudi, les d\u00e9put\u00e9s ont continu\u00e9 vendredi 19\u00a0juillet de garnir les instances de l\u2019Assembl\u00e9e. Macronistes et LR se sont fait la courte \u00e9chelle, aux d\u00e9pens du parti d\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/vice-presidences-de-lassemblee-la-droite-et-les-macronistes-continuent-de-dealer-le-rn-recale-20240719_4CWQVW33VNCD7I2LQMWOD6YFVI/"
    },
    {
        "title": "Assembl\u00e9e nationale : apr\u00e8s l\u2019\u00e9lection de la pr\u00e9sidence, Macron avance avec prudence",
        "summary": "Pas press\u00e9 de prendre une initiative, le chef de l\u2019Etat observe la d\u00e9cantation du bouillon parlementaire, misant sur les divisions de la gauche et un rapprochement avec la droite. L\u2019incertitude pourrait durer jusqu\u2019\u00e0 la rentr\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/assemblee-nationale-apres-lelection-de-la-presidence-macron-avance-avec-prudence-20240719_W2PW75LVDJG6NETRC4VKAHDQCI/"
    },
    {
        "title": "Manif contre les m\u00e9gabassines interrompue par l\u2019incendie d\u2019un champ\u00a0: \u00abIls veulent nous enfumer au p\u00e9ril de nos vies\u00bb",
        "summary": "Dans la Vienne, ce vendredi 19\u00a0juillet, la manifestation des militants antibassines a \u00e9t\u00e9 \u00e9court\u00e9e apr\u00e8s que les forces de l\u2019ordre ont lanc\u00e9 des grenades lacrymog\u00e8nes, d\u00e9clenchant un important incendie dans le champ o\u00f9 se trouvaient les activistes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/manif-contre-les-mega-bassines-interrompue-par-lincendie-dun-champ-ils-veulent-nous-enfumer-au-peril-de-nos-vies-20240719_CUE4CMCU2NBXXAZM6K4OHQFQPY/"
    },
    {
        "title": "A Tel-Aviv, la stupeur apr\u00e8s l\u2019explosion mortelle d\u2019un drone",
        "summary": "Dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi, une attaque lanc\u00e9e depuis le Y\u00e9men a fait un mort et dix bless\u00e9s dans la capitale de l\u2019Etat h\u00e9breu. Selon l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne, \u00abune erreur humaine\u00bb a emp\u00each\u00e9 son interception.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/a-tel-aviv-la-stupeur-apres-lexplosion-mortelle-dun-drone-20240719_5E2A667SMJH4LCVVIAKD2F6TPA/"
    },
    {
        "title": "Entre Barbara et son public, l\u2019effet Bobino",
        "summary": "Quand elle se lance dans la\u00a0chanson, la future \u00abdame en noir\u00bb affronte longtemps l\u2019indiff\u00e9rence et\u00a0les\u00a0salles\u00a0clairsem\u00e9es. Avant de nouer, en une soir\u00e9e de\u00a01965, un lien ind\u00e9fectible avec les spectateurs, sa\u00a0\u00abplus\u00a0belle\u00a0histoire\u00a0d\u2019amour\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/plus/speciaux-cahier-ete/entre-barbara-et-son-public-leffet-bobino-20240719_472PDTOFZFER5JAZHIKK5CMPZQ/"
    },
    {
        "title": "Artistes drag de\u00a0France : nous incarnons une\u00a0r\u00e9bellion n\u00e9cessaire face au\u00a0fascisme",
        "summary": "La pr\u00e9sence croissante de la communaut\u00e9 drag dans les m\u00e9dias l\u2019expose \u00e0 un nombre grandissant d\u2019attaques de la part de l\u2019extr\u00eame droite. Un millier d\u2019entre elles s\u2019\u00e9l\u00e8vent contre cette offensive r\u00e9actionnaire qui les met en p\u00e9ril.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/artistes-drag-de-france-nous-incarnons-une-rebellion-necessaire-face-au-fascisme-20240719_NGVOW5B3C5D6FH4NY7ROW6ILWY/"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine\u00a0: Trump miracul\u00e9, Biden\u00a0pouss\u00e9 vers la sortie",
        "summary": "Le contraste est apparu saisissant cette semaine entre un ancien pr\u00e9sident nimb\u00e9 d\u2019une aura quasi mystique devant ses partisans fanatis\u00e9s et l\u2019actuel chef de l\u2019Etat affaibli par le Covid et aux prises avec la pression des d\u00e9mocrates. La question de son retrait se pose chaque jour avec davantage d\u2019insistance.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/presidentielle-americaine-trump-miracule-biden-pousse-vers-la-sortie-20240719_LWNWNKHUCVDQTPNQZ6Y6KZC5TI/"
    },
    {
        "title": "Journal d\u2019une Gazaouie\u00a0: \u00abCette vie simple que nous ch\u00e9rissions tant a compl\u00e8tement disparu\u00bb",
        "summary": "Nour Z. Jarada vit \u00e0 Gaza depuis toujours. Pour \u00abLib\u00e9ration\u00bb, cette psychologue de M\u00e9decins du monde France raconte son quotidien dans l\u2019enclave palestinienne rythm\u00e9e par la guerre et les d\u00e9placements avec sa famille. Premier \u00e9pisode\u00a0: ses souvenirs de l\u2019avant-7\u00a0Octobre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/journal-dune-gazaouie-cette-vie-simple-que-nous-cherissions-tant-a-completement-disparu-20240719_M3PJS5H4FBDN7GSLY5TQWLT6D4/"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024\u00a0: Tadej Pogacar scelle son maillot jaune \u00e0 pas de g\u00eanant",
        "summary": "Le Slov\u00e8ne va remporter son troisi\u00e8me Tour de France, apr\u00e8s une nouvelle victoire d\u2019\u00e9tape ce vendredi 19\u00a0juillet \u00e0 Isola 2000. Vingegaard et Evenepoel ne concourent pas dans la m\u00eame cat\u00e9gorie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/cyclisme/tour-de-france-2024-tadej-pogacar-scelle-son-maillot-jaune-a-pas-de-genant-20240719_WMGFZSCZIBGZPI2JP2KFRQUFDE/"
    },
    {
        "title": "Premier ministre du NFP : le PS appelle \u00e0 un vote des d\u00e9put\u00e9s au plus tard mardi",
        "summary": "Alors que les partis de gauche ne se sont toujours pas mis d\u2019accord sur un nom pour Matignon, les socialistes r\u00e9it\u00e8rent leur appel \u00e0 un vote par les d\u00e9put\u00e9s. Du c\u00f4t\u00e9 de l\u2019Assembl\u00e9e, un vote a \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaire ce vendredi pour d\u00e9signer les six vice-pr\u00e9sidents, dont aucun n\u2019appartient au RN.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/en-direct-assemblee-nationale-apres-la-reelection-de-yael-brau-pivet-la-bataille-des-autres-postes-strategiques-20240719_LTM4VLBHG5GGHBT2DVU5Y55PPY/"
    },
    {
        "title": "Quand Microsoft \u00e9ternue, le monde s\u2019enrhume",
        "summary": "Une panne informatique li\u00e9e au logiciel de l\u2019entreprise CrowdStrike touche les appareils sous Microsoft Windows et perturbe des entreprises et services sur tous les continents. D\u2019ampleur in\u00e9dite, ce \u00abbug\u00bb pose la question de notre d\u00e9pendance grandissante \u00e0 quelques g\u00e9ants du num\u00e9rique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/quand-microsoft-eternue-le-monde-senrhume-20240719_JCOF4OXTBJE2XJYKITH5A5J57I/"
    },
    {
        "title": "Pierre Ducrozet sur la panne mondiale\u00a0: \u00abEnfin, on s\u2019arr\u00eate et on rel\u00e8ve le nez\u00bb",
        "summary": "Dans son livre \u00abl\u2019Invention des corps\u00bb, des personnages cr\u00e9ent un bug informatique g\u00e9ant pour renverser le syst\u00e8me. Ce vendredi 19\u00a0juillet, le romancier t\u00e9moigne de sa jouissance \u00e0 observer le syst\u00e8me planter dans les grandes largeurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/pierre-ducrozet-sur-la-panne-mondiale-enfin-on-sarrete-et-on-releve-le-nez-20240719_TWS533LGWZCUBMMRXDGU63VPII/"
    },
    {
        "title": "Panne informatique mondiale : les activit\u00e9s \u00abont repris normalement\u00bb aux JO de Paris 2024",
        "summary": "Des probl\u00e8mes techniques dans les services de Microsoft affectent a\u00e9roports, syst\u00e8mes bancaires et autres entreprises \u00e0 travers le monde, ce vendredi 19\u00a0juillet. \u00abLe probl\u00e8me a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9, isol\u00e9 et un correctif d\u00e9ploy\u00e9\u00bb, assure le patron de la soci\u00e9t\u00e9 de cybers\u00e9curit\u00e9 CrowdStrike, \u00e0 l\u2019origine de la d\u00e9faillance.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/en-direct-panne-informatique-mondiale-des-vols-annules-dans-plusieurs-aeroports-20240719_ZZD7NUQFH5DDNNFFV5C5CVLD5E/"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidence de l\u2019Assembl\u00e9e nationale\u00a0: les ministres d\u00e9put\u00e9s avaient-ils le droit de prendre part au vote\u00a0?",
        "summary": "Ya\u00ebl Braun-Pivet a conserv\u00e9 sur le fil son poste de pr\u00e9sidente gr\u00e2ce aux voix de la droite\u2026 et de plusieurs membres du gouvernement d\u00e9missionnaire, en apparente contradiction avec le principe de s\u00e9paration des pouvoirs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/presidence-de-lassemblee-nationale-les-ministres-deputes-avaient-ils-le-droit-de-prendre-part-au-vote-20240719_EGF5SU5NPNHBDJUKY3S52ODGDM/"
    },
    {
        "title": "Panne mondiale\u00a0: CrowdStrike Falcon, un antivirus gripp\u00e9",
        "summary": "Tr\u00e8s utilis\u00e9, le logiciel de protection a connu un \u00abbug\u00bb aux causes encore inexpliqu\u00e9es. Un vrai coup dur pour l\u2019entreprise am\u00e9ricaine, qui s\u2019est illustr\u00e9e avec ses investigations dans d\u2019embl\u00e9matiques dossiers de piratage.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/panne-mondiale-crowdstrike-falcon-un-antivirus-grippe-20240719_SAPIT3E7OFFDRHZ6DL3QAFVWCI/"
    },
    {
        "title": "Le Nouveau Front populaire face au d\u00e9ni de d\u00e9mocratie \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e\u2026 mais aussi en son sein",
        "summary": "Si elle a beau jeu de d\u00e9noncer les conditions de la r\u00e9\u00e9lection de Ya\u00ebl Braun-Pivet \u00e0 la pr\u00e9sidence de l\u2019Assembl\u00e9e, la gauche doit aussi s\u2019interroger sur ses propres manquements vis-\u00e0-vis des \u00e9lecteurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/le-nouveau-front-populaire-face-au-deni-de-democratie-a-lassemblee-mais-aussi-en-son-sein-20240719_JLI2TZ57SNHTRMGI32O5ZMIFO4/"
    },
    {
        "title": "Nous, \u00e9lus locaux du Nouveau Front populaire, avons honte de trahir l\u2019espoir",
        "summary": "L\u2019incapacit\u00e9 des responsables de la gauche \u00e0 s\u2019entendre pour former un gouvernement r\u00e9volte les dirigeants locaux du NFP, qui font remonter l\u2019immense d\u00e9ception de leurs administr\u00e9s. Plus de 200 \u00e9lus signent une lettre ouverte, appelant urgemment \u00e0 se mettre d\u2019accord.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/nous-elus-locaux-du-nouveau-front-populaire-avons-honte-de-trahir-lespoir-20240719_XZBHNSJNUBEPNNZRXFPGHBSVE4/"
    },
    {
        "title": "Entre r\u00e9habilitation du PS et contestation interne, le \u00abchemin \u00e9troit\u00bb d\u2019Olivier Faure",
        "summary": "En poste depuis\u00a02018, le Premier secr\u00e9taire du PS reconstruit petit \u00e0 petit l\u2019assise du parti et conteste la pr\u00e9\u00e9minence insoumise \u00e0 gauche. Mais une partie de l\u2019appareil socialiste r\u00e9fl\u00e9chit d\u00e9sormais \u00e0 ouvrir une nouvelle page.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/entre-rehabilitation-du-ps-et-contestation-interne-le-chemin-etroit-dolivier-faure-20240720_6UGA3FXARFHLZHOHJ7362RIEPA/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9mun\u00e9ration des eurod\u00e9put\u00e9s : combien \u00e7a paie, un parti d\u2019extr\u00eame droite\u00a0? Maintenant on sait\u2026",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb a consult\u00e9 les d\u00e9clarations de revenu d\u00e9pos\u00e9es aupr\u00e8s du Parlement europ\u00e9en des nouveaux eurod\u00e9put\u00e9s du RN et de Reconqu\u00eate. Et d\u00e9couvert les coquets montants vers\u00e9s par ces partis \u00e0 leurs grad\u00e9s, pas toujours \u00e0 proportion du m\u00e9rite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/remuneration-des-eurodeputes-combien-ca-paie-un-parti-dextreme-droite-maintenant-on-sait-20240720_FQL5VWUP3RBDZP4MGBXZJS7OC4/"
    },
    {
        "title": "Eric Coquerel : \u00abA gauche, il n\u2019y a plus tant d\u2019urgence \u00e0 s\u2019accorder sur un nom pour Matignon\u00bb",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 insoumis tentera samedi 20\u00a0juillet de conserver la pr\u00e9sidence de la commission des finances de l\u2019Assembl\u00e9e nationale. Face aux blocages des discussions \u00e0 gauche sur un candidat commun au poste de Premier ministre, il estime que le sujet peut \u00eatre tranch\u00e9 \u00e0 la rentr\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/eric-coquerel-a-gauche-il-ny-a-plus-tant-durgence-a-saccorder-sur-un-nom-pour-matignon-20240719_RX4VOO3XAREX3G5RWU5CWKB5GQ/"
    },
    {
        "title": "Panne informatique g\u00e9ante\u00a0: retour progressif \u00e0 la normale \u00e0 travers le monde",
        "summary": "Mis \u00e0 mal par un bug d\u2019un syst\u00e8me de cybers\u00e9curit\u00e9 du groupe CrowdStrike, a\u00e9roports ou march\u00e9s financiers red\u00e9marrent peu \u00e0 peu \u00e0 travers le globe, ce samedi 20\u00a0juillet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/panne-informatique-mondiale-retour-progressif-a-la-normale-a-travers-le-monde-20240720_OJQPE2CLVFHIHILJCH2YJUKUWI/"
    },
    {
        "title": "M\u00e9gabassines\u00a0: pourquoi les opposants ciblent-ils le port de La\u00a0Rochelle\u00a0?",
        "summary": "Les militants antibassines pr\u00e9voient de bloquer le port de La Pallice, ce samedi 20\u00a0juillet, pour d\u00e9montrer que les cultures irrigu\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019eau stock\u00e9e dans les r\u00e9serves sont essentiellement vou\u00e9es \u00e0 \u00eatre export\u00e9es. Un moyen de cibler \u00able dernier maillon de la cha\u00eene irrigu\u00e9e des m\u00e9gabassines\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/megabassines-pourquoi-les-opposants-ciblent-ils-le-port-de-la-rochelle-20240719_OONQOXJ6JZCODEJW6AP24K37NY/"
    },
    {
        "title": "Emotions, hommages et prises de position\u00a0: dans les coulisses de la finale politique et euphorique de \u00abDrag Race France\u00bb",
        "summary": "\u00abLib\u00e9ration\u00bb a assist\u00e9 au Grand Rex \u00e0 l\u2019enregistrement de l\u2019ultime \u00e9pisode de l\u2019\u00e9mission, diffus\u00e9 vendredi soir sur France 2, \u00e9pilogue d\u2019une troisi\u00e8me saison qui a \u00e9t\u00e9 plus que jamais un espace de revendications, en pleine menace de l\u2019arriv\u00e9e de l\u2019extr\u00eame droite au pouvoir. Au bout de la nuit, Le Filip s\u2019est impos\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/emotions-hommages-et-prises-de-position-dans-les-coulisses-de-la-finale-politique-et-euphorique-de-drag-race-france-20240720_KH5OYFNUTNGPLKMHAHWCS6D3CM/"
    },
    {
        "title": "\u00abIl est tr\u00e8s difficile de maintenir une harmonie au quotidien\u00bb\u00a0: le village de Pyla, \u00abunique cas\u00bb de cohabitation entre Chypriotes grecs et turcs",
        "summary": "Situ\u00e9 sur la \u00abligne verte\u00bb, qui coupe l\u2019\u00eele en deux depuis cinquante\u00a0ans jour pour jour, le village est le seul du pays habit\u00e9 \u00e0 la fois par des communaut\u00e9s grecques et turques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/il-est-tres-difficile-de-maintenir-une-harmonie-au-quotidien-le-village-de-pyla-unique-cas-de-cohabitation-entre-chypriotes-grecs-et-turcs-20240720_JCIXZFTST5FCNAEZZZWRXISUSU/"
    },
    {
        "title": "Assembl\u00e9e nationale\u00a0: quels groupes politiques se sont inscrits dans l\u2019opposition\u00a0?",
        "summary": "A l\u2019exception de l\u2019ex-majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle, tous les groupes se sont d\u00e9clar\u00e9s dans l\u2019opposition. Ce qui n\u2019est pas sans enjeu.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/assemblee-nationale-quels-groupes-politiques-se-sont-inscrits-dans-lopposition-20240720_CKNAFLGHRNFWHC3Y53ASJJ4QMM/"
    },
    {
        "title": "De la r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 la fiction\u00a0: Zorro, un pirate qui\u00a0surgit hors de la nuit",
        "summary": "Les h\u00e9ros de fiction s\u2019inspirent parfois de personnes r\u00e9elles. Aujourd\u2019hui le chevalier noir, \u00e0 l\u2019origine un corsaire irlandais franc-ma\u00e7on. (1/6)",
        "link": "https://www.liberation.fr/plus/speciaux-cahier-ete/de-la-realite-a-la-fiction-zorro-un-pirate-qui-surgit-hors-de-la-nuit-20240719_LPSU35LFZNBLTIN3IVAG47LB5Y/"
    },
    {
        "title": "Quiz\u00a0: les com\u00e9dies romantiques",
        "summary": "(7/36) \u00abQuatre mariages et un enterrement\u00bb, \u00abMy Fair Lady\u00bb, \u00abCoup de foudre \u00e0 Notting Hill\u00bb... Sortez vos mouchoirs\u00a0!",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/quiz-les-comedies-romantiques-20240720_6SLLVGGC6BF6NONAJKSGRMWTBU/"
    },
    {
        "title": "Comment les Girondins de Bordeaux sont arriv\u00e9s au bord du d\u00e9p\u00f4t de bilan",
        "summary": "En grande difficult\u00e9 financi\u00e8re, le mythique club de football, qui \u00e9volue en Ligue 2, risque d\u2019\u00eatre rel\u00e9gu\u00e9 en National mardi 23\u00a0juillet. Cela signifierait la fin du club tel qu\u2019on le conna\u00eet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/comment-les-girondins-de-bordeaux-sont-arrives-au-bord-du-depot-de-bilan-20240720_KSCO3R3JIBAGHA7C7BTJYTGS34/"
    },
    {
        "title": "\u00abPorno, parlons-en\u00bb\u2026 avec nos enfants",
        "summary": "Auteure d\u2019un guide p\u00e9dagogique, la sexologue Coline de Senarclens prend le contre-pied des discours alarmistes sur la consommation du X chez les jeunes. Expliquant le r\u00f4le que jouent ces images dans la sexualit\u00e9, elle fournit aux parents un mode d\u2019emploi pour accompagner leurs enfants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/porno-parlons-en-avec-nos-enfants-20240720_W4HG7WMELVHHTKF5HNS24PHUNI/"
    },
    {
        "title": "Festival d\u2019Avignon : le rideau se baisse sur un renouveau du th\u00e9\u00e2tre engag\u00e9",
        "summary": "Cette \u00e9dition 2024 signe dans les rues avignonnaises le retour de l\u2019engagement, mais avec une qualit\u00e9 et une fra\u00eecheur qui tranchent avec les spectacles cours de bien-pensance qui nous tapaient sur le syst\u00e8me il y a quelques ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/festival-davignon-le-rideau-se-baisse-sur-un-renouveau-du-theatre-engage-20240720_T6HJ2KCIWFE47MLPH3PWRFUBBQ/"
    },
    {
        "title": "La mobilisation contre les m\u00e9gabassines se poursuit ce samedi \u00e0 La\u00a0Rochelle",
        "summary": "Les organisateurs ciblent ce samedi 20\u00a0juillet le port de la Pallice, utilis\u00e9 pour les exportations agricoles, pour d\u00e9noncer les r\u00e9serves d\u2019eau g\u00e9antes symboles de \u00abl\u2019accaparement\u00bb de l\u2019eau par l\u2019agroindustrie. Des manifestants venus de l\u2019\u00eele de R\u00e9 sont d\u00e9j\u00e0 sur place.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/la-mobilisation-contre-les-megabassines-se-poursuit-ce-samedi-a-la-rochelle-20240720_SNE3CXQGFBHITPFWVVFOFRCFSA/"
    },
    {
        "title": "\u00abIl m\u2019a agripp\u00e9 les deux seins\u00bb\u00a0: l\u2019abb\u00e9 Pierre vis\u00e9 par des accusations d\u2019agression sexuelle d\u2019une huiti\u00e8me femme",
        "summary": "Une infirmi\u00e8re qui avait soign\u00e9 le religieux en\u00a02006 dans un h\u00f4pital militaire d\u2019Ile-de-France t\u00e9moigne contre lui ce samedi 20\u00a0juillet, aupr\u00e8s de \u00abFrance Inter\u00bb. Ce r\u00e9cit s\u2019ajoute \u00e0 ceux de sept femmes, dans un rapport rendu public mercredi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/il-ma-agrippe-les-deux-seins-labbe-pierre-vise-par-des-accusations-dagression-sexuelle-par-une-huitieme-femme-20240720_4I3FZUPOQRAWTLMJJTTDIP64DY/"
    },
    {
        "title": "Les incontournables du vestiaire (5/5)\u00a0: le tee-shirt blanc unit prol\u00e9taires, sex-symbols et rappeurs de tous les pays",
        "summary": "Retour sur ces f\u00e9tiches qui peuplent notre garde-robe. Cinqui\u00e8me et dernier \u00e9pisode : le basic des basics aux mille vies et aux mille visages. N\u00e9 comme sous-v\u00eatement de la haute soci\u00e9t\u00e9, il s\u2019est progressivement impos\u00e9 comme le compagnon universel du quotidien.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/mode/les-incontournables-du-vestiaire-55-le-tee-shirt-blanc-unit-proletaires-sex-symbols-et-rappeurs-de-tous-les-pays-20240719_NYU5YP26HFAITJ3KW4MHH6TXWI/"
    },
    {
        "title": "Elections am\u00e9ricaines\u00a0: Trump devient star de cin\u00e9ma et cannibalise notre imaginaire",
        "summary": "Posant h\u00e9ro\u00efquement, le poing lev\u00e9 sous le drapeau am\u00e9ricain, \u00e0 la fin d\u2019une tentative d\u2019assassinat, l\u2019ancien pr\u00e9sident a ciment\u00e9 sa supr\u00e9matie en tant que cr\u00e9ateur d\u2019images dans la politique mondiale, explique Victor Mozotov,",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/elections-americaines-trump-devient-star-de-cinema-et-cannibalise-notre-imaginaire-20240720_ECWZ4MUR2JB6RIMC7C6VTIAHXY/"
    },
    {
        "title": "\u00abCe ne sont pas les bassines qui ont sauv\u00e9 les nappes, mais les r\u00e8gles de gestion plus strictes\u00bb",
        "summary": "Alors qu\u2019un nouvel \u00e9pisode de la discorde entre collectifs militants oppos\u00e9s \u00e0 l\u2019irrigation et agriculteurs a lieu ce week-end, Florence Habets, hydroclimatologue, fait le point sur ce que la science dit de ces retenues tr\u00e8s gourmandes en eau.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/ce-ne-sont-pas-les-bassines-qui-ont-sauve-les-nappes-mais-les-regles-de-gestion-plus-strictes-20240720_4DQE4OB2GRHUXFMD5LNPIMOCUA/"
    },
    {
        "title": "Assembl\u00e9e\u00a0: l\u2019insoumis Eric Coquerel r\u00e9\u00e9lu \u00e0 la commission des Finances, la macronie obtient six des huit pr\u00e9sidences",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s \u00e9lisaient ce samedi 20\u00a0juillet les pr\u00e9sidents des huit commissions, des postes cl\u00e9s dans le fonctionnement de la chambre basse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/assemblee-linsoumis-eric-coquerel-reelu-a-la-commission-des-finances-la-macronie-obtient-six-des-huit-presidences-20240720_TUVTPSRCC5ETJDLZY4D2B2STSQ/"
    },
    {
        "title": "Mort de Toumani Diabat\u00e9, la kora perd son ma\u00eetre",
        "summary": "Issu d\u2019un long lignage de griots du Mali, d\u00e9fenseur d\u2019une tradition musicale qu\u2019il a cependant profond\u00e9ment transform\u00e9e en travaillant avec Bj\u00f6rk, Arnaldo Antun\u00e8s ou Damon Albarn, le musicien devenu v\u00e9ritable star de son instrument \u00e0 cordes est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Bamako. Il avait 58 ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/mort-de-toumani-diabate-la-kora-perd-son-maitre-20240720_WA6HPZHGTZDARDJLB3BJFTKTHE/"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024\u00a0: \u00abLes produits dopants sous contr\u00f4le m\u00e9dical ne repr\u00e9sentent pas un risque tr\u00e8s important\u00bb",
        "summary": "Pour le m\u00e9decin et philosophe Jean-No\u00ebl Missa, la politique \u00abprohibitionniste\u00bb \u00e0 l\u2019\u00e9gard du dopage est en \u00e9chec, entra\u00eenant une \u00e8re de \u00absuspicion g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e\u00bb. Faudrait-il alors au contraire l\u00e9galiser certains produits aujourd\u2019hui interdits\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/cyclisme/tour-de-france-2024-les-produits-dopants-sous-controle-medical-ne-representent-pas-un-risque-tres-important-20240720_WKR7LZGOU5AJBNLQV3BV2NVUL4/"
    },
    {
        "title": "Pas si \u00e9trange : retrouvez tous nos articles sur les ph\u00e9nom\u00e8nes myst\u00e9rieux\u2026 totalement explicables",
        "summary": "Sourciers, coupeurs de feu, maisons hant\u00e9es... Leur existence et fonctionnement ont bien souvent \u00e9t\u00e9 expliqu\u00e9s ou d\u00e9mystifi\u00e9s par la recherche.",
        "link": "https://www.liberation.fr/plus/speciaux-cahier-ete/pas-si-etrange-retrouvez-tous-nos-articles-sur-les-phenomenes-mysterieux-totalement-explicables-20240720_FQ3T7X5EZ5DQNGDDEXX6LOBENQ/"
    },
    {
        "title": "Pour Macron, la d\u00e9faite est un os de seiche\u00a0: impossible \u00e0 avaler, par Samira Sedira",
        "summary": "La r\u00e9\u00e9lection de Ya\u00ebl Braun-Pivet \u00e0 la pr\u00e9sidence de l\u2019Assembl\u00e9e nationale est le signe \u00e9vident d\u2019un d\u00e9ni de d\u00e9mocratie de la part du clan macroniste. Mais aussi, et surtout, d\u2019un d\u00e9ni de reconnaissance.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/pour-macron-la-defaite-est-un-os-de-seiche-impossible-a-avaler-par-samira-sedira-20240720_3BXMLPRTFZCSDFFLUCALARZXRA/"
    },
    {
        "title": "N\u00e9gociations de cessez-le-feu proches de la \u00abligne d\u2019arriv\u00e9e\u00bb, l\u2019attaque de drone \u00e0 Tel-Aviv condamn\u00e9e\u2026 L\u2019actu du conflit au Proche-Orient ce samedi 20\u00a0juillet",
        "summary": "L\u2019essentiel des informations sur la guerre entre le Hamas et Isra\u00ebl ce samedi 20\u00a0juillet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/negociations-de-cessez-le-feu-proches-de-la-ligne-darrivee-lattaque-de-drone-a-tel-aviv-condamnee-lactu-du-conflit-au-proche-orient-ce-samedi-20-juillet-20240720_BLVY2Y6JDNA67GTTLD32WD4RJ4/"
    }
]