[
    {
        "title": "De retour de Gaza, des m\u00e9decins fran\u00e7ais t\u00e9moignent de \u00abmorts injustifi\u00e9es et ill\u00e9gitimes\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s une mission de deux semaines \u00e0 l\u2019H\u00f4pital europ\u00e9en de Khan Youn\u00e8s, dans le sud de l\u2019enclave assi\u00e9g\u00e9e, six praticiens racontent l\u2019ampleur des d\u00e9c\u00e8s et des blessures, des destructions et les souffrances de la population \u00abqui manque de tout\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/de-retour-de-gaza-des-medecins-francais-temoignent-de-morts-injustifiees-et-illegitimes-20240206_IU6HTHRJUBBPVEA2BXEFUWFJRI/"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave \u00e0 Gaza\u00a0: le Hamas aurait valid\u00e9 le projet, Isra\u00ebl \u00abexamine attentivement\u00bb les d\u00e9tails",
        "summary": "Au c\u0153ur des n\u00e9gociations, le Qatar dit ce mardi 6\u00a0f\u00e9vrier avoir re\u00e7u une r\u00e9ponse \u00abglobalement positive\u00bb de la part mouvement palestinien. Le document est d\u00e9sormais \u00e9tudi\u00e9 par les services de renseignement ext\u00e9rieurs de l\u2019Etat h\u00e9breu.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/treve-a-gaza-le-hamas-aurait-valide-le-projet-blinken-va-transmettre-la-reponse-a-israel-20240206_LLR75ZY3HFGATMLZJGX6G3ABYY/"
    },
    {
        "title": "Ski et r\u00e9chauffement climatique : dans les Vosges, la station de G\u00e9rardmer sur un t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge \u00e9jectable",
        "summary": "La deuxi\u00e8me station de ski du massif des Vosges est contrainte de fermer en semaine \u00e0 cause de \u00abconditions m\u00e9t\u00e9o trop cl\u00e9mentes\u00bb. Si plus personne ne songe \u00e0 nier \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 du r\u00e9chauffement, il est difficile de se passer de neige artificielle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/ski-et-rechauffement-climatique-dans-les-vosges-la-station-de-gerardmer-sur-un-telesiege-ejectable-20240206_WPSRFDSFFZEN5GTHMWZURXJNG4/"
    },
    {
        "title": "CARTE INTERACTIVE - Votre station de ski est-elle menac\u00e9e par le r\u00e9chauffement climatique\u00a0?",
        "summary": "Les sites situ\u00e9s dans les Alpes du Sud sont particuli\u00e8rement vuln\u00e9rables, aux niveaux climatique et financier, selon un rapport de la Cour des comptes publi\u00e9 ce mardi. Quelques stations des Alpes du Nord pourront esp\u00e9rer survivre au-del\u00e0 de\u00a02050 malgr\u00e9 la baisse de l\u2019enneigement et celle du nombre de skieurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/carte-interactive-votre-station-de-ski-est-elle-menacee-par-le-rechauffement-climatique-20240206_K5ZDGN2PDZDYTMLPX4CJJUBHEA/"
    },
    {
        "title": "Climat\u00a0: la Commission europ\u00e9enne recommande de r\u00e9duire de 90\u00a0% les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre \u00e0 l\u2019horizon 2040",
        "summary": "La Commission europ\u00e9enne d\u00e9voile ce mardi 6\u00a0f\u00e9vrier son nouveau cap climatique pour\u00a02040, pr\u00e9conisant de suivre le m\u00eame rythme que pour la p\u00e9riode 2020-2030. Un objectif qui ne pourra faire l\u2019objet d\u2019aucune d\u00e9cision l\u00e9gislative avant les \u00e9lections europ\u00e9ennes de juin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat-la-commission-europeenne-recommande-de-reduire-de-90-les-emissions-de-gaz-a-effet-de-serre-a-lhorizon-2040-20240206_CS52AOBN5BBM5EITYTYKFTWRUQ/"
    },
    {
        "title": "Donald Trump\u00a0: la justice rejette la demande d\u2019immunit\u00e9 p\u00e9nale de l\u2019ancien pr\u00e9sident",
        "summary": "Une cour d\u2019appel a soulign\u00e9 ce mardi 6\u00a0f\u00e9vrier \u00abl\u2019int\u00e9r\u00eat public vital\u00bb de la poursuite de la proc\u00e9dure judiciaire visant l\u2019ex-chef d\u2019Etat am\u00e9ricain pour avoir tent\u00e9 d\u2019inverser ill\u00e9galement les r\u00e9sultats de l\u2019\u00e9lection de\u00a02020. Trump va faire appel.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/donald-trump-la-justice-rejette-la-demande-dimmunite-penale-de-lancien-president-20240206_KZVN7KIGRVGIHFY2LXLPWI2INI/"
    },
    {
        "title": "Charles\u00a0III malade\u00a0: long live the King\u00a0!",
        "summary": "Le Royaume-Uni, saisi par la nouvelle du cancer de son souverain, a pouss\u00e9 mardi 6 f\u00e9vrier un soupir de soulagement en apercevant Charles III assis souriant dans sa Rolls-Royce royale, quelques minutes apr\u00e8s avoir vu son fils Harry arriv\u00e9 en urgence de son exil californien.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/charles-iii-malade-long-live-the-king-20240206_WNRFYCX6UFDLJM4JQDMBRRIBHI/"
    },
    {
        "title": "Youtubeurs en burn-out\u00a0: \u00abJ\u2019ai des probl\u00e8mes qu\u2019ont plein de directeurs de PME\u00bb",
        "summary": "Rythme infernal, pression des statistiques, notori\u00e9t\u00e9 fulgurante, concurrence\u2026 De plus en plus de cr\u00e9ateurs de contenu se disent en burn-out. Rencontre avec ceux qui ressentent le besoin de lever le pied et se concentrer sur la qualit\u00e9, plut\u00f4t que la quantit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/youtubeurs-en-burn-out-jai-des-problemes-quont-plein-de-directeurs-de-pme-20240206_CWWJYUM4QVEZFAPQK6XLDHBDPQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abLa B\u00eate\u00bb de Bertrand Bonello, l\u2019empire des r\u00e9miniscences",
        "summary": "De la volupt\u00e9 des ann\u00e9es 1910 au vide d\u2019un futur dystopique, Bertrand Bonello signe un film de science-fiction m\u00e9andreux sur la r\u00e9tention du d\u00e9sir, port\u00e9 par une L\u00e9a Seydoux convaincue d\u2019une myst\u00e9rieuse catastrophe \u00e0 venir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/la-bete-lempire-des-reminiscences-20240206_HXCLSMJJCVHF3NDJM5LN4TYEAE/"
    },
    {
        "title": "Bruno Tertrais\u00a0: la dissuasion nucl\u00e9aire est une \u00abactivit\u00e9 humaine, donc faillible\u00bb",
        "summary": "Pour le directeur adjoint de la Fondation pour la recherche strat\u00e9gique, l\u2019absence de guerre entre grandes puissances depuis\u00a01945 est en partie li\u00e9e \u00e0 la dissuasion nucl\u00e9aire, doctrine qui est aussi un m\u00e9canisme psychologique, avec ce que cela entra\u00eene comme limites \u00e0 la rationalit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/bruno-tertrais-la-dissuasion-nucleaire-est-une-activite-humaine-donc-faillible-20240206_ALJ6K5XKVNGAZP4A5OPIH6U2QY/"
    },
    {
        "title": "Ren\u00e9 Frydman, langes gardien",
        "summary": "Le gyn\u00e9ologue-obst\u00e9tricien, pionnier des nouvelles techniques de procr\u00e9ation, sort en ces temps de \u00abr\u00e9armement d\u00e9mographique\u00bb command\u00e9 par le Pr\u00e9sident un ouvrage pour s\u2019inqui\u00e9ter de \u00abla Dictature de la reproduction\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/rene-frydman-langes-gardien-20240206_QVLZOI3ZJFGZLMPXUKM5TBRCVU/"
    },
    {
        "title": "Remaniement\u00a0: l\u2019annonce \u00abplut\u00f4t\u00bb mercredi, Bayrou dans le coup et Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra sur la sellette",
        "summary": "Un temps pr\u00e9vue ce mardi 6\u00a0f\u00e9vrier, l\u2019annonce des nouveaux ministres d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s et secr\u00e9taires d\u2019Etat du gouvernement Attal devrait avoir lieu mercredi, selon l\u2019entourage d\u2019Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/remaniement-lannonce-plutot-mercredi-bayrou-dans-le-coup-et-oudea-castera-sur-la-sellette-20240206_PPFIL3ANRVFJDPADGALDTFOZ7Q/"
    },
    {
        "title": "Jean-Marie Le Pen et la torture en Alg\u00e9rie\u00a0: \u00abLa nuit, il allait \u00e0 la recherche de suspects\u00bb",
        "summary": "Dans \u00abLe Pen et la torture\u00bb, l\u2019historien Fabrice Riceputi cartographie les agissements du fondateur du Front national lors de la guerre d\u2019Alg\u00e9rie, accr\u00e9ditant son usage de pratiques tortionnaires, et rend compte de la matrice colonialiste originelle du parti d\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/jean-marie-le-pen-et-la-torture-en-algerie-la-nuit-il-allait-a-la-recherche-de-suspects-20240206_IRWYYLEPOZEIJJTABY46LWUQI4/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s le report de la pr\u00e9sidentielle, les S\u00e9n\u00e9galais entre r\u00e9serve et peur des \u00ablendemains incertains\u00bb",
        "summary": "Bien que r\u00e9volt\u00e9s par le report du scrutin pr\u00e9sidentiel vot\u00e9 lundi 5\u00a0f\u00e9vrier par l\u2019Assembl\u00e9e nationale, les habitants de Ouakam, quartier populaire situ\u00e9 dans l\u2019ouest de la capitale, attendent d\u2019y voir plus clair pour d\u00e9cider de la marche \u00e0 suivre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/apres-le-report-de-la-presidentielle-les-senegalais-entre-reserve-et-peur-des-lendemains-incertains-20240206_4RMKJ6SRPFBOFHYTVG36B7S4QY/"
    },
    {
        "title": "Profs en gr\u00e8ve\u00a0: la mobilisation se poursuit contre une \u00ab\u00e9cole du tri social\u00bb",
        "summary": "Dans la rue pour la deuxi\u00e8me fois en une semaine, les enseignants ont appel\u00e9 ce mardi 6\u00a0f\u00e9vrier \u00e0 davantage de moyens pour l\u2019\u00e9cole publique et d\u00e9nonc\u00e9 un \u00abchoc des savoirs\u00bb per\u00e7u comme une nouvelle attaque contre le coll\u00e8ge.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/profs-en-greve-la-mobilisation-se-poursuit-contre-une-ecole-du-tri-social-20240206_KKOXPIAUL5H75I3Z27UFLWCUCQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abBien fait pour les bougnoules\u00bb\u00a0: \u00e0 Lyon, deux agresseurs d\u2019extr\u00eame droite en proc\u00e8s",
        "summary": "L\u2019une des victimes a subi des coups de couteaux. Les deux pr\u00e9venus, qui ont comparu ce mardi 6 f\u00e9vrier pour violences \u00e0 caract\u00e8re raciste, sont des identitaires li\u00e9s au groupuscule local Les Remparts.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/bien-fait-pour-les-bougnoules-a-lyon-deux-agresseurs-dextreme-droite-en-proces-20240206_3UZKGLCLANBIDHXJIKQUVWBEEM/"
    },
    {
        "title": "Tour de vis migratoire contre aide \u00e0 l\u2019Ukraine\u00a0: pourquoi le deal voulu par Joe Biden est \u00abmort-n\u00e9\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s des mois d\u2019\u00e2pres n\u00e9gociations, un groupe de s\u00e9nateurs a trouv\u00e9 un accord sur l\u2019immigration et l\u2019aide \u00e0 l\u2019Ukraine. Mais sous l\u2019influence de Donald Trump, qui veut faire campagne sur la crise \u00e0 la fronti\u00e8re, le pr\u00e9sident r\u00e9publicain de la Chambre promet de le torpiller.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/tour-de-vis-migratoire-contre-aide-a-lukraine-pourquoi-le-deal-voulu-par-joe-biden-est-mort-ne-20240206_UT6UWH53YFCBXD7ZYSUKYX2L6E/"
    },
    {
        "title": "PFAS\u00a0: l\u2019eau potable et des milieux aquatiques massivement pollu\u00e9s dans une zone du Gard",
        "summary": "De nouvelles analyses de l\u2019ONG G\u00e9n\u00e9rations futures d\u00e9voil\u00e9es ce mardi 6\u00a0f\u00e9vrier mettent au jour une lourde pollution par ces substances chimiques pr\u00e8s d\u2019une usine du groupe Solvay, \u00e0 Salindres, dans le Gard. Les concentrations dans l\u2019eau potable de deux communes sont inqui\u00e9tantes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/pollution/pfas-leau-potable-et-des-milieux-aquatiques-massivement-pollues-dans-une-zone-du-gard-20240206_DEEYMO46SVG4ZOELBQ2V7UY7VA/"
    },
    {
        "title": "Les stations de ski face au r\u00e9chauffement climatique, un probl\u00e8me \u00e9conomique br\u00fblant, s\u2019alarme la Cour des comptes",
        "summary": "L\u2019institution analyse dans un rapport qui fera date l\u2019impact du r\u00e9chauffement climatique sur le mod\u00e8le \u00e9conomique du tourisme de montagne. Elle d\u00e9nonce la fuite en avant de la neige artificielle et appelle \u00e0 une v\u00e9ritable transition.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/les-stations-de-ski-face-au-rechauffement-climatique-un-probleme-economique-brulant-pour-le-cour-des-comptes-20240206_UL572CGP4BHSTNY7GRXSWZKSII/"
    },
    {
        "title": "Pour la g\u00e9n\u00e9ralisation du cong\u00e9 menstruel",
        "summary": "Parce qu\u2019une femme sur deux entre 15 ans et 49\u00a0ans est concern\u00e9e par des r\u00e8gles douloureuses, soit sept\u00a0millions de femmes en France, un collectif de maires dont Karim Bouamrane, Anne Hidalgo et Eric Piolle, appelle \u00e0 voter en faveur du projet de loi visant \u00e0 am\u00e9liorer et \u00e0 garantir la sant\u00e9 des femmes au travail qui sera examin\u00e9 le 15\u00a0f\u00e9vrier au S\u00e9nat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/pour-la-generalisation-du-conge-menstruel-20240206_X3JJJKPAABEDBIV3F6RMCUWJNY/"
    },
    {
        "title": "Hidalgo, Gr\u00e9goire, Dati\u2026 Les app\u00e9tits pour les municipales de\u00a02026 \u00e0 Paris s\u2019aiguisent d\u00e9j\u00e0",
        "summary": "Entre la maire qui pourrait se repr\u00e9senter contre toute attente, son bras droit qui cache plus ou moins ses ambitions et la nouvelle ministre de la Culture qui ne fait plus l\u2019unanimit\u00e9 dans son camp, le premier conseil de Paris de l\u2019ann\u00e9e mardi 6 f\u00e9vrier avait des airs de pr\u00e9-campagne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/hidalgo-gregoire-dati-les-appetits-pour-les-municipales-de-2026-a-paris-saiguisent-deja-20240207_SKQBXLX6CJCGZGURKHZF4OWQCU/"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est la pire chose qu\u2019on puisse me faire\u00bb : une femme juive d\u00e9nonce des violences antis\u00e9mites des policiers de Cr\u00e9teil",
        "summary": "Dans une vid\u00e9o r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par \u00abMediapart\u00bb, capt\u00e9e dans les locaux du commissariat de la ville du Val-de-Marne, des agents refusent de rendre \u00e0 une femme juive orthodoxe sa perruque qu\u2019ils avaient retir\u00e9e, et se moquent d\u2019elle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/cest-la-pire-chose-quon-puisse-me-faire-une-femme-juive-denonce-des-violences-antisemites-des-policiers-de-creteil-20240207_FP6ACEYVMVB7LMBQJTVNIY65QA/"
    },
    {
        "title": "H\u00e9ritage de Jo\u00ebl Robuchon : l\u2019avocat, le notaire, l\u2019ancien proc et les millions envol\u00e9s de la succession",
        "summary": "Six ans apr\u00e8s la mort du chef multi-\u00e9toil\u00e9, sa fille d\u00e9nonce une gestion calamiteuse de sa succession. Sa plainte, qui va conduire \u00e0 l\u2019ouverture d\u2019une instruction au tribunal de Paris ces prochains jours, vise plusieurs professionnels du droit, suspect\u00e9s d\u2019avoir englouti des sommes colossales en honoraires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/heritage-de-joel-robuchon-lavocat-le-notaire-lancien-proc-et-les-millions-envoles-de-la-succession-20240207_W5VCWZ52HFGZTDEPZU6HT5L2GU/"
    },
    {
        "title": "ISF Gate, succession Robuchon : Blue Bridge, une soci\u00e9t\u00e9 canadienne au c\u0153ur des affaires",
        "summary": "Dans la gestion convers\u00e9e de l\u2019h\u00e9ritage du chef cuisinier et dans la soci\u00e9t\u00e9 suspect\u00e9e d\u2019avoir permis \u00e0 des grandes fortunes de mettre \u00e0 l\u2019abri leur patrimoine au Qu\u00e9bec pour \u00e9viter l\u2019ISF, on retrouve les m\u00eames protagonistes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/isf-gate-succession-robuchon-blue-bridge-une-societe-canadienne-au-coeur-des-affaires-20240207_5VO5PZOVTJC5TJVJZFYSFAJY6Y/"
    },
    {
        "title": "L\u2019ex-pr\u00e9sident du Chili, Sebastian Pi\u00f1era, meurt dans un accident d\u2019h\u00e9licopt\u00e8re",
        "summary": "L\u2019homme de 74\u00a0ans, qui a dirig\u00e9 le pays d\u2019Am\u00e9rique latine a deux reprises, est mort ce mardi 6\u00a0f\u00e9vrier dans un accident d\u2019h\u00e9licopt\u00e8re \u00e0 Lago Ranco, un lieu de vill\u00e9giature situ\u00e9 \u00e0 920\u00a0km au sud de la capitale Santiago.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/lex-president-du-chili-sebastian-pinera-meurt-dans-un-accident-dhelicoptere-20240206_KELOF53XGRGHRCHB2ZO5ST62LM/"
    },
    {
        "title": "L\u2019actrice Judith Godr\u00e8che porte plainte pour \u00abviols avec violences sur mineur de moins de 15 ans\u00bb contre le cin\u00e9aste Beno\u00eet Jacquot",
        "summary": "\u00abLe Monde\u00bb r\u00e9v\u00e8le ce mercredi 7\u00a0f\u00e9vrier que la com\u00e9dienne, qui avait d\u00e9nonc\u00e9 en d\u00e9cembre sa relation d\u2019emprise dans les ann\u00e9es 80 avec l\u2019homme \u00e2g\u00e9 de 39\u00a0ans alors qu\u2019elle n\u2019avait que 14\u00a0ans, a d\u00e9cid\u00e9 de mener son dossier devant la justice.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/lactrice-judith-godreche-porte-plainte-pour-viols-avec-violences-sur-mineur-de-moins-de-15-ans-contre-le-cineaste-benoit-jacquot-20240207_HHSEOIMQ4FBKVJOIVINK5WJF4Y/"
    },
    {
        "title": "Avec 21,4\u00a0milliards de dollars, TotalEnergies enregistre en\u00a02023 le meilleur b\u00e9n\u00e9fice de son histoire",
        "summary": "Malgr\u00e9 un contexte morose pour les cours du gaz et du p\u00e9trole, le g\u00e9ant p\u00e9trolier annonce ce mercredi matin avoir am\u00e9lior\u00e9 les r\u00e9sultats de l\u2019an dernier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/avec-214-milliards-de-dollars-totalenergies-enregistre-en-2023-le-meilleur-benefice-de-son-histoire-20240207_OCSE6IFM3RFKZAKIMMMP4D4DZ4/"
    },
    {
        "title": "\u00abLa B\u00eate\u00bb, \u00abDaaaaaali\u00a0!\u00bb, \u00able Royaume de Kensuke\u00bb... Nos critiques des sorties cin\u00e9ma de la semaine",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans les sorties cin\u00e9ma en salles ce mercredi 7 f\u00e9vrier, avec aussi \u00abGreen Border\u00bb, \u00abElaha\u00bb et \u00abRace for Glory : Audi vs. Lancia\u00bb. Bandes-annonces \u00e0 l\u2019appui.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/la-bete-daaaaaali-le-royaume-de-kensuke-nos-critiques-des-sorties-cinema-de-la-semaine-20240207_5HEVHA4APREY3BOJDGSTPTPIWY/"
    }
]