[
    {
        "title": "Marine Tondelier : \u00abOn doit se montrer pr\u00eats \u00e0 gouverner\u00bb",
        "summary": "La secr\u00e9taire nationale des Ecologistes tire de son opposition au RN \u00e0 H\u00e9nin-Beaumont, o\u00f9 elle a grandi, la force de d\u00e9passer les diff\u00e9rences entre formations politiques pour se concentrer sur la bataille du second tour des l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/marine-tondelier-jai-limpression-davoir-un-temps-davance-dans-langoisse-20240702_K4NCBDCULJCJROSNE25454SPJI/"
    },
    {
        "title": "\u00abIl n\u2019y aura pas de d\u00e9bat\u00bb, dit le patron de BFM TV : Marine Tondelier remis\u00e9e par le RN dans l\u2019entre-deux-tours",
        "summary": "D\u2019ici le second tour, Jordan Bardella souhaitait un d\u00e9bat face \u00e0 Jean-Luc M\u00e9lenchon, alors que le Nouveau Front populaire s\u2019\u00e9tait engag\u00e9 sur l\u2019implication de la cheffe des \u00e9colos. Marc-Olivier Fogiel d\u00e9clare \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb que le blocage vient du RN.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/debat-de-lentre-deux-tours-marine-tondelier-au-coeur-dun-imbroglio-mediatique-20240702_6IQ7JXJPKZCIHGLH432EKUOWJI/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives\u00a0: le vrai-faux d\u00e9sistement du candidat LR-RN Gilles Bourdouleix pour participer \u00e0 une triangulaire",
        "summary": "Alors qu\u2019il avait annonc\u00e9 son retrait de la course au second tour, le candidat LR-RN dans la 5e circonscription du Maine-et-Loire s\u2019est finalement maintenu \u00e0 la derni\u00e8re minute ce mardi 2\u00a0juillet. La candidate NFP a imm\u00e9diatement tent\u00e9 de retirer la sienne, sans succ\u00e8s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/legislatives-le-vrai-faux-desistement-du-candidat-lr-rn-gilles-bourdouleix-pour-participer-a-une-triangulaire-20240702_T7MB37UZSZFDLGTNEUSV7XWEBU/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives\u00a0: au moins 210 d\u00e9sistements, dont 127 candidats du Nouveau Front populaire et 81 d\u2019Ensemble",
        "summary": "Sur les 306 triangulaires possibles pour le second tour dimanche, il en reste \u00e0 peine une centaine ce mardi 2\u00a0juillet \u00e0 18 heures, date limite donn\u00e9e aux candidats pour maintenir, ou non, leur candidature.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/legislatives-au-moins-200-desistements-dont-121-candidats-du-nouveau-front-populaire-et-80-densemble-20240702_RNQRBZ56FVDHJDEFHVXDOHUIPA/"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019\u00e9lecteur de gauche est le seul \u00e0 s\u2019asseoir sur ses convictions\u00bb : face \u00e0 l\u2019absence de barrage de la droite, les votants du NFP choqu\u00e9s",
        "summary": "Alors que la droite et une partie des \u00e9lus de la macronie jouent au \u00abni-ni\u00bb, de nombreux \u00e9lecteurs de gauche d\u00e9plorent une classe politique \u00abirresponsable et incons\u00e9quente\u00bb. T\u00e9moignages.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/lelecteur-de-gauche-est-le-seul-a-sasseoir-sur-ses-convictions-face-a-labsence-de-barrage-de-la-droite-les-votants-du-nfp-choques-et-cocus-20240702_P53JHJDUQNCWPB6SGFB7KGI23I/"
    },
    {
        "title": "Messages racistes ou antis\u00e9mites, positions pro-Kremlin\u00a0: ces candidats RN qualifi\u00e9s au second tour malgr\u00e9 tout",
        "summary": "Des dizaines de postulants investis par l\u2019extr\u00eame droite pour ces l\u00e9gislatives ont \u00e9t\u00e9 \u00e9pingl\u00e9s par la presse pour leurs propos odieux ou condamnables. Ce qui n\u2019a pas emp\u00each\u00e9 une bonne partie d\u2019entre eux de se qualifier pour le second tour, sans que la majorit\u00e9 sortante se d\u00e9siste syst\u00e9matiquement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/messages-racistes-ou-antisemites-positions-pro-kremlin-ces-candidats-rn-qualifies-au-second-tour-malgre-tout-20240702_IZOREIFRDVD53BDWF2FV5CMBLA/"
    },
    {
        "title": "RN au pouvoir\u00a0: le risque d\u2019un climatoscepticisme d\u2019Etat, par Camille Etienne et Antoine Dubiau",
        "summary": "L\u2019amplification des catastrophes climatiques et la mont\u00e9e du fascisme se conjuguent. Qu\u2019elle se revendique ou non \u00e9cologiste, l\u2019extr\u00eame droite porte un projet politique r\u00e9actionnaire et violent pour les plus vuln\u00e9rables. S\u2019y opposer doit rester le cap de l\u2019engagement progressiste, affirment la militante \u00e9cologiste et le g\u00e9ographe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/rn-au-pouvoir-le-risque-dun-climatoscepticisme-detat-par-camille-etienne-et-antoine-dubiau-20240702_SG67DZ5DBBHLPLOUMVMKDCCWVU/"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c7a va devenir irrespirable\u00bb\u00a0: en couple depuis quatre\u00a0ans, il a vot\u00e9 pour le RN, elle pour le Nouveau Front populaire",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019annonce du score historique du RN aux l\u00e9gislatives, L\u00e9a et Pierre, deux trentenaires, racontent comment ils s\u2019accommodent de la fracture intime g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par leurs tr\u00e8s forts d\u00e9saccords politiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/ca-va-devenir-irrespirable-en-couple-depuis-quatre-ans-il-a-vote-pour-le-rn-elle-pour-le-nouveau-front-populaire-20240702_TCAEVISLUFHAPG7YIXB2HZUXAI/"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024\u00a0: Tadej Pogacar en ouvreur qualifi\u00e9 dans le Galibier",
        "summary": "Dans le premier test en haute altitude de cette \u00e9dition, le Slov\u00e8ne est pass\u00e9 \u00e0 l\u2019offensive, l\u00e2chant son rival danois au sommet du dernier col avant de creuser l\u2019\u00e9cart dans la descente menant \u00e0 Valloire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/cyclisme/tour-de-france-2024-tadej-pogacar-en-ouvreur-qualifie-dans-le-galibier-20240702_35HTNESSM5FXBAXBLVYPBZ4OFM/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives\u00a0: Aya Nakamura appelle \u00e0 voter \u00abcontre le seul extr\u00eame\u00bb",
        "summary": "Les candidats qualifi\u00e9s pour le second tour des l\u00e9gislatives avaient jusqu\u2019\u00e0 ce mardi 2\u00a0juillet 18 heures pour d\u00e9poser en pr\u00e9fecture leurs documents en vue du second tour. Les d\u00e9sistements se sont multipli\u00e9s toute la journ\u00e9e pour faire barrage au Rassemblement national.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-direct-legislatives-jour-j-pour-les-desistements-20240702_4TZRZCR32VDT7EUQGOVB26B2PA/"
    },
    {
        "title": "Pierre Rabadan, il a transform\u00e9 l\u2019essai",
        "summary": "L\u2019ancien rugbyman du Stade fran\u00e7ais, pass\u00e9 en politique il y a neuf\u00a0ans, est en charge des Jeux olympiques et paralympiques pour la mairie de Paris.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/pierre-rabadan-il-a-transforme-lessai-20240702_Q2X4R3LQXBHJDJWTVARWIEJAGE/"
    },
    {
        "title": "JO de Paris\u00a02024\u00a0: timbre parfum \u00abbaguette de pain\u00bb, sacs \u00e0 linge \u00e0 QR codes et salon de tatouage, les trouvailles du village olympique",
        "summary": "Avant l\u2019arriv\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gations sportives, le 18\u00a0juillet, visite guid\u00e9e dans les rues et les immeubles du village olympique en Seine-Saint-Denis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-timbre-parfum-baguette-de-pain-sac-a-linge-a-qr-codes-et-salon-de-tatouage-les-trouvailles-du-village-olympique-20240702_VDDBM5ZDVZBZ5FCQRX7HHVOXCU/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024\u00a0: le RN s\u2019assure un beau pactole",
        "summary": "Si la victoire politique totale du RN n\u2019est pas encore act\u00e9e, leur victoire financi\u00e8re est d\u00e9j\u00e0 assur\u00e9e. Le parti d\u2019extr\u00eame droite s\u2019assurerait d\u00e9j\u00e0 15\u00a0millions d\u2019euros d\u2019aides annuelles gr\u00e2ce \u00e0 son score au premier tour des l\u00e9gislatives anticip\u00e9es, plus du double du montant touch\u00e9 en 2024.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/legislatives-2024-le-rn-sassure-un-beau-pactole-20240702_QN6644EBQZGTPLYXHZXQI6QQEU/"
    },
    {
        "title": "En France, le naturisme tient \u00e0 un fil",
        "summary": "Associations vieillissantes, arr\u00eat\u00e9s restrictifs, pression immobili\u00e8re, frictions avec les textiles\u2026 M\u00eame si le pays reste la premi\u00e8re destination naturiste au monde, de plus en plus d\u2019adeptes craignent pour leur mode de vie et sa philosophie, mis \u00e0 l\u2019honneur dans une expo au Mucem de Marseille.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/voyages/en-france-le-naturisme-tient-a-un-fil-20240701_2G6HXA7QHBB2FMPNXK5TY47KBM/"
    },
    {
        "title": "Portrait-robot de l\u2019\u00e9lecteur RN\u00a0: de l\u2019ouvrier d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9 \u00e0 monsieur ou madame Tout-le-Monde",
        "summary": "Le profil des \u00e9lecteurs RN s\u2019est \u00e9largi ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Entretien avec Brice Teinturier, directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 d\u2019Ipsos, pour qui le parti a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de l\u2019abandon par la gauche des classes populaires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/portrait-robot-de-lelecteur-rn-de-louvrier-desherite-a-monsieur-ou-madame-tout-le-monde-20240702_URBDBZOO35C5PC4KCNSVSMAZ5U/"
    },
    {
        "title": "Au Pays basque, un centre public d\u2019accueil pour les migrants unique en France",
        "summary": "A quelques kilom\u00e8tres de la fronti\u00e8re espagnole, un centre public d\u2019accueil pour les migrants a accueilli plus de 35\u00a0000 personnes en cinq\u00a0ans. Une curiosit\u00e9 dans le paysage national, devenue un point de rep\u00e8re et un lieu de r\u00e9pit pour les exil\u00e9s, \u00e9pargn\u00e9 par le tumulte politique qui traverse le pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/immigration/au-pays-basque-un-centre-public-daccueil-pour-les-migrants-unique-en-france-20240702_Y6A6G2MTRVCVNOLMEEVXVNZBQA/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s pour violences et s\u00e9questration du rappeur Moha La Squale\u00a0: \u00abLe premier soir, j\u2019ai vu le prince charmant\u00bb",
        "summary": "Le rappeur parisien est jug\u00e9 \u00e0 partir de ce mardi 2\u00a0juillet devant le tribunal correctionnel de Paris pour violences, menaces de mort et s\u00e9questration sur six de ses anciennes compagnes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-pour-violences-et-sequestration-du-rappeur-moha-la-squale-le-premier-soir-jai-vu-le-prince-charmant-20240702_NRUREY4VEBEODFSXH54WW3UJMI/"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024\u00a0: face au RN, le peloton se la boucle, entre peur des agressions et pression des sponsors",
        "summary": "Alors que de nombreux sportifs, notamment des joueurs de l\u2019\u00e9quipe de France de football, se sont exprim\u00e9s ces derniers jours contre l\u2019extr\u00eame droite, le peloton du Tour de France reste majoritairement silencieux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/cyclisme/tour-de-france-2024-entre-la-peur-des-agressions-et-la-pression-des-sponsors-face-au-rn-le-peloton-se-la-boucle-20240702_MEXDOIMI2RC2FPREIRK3WDHWUM/"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9mocratie n\u2019est pas morte, par Bernard Guetta",
        "summary": "En Europe et aux Etats-Unis, les d\u00e9mocraties occidentales titubent aujourd\u2019hui au point de sembler pr\u00eates \u00e0 tomber r\u00f4ties dans la bouche de messieurs Poutine et Xi. Mais en est-on vraiment l\u00e0\u00a0? Absolument pas, selon le d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/la-democratie-nest-pas-morte-par-bernard-guetta-20240702_AY34XGZGKZHRJIBH2GC3IUVIB4/"
    },
    {
        "title": "Elections l\u00e9gislatives\u00a0: ces candidats qui ont refus\u00e9 de se d\u00e9sister face au RN",
        "summary": "Ils sont arriv\u00e9s troisi\u00e8mes (ou quatri\u00e8mes) derri\u00e8re le RN. Malgr\u00e9 le risque de propulser un candidat d\u2019extr\u00eame droite de plus \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, ils ont refus\u00e9 de se retirer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/elections-legislatives-ces-candidats-qui-refusent-de-se-desister-face-au-rn-20240702_RK7MZN2PTJCNNJYHKPL7ROYOYM/"
    },
    {
        "title": "Elections au Royaume-Uni : la gauche file le parfait Labour",
        "summary": "Les Britanniques sont appel\u00e9s aux urnes jeudi pour \u00e9lire le\u00a0Parlement et d\u00e9signer un\u00a0nouveau Premier ministre. Un scrutin qui\u00a0devrait se solder par une victoire \u00e9crasante de la gauche travailliste apr\u00e8s quatorze ans dans l\u2019opposition.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/elections-au-royaume-uni-la-gauche-file-le-parfait-labour-20240703_5UXJKLYUSJHWXP6X3DKOKJ2OJY/"
    },
    {
        "title": "Euro\u00a02024\u00a0: le tableau des quarts de finale connu, un choc France-Portugal au programme",
        "summary": "Les Pays-Bas et la Turquie se sont qualifi\u00e9s mardi soir dans les derniers huiti\u00e8mes de finale. Les Bleus joueront mercredi \u00e0 21 heures, apr\u00e8s un all\u00e9chant Espagne-Allemagne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/euro-2024-le-tableau-des-quarts-de-finale-connu-le-choc-france-portugal-au-programme-20240703_RQDWC5WFI5AOZFCU5HQC77FLEU/"
    },
    {
        "title": "\u00abLe bloc bourgeois n\u2019a pas disparu, ce qui est affaibli est le projet politique sp\u00e9cifiquement macroniste\u00bb",
        "summary": "Pour l\u2019\u00e9conomiste Bruno Amable, ces \u00e9lections l\u00e9gislatives anticip\u00e9es ne signent pas la fin du projet politique port\u00e9 par Macron. Celui-ci se fera en reformant l\u2019alliance du centre gauche au centre droit.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/le-bloc-bourgeois-na-pas-disparu-ce-qui-est-affaibli-est-le-projet-politique-specifiquement-macroniste-20240703_LLF7WNOW5BADHCKOW6TTVD74RE/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - L\u00e9gislatives 2024\u00a0: \u00abDimanche, je voterai pour un candidat communiste\u00bb face au RN, annonce Edouard Philippe",
        "summary": "Apr\u00e8s les d\u00e9p\u00f4ts des listes pour le second tour et plus de 200 d\u00e9sistements, la campagne entre dans sa ligne droite finale ce mercredi 3\u00a0juillet. Les repr\u00e9sentants des trois principaux blocs s\u2019exprimeront tour \u00e0 tour sur BFM dans la soir\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/en-direct-legislatives-2024-tondelier-attal-et-bardella-en-lice-pour-le-premier-choc-televise-de-lentre-deux-tours-20240703_IM5TBKNMPFAE3FK5C27NJ2XAQQ/"
    },
    {
        "title": "A Aix-en-Provence, la macroniste Anne-Laurence Petel joue le maintien jusqu\u2019au-boutiste malgr\u00e9 le risque RN",
        "summary": "Sous la pression de la\u00a0gauche et de son propre camp, la\u00a0d\u00e9put\u00e9e sortante Renaissance, arriv\u00e9e troisi\u00e8me au premier tour,\u00a0a provoqu\u00e9 une triangulaire en refusant de\u00a0se d\u00e9sister malgr\u00e9 le risque de faire \u00e9lire l\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/a-aix-en-provence-la-macroniste-anne-laurence-petel-joue-le-maintien-jusquau-boutiste-malgre-le-risque-rn-20240702_OTQ6IB6A3VBPTPYFZX4GANHIPI/"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine\u00a0: les d\u00e9mocrates doutent de l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9 de Joe Biden, qui parle de fatigue li\u00e9e aux voyages",
        "summary": "Apr\u00e8s le d\u00e9bat catastrophique du pr\u00e9sident sortant face \u00e0 Donald Trump, plusieurs \u00e9lus commencent \u00e0 mettre en cause la forme du dirigeant de 81\u00a0ans. Ce n\u2019\u00e9tait \u00abpas tr\u00e8s malin\u00bb d\u2019avoir \u00abvoyag\u00e9 \u00e0 travers le monde plusieurs fois\u00bb peu avant cette confrontation, a estim\u00e9 Biden mardi soir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/presidentielle-americaine-nancy-pelosi-sinterroge-sur-letat-de-sante-de-joe-biden-20240702_OSWKH25YUBDRHPIME7XAYQQCQY/"
    },
    {
        "title": "Assistants parlementaires du RN\u00a0: ce proc\u00e8s qui inqui\u00e8te Marine Le\u00a0Pen et son \u00e9tat-major",
        "summary": "Avant la comparution au tribunal de Paris, \u00e0 partir du 30\u00a0septembre, de la cheffe de l\u2019extr\u00eame droite et de plusieurs d\u00e9put\u00e9s RN, une audience examine ce 3\u00a0juillet l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9 de Jean-Marie Le\u00a0Pen, 96\u00a0ans, pr\u00e9venu lui aussi. L\u2019ombre de l\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9 plane en tout cas sur l\u2019avenir de la d\u00e9put\u00e9e sortante d\u2019H\u00e9nin-Beaumont.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/assistants-parlementaires-du-rn-ce-proces-qui-inquiete-marine-le-pen-et-son-etat-major-20240703_RTNJE4P7HBF5THIEPBTKLBJ7SE/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : aupr\u00e8s de LR, le RN cherche ses voix",
        "summary": "La droite, fractur\u00e9e par l\u2019alliance entre Eric Ciotti et Marine Le\u00a0Pen, se\u00a0retrouve variable d\u2019ajustement de\u00a0l\u2019extr\u00eame droite au second tour, pour lui\u00a0permettre ou pas d\u2019obtenir une majorit\u00e9 absolue.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/legislatives-entre-le-rn-et-lr-au-second-tour-enjeux-de-regards-20240703_JEFCYSD32FEOJARUB6CUZ2I7WM/"
    },
    {
        "title": "Nos critiques des sorties cin\u00e9ma de la semaine du 3 juillet : \u00abThe Human Surge 3\u00bb, \u00ables Fant\u00f4mes\u00bb, \u00abHorizon : une saga am\u00e9ricaine\u00bb\u2026",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans les sorties cin\u00e9ma de ce mercredi 3 juillet avec aussi \u00abPourquoi tu souris ?\u00bb, \u00abEl Profesor\u00bb, et \u00abMatria\u00bb. Bandes-annonces \u00e0 l\u2019appui.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/nos-critiques-des-sorties-cinema-de-la-semaine-du-3-juillet-the-human-surge-3-les-fantomes-horizon-une-saga-americaine-20240703_KRXJHYIPUZBBXENRQYRRTHJ4XQ/"
    },
    {
        "title": "Nouveaux remous au \u00abFigaro\u00bb apr\u00e8s l\u2019\u00e9dito pro-RN du directeur des r\u00e9dactions Alexis Br\u00e9zet",
        "summary": "Deux semaines apr\u00e8s le tumulte provoqu\u00e9 par un billet favorable au ralliement de LR avec RN, le directeur des r\u00e9dactions incite d\u00e9sormais plus ou moins \u00e0 faire le choix de l\u2019extr\u00eame droite pour le second tour des l\u00e9gislatives, provoquant le choc d\u2019une partie des journalistes du quotidien.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/nouveaux-remous-au-figaro-apres-ledito-pro-rn-du-directeur-des-redactions-alexis-brezet-20240703_RQ7WDJUMMVDRJD3B5KUFYJQVTE/"
    },
    {
        "title": "\u00abNo Pasar\u00e1n\u00bb, le morceau anti-RN : un avant-go\u00fbt de la guerre culturelle qui s\u2019annonce",
        "summary": "S\u2019il contient d\u2019impardonnables saillies antis\u00e9mites, ce morceau de rap donne aussi, par le conflit m\u00e9diatique qui s\u2019est ouvert depuis sa sortie, un avant-go\u00fbt du genre d\u2019intimidation et de censure qui attend tous les artistes si le Rassemblement national arrive au pouvoir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/no-pasaran-le-morceau-anti-rn-un-avant-gout-de-la-guerre-culturelle-qui-sannonce-20240703_3CDIOJPQGBEY7BAA6JCJDJJKTY/"
    },
    {
        "title": "Voile, IVG, \u00e9cole\u2026 Comment a \u00e9volu\u00e9 (ou pas) le programme du RN sur les questions de soci\u00e9t\u00e9\u00a0?",
        "summary": "\u00abCheckNews\u00bb s\u2019int\u00e9resse \u00e0 l\u2019\u00e9volution des programmes du FN, puis du RN, depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es\u00a02000. Dans ce premier volet\u00a0: les questions de soci\u00e9t\u00e9, marqu\u00e9es par quelques \u00e9volutions, mais aussi des obsessions persistantes sur l\u2019islam et l\u2019ordre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/voile-ivg-ecole-comment-a-evolue-ou-pas-le-programme-du-rn-sur-les-questions-de-societe-20240703_574ZZI55KJCZ5DJU653K6NNAEU/"
    },
    {
        "title": "Front d\u00e9mocrate contre le RN\u00a0: c\u2019est maintenant aux \u00e9lecteurs de se mobiliser\u00a0en masse",
        "summary": "Par les d\u00e9sistements de nombreux candidats, la gauche et une bonne partie d\u2019Ensemble ont jou\u00e9 le jeu du barrage contre l\u2019extr\u00eame droite en vue du deuxi\u00e8me tour des l\u00e9gislatives. La balle est dans le camp des citoyens, mais il revient aux formations politiques d\u2019entamer un travail pour s\u2019attaquer en profondeur aux ressorts du vote RN.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/front-democrate-contre-le-rn-cest-maintenant-aux-electeurs-de-se-mobiliser-en-masse-20240703_V4GN7S3KQJB3RN6FHJHWF4WDRM/"
    },
    {
        "title": "\u00abCapitulation morale\u00bb, haro sur les planqu\u00e9s\u00a0: r\u00e8glement de comptes entre ministres autour du front r\u00e9publicain",
        "summary": "Le secr\u00e9taire d\u2018Etat Herv\u00e9 Berville d\u00e9nonce le \u00abnaufrage intellectuel\u00bb de ses camarades issus de la droite qui posent des conditions au front r\u00e9publicain, \u00abune confusion strat\u00e9gique qui m\u00e8ne \u00e0 la d\u00e9faite morale et politique\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/capitulation-morale-haro-sur-les-planques-reglement-de-comptes-entre-ministres-autour-du-front-republicain-20240703_SRGC3CMZXVDHLGPLWM4Y7W3IH4/"
    },
    {
        "title": "En Turquie et dans le nord-ouest de la Syrie, une situation explosive autour des\u00a0r\u00e9fugi\u00e9s syriens",
        "summary": "Depuis trois jours, des \u00e9meutes contre la pr\u00e9sence de r\u00e9fugi\u00e9s syriens embrasent le pays. Les tensions se sont \u00e9tendues dans le Nord-Ouest syrien, o\u00f9 sept personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es lundi 1er\u00a0juillet dans des manifestations de soutien aux exil\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-turquie-et-dans-le-nord-ouest-de-la-syrie-une-situation-explosive-autour-des-refugies-syriens-20240703_QHNGJLDI6BBVBME33UIK6X3WRA/"
    },
    {
        "title": "Ce que l\u2019on sait sur l\u2019agression antis\u00e9mite pr\u00e9sum\u00e9e par des membres du groupe antifa la Jeune Garde",
        "summary": "Huit membres de la Jeune Garde ont \u00e9t\u00e9 mis en examen pour \u00abviolences volontaires en raison de la race, de l\u2019ethnie, de la nation ou de la religion\u00bb. Ils auraient agress\u00e9 un adolescent de 15\u00a0ans dans le m\u00e9tro parisien le 27\u00a0mai. Le groupe, lui, rejette ces accusations.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/agression-antisemite-presumee-par-des-membres-du-groupe-antifa-la-jeune-garde-ce-que-lon-sait-20240703_KOASNMMTKRCBTNPCTUQEIUKIK4/"
    },
    {
        "title": "Soup\u00e7ons de violences sexuelles\u00a0: le parquet requiert la mise en examen du cin\u00e9aste Beno\u00eet Jacquot",
        "summary": "Accus\u00e9 de violences sexuelles notamment par Judith Godr\u00e8che, Beno\u00eet Jacquot a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 ce mercredi 3\u00a0juillet \u00e0 la justice au terme de 48 heures de garde \u00e0 vue. Le parquet de Paris a demand\u00e9 sa mise en examen et son inculpation pour viol sur les actrices Julia Roy et Isild Le Besco.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/soupcons-de-violences-sexuelles-le-parquet-requiert-la-mise-en-examen-du-cineaste-benoit-jacquot-20240703_JKDH6M5MEVDMTFENJUL5HNB3GU/"
    },
    {
        "title": "L\u2019IA r\u00e9chauffe le climat\u00a0: les \u00e9missions de carbone ont augment\u00e9 de 48\u00a0% en cinq\u00a0ans chez Google",
        "summary": "Google a confirm\u00e9 mardi dans un rapport que l\u2019explosion des besoins en intelligence artificielle, et donc en puissance informatique, compromet ses efforts de r\u00e9duction des \u00e9missions carbone, un probl\u00e8me auquel sont aussi confront\u00e9s ses rivaux Amazon et Microsoft.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/lia-rechauffe-le-climat-les-emissions-de-carbone-ont-augmente-de-48-en-cinq-ans-chez-google-20240703_5O74T4VIIZA6VEATDPDPYUJAME/"
    },
    {
        "title": "Ing\u00e9rences et \u00e9lections\u00a0: sachons raison et mesure garder\u00a0!",
        "summary": "Oui, la campagne des l\u00e9gislatives anticip\u00e9es est, sans surprise, le th\u00e9\u00e2tre d\u2019op\u00e9rations d\u2019influence russes. Mais attribuer peu ou prou \u00e0 celles-ci la capacit\u00e9 de nuisance dont r\u00eavent leurs commanditaires, comme le fait sans grandes pr\u00e9cautions une \u00e9tude r\u00e9cente d\u2019un laboratoire du CNRS, est aussi excessif que contre-productif.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/ingerences-et-elections-sachons-raison-et-mesure-garder-20240703_EECCXMBSIFDMXOFEM3VID26Z2A/"
    },
    {
        "title": "Inquiets d\u2019une arriv\u00e9e au pouvoir du RN ou de la gauche, les tr\u00e8s riches veulent prot\u00e9ger leurs arri\u00e8res",
        "summary": "L\u2019incertitude sur le prochain gouvernement et son programme a quelque peu t\u00e9tanis\u00e9 les d\u00e9tenteurs de patrimoine immobilier ou financier. L\u2019exil fiscal semble pass\u00e9 de mode, mais la migration des capitaux conna\u00eet un regain d\u2019int\u00e9r\u00eat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/inquiets-dune-arrivee-au-pouvoir-du-rn-ou-de-la-gauche-les-tres-riches-veulent-proteger-leurs-arrieres-20240703_2ZQCFD46WRFU3MTB2EZ3XNBMPM/"
    },
    {
        "title": "Affaire Sky ECC\u00a0: le fondateur de la \u00abmessagerie du crime\u00bb contre-attaque",
        "summary": "R\u00e9clam\u00e9 par la France et les Etats-Unis, le start-upper Jean-Fran\u00e7ois Eap, cr\u00e9ateur de l\u2019appli crypt\u00e9e \u00e0 l\u2019origine de la plus grande fuite de donn\u00e9es du crime organis\u00e9, r\u00e9pond pour la premi\u00e8re fois en d\u00e9tail aux accusations port\u00e9es contre lui, dans des documents judiciaires consult\u00e9s par \u00abLib\u00e9ration\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/affaire-sky-ecc-le-fondateur-de-la-messagerie-du-crime-contre-attaque-20240703_F5QFRGF6X5CVHGMI3WPAFO63OM/"
    },
    {
        "title": "Divine Kinkela, elle est chez elle",
        "summary": "L\u2019aide-soignante du Loiret, victime d\u2019injures racistes, est devenue malgr\u00e9 elle le symbole d\u2019une haine d\u00e9complex\u00e9e depuis la mont\u00e9e du Rassemblement national.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/divine-kinkela-elle-est-chez-elle-20240703_CLTAJHB37RA4NM7SR6E3LLUEPM/"
    },
    {
        "title": "Mort de l\u2019ancien ministre Roland Dumas\u00a0: honneurs et scandales du mitterrandisme",
        "summary": "Avocat flamboyant et tortueux, homme des basses \u0153uvres de Fran\u00e7ois Mitterrand avant d\u2019\u00eatre son ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res, cet ancien r\u00e9sistant aura fini sa carri\u00e8re politique dans l\u2019affaire Elf, incarnation des sommets et des d\u00e9rives de la politique des ann\u00e9es 1980. Il est mort mercredi 3 juillet \u00e0 101 ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/mort-de-lancien-ministre-roland-dumas-honneurs-et-scandales-du-mitterrandisme-20240703_H4ATLLVT3ZC4VNOC2DBPYLVWLY/"
    },
    {
        "title": "Des macronistes jusqu\u2019\u00e0 LFI, quelles coalitions envisag\u00e9es pour gouverner apr\u00e8s le 7\u00a0juillet\u00a0?",
        "summary": "Depuis plusieurs jours, l\u2019id\u00e9e d\u2019une coalition anti-RN apr\u00e8s les l\u00e9gislatives rassemblant la gauche, le camp macroniste et la droite s\u2019immisce dans les d\u00e9bats.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/des-macronistes-jusqua-lfi-quelles-coalitions-envisagees-pour-gouverner-apres-le-7-juillet-20240703_74MRXI3TLJHJRNZI6DRT2HGR5I/"
    },
    {
        "title": "\u00abVos vies ne seront plus jamais les m\u00eames\u00bb\u00a0: des professionnels du secteur culturel en Europe racontent leur travail sous l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "Ils sont hongrois, italienne et polonaise et ont en commun de diriger ou d\u2019avoir dirig\u00e9 des institutions culturelles sous un gouvernement d\u2019extr\u00eame droite dans leur pays respectif. \u00abLib\u00e9\u00bb leur a donn\u00e9 la parole et, sans surprise, elle n\u2019est pas rassurante.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/vos-vies-ne-seront-plus-jamais-les-memes-des-professionnels-du-secteur-culturel-en-europe-racontent-leur-travail-sous-lextreme-droite-20240703_VHFANTH2YNFMJHLGAHSJM6FBVM/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s les l\u00e9gislatives, compromis, chose due",
        "summary": "Si le RN n\u2019obtient pas la majorit\u00e9 absolue qu\u2019il convoite pour entrer \u00e0 Matignon, les autres partis repr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e devront sortir de l\u2019\u00e9tat d\u2019esprit du \u00abwinner takes all\u00bb pour former une majorit\u00e9 alternative obligeant chacun \u00e0 renoncer largement \u00e0 son propre programme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/apres-les-legislatives-compromis-chose-due-20240703_EOHBX32XEFBS7HEJYW4RS5ATBY/"
    },
    {
        "title": "Signe des \u00abLoups gris\u00bb \u00e0 l\u2019Euro : l\u2019UEFA ouvre une enqu\u00eate apr\u00e8s le geste controvers\u00e9 du Turc Merih Demiral",
        "summary": "L\u2019UEFA annonce ce mercredi 3\u00a0juillet investiguer sur le \u00abcomportement inappropri\u00e9 potentiel\u00bb du d\u00e9fenseur turc, accus\u00e9 d\u2019avoir repris le signe du groupe d\u2019extr\u00eame droite turc des \u00abLoups gris\u00bb lors du 8e de finale remport\u00e9 par son pays mardi contre l\u2019Autriche (2-1). Ankara convoque l\u2019ambassadeur d\u2019Allemagne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/signe-des-loups-gris-a-leuro-luefa-ouvre-une-enquete-apres-le-geste-controverse-du-turc-merih-demiral-20240703_Z7QYZ434VFEUBPLO4PMD2PYL6M/"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl : Tsahal face au spectre d\u2019une \u00abguerre perp\u00e9tuelle\u00bb",
        "summary": "Malgr\u00e9 l\u2019\u00e9puisement des soldats et les doutes des g\u00e9n\u00e9raux, Benyamin N\u00e9tanyahou d\u00e9fend son bilan \u00e0\u00a0Gaza et semble d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 engager l\u2019arm\u00e9e dans une\u00a0guerre sans fin, y compris sur le front libanais.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/israel-tsahal-face-au-spectre-de-la-guerre-perpetuelle-20240703_GW3G4SYCWBCARHT4C4OPHQVTDQ/"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024 : Mark Cavendish d\u00e9croche sa 35e victoire d\u2019\u00e9tape et bat le record d\u2019Eddy Merckx",
        "summary": "Le Britannique de l\u2019\u00e9quipe Astana, 39 ans, a \u00e9t\u00e9 le plus rapide dans les rues de Saint-Vulbas et \u00e9crit encore plus sa l\u00e9gende.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/cyclisme/tour-de-france-2024-mark-cavendish-decroche-sa-35e-victoire-detape-et-bat-le-record-deddy-merckx-20240703_S5TWH34L6FA7BPPEO76BVV24PI/"
    },
    {
        "title": "Dans l\u2019\u00e9quipe de Bardella, un militant d\u2019extr\u00eame droite surveill\u00e9 par le renseignement",
        "summary": "Mathieu Balavoine, dont le nom est associ\u00e9 aux dossiers judiciaires impliquant le groupuscule G\u00e9n\u00e9ration identitaire, \u00e9tait pr\u00e9sent au si\u00e8ge du RN lors du discours du pr\u00e9sident du parti, le soir du premier tour des l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/dans-lequipe-de-bardella-un-militant-dextreme-droite-surveille-par-le-renseignement-20240703_QNOIBBVU6ZEC3MX2QECYRKHQHQ/"
    },
    {
        "title": "Festival d\u2019Avignon : \u00abLacrima\u00bb de Caroline Guiela Nguyen, grand art sc\u00e9nique et vieilles dentelles",
        "summary": "Entre Paris, Bombay et Alen\u00e7on, Caroline Guiela Nguyen retrace la fabrication de la robe de mari\u00e9e d\u2019une princesse. Son spectacle est une prouesse, un r\u00e9cit choral ample, populaire et d\u2019une pr\u00e9cision rare.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/festival-davignon-lacrima-de-caroline-guiela-nguyen-grand-art-scenique-et-vieilles-dentelles-20240703_LLGLKXOQ3NFULH3DGNL5JUNK6Q/"
    },
    {
        "title": "Elections au Royaume-Uni\u00a0: \u00abLe Labour est devenu prudent, peut-\u00eatre un peu trop\u00bb",
        "summary": "Le chercheur Karl Pike rappelle que le Parti travailliste de\u00a02024, donn\u00e9 vainqueur du scrutin de ce jeudi 4\u00a0juillet, devra composer avec une croissance stagnante et une dette importante, quand le Tony Blair du New Labour avait b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019une \u00e9conomie florissante.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/elections-au-royaume-uni-le-labour-est-devenu-prudent-peut-etre-un-peu-trop-20240703_DOZOIYQRVVBTRJOLV3LSREMJ7U/"
    },
    {
        "title": "Nouvelles plaintes pour viols contre Jacques Doillon\u00a0: \u00abIl a marqu\u00e9 mon corps, il voulait montrer que je lui appartenais encore\u00bb",
        "summary": "Alors que la garde \u00e0 vue de Jacques Doillon a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e en raison de la sant\u00e9 du cin\u00e9aste, \u00abLib\u00e9ration\u00bb a recueilli le t\u00e9moignage de Joe, qui l\u2019accuse de viols pendant leur relation puis apr\u00e8s leur rupture. Par ailleurs, le quotidien \u00able Monde\u00bb r\u00e9v\u00e8le deux autres plaintes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/nouvelles-plaintes-pour-viols-contre-jacques-doillon-il-a-marque-mon-corps-il-voulait-montrer-que-je-lui-appartenais-encore-20240703_5EZQCSQCI5CM3CNZERIIVIP5KA/"
    },
    {
        "title": "Ne laissons pas l\u2019extr\u00eame droite renverser la\u00a0r\u00e9alit\u00e9, par Olivier Besancenot",
        "summary": "Le racisme r\u00e9sulterait des immigr\u00e9s\u00a0? Le ch\u00f4mage serait le fait des ch\u00f4meurs\u00a0? Et le RN re\u00e7oit le brevet de l\u2019antiracisme sinc\u00e8re ? Autant d\u2019inversions des valeurs, des causes et cons\u00e9quences auxquelles nous devons faire face, selon le membre du Nouveau Parti anticapitaliste.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/ne-laissons-pas-lextreme-droite-renverser-la-realite-par-olivier-besancenot-20240703_3KWCW7FRNRBKPCDSX6HAM6IXUE/"
    },
    {
        "title": "Quel est le bilan des partis d\u2019extr\u00eame droite au pouvoir en Europe\u00a0? On en parle avec vous sur Twitch",
        "summary": "En Italie, en Hongrie, en Finlande ou aux Pays-Bas, des partis d\u2019extr\u00eame droite gouvernent d\u00e9j\u00e0. Avec Jean-Yves Camus, sp\u00e9cialiste de l\u2019extr\u00eame droite, et Nelly Didelot, journaliste \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb, on analyse les politiques appliqu\u00e9es par ces diff\u00e9rents partis dans leurs pays, \u00e0 partir de 19\u00a0heures sur notre cha\u00eene Twitch.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/quel-est-le-bilan-des-partis-dextreme-droite-au-pouvoir-en-europe-on-en-parle-avec-vous-sur-twitch-20240703_MPPSWFXIL5BJHA3WNNCFNKGHTI/"
    }
]