[
    {
        "title": "Gaza : \u00e0 l\u2019h\u00f4pital Al-Shifa, \u00abdes moments totalement effrayants\u00bb",
        "summary": "L\u2019attaque \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de l\u2019h\u00f4pital, soup\u00e7onn\u00e9 par Isra\u00ebl d\u2019abriter une base du Hamas, s\u2019est poursuivie mercredi, malgr\u00e9 le toll\u00e9 international qu\u2019elle a suscit\u00e9. Les soldats de Tsahal \u00e9taient toujours \u00e0 la recherche d\u2019armes et de combattants, alors que les m\u00e9decins peinent de plus en\u00a0plus \u00e0 prodiguer des soins vitaux aux patients.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/gaza-a-lhopital-al-shifa-des-moments-totalement-effrayants-20231115_INHOAWXUHRGNJFXJYN2AMLJ4YQ/"
    },
    {
        "title": "H\u00f4pital Al-Shifa de Gaza : l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne affirme avoir trouv\u00e9 des armes, le Hamas d\u00e9ment",
        "summary": "La guerre entre le Hamas et Isra\u00ebl est entr\u00e9e ce mercredi dans son 40e jour. Le principal h\u00f4pital de la bande de Gaza est le th\u00e9\u00e2tre de combats sanglants. Il est utilis\u00e9, selon l\u2019Etat h\u00e9breu, comme \u00abquartier g\u00e9n\u00e9ral\u00bb par le Hamas.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-gaza-israel-dit-mener-une-operation-ciblee-a-linterieur-de-lhopital-al-shifa-20231115_3W2XXYBUQRGATH5ZMQN2OSPFIU/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s\u00a0: contre Eric Dupond-Moretti, un an de\u00a0prison avec sursis requis",
        "summary": "L\u2019ancien t\u00e9nor compara\u00eet pour \u00abprises ill\u00e9gales d\u2019int\u00e9r\u00eats\u00bb, depuis la semaine derni\u00e8re, devant la Cour de justice de la R\u00e9publique. Ce mercredi 15 novembre, le procureur g\u00e9n\u00e9ral pr\u00e8s la Cour de cassation R\u00e9my Heitz a requis un an de prison avec sursis \u00e0 l\u2019encontre du ministre de la Justice.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-deric-dupond-moretti-une-peine-dun-an-avec-sursis-requise-contre-le-garde-des-sceaux-20231115_HGWCBHSPYND4LH6QLXQCNBZ6VI/"
    },
    {
        "title": "Dans le Pas-de-Calais, on pompe l\u2019eau avant de nouvelles pr\u00e9cipitations pr\u00e9vues jeudi",
        "summary": "Les pompiers de Boulogne-sur-Mer doivent vider l\u2019eau des habitations dont les sous-sols ont \u00e9t\u00e9 inond\u00e9s. La rivi\u00e8re a enfin entam\u00e9 sa d\u00e9crue, laissant aux pompiers la possibilit\u00e9 d\u2019y rejeter l\u2019eau ponctionn\u00e9e chez les riverains.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/dans-le-pas-de-calais-on-pompe-leau-avant-de-nouvelles-precipitations-prevues-jeudi-20231115_K6BZ7DP2KJDBPLVVHZ6W5QYFQE/"
    },
    {
        "title": "Gauche\u00a0: la Nupes rendue aux raisons fun\u00e8bres",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 divis\u00e9e sur les strat\u00e9gies \u00e9lectorales et la place prise par Jean-Luc M\u00e9lenchon, l\u2019alliance se fracture aussi autour d\u2019accusations de \u00abcommunautarisme\u00bb. Une d\u00e9sunion devenue plus visible encore lors de\u00a0la\u00a0marche contre l\u2019antis\u00e9mitisme dimanche.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/gauche-la-nupes-rendue-aux-raisons-funebres-20231115_FDDJXZDPENEDZNPOHA35LBSCGU/"
    },
    {
        "title": "Le plein-emploi, une promesse macroniste qui s\u2019\u00e9chappe\u2026",
        "summary": "Les derniers chiffres de l\u2019Insee indiquent une hausse du ch\u00f4mage \u00e0 7,4\u200a%. Une tendance attendue qui devrait durer et doucher les espoirs de l\u2019ex\u00e9cutif d\u2019un taux autour de\u00a05\u200a%, malgr\u00e9 des ann\u00e9es d\u2019efforts sur l\u2019apprentissage et de r\u00e9duction des droits au ch\u00f4mage.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/le-plein-emploi-une-promesse-macroniste-qui-sechappe-20231115_YXU5WMESWFHNLKURWFE37S7UDA/"
    },
    {
        "title": "CGT\u00a0: avant leur proc\u00e8s, les dirigeants de la f\u00e9d\u00e9ration agroalimentaire d\u00e9clarent la guerre \u00e0 Sophie Binet",
        "summary": "Apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations de \u00abLib\u00e9\u00bb relatant les soup\u00e7ons d\u2019\u00ababus de confiance\u00bb et de \u00abblanchiment aggrav\u00e9\u00bb visant les patrons de la Fnaf-CGT, ces derniers ont d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9gler leurs comptes avec la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la conf\u00e9d\u00e9ration.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/cgt-avant-leur-proces-les-dirigeants-de-la-federation-agroalimentaire-declarent-la-guerre-a-sophie-binet-20231115_2JC3L3G7FZGU5CCBEMHHX5SRMU/"
    },
    {
        "title": "Titres-restaurant pour les courses alimentaires\u00a0: comment le gouvernement n\u2019a pas vu venir la pol\u00e9mique",
        "summary": "A Bercy, on r\u00e9fute tout \u00abr\u00e9trop\u00e9dalage\u00bb sur l\u2019utilisation des titres-restaurant \u00e9tendu \u00e0 l\u2019achat de tous produits alimentaires. Mais la vitesse et le niveau des critiques depuis lundi rappellent combien le sujet de l\u2019inflation reste sensible.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/titres-restaurant-pour-les-courses-alimentaires-comment-le-gouvernement-na-pas-vu-venir-la-polemique-20231115_NY5VAI3PKVE7ND7K4IAEFRJIYQ/"
    },
    {
        "title": "Chantage, vengeance, corruption\u00a0: chez Anticor, la d\u00e9rive de plusieurs r\u00e9f\u00e9rents locaux",
        "summary": "L\u2019ONG anticorruption, qui saura jeudi 16\u00a0novembre si elle r\u00e9cup\u00e8re son agr\u00e9ment perdu en juin, doit en m\u00eame temps g\u00e9rer de graves cas internes d\u2019abus de pouvoirs de ses r\u00e9f\u00e9rents locaux, allant parfois jusqu\u2019\u00e0 des tentatives de chantage.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/chantage-vengeance-corruption-chez-anticor-la-derive-de-trois-referents-locaux-20231115_C35UCUVAR5H6BLTPNEHD5NWQQ4/"
    },
    {
        "title": "Prolongement du glyphosate\u00a0: quels enjeux pour le vivant\u00a0?",
        "summary": "Un mois apr\u00e8s un premier vote, les Etats de l\u2019Union europ\u00e9enne planchent ce jeudi sur un possible prolongement pour dix ans de l\u2019autorisation de la mol\u00e9cule. Si ses effets sur la sant\u00e9 humaine sont controvers\u00e9s, son r\u00f4le d\u00e9l\u00e9t\u00e8re sur les organismes vivants et les milieux naturels, est av\u00e9r\u00e9 mais reste m\u00e9connu.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/prolongement-du-glyphosate-quels-enjeux-pour-le-vivant-20231115_UH46Z26IK5H3FPFC4PQQAJ4LXI/"
    },
    {
        "title": "58 \u00b0C ressentis\u00a0: le Br\u00e9sil suffoque sous une canicule record",
        "summary": "A S\u00e3o Paulo, on fuit la chaleur qui reste extr\u00eame alors que le pays traverse sa quatri\u00e8me canicule de l\u2019ann\u00e9e. Elle a \u00e9t\u00e9 ressentie \u00e0 plus de 58\u00a0\u00b0C \u00e0 Rio de Janeiro la veille, un record.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/le-bresil-suffoque-sous-une-canicule-record-20231115_K5BB277FKJDODDU7YBKMMT23YE/"
    },
    {
        "title": "En Tunisie, une loi anti-Isra\u00ebl s\u00e8me la zizanie politique",
        "summary": "Devenu le symbole d\u2019une fissure entre Ka\u00efs Sa\u00efed et une partie des d\u00e9put\u00e9s, le vote d\u2019un texte criminalisant les relations avec Isra\u00ebl a \u00e9t\u00e9 report\u00e9 \u00e0 d\u00e9cembre. Chaque camp esp\u00e8re faire plier l\u2019autre d\u2019ici l\u00e0.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/en-tunisie-une-loi-anti-israel-seme-la-zizanie-politique-20231115_J4KDOAN7MNCSDMOYNJUMHYY5LU/"
    },
    {
        "title": "\u00abOn s\u2019y est tous mis\u00bb : les \u00e9coles inond\u00e9es dans le Pas-de-Calais organisent la rentr\u00e9e",
        "summary": "Maternelles, primaires, coll\u00e8ges\u2026 La r\u00e9ouverture des \u00e9tablissements scolaires se fait officiellement ce jeudi 16\u00a0novembre. A la veille de cette rentr\u00e9e hors normes, \u00abLib\u00e9\u00bb a rencontr\u00e9 des directeurs plus ou moins dubitatifs quant aux conditions d\u2019accueil des enfants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/on-cherche-des-sanitaires-mobiles-en-urgence-sinon-on-ne-pourra-pas-rouvrir-les-ecoles-inondees-dans-le-pas-de-calais-organisent-la-rentree-20231115_VPCJOCXHWZCLJEGYWYXRMKY4KM/"
    },
    {
        "title": "Plomb\u00e9 par sa dette, Alstom va supprimer 1\u00a0500 postes de cols blancs dans le monde, 200 emplois menac\u00e9s en France",
        "summary": "Le fabricant du TGV et de nombreux trains et m\u00e9tros a annonc\u00e9 ce mercredi 14\u00a0novembre un plan de d\u00e9sendettement surprise pour r\u00e9pondre \u00e0 ses probl\u00e8mes de tr\u00e9sorerie, malgr\u00e9 un carnet de commandes en progr\u00e8s. Le rachat de Bombardier annonc\u00e9 en\u00a02020 n\u2019a pas tenu toutes ses promesses.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/pour-essayer-de-se-desendetter-alstom-supprime-1-500-cols-blancs-a-travers-le-monde-20231115_HKVRBQHA7RCF7LQYTWVZY23FEM/"
    },
    {
        "title": "Esp\u00e8ce menac\u00e9e\u00a0: en Provence, le Rocher Mistral devant la justice pour des d\u00e9gradations environnementales",
        "summary": "Propri\u00e9taire du ch\u00e2teau de La Barben, o\u00f9 il a implant\u00e9 son parc \u00e0 th\u00e8me, Vianney d\u2019Alan\u00e7on \u00e9tait convoqu\u00e9 mardi 14 novembre devant le tribunal correctionnel d\u2019Aix pour des travaux non autoris\u00e9s qui pourraient, notamment, avoir d\u00e9grad\u00e9 l\u2019habitat de chauves-souris. Verdict le 13\u00a0f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/espece-menacee-en-provence-le-rocher-mistral-devant-la-justice-pour-des-degradations-environnementales-20231115_53IS5ZZWUFCARHE7ZYDMLB6YUU/"
    },
    {
        "title": "Dominique Rey, l\u2019\u00e9v\u00eaque ultra-r\u00e9ac de Toulon, h\u00e9rite d\u2019un adjoint aux pleins pouvoirs",
        "summary": "Le Vatican reproche \u00e0 Mgr\u00a0Rey une mauvaise gestion dans le dioc\u00e8se de Fr\u00e9jus-Toulon, au point d\u2019avoir suspendu les ordinations il y a un an et demi. L\u2019homme sera d\u00e9sormais flanqu\u00e9 d\u2019un \u00abcoadjuteur\u00bb, Fran\u00e7ois Touvet, un conservateur affirm\u00e9 issu d\u2019une famille de militaires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/dominique-rey-leveque-ultra-reac-de-toulon-herite-dun-adjoint-aux-pleins-pouvoirs-20231115_OOHXCUTMQZHJTCIW6YYSXMZORI/"
    },
    {
        "title": "Cl\u00e9ment Beaune pr\u00e9vient que \u00ables plans de circulation\u00bb \u00e0 Paris pendant les JO seront \u00abhardcore\u00bb",
        "summary": "Le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux Transports a annonc\u00e9 le bazar \u00e0 venir dans la capitale pour les JO lors d\u2019une r\u00e9union avec \u00abl\u2019ensemble des acteurs du transport\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/clement-beaune-previent-que-les-plans-de-circulation-a-paris-pendant-les-jo-seront-hardcore-20231115_CQKPGLJJMBFNDGF24LNYEIFQFE/"
    },
    {
        "title": "Derni\u00e8re saison de \u00abThe Crown\u00bb : recette parfaite du \u00absoap\u00bb populaire",
        "summary": "La premi\u00e8re partie de l\u2019ultime saison de la s\u00e9rie diffus\u00e9e sur Netflix sort ce jeudi 16 novembre. Le r\u00e9cit, efficace au vu du succ\u00e8s plan\u00e9taire mais parfois fantasm\u00e9, raconte les coulisses de la vie de la famille royale depuis la moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/derniere-saison-de-the-crown-recette-parfaite-du-soap-populaire-20231115_LRGSR57OR5GQXF6P7CQ2M7UYRI/"
    },
    {
        "title": "Samuel Le Bihan, mine d\u2019aplomb",
        "summary": "L\u2019acteur, qui incarne Alex Hugo dans la s\u00e9rie du m\u00eame nom et joue un mineur dans \u00abGueules noires\u00bb, se mobilise pour la prise en charge de l\u2019autisme et contre le plastique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/samuel-le-bihan-mine-daplomb-20231115_TN2KEU3B5ZACFOMXS4AQ4O66PQ/"
    },
    {
        "title": "Avec 2\u00a0degr\u00e9s de plus, la mortalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 la chaleur extr\u00eame va \u00eatre multipli\u00e9e par cinq d\u2019ici \u00e0\u00a02050",
        "summary": "Le rapport publi\u00e9 ce mercredi 15\u00a0novembre dans la revue \u00abThe Lancet\u00bb aligne les pr\u00e9visions alarmantes, qui pourraient notamment amener environ 520\u00a0millions de personnes de plus en ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/avec-2-degres-de-plus-la-mortalite-liee-a-la-chaleur-extreme-va-etre-multipliee-par-cinq-dici-a-2050-20231115_T7LRWA7ZSBGKRKWHUAZORRIITE/"
    },
    {
        "title": "Inceste\u00a0: pr\u00e8s de trois ans apr\u00e8s sa cr\u00e9ation, la Ciivise menac\u00e9e d\u2019extinction ?",
        "summary": "Lanc\u00e9e en mars\u00a02021, dans le sillage du mouvement #MeTooInceste, la Commission ind\u00e9pendante sur l\u2019inceste et les violences sexuelles dans l\u2019enfance rend son rapport final. Nombre d\u2019associations disent leur inqui\u00e9tude, alors que l\u2019incertitude plane toujours sur l\u2019avenir de la Commission.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/familles/inceste-pres-de-trois-ans-apres-sa-creation-la-ciivise-menacee-dextinction-20231115_6XI53FHIR5ATTOCUETUGIKO25A/"
    },
    {
        "title": "Mathieu Bock-C\u00f4t\u00e9, le D\u2019Artagnan planqu\u00e9 de l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "Portrait interdit du pol\u00e9miste qu\u00e9b\u00e9cois anti-\u00abwoke\u00bb et proche des th\u00e8ses d\u2019Eric Zemmour, devenu un rouage de l\u2019empire m\u00e9diatique de Vincent Bollor\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/mathieu-bock-cote-le-dartagnan-planque-de-lextreme-droite-20231116_3JY3RXOZ75GLZGMIT24APJEVDU/"
    },
    {
        "title": "En Cisjordanie comme au Xinjiang, la d\u00e9rive totalitaire de la reconnaissance faciale",
        "summary": "Les autorit\u00e9s isra\u00e9liennes ont install\u00e9 \u00e0 H\u00e9bron et J\u00e9rusalem-Est des cam\u00e9ras de vid\u00e9osurveillance fabriqu\u00e9es par Hikvision, un industriel chinois impliqu\u00e9 dans le g\u00e9nocide ou\u00efghour et la r\u00e9pression des musulmans en Chine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-cisjordanie-comme-au-xinjiang-la-derive-totalitaire-de-la-reconnaissance-faciale-20231116_R37NZIDO4RB3FJLK6CIAI3TTEQ/"
    }
]