[
    {
        "title": "Jafar Panahi\u00a0: \u00abA la t\u00eate de l\u2019Iran, il reste une coquille vide, un corps malade qui continue de gouverner car il a l\u2019argent et les armes\u00bb",
        "summary": "Le cin\u00e9aste iranien, incarc\u00e9r\u00e9 plusieurs mois \u00e0 la prison d\u2019Evin, revient \u00e0 Cannes en comp\u00e9tition avec \u00abUn simple accident\u00bb. Malgr\u00e9 les pressions, il continue de tourner dans la clandestinit\u00e9 et refuse de quitter son pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/jafar-panahi-a-la-tete-de-liran-il-reste-une-coquille-vide-un-corps-malade-qui-continue-de-gouverner-car-il-a-largent-et-les-armes-20250520_P255IUG45JAEZC73LBW74HIHGU/"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes, jour 8\u00a0: orage, \u00f4 d\u00e9sespoir, \u00f4 Bezos ennemi",
        "summary": "Aujourd\u2019hui, on aime Jafar Panahi, on s\u2019\u00e9trangle devant Spike Lee et on embarque sur notre superyacht pour une le\u00e7on d\u2019\u00e9cologie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/festival-de-cannes-jour-8-orage-o-desespoir-o-bezos-ennemi-20250520_2RG7JAEFGFF6FL2AKTAPWOVDDM/"
    },
    {
        "title": "Gaza\u00a0: l\u2019Union europ\u00e9enne met la pression sur N\u00e9tanyahou",
        "summary": "Dix-sept Etats membres de l\u2019Union, dont la France, ont soutenu la demande des Pays-Bas d\u2019examiner si Isra\u00ebl respectait les droits de l\u2019homme \u00e0 Gaza, une clause cl\u00e9 de l\u2019accord d\u2019association. Une premi\u00e8re. Mais sa suspension pure et simple est peu probable.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/gaza-lunion-europeenne-met-la-pression-sur-netanyahou-20250520_NGD7QLYH2ZBHRMZEBVDXJVO2YU/"
    },
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza\u00a0: on aimerait voir des dirigeants occidentaux et arabes d\u00e9barquer comme Fran\u00e7ois Mitterrand \u00e0 Sarajevo",
        "summary": "S\u00e9v\u00e8res dans les mots, faibles dans les actes, les pays tiers font montre d\u2019une passivit\u00e9 qui tourne \u00e0 la complicit\u00e9 dans le conflit isra\u00e9lo-palestinien. Il est encore temps d\u2019agir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/guerre-a-gaza-on-aimerait-voir-des-dirigeants-occidentaux-et-arabes-debarquer-comme-francois-mitterrand-a-sarajevo-20250520_JACYUT6ZF5HWTFR42WT3U7GFFM/"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Ruffin : pour 2027, \u00abil nous faut une primaire\u2026 et je la remporterai\u00bb",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 de la Somme, qui plaide pour un d\u00e9partage ouvert \u00e0 tous les partis de gauche, se juge le mieux plac\u00e9 pour op\u00e9rer un \u00abfranc changement de cap\u00bb et battre l\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/francois-ruffin-pour-2027-il-nous-faut-une-primaire-et-je-la-remporterai-20250520_CPUNMEP6AJFONKIFVMVGVYRUGU/"
    },
    {
        "title": "Candidat de rechange du RN, Jordan Bardella cherche ses troupes",
        "summary": "Celui qui se voit remplacer Marine Le\u00a0Pen pour la pr\u00e9sidentielle de\u00a02027 en cas d\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9 confirm\u00e9e compense un \u00e9tonnant isolement interne par une surexposition externe, comme l\u2019a encore montr\u00e9 la semaine derni\u00e8re.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/candidat-de-rechange-du-rn-jordan-bardella-cherche-ses-troupes-20250520_X4W7I7QJCVE4RHMQJQFH52FEXA/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s Le Scouarnec\u00a0: \u00abJ\u2018ai d\u00e9vast\u00e9 la vie des victimes, et c\u2018est effroyable\u00bb",
        "summary": "Lors de son dernier interrogatoire, ce mardi 20\u00a0mai, le chirurgien p\u00e9docriminel a jur\u00e9 prendre la mesure de l\u2019horreur inflig\u00e9e aux centaines de victimes. Sans rompre n\u00e9anmoins avec son obsession narcissique et son aridit\u00e9 \u00e9motionnelle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-le-scouarnec-jai-devaste-la-vie-des-victimes-et-cest-effroyable-20250520_3GRSKKDAYVF7ZPN4T2Y4EWKBYE/"
    },
    {
        "title": "Violences en cuisine\u00a0: \u00abEgratigner un chef reviendrait \u00e0 \u00e9gratigner la France\u00bb",
        "summary": "Dans un ouvrage \u00e0 para\u00eetre ce mercredi 21\u00a0mai, une cinquantaine de professionnels t\u00e9moignent de la violence g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e qui r\u00e8gne dans un secteur o\u00f9 l\u2019exploitation des travailleurs est la norme. L\u2018autrice, Nora Bouazzouni, appelle \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019une commission d\u2019enqu\u00eate parlementaire, sur le m\u00eame mod\u00e8le que celle sur les violences dans la culture.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/violences-en-cuisine-egratigner-un-chef-reviendrait-a-egratigner-la-france-20250520_TU3Q6SIZQVFNNK6GPVEBVUESBI/"
    },
    {
        "title": "\u00abIl contr\u00f4lait ma vie\u00bb\u00a0: au proc\u00e8s de P. Diddy, le t\u00e9moignage accablant de son ancienne compagne Cassie",
        "summary": "La premi\u00e8re semaine du proc\u00e8s, qui pourrait durer deux mois, de l\u2019ancien monstre sacr\u00e9 du hip-hop a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par le t\u00e9moignage de son ancienne compagne sur les innombrables violences physiques et sexuelles qu\u2019elle a subies. Sean Combs risque la prison \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9, notamment pour trafic \u00e0 des fins d\u2019exploitation sexuelle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/il-controlait-ma-vie-au-proces-de-p-diddy-le-temoignage-accablant-de-son-ancienne-compagne-cassie-20250520_ONZJLCCSD5DANMMNWGR2PIDKFA/"
    },
    {
        "title": "Pierre-Edouard St\u00e9rin s\u00e8che une nouvelle convocation devant une commission d\u2019enqu\u00eate parlementaire, qui saisit le parquet",
        "summary": "Le milliardaire d\u2019extr\u00eame droite \u00e9tait convoqu\u00e9 pour la troisi\u00e8me fois, apr\u00e8s deux d\u00e9robades, pour r\u00e9pondre aux questions des d\u00e9put\u00e9s sur l\u2019organisation des \u00e9lections. Il s\u2019expose d\u00e9sormais \u00e0 des poursuites.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/pierre-edouard-sterin-seche-une-nouvelle-convocation-devant-une-commission-denquete-qui-saisit-le-parquet-20250520_KH4ISA5NARBKFA7XUTLLZJWVXA/"
    },
    {
        "title": "Ecole primaire\u00a0: r\u00e9sultats en baisse, in\u00e9galit\u00e9s, organisation du temps inadapt\u00e9e\u2026 La Cour des comptes alerte sur un syst\u00e8me en panne",
        "summary": "R\u00e9sultats scolaires en recul, in\u00e9galit\u00e9s qui se creusent\u00a0: dans un rapport publi\u00e9 ce mardi 20\u00a0mai, la Cour des comptes dresse un \u00e9tat des lieux s\u00e9v\u00e8re de l\u2019\u00e9cole primaire. Et interroge l\u2019efficacit\u00e9 des r\u00e9formes engag\u00e9es depuis\u00a02017.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/ecole-primaire-la-cour-des-comptes-alerte-sur-un-systeme-en-panne-20250520_X5DW3QFX5ZFBVJX3KEM43X63CQ/"
    },
    {
        "title": "Affaire des assistants\u00a0: devant la justice, Marine Le\u00a0Pen tente de sauver son mandat local",
        "summary": "In\u00e9ligible apr\u00e8s sa condamnation en premi\u00e8re instance dans l\u2019affaire des assistants fictifs du RN, la conseill\u00e8re du Pas-de-Calais pourrait perdre son mandat d\u00e9partemental. Le tribunal administratif de Lille a entendu ses arguments ce mardi 20\u00a0mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/affaire-des-assistants-devant-la-justice-marine-le-pen-tente-de-sauver-son-mandat-local-20250520_2D7MQMJJEJBZRNV5BIK5EDXPHQ/"
    },
    {
        "title": "La proposition de loi pour assouplir l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019acompte sur salaire, une fausse bonne id\u00e9e\u00a0?",
        "summary": "Cette r\u00e9forme d\u00e9pos\u00e9e \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e ce mardi 20\u00a0mai doit permettre \u00e0 un salari\u00e9 de r\u00e9clamer jusqu\u2019\u00e0 cinq fois par mois une partie de sa paie. Ce qui ne r\u00e8gle pas la question des r\u00e9mun\u00e9rations, pour certains repr\u00e9sentants syndicaux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/conso/la-proposition-de-loi-pour-assouplir-lacces-a-lacompte-sur-salaire-une-fausse-bonne-idee-20250520_WBMVPCMBURAHPIMWUWET6VWXG4/"
    },
    {
        "title": "\u00abFin du macronisme\u00bb\u00a0: des d\u00e9put\u00e9s Renaissance crient \u00e0 l\u2019ingratitude de Sophie Primas",
        "summary": "La porte-parole du gouvernement a d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 ce mardi 20\u00a0mai sur Europe 1 que \u00able macronisme [\u2026] trouvera une fin dans les mois qui viennent\u00bb. Face \u00e0 la bronca des d\u00e9put\u00e9s Renaissance, elle a appel\u00e9 Gabriel Attal pour reconna\u00eetre une maladresse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/fin-du-macronisme-des-deputes-renaissance-crient-a-lingratitude-de-sophie-primas-20250520_5D7K5J5PHRC5PH73BPRGJPFBQM/"
    },
    {
        "title": "De nouveaux signalements pour maltraitance d\u2019enfants dans un foyer de l\u2019Eure\u00a0: \u00abCe n\u2019est pas parce qu\u2019on est insolent qu\u2019on doit \u00eatre violent\u00e9\u00bb",
        "summary": "Un an et demi apr\u00e8s des r\u00e9v\u00e9lations de \u00abLib\u00e9ration\u00bb, les comportements violents envers des mineurs continuent \u00e0 la maison d\u2019enfants \u00e0 caract\u00e8re social de Thibouville. Vis\u00e9e par une enqu\u00eate, l\u2019ancienne directrice mise en cause est partie mais a retrouv\u00e9 un poste dans la fondation d\u00e9sormais responsable de l\u2019\u00e9tablissement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/ce-nest-pas-parce-quon-est-insolent-quon-doit-etre-violente-de-nouveaux-signalements-pour-maltraitance-denfants-dans-un-foyer-de-leure-20250520_4C3KRQQARJFSZN74VNY5CFSPXA/"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes : Jeff Bezos et Lauren S\u00e1nchez sont sur un bateau, l\u2019\u00e9cologie tombe \u00e0 l\u2019eau",
        "summary": "Lundi 19 mai, la fianc\u00e9e du milliardaire a re\u00e7u un prix pour saluer son \u00abplaidoyer pour la justice climatique\u00bb. Que le couple est venu chercher dans son superyacht de 127 m\u00e8tres de long.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/pollution/festival-de-cannes-jeff-bezos-et-lauren-sanchez-sont-sur-un-bateau-lecologie-tombe-a-leau-20250520_MIY4CMF75JANDMDQ2AADCCREWU/"
    },
    {
        "title": "M\u00e9dicaments, jeux en ligne, vapoteuses\u2026 Les jeunes Europ\u00e9ens expos\u00e9s \u00e0 de \u00abnouveaux risques d\u2019addictions\u00bb",
        "summary": "L\u2019Agence europ\u00e9enne sur les drogues alerte dans un rapport publi\u00e9 ce mardi 20\u00a0mai autour des nouvelles addictions qui touchent les jeunes europ\u00e9ens.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/medicaments-jeux-en-ligne-vapoteuses-les-jeunes-europeens-exposes-a-de-nouveaux-risques-daddictions-20250520_2LHPPVSESZCLXJMLCZ5W5ETLPM/"
    },
    {
        "title": "Une semaine \u00e0 Cannes en huit films coups de foudre",
        "summary": "Comp\u00e9tition officielle ou s\u00e9lections parall\u00e8les\u2026 Avant le rush final, s\u00e9ance de rattrapage sur les films qui ont cr\u00e9\u00e9 une \u00e9tincelle ou carr\u00e9ment enflamm\u00e9 les critiques de \u00abLib\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/une-semaine-a-cannes-en-huit-films-coups-de-foudre-20250520_CZMVJVBQVFDAZK5UTUAVR5NCY4/"
    },
    {
        "title": "Cannes 2025\u00a0: \u00abOnce Upon a Time in Gaza\u00bb, poids chiche",
        "summary": "Un peu exsangue, le dernier film des fr\u00e8res Nasser sur un vendeur de sandwich falafel forc\u00e9 de devenir acteur dans un film de propagande a le m\u00e9rite de rappeler que le cin\u00e9ma gazaoui reste vivant.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/cannes-2025-once-upon-a-time-in-gaza-poids-chiche-20250520_WFNJ4YUMTZBOZC2ONLHA4M5JRA/"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s du braquage de Kim Kardashian, de vieux bandits et des non-dits",
        "summary": "Pendant une semaine d\u2019interrogatoires, la cour d\u2019assises de Paris a tent\u00e9 de d\u00e9terminer le r\u00f4le de chacun des accus\u00e9s dans le braquage spectaculaire de la star am\u00e9ricaine, en octobre\u00a02016. La plupart persistent \u00e0 nier les faits tandis que deux d\u2019entre eux s\u2019appliquent \u00e0 n\u2019impliquer personne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/au-proces-du-braquage-de-kim-kardashian-de-vieux-bandits-et-des-non-dits-20250519_RMXV4PQ6TBES7EWQIWMFMDNKX4/"
    },
    {
        "title": "Fr\u00e8res musulmans\u00a0: ce que l\u2019on sait du rapport sur l\u2019\u00abentrisme\u00bb pr\u00e9sent\u00e9 en conseil de d\u00e9fense",
        "summary": "Un rapport sur le mouvement des Fr\u00e8res musulmans et son influence sera r\u00e9v\u00e9l\u00e9 mercredi 21\u00a0mai \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e. Voici ce que l\u2019on sait du texte qui doit inspirer au gouvernement de nouvelles mesures.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/freres-musulmans-ce-que-lon-sait-du-rapport-sur-lentrisme-presente-en-conseil-de-defense-20250520_RUS4HJ6F55DU7C5WMJ43U7U4L4/"
    },
    {
        "title": "Trop gras, trop sucr\u00e9, trop sal\u00e9 : une \u00e9tude montre que les promos de supermarch\u00e9s poussent \u00e0 acheter des aliments mauvais pour la sant\u00e9",
        "summary": "En f\u00e9vrier et mars, sept associations ont \u00e9pluch\u00e9 des milliers de promotions dans les catalogues des grandes cha\u00eenes de distribution fran\u00e7aises. Elles r\u00e9v\u00e8lent que les prix bas mettent surtout \u00e0 l\u2019honneur des produits au Nutri-Score D et E.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/conso/trop-gras-trop-sucre-trop-sale-une-etude-montre-que-les-promos-de-supermarches-poussent-a-acheter-des-aliments-mauvais-pour-la-sante-20250521_RCUFIKNFLZGGVFE3JSD7WGQG6Q/"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident sud-africain attendu \u00e0 la Maison Blanche pour une visite sous tr\u00e8s haute tension",
        "summary": "Le pr\u00e9sident Cyril Ramaphosa doit rencontrer ce mercredi 21\u00a0mai \u00e0 Washington son homologue Donald Trump, qui a fait de l\u2019Afrique du\u00a0Sud l\u2019une de ses cibles privil\u00e9gi\u00e9es depuis son retour au pouvoir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/le-president-sud-africain-attendu-a-la-maison-blanche-pour-une-visite-sous-tres-haute-tension-20250521_2GEENRD6KRGYZEOIP3FGSGH6BE/"
    },
    {
        "title": "Gabriel Attal et Renaissance souhaitent interdire le voile pour les moins de 15 ans et une nouvelle loi \u00abs\u00e9paratisme\u00bb",
        "summary": "Le parti pr\u00e9sidentiel, dirig\u00e9 par l\u2019ancien Premier ministre Gabriel Attal, a formul\u00e9 ces propositions \u00e0 la veille de la publication d\u2019un rapport sur \u00abl\u2019entrisme\u00bb command\u00e9 par l\u2019ex\u00e9cutif.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/gabriel-attal-et-renaissance-souhaitent-interdire-le-voile-pour-les-moins-de-15-ans-et-une-nouvelle-loi-separatisme-20250520_SGWPBPDBBNGRJHTAINRW2SPHTI/"
    },
    {
        "title": "\u00abD\u00f4me d\u2019or\u00bb\u00a0: Trump annonce la construction d\u2019un bouclier antimissiles aux Etats-Unis",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a affirm\u00e9 mardi 20\u00a0mai au soir qu\u2019un nouveau syst\u00e8me permettrait, d\u2019ici \u00e0 la fin de son mandat en\u00a02029, \u00abd\u2019intercepter des missiles m\u00eame s\u2019ils sont lanc\u00e9s de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de la Terre\u00bb. Co\u00fbt estim\u00e9 de l\u2019op\u00e9ration\u00a0: 175\u00a0milliards de dollars.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/dome-dor-trump-annonce-la-construction-dun-bouclier-antimissiles-aux-etats-unis-20250521_EWID2A6WE5CRXM6HHDKA3GGKTI/"
    },
    {
        "title": "La destruction des for\u00eats tropicales a atteint un niveau record en\u00a02024",
        "summary": "Au total, 6,7\u00a0millions d\u2019hectares de for\u00eat primaire ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9truits l\u2019an dernier, en partie d\u00fb aux incendies, eux-m\u00eames aliment\u00e9s par le r\u00e9chauffement climatique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/la-destruction-des-forets-tropicales-a-atteint-un-niveau-record-en-2024-20250521_OCXXG6TG35B2RAS2J27MQ7WBNM/"
    },
    {
        "title": "Ma m\u00e8re, mon h\u00e9ro\u00efne : \u00abSi elle avait attendu deux heures de plus, je serais mort\u00bb",
        "summary": "Ils ou elles confient toute l\u2019admiration que leur inspire leur g\u00e9nitrice. Dans notre troisi\u00e8me \u00e9pisode Louis et une allergie lors d\u2019une sortie \u00e0 cheval qui aurait pu \u00eatre fatale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/parentalites/ma-mere-mon-heroine-si-elle-avait-attendu-deux-heures-de-plus-je-serais-mort-20250521_ZLBWCLTJMZGJZC7UAJP7AKJFQA/"
    },
    {
        "title": "Akinola Davies, premier cin\u00e9aste nig\u00e9rian s\u00e9lectionn\u00e9 \u00e0 Cannes : la surprise arty du Festival",
        "summary": "Dans la s\u00e9lection Un certain regard avec\u00a0le fabuleux \u00abMy Father\u2019s Shadow\u00bb, le\u00a0trentenaire, en\u00a0fructueuse collaboration avec son fr\u00e8re, cultive une\u00a0foule d\u2019influences artistiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/akinola-davies-premier-cineaste-nigerian-selectionne-a-cannes-la-surprise-arty-20250520_FTQVL2ZUERBDXOIZRTE6WJFKKE/"
    },
    {
        "title": "Cannes 2025\u00a0: \u00abFuori\u00bb vaut la peine",
        "summary": "Autour d\u2019une courte p\u00e9riode de la vie de l\u2019\u00e9crivaine anarchiste Goliarda Sapienza, marqu\u00e9e par l\u2019amiti\u00e9 passionnelle avec une ancienne cod\u00e9tenue, Mario Martone signe une beau portrait biographique de l\u2019autrice de \u00abL\u2019Art de la joie\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/cannes-2025-fuori-vaut-la-peine-20250520_Y525FRLHS5CO7JVFMYIZQHQUEY/"
    },
    {
        "title": "\u00abCela ne fait qu\u2019empirer\u00bb : l\u2019insuffisance d\u2019activit\u00e9s en prison alarme",
        "summary": "Comme le rappelle la contr\u00f4leuse g\u00e9n\u00e9rale des lieux de privation de libert\u00e9, Dominique Simonnot, dans le rapport annuel d\u2019activit\u00e9, les loisirs pour les d\u00e9tenus sont un \u00abenjeu essentiel de s\u00e9curit\u00e9, d\u2019\u00e9volution et d\u2019insertion\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/cela-ne-fait-quempirer-linsuffisance-dactivites-en-prison-alarme-20250521_ATGT2FIGARHJPJXW3APKC5DH6I/"
    },
    {
        "title": "Cannes 2025\u00a0: \u00abClasse moyenne\u00bb avec Laurent Lafitte et Elodie Bouchez, une com\u00e9die en conscience de clash",
        "summary": "Servie par un excellent casting, la com\u00e9die grin\u00e7ante imagine un jeune \u00e9tudiant ex-prolo devenu agent de paix entre des bourgeois et leurs employ\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/cannes-2025-classe-moyenne-avec-laurent-lafitte-et-elodie-bouchez-une-comedie-en-conscience-de-clash-20250520_SCMY23RKZZBZVKRRC6DYTZYF2Y/"
    },
    {
        "title": "Cacao, riz, bl\u00e9\u00a0: comment le r\u00e9chauffement et la perte de la biodiversit\u00e9 mettent en p\u00e9ril nos assiettes en cr\u00e9ant de la p\u00e9nurie",
        "summary": "Les principales importations alimentaires de l\u2019Union europ\u00e9enne sont mises en danger par le changement climatique et la crise de la biodiversit\u00e9 dans les pays producteurs, alerte un rapport publi\u00e9 ce mercredi 21\u00a0mai. C\u2019est la premi\u00e8re fois qu\u2019une \u00e9tude prend en compte ces deux menaces.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/cacao-riz-ble-comment-le-rechauffement-et-la-perte-de-la-biodiversite-mettent-en-peril-nos-assiettes-en-creant-de-la-penurie-20250521_YML7G65H4ZAVFAPD57IGL3LA5A/"
    },
    {
        "title": "Giacomo Turra, le virtuose du fake qui fait trembler le monde de la guitare virale",
        "summary": "Le jeune Italien, star des r\u00e9seaux sociaux, a vu sa r\u00e9putation r\u00e9duite en miettes par des accusations \u00e9tay\u00e9es de plagiat et de playback, provoquant un grand d\u00e9ballage qui questionne les m\u00e9thodes et croyances de la communaut\u00e9 des prodiges de la six cordes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/giacomo-turra-le-virtuose-du-fake-qui-fait-trembler-le-monde-de-la-guitare-virale-20250521_EJ3NIJ5HNZHDBEXI6W4NBTAIBM/"
    },
    {
        "title": "A bord de l\u2019\u00abArctic Sunrise\u00bb, Greenpeace combat le chalutage \u00e0 grands coups de pierres dans l\u2019eau",
        "summary": "Au large des Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales ce mercredi 21\u00a0mai, un \u00e9quipage de militants \u00e9cologistes a balanc\u00e9 d\u2019\u00e9normes pierres dans l\u2019eau afin d\u2019emp\u00eacher les chalutiers de ratisser les fonds marins \u00abprot\u00e9g\u00e9s\u00bb. R\u00e9clamant au gouvernement l\u2019interdiction de cette pratique l\u00e9gale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/a-bord-de-larctic-sunrise-greenpeace-combat-le-chalutage-a-grands-coups-de-pierres-dans-leau-20250521_GRY6OILWSJATDNZX5BDCR7KQPY/"
    },
    {
        "title": "Bagages cabines surfactur\u00e9s\u00a0: sept compagnies a\u00e9riennes attaqu\u00e9es pour \u00abpratiques commerciales ill\u00e9gales\u00bb",
        "summary": "Ce mercredi 21 mai, une quinzaine associations de consommateurs, dont UFC-Que choisir, ont saisi la DGCCRF et la Commission europ\u00e9enne au sujet d\u2019une pratique qui rapporte gros \u00e0 des compagnies comme Easyjet, Ryanair, Transavia ou Vueling.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/conso/bagages-cabines-surfactures-sept-compagnies-aeriennes-attaquees-pour-pratiques-commerciales-illegales-20250521_GY43Q4AWWZDWNM33JGTLPSXJV4/"
    },
    {
        "title": "A Aubervilliers, un mus\u00e9e qui a du chien",
        "summary": "Laisses de la Premi\u00e8re Guerre mondiale, publicit\u00e9s, 3500 livres, \u0153uvres chin\u00e9es ou donn\u00e9es\u2026 Le premier mus\u00e9e du chien en France a ouvert le 15 mai en Seine-Saint-Denis, l\u2019occasion de mieux comprendre les liens entre l\u2019animal et l\u2019homme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/a-aubervilliers-un-musee-qui-a-du-chien-20250521_MDEMK4GFXND4RBHEDU2QILAJEQ/"
    },
    {
        "title": "Dans l\u2019H\u00e9rault, le moine excommuni\u00e9, la \u00abmaison de fous\u00bb et les lingots de brebis",
        "summary": "A Joncels, le dernier occupant d\u2019un monast\u00e8re \u00e0\u00a0l\u2019histoire trouble y g\u00e8re une fromagerie prosp\u00e8re. Excommuni\u00e9 par sa hi\u00e9rarchie, il campe sur sa position, refusant de\u00a0partir ou\u00a0d\u2019indemniser trois fr\u00e8res, victimes d\u2019anciens moines accus\u00e9s de\u00a0viols et agressions sexuelles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/dans-lherault-le-moine-excommunie-la-maison-de-fous-et-les-lingots-de-brebis-20250520_7R2VRVACLJCCBKMLGS2VOKVAKE/"
    },
    {
        "title": "Rapport sur les Fr\u00e8res musulmans\u00a0: \u00abIl n\u2019y a pas d\u2019agenda cach\u00e9 pour instaurer un califat en Europe\u00bb",
        "summary": "Le chercheur du CNRS Franck Fr\u00e9gosi, auditionn\u00e9 dans le cadre de l\u2019\u00e9laboration du rapport rendu public ce mercredi 21\u00a0mai, regrette une lecture \u00abunivoque\u00bb notamment mise en avant par le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur, Bruno Retailleau.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/rapport-sur-les-freres-musulmans-il-ny-a-pas-dagenda-cache-pour-instaurer-un-califat-en-europe-20250521_4DO6GMANLZBARNFPPY2KK4ERN4/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Autorit\u00e9 palestinienne accuse des soldats isra\u00e9liens d\u2019avoir tir\u00e9 sur des diplomates \u00e0 J\u00e9nine, Tsahal reconna\u00eet des tirs de sommation",
        "summary": "Apr\u00e8s ces tirs de sommation lanc\u00e9s par l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne, l\u2019Italie a d\u00e9nonc\u00e9 des menaces \u00abinacceptables\u00bb et demande des \u00ab\u00e9claircissements imm\u00e9diats sur ce qui s\u2019est pass\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/lautorite-palestinienne-accuse-des-soldats-israeliens-davoir-tire-sur-des-diplomates-a-jenine-tsahal-reconnait-des-tirs-de-sommation-20250521_6HI5L5HTPZFMZKDWIXLXHKM2HY/"
    },
    {
        "title": "Le rapport sur l\u2019islamisme en France en dit long\u2026 sur Bruno Retailleau",
        "summary": "Face \u00e0 un enjeu l\u00e9gitime, la dramatisation du ministre de l\u2019Int\u00e9rieur semble d\u2019abord servir son projet politique, gu\u00e8re plus progressiste que celui qu\u2019il d\u00e9nonce.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/le-rapport-sur-lislamisme-en-france-en-dit-long-sur-bruno-retailleau-20250521_WNYLNXIPUZGVZIKHZGV4M4KB4A/"
    },
    {
        "title": "Altice France et SFR s\u2019appr\u00eatent \u00e0 entrer en proc\u00e9dure de sauvegarde acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e",
        "summary": "Le milliardaire Patrick Drahi, le propri\u00e9taire endett\u00e9 de l\u2019op\u00e9rateur, pourrait le vendre au profit de ses concurrents Orange, Free et Bouygues.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/altice-france-et-sfr-sappretent-a-entrer-en-procedure-de-sauvegarde-acceleree-20250521_AFFZBB7WTVEUNM7JFQ6NCBVUPQ/"
    },
    {
        "title": "Daoud Baraka, Tonton du bled",
        "summary": "Le Kabyle, qui a fait une apparition remarqu\u00e9e dans l\u2019\u00e9mission \u00abJ\u2019irai dormir chez vous\u00bb, \u00e9tait de passage \u00e0 Paris o\u00f9 il fait le lien entre la France et l\u2019Alg\u00e9rie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/daoud-baraka-tonton-du-bled-20250521_HQ3FNN5ECVCCXBLBSLWNVDZLF4/"
    },
    {
        "title": "La col\u00e8re des patients face \u00e0 la p\u00e9nurie de psychotropes\u00a0: \u00abJ\u2019ai ressenti tous les effets du manque\u00bb",
        "summary": "Depuis plusieurs mois, l\u2019Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 du m\u00e9dicament alerte sur les tensions d\u2019approvisionnement de nombreux traitements prescrits dans le cadre de maladies psychiques. Des solutions existent, mais non sans cons\u00e9quences, et encore faut-il que les pharmacies y consentent. Des patientes t\u00e9moignent pour \u00abLib\u00e9\u00bb de leur quotidien chamboul\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/la-colere-des-patients-face-a-la-penurie-de-psychotropes-jai-ressenti-tous-les-effets-du-manque-20250520_MQMCMIM6VNAVBJZJKXAKPD7AIU/"
    },
    {
        "title": "Medicaid\u00a0: derri\u00e8re la \u00abgrande et belle loi\u00bb budg\u00e9taire de Trump, une purge sociale sans pr\u00e9c\u00e9dent",
        "summary": "Pour financer des baisses d\u2019imp\u00f4ts b\u00e9n\u00e9ficiant surtout aux plus riches, le pr\u00e9sident s\u2019attaque aux d\u00e9penses de sant\u00e9 publique. Si son projet de loi est vot\u00e9, plus de 8 millions de personnes pourraient perdre leur assurance maladie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/medicaid-derriere-la-grande-et-belle-loi-budgetaire-de-trump-une-purge-sociale-sans-precedent-20250521_FRW53TKBFBHVHEVVGE4TTBRZIM/"
    },
    {
        "title": "Fermeture de Marineland\u00a0: que sont devenus les manchots, otaries et requins\u00a0?",
        "summary": "Depuis la fermeture du parc d\u2019Antibes le 5\u00a0janvier, le sort des orques et des dauphins reclus inqui\u00e8te. Moins c\u00e9l\u00e8bres, les autres animaux ont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9m\u00e9nag\u00e9. \u00abLib\u00e9\u00bb raconte leur nouvelle vie, plus ou moins r\u00e9ussie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/fermeture-de-marineland-que-sont-devenus-les-otaries-manchots-et-requins-20250521_BE6LEGZGQFETBCFXMXKDIFYWMA/"
    },
    {
        "title": "Cannes 2025\u00a0: \u00abEleanor the Great\u00bb de Scarlett Johansson, un premier film \u00e0 fleur de pipeau",
        "summary": "D\u2019abord passionnant, le long m\u00e9trage de l\u2019actrice, sur une vieille Am\u00e9ricaine s\u2019appropriant l\u2019histoire d\u2019une amie d\u00e9port\u00e9e lors de la Shoah, finit par tomber dans le m\u00e9lo banal. Dommage.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/cannes-2025-eleanor-the-great-de-scarlett-johansson-un-premier-film-a-fleur-de-pipeau-20250521_Q37PJXMTLJCENDEROHOEDLS4FM/"
    },
    {
        "title": "Roumanie\u00a0: pourquoi le candidat d\u00e9fait George Simion r\u00e9clame-t-il l\u2019annulation de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle\u00a0?",
        "summary": "Reprenant une rh\u00e9torique trumpiste, le leader d\u2019extr\u00eame droite battu dimanche accuse la France et la Moldavie d\u2019ing\u00e9rences et a saisi la Cour constitutionnelle, qui doit se prononcer sur sa requ\u00eate ce jeudi 22\u00a0mai.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/roumanie-pourquoi-le-candidat-defait-george-simion-reclame-t-il-lannulation-de-lelection-presidentielle-20250521_AAPEHQSQTJFJDK3TEWJK2T6LRA/"
    }
]