[
    {
        "title": "EN DIRECT - R\u00e9sultats des \u00e9lections am\u00e9ricaines 2024\u00a0: Trump remporte le Kentucky, l\u2019Indiana et la Virginie-Occidentale, Harris s\u00e9curise le Vermont",
        "summary": "Les \u00e9lecteurs am\u00e9ricains sont appel\u00e9s aux urnes ce mardi 5\u00a0novembre pour \u00e9lire celui ou celle qui succ\u00e9dera \u00e0 Joe Biden, alors que les sondages donnent la candidate d\u00e9mocrate et son rival r\u00e9publicain au coude-\u00e0-coude. Des premiers r\u00e9sultats sont attendus au milieu de la nuit.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/en-direct-presidentielle-americaine-2024-kamala-harris-ou-donald-trump-d-day-pour-les-elections-aux-etats-unis-20241105_H6ZQTEBVENCUPOSY3DCWTC2XDE/"
    },
    {
        "title": "CARTE - Election pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2024\u00a0: suivez les r\u00e9sultats Etat par Etat",
        "summary": "Du Kentucky \u00e0 la Californie, en passant par les 7 swing states d\u00e9terminants, les r\u00e9sultats Etat par Etat \u00e0 suivre tout au long de la \u00abnuit am\u00e9ricaine\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/carte-election-presidentielle-americaine-2024-suivez-les-resultats-etat-par-etat-20241105_ZR453O7KSBA4DCH67YVXZDY5XQ/"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2024\u00a0: \u00e0 Philadelphie, un jour d\u2019\u00e9lection entre \u00abespoir\u00bb et \u00ab\u00e9puisement\u00bb",
        "summary": "Pour esp\u00e9rer gagner la Pennsylvanie, Etat crucial du scrutin, la candidate d\u00e9mocrate Kamala Harris a besoin d\u2019une forte mobilisation dans la grande ville. A la mi-journ\u00e9e, plusieurs responsables d\u00e9mocrates \u00e9voquaient les signes d\u2019une tr\u00e8s forte participation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/presidentielle-americaine-2024-a-philadelphie-un-jour-delection-entre-espoir-et-epuisement-20241105_LTHTQ4A5HFDO5A3XH4VDNY3ZGI/"
    },
    {
        "title": "Elections am\u00e9ricaines 2024\u00a0: suivez en direct les r\u00e9sultats dans les swing states",
        "summary": "L\u2019Arizona, la Caroline du Nord, la G\u00e9orgie, le Michigan, le Nevada, la Pennsylvanie et le Wisconsin pourraient d\u00e9terminer le vainqueur de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de ce mardi 5 novembre. Des r\u00e9sultats partiels pourraient \u00eatre communiqu\u00e9s dans certains d\u2019entre eux \u00e0 partir de 1 heure du matin, mercredi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/elections-americaines-2024-suivez-en-direct-les-resultats-dans-les-swing-states-20241105_VBW7GJ3XGBBW7OEDPCEUCKI5ME/"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s des assistants fictifs du RN, le dernier chant de Marine Le Pen",
        "summary": "A nouveau interrog\u00e9e par le tribunal, l\u2019ex-pr\u00e9sidente du parti d\u2019extr\u00eame droite a d\u00e9nonc\u00e9 une proc\u00e9dure \u00e0 charge et a r\u00e9cus\u00e9 les t\u00e9moins embarrassants, mais elle a encore pein\u00e9 \u00e0 \u00e9br\u00e9cher l\u2019accusation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/au-proces-des-assistants-fictifs-du-rn-le-dernier-chant-de-marine-le-pen-20241105_4TJRADOZ55GDZFKUZBGQOBKPQQ/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de l\u2019assassinat de Samuel Paty\u00a0: entre violence et na\u00efvet\u00e9, les personnalit\u00e9s des deux amis du tueur examin\u00e9es",
        "summary": "Au deuxi\u00e8me jour du proc\u00e8s de l\u2019assassinat de Samuel Paty, la cour d\u2019assises sp\u00e9cialement compos\u00e9e s\u2019est pench\u00e9e sur la personnalit\u00e9 des deux amis d\u2019Abdoullakh Anzorov, accus\u00e9s de complicit\u00e9 d\u2019assassinat terroriste pour avoir accompagn\u00e9 l\u2019assaillant lors de son achat de l\u2019arme du crime et l\u2019avoir transport\u00e9 \u00e0 Conflans-Sainte-Honorine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/proces-de-lassassinat-de-samuel-paty-entre-violence-et-naivete-les-personnalites-des-deux-amis-du-tueur-examinees-20241105_CFMY4C7CXVE4DK2QTCVTVITGXI/"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient\u00a0: des centaines de manifestants \u00e0 Tel-Aviv contre le limogeage de Yoav Gallant",
        "summary": "Le Premier ministre isra\u00e9lien a annonc\u00e9 ce mardi 5\u00a0novembre au soir se s\u00e9parer de son ministre de la D\u00e9fense. Il justifie la d\u00e9cision par les \u00abtrop grands \u00e9carts entre lui et son ministre sur la conduite des guerres\u00bb men\u00e9es par Isra\u00ebl \u00e0 Gaza et au Liban.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-au-proche-orient-les-discussions-pour-une-treve-patinent-le-chef-de-la-diplomatie-francaise-en-visite-mercredi-20241105_QNAHKCUSGNDCXN7FMFEEUCDGPA/"
    },
    {
        "title": "La Fondation Abb\u00e9-Pierre a entam\u00e9 les d\u00e9marches pour changer de nom",
        "summary": "Plong\u00e9e dans une crise apr\u00e8s de nouvelles r\u00e9v\u00e9lations, il y a deux mois, de violences sexuelles qui visent son cr\u00e9ateur, la fondation de lutte contre le mal-logement a annonc\u00e9 lancer sa nouvelle campagne de lutte contre l\u2019habitat indigne, ce mercredi 6\u00a0novembre. Elle souhaite maintenir ses objectifs, mais aussi adopter une autre appellation pour \u00ab\u00e9crire un nouveau chapitre\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/logement/la-fondation-abbe-pierre-a-entame-les-demarches-pour-changer-de-nom-20241106_JQ2MD6C7CVA6DFAZNOZ2TAPTDI/"
    },
    {
        "title": "Automobile\u00a0: les \u00e9quipementiers fran\u00e7ais et europ\u00e9ens dans la tourmente, des dizaines de milliers d\u2019emplois menac\u00e9s",
        "summary": "L\u2019annonce ce mardi 5\u00a0novembre de la fermeture de deux usines Michelin, \u00e0 Vannes et Cholet, s\u2019inscrit dans une p\u00e9riode sociale tr\u00e8s compliqu\u00e9e pour les sous-traitants, dont la sant\u00e9 financi\u00e8re est li\u00e9e aux orientations des constructeurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/automobile-les-equipementiers-francais-et-europeens-dans-la-tourmente-des-dizaines-de-milliers-demplois-menaces-20241105_WVNKWDS3KNHV5DS6A47SJO5TUY/"
    },
    {
        "title": "Fermeture de l\u2019usine Michelin de Cholet\u00a0: des salari\u00e9s partag\u00e9s entre \u00abla col\u00e8re\u00bb, \u00abla haine\u00bb et \u00abla tristesse\u00bb",
        "summary": "Le fabricant de pneus a annonc\u00e9 ce mardi 5\u00a0novembre la fermeture de son site du Maine-et-Loire, laissant 955 employ\u00e9s sur le carreau. Sur place, ceux-ci ont aussit\u00f4t vot\u00e9 la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale et le blocage du site.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/fermeture-de-lusine-michelin-de-cholet-des-salaries-partages-entre-la-colere-la-haine-et-la-tristesse-20241105_FPUMH6RPQNBDLNLS5Z3URAIMKE/"
    },
    {
        "title": "A la cath\u00e9drale Notre-Dame de Paris, la guerre des vitraux ne fait que commencer",
        "summary": "Remplacer des vitraux class\u00e9s du XIXe\u00a0si\u00e8cle \u00a0retrouv\u00e9s intacts\u00a0apr\u00e8s l\u2019incendie de 2019 par\u00a0des plus contemporains\u200a: alors que les finalistes du concours lanc\u00e9 par Emmanuel Macron d\u00e9fendent leur proposition ce mercredi, le\u00a0projet, consid\u00e9r\u00e9 comme un \u00abfait du prince\u00bb, va \u00eatre attaqu\u00e9 en justice par des d\u00e9fenseurs du\u00a0patrimoine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/a-notre-dame-la-guerre-des-vitraux-ne-fait-que-commencer-20241105_DVHBZ4HTHZCKPNKCEJM3W5NSWY/"
    },
    {
        "title": "Que nous enseigne vraiment la chasse de \u00abla chanson la plus myst\u00e9rieuse d\u2019Internet\u00bb, finalement identifi\u00e9e ?",
        "summary": "L\u2019origine de \u00abSubways of Your Mind\u00bb, diffus\u00e9 sur une radio allemande dans les ann\u00e9es 80, a enfin \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte le 4 novembre par un abonn\u00e9 Reddit. Une longue enqu\u00eate contradictoire avec l\u2019\u00e8re du streaming \u2013 qui a facilit\u00e9 l\u2019accessibilit\u00e9 aux \u0153uvres et paup\u00e9ris\u00e9 les artistes, et restreint notre go\u00fbt pour les musiques rares et insolites.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/que-nous-enseigne-vraiment-la-chasse-de-la-chanson-la-plus-mysterieuse-dinternet-finalement-identifiee-20241105_HEEDYIE3QVFDFLFGW3O7U552RM/"
    },
    {
        "title": "Amours gays dans le labyrinthe des Tuileries : comment baiser quand tout est d\u00e9bois\u00e9 ?",
        "summary": "Haut-lieu de drague et de sexe homosexuels, les jardins royaux parisiens ont \u00e9t\u00e9 discr\u00e8tement d\u00e9nud\u00e9s de leurs arbres \u00e0 l\u2019hiver 2024. Leurs habitu\u00e9s y voient une man\u0153uvre \u00abscandaleuse\u00bb pour \u00abchasser les p\u00e9d\u00e9s\u00bb. La direction du Louvre, elle, refuse de commenter.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/amours-gays-dans-le-labyrinthe-des-tuileries-comment-baiser-quand-tout-est-deboise-20241105_RAF4TYSACFGVLOQOIQQTORKGX4/"
    },
    {
        "title": "Manga : Kazuo Umezu, l\u2019auteur de \u00abl\u2019Ecole emport\u00e9e\u00bb, est mort",
        "summary": "Libre et tourment\u00e9, l\u2019homme au style magistral a d\u00e9ploy\u00e9 une \u0153uvre de contrastes brutaux, entre corps fragiles et violence crue. Il est mort le 28 octobre \u00e0 88 ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/bd/manga-kazuo-umezu-lauteur-de-lecole-emportee-est-mort-20241105_FOYVVZKYCJBS7HZR5VDSM7ZHWM/"
    },
    {
        "title": "\u00abAu boulot\u00a0!\u00bb de Fran\u00e7ois Ruffin et Gilles Perret, m\u00e9prise de classe",
        "summary": "Le documentaire de Fran\u00e7ois Ruffin et Gilles Perret revient \u00e0 une suite de sc\u00e8nes o\u00f9 Sarah Saldmann, \u00e9ditocrate bourge et\u00a0r\u00e9ac, se frotte sans cons\u00e9quences \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 du\u00a0travail et de la pr\u00e9carit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/au-boulot-de-francois-ruffin-et-gilles-perret-meprise-de-classe-20241105_LME4CLORXFC4XJT6M6NBUUUQBI/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9sormais ancr\u00e9 dans les pratiques, le t\u00e9l\u00e9travail reste r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 une minorit\u00e9 de salari\u00e9s",
        "summary": "Quasiment tous les ouvriers et la plupart des employ\u00e9s sont priv\u00e9s de ce mode d\u2019organisation. Celles et ceux qui en b\u00e9n\u00e9ficient souhaiteraient globalement t\u00e9l\u00e9travailler davantage, selon deux \u00e9tudes de la Dares.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/desormais-ancre-dans-les-pratiques-le-teletravail-reste-reserve-a-une-minorite-de-salaries-20241105_5NVQ2LXPYFERVIDB3DILKW4VPI/"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve \u00e0 la SNCF\u00a0: les syndicats appellent \u00e0 une journ\u00e9e de mobilisation le 21\u00a0novembre avant un possible \u00abmouvement plus long en d\u00e9cembre\u00bb",
        "summary": "L\u2019ensemble des syndicats du rail ont appel\u00e9 ce mardi 5\u00a0novembre \u00e0 une gr\u00e8ve de 24 heures, dans deux semaines, \u00e0 l\u2019issue d\u2019une rencontre avec la direction du groupe ferroviaire pour \u00e9voquer le d\u00e9mant\u00e8lement de Fret SNCF et l\u2019ouverture \u00e0 la concurrence.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/greve-a-la-sncf-les-syndicats-appellent-a-une-journee-de-mobilisation-le-21-novembre-avant-un-possible-mouvement-plus-long-en-decembre-20241105_JAJVN3WYVFGMHIN2L72RIU7FJQ/"
    },
    {
        "title": "S\u00e9curit\u00e9 : les Etats-Unis sur le qui-vive avant la pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "Pr\u00e8s de quatre\u00a0ans apr\u00e8s l\u2019assaut du Capitole, les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines redoutent que le scrutin de ce mardi 5\u00a0novembre d\u00e9bouche sur un d\u00e9bordement de violences, aliment\u00e9 par la col\u00e8re des partisans d\u2019un Donald Trump qui remet d\u00e9j\u00e0 en cause la sinc\u00e9rit\u00e9 du scrutin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/securite-les-etats-unis-sur-le-qui-vive-avant-la-presidentielle-20241105_UEHGXDKJ25BMLKPPWW5WEGDSUU/"
    },
    {
        "title": "Elections am\u00e9ricaines 2024\u00a0: comment Donald Trump pourrait contester les r\u00e9sultats en cas de d\u00e9faite",
        "summary": "Proc\u00e9dures judiciaires, refus de certification, manifestations\u2026 De nombreux moyens sont \u00e0 la disposition du camp trumpiste en cas de d\u00e9faite lors de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle. \u00abLib\u00e9ration\u00bb fait le point sur les modes op\u00e9ratoires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/elections-americaines-2024-les-differents-scenarios-a-la-portee-de-donald-trump-pour-jouer-la-montre-20241105_AQ6DGUEDONCTRCTTA7VLCGNV3U/"
    },
    {
        "title": "G\u00e9n\u00e9ration Alpha\u00a0: \u00abJ\u2019utilise Instagram pour \u00e9crire \u00e0 mes grands-m\u00e8res\u00bb",
        "summary": "Ils ont entre 9 et 14\u00a0ans et font partie de cette g\u00e9n\u00e9ration pr\u00e9tendument port\u00e9e sur les \u00e9crans, friande de contenus stream\u00e9s mais aussi plus engag\u00e9e sur les plans social et environnemental. Qu\u2019en est-il vraiment\u00a0? Dans notre deuxi\u00e8me \u00e9pisode, Apolline, 12\u00a0ans, \u00e9cod\u00e9l\u00e9gu\u00e9e dans son coll\u00e8ge, raconte sa passion pour le tricot et le crochet et d\u00e9plore que beaucoup, \u00e0 son \u00e2ge, sont accros \u00e0 leur t\u00e9l\u00e9phone.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/generation-alpha-jutilise-instagram-pour-ecrire-a-mes-grands-meres-20241105_SVGBBUIAV5B43HZKFOLUGEGXJM/"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl\u00a0: en limogeant son ministre de la D\u00e9fense, Benyamin N\u00e9tanyahou consolide son assise politique",
        "summary": "Benyamin N\u00e9tanyahou et Yoav Gallant, ministre de la D\u00e9fense, ne s\u2019entendaient plus depuis des mois sur la conduite de la guerre. Mais son limogeage mardi soir, pile au moment des \u00e9lections am\u00e9ricaines, ne doit rien au hasard et r\u00e9ussit \u00e0 \u00e9clipser des gros titres deux scandales qui \u00e9branlent le cabinet du Premier ministre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/israel-en-pleine-guerre-benyamin-netanyahou-evince-son-ministre-de-la-defense-20241106_JJUBAJGRVVFPRLIIOQZG6LFJYI/"
    },
    {
        "title": "Elections am\u00e9ricaines\u00a0: la Floride \u00e0 droite toute",
        "summary": "Pr\u00e9sident, s\u00e9nateur, avortement, cannabis et m\u00eame le comt\u00e9 de Miami\u00a0: la Floride, quasiment \u00e0 l\u2019unisson, a gliss\u00e9 un peu plus vers la droite r\u00e9actionnaire lors de l\u2019\u00e9lection de mardi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/elections-americaines-la-floride-a-droite-toute-20241106_FOGRA66HRJDNNDWAJ2HDA4XWB4/"
    }
]