[
    {
        "title": "Plong\u00e9e au c\u0153ur de la commission culture et ses 11 d\u00e9put\u00e9s RN : atteinte \u00e0 la libert\u00e9 de cr\u00e9ation, privatisation de l\u2019audiovisuel\u2026",
        "summary": "\u00abLib\u00e9ration\u00bb \u00e9pluche les mesures vot\u00e9es, brandies ou soutenues par les d\u00e9put\u00e9s Rassemblement national qui si\u00e9geaient \u00e0 la commission des affaires culturelles et de l\u2019\u00e9ducation \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. Des th\u00e8mes r\u00e9currents aux refrains souvent ent\u00eatants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/plongee-au-coeur-de-la-commission-culture-ou-siegeaient-11-deputes-rn-atteinte-a-la-liberte-de-creation-privatisation-de-laudiovisuel-20240615_7LZ6Y6ODLRFT5ONON36RGHV2PE/"
    },
    {
        "title": "Le RN et la culture (1/4)\u00a0: \u00e0 Perpignan, \u00ables artistes \u00e9voluent dans un climat de m\u00e9fiance\u00bb",
        "summary": "Passage en force \u00e0 la t\u00eate de la sc\u00e8ne nationale, invitation de personnalit\u00e9s de droite dure, \u00e9v\u00e9nement nostalgique de l\u2019Alg\u00e9rie fran\u00e7aise\u2026 dans la ville dirig\u00e9e depuis quatre\u00a0ans par Louis Aliot, les acteurs de la culture d\u00e9noncent une politique culturelle favorisant le \u00abrepli sur soi\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/le-rn-et-la-culture-14-a-perpignan-les-artistes-evoluent-dans-un-climat-de-mefiance-20240617_A2VT7VQCABA77MRF3KKA2JQ3L4/"
    },
    {
        "title": "Elections l\u00e9gislatives\u00a0: les investitures surprises du Nouveau Front populaire",
        "summary": "Parmi les candidats de\u00a0l\u2019union de la gauche investis dimanche, certains noms \u00e9tonnent. \u00abLib\u00e9\u00bb dresse une liste non exhaustive.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/elections-legislatives-les-investitures-surprises-du-nouveau-front-populaire-20240617_5QBDUXZPENF65BQPZCW2QDYAJU/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives\u00a0: le Rassemblement national et ses candidats racistes, antis\u00e9mites et complotistes",
        "summary": "Comme \u00e0 chaque \u00e9lection, nombre de candidats soutenus par le parti d\u2019extr\u00eame droite se distinguent par d\u2019ind\u00e9fendables propos publics. R\u00e9v\u00e9lations sur les possibles futurs d\u00e9put\u00e9s lep\u00e9nistes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/legislatives-le-rassemblement-national-et-ses-candidats-racistes-antisemites-et-complotistes-20240617_SNNHEN7AGZGDZCBSUSXWVNYSZE/"
    },
    {
        "title": "A Cr\u00e9pol comme \u00e0 Callac, l\u2019extr\u00eame droite prosp\u00e8re sur les faits divers",
        "summary": "La ville de la Dr\u00f4me et celle des C\u00f4tes-d\u2019Armor, communes rurales cultivant le sentiment de d\u00e9laissement tr\u00e8s puissant, ont connu des faits locaux au fort retentissement m\u00e9diatique. Pour l\u2019une, le meurtre de Thomas en novembre et l\u2019autre, l\u2019arr\u00eat d\u2019un projet d\u2019accueil de r\u00e9fugi\u00e9s. Aux europ\u00e9ennes, le RN y a r\u00e9alis\u00e9 des scores in\u00e9dits.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/a-crepol-comme-a-callac-lextreme-droite-prospere-sur-les-faits-divers-20240617_2MGRP7ZWW5AWHI7O4CCB5UTDDU/"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : en Cisjordanie, une \u00e9conomie cr\u00e9pusculaire \u00e0 l\u2019arr\u00eat",
        "summary": "La guerre \u00e0 Gaza a ruin\u00e9 l\u2019\u00e9conomie palestinienne qui, sans horizon politique, est condamn\u00e9e \u00e0 l\u2019asservissement \u00e0 Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/guerre-israel-hamas-en-cisjordanie-une-economie-crepusculaire-a-larret-20240617_NDDLSRC4M5HGPM47WJYFVSKDJE/"
    },
    {
        "title": "Conflit Isra\u00ebl-Hamas : \u00e0 Gaza et dans la r\u00e9gion, le co\u00fbt de la guerre",
        "summary": "D\u00e9fense technologique, d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s aux b\u00e2timents, aide humanitaire\u2026 Au-del\u00e0 du bilan humain effroyable, la guerre men\u00e9e par Isra\u00ebl contre le Hamas et ses alli\u00e9s a un co\u00fbt financier gigantesque, et affecte l\u2019\u00e9conomie de toute la r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/conflit-israel-hamas-a-gaza-et-dans-la-region-le-cout-de-la-guerre-20240617_UHT3X6LKYJBVDBL4HN5TI4NWTY/"
    },
    {
        "title": "Euro\u00a02024\u00a0: sans briller, les Bleus viennent \u00e0 bout de l\u2019Autriche",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 un contre son camp de W\u00f6ber, l\u2019\u00e9quipe de France a remport\u00e9 un match pi\u00e9geux contre les Autrichiens \u00e0 D\u00fcsseldorf ce lundi 17\u00a0juin (1-0), pour son entr\u00e9e en lice dans la comp\u00e9tition.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/euro-2024-sans-briller-les-bleus-viennent-a-bout-de-lautriche-20240617_PYTK75EFPRAFZMSWKUE4XC3WXY/"
    },
    {
        "title": "A Montreuil, le Nouveau Front populaire se lance",
        "summary": "Apr\u00e8s un week-end agit\u00e9 au sein de la France insoumise et entre partenaires, les partis de gauche ont tent\u00e9 de faire repartir une union form\u00e9e en quelques jours.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/a-montreuil-le-nouveau-front-populaire-se-lance-20240617_QJHVTWMBNJBCJNSDNP3OR5ORYQ/"
    },
    {
        "title": "CARTE - L\u00e9gislatives\u00a0: qui est candidat pour le Nouveau Front populaire dans votre circonscription\u00a0?",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 notre outil interactif, d\u00e9couvrez si le ou la candidate qui portera les couleurs du Nouveau Front populaire dans chaque circonscription est propos\u00e9(e) par La France insoumise, le Parti socialiste, Les Ecologistes ou le Parti communiste.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/carte-legislatives-quel-parti-du-nouveau-front-populaire-obtient-quelle-circonscription-20240614_CQ3EKG6UBBERJFKGZEYVKZFVXQ/"
    },
    {
        "title": "Mort de Paul Chemetov, laisse b\u00e9ton",
        "summary": "L\u2019architecte, \u00e0 qui l\u2019on doit le minist\u00e8re de l\u2019Economie et des Finances \u00e0 Paris et des milliers de logements sociaux en banlieue, s\u2019est \u00e9teint \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 95\u00a0ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/ville/mort-de-paul-chemetov-laisse-beton-20240617_TVOWRDNNFJHJFBNWDGGHK73CDY/"
    },
    {
        "title": "On a \u00e9cout\u00e9 \u00abOn marche sur la t\u00eate\u00bb, l\u2019\u00e9mission aux 50 nuances de droite de Cyril Hanouna sur Europe 1",
        "summary": "Priv\u00e9 de TPMP dont la saison s\u2019est termin\u00e9e jeudi, l\u2019animateur de C8 revenait ce lundi \u00e0 la radio pour deux semaines d\u2019une quotidienne de fin d\u2019apr\u00e8s-midi consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019actualit\u00e9 politique. Au menu\u00a0: des opinions variant de la droite \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/on-a-ecoute-on-marche-sur-la-tete-lemission-aux-50-nuances-de-droite-de-cyril-hanouna-sur-europe-1-20240617_OO7ZTDEI6NDKHMANJNRTT5FRXE/"
    },
    {
        "title": "Paul de Saint Sernin, athl\u00e8te de la vanne",
        "summary": "Le sniper comique de \u00abQuelle \u00e9poque\u00a0!\u00bb, salu\u00e9 pour ses fulgurances, peaufine son spectacle de stand-up et s\u2019appr\u00eate \u00e0 officier en artilleur des\u00a0JO.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/paul-de-saint-sernin-athlete-de-la-vanne-20240617_BBAVSOC2S5EOZIV73QHJ7JDAMI/"
    },
    {
        "title": "Pfas\u00a0: l\u2019ONU alerte sur l\u2019omnipr\u00e9sence des polluants \u00e9ternels dans l\u2019eau potable et le lait maternel",
        "summary": "Ce lundi 17\u00a0juin, le Programme des Nations unies pour l\u2019environnement (PNUE), qui a surveill\u00e9 durant trois\u00a0ans trente polluants organiques persistants dans 42 pays, appelle \u00e0 une surveillance mondiale de ces substances.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/pollution/pfas-lonu-alerte-sur-lomnipresence-des-polluants-eternels-dans-leau-potable-et-le-lait-maternel-20240617_DN6OVAFQUNAJBMQH2PW7QADV3U/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives\u00a0: plus de 400\u00a0000 procurations ont \u00e9t\u00e9 \u00e9tablies en une semaine, c\u2019est 6,5 fois plus qu\u2019en\u00a02022",
        "summary": "La campagne officielle des l\u00e9gislatives a d\u00e9marr\u00e9 ce lundi 17\u00a0juin. Elle doit durer deux semaines avant le premier tour pr\u00e9vu le 30\u00a0juin. Les candidats avaient jusqu\u2019\u00e0 dimanche soir 18 heures pour d\u00e9poser leurs candidatures.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-direct-legislatives-2024-la-campagne-officielle-est-lancee-20240617_RVLRZMKXLZGCZACUSJ5MHFGZT4/"
    },
    {
        "title": "Pacte vert\u00a0: l\u2019Europe sauve in extremis la\u00a0loi sur la\u00a0restauration de\u00a0la\u00a0nature",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 la volte-face de la ministre autrichienne de l\u2019Environnement qui a vot\u00e9 contre l\u2019avis du chancelier de son pays, les 27 ont adopt\u00e9 ce lundi 17\u00a0juin, avant l\u2019arriv\u00e9e en juillet de la Hongrie \u00e0 la pr\u00e9sidence de l\u2019UE, ce r\u00e8glement cl\u00e9 du Pacte vert honni par l\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/pacte-vert-leurope-sauve-in-extremis-la-loi-sur-la-restauration-de-la-nature-20240617_MMUKL7R6HZG7XOJDYJKE7FDOX4/"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis contre les extr\u00eames\u00bb : comment la d\u00e9claration de Mbapp\u00e9 a \u00e9t\u00e9 tronqu\u00e9e",
        "summary": "Dimanche, le capitaine de l\u2019\u00e9quipe de France s\u2019est exprim\u00e9 \u00abcontre les id\u00e9es qui divisent\u00bb et a appel\u00e9 les jeunes \u00e0 voter aux l\u00e9gislatives. Plusieurs interpr\u00e9tations, parfois tronqu\u00e9es ou d\u00e9form\u00e9es, ont \u00e9t\u00e9 donn\u00e9es de ses propos.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/je-suis-contre-les-extremes-comment-la-declaration-de-mbappe-a-ete-tronquee-et-recuperee-20240617_NQZB642XQNH63NTOYZLUWYSZFM/"
    },
    {
        "title": "Amy Bah, candidate dans la circonscription d\u2019Adrien Quatennens\u00a0: \u00abJe me prends une pression incommensurable pour me retirer\u00bb",
        "summary": "La pr\u00e9sidente de l\u2019association f\u00e9ministe Nous Toutes Lille, candidate divers gauche dans la 1\u00e8re circonscription du Nord, a d\u00e9cid\u00e9 de se maintenir malgr\u00e9 le retrait d\u2019Adrien Quatennens et l\u2019investiture d\u2019un autre candidat LFI, Aur\u00e9lien Le Coq.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/amy-bah-candidate-dans-la-circonscription-dadrien-quatennens-je-me-prends-une-pression-incommensurable-pour-me-retirer-20240617_CAU3T5MTYJEY5JYD6XXHPXBGYY/"
    },
    {
        "title": "\u00abLe cerveau est tr\u00e8s vuln\u00e9rable\u00bb\u00a0: les cyclistes n\u00e9erlandais invit\u00e9s \u00e0 porter un casque alors que le nombre de morts \u00e0 v\u00e9lo augmente",
        "summary": "Selon l\u2018Institut n\u00e9erlandais de recherche sur la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re, 85 vies seraient sauv\u00e9es par an si tous les cyclistes du pays portaient un casque. Un sujet \u00e9pineux aux Pays-Bas o\u00f9 l\u2019utilisation du casque est rare, au nom de la libert\u00e9, selon \u00abThe Guardian\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/le-cerveau-est-tres-vulnerable-les-cyclistes-neerlandais-invites-a-porter-un-casque-alors-que-le-nombre-de-morts-a-velo-augmente-20240617_FE45Q3PLFFBP3EQGTK74MUF3SQ/"
    },
    {
        "title": "En Isra\u00ebl, le cabinet de guerre saute et l\u2019opposition prend la rue",
        "summary": "Au lendemain d\u2019une pause tactique annonc\u00e9e \u00e0 Gaza, Benyamin N\u00e9tanyahou a dissous le cabinet de guerre alors que la fronde s\u2019organise pour le contester dans la rue.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-israel-le-cabinet-de-guerre-saute-et-lopposition-prend-la-rue-20240617_TCUMWB5FGVDHBCNXZ24JB3TGHM/"
    },
    {
        "title": "Elections l\u00e9gislatives\u00a0: les d\u00e9sistements tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9s des macronistes",
        "summary": "L\u2019ex-majorit\u00e9 a choisi de ne pas pr\u00e9senter de candidats face \u00e0 certains pr\u00e9tendants LR ou de gauche. Faisant mine de se poser en arbitre d\u2019une situation o\u00f9 elle n\u2019a en r\u00e9alit\u00e9 plus la main.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/elections-legislatives-les-desistements-tres-interesses-des-macronistes-20240617_OUVMEG26HFG75NRLA36CU4MNWI/"
    },
    {
        "title": "\u00abDans le public aussi, on veut des navettes\u00a0!\u00bb Dans l\u2019Essonne, un ramassage scolaire accus\u00e9 d\u2019alimenter la s\u00e9gr\u00e9gation au profit du priv\u00e9",
        "summary": "A Massy, les \u00e9l\u00e8ves d\u2019une institution catholique voisine b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019un r\u00e9seau de bus pay\u00e9 par le contribuable. Les enfants inscrits dans le public, eux, doivent se contenter des lignes r\u00e9guli\u00e8res ou de la marche. Une situation qui renforce encore l\u2019in\u00e9galit\u00e9 sociale, d\u00e9nonc\u00e9e par des familles et des \u00e9lus locaux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/dans-le-public-aussi-on-veut-des-navettes-dans-lessonne-un-ramassage-scolaire-accuse-dalimenter-la-segregation-au-profit-du-prive-20240615_GVTZY2GS5NG5TLCP5DNKYCSJ2I/"
    },
    {
        "title": "A un mois des JO de Paris\u00a02024, la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture l\u00e8ve le voile sur ses secrets",
        "summary": "Chor\u00e9graphi\u00e9 dans\u00a0la\u00a0plus stricte confidentialit\u00e9, l\u2019\u00e9v\u00e9nement XXL mis en sc\u00e8ne par Thomas Jolly se rel\u00e8ve progressivement \u00e0\u00a0l\u2019approche des Jeux. \u00abLib\u00e9ration\u00bb a pu observer un court extrait du\u00a0spectacle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/a-un-mois-des-jo-de-paris-2024-la-ceremonie-douverture-leve-le-voile-sur-ses-secrets-20240618_DOA5RPEM6JCKPK25DG43WZJFGY/"
    },
    {
        "title": "L\u2019espoir, c\u2019est voter pour les candidats du rassemblement de la gauche, par Michel Wieviorka",
        "summary": "Le sociologue s\u2019interroge : sommes-nous au milieu du gu\u00e9 ou au bord du pr\u00e9cipice\u00a0? Ce qui est certain, c\u2019est que seul un vote pour le Nouveau Front populaire peut ouvrir la perspective de revivre une vie politique constructive.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/lespoir-cest-voter-pour-les-candidats-du-rassemblement-de-la-gauche-par-michel-wieviorka-20240618_MEYAJZNWPNAVPIL4YQVNLXQG74/"
    },
    {
        "title": "Dans un tournoi de foot \u00e0 Rennes : \u00abOn ne discute pas pour qui on vote, mais qui s\u2019occupe de faire les frites\u00bb",
        "summary": "Deuxi\u00e8me \u00e9pisode de notre s\u00e9rie \u00abPolitique frictions\u00bb : le long de la main courante d\u2019un terrain breton avec des joueurs amateurs r\u00e9unis pour un tournoi, issus de classes sociales tr\u00e8s diff\u00e9rentes, qui \u00e9vitent ce jour d\u2019aborder les sujets politiques clivants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/dans-un-tournoi-de-foot-a-rennes-on-ne-discute-pas-pour-qui-on-vote-mais-qui-soccupe-de-faire-les-frites-20240618_U5POI4E7SVA33CI4B4PS5DINKM/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - L\u00e9gislatives 2024\u00a0: \u00abPour sauver une famille, il faut prendre ses responsabilit\u00e9s\u00bb, assume Ciotti apr\u00e8s l\u2019accord avec le RN",
        "summary": "La campagne officielle des l\u00e9gislatives entre son deuxi\u00e8me jour ce mardi 18\u00a0juin. Le Nouveau Front populaire a tenu son premier meeting unitaire, pendant que le RN entretient le flou sur ses premi\u00e8res promesses. De nombreuses interviews politiques sont au programme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-direct-legislatives-2024-la-gauche-affiche-son-unite-lextreme-droite-entretient-le-flou-20240618_CUA6XXNDCJACXEUAKWKF2EARXE/"
    },
    {
        "title": "Kylian Mbapp\u00e9 s\u2019est cass\u00e9 le nez face \u00e0 l\u2019Autriche, pas d\u2019op\u00e9ration pr\u00e9vue pour l\u2019instant",
        "summary": "Apr\u00e8s la blessure de l\u2019attaquant et capitaine de l\u2019\u00e9quipe de France lundi 17\u00a0juin au soir face \u00e0 l\u2019Autriche, le staff de Bleus a d\u00e9clar\u00e9 que Mbapp\u00e9 sera contraint de porter un masque de protection, sans toutefois dire s\u2019il pourra jouer vendredi contre les Pays-Bas.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/kylian-mbappe-sest-casse-le-nez-face-a-lautriche-pas-doperation-prevue-pour-linstant-20240618_DPHQE2ZDIRH5JDWLLCC4JCNXKY/"
    },
    {
        "title": "Le multimillionnaire Olivier Legrain finance-t-il les d\u00e9put\u00e9s sortants \u00abfrondeurs\u00bb de La France insoumise\u00a0?",
        "summary": "Depuis l\u2019\u00e9viction par LFI des d\u00e9put\u00e9s sortants Raquel Garrido, Alexis Corbi\u00e8re et Danielle Simonnet, soutenus par Fran\u00e7ois Ruffin et Cl\u00e9mentine Autain, les accusations concernant leur accointance avec un multimillionnaire ressurgissent. Les int\u00e9ress\u00e9s r\u00e9futent tout lien d\u2019influence.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/le-multimillionnaire-olivier-legrain-finance-t-il-les-deputes-sortants-frondeurs-de-la-france-insoumise-20240618_P7XLK4TJENFMLLAUW2JEFG5KCQ/"
    },
    {
        "title": "L\u2019autodissolution du macronisme, par Serge July",
        "summary": "Que cherchait Emmanuel Macron en pr\u00e9cipitant en catastrophe la dissolution de l\u2019Assembl\u00e9e nationale au soir des r\u00e9sultats calamiteux - et annonc\u00e9s par tous les sondages - des \u00e9lections europ\u00e9ennes ? Cela reste tr\u00e8s myst\u00e9rieux\u2026",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/lautodissolution-du-macronisme-par-serge-july-20240618_MXMVBAA4FZHOBGY77F3N3H3ZLY/"
    }
]