[
    {
        "title": "Inondations dans le Pas-de-Calais\u00a0: des ministres \u00e0 la rencontre de sinistr\u00e9s qui n\u2019attendent \u00abplus rien d\u2019eux\u00bb",
        "summary": "Au lendemain de nouvelles crues records, la visite de Christophe B\u00e9chu et d\u2019Olivier V\u00e9ran ce jeudi 4 janvier dans le d\u00e9partement n\u2019a pas rassur\u00e9 et m\u00eame h\u00e9riss\u00e9 les habitants, abattus par les inondations \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/inondations-dans-le-pas-de-calais-des-ministres-a-la-rencontre-de-sinistres-qui-nattendent-plus-rien-deux-20240104_447JKA2HTJAZJDGWNUFU4HMHKY/"
    },
    {
        "title": "Inondations dans le Pas-de-Calais\u00a0: \u00abC\u2019est l\u2019impact du d\u00e9r\u00e8glement climatique \u00e0 nos latitudes\u00bb",
        "summary": "Pour le maire Modem de Saint-Omer, Fran\u00e7ois Decoster, outre les mesures d\u2019urgence \u00e0 mettre en place, il est d\u00e9sormais n\u00e9cessaire pour le d\u00e9partement de s\u2019adapter structurellement \u00e0 ce nouveau r\u00e9f\u00e9rentiel de crue.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/inondations-dans-le-pas-de-calais-cest-limpact-du-dereglement-climatique-a-nos-latitudes-20240104_E3KJ5D77QJEILP62VCMQSYAPCA/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Etat islamique revendique l\u2019attentat de Kerman en Iran qui a fait 84 morts",
        "summary": "L\u2019organisation jihadiste annonce ce jeudi que deux de ses kamikazes sont \u00e0 l\u2019origine de la double explosion qui a fait 84 morts mercredi 3\u00a0janvier dans le sud de l\u2019Iran.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/letat-islamique-revendique-lattentat-de-kerman-en-iran-20240104_5GJCMWAQ6VF6FN62XLJQSJH4SA/"
    },
    {
        "title": "\u00abIl y aura une revanche\u00bb\u00a0: apr\u00e8s les fun\u00e9railles du num\u00e9ro\u00a02 du Hamas \u00e0 Beyrouth, le spectre des repr\u00e9sailles",
        "summary": "Saleh al-Arouri, tu\u00e9 lors d\u2019une frappe mardi, a \u00e9t\u00e9 enterr\u00e9 jeudi apr\u00e8s midi \u00e0 Beyrouth lors de fun\u00e9railles sous hautes tensions o\u00f9 se sont r\u00e9unis les principaux dirigeants du Hamas au Liban.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/il-y-aura-une-revanche-apres-les-funerailles-du-numero-2-du-hamas-a-beyrouth-le-spectre-des-represailles-20240104_RZKA6ECNKBBS3BSRJTCDWH2ZY4/"
    },
    {
        "title": "S\u00e9cheresse\u00a0historique dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales : \u00abOn est en plein hiver comme si on \u00e9tait en plein \u00e9t\u00e9\u00bb",
        "summary": "Pendant qu\u2019une partie de la France fait face \u00e0 des pluies exceptionnelles, le d\u00e9partement s\u2019enfonce dans la s\u00e9cheresse cet hiver, p\u00e9riode cruciale pour recharger les nappes phr\u00e9atiques. Apr\u00e8s plus de deux\u00a0ans de d\u00e9ficit, la prochaine saison estivale s\u2019annonce compliqu\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/secheresse-historique-dans-les-pyrenees-orientales-on-est-en-plein-hiver-comme-si-on-etait-en-plein-ete-20240104_AL7WCC7MYRA55ON4KMWGJ2BLQY/"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis\u00a0: plusieurs bless\u00e9s apr\u00e8s des tirs dans un lyc\u00e9e de l\u2019Iowa, le suspect s\u2019est suicid\u00e9",
        "summary": "Une fusillade ce jeudi 4\u00a0janvier dans un lyc\u00e9e de l\u2019Iowa, dans le nord du pays, a fait \u00abplusieurs victimes par balles\u00bb, a annonc\u00e9 la police locale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/aux-etats-unis-plusieurs-victimes-apres-des-tirs-dans-un-lycee-de-liowa-20240104_3DF25ZYIS5H5TAPZKAVBUVK4NI/"
    },
    {
        "title": "Paris Saint-Germain : Kylian Mbapp\u00e9, par\u00e9 au d\u00e9part ?",
        "summary": "L\u2019attaquant international, dont le contrat avec le PSG arrive \u00e0 son terme en juin, a affirm\u00e9 ne pas avoir pris de d\u00e9cision quant \u00e0 son avenir mercredi soir apr\u00e8s la victoire face \u00e0 Toulouse. Face \u00e0 cette incertitude, le club parisien d\u00e9finit depuis quelques mois un\u00a0projet collectif qui n\u2019est plus suspendu \u00e0 sa star.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/paris-saint-germain-kylian-mbappe-pare-au-depart-20240104_MNM2TM7KMRAP7AYZJAEPNGRO44/"
    },
    {
        "title": "Sommes-nous en\u00a02024 ? Ou en l\u2019an I du r\u00e9chauffement climatique\u00a0?",
        "summary": "Quel sens y a-t-il \u00e0 compter notre temps en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la naissance du Sauveur\u00a0? Pourquoi ne pas adopter le calendrier du Giec alors que le 17\u00a0novembre, pour la premi\u00e8re fois, la temp\u00e9rature moyenne enregistr\u00e9e \u00e0 la surface de la Terre a \u00e9t\u00e9 de 2 \u00b0C sup\u00e9rieure \u00e0 ce qu\u2019elle \u00e9tait en moyenne les 17\u00a0novembre de l\u2019\u00e8re pr\u00e9industrielle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/sommes-nous-en-2024-ou-en-lan-i-du-rechauffement-climatique-20240104_NPIEAITYHVE6RAODCQ6UEDZV3Y/"
    },
    {
        "title": "En Bretagne, un magazine victime d\u2019une vague de racisme apr\u00e8s sa une sur un enfant pas assez blanc pour l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "\u00abLe Peuple breton\u00bb, mensuel progressiste, a choisi de mettre en une de son num\u00e9ro de janvier un petit gar\u00e7on, tout sourire, un drapeau \u00e0 la main. Pour l\u2019extr\u00eame droite, il n\u2019a pas la peau assez blanche pour \u00eatre breton.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/en-bretagne-un-magazine-victime-dune-vague-de-racisme-apres-sa-une-sur-un-enfant-pas-assez-blanc-pour-lextreme-droite-20240104_RTF2SMJ4PZDGJPWZ4DXAQKMDEI/"
    },
    {
        "title": "Travailleurs d\u00e9tach\u00e9s\u00a0: en France, c\u2019est reparti (presque) comme avant",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir drastiquement frein\u00e9 les recrutements de main-d\u2019\u0153uvre originaire d\u2019autres pays de l\u2019UE, les employeurs retrouvent les habitudes d\u2019avant Covid\u00a0: selon une \u00e9tude de la Dares, leur nombre dans le secteur agricole a augment\u00e9 de 5\u00a0% entre\u00a02021 et\u00a02022.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/travailleurs-detaches-en-france-cest-reparti-presque-comme-avant-20240104_QE5T3T64AFAJXHRD6Y5SREXMS4/"
    },
    {
        "title": "Polar\u00a0: mort \u00e0 65\u00a0ans, Jack O\u2019Connell laisse orphelines les rues de Quinsigamond",
        "summary": "Admir\u00e9 par James Ellroy et son \u00e9diteur historique Fran\u00e7ois Gu\u00e9rif, l\u2019auteur am\u00e9ricain est connu pour \u00abPorno palace\u00bb, croisement de Borges et Lynch",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/polar-mort-a-65-ans-jack-oconnell-laisse-orphelines-les-rues-de-quinsigamond-20240104_2Q5BEZ5SRVG53PNQCIR634GSBE/"
    },
    {
        "title": "\u00abApr\u00e8s trente minutes de marche, mon Coca avait gel\u00e9\u00bb\u00a0: la Scandinavie grelotte sous une vague de froid historique",
        "summary": "Alors qu\u2019une vague de froid s\u2019abat sur les pays de l\u2019Europe du Nord, la Su\u00e8de a enregistr\u00e9 sa temp\u00e9rature la plus basse en 25\u00a0ans pour un mois de janvier. Dans le nord du pays, en Laponie, le thermom\u00e8tre a affich\u00e9 -43,6\u00a0\u00b0C dans la nuit du mardi\u00a02 au mercredi 3\u00a0janvier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/apres-trente-minutes-de-marche-mon-coca-avait-gele-la-scandinavie-grelotte-sous-une-vague-de-froid-historique-20240104_LSQN2DTIS5FN5KEENYP6SUEGOM/"
    },
    {
        "title": "Covid-19\u00a0: le d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e marqu\u00e9e par une circulation \u00e9lev\u00e9e du virus",
        "summary": "L\u2019ann\u00e9e\u00a02024 ne signe toujours pas la disparition du Covid. Elle commence m\u00eame avec une circulation intense du virus, selon les donn\u00e9es de Sant\u00e9 publique France, notamment celles issues de l\u2019analyse des eaux us\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/covid-19-le-debut-dannee-marquee-par-une-circulation-elevee-du-virus-20240104_TTSNPLH7ARGODLSZWS6EXYAPWM/"
    },
    {
        "title": "\u00abLe Cercle des neiges\u00bb sur Netflix, instants de survie dans la cordill\u00e8re des Andes",
        "summary": "R\u00e9cit du calvaire des rescap\u00e9s du vol Fuerza A\u00e9rea Uruguaya 571 en 1972, le nouveau film \u00absurvival\u00bb de J.A. Bayona ( \u00abThe Impossible\u00bb) plonge avec \u00e9loquence dans un enfer teint\u00e9 d\u2019espoir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/le-cercle-des-neiges-sur-netflix-instants-de-survie-dans-la-cordillere-des-andes-20240104_2K6WQUTEJFE4RMC3KIRLUG4IKU/"
    },
    {
        "title": "Affaire Alain Delon\u00a0: l\u2019acteur et sa fille Anouchka vont porter plainte pour diffamation contre son fils Anthony",
        "summary": "L\u2019acteur octog\u00e9naire d\u00e9nonce ce jeudi 4\u00a0janvier, par l\u2019interm\u00e9diaire de son avocat, des propos de son fils dans une interview de \u00abParis Match\u00bb qui viseraient \u00e0 \u00ablui nuire\u00bb ainsi qu\u2019\u00e0 sa fille Anouchka, contre qui Anthony a d\u00e9pos\u00e9 une main courante en novembre. Anouchka Delon va aussi d\u00e9poser plainte contre son fr\u00e8re, selon \u00abLe Figaro\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/alain-delon-extremement-choque-du-deballage-mediatique-va-porter-plainte-contre-son-fils-anthony-20240104_YIOLQG2JP5D6ZGCUUJMUISZQRU/"
    },
    {
        "title": "\u00abShrinkflation\u00bb\u00a0: le gouvernement veut revoir les r\u00e8gles, distributeurs et industriels se renvoient la responsabilit\u00e9",
        "summary": "Bercy finalise un projet d\u2019arr\u00eat\u00e9 destin\u00e9 \u00e0 lutter contre cette technique qui consiste \u00e0 r\u00e9duire le poids des produits en conservant ou en augmentant le prix de vente. Le texte fait grincer les dents de la grande distribution.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/shrinkflation-le-gouvernement-veut-revoir-les-regles-distributeurs-et-industriels-se-renvoient-la-responsabilite-20240104_DH5DBIKIVVE5VDSAI3QUUFJAPI/"
    },
    {
        "title": "Immigration irr\u00e9guli\u00e8re\u00a0: pour la Cour des comptes, la strat\u00e9gie de l\u2019Etat manque de coh\u00e9rence et d\u2019efficacit\u00e9",
        "summary": "Pr\u00e9fectures satur\u00e9es, mesures l\u00e9gislatives en cascade, aides au retour trop rigides\u2026 Dans un rapport rendu public ce jeudi 4\u00a0janvier, les magistrats de la rue Cambon pointent une politique de lutte contre l\u2019immigration irr\u00e9guli\u00e8re m\u00e9diocre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/immigration/immigration-irreguliere-pour-la-cour-des-comptes-la-strategie-de-letat-manque-de-coherence-et-defficacite-20240104_SX67K5YZMNGCVCQDS63UBHS3GQ/"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl\u00a0: 3 port\u00e9s disparus annonc\u00e9s retenus en otage \u00e0 Gaza, fun\u00e9railles de Saleh al-Arouri sous tensions, nouveaux raids de Tsahal sur l\u2019enclave palestinienne\u2026 Ce qu\u2019il faut retenir de ce jeudi 4\u00a0janvier",
        "summary": "Le point sur la situation au Proche-Orient ce jour.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/guerre-a-gaza-trois-israeliens-portes-disparus-depuis-le-7-octobre-annonces-retenus-en-otage-par-le-hamas-20240104_7KMZETODKJBLLICIGER5EJF4AE/"
    },
    {
        "title": "Inceste\u00a0: la Ciivise change et nous sommes tr\u00e8s inquiets, par douze membres d\u00e9missionnaires",
        "summary": "Alors que la nouvelle Commission ind\u00e9pendante sur l\u2019inceste et les violences sexuelles faites aux enfants (Ciivise) vient d\u2019\u00eatre nomm\u00e9e, douze anciens membres d\u00e9noncent des propos inexacts qui mettent en cause leur travail.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/inceste-la-ciivise-change-et-nous-sommes-tres-inquiets-par-douze-membres-demissionnaires-20240104_ZOH7YGFD7BGTTEQJJHNPGM7ER4/"
    },
    {
        "title": "La justice am\u00e9ricaine a-t-elle diffus\u00e9 une \u00abliste des clients\u00bb de Jeffrey Epstein\u00a0?",
        "summary": "Une juge de New York a d\u00e9cid\u00e9, mi-d\u00e9cembre, de rendre public un document contenant les noms de personnes li\u00e9es au dossier Jeffrey Epstein. Parmi elles\u00a0: des proches du milliardaire am\u00e9ricain mais aussi des salari\u00e9s et des victimes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/la-justice-americaine-va-t-elle-diffuser-une-liste-des-clients-de-jeffrey-epstein-20240103_MI4REQVFD5AQVBPP2CIKMEEQZA/"
    },
    {
        "title": "Remaniement\u00a0: en sursis, Elisabeth Borne, fait comme si de rien n\u2019\u00e9tait",
        "summary": "\u00abLib\u00e9ration\u00bb a suivi la Premi\u00e8re ministre, jeudi 4\u00a0janvier, dans un d\u00e9placement non pr\u00e9vu \u00e0 son agenda aupr\u00e8s de jeunes \u00e0 Cr\u00e9teil. L\u2019occasion de rappeler, malgr\u00e9 les rumeurs qui la donnent partante, qu\u2019elle est la premi\u00e8re \u00e0 d\u00e9fendre le bilan d\u2019Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/remaniement-en-sursis-elisabeth-borne-fait-comme-si-de-rien-netait-20240105_WI3LGBQYOBBQBLPBTRCMV4FL5E/"
    }
]