[
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas\u00a0: face \u00e0 Joe Biden, le jusqu\u2019au-boutisme calcul\u00e9 de Benyamin N\u00e9tanyahou",
        "summary": "Ulc\u00e9r\u00e9 par l\u2019appel au \u00abcessez-le-feu\u00bb vot\u00e9 lundi 25\u00a0mars au Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019ONU, le Premier ministre isra\u00e9lien, qui veut faire durer la guerre aussi longtemps que possible, semble pr\u00eat \u00e0 sacrifier sa relation avec le locataire de la Maison Blanche.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/guerre-israel-hamas-face-a-joe-biden-le-jusquau-boutisme-calcule-de-benyamin-netanyahou-20240325_PQ3CM6YJ6REVTGJPU56MC2DGGM/"
    },
    {
        "title": "Pour la premi\u00e8re fois, le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019ONU exige un \u00abcessez-le-feu\u00bb \u00e0 Gaza",
        "summary": "Apr\u00e8s des semaines de n\u00e9gociations, la r\u00e9solution, qui exige \u00e9galement la lib\u00e9ration des otages, a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9e par 14 des 15 membres. En s\u2019abstenant, les Etats-Unis ont permis l\u2019adoption du texte, s\u2019attirant aussit\u00f4t les critiques d\u2019Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/pour-la-premiere-fois-le-conseil-de-securite-de-lonu-exige-un-cessez-le-feu-a-gaza-20240325_4NF23GSVLJFUXILNTM6DCZZZ6M/"
    },
    {
        "title": "Attentat de Moscou\u00a0: trois jours apr\u00e8s, Vladimir Poutine reconna\u00eet la responsabilit\u00e9 d\u2019\u00abislamistes radicaux\u00bb",
        "summary": "Ce lundi 25\u00a0mars au soir, le chef du Kremlin a nomm\u00e9 pour la premi\u00e8re fois les auteurs de l\u2019attaque terroriste contre une salle de spectacles de la capitale russe survenue vendredi. Mais il persiste \u00e0 sugg\u00e9rer que l\u2019Ukraine a pu jouer un r\u00f4le dans le drame.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/attentat-de-moscou-trois-jours-apres-vladimir-poutine-reconnait-la-responsabilite-dislamistes-radicaux-20240325_IY2FL3A3K5F3HEIHBPXHVWR7ZY/"
    },
    {
        "title": "Vigipirate\u00a0: le gouvernement remuscle le dispositif Sentinelle face \u00e0 la menace terroriste apr\u00e8s l\u2019attentat de Moscou",
        "summary": "Le Premier ministre Gabriel Attal a annonc\u00e9 ce lundi 25\u00a0mars le d\u00e9ploiement de \u00ab4\u00a0000 militaires suppl\u00e9mentaires\u00bb devant les \u00ablieux sensibles, notamment les \u00e9coles\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/attentat-de-moscou-letat-islamique-a-fait-des-tentatives-en-france-plusieurs-fois-ces-derniers-mois-selon-macron-20240325_TVTSXXHDYNBLVPROFNN2N53XV4/"
    },
    {
        "title": "A New York, les juges donnent rendez-vous \u00e0 Donald Trump mais soulagent son portefeuille",
        "summary": "Le premier proc\u00e8s p\u00e9nal de l\u2019ex-pr\u00e9sident devrait se tenir le 15\u00a0avril. Mais il ne verra pas ses biens saisis dans l\u2019imm\u00e9diat et n\u2019aura pas \u00e0 r\u00e9gler un demi-milliard de dollars de caution avant que ne soit confirm\u00e9e sa condamnation pour fraudes au civil.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/a-new-york-les-juges-donnent-rendez-vous-a-donald-trump-mais-soulagent-son-portefeuille-20240325_JWTPEN4WWVHXXJGEPALEEL7ZGU/"
    },
    {
        "title": "S\u00e9n\u00e9gal\u00a0: qui est Bassirou Diomaye Faye, \u00abdoublure\u00bb de l\u2019opposant Sonko, \u00e9lu pr\u00e9sident d\u00e8s le premier tour ?",
        "summary": "Le candidat favori de l\u2019opposition, qui concourait \u00e0 la pr\u00e9sidentielle \u00e0 la place d\u2019Ousmane Sonko, a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu dimanche 24 mars d\u00e8s le premier tour, un r\u00e9sultat historique. Il \u00e9tait sorti de prison dans la nuit du 14 mars en vertu d\u2019une loi d\u2019amnistie vot\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/senegal-qui-est-bassirou-diomaye-faye-la-doublure-de-lopposant-sonko-sur-la-ligne-de-depart-de-la-presidentielle-20240308_VSPXLEQAPJBI7BIGHVN63YTRRQ/"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s de l\u2019attentat de Strasbourg, les errements d\u2019un accus\u00e9 \u00abcompl\u00e8tement paum\u00e9\u00bb",
        "summary": "Jug\u00e9 devant la cour d\u2019assises sp\u00e9ciale de Paris pour avoir fourni \u00e0 Ch\u00e9rif Chekatt l\u2019arme ayant servi \u00e0 l\u2019attentat du 11\u00a0d\u00e9cembre 2018, Audrey Mondjehi n\u2019a cess\u00e9 de patiner au cours de son interrogatoire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/au-proces-de-lattentat-de-strasbourg-les-errements-dun-accuse-completement-paume-20240325_S2A4PI6EJ5E4NPC7D2VOWDFLLQ/"
    },
    {
        "title": "En Guyane, la difficile mission reconqu\u00eate d\u2019Emmanuel Macron",
        "summary": "Le chef de l\u2019Etat a entam\u00e9 ce lundi 25\u00a0mars une visite dans la collectivit\u00e9 d\u2019outre-mer. Mais les quelques mesures annonc\u00e9es pour am\u00e9liorer les conditions de vie de ce territoire d\u2019Am\u00e9rique du Sud ne suffisent pas \u00e0 rassurer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-guyane-la-difficile-mission-reconquete-demmanuel-macron-20240325_GBZSDB6QVZHZVGJDGJ7O3NDUBU/"
    },
    {
        "title": "Changement climatique\u00a0: pourquoi le niveau de l\u2019oc\u00e9an a bondi en 2023",
        "summary": "Selon des donn\u00e9es satellites in\u00e9dites de la Nasa, le niveau moyen de l\u2019oc\u00e9an a augment\u00e9 de 0,76\u00a0cm dans le monde entre\u00a02022 et\u00a02023. Gon\u00e9ri Le Cozannet, chercheur et coauteur du dernier rapport du Giec, revient sur les raisons de cette hausse spectaculaire et ses cons\u00e9quences, \u00e0 court et moyen terme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/changement-climatique-pourquoi-le-niveau-de-locean-a-bondi-lan-dernier-20240325_3PHLMEEIMJD2NOOSLAHBPNAU5Q/"
    },
    {
        "title": "A \u00abLa Provence\u00bb, les journalistes mettent fin \u00e0 leur gr\u00e8ve en attendant une charte d\u2019ind\u00e9pendance",
        "summary": "La r\u00e9daction du quotidien marseillais a mis fin ce lundi 25\u00a0mars au mouvement qu\u2019elle avait entam\u00e9 vendredi apr\u00e8s la mise \u00e0 pied du directeur de la publication. La direction lui reprochait une une \u00abambigu\u00eb\u00bb apr\u00e8s la visite d\u2019Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/a-la-provence-les-journalistes-mettent-fin-a-leur-greve-en-attendant-une-charte-dindependance-20240325_3ULBRABKGRAQRMBYIWUAF2CWCI/"
    },
    {
        "title": "Maltraitances envers les personnes vuln\u00e9rables\u00a0: \u00abLes \u00e9tablissements m\u00e9dico-sociaux, des zones de non-droit ferm\u00e9es \u00e0 double tour\u00bb",
        "summary": "Anne-Sarah Kertudo de l\u2019association Droit pluriel, qui d\u00e9fend les droits des personnes en situation de handicap, r\u00e9agit aux annonces du gouvernement apr\u00e8s la diffusion dimanche 24\u00a0mars d\u2019une enqu\u00eate de \u00abZone interdite\u00bb sur les d\u00e9faillances de l\u2019Etat dans le secteur du handicap.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/maltraitances-envers-les-personnes-vulnerables-les-etablissements-medico-sociaux-des-zones-de-non-droit-fermees-a-double-tour-20240325_VXB6EMT3TNDT5O2QXBBGEH75CI/"
    },
    {
        "title": "Parc d\u2019attractions inspir\u00e9 de \u00abDragon Ball\u00bb\u00a0: le nouveau projet pharaonique de l\u2019Arabie Saoudite en d\u00e9pit de l\u2019urgence climatique",
        "summary": "La monarchie saoudienne a annonc\u00e9 vendredi 22\u00a0mars la construction d\u2019un immense parc \u00e0 th\u00e8me autour de l\u2019univers du c\u00e9l\u00e8bre manga. Le co\u00fbt environnemental de ce m\u00e9gaprojet de 500\u00a0000\u00a0m2 situ\u00e9 en plein d\u00e9sert demeure flou.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/parc-dattractions-inspire-de-dragon-ball-le-nouveau-projet-pharaonique-de-larabie-saoudite-en-depit-de-lurgence-climatique-20240325_RXBDMYFWSFCIHIYG4MN3FY4HXU/"
    },
    {
        "title": "Au Br\u00e9sil, trois arrestations mettent fin \u00e0 l\u2019enqu\u00eate sur l\u2019assassinat politique de Marielle Franco \u00e0 Rio en 2018",
        "summary": "Six\u00a0ans apr\u00e8s la mort de l\u2019\u00e9lue municipale, militante f\u00e9ministe, antiraciste et LGBT+, tu\u00e9e avec son chauffeur, deux politiciens et un ex-chef de la police ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s. Ils sont les commanditaires pr\u00e9sum\u00e9s du meurtre qui avait marqu\u00e9 le pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/au-bresil-trois-arrestations-mettent-fin-a-lenquete-sur-lassassinat-politique-de-marielle-franco-a-rio-20240325_D4GOHDQFFJADFGDWWRHUVXWGEY/"
    },
    {
        "title": "La pilule pour se muscler sans faire de sport, ind\u00e9niable progr\u00e8s\u2026 et promesse de d\u00e9rives",
        "summary": "Un laboratoire am\u00e9ricain l\u2019annonce pour dans cinq\u00a0ans, ce qui constitue un grand espoir pour les personnes atteintes d\u2019atrophie musculaire. Mais on voit d\u2019ici le m\u00e9susage qui pourrait en \u00eatre fait.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/la-pilule-pour-se-muscler-sans-faire-de-sport-indeniable-progres-et-promesse-de-derives-20240325_FMISHUQXBNCNJK3UBM7JV2ALPA/"
    },
    {
        "title": "Trafic de drogue en Guyane\u00a0: \u00abMaintenant, m\u00eame des papis et des mamies font la mule\u00bb",
        "summary": "Dans le territoire min\u00e9 par la pr\u00e9carit\u00e9, les passeurs qui ing\u00e8rent des capsules pour faire transiter la coca\u00efne vers la m\u00e9tropole sont nombreux. En visite dans le d\u00e9partement d\u2019outre-mer ce lundi pour deux\u00a0jours, Emmanuel Macron va d\u00e9couvrir le dispositif cens\u00e9 r\u00e9duire le trafic.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/trafic-de-drogue-en-guyane-maintenant-meme-des-papis-et-des-mamies-font-la-mule-20240324_W6CDTQD2GVDQ5CEMIJGAWQUUHI/"
    },
    {
        "title": "Les mots et les armes\u00a0: face \u00e0 Isra\u00ebl, l\u2019\u00e9quation impossible de Joe Biden",
        "summary": "Tout en critiquant publiquement la conduite de la guerre \u00e0 Gaza, la Maison Blanche continue de livrer des armes \u00e0 Isra\u00ebl. Un paradoxe dont le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, tr\u00e8s critiqu\u00e9 dans son camp, pourrait payer le prix politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/les-mots-et-les-armes-face-a-israel-lequation-impossible-de-joe-biden-20240325_CYHVZ3ZYHBBNHMEPQVW4WLXPBM/"
    },
    {
        "title": "A Gaza, une offensive isra\u00e9lienne d\u00e9pendante de l\u2019aide militaire am\u00e9ricaine",
        "summary": "Depuis le 7\u00a0Octobre, Washington a approuv\u00e9 plus d\u2019une centaine de livraisons d\u2019armes \u00e0 l\u2019Etat h\u00e9breu. Face au massacre \u00e0 Gaza, la pression monte pour r\u00e9duire ce soutien, tr\u00e8s encadr\u00e9 par la loi am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/a-gaza-une-offensive-israelienne-dependante-de-laide-militaire-americaine-20240325_OL3UL5L46NGAHJVHGQYU7ILFLQ/"
    },
    {
        "title": "Vigilance attentat\u00a0: o\u00f9 en sont nos voisins apr\u00e8s l\u2019attentat de Moscou\u00a0?",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019attaque sanglante contre une salle de spectacle pr\u00e8s de la capitale russe, vendredi, le gouvernement fran\u00e7ais a relev\u00e9 le dispositif Vigipirate \u00e0 son niveau maximal. Les autres capitales europ\u00e9ennes sont \u00e9galement en \u00e9tat d\u2019alerte.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/vigilance-attentat-ou-en-sont-nos-voisins-apres-lattentat-de-moscou-20240325_PTRYQR4QTRFRPCUXCUTVU3OGNQ/"
    },
    {
        "title": "Attentat de Moscou\u00a0: le Kremlin refuse de s\u2019expliquer sur les tortures inflig\u00e9es aux suspects",
        "summary": "Le porte-parole du r\u00e9gime russe a refus\u00e9 de s\u2019exprimer ce lundi 25 mars sur les images qui ont circul\u00e9 en ligne, sur lesquelles les quatre terroristes suppos\u00e9s apparaissent avec des marques \u00e9videntes de coups et de tortures.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/attentat-du-crocus-city-hall-en-russie-le-kremlin-refuse-de-sexpliquer-sur-les-tortures-infligees-aux-suspects-20240325_KBYY3F6WNNBOPCJAEQ4NNRXKHQ/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s des mois de flottement, le Centre national des arts plastiques inaugure enfin son chantier",
        "summary": "Rachida Dati doit se rendre mardi 26 mars \u00e0 Pantin, o\u00f9 a commenc\u00e9 la construction des nouveaux b\u00e2timents de l\u2019institution. Il y a un an,  \u00abLib\u00e9ration\u00bb r\u00e9v\u00e9lait l\u2019impasse dans laquelle s\u2019\u00e9tait enferr\u00e9 le Cnap dont le d\u00e9m\u00e9nagement, pr\u00e9vu en\u00a02024, a \u00e9t\u00e9 aujourd\u2019hui report\u00e9 \u00e0 2027.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/apres-des-mois-de-flottement-le-centre-national-des-arts-plastiques-inaugure-enfin-son-chantier-20240325_PUINMFJEJ5D2DKU37XLWTXK6KQ/"
    },
    {
        "title": "Au Maroc, le long combat des m\u00e8res c\u00e9libataires\u00a0: \u00abElles ne sont ni respect\u00e9es par la soci\u00e9t\u00e9, ni prot\u00e9g\u00e9es par la loi\u00bb",
        "summary": "Dans un royaume qui criminalise les relations extraconjugales, environ 50\u00a0000 b\u00e9b\u00e9s naissent hors mariage chaque ann\u00e9e. Pour mettre au fin au calvaire juridique que vivent les m\u00e8res c\u00e9libataires, les associations f\u00e9ministes attendent beaucoup de la r\u00e9forme du code de la famille annonc\u00e9e par le roi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/au-maroc-le-long-combat-des-meres-celibataires-elles-ne-sont-ni-respectees-par-la-societe-ni-protegees-par-la-loi-20240326_7G2IKJLDE5GZNDFMT5LOCD44I4/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9ficit public\u00a0: \u00e0 5,5\u00a0% du PIB, l\u2019Insee confirme le d\u00e9rapage des comptes en\u00a02023",
        "summary": "L\u2019Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques (Insee) publie ce mardi 26\u00a0mars les chiffres officiels du d\u00e9ficit public de la France pour l\u2019ann\u00e9e\u00a02023. Le gouvernement esp\u00e9rait le maintenir \u00e0 4,9\u00a0% du produit int\u00e9rieur brut (PIB).",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/deficit-public-a-55-du-pib-linsee-confirme-le-derapage-des-comptes-en-2023-20240326_EHIZ4E4OLVDHXALQLKNQJFNM2U/"
    },
    {
        "title": "Augmenter les imp\u00f4ts sur les plus riches ou tenir le dogme\u00a0? Face au d\u00e9ficit, la macronie au pied du mur fiscal",
        "summary": "L\u2019ex\u00e9cutif s\u2019arc-boute sur son refus d\u2019augmenter les pr\u00e9l\u00e8vements sur les plus ais\u00e9s et les superprofits des entreprises, en d\u00e9pit du mauvais \u00e9tat des finances publiques. Au sein de la majorit\u00e9, des voix plaident pour lever le tabou pr\u00e9sidentiel.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/augmenter-les-impots-sur-les-plus-riches-ou-tenir-le-dogme-face-au-deficit-la-macronie-au-pied-du-mur-fiscal-20240325_CCLBCJ2XDVG2JIC4IU7QAO5IJQ/"
    },
    {
        "title": "Visite d\u2019Emmanuel Macron au Br\u00e9sil\u00a0: une coop\u00e9ration et des divergences",
        "summary": "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais entame ce mardi 26 mars une visite officielle au Br\u00e9sil pour renforcer sa coop\u00e9ration, notamment environnementale, avec son homologue br\u00e9silien. Et ce, malgr\u00e9 quelques divergences g\u00e9opolitiques avec Lula.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/visite-demmanuel-macron-au-bresil-une-cooperation-et-des-divergences-20240326_ACTZZHLBZVGPPAEZXLOX4MOWMQ/"
    },
    {
        "title": "Cl\u00e9ment Beaune se recase gr\u00e2ce aux europ\u00e9ennes",
        "summary": "L\u2019ancien ministre des Transports, d\u00e9barqu\u00e9 du gouvernement en janvier, sera le porte-parole de campagne de Renaissance pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/clement-beaune-se-recase-grace-aux-europeennes-20240326_2W3QCVFMKRBWNACXUFUK334TAA/"
    },
    {
        "title": "Bruno Le\u00a0Maire, un ministre populaire mais encore loin d\u2019\u00eatre pr\u00e9sidentiable",
        "summary": "Selon l\u2019enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e par Viavoice pour \u00abLib\u00e9ration\u00bb, le ministre de l\u2019Economie peine \u00e0 s\u2019imposer comme l\u2019h\u00e9ritier du macronisme, bien qu\u2019il b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019une certaine confiance chez les sympathisants de la majorit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/bruno-le-maire-un-ministre-populaire-mais-encore-loin-detre-presidentiable-20240326_O6D2PRP7AJG7VMKCM3GZILZNUM/"
    },
    {
        "title": "Injure \u00e0 caract\u00e8re raciste envers Hapsatou Sy\u00a0: Eric Zemmour poursuit son marathon judiciaire",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de Reconqu\u00eate attend une d\u00e9cision dans l\u2019affaire d\u2019injure \u00e0 caract\u00e8re raciste l\u2019opposant \u00e0 Hapsatou Sy.  Condamn\u00e9 d\u00e9finitivement \u00e0 trois reprises pour des propos haineux, il est un habitu\u00e9 de la 17e chambre du tribunal correctionnel de Paris. La ran\u00e7on de ses propos x\u00e9nophobes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/injure-a-caractere-raciste-envers-hapsatou-sy-eric-zemmour-poursuit-son-marathon-judiciaire-20240326_64LSPMRR3FHQ3GZSM5EMPULEKA/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Assembl\u00e9e nationale se penche sur les ing\u00e9rences \u00e9trang\u00e8res et la surveillance algorithmique",
        "summary": "Directement issue des travaux de la d\u00e9l\u00e9gation parlementaire au renseignement, une proposition de loi pour \u00abpr\u00e9venir les ing\u00e9rences \u00e9trang\u00e8res en France\u00bb est discut\u00e9e ce mardi \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. Si le constat est largement partag\u00e9, l\u2019extension de la surveillance algorithmique fait tiquer les oppositions. Les insoumis, \u00abfarouchement\u00bb oppos\u00e9s au texte, d\u00e9fendront une motion de rejet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/lassemblee-nationale-se-penche-sur-les-ingerences-etrangeres-et-la-surveillance-algorithmique-20240326_WDSQYHU4RVGFXE6UXHT7AMY25Y/"
    }
]