[
    {
        "title": "A la Commission europ\u00e9enne, le haut fonctionnaire Henrik Hololei g\u00e2t\u00e9 par le Qatar mais pas inqui\u00e9t\u00e9 par la justice",
        "summary": "Voyages en classe affaires, vacances luxueuses tous frais pay\u00e9s\u2026 Pendant des ann\u00e9es, l\u2019Estonien Henrik Hololei, alors DG charg\u00e9 des transports, a profit\u00e9 des largesses de l\u2019\u00e9mirat tout en menant les n\u00e9gociations sur un accord de \u00abciel ouvert\u00bb avec Qatar Airways. Mais le rapport de l\u2019office antifraude de l\u2019UE mettant au jour ces potentiels faits de corruption pourrait bien \u00eatre enterr\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/a-la-commission-europeenne-le-haut-fonctionnaire-henrik-hololei-gate-par-le-qatar-mais-pas-inquiete-par-la-justice-20241029_YDIDZ4WETZH4NOR3XPOXHEXT3U/"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s des assistants fictifs du RN, les explications saugrenues de Louis Aliot",
        "summary": "Ce mardi, le maire de Perpignan a eu bien du mal \u00e0 d\u00e9montrer que son ancien assistant avait travaill\u00e9 pour lui et non directement \u00e0 l\u2019organisation des \u00e9v\u00e9nements du Front national, pendant son mandat d\u2019eurod\u00e9put\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/au-proces-des-assistants-fictifs-du-rn-les-explications-saugrenues-de-louis-aliot-20241029_7J3DNLOCSJGC5CRKQDZKFAOO2Y/"
    },
    {
        "title": "Mort d\u2019une femme \u00e0 Montpellier malgr\u00e9 des appels au Samu\u00a0: \u00abCette affaire gravissime nous plonge dans une situation de crise\u00bb",
        "summary": "Atteinte d\u2019une m\u00e9ningite, la femme de 25\u00a0ans n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 prise en charge par le Samu ni par les pompiers, malgr\u00e9 les appels de sa meilleure amie. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte par le parquet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/mort-dune-femme-de-25-ans-a-montpellier-cette-affaire-gravissime-nous-plonge-dans-une-situation-de-crise-20241029_HGZCQGQ2JRF7PK43I4Q5VZZV2I/"
    },
    {
        "title": "A Rabat, Emmanuel Macron propose \u00abd\u2019\u00e9crire un nouveau livre\u00bb avec le Maroc",
        "summary": "Pour sa deuxi\u00e8me journ\u00e9e de visite d\u2019Etat dans le royaume ch\u00e9rifien, le pr\u00e9sident a r\u00e9affirm\u00e9 le soutien de Paris \u00e0 la marocanit\u00e9 du Sahara-Occidental, devant les applaudissements nourris des membres des deux Chambres du Parlement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/a-rabat-macron-propose-decrire-un-nouveau-livre-avec-le-maroc-20241029_U6ABWAQTQ5AOVCC3GJQET4NISM/"
    },
    {
        "title": "Elections am\u00e9ricaines : des centaines de votes br\u00fbl\u00e9s dans des incendies en s\u00e9rie de \u00abballot boxes\u00bb",
        "summary": "Dans l\u2019Oregon et l\u2019Etat de Washington, deux \u00abballot drop boxes\u00bb, permettant de recueillir les votes par correspondance, ont \u00e9t\u00e9 incendi\u00e9es lundi. De quoi inqui\u00e9ter, \u00e0 l\u2019approche d\u2019un scrutin sous tension.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/election-americaines-des-centaines-de-votes-brules-dans-des-incendies-en-serie-de-ballot-boxes-20241029_UXXPPKEQNVD3HNBETROWAIQMYI/"
    },
    {
        "title": "A Plo\u00ebrmel, le cur\u00e9 disparu \u00e9tait vis\u00e9 par un signalement pour des \u00abattouchements de nature sexuelle\u00bb",
        "summary": "\u00abLe T\u00e9l\u00e9gramme\u00bb r\u00e9v\u00e8le que l\u2019abb\u00e9 Gu\u00e9gan, qui s\u2019est volatilis\u00e9 dans des circonstances myst\u00e9rieuses en janvier, venait d\u2019apprendre qu\u2019il \u00e9tait accus\u00e9 d\u2019abus sexuels. Les faits remontent  au d\u00e9but des ann\u00e9es 2010, quand le pr\u00eatre dirigeait un internat pour gar\u00e7ons dans le Morbihan.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/a-ploermel-le-cure-disparu-etait-vise-par-un-signalement-pour-des-attouchements-de-nature-sexuelle-20241029_OUCWEXEULJFOJBYXCEMKN3FXAA/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan\u00a0: les vid\u00e9os, ces implacables s\u00e9rums de v\u00e9rit\u00e9, par H\u00e9l\u00e8ne Devynck",
        "summary": "Pour la journaliste H\u00e9l\u00e8ne Devynck, les\u00a0images diffus\u00e9es lors des audiences sont la\u00a0preuve irr\u00e9futable de\u00a0ce qui a \u00abd\u00e9truit de\u00a0l\u2019int\u00e9rieur\u00bb Gis\u00e8le Pelicot mais aussi sauv\u00e9e. Et questionne\u200a: est-ce la victime ou\u00a0le\u00a0violeur qui y perd sa\u00a0dignit\u00e9\u200a?",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/proces-des-viols-de-mazan-les-videos-ces-implacables-serums-de-verite-par-helene-devynck-20241029_SUZVIQKXTVEKPKWU23YHREW6YI/"
    },
    {
        "title": "Avec \u00abAnora\u00bb, Sean Baker joue sur l\u2019escorte sensible",
        "summary": "Faux conte de f\u00e9e tournant \u00e0 la com\u00e9die d\u2019action, le long m\u00e9trage r\u00e9compens\u00e9 par la palme d\u2019or filme la rencontre entre une strip-teaseuse d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 sortir de sa condition et le fils pourri g\u00e2t\u00e9 d\u2019un oligarque russe, dont la famille d\u00e9sapprouve l\u2019union.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/avec-anora-sean-baker-joue-sur-lescorte-sensible-20241029_DSKELRIC7RCHZC6SJYCVAL75EY/"
    },
    {
        "title": "Coop\u00e9ratives fun\u00e9raires\u00a0: plus belle la mort",
        "summary": "Une alternative aux pompes fun\u00e8bres classiques se d\u00e9veloppe en France\u00a0: les coop\u00e9ratives. Une d\u00e9marche \u00e9cologique, sociale et \u00e9thique qui permet aux proches du d\u00e9funt de se r\u00e9approprier un moment souvent difficile \u00e0 vivre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/cooperatives-funeraires-plus-belle-la-mort-20241029_L243PHAS2ZF3VAVTNBFJWNOW7E/"
    },
    {
        "title": "Discipline collective, poursuite des purges, rupture avec le PS\u2026 Comment M\u00e9lenchon fait des plans sur la conqu\u00eate",
        "summary": "Aid\u00e9 par les doutes de Fran\u00e7ois Ruffin et une gauche d\u00e9sunie, le leader insoumis mise sur la radicalit\u00e9 de\u00a0son mouvement, qu\u2019il sent en phase avec un climat pr\u00e9-insurrectionnel, pour s\u2019imposer comme le\u00a0candidat incontournable dans son camp en cas d\u2019\u00e9lection\u00a0anticip\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/discipline-collective-poursuite-des-purges-rupture-avec-le-ps-comment-melenchon-fait-des-plans-sur-la-conquete-20241029_IU4RY34JWNBEBORQ6JKBPGQQEY/"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient\u00a0: l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne menace de frapper \u00abtr\u00e8s fort\u00bb l\u2019Iran en cas d\u2019attaque",
        "summary": "Les r\u00e9actions de la communaut\u00e9 internationale affluent, ce mardi 29\u00a0octobre, apr\u00e8s que l\u2019Etat h\u00e9breu a interdit les activit\u00e9s de l\u2019agence onusienne pour les r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens sur son territoire. En parall\u00e8le, les raids isra\u00e9liens se poursuivent au Liban et dans l\u2019enclave palestinienne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-au-proche-orient-55-morts-apres-une-frappe-israelienne-sur-un-immeuble-residentiel-a-gaza-20241029_KNZKIXQ75BAUBGYEAWLKIHPGME/"
    },
    {
        "title": "Eurovision en Suisse : une p\u00e9tition port\u00e9e par l\u2019extr\u00eame droite s\u2019oppose \u00e0 la tenue de l\u2019\u00e9v\u00e9nement en 2025",
        "summary": "C\u2019est \u00e0 B\u00e2le que doit se d\u00e9rouler la prochaine \u00e9dition du concours. Un projet qui ne pla\u00eet pas \u00e0 l\u2019UDF, un parti local ultra-conservateur, qui a pr\u00e9sent\u00e9 aux autorit\u00e9s samedi 26 octobre une p\u00e9tition pour annuler la tenue de l\u2019\u00e9v\u00e9nement. Forte de 4\u00a0203 signatures, celle-ci contraint la ville \u00e0 organiser un r\u00e9f\u00e9rendum.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/eurovision-en-suisse-une-petition-portee-par-lextreme-droite-soppose-a-la-tenue-de-levenement-en-2025-20241029_S6B5QYQH7RGTNE3NYP56HOMAFY/"
    },
    {
        "title": "P\u00e9docriminalit\u00e9 dans l\u2019Eglise\u00a0: le Vatican entame un examen de conscience",
        "summary": "Un rapport in\u00e9dit publi\u00e9 ce mardi \u00e0 l\u2019issue d\u2019un audit approfondi des pratiques de l\u2019Eglise en mati\u00e8re de gestion des violences sexuelles pr\u00e9conise notamment d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer les proc\u00e9dures de r\u00e9vocation des mis en cause. Une d\u00e9marche innovante au regard de la culture d\u2019omerta qui a longtemps r\u00e9gn\u00e9 au sein de l\u2019institution.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/pedocriminalite-dans-leglise-le-vatican-entame-un-examen-de-conscience-20241029_RD55664X6NE3PABAF2AJDODIRA/"
    },
    {
        "title": "St\u00e9phane Plaza : un an apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations de violences conjugales visant son animateur f\u00e9tiche, le trouble jeu de M6",
        "summary": "Le c\u00e9l\u00e8bre agent immobilier, qui ne s\u2019\u00e9tait pas pr\u00e9sent\u00e9 fin ao\u00fbt \u00e0 son proc\u00e8s, compara\u00eetra devant la 10e chambre du tribunal correctionnel en janvier, qui devait aussi juger G\u00e9rard Depardieu ce lundi. M6 patauge quant \u00e0 elle entre prise de distance mal assum\u00e9e et soir\u00e9es sp\u00e9ciales.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/stephane-plaza-un-an-apres-les-revelations-de-violences-conjugales-visant-son-animateur-fetiche-m6-joue-trouble-jeu-20241028_FQL2FTVICVGXVPKAS5A3BXN2NE/"
    },
    {
        "title": "Exode des \u00e9tudiants martiniquais en m\u00e9tropole\u00a0: \u00abJe n\u2019ai pas choisi de partir, j\u2019y ai \u00e9t\u00e9 contrainte\u00bb",
        "summary": "Formations peu nombreuses et peu valoris\u00e9es, manque de d\u00e9bouch\u00e9s sur le march\u00e9 du travail, co\u00fbt de la vie\u2026 Nombreux sont les jeunes originaires de l\u2019\u00eele \u00e0 rejoindre l\u2019Hexagone \u00e0 contrec\u0153ur pour poursuivre leurs \u00e9tudes et se lancer dans la vie active.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/exode-des-etudiants-martiniquais-en-metropole-je-nai-pas-choisi-de-partir-jy-ai-ete-contrainte-20241029_Y3FR7G7NHFES7J3MCNR36TWMHM/"
    },
    {
        "title": "Nouvelle proposition de loi sur les cr\u00e8ches priv\u00e9es\u00a0: \u00abL\u2019approche marchande n\u2019a pas sa place dans la prise en charge des jeunes enfants\u00bb",
        "summary": "La d\u00e9put\u00e9e socialiste C\u00e9line Hervieu annonce \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb qu\u2019elle va d\u00e9poser un texte visant \u00e0 mieux r\u00e9guler les cr\u00e8ches marchandes, en interdisant notamment la pr\u00e9sence des fonds d\u2019investissement dans ce secteur.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/familles/nouvelle-proposition-de-loi-sur-les-creches-privees-lapproche-marchande-na-pas-sa-place-dans-la-prise-en-charge-des-jeunes-enfants-20241029_4FQ4G2S2PZEX5KYB2X5RCJELNM/"
    },
    {
        "title": "Dans \u00abJur\u00e9 n\u00b0\u200a2\u00bb, Clint Eastwood passe aux aveux de faiblesse",
        "summary": "Le cin\u00e9aste signe un film old school\u00a0au sc\u00e9nario improbable, avec un\u00a0Nicholas Hoult jur\u00e9 de tribunal en proie \u00e0\u00a0un dilemme moral.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/jure-n-2-clint-eastwood-passe-aux-aveux-de-faiblesse-20241029_HPPZDG3EAZFMZGM7GVDL2GRECM/"
    },
    {
        "title": "En Moldavie et en G\u00e9orgie, la Russie place ses pions",
        "summary": "Dans les deux anciennes r\u00e9publiques sovi\u00e9tiques, les votes de ces derniers jours ont \u00e9t\u00e9 parasit\u00e9s par l\u2019influence de Moscou. Le r\u00e9sultat des scrutins devrait sonner comme un signal d\u2019alarme \u00e0 Bruxelles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-moldavie-et-en-georgie-la-russie-place-ses-pions-20241029_6YUCPT247VBBHLNNDXVSVK5K7Y/"
    },
    {
        "title": "A mi-parcours, la COP16 biodiversit\u00e9\u00a0navigue entre avanc\u00e9es et manque de fonds",
        "summary": "Une semaine apr\u00e8s l\u2019ouverture du sommet onusien, \u00e0 Cali en Colombie, qui doit s\u2019achever ce vendredi 1er\u00a0novembre, de gros points de blocages persistent, notamment au sujet du financement et du partage \u00e9quitable des b\u00e9n\u00e9fices li\u00e9s aux ressources g\u00e9n\u00e9tiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/a-mi-parcours-la-cop16-biodiversite-navigue-entre-avancees-et-manque-de-fonds-20241029_RAA3A2BUL5H4DDB6HQZWVLNKRA/"
    },
    {
        "title": "Elections am\u00e9ricaines, J-7\u00a0: le meeting f\u00e9tide de Trump \u00e0 New York, l\u2019hymne \u00e0 la \u00abjoie\u00bb de Harris et la le\u00e7on de Michelle Obama",
        "summary": "Ce mardi 29\u00a0octobre, les Am\u00e9ricains \u00e0 une semaine d\u2019un choix antinomique, des blagues racistes \u00e0 gogo, des reportages en Arizona et en Caroline du Nord et la masterclass f\u00e9ministe de l\u2019ex-First Lady.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/elections-americaines-j-7-le-meeting-fetide-de-trump-a-new-york-lhymne-a-la-joie-de-harris-et-la-lecon-de-michelle-obama-20241029_BOWEK3Z6SVCNZP7TFODZZL3XVQ/"
    }
]