[
    {
        "title": "Proche-Orient\u00a0: avec le silence des armes, le retour de l\u2019espoir\u00a0?",
        "summary": "La tr\u00eave, entr\u00e9e en vigueur dimanche \u00e0 10h15, et la lib\u00e9ration de trois otages isra\u00e9liennes quelques heures plus tard offrent enfin une pause dans la guerre sans merci qui oppose depuis quinze mois le Hamas \u00e0 Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/proche-orient-avec-le-silence-des-armes-le-retour-de-lespoir-20250119_2RXX2LYUI5DLZONDUZME75JNNA/"
    },
    {
        "title": "Lib\u00e9rations d\u2019otage : pour Isra\u00ebl, une douce amertume",
        "summary": "Trois Isra\u00e9liennes ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9es dimanche lors d\u2019une\u00a0journ\u00e9e tendue. A\u00a0Tel-Aviv, notamment sur la\u00a0place des Otages, r\u00e9gnait un\u00a0sentiment de\u00a0soulagement teint\u00e9 de g\u00e2chis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/liberations-dotage-pour-israel-une-douce-amertume-20250119_FNVYLZZH5BCR5DH6N5VT5LRXZY/"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave \u00e0 Gaza : le \u00abcauchemar d\u2019Emily est termin\u00e9\u00bb, t\u00e9moigne la m\u00e8re de l\u2019otage",
        "summary": "Le cessez-le-feu entre Isra\u00ebl et le Hamas est entr\u00e9 en vigueur dimanche matin. Trois otages isra\u00e9liennes ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9es par le Hamas peu apr\u00e8s 16 heures (heure de Paris).",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-la-treve-ne-commencera-pas-tant-que-le-hamas-na-pas-envoye-le-nom-des-trois-otages-liberables-ce-dimanche-avertit-benyamin-netanyahou-20250119_X7Y5FTWRIVGA3G2F7ZOJPMVPLY/"
    },
    {
        "title": "Investiture de Trump : le come-bad \u00e0 la Maison Blanche",
        "summary": "D\u00e9barrass\u00e9 des garde-fous de sa premi\u00e8re pr\u00e9sidence, le revenant Donald Trump est investi ce lundi 20 janvier dans un froid glacial pour un second mandat qui s\u2019annonce br\u00fblant \u00e0 la t\u00eate d\u2019une nation profond\u00e9ment divis\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/investiture-de-trump-le-come-bad-a-la-maison-blanche-20250119_ZCW2MMT3XZCTZDQM4IQZOLQQNQ/"
    },
    {
        "title": "Deuxi\u00e8me mandat Trump : pour les progressistes, \u00abla r\u00e9sistance va reprendre, mais elle sera tr\u00e8s diff\u00e9rente\u00bb",
        "summary": "Si le temps des grandes manifestations d\u2019opposition semble r\u00e9volu, la contestation de Donald Trump, investi ce lundi 20 janvier \u00e0 la pr\u00e9sidence am\u00e9ricaine, et surtout des mesures qu\u2019il pr\u00e9voit s\u2019organise peu \u00e0 peu, moins visible, plus subtile et concr\u00e8te et, peut-\u00eatre, plus efficace.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/deuxieme-mandat-trump-pour-les-progressistes-la-resistance-va-reprendre-mais-elle-sera-tres-differente-20250119_IM2P7REPCJBT5NCXNWX3YMKJM4/"
    },
    {
        "title": "Interdiction de TikTok aux Etats-Unis\u00a0: la plateforme chinoise annonce qu\u2019elle va r\u00e9tablir l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019application et remercie Trump",
        "summary": "D\u00e9branch\u00e9e dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche, la plateforme de courtes vid\u00e9os va pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un sursis \u00e0 partir de lundi. Apr\u00e8s son investiture, le nouveau pr\u00e9sident des Etats-Unis pourra suspendre la loi interdisant le r\u00e9seau social chinois sur son territoire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/tiktok-trump-va-suspendre-la-loi-lundi-et-propose-pour-sa-filiale-aux-etats-unis-un-actionnariat-americain-a-50-20250119_Q5GF7DDEJZHHLP7EQZ3WVF5TIA/"
    },
    {
        "title": "\u00abOn prend de la coca\u00efne pour tenir le coup et r\u00e9sister \u00e0 la fatigue\u00bb\u00a0: la stup\u00e9fiante banalisation de la poudre blanche en France",
        "summary": "Selon le dernier rapport de l\u2019Observatoire fran\u00e7ais des drogues (OFDT) publi\u00e9 mercredi 15\u00a0janvier, 1,1\u00a0million de Fran\u00e7ais ont d\u00e9clar\u00e9 avoir consomm\u00e9 de la coca\u00efne durant l\u2019ann\u00e9e\u00a02023, presque deux fois plus qu\u2019en\u00a02017. \u00abLib\u00e9\u00bb analyse les facteurs de cet essor ainsi que ses cons\u00e9quences.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/on-prend-de-la-cocaine-pour-tenir-le-coup-et-resister-a-la-fatigue-la-stupefiante-banalisation-de-la-poudre-blanche-en-france-20250119_CTBOLDLMJRDY5MDUMA6FJ6JHXE/"
    },
    {
        "title": "La fortune des milliardaires a augment\u00e9 de 2\u00a0000 milliards de dollars en 2024",
        "summary": "Selon Oxfam, un milliardaire a amass\u00e9, l\u2019an dernier, 2\u00a0millions de dollars de plus en moyenne par jour. S\u2019il fait partie des 10 plus riches du monde, c\u2019est 100\u00a0millions suppl\u00e9mentaires au quotidien. L\u2019ONG alerte sur les dangers d\u00e9mocratiques de cette accumulation extr\u00eame de richesses.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/la-fortune-des-milliardaires-a-augmente-de-2-000-milliards-de-dollars-en-2024-20250120_ULJ62XVX2FCF5BKDVLDHFXNYEQ/"
    },
    {
        "title": "A Mayotte, \u00e0 quelques jours de la rentr\u00e9e scolaire : \u00abOn va devoir r\u00e9inventer l\u2019\u00e9cole\u00bb",
        "summary": "Alors qu\u2019une grande partie des \u00e9tablissements ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9truits par le cyclone Chido il y a un mois, le personnel \u00e9ducatif mahorais fait ce lundi 20 janvier sa rentr\u00e9e administrative. La semaine prochaine, ce devrait \u00eatre au tour des \u00e9l\u00e8ves, dans des conditions encore floues.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/a-mayotte-a-quelques-jours-de-la-rentree-scolaire-on-va-devoir-reinventer-lecole-20250119_DUKNOXM5CVGNVMLPPWGCGK3EUA/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la non-censure, Fran\u00e7ois Hollande s\u00e8me la zizanie au Parti socialiste",
        "summary": "Dans \u00abla Tribune dimanche\u00bb ce 19\u00a0janvier, l\u2019ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique se f\u00e9licite du choix de son camp de ne pas censurer le gouvernement de Fran\u00e7ois Bayrou, et dessine une feuille de route pour que les siens pr\u00e9parent 2027.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/apres-la-non-censure-francois-hollande-seme-la-zizanie-au-parti-socialiste-20250119_RDJYZFO4WJG5VEPINZ2WTEXB5U/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislative partielle en Is\u00e8re : la gauche perd un si\u00e8ge, Renaissance r\u00e9cup\u00e8re le sien",
        "summary": "Le camp pr\u00e9sidentiel reprend la premi\u00e8re circonscription de l\u2019Is\u00e8re ce dimanche 19 janvier : l\u2019ancienne suppl\u00e9ante d\u2019Olivier V\u00e9ran, Camille Galliard-Minier, l\u2019emporte au second tour sur Lyes Louffok, candidat investi par La France insoumise et soutenu par le Nouveau Front populaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/legislative-partielle-en-isere-la-gauche-perd-un-siege-renaissance-recupere-le-sien-20250119_FWP2W6ICORFWNE63VUZIHGGDKY/"
    },
    {
        "title": "\u00abEmilia P\u00e9rez\u00bb de Jacques Audiard : au Mexique, la pol\u00e9mique prend du chant",
        "summary": "Superficielle, clich\u00e9e, voire ind\u00e9cente\u00a0: de nombreux critiques et internautes \u00e9trillent la narco-com\u00e9die musicale de Jacques Audiard, qui n\u2019est pas encore sortie dans le pays. Sollicit\u00e9s par \u00abLib\u00e9\u00bb une journaliste et un \u00e9crivain mexicains donnent leur avis sur la question.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/emilia-perez-de-jacques-audiard-au-mexique-la-polemique-prend-du-chant-20250119_KFARBY37KZA2TDCQ2NPA3KZBRA/"
    },
    {
        "title": "A Paris, des milliers de cathos tradis mobilis\u00e9s contre l\u2019IVG et le projet de loi sur la fin de vie",
        "summary": "Cinquante\u00a0ans apr\u00e8s la loi Veil, la \u00abMarche pour la vie\u00bb organis\u00e9e dimanche dans le quartier hupp\u00e9 du XVIe arrondissement de Paris a \u00e9t\u00e9 l\u2019occasion pour les opposants \u00e0 l\u2019avortement de rab\u00e2cher les traditionnels poncifs anti-IVG.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/a-paris-des-milliers-de-cathos-tradis-mobilises-contre-livg-et-le-projet-de-loi-sur-la-fin-de-vie-20250119_2UP3ZQLTBJGG5LXG3YD6DT4E2A/"
    },
    {
        "title": "Christophe Honor\u00e9, l\u2019art du temps",
        "summary": "R\u00e9fractaire au dogmatisme, le metteur en sc\u00e8ne et cin\u00e9aste sonde avec brio des th\u00e8mes et enjeux personnels qui transcendent la sph\u00e8re intime.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/christophe-honore-lart-du-temps-20250119_K6BNVYDIOVG73CQHVECXTL33I4/"
    },
    {
        "title": "Savourer l\u2019espoir naissant au Proche-Orient",
        "summary": "Dans un Proche-Orient que certains croyaient condamn\u00e9 aux guerres sans fin, le souffle du changement au Liban, en Syrie, et aujourd\u2019hui \u00e0 Gaza, a quelque chose de vertigineux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/savourer-lespoir-naissant-au-proche-orient-20250119_ZYFVCHDP5RGP5MXULOYMI3YLU4/"
    },
    {
        "title": "Emily Damari, Romi Gonen, Doron Steinbrecher : qui sont les trois otages isra\u00e9liennes lib\u00e9r\u00e9es ?",
        "summary": "Trois jeunes femmes \u00e2g\u00e9es de 24 \u00e0 31 ans ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9es ce dimanche lors du premier \u00e9change avec des prisonniers palestiniens pr\u00e9vu par l\u2019accord de tr\u00eave entre Isra\u00ebl et le Hamas.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/emily-damari-romi-gonen-doron-steinbrecher-qui-sont-les-otages-israeliennes-en-passe-detre-liberees-20250119_UAU5NZZZIBBAVKOJCTVUMHZ2QU/"
    },
    {
        "title": "La Tha\u00eflande s\u2019appr\u00eaterait \u00e0 extrader 48 r\u00e9fugi\u00e9s ou\u00efghours vers la Chine",
        "summary": "Une cinquantaine de Ou\u00efghours, dont le seul crime est d\u2019avoir transit\u00e9 par l\u2019Asie du Sud-Est pour fuir les pers\u00e9cutions, sont d\u00e9tenus depuis\u00a02014. Bangkok aurait c\u00e9d\u00e9 \u00e0 la pression de P\u00e9kin, bien que leur peuple soit victime d\u2019un g\u00e9nocide.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/la-thailande-sappreterait-a-extrader-48-refugies-ouighours-vers-la-chine-20250119_KR5Z27UOSBA6ZG46VM55HEGHRU/"
    },
    {
        "title": "Le calvaire d\u2019Amandine, morte de faim \u00e0\u00a013\u00a0ans\u00a0: le\u00a0proc\u00e8s s\u2019ouvre \u00e0 Montpellier",
        "summary": "Priv\u00e9e de soins et de nourriture durant le premier confinement, Amandine est morte pendant l\u2019\u00e9t\u00e9 2020 dans un village de l\u2019H\u00e9rault. Le proc\u00e8s de sa m\u00e8re et de son beau-p\u00e8re d\u00e9bute ce lundi\u00a020\u00a0janvier aux assises de Montpellier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/le-calvaire-damandine-morte-de-faim-a-13-ans-le-proces-souvre-a-montpellier-20250119_E3B3RTTX6RBDTLQGGXUZAI7SSU/"
    },
    {
        "title": "Titouan Lamazou : \u00abOn nous reproche souvent \u00e0 nous les \u00e9colos d\u2019\u00eatre anxiog\u00e8nes, l\u00e0, je fais du f\u00e9erique\u00bb",
        "summary": "Le peintre nomade et ancien vainqueur du Vend\u00e9e Globe expose ses derniers tableaux sur les merveilles multicolores de l\u2019oc\u00e9an et du ciel \u00e9toil\u00e9. Il revient sur son rapport \u00abmilitant\u00bb \u00e0 l\u2019art et son envie de sensibiliser le grand public \u00e0 la crise du vivant.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/titouan-lamazou-on-nous-reproche-souvent-a-nous-les-ecolos-detre-anxiogenes-la-je-fais-du-feerique-20250119_4PNOKJOIORCTLOAXJBM3LRV6IU/"
    },
    {
        "title": "De retour chez eux, des Gazaouis d\u00e9couvrent un territoire \u00abdevenu invivable\u00bb",
        "summary": "Dans un paysage apocalyptique laiss\u00e9 par plus de 15 mois de guerre, des Gazaouis rentrent chez eux, beaucoup pour n\u2019y retrouver que ruines, au premier jour du cessez-le-feu entre le Hamas et Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/de-retour-chez-eux-des-gazaouis-decouvrent-un-territoire-devenu-invivable-20250119_NFRNEOSL2FGXTKYQG5AEUZDAKE/"
    }
]