[
    {
        "title": "\u00abOn est devenus des r\u00e9fugi\u00e9s nomades\u00bb\u00a0: pour les Gazaouis, fuir sans fin les bombardements isra\u00e9liens",
        "summary": "Plus aucun endroit de l\u2019enclave palestinienne ne semble s\u00fbr pour les civils, qui subissent les frappes intensives et r\u00e9p\u00e9t\u00e9es de Tsahal en repr\u00e9sailles de l\u2019attaque du Hamas. Les Nations unies estiment \u00e0 1,4\u00a0million le nombre de d\u00e9plac\u00e9s au sein de la bande, parmi les territoires les plus dens\u00e9ment peupl\u00e9s au monde.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/on-est-devenus-des-refugies-nomades-pour-les-gazaouis-fuir-sans-fin-des-bombardements-israeliens-20231026_VY556WAOKZEB3B22ITGHQ7MU34/"
    },
    {
        "title": "Dans Gaza bombard\u00e9e, la d\u00e9tresse d\u2019un p\u00e8re et\u00a0mari\u00a0endeuill\u00e9",
        "summary": "Apr\u00e8s une frappe isra\u00e9lienne qui a tu\u00e9 sa femme et ses enfants, avec qui il \u00e9tait r\u00e9fugi\u00e9 \u00e0 Rafah, Ayman Abou Chamalah reste au\u00a0chevet de son nouveau-n\u00e9, sauv\u00e9 in\u00a0extremis \u00e0 l\u2019h\u00f4pital.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/dans-gaza-bombardee-la-detresse-dun-pere-et-mari-endeuille-20231026_J3N2Y2BU3VHGDC7KZWV6W3QSC4/"
    },
    {
        "title": "\u00abNous sommes tous des Juifs et nous sommes tous des Arabes et Palestiniens\u00bb\u00a0: \u00e0 Paris, un meeting pour faire entendre une voix de paix",
        "summary": "Ce jeudi 26\u00a0octobre, associatifs, repr\u00e9sentants politiques et syndicalistes sont r\u00e9unis dans une salle du XIe arrondissement \u00e0 l\u2019initiative de la Ligue des droits de l\u2019Homme pour cr\u00e9er r\u00e9clamer la \u00abmobilisation la plus large pour la paix, la protection des populations civiles et un cessez-le-feu imm\u00e9diat\u00bb alors que fait rage la guerre entre le Hamas et Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/nous-sommes-tous-des-juifs-et-nous-sommes-tous-des-arabes-et-palestiniens-a-paris-un-meeting-pour-faire-entendre-une-voix-de-paix-20231026_GRKDN3IHDFHMFJM5CZJ6V2PGM4/"
    },
    {
        "title": "Comment Isra\u00ebl a pay\u00e9 plusieurs\u00a0millions de dollars pour inonder les internautes fran\u00e7ais de publicit\u00e9s anti-Hamas",
        "summary": "Les utilisateurs fran\u00e7ais de la plateforme YouTube ou de jeux sur smartphone ont \u00e9t\u00e9 expos\u00e9s \u00e0 plusieurs vid\u00e9os produites par le minist\u00e8re isra\u00e9lien des Affaires \u00e9trang\u00e8res. Et ce pour un prix estim\u00e9 \u00e0 4,6\u00a0millions de dollars.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/comment-israel-a-paye-plusieurs-millions-de-dollars-pour-inonder-les-internautes-francais-de-publicites-anti-hamas-20231025_AQJ66U4CXRABLK4TWNNICUMPW4/"
    },
    {
        "title": "Nupes : contre M\u00e9lenchon, la fronde de gauche",
        "summary": "Depuis la crise provoqu\u00e9e par la r\u00e9action de LFI au conflit  isra\u00e9lo-palestinien, les partis de gauche remettent ouvertement en question l\u2019omnipr\u00e9sence du tribun et s\u2019\u00e9cartent de l\u2019alliance. Les deux camps pr\u00e9parent d\u00e9j\u00e0 l\u2019apr\u00e8s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/nupes-contre-melenchon-la-fronde-de-gauche-20231026_2KNAYJJ4QFDMJCJVX6ECTZUYX4/"
    },
    {
        "title": "Emeutes urbaines\u00a0: \u00abIl y a une forme d\u2019ind\u00e9cence dans les discours sur les parents d\u00e9missionnaires\u00bb",
        "summary": "Alors que le gouvernement a pr\u00e9sent\u00e9 ce jeudi 26 octobre sa r\u00e9ponse aux \u00e9meutes de l\u2019\u00e9t\u00e9 dernier, Amar Henni, \u00e9ducateur \u00e0 Grigny, raconte comment le rapport aux jeunes a \u00e9volu\u00e9 en quarante ans de m\u00e9tier et insiste sur l\u2019importance de l\u2019\u00e9ducation plut\u00f4t que de la r\u00e9pression.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/ville/emeutes-urbaines-il-y-a-une-forme-dindecence-dans-les-discours-sur-les-parents-demissionnaires-20231026_WXDWUX2ZYNDPXDECKASYWQWF4Q/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9ponse aux \u00e9meutes\u00a0urbaines\u00a0: les parents sur le banc des accus\u00e9s",
        "summary": "Travaux d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, \u00abstages de responsabilit\u00e9 parentale\u00bb, peine de \u00abbannissement num\u00e9rique\u00bb\u2026 Elisabeth Borne a pr\u00e9sent\u00e9 ce jeudi 27\u00a0octobre un \u00e9ventail de mesures en accord avec la demande \u00abd\u2019ordre\u00bb d\u2019Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/reponse-aux-emeutes-le-gouvernement-met-les-parents-sur-le-banc-des-accuses-20231026_6BT34ALYKVGR7A5QY4WEW35VOI/"
    },
    {
        "title": "Cong\u00e9s pay\u00e9s non accord\u00e9s lors d\u2019arr\u00eats maladie\u00a0: pourrez-vous les r\u00e9clamer en remontant jusqu\u2019\u00e0\u00a02009\u00a0?",
        "summary": "Depuis septembre, la Cour de cassation impose aux employeurs d\u2019attribuer aussi des cong\u00e9s pay\u00e9s \u00e0 leurs salari\u00e9s arr\u00eat\u00e9s plus d\u2019un mois par leur m\u00e9decin. Se pose la question de la r\u00e9troactivit\u00e9, qui pourrait selon des analyses juridiques remonter \u00e0 l\u2019entr\u00e9e en vigueur du Trait\u00e9 de Lisbonne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/conges-payes-non-accordes-lors-darrets-maladie-pourrez-vous-les-reclamer-en-remontant-jusqua-2009-20231026_ALNWDQ3WVFAPBBO65LVTH2MGEA/"
    },
    {
        "title": "Pfas\u00a0dans l\u2019UE\u00a0: serons-nous bient\u00f4t d\u00e9barrass\u00e9s des \u00abpolluants \u00e9ternels\u00bb dans les emballages\u00a0alimentaires\u00a0?",
        "summary": "En d\u00e9but de semaine, un vote au Parlement europ\u00e9en a raviv\u00e9 l\u2019espoir de voir progressivement interdites les substances Pfas. Ces compos\u00e9s omnipr\u00e9sents dans notre quotidien constituent une menace sanitaire et environnementale que l\u2019Union peine \u00e0 enrayer rapidement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/pfas-dans-lue-bientot-debarrasses-des-polluants-eternels-dans-les-emballages-alimentaires-20231026_I74ONH3CM5FNTARQP7H63DA4RA/"
    },
    {
        "title": "\u00abCes gens-l\u00e0 ne sont pas que des num\u00e9ros\u00bb\u00a0: au S\u00e9n\u00e9gal, une caravane pour honorer la m\u00e9moire des disparus en mer",
        "summary": "Le collectif Boza Fii sillonne le nord du pays pour rencontrer les proches des jeunes morts ou disparus sur la route de l\u2019exil, alors que le nombre de d\u00e9parts explose. Son discours, favorable \u00e0 la libre circulation des personnes et hostile \u00e0 la politique migratoire de l\u2019Union europ\u00e9enne, d\u00e9tonne dans le milieu associatif local.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/ces-gens-la-ne-sont-pas-que-des-numeros-au-senegal-une-caravane-pour-honorer-la-memoire-des-disparus-en-mer-20231026_BDEAQZ5KKJDEDP4UEICFILJFBM/"
    },
    {
        "title": "Un an apr\u00e8s le rachat de Twitter\u00a0: Bluesky, Mastodon, Threads\u2026 L\u2019alternative \u00e0 X toujours inconnue",
        "summary": "Le r\u00e9seau social rachet\u00e9 par le milliardaire Elon Musk voit toujours certains de ses utilisateurs fuir vers d\u2019autres plateformes nouvellement cr\u00e9\u00e9es. Sans qu\u2019aucune ne semble vraiment percer pour le moment.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/un-an-apres-le-rachat-de-twitter-bluesky-mastodon-threads-lalternative-a-x-toujours-inconnue-20231026_ID2KHWH7ZBHY5OU3SY2AYOTSD4/"
    },
    {
        "title": "A l\u2019origine du proc\u00e8s d\u2019Eric Dupond-Moretti, une enqu\u00eate secr\u00e8te, un PV qui agace et des fadettes qui f\u00e2chent",
        "summary": "Renvoy\u00e9 devant la Cour de justice de la R\u00e9publique le 6\u00a0novembre, le c\u00e9l\u00e8bre avocat devenu ministre de la Justice devra r\u00e9pondre notamment d\u2019un conflit d\u2019int\u00e9r\u00eats, n\u00e9 d\u2019une enqu\u00eate du Parquet national financier sur son implication alors soup\u00e7onn\u00e9e dans l\u2019affaire \u00abBismuth\u00bb de Sarkozy. \u00abLib\u00e9ration\u00bb d\u00e9voile la g\u00e9n\u00e8se du dossier qui a provoqu\u00e9 sa col\u00e8re et sa volont\u00e9 d\u2019en d\u00e9coudre, co\u00fbte que co\u00fbte, avec les magistrats.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/a-lorigine-du-proces-deric-dupond-moretti-une-enquete-secrete-un-pv-qui-agace-et-des-fadettes-qui-fachent-20231026_UZADWIO2DVA5JCTJ65BQMXYTME/"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9put\u00e9 RN Gr\u00e9goire de\u00a0Fournas \u00e9tait membre du Bloc identitaire",
        "summary": "L\u2019\u00e9lu lep\u00e9niste, qui s\u2019est fait conna\u00eetre par une invective x\u00e9nophobe en s\u00e9ance, \u00e9tait un cadre local de ce mouvement raciste et islamophobe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/le-depute-rn-gregoire-de-fournas-etait-membre-du-bloc-identitaire-20231026_CGZ2SWMSRNAHLOWHWQWGEAHSTQ/"
    },
    {
        "title": "Paris\u00a02024\u00a0: \u00ab100\u00a0euros et deux places\u00bb aux \u00e9tudiants en d\u00e9dommagement de leur logement r\u00e9quisitionn\u00e9",
        "summary": "Une promesse faite par la ministre de l\u2019Enseignement sup\u00e9rieur Sylvie Retailleau dans les colonnes du \u00abParisien\u00bb jeudi 26\u00a0octobre. Plus de 2\u00a0000 \u00e9tudiants vont devoir c\u00e9der leur chambre Crous l\u2019\u00e9t\u00e9 prochain pour loger les pompiers, soignants, forces de l\u2019ordre et de la s\u00e9curit\u00e9 civile en vue des Jeux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/logement/paris-2024-100-euros-et-deux-places-aux-etudiants-en-dedommagement-de-leur-logement-requisitionne-20231026_AMZIV7V2TRDHPHHZVXVYCRUOII/"
    },
    {
        "title": "Evelyn Askolovitch, lib\u00e9r\u00e9e",
        "summary": "L\u2019octog\u00e9naire rescap\u00e9e des camps nazis, rest\u00e9e longtemps dans l\u2019ombre de ses parents et de son mari, revient sur sa vie dans un livre \u00e9crit avec son fils Claude.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/evelyn-askolovitch-liberee-20231026_UINO4KBIGVFWFLHPQCZNDYW3TU/"
    },
    {
        "title": "Conflit au Proche-Orient\u00a0: un quarteron d\u2019eurocrates factieux tente une OPA sur la Commission",
        "summary": "Dans une lettre publique, des centaines de fonctionnaires europ\u00e9ens accusent la pr\u00e9sidente de la Commission d\u2019\u00eatre indiff\u00e9rente au sort des Gazaouis. Un \u00abproc\u00e8s en inhumanit\u00e9\u00bb injuste et dangereux, selon notre correspondant europ\u00e9en.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/conflit-au-proche-orient-un-quarteron-deurocrates-factieux-tente-une-opa-sur-la-commission-20231026_E34CJZFIGJC5BCHVFBB4PDXGXE/"
    },
    {
        "title": "Gaz hilarant : ce sont les jeunes majeurs qui en inhalent le plus, s\u2019attriste Sant\u00e9 publique France",
        "summary": "La consommation de protoxyde d\u2019azote ou \u00abgaz hilarant\u00bb concerne, chez les adultes, essentiellement les jeunes majeurs selon les r\u00e9sultats d\u2019une enqu\u00eate rendue publique ce jeudi.Ses adeptes risquent l\u2019asphyxie, la perte de connaissance, des br\u00fblures, voire des complications neurologiques, cardiovasculaires ou psychiatriques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/gaz-hilarant-ce-sont-les-jeunes-majeurs-qui-en-inhalent-le-plus-sattriste-sante-publique-france-20231026_DLWXLDBDX5GKHFA3L2CXMMHTOA/"
    },
    {
        "title": "Syrie, Y\u00e9men, Irak\u2026 L\u2019ombre de l\u2019Iran sur\u00a0tous\u00a0les\u00a0fronts du Moyen-Orient",
        "summary": "Alors que ses suppl\u00e9tifs attisent les tensions dans toute la r\u00e9gion, T\u00e9h\u00e9ran d\u00e9ment toute implication directe dans\u00a0cette escalade, qui\u00a0inqui\u00e8te la\u00a0communaut\u00e9 internationale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/syrie-yemen-irak-lombre-de-liran-sur-tous-les-fronts-du-moyen-orient-20231025_RGP6YIO5RBBEZMKZABBG767ACA/"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl-Gaza\u00a0: le porte-h\u00e9licopt\u00e8res amphibie \u00abTonnerre\u00bb, un immense bateau polyvalent",
        "summary": "Le PHA a quitt\u00e9 Toulon mercredi 25\u00a0octobre pour la M\u00e9diterran\u00e9e orientale. En plus de sa structure hospitali\u00e8re l\u00e9g\u00e8re et du transport d\u2019aide humanitaire, il pourrait permettre d\u2019\u00e9vacuer plusieurs milliers de personnes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/israel-gaza-le-porte-helicopteres-amphibie-tonnerre-un-immense-bateau-polyvalent-20231026_ZNKCFVOIFBETTLNVRJYUFO3J5Q/"
    },
    {
        "title": "2022, nouvelle ann\u00e9e meurtri\u00e8re pour les sans-abri",
        "summary": "L\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re, 710 d\u00e9c\u00e8s ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s par le collectif les Morts de la rue. Un chiffre en de\u00e7\u00e0 de la r\u00e9alit\u00e9, tant il est difficile de recenser, suivre et soigner les personnes sans domicile.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/2022-nouvelle-annee-meurtriere-pour-les-sans-abri-20231026_C3MRK2LLRFFEDHS2RPA3SBLVXU/"
    },
    {
        "title": "Donatella Rovera d\u2019Amnesty International\u00a0: \u00abJ\u2019ai d\u00e9j\u00e0 v\u00e9cu nombre d\u2019attaques sur Gaza, mais l\u00e0, c\u2019est du jamais vu\u00bb",
        "summary": "Pour cette experte r\u00e9pertorier les \u00e9ventuels crimes de guerre dans l\u2019enclave compl\u00e8tement boucl\u00e9e repr\u00e9sente un casse-t\u00eate in\u00e9dit, mais pas impossible. Elle d\u00e9taille les \u00e9l\u00e9ments sur le conflit en cours qui ont pu donner lieu \u00e0 un premier rapport publi\u00e9 par l\u2019organisation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/donatella-rovera-damnesty-international-jai-deja-vecu-nombre-dattaques-sur-gaza-mais-la-cest-du-jamais-vu-20231027_UUWEQV3KQJCVLNSX3UNSBGJJUQ/"
    },
    {
        "title": "Rapha\u00ebl Glucksmann : \u00abJe ne veux pas passer ma vie \u00e0 commenter les outrances de M\u00e9lenchon\u00bb",
        "summary": "L\u2019eurod\u00e9put\u00e9 Place publique, candidat \u00e0 sa r\u00e9\u00e9lection en 2024, s\u2019oppose frontalement \u00e0 la strat\u00e9gie et \u00e0 une partie des positions de La France insoumise.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/raphael-glucksmann-je-ne-veux-pas-passer-ma-vie-a-commenter-les-outrances-de-melenchon-20231026_RCTUA2GLNNHEXKOKIDZTIPHVRY/"
    },
    {
        "title": "Manon Aubry\u00a0: \u00abLa Nupes est la seule alternative, qui oserait briser cela\u00a0?\u00bb",
        "summary": "Pour l\u2019eurod\u00e9put\u00e9e LFI, les d\u00e9boires de l\u2019union des gauches sont la faute des autres partis, qui ont voulu \u00abd\u00e9fendre leurs pr\u00e9s carr\u00e9s\u00bb plut\u00f4t que de \u00abconsolider le collectif\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/manon-aubry-la-nupes-est-la-seule-alternative-qui-oserait-briser-cela-20231026_CEKG267HSVEQVCPJWXE2BEBMMQ/"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl\u00a0: la carte des destructions dans la bande de Gaza depuis le 7 octobre",
        "summary": "La comparaison de deux s\u00e9ries d\u2019images radar de l\u2019enclave palestinienne \u00e0 cinq semaines d\u2019intervalle permet de d\u00e9celer les b\u00e2timents d\u00e9truits ou endommag\u00e9s par les frappes isra\u00e9liennes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/guerre-hamas-israel-la-carte-des-destructions-dans-la-bande-de-gaza-depuis-le-7-octobre-20231027_XVAN7ZASQVDGHGONH6DSW3L4GY/"
    },
    {
        "title": "Un an apr\u00e8s le rachat d\u2019Elon Musk, Twitter est-il mort sous X ?",
        "summary": "Rachet\u00e9e par le milliardaire le 27 octobre 2022, la\u00a0plateforme, rebaptis\u00e9e X, est plus que jamais celle de\u00a0la haine et de la d\u00e9sinformation. De\u00a0quoi faire fuir utilisateurs et\u00a0annonceurs, et amener son patron \u00e0\u00a0remettre en\u00a0cause sa gratuit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/un-an-apres-le-rachat-delon-musk-twitter-est-il-mort-sous-x-20231027_5OOXRU6BDJEZJNQHQCSYHUZPUI/"
    },
    {
        "title": "La Nupes d\u00e9chir\u00e9e\u00a0: \u00e0 Marseille, les gauches unies ne veulent pas tout g\u00e2cher",
        "summary": "M\u00eame si le Printemps marseillais, l\u2019union de\u00a0la gauche qui a pris la mairie en 2020, s\u2019est fait sans LFI, les \u00e9lus et militants de\u00a0la\u00a0ville interrog\u00e9s par \u00abLib\u00e9\u00bb se distancient des querelles nationales et souhaitent plus de travail commun.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/la-nupes-dechiree-a-marseille-les-gauches-unies-ne-veulent-pas-tout-gacher-20231027_FRVLEICG5JDO3CTXLF5CAKB3LY/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre Hamas-Isra\u00ebl\u00a0: nouveau raid terrestre de l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne dans la bande de Gaza",
        "summary": "Vingt jours apr\u00e8s l\u2019attaque terroriste du Hamas, les voix s\u2019\u00e9l\u00e8vent en faveur d\u2019une tr\u00eave humanitaire face \u00e0 au si\u00e8ge et aux bombardements isra\u00e9liens sur Gaza. Le conflit se r\u00e9gionalise, avec l\u2019explosion d\u2019une roquette en Egypte et des frappes am\u00e9ricaines en Syrie ce vendredi 27\u00a0octobre au matin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-hamas-israel-pause-humanitaire-offensive-terrestre-escalade-regionale-retrouvez-toutes-les-informations-de-ce-vendredi-27-octobre-20231027_GZUTKCKTIVENTFRA2N5NRU4TLU/"
    },
    {
        "title": "Dissolution des Soul\u00e8vements de la Terre : le Conseil d\u2019Etat tombera-t-il dans l\u2019arnaque de la loi \u00abs\u00e9paratisme\u00bb ?",
        "summary": "La dissolution de plusieurs mouvements, dont celui des \u00e9cologistes radicaux, est au menu de l\u2019institution ce vendredi 27\u00a0octobre. Mais face \u00e0 un dispositif qui pose question, les juges doivent avant tout veiller \u00e0 prot\u00e9ger les libert\u00e9s publiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/dissolution-des-soulevements-de-la-terre-le-conseil-detat-tombera-t-il-dans-larnaque-de-la-loi-separatisme-20231027_MXHYK5QGYVHA5NIHN7XUN2J2AM/"
    },
    {
        "title": "Un an apr\u00e8s le rachat de Twitter, les salari\u00e9s vir\u00e9s par Elon Musk se d\u00e9fendent bec et ongles",
        "summary": "Des milliers d\u2019employ\u00e9s licenci\u00e9s apr\u00e8s la prise de pouvoir de l\u2019homme d\u2019affaires sont aujourd\u2019hui emp\u00eatr\u00e9s dans diverses proc\u00e9dures aux Etats-Unis pour r\u00e9clamer justice. \u00abLib\u00e9\u00bb a pu s\u2019entretenir avec plusieurs d\u2019entre eux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/un-an-apres-le-rachat-de-twitter-les-salaries-vires-par-elon-musk-se-defendent-bec-et-ongles-20231027_X4WH32COGRH7BA37HVE5MER47E/"
    },
    {
        "title": "Marion Van Renterghem\u00a0: \u00abPoutine a tiss\u00e9 un r\u00e9seau de gazoducs sur tout le continent europ\u00e9en pour le pi\u00e9ger\u00bb",
        "summary": "Dans son dernier livre, la journaliste revient sur les origines de la d\u00e9pendance de l\u2019Allemagne au gaz russe, et sur le lien entre l\u2019ach\u00e8vement de la construction de Nord Stream 2 avec le d\u00e9but de l\u2019invasion de l\u2019Ukraine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/marion-van-renterghem-poutine-a-tisse-un-reseau-de-gazoducs-sur-tout-le-continent-europeen-pour-le-pieger-20231026_NRMNZHWJ45ASPM7FNJN3GAF2FU/"
    },
    {
        "title": "Mineurs auteurs de violences sexuelles\u00a0: \u00abIl est urgent de prendre \u00e0 bras-le-corps cette r\u00e9alit\u00e9\u00bb",
        "summary": "L\u2019unit\u00e9 psychiatrique du CHU de Montpellier propose aux enfants auteurs de violences sexuelles des groupes de parole sur le consentement ou l\u2019emprise, afin de les sensibiliser \u00e0 la gravit\u00e9 de leurs actes. Un soulagement pour les parents.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/mineurs-auteurs-de-violences-sexuelles-il-est-urgent-de-prendre-a-bras-le-corps-cette-realite-20231026_REWHRI3I4VG6PJ33OZVRCASCOQ/"
    },
    {
        "title": "Poup\u00e9e, sac ou m\u00e9daille : comment les objets t\u00e9moignent aussi de l\u2019histoire des femmes",
        "summary": "Une figurine de l\u2019Antiquit\u00e9, un instrument de torture pour \u00e9carter les doigts, l\u2018\u00e9prouvette de la FIV\u00a0: dans \u00ab100 objets racontent une histoire des femmes\u00bb, Annabelle Hirsch redonne une \u00e2me politique \u00e0 ces t\u00e9moins silencieux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/poupee-sac-ou-medaille-comment-les-objets-temoignent-aussi-de-lhistoire-des-femmes-20231027_P5FRWJICUVHJ5MEHHUW7B5EPDE/"
    },
    {
        "title": "Le footballeur am\u00e9ricain Owusu-Koramoah, h\u00e9raut de la sape africaine",
        "summary": "A rebours des sportifs superstars adeptes des maisons de luxe, le joueur de football am\u00e9ricain rend hommage \u00e0 ses origines en arborant des tissus traditionnels d\u2019Afrique subsaharienne avant chaque match. Un panafricanisme vestimentaire rafra\u00eechissant.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/mode/le-footballeur-americain-owusu-koramoah-heraut-de-la-sape-africaine-20231027_UIJJDBKGURAG3JA52RJUX5V77Y/"
    },
    {
        "title": "Fermeture du cin\u00e9ma la Clef, \u00e0 Paris\u00a0: une vente d\u2019\u0153uvres pour \u00abd\u00e9fendre la libert\u00e9 artistique contre l\u2019uniformisation\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s quatre\u00a0ans de combats marqu\u00e9s par une occupation puis une expulsion du lieu, le collectif la Clef Revival organise ce week-end au Palais de Tokyo une exposition et une vente d\u2019\u0153uvres d\u2019art, dont les b\u00e9n\u00e9fices serviront \u00e0 finaliser le rachat des murs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/fermeture-du-cinema-la-clef-a-paris-une-vente-doeuvres-pour-defendre-la-liberte-artistique-contre-luniformisation-20231027_B34XE5HSRFGK5IHOFDHZL4KHSI/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9chets nucl\u00e9aires \u00e0 Bure\u00a0: le Conseil constitutionnel juge le projet compatible avec le droit des g\u00e9n\u00e9rations futures",
        "summary": "Saisie au sujet du projet d\u2019enfouissement de d\u00e9chets nucl\u00e9aires en Lorraine, contest\u00e9 depuis une vingtaine d\u2019ann\u00e9es, la plus haute juridiction fran\u00e7aise a estim\u00e9 ce vendredi 27\u00a0octobre que le projet est conforme \u00e0 la Constitution.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/nucleaire/dechets-nucleaires-a-bure-le-conseil-constitutionnel-juge-le-projet-compatible-avec-le-droit-des-generations-futures-20231027_VLMQW25B6JGUBIXL4ET5ZFUZXY/"
    },
    {
        "title": "\u00abMcKinsey sert en priorit\u00e9 le PDG qu\u2019elle conseille, pas l\u2019entreprise elle-m\u00eame\u00bb",
        "summary": "Accointances avec l\u2019Arabie Saoudite ou la Chine, greenwashing, m\u00e9pris de la sant\u00e9 des clients\u2026 Dans un livre-enqu\u00eate \u00e9difiant, deux journalistes am\u00e9ricains racontent l\u2019histoire de la firme de conseil, d\u00e9crite comme une soci\u00e9t\u00e9 sans scrupules, pr\u00eate \u00e0 tout pour\u00a0faire\u00a0de\u00a0l\u2019argent.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/mckinsey-sert-en-priorite-le-pdg-quil-conseille-pas-lentreprise-elle-meme-20231026_KKZJ4V2YXNGIRP2LM4DC7ORVFI/"
    },
    {
        "title": "In\u00e9galit\u00e9s salariales\u00a0: les ministres et \u00e9lues fran\u00e7aises appel\u00e9es \u00e0 se mettre en gr\u00e8ve le 6\u00a0novembre",
        "summary": "Rebondissant sur une importante mobilisation islandaise, \u00e0 laquelle la Premi\u00e8re ministre en personne a particip\u00e9, la newsletter les Glorieuses d\u00e9fend un mouvement similaire le 6\u00a0novembre, date \u00e0 laquelle les Fran\u00e7aises commencent \u00e0 travailler gratuitement en raison des \u00e9carts de salaires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/droits-des-femmes/inegalites-salariales-les-ministres-et-elues-francaises-appelees-a-se-mettre-en-greve-le-6-novembre-20231027_LYGAEIWPNBFWXCFVQGB32JB2ZA/"
    },
    {
        "title": "Pour justifier le 49.3, le ministre des Comptes publics reprend l\u2019infox maintes fois d\u00e9mentie sur le \u00abshutdown\u00bb \u00e0 la fran\u00e7aise",
        "summary": "Indiscr\u00e9tions piquantes, maladresses vaches ou douces confessions\u00a0: chaque jour, retrouvez les br\u00e8ves qui auscultent le monde politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/pour-justifier-le-493-le-ministre-des-comptes-publics-reprend-linfox-maintes-fois-dementie-sur-le-shutdown-a-la-francaise-20231027_LQ6BZSMMLBCARBVKYT7MUK3VEM/"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl-Palestine : selon Jean-Louis Bourlanges, \u00abla solution des deux Etats s\u2019impose, mais il est \u00e0 la fois trop tard et trop t\u00f4t\u00bb",
        "summary": "Pour le d\u00e9put\u00e9 Jean-Louis Bourlanges, pr\u00e9sident de la commission des Affaires \u00e9trang\u00e8res de l\u2019Assembl\u00e9e, il faut \u00ab\u00e9manciper Gaza du Hamas\u00bb, mais aussi \u00abprendre en compte les int\u00e9r\u00eats l\u00e9gitimes des Palestiniens\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/israel-palestine-selon-jean-louis-bourlanges-la-solution-des-deux-etats-simpose-mais-il-est-a-la-fois-trop-tard-et-trop-tot-20231027_OFWYRWAI7BEGDCWMMWK44MJQ3U/"
    },
    {
        "title": "Prime exceptionnelle de la fonction publique\u00a0: combien et pour qui\u00a0?",
        "summary": "Les premiers versements de ce coup de pouce aux fonctionnaires, annonc\u00e9 en juin pour soutenir les agents de l\u2019Etat face \u00e0 l\u2019inflation, ont commenc\u00e9 ces jours-ci.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/prime-exceptionnelle-de-la-fonction-publique-combien-et-pour-qui-20231027_AO2L5OG62RFELNJNGJZDA4BFOI/"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl-Palestine ou la faillite du droit p\u00e9nal international",
        "summary": "Attaques contre les civiles, blocus impos\u00e9, d\u00e9placement forc\u00e9 des populations : seul le respect du droit mettra fin \u00e0 l\u2019impunit\u00e9 des crimes de guerre commis par les deux camps, quelle que soit leur temporalit\u00e9, estime l\u2019avocat Emmanuel Daoud.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/israel-palestine-ou-la-faillite-du-droit-penal-international-20231027_TV5XO27VJFBR7DGVGLTKJZF5LI/"
    },
    {
        "title": "Non, les h\u00f4pitaux de Gaza ne peuvent pas totalement se passer de carburant gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019\u00e9nergie solaire",
        "summary": "En r\u00e9ponse \u00e0 un article du \u00abParisien\u00bb, l\u2019avocat Gilles-William Goldnadel estime que les h\u00f4pitaux gazaouis \u00absont aliment\u00e9s par l\u2019\u00e9nergie solaire\u00bb, sous entendant qu\u2019ils n\u2019ont pas besoin de carburant pour continuer \u00e0 fonctionner.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/non-les-hopitaux-de-gaza-ne-peuvent-pas-totalement-se-passer-de-carburant-grace-a-lenergie-solaire-20231027_ZAFATHKYGRDARPJRWBNDQUBYII/"
    },
    {
        "title": "\u00abOuragans tropicaux\u00bb, par Leonardo Padura : boomerang cubain",
        "summary": "Dans \u00abOuragans tropicaux\u00bb, le romancier invente un personnage de censeur assassin\u00e9, inspir\u00e9 par des figures qui ont exist\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/ouragans-tropicaux-par-leonardo-padura-boomerang-cubain-20231027_7VT4RXNVWRFSLGH7EQLEM63W2A/"
    },
    {
        "title": "Bonus \u00e9cologique augment\u00e9, installation des bornes, leasing social\u2026 Le gouvernement acc\u00e9l\u00e8re sur la voiture \u00e9lectrique",
        "summary": "Apr\u00e8s des mois de d\u00e9clarations d\u2019ordre g\u00e9n\u00e9ral, le gouvernement est entr\u00e9 dans le d\u00e9tail d\u2019annonces concr\u00e8tes sur la voiture \u00e9lectrique. Avant de derniers arbitrages d\u2019ici \u00e0 la fin de l\u2019ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/bonus-ecologique-augmente-installation-des-bornes-leasing-social-le-gouvernement-accelere-sur-la-voiture-electrique-20231027_PVZ6OZWTIRBGNKL6JCX5Q4PUO4/"
    },
    {
        "title": "Assassinat de Samuel Paty : huit majeurs jug\u00e9s du 12 novembre au 20 d\u00e9cembre 2024",
        "summary": "Plus de trois ans apr\u00e8s l\u2019assassinat de ce professeur d\u2019histoire \u00e0 Conflans-Saint-Honorine, ce proc\u00e8s se tiendra devant la cour d\u2019assises sp\u00e9ciale de Paris. Six mineurs \u00e9galement mis en cause seront par ailleurs jug\u00e9s devant le tribunal pour enfants \u00e0 partir de fin novembre de cette ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/assassinat-de-samuel-paty-huit-majeurs-juges-du-12-novembre-au-20-decembre-2024-20231027_JHKI3IUCSNEQ7EI2Z375W2JWZI/"
    },
    {
        "title": "Politique de la ville\u00a0: les mesures anti-ghetto du gouvernement",
        "summary": "Le ministre du Logement, Patrice Vergriete, d\u00e9taille aupr\u00e8s de \u00abLib\u00e9ration\u00bb la philosophie de la circulaire qui sera adress\u00e9e aux pr\u00e9fets, leur demandant de ne plus loger les m\u00e9nages les plus pauvres dans les quartiers prioritaires de la ville, pour \u00e9viter d\u2019y concentrer la mis\u00e8re.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/ville/politique-de-la-ville-le-gouvernement-annonce-des-mesures-anti-ghetto-20231027_Z2CDLQZ4LNAHHFS7TVUN2YIL74/"
    },
    {
        "title": "Conflit isra\u00eblo-palestinien\u00a0: en Tunisie, la col\u00e8re vise aussi la France",
        "summary": "Point\u00e9e du doigt pour son soutien \u00e0 Isra\u00ebl et son abandon diplomatique des Palestiniens, la France concentre les critiques des Tunisiens. Si les Fran\u00e7ais ne sont pas cibl\u00e9s directement, la vigilance est de mise.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/conflit-israelo-palestinien-en-tunisie-la-colere-vise-aussi-la-france-20231027_CANIP5C5X5FSFDWPSYWJFTEBBQ/"
    },
    {
        "title": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne accuse le Hamas d\u2019abriter ses QG dans les sous-sols des h\u00f4pitaux de Gaza",
        "summary": "Documents \u00e0 l\u2019appui, l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a assur\u00e9 ce vendredi 27\u00a0octobre que le mouvement islamiste palestinien du Hamas \u00abm\u00e8ne la guerre depuis les h\u00f4pitaux\u00bb de la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/larmee-israelienne-accuse-le-hamas-dabriter-ses-qg-dans-les-sous-sols-des-hopitaux-de-gaza-20231027_A4QWJFSWI5D2TEQMDEBUI3SCMM/"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl-Hamas\u00a0: faire face avec les arts et les lettres, y compris palestiniens",
        "summary": "Quarante-cinq membres du Parlement des \u00e9crivaines francophones expriment leur incompr\u00e9hension face \u00e0 une vague d\u2019annulations de remise de prix, de lectures ou de projections de films de voix artistique palestinienne dans de nombreux pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/israel-hamas-faire-face-avec-les-arts-et-les-lettres-y-compris-palestiniens-20231027_WA5VL6IPNJBNZOF75V5SV65DZI/"
    },
    {
        "title": "Manif de soutien \u00e0 la Palestine du 28\u00a0octobre\u00a0: les associations d\u00e9noncent des \u00abinterdictions syst\u00e9matiques et purement id\u00e9ologiques\u00bb",
        "summary": "Avant de plaider leur recours devant le tribunal administratif de Paris, les associations ont d\u00e9taill\u00e9 devant la presse ce vendredi 27\u00a0octobre leurs arguments contre l\u2019interdiction pr\u00e9fectorale de la manifestation de samedi en soutien au peuple palestinien.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/manif-de-soutien-a-la-palestine-du-28-octobre-les-associations-denoncent-des-interdictions-systematiques-et-purement-ideologiques-20231027_F5IUA4X7ABBZFBUUL2DIZEFDRM/"
    },
    {
        "title": "Attaque du Hamas en Isra\u00ebl\u00a0: \u00abOn n\u2019avait jamais vu la notion de pogrom ressortir avec une telle force\u00bb",
        "summary": "L\u2019historien Thomas Chopard revient sur l\u2019origine du terme, son ancrage dans la m\u00e9moire collective des Juifs, et son utilisation r\u00e9guli\u00e8re, depuis\u00a0le\u00a07\u00a0octobre, pour qualifier l\u2019attaque terroriste du\u00a0Hamas en Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/attaque-du-hamas-en-israel-on-navait-jamais-vu-la-notion-de-pogrom-ressortir-avec-une-telle-force-20231027_LWTAMHPW5JGVBD2LXISXG32SDE/"
    },
    {
        "title": "A Tel-Aviv, dans un quartier touch\u00e9 par une roquette\u00a0: \u00abA quelques m\u00e8tres pr\u00e8s, j\u2019aurais pu \u00eatre tu\u00e9\u00bb",
        "summary": "Vendredi apr\u00e8s-midi, une roquette du Hamas est tomb\u00e9e sur un petit immeuble r\u00e9sidentiel d\u2019un quartier populaire de l\u2019est de Tel-Aviv, sans faire de victimes. De quoi alimenter les doutes sur la d\u00e9fense antia\u00e9rienne de l\u2019Etat h\u00e9breu dans la capitale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/a-tel-aviv-dans-un-quartier-touche-par-une-roquette-a-quelques-metres-pres-jaurais-pu-etre-tue-20231027_EP255SHHKFENJKCQO2EC35G52M/"
    },
    {
        "title": "A Gaza, frappes sans pr\u00e9c\u00e9dent et incursion terrestre de l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne",
        "summary": "Tsahal a annonc\u00e9 qu\u2019elle allait \u00ab\u00e9tendre ses op\u00e9rations terrestres\u00bb d\u00e8s vendredi soir dans l\u2019enclave palestinienne soumise \u00e0\u00a0des bombardements intensifi\u00e9s et sans aucun moyen de communication.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/a-gaza-des-frappes-sans-precedent-et-une-incursion-annoncee-de-tsahal-20231027_AZVRU5T2RJG2PBUCWDLYA6W4SY/"
    }
]