[
    {
        "title": "Sam Altman et l\u2019IA\u00a0: la victoire des \u00abpress\u00e9s\u00bb face aux \u00abprudents\u00bb",
        "summary": "La r\u00e9int\u00e9gration, mercredi, du prodige d\u2019OpenAI, quelques jours apr\u00e8s son licenciement, marque le\u00a0triomphe d\u2019un mod\u00e8le lucratif face \u00e0 ceux qui s\u2019inqui\u00e8tent des d\u00e9rives potentielles de cette technologie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/sam-altman-et-lia-la-victoire-des-presses-face-aux-prudents-20231122_B55NWXFONJC5JMDTZGEFEMTALU/"
    },
    {
        "title": "Silicon Valley: la valse rituelle des patrons",
        "summary": "Le cas Altman r\u00e9pond \u00e0 un sch\u00e9ma typique dans la tech, o\u00f9\u00a0des fondateurs peuvent \u00eatre\u00a0d\u00e9barqu\u00e9s du jour au lendemain. Steve Jobs ou Elon Musk en ont ainsi fait les frais.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/silicon-valley-la-valse-rituelle-des-patrons-20231122_2MK3VKBE4JFCXOWDLWBLWLKDDY/"
    },
    {
        "title": "Que pr\u00e9voit l\u2019accord de \u00abtr\u00eave humanitaire\u00bb entre Isra\u00ebl et le Hamas\u00a0?",
        "summary": "Lib\u00e9ration de 50\u00a0otages isra\u00e9liens et de 150\u00a0prisonniers palestiniens, entr\u00e9e de l\u2019aide humanitaire, cons\u00e9quences militaires\u2026 L\u2019accord auquel sont arriv\u00e9s l\u2019Etat h\u00e9breu et le mouvement islamiste devrait entrer en\u00a0vigueur\u00a0jeudi 23 novembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/que-prevoit-laccord-de-treve-humanitaire-entre-israel-et-le-hamas-20231122_ZQWSQNMXZJG5JMMTZANOCM57WY/"
    },
    {
        "title": "L\u2019accord sur les otages entre Isra\u00ebl et le Hamas, \u00abun \u00e9change parmi les plus massifs de l\u2019histoire r\u00e9cente\u00bb",
        "summary": "La lib\u00e9ration de 50 otages d\u00e9tenus \u00e0 Gaza contre celle de 150 prisonniers palestiniens, avalis\u00e9e mercredi 22 novembre, est un \u00absignal tr\u00e8s positif\u00bb, qui \u00abmontre que les canaux de discussion fonctionnent\u00bb, selon le chercheur Etienne Dignat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/laccord-sur-les-otages-entre-israel-et-le-hamas-un-echange-parmi-les-plus-massifs-de-lhistoire-recente-20231122_SWZ3LVCMDFFDBFLFKR6747J2LM/"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : une d\u00e9l\u00e9gation de pays arabo-musulmans poursuit son lobbying diplomatique \u00e0 Paris",
        "summary": "Apr\u00e8s P\u00e9kin, Moscou, Londres et avant Washington, le \u00abcomit\u00e9 de la paix\u00bb arabo-islamique a plaid\u00e9 pour une prolongation de la tr\u00eave entre Isra\u00ebl et le Hamas, alors que le pr\u00e9sident Macron a rappel\u00e9 le soutien de la France \u00e0 la solution \u00e0 deux Etats.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/guerre-israel-hamas-une-delegation-de-pays-arabo-musulmans-poursuit-son-lobbying-diplomatique-a-paris-20231122_NM2HB7BRLVAM3DPYNEADL4WNWY/"
    },
    {
        "title": "Marche blanche pour Thomas dans la Dr\u00f4me\u00a0: \u00abLes images que ces gamins ont vues, ils ne sont pas pr\u00e8s de les oublier\u00bb",
        "summary": "Plusieurs milliers de personnes ont d\u00e9fil\u00e9 en silence ce mercredi \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re en hommage au lyc\u00e9en de 16\u00a0ans tu\u00e9 dimanche en marge d\u2019une f\u00eate dans le village de Cr\u00e9pol.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/marche-blanche-dans-la-drome-thomas-avait-tout-pour-lui-20231122_S5TAANFQNNBGJJI7GU3GI4BQVQ/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9centralisation\u00a0: Emmanuel Macron annonce aux maires un \u00abtravail de refonte\u00bb de la dotation de l\u2019Etat",
        "summary": "Devant un millier de\u00a0maires re\u00e7us mercredi soir \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e, le chef de l\u2019Etat a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 vouloir \u00abd\u00e9sembrouiller\u00bb les comp\u00e9tences entre les diff\u00e9rents niveaux de collectivit\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/decentralisation-emmanuel-macron-annonce-aux-maires-un-travail-de-refonte-de-la-dotation-de-letat-20231122_WDHNS4REIVC3JHSD2N3HBCNYQE/"
    },
    {
        "title": "Familles \u00e0 la rue : \u00e0 Tours, un d\u00e9put\u00e9 offre un refuge aux r\u00e9fugi\u00e9s",
        "summary": "En Indre-et-Loire, l\u2019\u00e9cologiste Charles Fournier abrite, dans les locaux de sa permanence, des familles \u00e9trang\u00e8res sans logement. Trois d\u2019entre elles y dorment depuis des semaines. Toujours dans l\u2019attente d\u2019un h\u00e9bergement d\u2019urgence.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/immigration/familles-a-la-rue-a-tours-un-depute-offre-un-refuge-aux-refugies-20231122_CZ54MD4HOVDMTIZKD7EIW3FLMY/"
    },
    {
        "title": "\u00abMaison de l\u2019horreur\u00bb, repentis bavards... Plong\u00e9e dans le proc\u00e8s enlis\u00e9 de la mafia serbe \u00e0 Belgrade",
        "summary": "Depuis un an dans la capitale serbe, une trentaine de hooligans baignant dans le trafic de drogues sont jug\u00e9s pour une s\u00e9rie de meurtres atroces. Entre obstruction et soup\u00e7ons de liens avec le pr\u00e9sident Vucic, les audiences alimentent le feuilleton national.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/maison-de-lhorreur-repentis-bavards-plongee-dans-le-proces-enlise-de-la-mafia-serbe-a-belgrade-20231122_GON2Z5RUXBBRBIUG3FTOQ2EVYA/"
    },
    {
        "title": "Bernard Lavilliers, puncheur de gloire",
        "summary": "Le chanteur \u00e0 la voix enrou\u00e9e, qui sort un nouvel album et un carnet de voyage, raconte ses bourlingues et son h\u00e9ritage anar-coco.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/bernard-lavilliers-puncheur-de-gloire-20231122_UN2WFGJK65CQ3OPRDKI7Z2CG2Q/"
    },
    {
        "title": "Le s\u00e9nateur Jo\u00ebl Guerriau peut-il \u00eatre forc\u00e9 de quitter son mandat\u00a0?",
        "summary": "Accus\u00e9 d\u2019avoir drogu\u00e9 \u00e0 son insu une d\u00e9put\u00e9e, l\u2019\u00e9lu conteste les faits et refuse de se mettre en retrait du S\u00e9nat, malgr\u00e9 de nombreuses demandes en ce sens.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/le-senateur-joel-guerriau-peut-il-etre-force-de-quitter-son-mandat-20231122_5TZ3AWBOPBB4XC3G3TL5Q55VII/"
    },
    {
        "title": "S\u00e9bastien Cauet mis en retrait de l\u2019antenne d\u2019NRJ, une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire ouverte pour \u00abviols\u00bb",
        "summary": "La radio a d\u00e9clar\u00e9 ce mercredi 22\u00a0novembre que l\u2019animateur n\u2019assurerait plus la pr\u00e9sentation de son \u00e9mission quotidienne jusqu\u2019\u00e0 nouvel ordre, apr\u00e8s l\u2019annonce d\u2019une plainte le visant pour deux viols, dont un sur mineur de plus de 15\u00a0ans. Une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/vise-par-une-plainte-pour-viol-sebastien-cauet-mis-en-retrait-de-lantenne-de-nrj-20231122_K6C7NYZKZNHBFORNS6Z455URPY/"
    },
    {
        "title": "\u00abPr\u00e8s de\u00a03000 enfants \u00e0 la rue en France, et encore, la situation est sous-estim\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Julie Lignon, de l\u2019Unicef, revient sur la hausse du nombre de mineurs sans abri qui s\u2019explique par le manque de places en logement d\u2019urgence et par le fait que certains h\u00f4teliers abandonnent leurs activit\u00e9s d\u2019h\u00e9bergement et retrouvent leur vocation touristique dans la perspective des JO.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/pres-de-3000-enfants-a-la-rue-en-france-et-encore-la-situation-est-sous-estimee-20231122_S4CVNPEMDNFI5C4PQNJA6DDJXA/"
    },
    {
        "title": "Yvan Bourgnon, le navigateur qui veut nettoyer les mers, soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019irr\u00e9gularit\u00e9s financi\u00e8res avec son ONG",
        "summary": "Le skippeur a quitt\u00e9 en d\u00e9but de semaine The Sea Cleaners, qui s\u2019appr\u00eatait \u00e0 l\u2019exclure apr\u00e8s la mise au jour de fautes potentielles. Une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire a \u00e9t\u00e9 ouverte par le procureur de Lorient pour \u00ababus de confiance\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/suspecte-dirregularites-financieres-le-navigateur-yvan-bourgnon-rompt-les-amarres-avec-son-ong-20231122_PT5SGFR6TVBKFLULOZ44KLOPV4/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la mort du jeune Thomas \u00e0 Cr\u00e9pol, l\u2019extr\u00eame droite \u00e9tale sa\u00a0x\u00e9nophobie",
        "summary": "Influenceurs et groupuscules exploitent le meurtre du jeune gar\u00e7on, ce week-end dans la Dr\u00f4me, pour appeler \u00e0 \u00abl\u2019autod\u00e9fense\u00bb, aux repr\u00e9sailles et \u00e0 la criminalisation indiscrimin\u00e9e de l\u2019immigration.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/apres-la-mort-du-jeune-thomas-lextreme-droite-etale-sa-xenophobie-20231122_OHXLS7QIZBCXXPGAVN2CDAKRCI/"
    },
    {
        "title": "Au Parlement europ\u00e9en, le rejet surprise du r\u00e8glement sur l\u2019usage des pesticides",
        "summary": "A la surprise g\u00e9n\u00e9rale, le texte cl\u00e9 du Pacte vert a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9 par les eurod\u00e9put\u00e9s ce mercredi 22\u00a0novembre. Un vote qui risque de l\u2019enterrer d\u00e9finitivement, \u00e0 quelques mois des \u00e9lections europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/au-parlement-europeen-le-rejet-surprise-du-reglement-sur-lusage-des-pesticides-20231122_3NGPPENLDZEFFL2WD35UWH2AII/"
    },
    {
        "title": "En Espagne, Unidas Podemos enrage d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 mis sur la touche du nouveau gouvernement",
        "summary": "Le parti d\u2019extr\u00eame gauche, autrefois membre influent de la coalition socialiste et d\u00e9pass\u00e9 par le mouvement Sumar, ne figure m\u00eame pas dans le nouvel ex\u00e9cutif espagnol. Ses cinq d\u00e9put\u00e9s restent toutefois essentiels \u00e0 la majorit\u00e9 de Pedro S\u00e1nchez.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-espagne-unidas-podemos-enrage-davoir-ete-mis-sur-la-touche-du-nouveau-gouvernement-20231122_DQZ5TXDEPBDSZDD3HS225F2R4U/"
    },
    {
        "title": "Nous, les Argentins, avons r\u00e9ussi \u00e0 \u00e9lire un pr\u00e9sident qui consulte son chien mort pour savoir ce qu\u2019il doit faire",
        "summary": "Pour l\u2019\u00e9crivain et sc\u00e9nariste franco-argentin Santiago Amigorena, se dire aujourd\u2019hui surpris de ce qui se passe en Argentine, comme partout o\u00f9 l\u2019extr\u00eame droite arrive ou se trouve aux portes du pouvoir, n\u2019est pas seulement imb\u00e9cile, c\u2019est assassin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/nous-les-argentins-avons-reussi-a-elire-un-president-qui-consulte-son-chien-mort-pour-savoir-ce-quil-doit-faire-20231122_7HOPRWKTMNDPTICTGVVPS2CIEY/"
    },
    {
        "title": "\u00abNapol\u00e9on\u00bb de Ridley Scott, le crash de l\u2019empereur",
        "summary": "Bourrin et volontairement indigne de son sujet, mal fichu, le biopic avec Joaquin Phoenix n\u2019offre aucun point de\u00a0vue, ni sur l\u2019homme, ni sur le\u00a0mythe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/napoleon-de-ridley-scott-le-crash-de-lempereur-20231121_2NOYV2WQYNAFFNKY6M73WKEEKM/"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl\u00a0: combien y a-t-il d\u2019enfants et de femmes parmi les otages \u00e0 Gaza\u00a0?",
        "summary": "Si l\u2019identit\u00e9 de tous les otages n\u2019est pas encore connue, notamment parmi ceux de nationalit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re, on d\u00e9nombre \u00e0 ce jour 35 mineurs et 65 femmes adultes parmi les 225 personnes identifi\u00e9es et consid\u00e9r\u00e9es comme vivantes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/guerre-hamas-israel-combien-y-a-t-il-denfants-et-de-femmes-parmi-les-otages-a-gaza-20231122_UYBXKBBMDJHUBDLWRXWI45G4KU/"
    },
    {
        "title": "Attaque du Hamas\u00a0: les guetteuses ignor\u00e9es de l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne",
        "summary": "Leur mission consiste \u00e0 surveiller les activit\u00e9s suspectes \u00e0 la fronti\u00e8re avec la bande de Gaza. Rapport apr\u00e8s rapport, les \u00abtatzpitanit\u00bb, guetteuses de Tsahal, ont alert\u00e9 leur hi\u00e9rarchie pendant des mois. Dans le vide, selon le m\u00e9dia isra\u00e9lien \u00abHaaretz\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/attaque-du-hamas-les-guetteuses-ignorees-de-larmee-israelienne-20231123_ERKCTFETI5HZNHUJDLGQLXIKGM/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre Hamas-Isra\u00ebl\u00a0: pas de lib\u00e9ration d\u2019otages avant vendredi, les combats se poursuivent",
        "summary": "Ce jeudi 23\u00a0novembre, qui marque le 48e jour de conflit, ne devrait pas voir pas les premi\u00e8res lib\u00e9rations d\u2019otages se concr\u00e9tiser\u00a0: l\u2019accord conclu entre les bellig\u00e9rants n\u2019entrera en vigueur que vendredi, d\u2019apr\u00e8s des responsables isra\u00e9liens. Les combats se poursuivent dans la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-hamas-israel-pas-de-liberations-dotages-avant-vendredi-les-combats-se-poursuivent-20231123_7AKBG5CJ3VFZZKCNC45FWCIUYI/"
    },
    {
        "title": "Le Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge, acteur indispensable de la mise en \u0153uvre de l\u2019accord entre le Hamas et Isra\u00ebl",
        "summary": "L\u2019organisation bas\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve est charg\u00e9e de r\u00e9cup\u00e9rer et de transporter les otages isra\u00e9liens qui doivent \u00eatre lib\u00e9r\u00e9s dans le cadre de l\u2019accord valid\u00e9 ce mercredi 22 novembre par Isra\u00ebl et le Hamas.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/le-comite-international-de-la-croix-rouge-acteur-indispensable-de-la-mise-en-oeuvre-de-laccord-entre-le-hamas-et-israel-20231122_W4LHO23375AOLITKMD5VCJNIEQ/"
    },
    {
        "title": "Bronchiolite\u00a0: apr\u00e8s une accalmie, l\u2019\u00e9pid\u00e9mie rebondit en France",
        "summary": "Apr\u00e8s une pause due aux vacances scolaires, toutes les r\u00e9gions de m\u00e9tropole, sauf la Corse, sont maintenant en phase \u00e9pid\u00e9mique, selon Sant\u00e9 publique France.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/bronchiolite-apres-une-accalmie-lepidemie-rebondit-en-france-20231122_4CNYVQBXHJG33PIRFMHRAQ4FNE/"
    },
    {
        "title": "Pays-Bas\u00a0: l\u2019extr\u00eame droite en t\u00eate des l\u00e9gislatives, une coalition de gouvernement peu probable",
        "summary": "Derri\u00e8re le parti anti-immigration de Geert Wilders, la coalition de gauche arrive deuxi\u00e8me et le centre-droit troisi\u00e8me. Mais les dirigeants des trois autres principaux partis ont assur\u00e9 qu\u2019ils ne participeraient pas \u00e0 une coalition dirig\u00e9e par le parti d\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/pays-bas-lextreme-droite-remporterait-les-elections-legislatives-une-coalition-de-gouvernement-peu-probable-20231122_GGLOR7P7TBDBNJ6C7LGJY6P3XI/"
    },
    {
        "title": "IA\u00a0: Xavier Niel et Rodolphe Saad\u00e9 propulsent \u00abKyutai\u00bb, labo de l\u2019algo dans l\u2019Hexagone",
        "summary": "R\u00e9concili\u00e9s, les deux milliardaires, patrons respectifs de Free et CMA CGM, s\u2019associent avec l\u2019ex-DG de Google pour lancer un prometteur laboratoire de recherche \u00e0 but non lucratif sur l\u2019intelligence artificielle, dot\u00e9 de pr\u00e8s de 300\u00a0millions d\u2019euros.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/ia-xavier-niel-et-rodolphe-saade-propulsent-kyutai-labo-de-lalgo-dans-lhexagone-20231122_547XHBXUUFBHFGGBJHRX7SXIPU/"
    },
    {
        "title": "Une hausse de maladies respiratoires en Chine inqui\u00e8te l\u2019OMS",
        "summary": "L\u2019Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS) s\u2019est inqui\u00e9t\u00e9e, dans un communiqu\u00e9 publi\u00e9 mercredi 22\u00a0novembre, d\u2019une hausse de maladies respiratoires dans le pays. Elle appelle P\u00e9kin \u00e0 partager ses informations et demande \u00e0 la population \u00abde prendre des mesures\u00bb de protection.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/une-hausse-de-maladies-respiratoires-en-chine-inquiete-loms-20231123_T3WOTB6CUZDCPJI7CCEXIMPZOA/"
    },
    {
        "title": "Le seul lyc\u00e9e autog\u00e9r\u00e9 de Paris doit le rester",
        "summary": "Les attaques men\u00e9es depuis\u00a02022 contre le LAP visent \u00e0 rentabiliser et \u00e0 normaliser son fonctionnement. Supprimer la libre fr\u00e9quentation et l\u2019autogestion par la mise en place d\u2019une autorit\u00e9 institutionnelle reviendrait \u00e0 vider l\u2019exp\u00e9rience de son contenu, d\u00e9nonce un collectif de personnalit\u00e9s civiles dont Etienne Balibar, Annie Ernaux, Philippe Meirieu, Nancy Huston ou encore Catherine Corsini.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/le-seul-lycee-autogere-de-paris-doit-le-rester-20231123_7NFFIEAB6RDYZKHS2UNXAA2JDE/"
    },
    {
        "title": "Eric Woerth, un baron en mission d\u00e9centralisation",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 de l\u2019Oise s\u2019est vu confier par le\u00a0Pr\u00e9sident la t\u00e2che de clarifier le r\u00f4le et\u00a0les financements des collectivit\u00e9s locales. Une nouvelle ligne inattendue sur le CV de l\u2019ancien ministre sarkozyste, pass\u00e9 macroniste en f\u00e9vrier\u00a02022.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/eric-woerth-un-baron-en-mission-decentralisation-20231123_SBX3M2OS3BE73KKBNORGCQSDVE/"
    },
    {
        "title": "Marine Le Pen repeint en rose l\u2019histoire brune de son parti",
        "summary": "En tentant de faire oublier les origines fascistes du mouvement fond\u00e9 par Jean-Marie Le Pen et une clique d\u2019anciens Waffen SS et collabos fran\u00e7ais, la patronne du Rassemblement national se livre \u00e0 une falsification historique. Le r\u00e9sistant Georges Bidault, qui a d\u2019ailleurs quitt\u00e9 rapidement le FN, est l\u2019arbre qui cache la for\u00eat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/marine-le-pen-repeint-en-rose-lhistoire-brune-de-son-parti-20231123_QHQGU4XZ7JDJTOU4JVR4P6AGKE/"
    },
    {
        "title": "Allemagne : Robert Habeck, homme fort des \u00e9cologistes et \u00abquasi chancelier\u00bb",
        "summary": "Le congr\u00e8s des \u00e9cologistes allemands d\u00e9marre ce jeudi 23 novembre en plein crise gouvernementale. Parmi les participants, le ministre de l\u2019Economie et du Climat et vice-chancelier du pays, qui fait de l\u2019ombre \u00e0 Olaf Scholz.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/allemagne-robert-habeck-homme-fort-des-ecologistes-et-quasi-chancelier-20231123_ORFYN3OYQFGQ5OI65B5Z6SCCQI/"
    },
    {
        "title": "Black Friday\u00a0: \u00abLes commer\u00e7ants multiplient de mani\u00e8re totalement artificielle les occasions de d\u00e9penser\u00bb",
        "summary": "Olivier Gayraud, juriste \u00e0 l\u2019association de consommateurs CLCV, rappelle les r\u00e8gles qui encadrent cette p\u00e9riode de promotion et de consommation intense.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/black-friday-les-commercants-multiplient-de-maniere-totalement-artificielle-les-occasions-de-depenser-20231123_G44MSXRXBFGRXEFZRSRQ2H3ZGQ/"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9fense de Jo\u00ebl Guerriau, un sc\u00e9nario digne des pires t\u00e9l\u00e9films, par Samira Sedira",
        "summary": "La strat\u00e9gie employ\u00e9e par le s\u00e9nateur et son avocat pour s\u2019opposer \u00e0 la version de la d\u00e9put\u00e9e Sandrine Josso, qui accuse l\u2019\u00e9lu de l\u2019avoir drogu\u00e9e \u00e0 son insu, est indigne et pitoyable.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/la-defense-de-joel-guerriau-un-scenario-digne-des-pires-telefilms-par-samira-sedira-20231123_7SUZ3QHYANC4FDX5THTOC7IDDI/"
    },
    {
        "title": "L\u2019acteur Jamie Foxx vis\u00e9 par une plainte pour agression sexuelle",
        "summary": "L\u2019acteur am\u00e9ricain est vis\u00e9 par une plainte pour agression sexuelle \u00e0 New York en\u00a02015, selon un document de la justice new-yorkaise \u00e0 la veille de l\u2019expiration d\u2019une loi qui permet \u00e0 des victimes de violences sexuelles de porter plainte au civil pour des faits prescrits.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/lacteur-jamie-foxx-vise-par-une-plainte-pour-agression-sexuelle-20231123_P3YKR2FHCNACHCBJZK3TGSPBZI/"
    },
    {
        "title": "Et maintenant, le gouvernement se divise sur le Black Friday",
        "summary": "Une campagne de l\u2019Agence de la transition \u00e9cologique, applaudie par le ministre Christophe B\u00e9chu, fait hurler Bercy, qui s\u2019effraie d\u2019une critique de la surconsommation quand la croissance est en berne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/et-maintenant-le-gouvernement-se-divise-sur-le-black-friday-20231123_L67EZ4EVGZA4LKKO524XSSPXZU/"
    },
    {
        "title": "Pays-Bas\u00a0: Viktor Orban et Marine Le Pen tout contents de la \u00abperformance\u00bb du parti d\u2019extr\u00eame droite de Geert Wilders",
        "summary": "La t\u00eate d\u2019affiche du RN et le Premier ministre hongrois ont salu\u00e9 jeudi 23\u00a0novembre le r\u00e9sultat \u00e9lectoral du parti n\u00e9erlandais d\u2019extr\u00eame droite islamophobe, un s\u00e9isme \u00e9lectoral qui risque d\u2019\u00eatre ressenti dans toute l\u2019Europe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/pays-bas-viktor-orban-et-marine-le-pen-tout-contents-de-la-performance-du-parti-dextreme-droite-de-geert-wilders-20231123_6OQ3KL5KEBDIRMXNPN3AAODAIM/"
    },
    {
        "title": "Ch\u00f4meurs de plus de 55\u00a0ans\u00a0: Bruno Le Maire demande l\u2019abaissement de leur dur\u00e9e d\u2019indemnisation",
        "summary": "Ce jeudi matin, le ministre de l\u2019Economie a annonc\u00e9 vouloir aligner la dur\u00e9e d\u2019indemnisation ch\u00f4mage des seniors sur le r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral. Et d\u2019invoquer l\u2019objectif de plein-emploi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/chomeurs-de-plus-de-55-ans-bruno-le-maire-demande-labaissement-de-la-duree-dindemnisation-20231123_P3OB6I53NRBYXKMB66KILTDDAY/"
    },
    {
        "title": "Thanksgiving en France\u00a0: une hybridation culturelle au go\u00fbt de canneberge",
        "summary": "La f\u00eate du quatri\u00e8me jeudi de novembre trouve de plus en plus d\u2019adeptes en France, alors m\u00eame qu\u2019elle est profond\u00e9ment ancr\u00e9e dans la culture, l\u2019histoire et l\u2019id\u00e9ologie am\u00e9ricaines.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/thanksgiving-en-france-une-hybridation-culturelle-au-gout-de-canneberge-20231123_LG343OEDVJBVJH5QBLXBLC3JXA/"
    },
    {
        "title": "Aux Pays-Bas, la victoire \u00e9lectorale de l\u2019extr\u00eame droite ouvre une longue et incertaine p\u00e9riode de n\u00e9gociations de coalition",
        "summary": "Le r\u00e9sultat des l\u00e9gislatives de mercredi n\u2019est que le pr\u00e9lude \u00e0 des mois de discussions. En\u00a02021, il avait fallu 271 jours pour cr\u00e9er la coalition du Premier ministre Mark Rutte, un record. On vous explique comment \u00e7a marche.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/aux-pays-bas-la-victoire-electorale-de-lextreme-droite-ouvre-une-longue-et-incertaine-periode-de-negociations-de-coalition-20231123_NOBCYVJ6IVDXFIGEGCUMDYGONA/"
    },
    {
        "title": "JO\u00a02024\u00a0: pour Hidalgo, \u00abon ne va pas \u00eatre pr\u00eat\u00bb sur les transports, Beaune et P\u00e9cresse contestent",
        "summary": "Sur \u00abQuotidien\u00bb, la maire de Paris a estim\u00e9 mercredi 22\u00a0novembre au soir qu\u2019\u00abon ne va pas \u00eatre pr\u00eat\u00bb sur la gestion des transports publics et des sans-abri, dans la capitale, au moment des Jeux olympiques 2024, et pointant du doigt la responsabilit\u00e9 du gouvernement et de la r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/jo-2024-pour-hidalgo-on-ne-va-pas-etre-pret-sur-les-transports-beaune-et-pecresse-contestent-20231123_JJE5NXAG5NHXNEX7QAVCMF4WRE/"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Le Roy Ladurie, h\u00e9raut de l\u2019histoire",
        "summary": "En 2004, \u00abLib\u00e9\u00bb avait rencontr\u00e9 cet historien touche-\u00e0-tout, boulimique de travail, universitaire r\u00e9put\u00e9 encha\u00eenant les best-sellers, mort ce jeudi 23 novembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portrait/2004/07/22/heraut-de-l-histoire_487047/"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine, victoires de l\u2019extr\u00eame droite : l\u2019UE menac\u00e9e comme jamais, selon Glucksmann",
        "summary": "Indiscr\u00e9tions piquantes, maladresses vaches ou douces confessions\u00a0: chaque jour, retrouvez les br\u00e8ves qui auscultent le monde politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/lunion-europeenne-menacee-comme-jamais-selon-glucksmann-20231123_OF7KHIOUNNELVKLBBDF6UMYWQM/"
    },
    {
        "title": "Comment les vendeurs de pick-up esquivent le malus \u00e9cologique avec la complicit\u00e9 de l\u2019Etat",
        "summary": "Les v\u00e9hicules lourds et polluants, en th\u00e9orie soumis \u00e0 une fiscalit\u00e9 verte, y \u00e9chappent dans la tr\u00e8s grande majorit\u00e9 des cas, causant des pertes monumentales pour les caisses de l\u2019Etat. \u00abLib\u00e9\u00bb r\u00e9v\u00e8le le tour de passe-passe sur le nombre de ceintures de s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/comment-les-vendeurs-de-pick-up-esquivent-le-malus-ecologique-avec-la-complicite-de-letat-20231123_ARGNOKQTMNBO5NA6K73NMOTMCA/"
    },
    {
        "title": "Mort d\u2019Emmanuel Le Roy Ladurie, historien fondamental du monde rural et du climat",
        "summary": "Sp\u00e9cialiste des campagnes fran\u00e7aises, notamment au Moyen Age, c\u2019est son best-seller, traduit en plus d\u2019une trentaine de langues, \u00abMontaillou, village occitan de\u00a01294 \u00e0\u00a01324\u00bb, qui l\u2019a fait conna\u00eetre en\u00a01975.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/livres/mort-demmanuel-le-roy-ladurie-historien-fondamental-du-monde-rural-et-du-climat-20231123_X2W5WNADVBBXXBXABC7M5FPJ7I/"
    },
    {
        "title": "Reconqu\u00eate annule la venue d\u2019un cur\u00e9 homophobe et islamophobe \u00e0 une discussion avec Eric Naulleau",
        "summary": "A retrouver aussi cette semaine dans \u00abFrontal\u00bb, la newsletter qui passe au crible l\u2019actualit\u00e9 de l\u2019extr\u00eame droite\u00a0: Gollnisch toujours bien chez les identitaires, une liste n\u00e9ofasciste aux Europ\u00e9ennes et une \u00e9pid\u00e9mie de tags nazis \u00e0 Rennes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/reconquete-annule-la-venue-dun-cure-homophobe-et-islamophobe-a-une-discussion-avec-eric-naulleau-20231123_57F3H7YSQNAMFM5WXTU4434QN4/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9rives de l\u2019enseignement priv\u00e9 : \u00abUn \u00e9tudiant devrait pouvoir engager la responsabilit\u00e9 de son \u00e9cole dix ans apr\u00e8s son cursus\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00e9conomiste Jean-Philippe Ammeux a \u00e9t\u00e9 missionn\u00e9 par le minist\u00e8re de l\u2019Enseignement sup\u00e9rieur pour investiguer les \u00e9tablissements \u00e0 but lucratif, march\u00e9 tr\u00e8s juteux qui attire les fonds d\u2019investissement. Un an apr\u00e8s, ses propositions dorment toujours dans un tiroir. Elles permettraient pourtant de prot\u00e9ger un peu plus les \u00e9tudiants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/derives-de-lenseignement-prive-un-etudiant-devrait-pouvoir-engager-la-responsabilite-de-son-ecole-dix-ans-apres-son-cursus-20231123_5DMXASBJI5GE5IFNY5H6EGDB44/"
    },
    {
        "title": "Production pharmaceutique\u00a0: Macron \u00e0 Chartres pour surfer sur les 2\u00a0milliards du labo Novo Nordisk",
        "summary": "La tr\u00e8s rentable entreprise danoise va investir 2,1\u00a0milliards d\u2019euros pour d\u00e9velopper son unique usine fran\u00e7aise. 500 emplois devraient \u00eatre cr\u00e9\u00e9s d\u2019ici \u00e0\u00a02028 pour renforcer la production de m\u00e9dicaments contre le diab\u00e8te et l\u2019ob\u00e9sit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/production-pharmaceutique-macron-a-chartres-pour-surfer-sur-les-2-milliards-du-labo-novo-nordisk-20231123_VQTWQ6YGYRGF7JQ2ACGVM4QF7U/"
    },
    {
        "title": "St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9, en marche \u00e0 l\u2019ombre",
        "summary": "Strat\u00e8ge et discret, le patron du parti pr\u00e9sidentiel Renaissance vise une r\u00e9\u00e9lection \u00e0 la t\u00eate du groupe lib\u00e9ral au Parlement europ\u00e9en en juin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/stephane-sejourne-en-marche-a-lombre-20231123_H6FL5N35U5HRJPGCBAEHZJZNPY/"
    },
    {
        "title": "\u00ab Portrait social de la France \u00bb: malgr\u00e9 l\u2019inflation, les riches ne connaissent pas la crise",
        "summary": "Le choc inflationniste n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 le m\u00eame pour tout le monde. Dans son \u00e9tude, l\u2019Insee montre que les 10\u00a0% les plus ais\u00e9s ont vu les d\u00e9penses additionnelles li\u00e9es \u00e0 la hausse des prix plus que compens\u00e9es par la hausse de leur niveau de vie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/malgre-linflation-les-riches-ne-connaissent-pas-la-crise-20231123_V6WAZOMVCZFI7D7ETKJ7O2J33A/"
    },
    {
        "title": "En Allemagne, les partisans du Hamas dans le viseur de la police",
        "summary": "Des perquisitions ont eu lieu ce jeudi 23\u00a0novembre au matin dans quatre r\u00e9gions du pays. Elles visent des membres et des sympathisants des organisations palestiniennes Hamas et Samidoun, interdites outre-Rhin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-allemagne-les-partisans-du-hamas-dans-le-viseur-de-la-police-20231123_IHJDED57OFB77EUVEUFB6IOELU/"
    },
    {
        "title": "Elections aux Pays-Bas\u00a0: apr\u00e8s le triomphe, l\u2019extr\u00eame droite en qu\u00eate d\u2019alli\u00e9s",
        "summary": "Arriv\u00e9 en t\u00eate des \u00e9lections l\u00e9gislatives de ce mercredi 22\u00a0novembre, le PVV de Geert Wilders ne dispose pas de majorit\u00e9 et devra n\u00e9gocier des alliances pour gouverner. Salu\u00e9 par ses amis europ\u00e9ens, son succ\u00e8s surprise inqui\u00e8te Bruxelles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/elections-aux-pays-bas-apres-le-triomphe-lextreme-droite-en-quete-dallies-20231123_G3YI6JWXXZHEZJGGLIZ3R3MHEU/"
    },
    {
        "title": "Au Mali, Wagner trahi par ses \u00e9cussons",
        "summary": "La pr\u00e9sence de la milice russe dans le pays du Sahel a \u00e9t\u00e9 maintes fois d\u00e9mentie par la junte au pouvoir. Pourtant, sur plusieurs images qui ont circul\u00e9 apr\u00e8s la prise du bastion rebelle de Kidal, des signes sur les uniformes des miliciens contredisent la version officielle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/au-mali-wagner-trahi-par-ses-ecussons-20231123_H4BQC6Q6OBF5NOU5QD4SNOZVNM/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9parations pour les personnes condamn\u00e9es pour homosexualit\u00e9\u00a0: \u00abIl vaut mieux une loi que rien du tout, mais ils ont fait le minimum\u00bb",
        "summary": "Le S\u00e9nat a adopt\u00e9 un texte reconnaissant la responsabilit\u00e9 de l\u2019Etat dans les condamnations homophobes qui pleuvaient entre\u00a01945 et\u00a01982. Du c\u00f4t\u00e9 des victimes, on d\u00e9nonce une proposition de loi certes symbolique, mais lacunaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sexualite-et-genres/reparation-des-personnes-condamnees-pour-homosexualite-il-vaut-mieux-une-loi-que-rien-du-tout-mais-ils-ont-fait-le-minimum-20231123_YDWIDWMM2VD3HHMXIRTXF6M4OA/"
    },
    {
        "title": "Covoiturage \u00e0 Paris\u00a0: l\u2019\u00e9quipe Hidalgo d\u00e9fend son p\u00e9riph\u00e9rique transform\u00e9 en \u00abboulevard urbain\u00bb",
        "summary": "La Mairie de Paris a confirm\u00e9 ce jeudi 23\u00a0novembre qu\u2019une voie de la rocade parisienne serait d\u00e9di\u00e9e aux covoitureurs et aux transports en commun. La mesure devrait entrer en vigueur apr\u00e8s les JO\u00a0de\u00a02024.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/pollution/covoiturage-a-paris-lequipe-hidalgo-defend-son-peripherique-transforme-en-boulevard-urbain-20231123_SL2BB4EKUNDQHJFHFV7FQTVVJI/"
    },
    {
        "title": "Victoire de l\u2019extr\u00eame droite aux Pays-Bas\u00a0: \u00abL\u2019accumulation de la frustration conduit \u00e0 une seule \u00e9chappatoire\u00a0: le vote populiste\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00e9crivain et historien flamand David Van Reybrouck analyse pour \u00abLib\u00e9ration\u00bb la victoire d\u2019un parti eurosceptique et islamophobe aux l\u00e9gislatives aux Pays-Bas. Pour lui, le dernier rempart contre l\u2019extr\u00eame droite est un renouveau d\u00e9mocratique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/victoire-de-lextreme-droite-aux-pays-bas-laccumulation-de-la-frustration-conduit-a-une-seule-echappatoire-le-vote-populiste-20231123_NRFRHCVZKNESDIOMWHWIQWOUJI/"
    },
    {
        "title": "Budget de la S\u00e9cu\u00a0: Borne d\u00e9gaine un dix-huiti\u00e8me 49.3, cette fois sur la partie recettes",
        "summary": "La Premi\u00e8re ministre a de nouveau eu recours ce jeudi 23\u00a0novembre \u00e0 l\u2019article permettant une adoption sans vote pour son budget 2023 de la S\u00e9cu, examin\u00e9 par les d\u00e9put\u00e9s en deuxi\u00e8me lecture.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/budget-de-la-secu-borne-degaine-un-dix-huitieme-493-cette-fois-sur-la-partie-recettes-20231123_JIGILOCZVFFO3JILAWDOAI6WVE/"
    },
    {
        "title": "Accord Isra\u00ebl-Hamas\u00a0: pour les familles d\u2019otages et les Gazaouis, l\u2019insoutenable attente",
        "summary": "La \u00abpause humanitaire\u00bb de quatre jours, qui devrait voir l\u2019\u00e9change de 50 otages du Hamas contre 150 prisonniers palestiniens, doit d\u00e9buter ce vendredi matin. Son report d\u2019une journ\u00e9e t\u00e9moigne de la complexit\u00e9 de l\u2019op\u00e9ration.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/accord-israel-hamas-pour-les-familles-dotages-et-les-gazaouis-linsoutenable-attente-20231123_4AVBNWFFRFFL7BT3LDQILPRRPM/"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl\u00a0:  en Cisjordanie, l\u2019arrestation de Palestiniens comme moyen de contr\u00f4le",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but de la guerre \u00e0 Gaza, Isra\u00ebl arr\u00eate une centaine de Palestiniens par jour en Cisjordanie, une fa\u00e7on de serrer la toile carc\u00e9rale savamment tiss\u00e9e autour du territoire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-cisjordanie-larrestation-de-palestiniens-comme-moyen-de-controle-20231123_S2TEWT7KRZEQXGXOI4JANGCUGI/"
    },
    {
        "title": "\u00abLa Rivi\u00e8re\u00bb, un grand film sans salle, par Dominik Moll",
        "summary": "Le r\u00e9alisateur de \u00abla Nuit du 12\u00bb s\u2019\u00e9tonne de la sortie anormalement confidentielle du magnifique documentaire sign\u00e9 Dominique Marchais portant sur l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me de l\u2019eau en France. Les exploitants ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 le \u00abNapol\u00e9on\u00bb de Ridley Scott, par s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/la-riviere-un-grand-film-sans-salle-par-dominik-moll-20231123_IPZ7Q3XXMNAZPN6RFOBJRSMUSE/"
    },
    {
        "title": "Aur\u00e9lien Rousseau, ministre de la Sant\u00e9 : \u00abQu\u2019on accuse le gouvernement d\u2019inaction dans l\u2019acc\u00e8s aux soins m\u2019\u00e9nerve\u00bb",
        "summary": "P\u00e9nurie d\u2019amoxicilline, traitement contre la\u00a0bronchiolite, r\u00e9forme de l\u2019aide m\u00e9dicale d\u2019Etat\u2026 Alors qu\u2019il s\u2019appr\u00eate \u00e0 vivre son premier hiver en poste, le ministre de la Sant\u00e9 revient sur les craintes des Fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/aurelien-rousseau-ministre-de-la-sante-quon-accuse-le-gouvernement-dinaction-dans-lacces-aux-soins-menerve-20231123_TDDF23LOIFHHFFW2HGUTZBKNHI/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9industrialisation\u00a0: \u00e0 Chartres, Macron tr\u00e8s content de lui",
        "summary": "En visite dans une usine de la firme danoise Novo Nordisk qui a annonc\u00e9 un investissement de plus de 2\u00a0milliards d\u2019euros, le chef de l\u2019Etat a d\u00e9fendu sa politique \u00e9conomique. Son entourage laisse entendre l\u2019annonce d\u2019un nouveau train de r\u00e9formes sociales et donne \u00abrendez-vous \u00e0 la rentr\u00e9e\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/reindustrialisation-a-chartres-macron-tres-content-de-lui-20231123_QZ3LKB3XGFCPFMU5BHABVD3L2M/"
    },
    {
        "title": "Black Friday\u00a0: le gouvernement fait sa crise de d\u00e9croissance",
        "summary": "Apr\u00e8s la diffusion d\u2019un spot destin\u00e9 \u00e0 inciter \u00e0 la sobri\u00e9t\u00e9 dans les achats et critiqu\u00e9 par Bruno Le Maire, le ministre de la Transition \u00e9cologique, Christophe B\u00e9chu, a conc\u00e9d\u00e9  ce jeudi 23 novembre une \u00abmaladresse\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/black-friday-le-gouvernement-fait-sa-crise-de-decroissance-20231123_QPWGUKOUNVG35O35ZHNPS6N56E/"
    },
    {
        "title": "Le covoiturage sur le p\u00e9riph parisien, comment \u00e7a va rouler\u00a0?",
        "summary": "L\u2019objectif de cette voie r\u00e9serv\u00e9e, qui devrait entrer en service apr\u00e8s les JO de Paris l\u2019\u00e9t\u00e9, est de r\u00e9duire la pollution atmosph\u00e9rique et sonore ainsi que l\u2019accidentologie, en diminuant le nombre de v\u00e9hicules - sans toucher au nombre des trajets. Mode d\u2019emploi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/le-covoiturage-sur-le-periph-parisien-comment-ca-va-rouler-20231123_KYWWG7LPQRHOHO7MR2AJB26YIA/"
    },
    {
        "title": "Obs\u00e9d\u00e9 par le Coran, prorusse et partisan du Nexit\u00a0: Geert Wilders, l\u2019increvable figure de l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "L\u2019inusable leader du PVV n\u00e9erlandais vient de remporter les \u00e9lections l\u00e9gislatives, en portant toujours ses obsessions islamophobes et anti-immigration.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/obsede-par-le-coran-prorusse-et-partisan-du-nexit-geert-wilders-lincrevable-figure-de-lextreme-droite-20231123_5KWABAQ5P5BMFDIWOU2EYKQSPE/"
    }
]