[
    {
        "title": "Neige Sinno\u00a0sur la lutte contre l\u2019inceste : \u00abNous ne sommes qu\u2019au d\u00e9but et nous cherchons \u00e0 passer le relais\u00bb",
        "summary": "L\u2019autrice de \u00abTriste Tigre\u00bb, r\u00e9compens\u00e9 par le prix Femina, revient pour \u00abLib\u00e9ration\u00bb sur les travaux de la Commission ind\u00e9pendante sur l\u2019inceste et les violences sexuelles faites aux enfants, dont le rapport final est rendu public ce lundi 20 novembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/familles/neige-sinno-mon-livre-sinscrit-dans-une-demarche-collective-contre-linceste-20231119_RBQ3FAKPSFCK3KSQJ752X57GVQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abNos gamins sont des cibles\u00bb\u00a0: \u00e0 Nanterre, la col\u00e8re apr\u00e8s la remise en libert\u00e9 du policier qui a tu\u00e9 Nahel",
        "summary": "Quelques centaines de personnes \u00e9taient r\u00e9unies dans la ville des Hauts-de-Seine, ce dimanche 19\u00a0novembre, \u00e0 l\u2019appel de la m\u00e8re de Nahel, tu\u00e9 le 27\u00a0juin dernier par un agent qui vient d\u2019\u00eatre remis en libert\u00e9. Les manifestants d\u00e9noncent un \u00abdeux poids deux mesures difficilement compr\u00e9hensible\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/nos-gamins-sont-des-cibles-a-nanterre-la-colere-apres-la-remise-en-liberte-du-policier-qui-a-tue-nahel-20231119_KFLGNCCHSNB6JFIIZBETR27YYE/"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl : l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne diffuse des images d\u2019otages dans l\u2019h\u00f4pital Al-Shifa le 7 octobre",
        "summary": "La guerre entre le Hamas et Isra\u00ebl entre dans son 44e jour ce dimanche 19\u00a0novembre. Alors que Tsahal poursuit ses op\u00e9rations dans la bande de Gaza, les diplomaties s\u2019activent pour parvenir \u00e0 un accord permettant une pause dans les combats et la lib\u00e9ration d\u2019otages.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-israel-hamas-les-etats-unis-travaillent-dur-a-une-pause-des-combats-pour-permettre-la-liberation-dotages-20231119_5WQ7AJPK3NCXLMBXSTKLYDPNEE/"
    },
    {
        "title": "\u00abCes images montrent le Hamas emmenant les otages \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de l\u2019h\u00f4pital Al-Shifa\u00bb : ce que contient la vid\u00e9o diffus\u00e9e par Tsahal",
        "summary": "Isra\u00ebl a diffus\u00e9 lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse ce dimanche 19\u00a0novembre une vid\u00e9o de deux otages au sein de l\u2019h\u00f4pital gazaoui le 7 octobre. Il affirme que la soldate Noa Marciano avait \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9e dans l\u2019\u00e9tablissement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/larmee-israelienne-diffuse-des-images-dotages-amenes-le-7-octobre-a-lhopital-al-shifa-20231119_6CQISQWBX5GAXKTSRDSS7OH3NQ/"
    },
    {
        "title": "Un rapport officiel confirme-t-il que des h\u00e9licopt\u00e8res isra\u00e9liens ont tu\u00e9 des participants \u00e0 la rave le 7\u00a0octobre\u00a0?",
        "summary": "Selon un rapport cit\u00e9 par le quotidien \u00abHaaretz\u00bb, un h\u00e9licopt\u00e8re isra\u00e9lien aurait touch\u00e9 des personnes sur le site du festival, le 7\u00a0octobre. La police d\u00e9ment. Sur les r\u00e9seaux sociaux, l\u2019information est utilis\u00e9e pour nier la responsabilit\u00e9 du Hamas dans le massacre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/un-rapport-officiel-confirme-t-il-que-des-helicopteres-israeliens-ont-tue-des-participants-a-la-rave-le-7-octobre-20231119_4Q2NCJTGMBGRRI7NJ4CANK3KQ4/"
    },
    {
        "title": "A la marche pour la paix \u00e0 Paris, \u00abon avait besoin du silence pour mieux r\u00e9fl\u00e9chir\u00bb",
        "summary": "Plusieurs milliers de manifestants ont march\u00e9 dimanche dans les\u00a0rues de la capitale \u00e0 l\u2019appel de plus de 500\u00a0artistes. Entre\u00a0drapeaux et bandeaux blancs, ils ont d\u00e9fil\u00e9 sans slogan pour la paix au Proche-Orient.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/a-la-marche-pour-la-paix-a-paris-on-avait-besoin-du-silence-pour-mieux-reflechir-20231119_RBZ3MOUL2JHRFEISUHLTU6FPEY/"
    },
    {
        "title": "Ophir Levy\u00a0: \u00abLe simple fait de visionner les images du Hamas parach\u00e8ve, qu\u2019on le veuille ou non, le\u00a0projet\u00a0terroriste\u00bb",
        "summary": "Faut-il montrer ou pas les images de l\u2019attaque du Hamas contre Isra\u00ebl du 7\u00a0octobre\u00a0? Le ma\u00eetre de conf\u00e9rences en \u00e9tudes cin\u00e9matographiques \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Paris-8, et sp\u00e9cialiste des repr\u00e9sentations de la Shoah, n\u2019est pas favorable \u00e0 leur diffusion publique et alerte sur la n\u00e9cessit\u00e9 de surmonter la sid\u00e9ration.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/ophir-levy-le-simple-fait-de-visionner-les-images-du-hamas-paracheve-quon-le-veuille-ou-non-le-projet-terroriste-20231119_CG5X5CIQDRAXRF2HM7XDJAJXUA/"
    },
    {
        "title": "Au RN, le droit des femmes reste en cuisine",
        "summary": "F\u00e9minisme de fa\u00e7ade, ambigu\u00eft\u00e9 sur\u00a0l\u2019IVG, double discours sur la parit\u00e9\u2026  Si elle fait mine de\u00a0d\u00e9fendre les droits des\u00a0femmes, la\u00a0formation  d\u2019extr\u00eame droite conserve une ligne nataliste et\u00a0sexiste.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/au-rn-le-droit-des-femmes-reste-en-cuisine-20231119_722YRO7GWRHXZCRZUQ3CNNUIMQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abLes petits hommes verts, c\u2019est pas mon truc\u00bb : \u00e0 Toulouse, ces enqu\u00eateurs du Geipan qui tentent d\u2019expliquer les ovnis",
        "summary": "\u00abLib\u00e9ration\u00bb s\u2019est rendu dans les petits bureaux du Cnes. La quinzaine d\u2019enqu\u00eateurs de cet organisme public, des passionn\u00e9s rationnels aux profils vari\u00e9s, tentent d\u2019expliquer les observations d\u2019apparence \u00ab\u00e9trange\u00bb rapport\u00e9es par des particuliers.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/ovnis-au-geipan-a-toulouse-on-demele-le-vrai-de-lufo-20231119_SRQLGADCKZC2XN54YDGSYUSXD4/"
    },
    {
        "title": "\u00abDonnez-nous une chance\u00bb\u00a0: aux Pays-Bas, Frans Timmermans tente de r\u00e9veiller la gauche",
        "summary": "A Haarlem, l\u2019ancien vice-pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne, de retour aux affaires nationales pour mener la campagne de la gauche et des \u00e9cologistes, a tenu ce dimanche 19\u00a0novembre son dernier meeting avant les \u00e9lections l\u00e9gislatives de mercredi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/donnez-nous-une-chance-aux-pays-bas-frans-timmermans-tente-de-reveiller-la-gauche-20231119_X22Z4Y4XGFHXVHPRHBL7M5KN7A/"
    },
    {
        "title": "Iran\u00a0: le rappeur contestataire Toomaj Salehi retrouve la libert\u00e9 apr\u00e8s treize mois de prison",
        "summary": "Le chanteur, soutien de la contestation n\u00e9e apr\u00e8s la mort de Mahsa Amini, a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 sous caution samedi 18 novembre, sur d\u00e9cision de la Cour supr\u00eame. Mais la r\u00e9pression de faiblit pas contre les artistes, emp\u00each\u00e9s de travailler, enferm\u00e9s voire tortur\u00e9s par le r\u00e9gime.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/iran-le-rappeur-contestataire-toomaj-salehi-retrouve-la-liberte-apres-treize-mois-de-prison-20231119_PO4UM25MRJH2REKRVOR7HAOILY/"
    },
    {
        "title": "D\u2019infox en d\u00e9bats foireux, l\u2019\u00e9ternel retour de \u00abl\u2019idiot utile\u00bb",
        "summary": "Les controverses autour de l\u2019affaire des tags d\u2019\u00e9toiles de David ou le colportage d\u2019\u00abinfos\u00bb non v\u00e9rifi\u00e9es contribuent \u00e0 semer la discorde et irriguer le brouhaha g\u00e9n\u00e9ral. Reste le salvateur travail d\u2019enqu\u00eate journalistique pour faire \u00e9merger la v\u00e9rit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/dinfox-en-debats-foireux-leternel-retour-de-lidiot-utile-20231119_R6CV2O7J7BEJ5EUQW3SO4BRVEU/"
    },
    {
        "title": "Duff McKagan, le bassiste de Guns N\u2019Roses : hard rock cachet",
        "summary": "Rencontre parisienne avec le bassiste am\u00e9ricain, survivant d\u2019une carri\u00e8re \u00e9bouriffante et r\u00e9cemment adoub\u00e9 par la l\u00e9gende Bob Dylan, qui sort \u00abLighthouse\u00bb, album abouti et peaufin\u00e9 en plein confinement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/duff-mckagan-le-bassiste-de-guns-nroses-sort-un-album-solo-hard-rock-cachet-20231119_WLXHJACZ5VGXXBFPNFKWAPULEI/"
    },
    {
        "title": "Microsoft et d\u2019autres investisseurs d\u2019OpenAI veulent faire revenir Sam Altman, le patron limog\u00e9",
        "summary": "Plusieurs investisseurs de la start-up qui a lanc\u00e9 la plateforme d\u2019intelligence artificielle g\u00e9n\u00e9rative ChatGPT s\u2019activent pour faire revenir son patron, vir\u00e9 vendredi 17\u00a0novembre par son conseil d\u2019administration.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/microsoft-et-dautres-investisseurs-dopenai-veulent-faire-revenir-sam-altman-le-patron-limoge-20231119_JLBHVHJKZFD7BHW6PCQIH7FUU4/"
    },
    {
        "title": "Match France-Gibraltar\u00a0: derri\u00e8re le record de 14 buts, une part de myst\u00e8re",
        "summary": "Lors des qualifications de l\u2019Euro de football \u00e0 Nice, les Bleus se sont acharn\u00e9s\u00a0contre leurs adversaires, sans qu\u2019aucun joueur ne l\u2019explique. S\u2019il existe diverses hypoth\u00e8ses pour expliquer ce coup d\u2019\u00e9clat, la n\u00f4tre est vintage.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/match-france-gibraltar-derriere-le-record-de-14-buts-une-part-de-mystere-20231119_XFBZ3SQS25HQHEUSDYQ3VWMGXQ/"
    },
    {
        "title": "La reconnaissance du Covid long par le Covars, une heureuse surprise face au d\u00e9ni du gouvernement",
        "summary": "Christian Lehmann est m\u00e9decin et \u00e9crivain. Pour \u00abLib\u00e9ration\u00bb, il tient la chronique d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 longtemps travers\u00e9e par le coronavirus. Aujourd\u2019hui, il revient sur le dernier avis du Comit\u00e9 de veille et d\u2019anticipation des risques sanitaires, qui semble enfin, contrairement \u00e0 l\u2019ex\u00e9cutif, sortir du d\u00e9ni.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/la-reconnaissance-du-covid-long-par-le-covars-une-heureuse-surprise-face-au-deni-du-gouvernement-20231119_OX6TVOSLHZGNXDALKZ4XZCFKLA/"
    },
    {
        "title": "En Inde, un nouvel espoir pour les 41 ouvriers pris au pi\u00e8ge dans un tunnel",
        "summary": "Les secours indiens envisagent de creuser un nouveau puits pour lib\u00e9rer les ouvriers pi\u00e9g\u00e9s depuis le 12\u00a0novembre dans ce tunnel effondr\u00e9. Des pr\u00e9c\u00e9dents travaux de forage ont \u00e9t\u00e9 interrompus par crainte de nouvelles chutes de d\u00e9bris.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/en-inde-un-nouvel-espoir-pour-les-41-ouvriers-pris-au-piege-dans-un-tunnel-20231119_W3LTGAN2XVA2BA6P2H6355MXQE/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Ukraine revendique des avanc\u00e9es significatives sur la rive gauche du Dniepr",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e ukrainienne affirme avoir repouss\u00e9 les troupes russes de 3 \u00e0 8\u00a0km selon les endroits, sur la rive gauche du Dniepr occup\u00e9e par Moscou, autour de la ville de Kherson.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/lukraine-revendique-des-avancees-significatives-sur-la-rive-gauche-du-dniepr-20231119_IYOEHLDQ3BDIHD2BKML445O2CY/"
    },
    {
        "title": "Commission sur l\u2019inceste\u00a0: le gouvernement promet de maintenir la Ciivise et d\u2019\u00e9largir ses missions",
        "summary": "La secr\u00e9taire d\u2019Etat \u00e0 l\u2019Enfance Charlotte Caubel a assur\u00e9 ce dimanche 19 novembre, dans un entretien au JDD, que la commission charg\u00e9e de lutter contre l\u2019inceste devrait continuer \u00e0 exister avec \u00abune nouvelle feuille de route\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/familles/commission-sur-linceste-le-gouvernement-promet-de-maintenir-la-ciivise-et-delargir-ses-missions-20231119_6SDA44PWV5BMBOP7RALAQZWPK4/"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl\u00a0: ne pas s\u2019\u00e9garer dans\u00a0le \u00abconsentement meurtrier\u00bb, par Marc Cr\u00e9pon",
        "summary": "Pour le philosophe, il est des pratiques inhumaines, des actes de barbarie, des destructions, individuelles ou massives, qui, pour peu qu\u2019on les encourage et qu\u2019on s\u2019abstienne de les condamner disqualifient l\u2019humanit\u00e9 en nous.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/guerre-hamas-israel-ne-pas-segarer-dans-le-consentement-meurtrier-par-marc-crepon-20231119_B5A6TJO5NVAIDFWRWMARBEPRCA/"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle\u00a0: victoire de l\u2019ultralib\u00e9ral Javier Milei, l\u2019Argentine plonge dans l\u2019inconnu",
        "summary": "L\u2019\u00e9conomiste d\u2019extr\u00eame droite a s\u00e9duit une majorit\u00e9 d\u2019Argentins avec son programme pour \u00abtron\u00e7onner\u00bb l\u2019Etat en misant sur la privatisation de la sant\u00e9 et de l\u2019\u00e9ducation. Avec 55,7\u00a0% des suffrages, il bat confortablement le p\u00e9roniste Sergio Massa.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/presidentielle-victoire-de-lultraliberal-javier-milei-largentine-plonge-dans-linconnu-20231120_R4XGOHYZCVB2FOUMWXWWNZSWRA/"
    },
    {
        "title": "Javier Milei pr\u00e9sident, un loup dans la d\u00e9mocratie argentine",
        "summary": "L\u2019\u00e9conomiste d\u2019extr\u00eame droite, ultralib\u00e9ral, a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu pr\u00e9sident d\u2019Argentine avec 55,7% des voix face au p\u00e9roniste Sergio Massa. Symbole du ras-le-bol d\u2019une frange de la population fatigu\u00e9e par la crise \u00e9conomique, il va avoir du mal \u00e0 imposer son programme ultra radical.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/javier-milei-un-loup-dans-la-democratie-argentine-20230813_4OSSZT7C2BHCHMDQLTHJTRPMAM/"
    },
    {
        "title": "Les influenceuses identitaires, des clics et des r\u00e9acs",
        "summary": "Une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de militantes identitaires, tr\u00e8s pr\u00e9sente sur les r\u00e9seaux sociaux, sert de vitrine \u00e0 la mouvance. Et promeut une image r\u00e9trograde des femmes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/les-influenceuses-identitaires-des-clics-et-des-reacs-20231119_AYXQU3ZL4BAQVOFFAGWJ5E6SNA/"
    },
    {
        "title": "LR : Aur\u00e9lien Pradi\u00e9, de grandes ambitions derri\u00e8re une petite modestie",
        "summary": "Dans son livre \u00abTenir bon\u00bb, le d\u00e9put\u00e9 du Lot \u00e9voque ses origines en bas de\u00a0l\u2019\u00e9chelle sociale, son souci des \u00abplus fragiles\u00bb et son admiration pour Jacques\u00a0Chirac, dont il r\u00eave de suivre la\u00a0trajectoire. Mais dans son camp, on l\u2019accuse d\u2019\u00eatre trop press\u00e9 et pas assez charpent\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/aurelien-pradie-de-grandes-ambitions-derriere-une-petite-modestie-20231120_VDIV62KI3NGNTMQDK7HTW6R4AY/"
    },
    {
        "title": "Maires : d\u00e9missions en cascade, \u00abfatigue g\u00e9n\u00e9rale\u00bb, \u00absentiment d\u2019abandon\u00bb\u2026 Les \u00e9diles sur le fil",
        "summary": "Selon une enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e pour l\u2019Association des maires de France, dont le 105e congr\u00e8s s\u2019ouvre ce mardi 21\u00a0novembre, le rythme des d\u00e9missions de maires a augment\u00e9 de 30\u00a0% par rapport au mandat pr\u00e9c\u00e9dent, signe d\u2019une \u00abfatigue r\u00e9publicaine\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/maires-demissions-en-cascade-fatigue-generale-sentiment-dabandon-les-ediles-sur-le-fil-20231120_RO3JYTSW2ZH5BHEUFANAPEE5YE/"
    },
    {
        "title": "Cinq articles pour comprendre Javier Milei, candidat d\u2019extr\u00eame droite \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en Argentine",
        "summary": "Dimanche 22 octobre, les Argentins se sont d\u00e9plac\u00e9s aux urnes au premier tour d\u2019un scrutin qui mettait au prise la conservatrice Patricia Bullrich, le candidat p\u00e9roniste Sergio Massa et le libertarien Javier Milei. Ce dernier, favori dans les sondages, est arriv\u00e9 deuxi\u00e8me.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/cinq-articles-pour-comprendre-la-tornade-javier-milei-favori-dextreme-droite-a-lelection-presidentielle-en-argentine-20231022_4ZQZQUOLIVHIJBNOUUB2STGQYQ/"
    },
    {
        "title": "Maintenant tout est permis, par Serge July",
        "summary": "Deux guerres en cours, en Ukraine et \u00e0 Gaza, une en gestation, entre l\u2019Azerba\u00efdjan et l\u2019Arm\u00e9nie, d\u00e9montrent chaque jour un peu plus l\u2019\u00e9chec des Nations unies, impuissantes \u00e0 endiguer les agressions et les annexions. Le conflit entre l\u2019Etat h\u00e9breu et le Hamas, soutenu par l\u2019Iran, en est la triste illustration.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/maintenant-tout-est-permis-par-serge-july-20231120_JW3VENV6MZDTXJJDHY2CD7II3E/"
    },
    {
        "title": "Aides aux entreprises\u00a0: une mine d\u2019\u00e9conomies inexploit\u00e9e",
        "summary": "Le gouvernement veut redresser les finances publiques, tout en poursuivant sa politique de l\u2019offre, qui sera au c\u0153ur de l\u2019agenda du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique cette semaine. Deux politiques publiques difficilement compatibles.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/aides-aux-entreprises-une-mine-deconomies-inexploitee-20231120_CJTUIRWVRZCU5O3C3ZVNNPAVNM/"
    },
    {
        "title": "Jeunes trans\u00a0: en m\u00e9moire de leurs morts, luttons pour leur vie",
        "summary": "Dix-sept personnes trans sont mortes cette ann\u00e9e en France, des morts politiques, li\u00e9es aux violences et aux discriminations qui s\u2019exercent \u00e0 l\u2019encontre de cette jeunesse, alerte un collectif de personnalit\u00e9s politiques et 83 organisations, \u00e0 l\u2019occasion du Jour du souvenir trans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/jeunes-trans-en-memoire-de-leurs-morts-luttons-pour-leur-vie-20231120_M435ICGCFRDKJPOF52CNJA4SQM/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre Hamas-Isra\u00ebl\u00a0: il y a de \u00abtrop nombreuses pertes civiles\u00bb \u00e0 Gaza, d\u00e9nonce Emmanuel Macron",
        "summary": "Le conflit entre le Hamas et Isra\u00ebl est entr\u00e9 dans son 45e jour lundi 20\u00a0novembre. Emmanuel Macron s\u2019est entretenu avec le Premier ministre isra\u00e9lien pour souligner \u00abl\u2019importance d\u2019instaurer une tr\u00eave humanitaire imm\u00e9diate devant mener \u00e0 un cessez-le-feu\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-hamas-israel-bande-de-gaza-negociations-diplomatiques-liberation-des-otages-suivez-toute-lactualite-de-ce-lundi-20-novembre-20231120_APB32KGEAVAJLKN47F3CJANC44/"
    },
    {
        "title": "Balenciaga se paie encore le luxe du ridicule\u2026 et se fait troller par Ikea",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir mis en vente un v\u00eatement ridiculement cher pour ce qu\u2019il est - en l\u2019occurrence, une jupe fa\u00e7on serviette de bain nou\u00e9e autour de la taille, pour plus de 800\u00a0euros \u2013, la marque de luxe a \u00e9t\u00e9 la cible d\u2019un trolling assez savoureux du sp\u00e9cialiste du meuble en kit.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/mode/balenciaga-se-paie-encore-le-luxe-du-ridicule-et-se-fait-troller-par-ikea-20231120_2ONOQIFERNEATC2RI7QCQXZEHM/"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle au Liberia\u00a0: George Weah fair-play dans la d\u00e9faite",
        "summary": "L\u2019ancienne star du football a reconnu la victoire de son adversaire Joseph Boakai et l\u2019a appel\u00e9 pour le f\u00e9liciter.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/liberia-george-weah-fair-play-dans-la-defaite-20231120_QTUME3P2QZC2PHTHMW5LEX3UUQ/"
    },
    {
        "title": "Ya\u00ebl Braun-Pivet nie avoir apport\u00e9 son \u00absoutien inconditionnel\u00bb \u00e0 Isra\u00ebl",
        "summary": "La pr\u00e9sidente de l\u2019Assembl\u00e9e nationale a assur\u00e9 n\u2019avoir jamais parl\u00e9 de \u00absoutien inconditionnel\u00bb \u00e0 Isra\u00ebl. C\u2019est pourtant bien ce qu\u2019elle avait d\u00e9clar\u00e9 au perchoir, mais ses propos ont \u00e9t\u00e9 mal compris.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/yael-braun-pivet-nie-avoir-apporte-son-soutien-inconditionnel-a-israel-20231120_MWTDUQ64HFGBZGPLS2RIZE3HSA/"
    },
    {
        "title": "Attentat d\u2019Arras\u00a0: les r\u00e9v\u00e9lations de l\u2019enqu\u00eate sur le jeune terroriste",
        "summary": "Bas\u00e9s sur plusieurs documents audios et auditions que s\u2019est procur\u00e9s \u00able Parisien\u00bb, les premiers \u00e9l\u00e9ments de l\u2019enqu\u00eate documentent la forte radicalisation de Mohammed Mogouchkov et une attitude d\u00e9sinvolte devant les enqu\u00eateurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/attentat-darras-les-revelations-de-lenquete-sur-le-jeune-terroriste-darras-20231120_T4JZ6W4UARGBFKLEPSSIVBTGLA/"
    },
    {
        "title": "Javier Milei pr\u00e9sident de l\u2019Argentine\u00a0: Trump \u00abtr\u00e8s fier\u00bb, la gauche fran\u00e7aise cible un \u00abmonstre populiste\u00bb",
        "summary": "La victoire du \u00ablibertarien\u00bb d\u2019extr\u00eame droite Javier Milei est d\u00e9nonc\u00e9e par la gauche fran\u00e7aise. Diplomatie oblige, de nombreux chefs d\u2019Etat internationaux et personnalit\u00e9s politiques latino-am\u00e9ricaines ont adress\u00e9 des f\u00e9licitations polies.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/javier-milei-president-de-largentine-trump-tres-fier-la-gauche-francaise-cible-un-monstre-populiste-20231120_V6N5M24JEJBZXJFBVRBUBONJKA/"
    },
    {
        "title": "Crise \u00e0 OpenAI\u00a0: le patron limog\u00e9 Sam Altman rebondit chez Microsoft, l\u2019ex-PDG de Twitch Emmett Shear prend sa place",
        "summary": "Fra\u00eechement limog\u00e9 de la t\u00eate d\u2019OpenAI par son conseil d\u2019administration, Sam Altman rebondit d\u00e9j\u00e0 du c\u00f4t\u00e9 de Microsoft. Le cofondateur de Twitch, Emmet Shear, le remplace.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/crise-a-openai-le-patron-limoge-sam-altman-rebondit-chez-microsoft-lex-pdg-de-twitch-emmett-shear-prend-sa-place-20231120_GQDEY2R4RVDDVBWJBRMFQRPQV4/"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis\u00a0: mort de Rosalynn Carter, premi\u00e8re dame de fer, de feu et de foi",
        "summary": "L\u2019\u00e9pouse pendant soixante-dix-sept\u00a0ans de l\u2019ex-pr\u00e9sident d\u00e9mocrate partagea ses engagements et ses prises de d\u00e9cisions \u00e0 la Maison Blanche de\u00a01977 \u00e0\u00a01981, tout en menant ses propres combats. Elle est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e dimanche 19\u00a0novembre \u00e0 96\u00a0ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/mort-de-rosalynn-carter-premiere-dame-de-fer-de-feu-et-de-foi-20231120_LSM456TZD5GEZFF4YKV5DD442Y/"
    },
    {
        "title": "Selon Oxfam, les 1\u00a0% les plus riches du monde \u00e9mettent autant de CO2 que les deux tiers des plus pauvres",
        "summary": "77\u00a0millions de fortun\u00e9s \u00e9mettent autant de gaz \u00e0 effet de serre que les cinq milliards de personnes les plus pauvres de la plan\u00e8te, d\u00e9nonce un rapport d\u2019Oxfam publi\u00e9 dimanche 19\u00a0novembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/selon-oxfam-les-1-les-plus-riches-du-monde-emettent-autant-de-co2-que-les-deux-tiers-des-plus-pauvres-20231120_H62F3BEM6FA67KFREERIHBDRRA/"
    },
    {
        "title": "Patron de la RATP, Jean Castex aime aussi beaucoup la voiture",
        "summary": "Indiscr\u00e9tions piquantes, maladresses vaches ou douces confessions\u00a0: chaque jour, retrouvez les br\u00e8ves qui auscultent le monde politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/patron-de-la-ratp-jean-castex-aime-aussi-beaucoup-la-voiture-20231120_UKKSE6Q5MNCPNNAMTWGMAUW5V4/"
    },
    {
        "title": "Mathilde Ollivier, la verte venue d\u2019ailleurs",
        "summary": "A 29 ans, l\u2019\u00e9cologiste adepte de soir\u00e9es techno vit en Autriche et vient d\u2019\u00eatre \u00e9lue au S\u00e9nat pour y porter la voix de la g\u00e9n\u00e9ration climat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/mathilde-ollivier-la-verte-venue-dailleurs-20231120_2K4KSYN2CZEMHNNU3YI5SFYWFE/"
    },
    {
        "title": "A Nantes, Gengis Khan, steppe by steppe",
        "summary": "L\u2019exposition du ch\u00e2teau des ducs de Bretagne \u00e0 Nantes retrace l\u2019histoire du souverain mongol du XIIIe si\u00e8cle. Par la vivacit\u00e9 des \u00e9changes culturels, \u00e9conomiques et scientifiques entre ses peuples, l\u2019immense empire composite vit na\u00eetre les pr\u00e9mices de la mondialisation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/arts/a-nantes-gengis-khan-steppe-by-steppe-20231120_VBIHNOYPIFDEPF5Y4GRL3WE6ZI/"
    },
    {
        "title": "Libert\u00e9 de la presse\u00a0: comment la DGSI pi\u00e9tine le secret des sources",
        "summary": "Comme le r\u00e9v\u00e8le un rapport de la DGSI, que \u00abLib\u00e9ration\u00bb a pu consulter, six journalistes se sont retrouv\u00e9s au c\u0153ur des investigations apr\u00e8s la publication d\u2019un livre sur les entrailles du renseignement. Son auteur, Alex Jordanov, a \u00e9t\u00e9 mis en examen en 2022.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/liberte-de-la-presse-comment-la-dgsi-pietine-le-secret-des-sources-20231120_KAZCNIYE35HSNBZHDHDDYBRBLA/"
    },
    {
        "title": "Licenciement de Sam Altman d\u2019OpenAI : ces trois jours o\u00f9 la tech a trembl\u00e9",
        "summary": "L\u2019embauche, ce lundi 20 novembre, par Microsoft de l\u2019ex-PDG de l\u2019entreprise derri\u00e8re ChatGPT, brutalement d\u00e9mis de ses fonctions et remplac\u00e9 par le fondateur de Twitch, signe la fin d\u2019une saga rocambolesque longue de soixante-douze heures.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/economie-numerique/licenciement-de-sam-altman-dopenai-ces-trois-jours-ou-la-tech-a-tremble-20231120_KYGDPASA7NAJJPVSAZZS6CU2ME/"
    },
    {
        "title": "A Lyon, douze chirurgiens ont r\u00e9ussi la premi\u00e8re greffe de larynx en France",
        "summary": "Karine, 49\u00a0ans, est la toute premi\u00e8re patiente \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une greffe de larynx en France. L\u2019intervention complexe a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e ce lundi 20\u00a0novembre \u00e0 Lyon par la grande \u00e9quipe m\u00e9dicale, qui esp\u00e8re pouvoir r\u00e9p\u00e9ter cette \u00abprouesse\u00bb prochainement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/premiere-greffe-de-larynx-en-france-apres-plus-de-vingt-ans-elle-recouvre-la-parole-20231120_KNZMLUARDRAIVPVQ45TJLKQZAM/"
    },
    {
        "title": "Nouveau volet pour le scandale de la D\u00e9pakine\u00a0: une riveraine de l\u2019usine Sanofi porte plainte",
        "summary": "Dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques, une plainte a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e contre Sanofi pour mise en danger d\u2019autrui par la m\u00e8re de deux enfants autistes. Elle estime avoir inhal\u00e9, malgr\u00e9 elle, les \u00e9manations toxiques de l\u2019usine. D\u2019autres plaintes pourraient suivre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/nouveau-volet-pour-le-scandale-de-la-depakine-une-riveraine-de-lusine-sanofi-porte-plainte-20231120_BAE5XC6FY5EWHPADKY36CFEER4/"
    },
    {
        "title": "Javier Milei victorieux\u00a0: \u00abAujourd\u2019hui commence le d\u00e9but de la fin de la d\u00e9cadence argentine\u00a0!\u00bb",
        "summary": "A Buenos Aires, une foule exalt\u00e9e a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 l\u2019\u00e9lection \u00e0 la pr\u00e9sidence du candidat r\u00e9actionnaire et ultralib\u00e9ral, qui a su capitaliser sur la col\u00e8re n\u00e9e de la profonde crise \u00e9conomique en Argentine et sur la volont\u00e9 de la droite conservatrice d\u2019\u00e9jecter le p\u00e9ronisme du pouvoir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/javier-milei-victorieux-aujourdhui-commence-le-debut-de-la-fin-de-la-decadence-argentine-20231120_JURMMJOSHFD67CVB3HAA44BPWI/"
    },
    {
        "title": "\u00abLa Grande Mar\u00e9e\u00bb de Simon Gauchet, le mur des songes",
        "summary": "Inspir\u00e9 du projet inachev\u00e9 de savants dans les ann\u00e9es 80, Simon Gauchet met en sc\u00e8ne avec po\u00e9sie et humour la folle exp\u00e9dition d\u2019un \u00e9quipage parti \u00e0 la recherche de l\u2019Atlantide et de ses propres d\u00e9sirs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/scenes/la-grande-maree-de-simon-gauchet-le-mur-des-songes-20231120_V5XA3ODZSFGQ5F2Y4XYREGRCJ4/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9chauffement climatique\u00a0: le seuil des 2\u00a0\u00b0C d\u00e9pass\u00e9 pour la premi\u00e8re fois sur une journ\u00e9e",
        "summary": "+2\u00a0\u00b0C en moyenne par rapport \u00e0 l\u2019\u00e8re pr\u00e9industrielle. Le 17\u00a0novembre, la temp\u00e9rature mondiale a franchi ce seuil symbolique qui repr\u00e9sente l\u2019objectif officiel \u00e0 ne pas d\u00e9passer d\u00e9fendu lors des COP sur le climat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/rechauffement-climatique-le-seuil-des-2-c-depasse-pour-la-premiere-fois-sur-une-journee-20231120_TFWPTTV7YRH7LD3VW4ZUNHXOMQ/"
    },
    {
        "title": "En Italie, plus de 200 personnes condamn\u00e9es dans le proc\u00e8s historique de la mafia \u2018Ndrangheta",
        "summary": "Ce lundi 20\u00a0novembre, 207 personnes ont \u00e9t\u00e9 jug\u00e9es coupables dans le maxi-proc\u00e8s de l\u2019organisation mafieuse calabraise. Trente\u00a0ans de r\u00e9clusion, la peine la plus lourde, ont \u00e9t\u00e9 requis contre les plus proches collaborateurs de la famille Mancuso, principale mise en cause \u00e0 la barre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-italie-plus-de-200-personnes-condamnees-dans-le-proces-historique-de-la-mafia-italienne-ndrangheta-20231120_WMXW6MPM6NGH7PBZG37MVFFHFI/"
    },
    {
        "title": "Bernard Arnault \u00e9met autant de CO2 que 1\u00a0158 Fran\u00e7ais, selon Oxfam",
        "summary": "A dix jours de la COP28, l\u2019ONG r\u00e9v\u00e8le dans un nouveau rapport sur les in\u00e9galit\u00e9s climatiques que les 1\u00a0% les plus riches \u00e9mettent plus de CO2 que 66\u00a0% de la plan\u00e8te. \u00abLib\u00e9ration\u00bb s\u2019est pench\u00e9 sur ces multimilliardaires au train de vie ultra polluant.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/pollution/bernard-arnault-emet-autant-de-co2-que-1-158-francais-selon-oxfam-20231120_KULTN5FYUBBSVMZ6YUI2HWI3EU/"
    },
    {
        "title": "Javier Milei \u00e9lu en Argentine : pour l\u2019\u00e9conomie, un traitement de choc \u00e0 haut risque",
        "summary": "Pour casser l\u2019inflation et honorer une dette \u00e9crasante, le pr\u00e9sident \u00e9lu a pr\u00e9vu une r\u00e9duction massive des d\u00e9penses de l\u2019Etat, des privatisations, voire la dollarisation des \u00e9changes. Les 40\u00a0% d\u2019Argentins vivant dans la pauvret\u00e9 seraient les premi\u00e8res victimes de ce cocktail ultralib\u00e9ral.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/javier-milei-elu-en-argentine-pour-leconomie-un-traitement-de-choc-a-haut-risque-20231120_MEB63EBICREXZEGXMUYJZCD5HU/"
    },
    {
        "title": "Le monde va faire face \u00e0 un r\u00e9chauffement de 2,5\u00a0\u00b0C \u00e0 2,9\u00a0\u00b0C d\u2019ici 2100, alerte l\u2019ONU avant la COP 28",
        "summary": "Dans un rapport publi\u00e9 ce lundi 20\u00a0novembre, les Nations Unies pointent un d\u00e9calage entre l\u2019urgence climatique et les actions men\u00e9es par les Etats. Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019ONU Ant\u00f3nio Guterres appelle \u00e0 arracher d\u2019urgence \u00ables racines empoisonn\u00e9es de la crise climatique\u00a0: les \u00e9nergies fossiles\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/le-monde-va-faire-face-a-un-rechauffement-de-25-c-a-29-c-dici-2100-alerte-lonu-avant-la-cop-28-20231120_QXFYQM3CJNHALBWI4PV5KR4NIY/"
    },
    {
        "title": "Dominique Marchais, r\u00e9alisateur de \u00abla Rivi\u00e8re\u00bb\u00a0: \u00abSi le film prend le parti de la beaut\u00e9, c\u2019est parce qu\u2019il y a encore des choses \u00e0 d\u00e9fendre\u00bb",
        "summary": "Dans un documentaire tourment\u00e9 et lumineux tourn\u00e9 entre les Pyr\u00e9n\u00e9es et l\u2019Atlantique, en salles mercredi, l\u2019ex-journaliste donne la parole aux gardiens de la nature et appelle \u00e0 un sursaut \u00e0 la fois \u00e9cologique et d\u00e9mocratique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/dominique-marchais-realisateur-de-la-riviere-si-le-film-prend-le-parti-de-la-beaute-cest-parce-quil-y-a-encore-des-choses-a-defendre-20231120_E5O3JEUTUVC53GDEFKVTLRG5DY/"
    },
    {
        "title": "Le s\u00e9nateur Jo\u00ebl Guerriau a-t-il vraiment \u00e9t\u00e9 test\u00e9 positif aux amph\u00e9tamines, opiac\u00e9s, cannabis, coca\u00efne, m\u00e9thadone et MDMA\u00a0?",
        "summary": "Alors que BFMTV annon\u00e7ait que de nombreux stup\u00e9fiants avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9s dans le sang du s\u00e9nateur, accus\u00e9 d\u2019avoir drogu\u00e9 une d\u00e9put\u00e9e, son avocat assure \u00e0 l\u2019inverse \u00abqu\u2019aucune trace\u00bb de produit illicite n\u2019a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9e. Des conclusions erron\u00e9es dans les deux cas, et une confusion due \u00e0 plusieurs analyses aux r\u00e9sultats contradictoires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/le-senateur-joel-guerriau-a-t-il-vraiment-ete-teste-positif-aux-amphetamines-opiacees-cannabis-cocaine-methadone-et-mdma-20231120_DFPNJSZ4T5DCZO3XKTWHWA7IEI/"
    },
    {
        "title": "IA : avec Mika la PDG robot, quelque chose ne tourne patron",
        "summary": "Une entreprise polonaise a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 avoir pour PDG depuis plus d\u2019un an un robot humano\u00efde dot\u00e9 d\u2019une intelligence artificielle. Pas pay\u00e9e, toujours disponible et d\u00e9pourvue d\u2019affect, Mika est une recrue id\u00e9ale pour le capitalisme. Flippant.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/hightech/ia-avec-mika-la-pdg-robot-quelque-chose-ne-tourne-patron-20231120_2DNFMASTLFBMZNOGXC7EELQS6A/"
    },
    {
        "title": "Pourquoi la tron\u00e7onneuse est-elle l\u2019un des embl\u00e8mes de Javier Milei, le nouveau pr\u00e9sident argentin\u00a0?",
        "summary": "Le candidat d\u2019extr\u00eame droite \u00e9lu dimanche 19\u00a0novembre en Argentine a \u00e9t\u00e9 film\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises en train de brandir une tron\u00e7onneuse devant ses partisans, comme un symbole de son programme ultralib\u00e9ral.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/pourquoi-la-tronconneuse-est-elle-lun-des-emblemes-de-javier-milei-le-nouveau-president-argentin-20231120_SYAFPGUXSBCBDDA6J6N775NLQI/"
    }
]