[
    {
        "title": "Volodymyr Zelensky\u00a0: \u00abSi Poutine ne vient pas en Turquie, cela ressemblera \u00e0 une d\u00e9faite totale pour lui\u00bb",
        "summary": "Dans un entretien exclusif avec \u00abLib\u00e9ration\u00bb et quatre autres m\u00e9dias europ\u00e9ens, le pr\u00e9sident ukrainien se dit pr\u00eat \u00e0 n\u00e9gocier la paix en Turquie avec Poutine, si ce dernier daigne se d\u00e9placer.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/volodymyr-zelensky-si-poutine-ne-vient-pas-en-turquie-cela-ressemblera-a-une-defaite-totale-pour-lui-20250513_SGYM5GRPEVCQ7FWTTYIK4E6HLI/"
    },
    {
        "title": "Retraites, politique internationale, d\u00e9ficit, r\u00e9f\u00e9rendums\u2026 Sur TF1, un Macron en d\u00e9fense",
        "summary": "Face \u00e0 diverses personnalit\u00e9s mardi 13\u00a0mai au soir sur TF1, le chef de l\u2019Etat a renou\u00e9 avec l\u2019exercice de l\u2019interview pour d\u00e9fendre son quinquennat chaotique, de son action internationale \u00e0 son refus net du r\u00e9f\u00e9rendum sur la r\u00e9forme des retraites.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/retraites-politique-internationale-deficit-sur-tf1-macron-en-defense-20250513_Y2PGXOWXUZALXH2X3OPZLD6EPM/"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron sur TF1\u00a0: r\u00e9f\u00e9rendums possibles, location de places de prison \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, actes isra\u00e9liens \u00abinacceptables\u00bb \u00e0 Gaza\u2026 les dix moments cl\u00e9s de l\u2019interview",
        "summary": "Pendant un peu plus de trois heures ce mardi 13\u00a0mai, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a r\u00e9pondu aux questions de personnalit\u00e9s lors d\u2019une \u00e9mission en prime time anim\u00e9e par le journaliste Gilles Bouleau. \u00abLib\u00e9ration\u00bb vous la r\u00e9sume par une s\u00e9lection de morceaux choisis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/emmanuel-macron-sur-tf1-referendums-possibles-location-de-places-de-prison-a-letranger-actes-israeliens-inacceptables-a-gaza-les-dix-moments-cles-de-linterview-20250514_EGWOYHXU4FEYBJS5XFZJ2ZHRJI/"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron pr\u00eat \u00e0 plusieurs r\u00e9f\u00e9rendums, notamment sur la fin de vie en cas de \u00abblocage\u00bb au Parlement",
        "summary": "Le chef de l\u2019Etat a confirm\u00e9 mardi soir sur TF1 sa volont\u00e9 de poser \u00aben m\u00eame temps\u00bb plusieurs questions aux Fran\u00e7ais dans quelques \u00abmois\u00bb. Mais sans se montrer pour autant tr\u00e8s d\u00e9cid\u00e9 sur les sujets qui pourraient faire l\u2019objet d\u2019une consultation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/emmanuel-macron-annonce-plusieurs-referendums-dans-les-prochains-mois-possiblement-sur-la-fin-de-vie-20250513_RSX4KEGRXVFOZAIVM7LDZBYSP4/"
    },
    {
        "title": "Sur TF1, Emmanuel Macron accentue la pression sur la Russie et Poutine",
        "summary": "Trois jours apr\u00e8s son retour de Kyiv, le chef de l\u2019Etat a promis de nouvelles sanctions contre la Russie si elle persiste \u00e0 refuser tout cessez-le-feu.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/sur-tf1-emmanuel-macron-accentue-la-pression-sur-la-russie-et-poutine-20250513_2ZVYPEKOWZCUBIKUAZTEQRN76E/"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: \u00e0 quoi joue Donald Trump\u00a0?",
        "summary": "Alors que Zelensky d\u00e9fie Poutine de le rencontrer ce jeudi 15\u00a0mai \u00e0 Istanbul, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain peine \u00e0 masquer l\u2019\u00e9chec d\u2019une m\u00e9diation diplomatique entach\u00e9e d\u2019amateurisme et d\u2019un alignement troublant sur Moscou.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/guerre-en-ukraine-a-quoi-joue-donald-trump-20250513_SL5PRVA3WRCSHIWAKJMJ2CGOZI/"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes, jour 1\u00a0: champagne ou champs de bataille\u00a0?",
        "summary": "Aujourd\u2019hui, c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture timidement engag\u00e9e et dress code carabin\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/festival-de-cannes-jour-1-champagne-ou-champs-de-bataille-20250513_G4UKERWVRBAEDNPGPNBULAIGEA/"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes\u00a0: \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture, des prises de parole politiques et polic\u00e9es",
        "summary": "Lors du lancement du Festival, la pr\u00e9sidente du jury, Juliette Binoche, a rendu hommage \u00e0 la photographe palestinienne Fatma Hassouna. Robert De Niro, qui recevait une palme d\u2019honneur, s\u2019est montr\u00e9 offensif contre Donald Trump.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/festival-de-cannes-a-la-ceremonie-douverture-des-prises-de-parole-politiques-et-policees-20250513_5O7ZEW4UXFH6TJ6UBOD7QGIKEQ/"
    },
    {
        "title": "Mort de l\u2019ex-pr\u00e9sident uruguayen Pep\u00e9 Mujica, star modeste de la gauche latino-am\u00e9ricaine",
        "summary": "L\u2019ex-gu\u00e9rillero avait pass\u00e9 douze\u00a0ans en prison avant de pr\u00e9sider l\u2019Uruguay entre\u00a02010 et 2015, marquant tout le continent avec ses avanc\u00e9es sociales, du mariage pour tous \u00e0 la d\u00e9p\u00e9nalisation du cannabis, mais aussi son humour et son refus du luxe. Il est mort ce mardi 13 mai \u00e0 89 ans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/mort-de-lex-president-uruguayen-pepe-mujica-star-modeste-de-la-gauche-latino-americaine-20250513_ORF7ZMHROVCVLAGN2SNMI6HJJU/"
    },
    {
        "title": "Malnutrition, stocks \u00e9puis\u00e9s\u2026 \u00e0 Gaza, plus d\u2019une personne sur cinq est menac\u00e9e de famine",
        "summary": "Le blocus isra\u00e9lien total depuis dix semaines a \u00e9puis\u00e9 les stocks accumul\u00e9s durant la tr\u00eave du d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, selon les donn\u00e9es d\u2019agences de l\u2019ONU et d\u2019ONG.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/malnutrition-stocks-epuises-a-gaza-pres-dune-personne-sur-cinq-est-menacee-de-famine-20250513_JNTSJFNEKFCOZNP2LZSTJTNGXA/"
    },
    {
        "title": "Un pr\u00e9sident en voyage d\u2019affaires\u00a0: Donald Trump r\u00e9colte les contrats par milliards en Arabie Saoudite",
        "summary": "Le premier jour de la visite am\u00e9ricaine en Arabie Saoudite a \u00e9t\u00e9 domin\u00e9 par les annonces de contrats et de partenariats pour des montants faramineux. Mais le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a aussi annonc\u00e9 la lev\u00e9e des sanctions contre la Syrie.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/un-president-en-voyage-daffaires-donald-trump-recolte-les-contrats-par-milliards-en-arabie-saoudite-20250513_EN5POGW6SZHONG5ULPYYUXYBQQ/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s Depardieu\u00a0: au-del\u00e0 de la condamnation de l\u2019acteur, la \u00abvictimisation secondaire\u00bb en question",
        "summary": "La justice a fait droit, mardi 13 mai, aux demandes d\u2019indemnisations formul\u00e9es par les parties civiles, visant la strat\u00e9gie outranci\u00e8re de l\u2019avocat de l\u2019acteur, J\u00e9r\u00e9mie Assous.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-depardieu-au-dela-de-la-condamnation-de-lacteur-la-victimisation-secondaire-en-question-20250513_2DAZKYFL3ZDPVA5TIGY6XGDSHM/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s du braquage de Kim Kardashian\u00a0: \u00abJe vous pardonne ce qui s\u2019est pass\u00e9, mais \u00e7a n\u2019enl\u00e8ve pas le traumatisme que j\u2019ai v\u00e9cu\u00bb",
        "summary": "La cour d\u2019assises de Paris a \u00e9cout\u00e9, ce mardi 13 mai, le t\u00e9moignage de la star am\u00e9ricaine, partie civile dans le proc\u00e8s des \u00abpapys braqueurs\u00bb qui ont d\u00e9rob\u00e9 ses bijoux en\u00a02016 dans un h\u00f4tel de la capitale. Pendant plusieurs heures, elle a racont\u00e9 sa nuit de \u00abterreur\u00bb avant d\u2019accepter les excuses du principal accus\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-du-braquage-de-kim-kardashian-je-vous-pardonne-ce-qui-sest-passe-mais-ca-nenleve-pas-le-traumatisme-que-jai-vecu-20250513_XLD4Y4RDMFGXBLA7V6PSL4PIDA/"
    },
    {
        "title": "\u00abIl r\u00e9p\u00e9tait\u00a0: \u201cO\u00f9 est ma femme, o\u00f9 est mon enfant\u201d\u00bb\u00a0: une nouvelle tentative d\u2019enl\u00e8vement en lien avec la cryptomonnaie \u00e0 Paris",
        "summary": "Un homme et une femme ont \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 une tentative d\u2019enl\u00e8vement ce mardi 13\u00a0mai dans le XIe arrondissement. Il s\u2019agit de proches d\u2019un entrepreneur pionnier dans l\u2019univers du bitcoin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/il-repetait-ou-est-ma-femme-ou-est-ma-fille-nouvelle-tentative-denlevement-en-lien-avec-la-cryptomonnaie-a-paris-20250513_UAWLER72NRDBHFQOV27ABZPQE4/"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidence de France T\u00e9l\u00e9visions : Delphine Ernotte-Cunci veut \u00aballer plus loin\u00bb dans la \u00abmutation num\u00e9rique\u00bb du groupe",
        "summary": "Dans son audition par l\u2019Arcom, diffus\u00e9e ce mardi 13\u00a0mai, la pr\u00e9sidente de France T\u00e9l\u00e9visions, candidate \u00e0 un troisi\u00e8me mandat, a renouvel\u00e9 son soutien \u00e0 une holding regroupant tout l\u2019audiovisuel public, une \u00abarme de dissuasion contre la privatisation\u00bb selon elle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/delphine-ernotte-cunci-veut-aller-plus-loin-dans-la-mutation-numerique-de-france-televisions-20250513_JEJWV3TNBJEIFDSFJHS2EVEV6U/"
    },
    {
        "title": "A Brive, des milliers de moustiques tigres m\u00e2les st\u00e9rilis\u00e9s l\u00e2ch\u00e9s en ville, une premi\u00e8re dans l\u2019Hexagone",
        "summary": "Pour lutter contre l\u2019invasion des insectes pr\u00e9sents en Corr\u00e8ze depuis\u00a02017, la ville lance une technique de lutte biologique qui a d\u00e9j\u00e0 fait ses preuves \u00e0 La R\u00e9union, o\u00f9 s\u00e9vit le chikungunya.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/a-brive-des-milliers-de-moustiques-tigres-males-sterilises-laches-en-ville-une-premiere-dans-lhexagone-20250513_KBDWLN44NNCU3DE2XZNGTPEXLU/"
    },
    {
        "title": "Crise sanitaire en Nouvelle-Cal\u00e9donie\u00a0: \u00abDes gens ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s morts chez eux\u00bb",
        "summary": "L\u2019archipel est confront\u00e9 \u00e0 une importante p\u00e9nurie de soignants depuis les \u00e9meutes de\u00a0mai\u00a02024. Dans le nord de la Grande Terre, les urgences ont ferm\u00e9 et les m\u00e9decins se font rares. Impuissants, des professionnels alertent sur l\u2019extr\u00eame d\u00e9gradation de l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9 de la population.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/crise-sanitaire-en-nouvelle-caledonie-des-gens-ont-ete-retrouves-morts-chez-eux-20250512_YLBK3FKEYVCRPJXGRDKMUIAMXU/"
    },
    {
        "title": "Retour d\u2019Emmanuel Macron sur la sc\u00e8ne int\u00e9rieure : \u00abUne dissolution rat\u00e9e et un r\u00e9f\u00e9rendum perdu seraient une combinaison terrible\u00bb",
        "summary": "Le chercheur CNRS au Centre de recherches politiques de Sciences-Po Bruno Cautr\u00e8s observe ce retour d\u2019Emmanuel Macron sur la sc\u00e8ne nationale, mardi sur TF1, comme un moyen de \u00abredonner du sens \u00e0 son deuxi\u00e8me mandat\u00bb en proposant une \u00abrespiration d\u00e9mocratique\u00bb aux Fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/retour-demmanuel-macron-sur-la-scene-interieure-une-dissolution-ratee-et-un-referendum-perdu-seraient-une-combinaison-terrible-20250513_JOPOWKRKQNEBJJAYY3Y56LXDQA/"
    },
    {
        "title": "A Cannes, l\u2019horreur de Gaza ne doit pas \u00eatre silenci\u00e9e",
        "summary": "Apr\u00e8s la mort de la photojournaliste palestinienne Fatma Hassouna le 16\u00a0avril, plus de 300 personnalit\u00e9s du monde du cin\u00e9ma dont Richard Gere, Pedro Almodovar, Hafsia Herzi ou Susan Sarandon entendent ne rien minimiser et ne pas rester sourds face \u00e0 l\u2019oppression subie par leurs cons\u0153urs et confr\u00e8res.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/a-cannes-lhorreur-de-gaza-ne-doit-pas-etre-silenciee-20250513_RQ4G7A75Y5AEDJ2ZIMB66ZS6OQ/"
    },
    {
        "title": "M\u00e9dias en Nouvelle-Cal\u00e9donie\u00a0: \u00abIl faut une presse solide et respect\u00e9e pour \u00e9viter les pressions\u00bb",
        "summary": "La crise \u00e9conomique et la multiplication des fake news sur les r\u00e9seaux sociaux menacent la pluralit\u00e9 et la qualit\u00e9 de l\u2019information produite sur l\u2019archipel du Pacifique. Des journalistes se mobilisent pour d\u00e9fendre la profession et son avenir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/medias-en-nouvelle-caledonie-il-faut-une-presse-solide-et-respectee-pour-eviter-les-pressions-20250512_NDWWRXQCDVHXTE6SBNYNS4JRHI/"
    },
    {
        "title": "Mon couple libre\u00a0: \u00ab\u00c7a a fait \u00e9voluer ma vision de l\u2019amour\u00bb",
        "summary": "Toujours largement majoritaire, l\u2019exclusivit\u00e9 dans le couple n\u2019est plus la seule option pour les amoureux qui sont de plus en plus nombreux \u00e0 faire le choix d\u2019une relation libre. Dans notre troisi\u00e8me \u00e9pisode, Vincent, 21\u00a0ans, se questionne sur ses limites.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/mon-couple-libre-ca-a-fait-evoluer-ma-vision-de-lamour-20250514_GNCMRVQLYFHUTP4DQLQ4EOLZAE/"
    },
    {
        "title": "H\u00e9l\u00e8ne Perlant violent\u00e9e lors d\u2019une colonie\u00a0: les proches du cur\u00e9 mis en cause assurent que Fran\u00e7ois Bayrou avait \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 d\u2019une \u00abgifle\u00bb donn\u00e9e \u00e0 sa fille",
        "summary": "La fille du Premier ministre affirme avoir \u00e9t\u00e9 victime de violences physiques \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 14\u00a0ans lors d\u2019un camp d\u2019\u00e9t\u00e9 dirig\u00e9 par l\u2019abb\u00e9 Lartiguet dans les ann\u00e9es\u00a01980. Les proches du religieux \u00e9voquent une \u00abgifle\u00bb, et assurent que Fran\u00e7ois Bayrou en avait \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9poque. Ce que ce dernier conteste.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/helene-perlant-violentee-lors-dune-colonie-les-proches-du-cure-mis-en-cause-assurent-que-francois-bayrou-avait-ete-informe-dune-gifle-donnee-a-sa-fille-20250514_QJHAEIDVHNFCHCMPNGK7Z7FJFY/"
    },
    {
        "title": "Violences \u00e0 B\u00e9tharram : Fran\u00e7ois Bayrou auditionn\u00e9 ce mercredi par la commission d\u2019enqu\u00eate de l\u2019Assembl\u00e9e",
        "summary": "L\u2019audition du Premier ministre, accus\u00e9 d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 au courant des s\u00e9vices pratiqu\u00e9s dans l\u2019\u00e9tablissement scolaire d\u2019enseignement priv\u00e9, est attendu \u00e0 17 heures.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/violences-a-betharram-francois-bayrou-auditionne-ce-mercredi-par-la-commission-denquete-de-lassemblee-20250514_7MCVZWJZPVH7LAKQVUFIKAEJRY/"
    },
    {
        "title": "Au Mali, la junte s\u2019attaque aux partis politiques, la population descend dans la rue",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re fois depuis le coup d\u2019Etat de 2020 et malgr\u00e9 la r\u00e9pression, des manifestants se l\u00e8vent contre le r\u00e9gime du colonel Assimi Go\u00efta, qui cible ouvertement les formations politiques du pays, faisant craindre leur disparition.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/la-junte-sattaque-aux-partis-politiques-les-maliens-descendent-dans-la-rue-20250514_O76IUBNQ5RFAVJEKGX5RYR2XYM/"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron sur TF1\u00a0: de l\u2019art de traiter de sujets rab\u00e2ch\u00e9s quand on n\u2019a pas les manettes",
        "summary": "Interrog\u00e9 sur TF1 le mardi 13\u00a0mai, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a encore d\u00e9fendu son bilan, de droite, mais surtout une nouvelle fois montr\u00e9 qu\u2019il n\u2019avait plus les cartes en mains faute de majorit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/emmanuel-macron-sur-tf1-de-lart-de-traiter-de-sujets-rabaches-quand-on-na-pas-les-manettes-20250514_6WDOHKY4ARCCXLZIX6RTO6SXBA/"
    },
    {
        "title": "Les \u00e9couteurs filaires sont-ils en train de redevenir branch\u00e9s\u00a0?",
        "summary": "Sur les r\u00e9seaux sociaux, chez les c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s ou dans la rue, les \u00e9couteurs avec fils sont revenus \u00e0 la mode, surfant sur la vague de l\u2019esth\u00e9tique Y2K.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/hightech/les-ecouteurs-filaires-sont-ils-en-train-de-redevenir-branches-20250514_4NB7E5D5YZFE5FDCXVDPLLTZYA/"
    }
]