[
    {
        "title": "De l\u2019attentat \u00e0 la publication du num\u00e9ro des survivants : \u00abLib\u00e9\u00bb, le point de repli de \u00abCharlie\u00bb",
        "summary": "Journalistes, dessinatrice, directeurs, avocat ou encore chef de la s\u00e9curit\u00e9 se\u00a0souviennent des quelques jours entre l\u2019attentat et la publication du\u00a0\u00abnum\u00e9ro des\u00a0survivants\u00bb. Retour sur la cohabitation entre deux r\u00e9dactions aux liens historiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/de-lattentat-a-la-publication-du-numero-des-survivants-libe-le-point-de-repli-de-charlie-20250106_OSN4P7WDOVDGNO7UPEWQQRLAZQ/"
    },
    {
        "title": "7 janvier, dix ans apr\u00e8s : libert\u00e9, libert\u00e9 \u00abCharlie\u00bb",
        "summary": "Dix ans apr\u00e8s les attentats de 2015, il faut se souvenir des disparus et \u00e9crire leurs noms, comme on se recueille, comme une marque d\u2019humanit\u00e9 qu\u2019il est hors de question de se laisser voler par des semeurs de haine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/7-janvier-dix-ans-apres-liberte-liberte-charlie-20250106_PTQP3GATJNA35BG3EDTDFAKMOI/"
    },
    {
        "title": "Dix ans apr\u00e8s les attentats de janvier 2015 : de Bondy \u00e0 Marseille, esprit Charlie, es-tu l\u00e0\u200a?",
        "summary": "Dans le XIe arrondissement parisien ou au Havre, dans les lieux de culte ou les\u00a0\u00e9tablissements scolaires, \u00abLib\u00e9\u00bb a parcouru la France et a parl\u00e9 libert\u00e9 d\u2019expression, la\u00efcit\u00e9 et\u00a0religion avec ses jeunes citoyens, dix\u00a0ans\u00a0apr\u00e8s l\u2019attentat contre \u00abCharlie Hebdo\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/dix-ans-apres-les-attentats-de-janvier-2015-de-bondy-a-marseille-esprit-charlie-es-tu-la-20250106_TWRTN4O6B5CRBP2HVMIAOGOSAE/"
    },
    {
        "title": "Consultations sur le budget : m\u00eames textes, nouveau style",
        "summary": "Apr\u00e8s le PS et le Modem aujourd\u2019hui, le gouvernement Bayrou va passer \u00e0 la semaine \u00e0 consulter les groupes politiques sur les projets de loi de finances et de financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale en qu\u00eate d\u2019un compromis. L\u2019examen au S\u00e9nat pourrait reprendre d\u00e8s le 14 janvier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/consultations-sur-le-budget-memes-textes-nouveau-style-20250106_BQKGXDG7KRGHVOJSGA5WWB2TVQ/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s du financement libyen de la campagne de Nicolas Sarkozy\u00a0: un premier jour entre arguties et chicaneries",
        "summary": "Soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de l\u2019argent du clan Kadhafi pour sa campagne pr\u00e9sidentielle de 2007, l\u2019ex-chef d\u2019Etat compara\u00eet depuis lundi devant le tribunal correctionnel de Paris. Le fond de l\u2019affaire devrait \u00eatre abord\u00e9 dans quelques jours, apr\u00e8s une premi\u00e8re audience proc\u00e9durale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-du-financement-libyen-de-la-campagne-de-nicolas-sarkozy-un-premier-jour-entre-arguties-et-chicaneries-20250106_JWCIKW342ZDILISHT6NF6XQOUY/"
    },
    {
        "title": "Sarkozy, Hortefeux, Gu\u00e9ant, Takieddine\u2026 Qui sont les treize pr\u00e9venus du \u00abproc\u00e8s libyen\u00bb ?",
        "summary": "Au proc\u00e8s de l\u2019affaire du financement libyen de la campagne de Nicolas Sarkozy en 2007, qui s\u2019ouvre ce lundi 6 janvier, des figures politiques fran\u00e7aises de premier plan, mais aussi des personnalit\u00e9s troubles rompues aux intrigues g\u00e9opolitiques, seront sur le banc des pr\u00e9venus.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/sarkozy-hortefeux-gueant-takieddine-qui-sont-les-treize-prevenus-du-proces-libyen-20250106_4JFJRD6U75HX5LIB6YESIQNH7Y/"
    },
    {
        "title": "Mayotte : est-il vrai que \u00ab60 \u00e0 70 %\u00bb des parents d\u2019enfants n\u00e9s dans l\u2019archipel sont \u00e9trangers, comme l\u2019affirme G\u00e9rald Darmanin ?",
        "summary": "Le ministre de la Justice a estim\u00e9 lundi 6 janvier que revenir sur le droit du sol dans l\u2019archipel, une demande r\u00e9guli\u00e8re du Rassemblement national, \u00e9tait \u00ab\u00e9videmment la bonne voie\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/mayotte-est-il-vrai-que-60-a-70-des-parents-denfants-nes-dans-larchipel-sont-etrangers-comme-laffirme-gerald-darmanin-20250106_SUWPPBUBHVGAFIAOLLWKWD4OAQ/"
    },
    {
        "title": "Non, le ch\u00e2teauneuf-du-pape ne devrait pas se sentir menac\u00e9 par le Dry January",
        "summary": "Le maire de ce village du Vaucluse r\u00e9put\u00e9 pour son appellation viticole s\u2019est insurg\u00e9 contre l\u2019abstinence d\u2019alcool au mois de janvier, y voyant un \u00abpremier pas insupportable vers l\u2019interdiction de l\u2019alcool\u00bb. On lui conseillerait plut\u00f4t de s\u2019adapter aux nouvelles habitudes de consommation des Fran\u00e7ais, bien loin de d\u00e9laisser le vin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/non-le-chateauneuf-du-pape-ne-devrait-pas-se-sentir-menace-par-le-dry-january-20250106_6DTX57CJ3JCCJKPCSJSVP43L3Y/"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : Joe Biden, la fin d\u2019une parenth\u00e8se d\u00e9senchant\u00e9e",
        "summary": "A deux semaines de rendre les\u00a0cl\u00e9s de la Maison Blanche, le\u00a0pr\u00e9sident am\u00e9ricain assure le\u00a0SAV de son bilan tandis que son\u00a0camp s\u2019efforce de consolider les remparts aux futurs abus de Donald Trump.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/etats-unis-joe-biden-la-fin-dune-parenthese-desenchantee-20250106_7VHDISS7OFGRJOBWHWODPT4CW4/"
    },
    {
        "title": "Dans l\u2019ombre du proc\u00e8s Sarkozy, Bruno Beschizza jug\u00e9 pour d\u00e9nonciation calomnieuse",
        "summary": "Le maire d\u2019Aulnay-sous-Bois \u00e9tait jug\u00e9 lundi 6 janvier pour d\u00e9nonciation calomnieuse par un blogueur, qui l\u2019accuse d\u2019avoir multipli\u00e9 les proc\u00e9dures b\u00e2illon contre lui. Un \u00abproc\u00e8s politique\u00bb, a d\u00e9nonc\u00e9 l\u2019avocat de l\u2019ancien prot\u00e9g\u00e9 de Nicolas Sarkozy.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/dans-lombre-du-proces-sarkozy-bruno-beschizza-juge-pour-denonciation-calomnieuse-20250106_NTSRXMMA7NHUNJMCTPGJJBKEKQ/"
    },
    {
        "title": "Au Canada, le Premier ministre Justin Trudeau annonce sa d\u00e9mission",
        "summary": "Au pouvoir depuis\u00a02015, le chef du gouvernement canadien a notamment \u00e9voqu\u00e9 \u00abla paralysie\u00bb du Parlement pour justifier sa d\u00e9cision ce lundi 6\u00a0janvier. Il restera toutefois \u00e0 son poste le temps que son ou sa successeuse soit d\u00e9sign\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/canada-le-premier-ministre-justin-trudeau-sur-le-point-de-demissionner-empetre-dans-une-profonde-crise-politique-20250106_STF6VBOOLZALVEL7NCEEY7BNGQ/"
    },
    {
        "title": "Comment le ministre des Transports, Philippe Tabarot, s\u2019est mis \u00e0 dos le monde du rail en deux semaines",
        "summary": "Suicide du conducteur Bruno Rejony, limitation du droit de gr\u00e8ve, r\u00e9action au retard Paris-Clermont\u2026 Le nouveau ministre des Transports a multipli\u00e9 les pol\u00e9miques depuis sa nomination le 23\u00a0d\u00e9cembre. Et du rail \u00e0 l\u2019a\u00e9rien en passant par la route, les dossiers sont nombreux\u2026",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/comment-le-ministre-des-transports-philippe-tabarot-sest-mis-a-dos-le-monde-du-rail-en-deux-semaines-20250106_SSMXRLO76ZEB7OQ5BT2UE7YB64/"
    },
    {
        "title": "\u00abEmilia P\u00e9rez\u00bb et \u00abThe Brutalist\u00bb triomphent aux Golden Globes 2025",
        "summary": "La com\u00e9die musicale mexicaine de Jacques Audiard remporte quatre r\u00e9compenses, mais le cin\u00e9aste fran\u00e7ais n\u2019emporte pas le prix du meilleur r\u00e9alisateur qui va \u00e0 Brady Corbet pour sa fresque de plus de trois heures avec Adrien Brody dans le r\u00f4le d\u2019un architecte rescap\u00e9 de la Shoah.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/emilia-perez-et-the-brutalist-triomphent-aux-golden-globes-2024-20250106_LJDBYOOTVBC7JOAAQ5M6GRCVNU/"
    },
    {
        "title": "En\u00a02024, la Chine a doubl\u00e9 ses cyberattaques contre Taiwan",
        "summary": "Dans un rapport publi\u00e9 dimanche 5\u00a0janvier, le Bureau de la s\u00e9curit\u00e9 nationale de l\u2019\u00eele pointe la responsabilit\u00e9 de la \u00abforce cyber\u00bb de P\u00e9kin dans le \u00abvol de donn\u00e9es\u00bb et \u00abl\u2019intensification du harc\u00e8lement et de l\u2019intimidation militaire\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/en-2024-la-chine-a-double-ses-cyberattaques-contre-taiwan-20250106_RHMA435ZPRHEHHOKONMERE7JYA/"
    },
    {
        "title": "Dix ans apr\u00e8s Charlie : Fran\u00e7ois Hollande, le jour g\u00eet",
        "summary": "L\u2019ancien pr\u00e9sident, \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e lors des attentats, raconte la n\u00e9cessit\u00e9, malgr\u00e9 la sid\u00e9ration et l\u2019\u00e9moi intime, d\u2019incarner l\u2019autorit\u00e9 et la gravit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/dix-ans-apres-charlie-francois-hollande-le-jour-git-20250106_MSMQDSTKAZELVHPHLVW4Z43XWI/"
    },
    {
        "title": "Dix ans apr\u00e8s l\u2019attentat de \u00abCharlie Hebdo\u00bb : \u00e0 nos morts",
        "summary": "Souvenirs de Bernard Maris, compagnon de matinale passionn\u00e9 par Maurice Genevoix, \u00e9conomiste d\u00e9sacralisateur et rus\u00e9, \u00e0 l\u2019occasion des dix ans du 7 Janvier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/dix-ans-apres-lattentat-de-charlie-hebdo-a-nos-morts-20250106_NMJFBBCTAVCNREKEETLBF3W4HY/"
    },
    {
        "title": "Les gauches ne doivent pas ruminer l\u2019ann\u00e9e\u00a02024 ni fantasmer un d\u00e9part de Macron",
        "summary": "Alors que s\u2019ouvre une nouvelle ann\u00e9e dans un contexte politique largement inchang\u00e9, les gauches doivent continuer \u00e0 montrer que l\u2019alternance d\u00e9sirable pour les classes populaires ne se situe pas du c\u00f4t\u00e9 du Rassemblement national.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/les-gauches-ne-doivent-pas-ruminer-lannee-2024-ni-fantasmer-un-depart-de-macron-20250106_VG56WB65KZA67JMHF3F2FLQI34/"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs\u00a0: la Coordination rurale tente ce lundi de \u00abmonter \u00e0 Paris\u00bb",
        "summary": "Le deuxi\u00e8me syndicat agricole fran\u00e7ais appelle \u00e0 ce que les mesures annonc\u00e9es l\u2019hiver dernier soient appliqu\u00e9es, \u00e0 quelques jours d\u2019\u00e9lections cruciales dans les chambres d\u2019agriculture.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/agriculture/la-coordination-rurale-repousse-ses-menaces-de-blocages-a-lundi-20250105_XEN7YUYSBFDLTGADSPKKF6VTGA/"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate Floriane\u00a0: 21 d\u00e9partements en vigilance orange aux vents violents, ralentissements et suppressions de trains sont \u00e0 pr\u00e9voir",
        "summary": "M\u00e9t\u00e9o France a d\u00e9clench\u00e9 dimanche 5 janvier l\u2019alerte aux vents violents pour 19 d\u00e9partements de la Vend\u00e9e aux Ardennes en passant par Paris, qui rejoignent le Rh\u00f4ne et la Loire, touch\u00e9s par un autre ph\u00e9nom\u00e8ne. La SNCF, elle, a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9duire la voilure sur son r\u00e9seau.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/tempete-floriane-21-departements-dont-lile-de-france-places-en-vigilance-orange-aux-vents-violents-20250105_HT4DU2CUVFAP7IQHKJC5TAL27I/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s du financement libyen de la campagne de Nicolas Sarkozy : les enjeux en quatre grandes questions",
        "summary": "Nicolas Sarkozy compara\u00eet aux c\u00f4t\u00e9s de douze autres pr\u00e9venus au tribunal correctionnel de Paris \u00e0 partir de ce lundi. Il est soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de l\u2019argent du clan Kadhafi via diff\u00e9rents interm\u00e9diaires lors de sa campagne pr\u00e9sidentielle de 2007.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-du-financement-libyen-de-la-campagne-de-nicolas-sarkozy-les-enjeux-en-quatre-grandes-questions-20250105_27M4EFVFURH4ROPUMJCXMBPSXM/"
    },
    {
        "title": "Charlie Hebdo\u00a0: \u00abLe 7\u00a0Janvier, un secret que l\u2019on porte en nous et qui est connu de tous\u00bb",
        "summary": "Dix ans apr\u00e8s l\u2019attentat qui a co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 douze personnes dont huit membres de la r\u00e9daction du journal satirique, nous avons r\u00e9uni autour d\u2019une m\u00eame table Riss, Coco, Philippe Lan\u00e7on et Laure Daussy pour nous parler de leurs combats, leurs espoirs et leurs craintes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/plus/numeros-speciaux/charlie-hebdo-le-7-janvier-un-secret-que-lon-porte-en-nous-et-qui-est-connu-de-tous-20250106_EKEYYWMTYZGE5AVWLWIY73RJME/"
    },
    {
        "title": "Num\u00e9ro sp\u00e9cial \u00abCharlie Hebdo\u00bb : le making-of des unes de \u00abLib\u00e9ration\u00bb auxquelles vous avez \u00e9chapp\u00e9",
        "summary": "Dix ans apr\u00e8s l\u2019attentat contre \u00abCharlie Hebdo\u00bb, faire un clin d\u2019\u0153il \u00e0 la derni\u00e8re page du journal satirique \u00e9tait une \u00e9vidence. Pour ce num\u00e9ro sp\u00e9cial, d\u00e9couvrez les dessins et les unes finalement \u00e9cart\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/plus/numeros-speciaux/numero-special-charlie-hebdo-le-making-of-des-unes-de-liberation-auxquelles-vous-avez-echappe-20250106_VJHIMENA4BBNZISZ4ALRAJFBIE/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Attentat contre \u00abCharlie Hebdo\u00bb\u00a0: dix\u00a0ans apr\u00e8s, suivez la journ\u00e9e d\u2019hommage du 7\u00a0janvier 2025",
        "summary": "Le 7\u00a0janvier 2015, douze personnes, dont huit membres de la r\u00e9daction du journal satirique, perdaient la vie dans l\u2019attaque terroriste des fr\u00e8res Kouachi. Dix\u00a0ans apr\u00e8s, l\u2019heure est au souvenir.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/en-direct-attentat-contre-charlie-hebdo-dix-ans-apres-suivez-la-journee-dhommage-du-7-janvier-2025-20250107_BKQMKC75YZEH5BVE6LBFZKF3R4/"
    }
]