[
    {
        "title": "Apr\u00e8s les l\u00e9gislatives, la gauche dans la salle d\u2019entente",
        "summary": "Apr\u00e8s une victoire que personne n\u2019osait imaginer, les leaders du Nouveau Front populaire se sont r\u00e9unis dimanche et lundi. Au menu, l\u2019obstacle d\u2019une majorit\u00e9 tr\u00e8s relative et le choix d\u00e9licat du Premier ministre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/apres-les-legislatives-la-gauche-dans-la-salle-dentente-20240708_3FJM5M5PH5H2HPX6ITFQXNASXE/"
    },
    {
        "title": "Assurance ch\u00f4mage, smic, r\u00e9forme des retraites\u2026 Gouverner par d\u00e9cret, une possibilit\u00e9 sur certains sujets pour la gauche",
        "summary": "Le Nouveau Front populaire pourrait utiliser la voie r\u00e9glementaire pour ses\u00a0premi\u00e8res propositions. Il faudra en\u00a0revanche trouver des majorit\u00e9s pour faire voter des lois.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/assurance-chomage-smic-reforme-des-retraites-gouverner-par-decret-une-possibilite-sur-certains-sujets-pour-la-gauche-20240708_HHZ5L7SVDND77EGDZCO2NNVFUU/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024\u00a0: \u00abOn prend le temps pour faire les choses bien\u00bb, assure Marine Tondelier",
        "summary": "Dans la foul\u00e9e du second tour qui a plac\u00e9 le Nouveau Front populaire en t\u00eate, mais sans majorit\u00e9 absolue, insoumis, socialistes, \u00e9cologistes et communistes ont discut\u00e9 pendant la nuit, sans s\u2019entendre en ce lundi 8\u00a0juillet au matin sur un nom pour Matignon.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/en-direct-legislatives-2024-gabriel-attal-va-demissionner-le-nouveau-front-populaire-discute-dun-premier-ministre-20240708_3TM5DBFXUBGEXO2FRW2QHM3OVQ/"
    },
    {
        "title": "Au Rassemblement national, qui portera le chapeau de l\u2019\u00e9chec des l\u00e9gislatives ?",
        "summary": "Annonc\u00e9 vainqueur des l\u00e9gislatives, le parti de Marine Le Pen est finalement arriv\u00e9 en troisi\u00e8me position. Entre les \u00aberreurs de castings\u00bb et les probl\u00e8mes de formation, le mouvement cherche d\u00e9j\u00e0 son bouc \u00e9missaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/legislatives-qui-portera-le-chapeau-de-lechec-du-rassemblement-national-20240708_VBQVNI7YV5G4ZEYXY6WNSS6O2E/"
    },
    {
        "title": "Projections en si\u00e8ges : comment les sondages ont \u00e9chou\u00e9 \u00e0 pr\u00e9dire la d\u00e9faite du RN aux l\u00e9gislatives",
        "summary": "Diffus\u00e9es mercredi 3 et vendredi 5\u00a0juillet, les derni\u00e8res images de la suppos\u00e9e future Assembl\u00e9e nationale donnaient une majorit\u00e9 relative au parti d\u2019extr\u00eame droite, avec 200 \u00e0 250 \u00e9lus, juste devant le NFP, alors que la formation mariniste est finalement arriv\u00e9e en troisi\u00e8me position.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/projections-en-sieges-comment-les-sondages-ont-echoue-a-predire-la-defaite-du-rn-aux-legislatives-20240708_SNKRDNGJJZF5FNWEGHEWKOO3CY/"
    },
    {
        "title": "NFP, Ensemble, LR\u00a0: qui sont les \u00e9lecteurs qui ont le plus fait barrage au RN\u00a0?",
        "summary": "Les \u00e9lecteurs de l\u2019ex-majorit\u00e9 Ensemble et encore plus ceux du Nouveau Front populaire ont massivement report\u00e9 leurs voix sur des candidats oppos\u00e9s au RN. A contrario, les \u00e9lecteurs LR ont plut\u00f4t fait \u00abbarrage\u00bb au NFP (ou se sont abstenus), quitte \u00e0 favoriser l\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/nfp-ensemble-lr-qui-sont-les-electeurs-qui-ont-le-plus-fait-barrage-au-rn-20240708_RMM5KQWDMVHTVGXFOFDYFJOI4M/"
    },
    {
        "title": "Douze \u00e9ditorialistes de \u00abLib\u00e9ration\u00bb d\u00e9cryptent ces l\u00e9gislatives historiques",
        "summary": "Au lendemain du second tour, Dov Alfon, Jonathan Bouchet-Petersen, Damien Dole, Serge July, Rachid La\u00efreche, Thomas Legrand, Luc Le Vaillant, Lauren Provost, Paul Quinio, Samira Sedira, Anne Sinclair et Alexandra Schwartzbrod reviennent sur ces semaines qui resteront dans l\u2019histoire politique de la France.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/douze-editorialistes-de-liberation-decryptent-ces-legislatives-historiques-20240708_DIOJIVFRBRGHVCQ4HAG6VHXAM4/"
    },
    {
        "title": "Biens immobiliers, assurances-vie\u2026 Une quinzaine de ministres multimillionnaires dans le gouvernement sortant",
        "summary": "La Haute Autorit\u00e9 pour la transparence de la vie publique a publi\u00e9 ce lundi 8 juillet le fruit de ses contr\u00f4les et \u00e9changes avec les ministres, dont neuf d\u2019entre eux ont d\u00e9pos\u00e9 leur d\u00e9claration \u00abapr\u00e8s expiration du d\u00e9lai l\u00e9gal\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/biens-immobiliers-assurances-vie-une-quinzaine-de-ministres-multimillionnaires-dans-le-gouvernement-sortant-20240708_IXG4UHFBJFBORHLAKMGR66XM7A/"
    },
    {
        "title": "A Kyiv, des missiles frappent un h\u00f4pital pour enfants atteints du cancer\u00a0: \u00abC\u2019est impossible que les Russes n\u2019aient pas su ce qu\u2019ils visaient\u00bb",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e russe a bombard\u00e9 lundi le plus grand centre p\u00e9diatrique d\u2019Ukraine, sp\u00e9cialis\u00e9 en\u00a0oncologie, ainsi que plusieurs b\u00e2timents dont une maternit\u00e9. En fin de journ\u00e9e, le bilan humain provisoire \u00e9tait de 22 morts et 69 bless\u00e9s dans la capitale ukrainienne.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/a-kyiv-des-missiles-russes-frappent-un-hopital-pour-enfants-atteints-du-cancer-20240708_RXNVOS4ZZNH5VECGRJ3VPACUHA/"
    },
    {
        "title": "Bac 2024\u00a0: au lendemain des l\u00e9gislatives, les lyc\u00e9ens parisiens vivent une journ\u00e9e \u00abforte en \u00e9motions\u00bb",
        "summary": "Quelque 730\u00a0000 candidats au baccalaur\u00e9at d\u00e9couvrent ce lundi 8\u00a0juillet leurs r\u00e9sultats, au lendemain de ceux des l\u00e9gislatives. Le \u00absoulagement\u00bb est double pour les \u00e9l\u00e8ves parisiens du lyc\u00e9e Victor-Hugo.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/bac-2024-au-lendemain-des-legislatives-les-lyceens-parisiens-vivent-une-journee-forte-en-emotions-20240708_SZEFIWQ2IBHQXDQA53UZD76PV4/"
    },
    {
        "title": "Allemagne, Belgique, Italie, Espagne\u00a0: les le\u00e7ons de nos voisins pour b\u00e2tir un gouvernement de coalition",
        "summary": "Alors qu\u2019aucune formation politique n\u2019a obtenu de majorit\u00e9 absolue \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale dimanche 7 juillet, la France s\u2019appr\u00eate \u00e0 rejoindre la grande majorit\u00e9 des pays europ\u00e9ens dirig\u00e9s par une alliance de partis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/allemagne-belgique-italie-espagne-les-lecons-de-nos-voisins-pour-batir-un-gouvernement-de-coalition-20240708_73IQPVFGRVFWTI25OX3WAUJUTM/"
    },
    {
        "title": "Philippe Aghion\u00a0: \u00abPour financer la croissance, des hausses d\u2019imp\u00f4ts ne doivent plus \u00eatre un tabou\u00bb",
        "summary": "Des sacrifices plus justement r\u00e9partis et des mesures d\u2019\u00e9conomie qui n\u2019emp\u00eachent pas d\u2019investir dans les services publics et l\u2019innovation. C\u2019est ainsi qu\u2019un gouvernement d\u2019union nationale bas\u00e9 sur le compromis pourra r\u00e9pondre aux attentes exprim\u00e9es par les Fran\u00e7ais ce dimanche, plaide l\u2019\u00e9conomiste et ancien soutien de Macron.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/philippe-aghion-pour-financer-la-croissance-des-hausses-dimpots-ne-doivent-plus-etre-un-tabou-20240708_ZG5RJCUBH5FOFA57CHIZMYELIU/"
    },
    {
        "title": "Le site d\u2019extr\u00eame droite R\u00e9seau libre r\u00e9cidive et appelle \u00e0 tuer des \u00e9lus de gauche et un avocat",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir menac\u00e9 de mort une centaine d\u2019avocats oppos\u00e9s au RN, ce site francophone h\u00e9berg\u00e9 en Russie incite sa communaut\u00e9 \u00e0 tuer des figures de gauche, tels Manuel Bompard et Ian Brossat. Trois des personnes vis\u00e9es annoncent  saisir la justice.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/le-site-dextreme-droite-reseau-libre-recidive-et-appelle-a-tuer-des-elus-de-gauche-et-un-avocat-20240708_PONNA7ZXC5C2DC7GFPW6Y4K7QE/"
    },
    {
        "title": "\u00abCe n\u2019est pas une d\u00e9faite\u00bb\u00a0: \u00e0 H\u00e9nin-Beaumont, fief de Marine Le\u00a0Pen, les \u00e9lecteurs du RN encaissent le coup",
        "summary": "Les habitants de la ville du Pas-de-Calais, o\u00f9 Marine Le Pen a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue d\u00e8s le premier tour des l\u00e9gislatives, ne cachaient pas leur d\u00e9ception ce lundi apr\u00e8s la victoire de la gauche au second tour. Nombreux sont ceux qui vantent la gestion municipale de Steeve Briois, aux affaires depuis\u00a02014.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/ce-nest-pas-une-defaite-a-henin-beaumont-fief-de-marine-le-pen-les-electeurs-du-rn-encaissent-le-coup-20240708_SAPAYUINUFA5VNZTNXN2MP2FTM/"
    },
    {
        "title": "\u00abOn ne n\u00e9gociera pas n\u2019importe quoi avec n\u2019importe qui\u00bb\u00a0: r\u00e9cit d\u2019une nuit de discussions dans une gauche unie apr\u00e8s les l\u00e9gislatives",
        "summary": "Les quatre principaux partis du Nouveau Front populaire se sont mis d\u2019accord, dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi, pour mettre la pression sur l\u2019Elys\u00e9e en revendiquant la nomination d\u2019un Premier ministre issu de leurs rangs. \u00abM\u00eame \u00e0 200, on est en capacit\u00e9 de gouverner\u00bb, dit-on c\u00f4t\u00e9 socialiste.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/on-ne-negociera-pas-nimporte-quoi-avec-nimporte-qui-recit-dune-nuit-de-discussions-dans-une-gauche-unie-apres-les-legislatives-20240708_RROR2YWA3VFXBJKEFIKEMBDJ3I/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : apr\u00e8s onze ans de r\u00e8gne dans la 8e circonscription des Fran\u00e7ais de l\u2019\u00e9tranger, Meyer Habib sort par la petite porte",
        "summary": "Le candidat sortant a laiss\u00e9 sa place \u00e0 Caroline Yadan, d\u00e9put\u00e9e d\u2019Ensemble, qui promet de \u00abla fermet\u00e9 sans outrance\u00bb. L\u2019ancien \u00e9lu LR, mauvais perdant, a reconnu tardivement sa d\u00e9faite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/resultats-des-legislatives-2024-meyer-habib-ejecte-de-lassemblee-nationale-par-caroline-yadan-20240708_BFZUWH7BQNDTBLGN5JQ3NPUVVM/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives\u00a0: les trois quarts des \u00abbrebis galeuses\u00bb du RN battues, 28 \u00e9lues",
        "summary": "\u00abLib\u00e9ration\u00bb poursuit son d\u00e9compte des candidats ayant tenu ou relay\u00e9 des propos racistes, antis\u00e9mites ou complotistes. Si la plupart d\u2019entre eux ont \u00e9t\u00e9 battus, une trentaine va constituer pr\u00e8s d\u2019un quart des effectifs du futur groupe pr\u00e9sid\u00e9 par Marine Le\u00a0Pen \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/legislatives-les-trois-quarts-des-brebis-galeuses-du-rn-battues-29-elues-20240708_SW4JUEJZ5VAHBGCGVLHQAQX444/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives\u00a0: \u00abMalheur des pros\u00bb, Pascal Praud \u00e0 la peine sur CNews",
        "summary": "Pas de vagues lundi matin sur la cha\u00eene de Vincent Bollor\u00e9\u00a0: dans \u00abl\u2019Heure des pros\u00bb, l\u2019animateur s\u2019est content\u00e9 d\u2019un amer constat des r\u00e9sultats des urnes, tout en envisageant, tout de m\u00eame, des lendemains plus glorieux pour les id\u00e9es port\u00e9es par le Rassemblement national.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/legislatives-sur-cnews-on-pense-quil-ny-a-pas-de-fatalite-a-lechec-de-lextreme-droite-20240708_RJG3AZJ55RA4FB7B2YDFBQKOTU/"
    },
    {
        "title": "CARTES - Les r\u00e9sultats du second tour des \u00e9lections l\u00e9gislatives 2024 par commune",
        "summary": "Retrouvez les r\u00e9sultats des \u00e9lections l\u00e9gislatives du dimanche 7\u00a0juillet dans la commune ou le d\u00e9partement de votre choix gr\u00e2ce \u00e0 nos cartes interactives.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/cartes-les-resultats-du-second-tour-des-elections-legislatives-2024-par-commune-20240708_32F4SKSEJBATLCAE2MOHZ7WW24/"
    },
    {
        "title": "Thomas Ostermeier, metteur en sc\u00e8ne allemand, r\u00e9agit aux l\u00e9gislatives\u00a0: \u00abDans le fond, la France est r\u00e9publicaine et antifasciste\u00bb",
        "summary": "Pour le directeur de la Schaub\u00fchne de Berlin, Emmanuel Macron doit logiquement \u00abnommer un Premier ministre de gauche, et respecter la politique de ce futur gouvernement en demandant \u00e0 ses d\u00e9put\u00e9s de le soutenir\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/thomas-ostermeier-metteur-en-scene-allemand-reagit-aux-legislatives-dans-le-fond-la-france-est-republicaine-et-antifasciste-20240708_OGZZVS5TAZFCZKVUDMCJUOMBIM/"
    },
    {
        "title": "Progr\u00e8s dans les traitements contre le sida, retour de la coqueluche\u00a0: un \u00e9t\u00e9 en demi-teinte sur le front infectieux",
        "summary": "Certaines pathologies infectieuses anciennes sont en recrudescence. A l\u2019inverse, on observe de nouveaux progr\u00e8s en termes de pr\u00e9vention contre le sida avec un all\u00e8gement du traitement pr\u00e9ventif.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/progres-dans-les-traitements-contre-le-sida-retour-de-la-coqueluche-un-ete-en-demi-teinte-sur-le-front-infectieux-20240709_DTE5RW3DKNF65KKJXLM2ANAOWM/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, une rentr\u00e9e des d\u00e9put\u00e9s entre trac et tractations",
        "summary": "Des formalit\u00e9s administratives aux n\u00e9gociations politiques, les parlementaires de la XVIIe l\u00e9gislature ont fait une premi\u00e8re incursion \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e lundi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/legislatives-une-rentree-des-deputes-entre-trac-et-tractations-20240708_HCWNM7ZSDJBUNCD3XPM4S4U5KI/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s les l\u00e9gislatives anticip\u00e9es, Macron laisse d\u00e9canter, ses\u00a0troupes sont d\u00e9senchant\u00e9es",
        "summary": "Alors que le Pr\u00e9sident temporise, esp\u00e9rant voir la\u00a0gauche se\u00a0diviser, les membres de l\u2019ex-majorit\u00e9 tentent d\u2019amadouer leurs adversaires d\u2019hier et cherchent le\u00a0meilleur sc\u00e9nario pour gouverner.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/apres-les-legislatives-anticipees-macron-laisse-decanter-ses-troupes-sont-desenchantees-20240709_U7WRDOAZ4NA3ZL2EUDU2GJQLD4/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - L\u00e9gislatives 2024 : Jean-Pierre Raffarin appelle \u00e0 la formation d\u2019un \u00abbloc central\u00bb entre LR et Renaissance",
        "summary": "Au surlendemain du second tour des \u00e9lections l\u00e9gislatives, qui a vu le Nouveau Front populaire arriver en t\u00eate mais sans majorit\u00e9 claire, les tractations entre responsables politiques vont bon train ce mardi 9 juin. \u00abLib\u00e9\u00bb vous aide \u00e0 suivre les principales informations politiques de la journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/en-direct-legislatives-2024-nouvelle-journee-de-tractations-a-gauche-20240709_EGTE6WV54BFS5JG5POXAMYHYRM/"
    },
    {
        "title": "Pour Joe Biden, les Etats-Unis repousseront l\u2019extr\u00eame droite comme \u00abla France a rejet\u00e9 l\u2019extr\u00e9misme\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain esp\u00e8re voir le m\u00eame sursaut contre l\u2019extr\u00eame droite, repr\u00e9sent\u00e9e par son adversaire Donald Trump, aux Etats-Unis, \u00e0 l\u2019image des l\u00e9gislatives fran\u00e7aises ce week-end.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/pour-joe-biden-les-etats-unis-repousseront-lextreme-droite-comme-la-france-a-rejete-lextremisme-20240709_OREE263J6RE6PH5ASFOIS7QGTI/"
    },
    {
        "title": "Californie, Sib\u00e9rie, Br\u00e9sil\u2026 Les feux de for\u00eat s\u00e8ment l\u2019angoisse \u00e0 travers la\u00a0plan\u00e8te",
        "summary": "Nombreux points sur le globe connaissent depuis plusieurs semaines des vagues de chaleur extr\u00eames accompagn\u00e9es d\u2019incendies difficilement contr\u00f4lables. Des situations qui sont appel\u00e9es \u00e0 se multiplier, et m\u00eame s\u2019intensifier, en raison du r\u00e9chauffement climatique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/californie-siberie-bresil-les-feux-de-foret-sement-langoisse-a-travers-la-planete-20240709_EH2XSKJU7NGDFJOZHYIZ3UGYIU/"
    },
    {
        "title": "David Gaudu, sur le Tour de France\u00a0: \u00abLe v\u00e9lo m\u2019a peut-\u00eatre sauv\u00e9 la vie\u00bb",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais, leader de la Groupama-FDJ, r\u00e9v\u00e8le avoir \u00e9t\u00e9 victime de harc\u00e8lement scolaire, dit prendre du plaisir dans les \u00e9chapp\u00e9es et se d\u00e9peint en \u00abgrand r\u00eaveur\u00bb qui n\u2019a pas renonc\u00e9 \u00e0 remporter un jour la Grande Boucle.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/cyclisme/david-gaudu-sur-le-tour-de-france-le-velo-ma-peut-etre-sauve-la-vie-20240709_HYM3NLS2P5ENVJCXJJGSLMCQPU/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives\u00a0: \u00abMerci \u00e0 toutes et \u00e0 tous de r\u00e9enflammer mon c\u0153ur\u00bb, par Magyd Cherfi",
        "summary": "Les Fran\u00e7ais ont finalement fait barrage au Rassemblement national. \u00abQuel \u00e9tourdi\u00a0! J\u2019avais oubli\u00e9 cette autre France, celle qui pr\u00e9f\u00e8re l\u2019Arabe au facho, la lesbienne \u00e0 l\u2019intol\u00e9rant, le ch\u00f4meur au r\u00e9ac, le plus d\u00e9muni au puissant\u00bb, s\u2019exclame l\u2019\u00e9crivain Magyd Cherfi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/legislatives-merci-a-toutes-et-a-tous-de-reenflammer-mon-coeur-par-magyd-cherfi-20240709_GJYGIPWCFNEKTHDF3GLCLLMZHU/"
    },
    {
        "title": "France-Espagne \u00e0 l\u2019Euro\u00a02024\u00a0: Kylian Mbapp\u00e9, je est un autre",
        "summary": "Ce mardi, les Tricolores ont une demi-finale de championnat d\u2019Europe sur le feu face \u00e0 la \u00abRoja\u00bb espagnole \u00e0 l\u2019Allianz Arena de Munich. Tandis que le s\u00e9lectionneur Didier Deschamps distribue les mauvais points, Kylian Mbapp\u00e9 assoit son aura sur le groupe France \u00e0 d\u00e9faut de briller sur le rectangle vert.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/france-espagne-a-leuro-2024-kylian-mbappe-je-est-un-autre-20240709_AINOHTY5OFGSPLSN6YZDXPGLRM/"
    },
    {
        "title": "Sex and the 70s\u00a0: \u00abEn toute amiti\u00e9, nous nous apportons du r\u00e9confort\u00bb",
        "summary": "Dans l\u2019imaginaire collectif, pass\u00e9 un certain \u00e2ge, le sexe n\u2019est plus d\u2019actualit\u00e9. Malgr\u00e9 le tabou qui entoure la sexualit\u00e9 des seniors, ils ou elles ont accept\u00e9 de livrer leur exp\u00e9rience. Dans le deuxi\u00e8me \u00e9pisode de notre s\u00e9rie, Aldo (1), 77\u00a0ans, raconte sa premi\u00e8re exp\u00e9rience homosexuelle, survenue apr\u00e8s son veuvage, et les amiti\u00e9s sensuelles qu\u2019il cultive d\u00e9sormais.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/sex-and-the-70s-en-toute-amitie-nous-nous-apportons-du-reconfort-20240709_LBDBC3S7CRB6VOGWAVWQZWODU4/"
    },
    {
        "title": "XV de France\u00a0: deux rugbymen arr\u00eat\u00e9s en Argentine pour agression sexuelle",
        "summary": "Oscar Jegou et Hugo Auradou, 21 et 20\u00a0ans, actuellement en tourn\u00e9e en Am\u00e9rique du Sud avec l\u2019\u00e9quipe de France de rugby, sont vis\u00e9s par une plainte pour agression sexuelle. Ils ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s par la police \u00e0 Buenos-Aires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/xv-de-france-deux-rugbymen-accuses-dagression-sexuelle-et-arretes-en-argentine-20240709_JCBUOGPUTNFSBJIP7R27ZXGH2E/"
    },
    {
        "title": "Racistes, complotistes, homophobes, pro-Poutine\u00a0: la galerie des horreurs des d\u00e9put\u00e9s\u00a0RN qui si\u00e8geront \u00e0\u00a0l\u2019Assembl\u00e9e",
        "summary": "\u00abLib\u00e9ration\u00bb a identifi\u00e9 28 \u00e9lus RN auteurs de saillies et de prises de position discriminantes, violentes ou\u00a0d\u00e9lirantes. Ils repr\u00e9senteront 20 % des 142 si\u00e8ges remport\u00e9s par l\u2019alliance d\u2019extr\u00eame\u00a0droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/racistes-complotistes-homophobes-pro-poutine-la-galerie-des-horreurs-des-deputes-rn-qui-siegeront-a-lassemblee-20240709_FFQ3KX6AAZALHCPQREEH7DOQJQ/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives\u00a0: 6\u00a0millions d\u2019\u00e9lecteurs ont-ils disparu des\u00a0listes en une\u00a0semaine\u00a0?",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir consult\u00e9 les chiffres officiels du minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur, des internautes s\u2019\u00e9tonnent que le corps \u00e9lectoral ait \u00e9t\u00e9 r\u00e9duit de 12% entre le 30\u00a0juin et le 7\u00a0juillet. L\u2019explication est toutefois tr\u00e8s prosa\u00efque\u00a0: 76 d\u00e9put\u00e9s avaient d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 \u00e9lus au premier tour.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/legislatives-6-millions-delecteurs-ont-ils-disparu-des-listes-en-une-semaine-20240709_V35TYJYTTVHONFEN2TI5VPNOLA/"
    },
    {
        "title": "En Fran\u00e7ois Ruffin sommeille une Martine Aubry et un Daniel Cohn-Bendit",
        "summary": "Sur France 2 lundi, Fran\u00e7ois Ruffin a pr\u00f4n\u00e9 pour l\u2019\u00e9tablissement d\u2019une \u00abmaison commune\u00bb de la gauche \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e et d\u2019une \u00abcoop\u00e9rative politique\u00bb \u00e0 la place des partis. Des propositions formul\u00e9es il y a quinze\u00a0ans par Martine Aubry et Daniel Cohn-Bendit.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-francois-ruffin-sommeille-une-martine-aubry-et-un-daniel-cohn-bendit-20240709_UKXIEQC77VATTKNCKORADRGNPY/"
    },
    {
        "title": "Campagne pr\u00e9sidentielle de Marine Le Pen\u00a0: le RN vis\u00e9 par une enqu\u00eate pour financement ill\u00e9gal en\u00a02022",
        "summary": "Le parquet de Paris confirme ce mardi 9\u00a0juillet aupr\u00e8s de \u00abLib\u00e9ration\u00bb avoir ouvert une information judiciaire apr\u00e8s un signalement de la Commission nationale des comptes de campagne, notamment pour \u00abd\u00e9tournement de biens par des personnes exer\u00e7ant une fonction publique, escroquerie commise au pr\u00e9judice d\u2019une personne publique, faux et usage de faux\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/campagne-presidentielle-de-marine-le-pen-le-rn-vise-par-une-information-judiciaire-pour-financement-illegal-en-2022-20240709_Q3B4DNCBBFDJJAFKWVZDY7BGPM/"
    },
    {
        "title": "Houli\u00e9 et la \u00abrupture tranquille\u00bb, Darmanin qui \u00abtend tout le monde\u00bb\u00a0: la\u00a0macronie en \u00e9bullition pour l\u2019apr\u00e8s-l\u00e9gislatives",
        "summary": "Alors que Macron temporise et que la macronie r\u00eave d\u2019une majorit\u00e9 centrale alternative au NFP, les d\u00e9put\u00e9s Renaissance s\u2019agitent, entre initiatives concurrentes de l\u2019aile gauche et de l\u2019aile droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/houlie-et-la-rupture-tranquille-darmanin-qui-tend-tout-le-monde-la-macronie-en-ebullition-pour-lapres-legislatives-20240709_7KM7XAINENBFPOZP4XO627ZYTM/"
    },
    {
        "title": "Nicole Belloubet persiste et signe\u00a0: les groupes de niveau seront instaur\u00e9s \u00e0 la rentr\u00e9e",
        "summary": "La ministre de l\u2019Education a assur\u00e9 ce mardi matin sur France Info que les \u00abgroupes de besoins\u00bb seraient en vigueur \u00e0 la rentr\u00e9e, quelle que soit la composition du futur gouvernement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/nicole-belloubet-persiste-et-signe-les-groupes-de-niveau-seront-instaures-a-la-rentree-20240709_NYYFS6Z7V5CVRPHO4MFGFS5TW4/"
    },
    {
        "title": "JO 2024\u00a0: les taxis volants autoris\u00e9s \u00e0 voler \u00e0 Paris par le gouvernement, la mairie conteste",
        "summary": "Le gouvernement autorise par un arr\u00eat\u00e9 publi\u00e9 ce mardi 9 juillet la cr\u00e9ation d\u2019une plateforme pour les taxis volants sur la Seine au c\u0153ur de la capitale. Anne Hidalgo annonce contester cette d\u00e9cision en justice.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/jeux-olympiques/jo-2024-les-taxis-volants-autorises-a-voler-a-paris-par-le-gouvernement-la-mairie-conteste-20240709_HQ22ZZEJC5GRVF5GJ3WRMZHBO4/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Ukraine frappe \u00e0 la fronti\u00e8re \u00e0 la Russie au lendemain de l\u2019attaque massive sur Kyiv",
        "summary": "Selon les autorit\u00e9s russes, des frappes auraient fait au moins quatre morts dans la r\u00e9gion de Belgorod ce mardi 9\u00a0juillet, apr\u00e8s les lourds bombardements sur la capitale ukrainienne lundi. Des attaques qui surviennent au moment de l\u2019ouverture d\u2019un sommet crucial de l\u2019Otan.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/lukraine-frappe-a-la-frontiere-a-la-russie-au-lendemain-de-lattaque-massive-sur-kyiv-20240709_YVZT5CTJZZCODJNIGIAN2APYXA/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9tractation de Takieddine en faveur de Sarkozy\u00a0: Carla Bruni convoqu\u00e9e devant un juge en vue d\u2019une mise en examen",
        "summary": "D\u00e9but mai, la chanteuse et \u00e9pouse de Nicolas Sarkozy avait \u00e9t\u00e9 entendue dans le cadre de l\u2019affaire de la r\u00e9tractation du sulfureux interm\u00e9diaire, qui \u00e9tait revenu sur ses accusations contre l\u2019ex-pr\u00e9sident.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/retractation-de-takieddine-en-faveur-de-sarkozy-carla-bruni-convoquee-devant-un-juge-en-vue-de-sa-mise-en-examen-20240709_NKNAFV6SZZD6ZLURRNB74W5FJU/"
    },
    {
        "title": "JO 2024\u00a0et restrictions de circulation : pour les dialys\u00e9s, \u00abc\u2019est une question de survie\u00bb",
        "summary": "Avec les Jeux olympiques, les restrictions de circulation vont se multiplier en Ile-de-France \u00e0 partir du 18\u00a0juillet, laissant craindre aux dialys\u00e9s franciliens des retards de circulation pouvant, dans leur cas pr\u00e9cis, leur \u00eatre fatals.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/jo-2024-et-restrictions-de-circulation-pour-les-dialyses-cest-une-question-de-survie-20240709_JYJW45LITVFM7D3PP6U6WF3FAA/"
    },
    {
        "title": "Qui sont Hugo Auradou et Oscar J\u00e9gou, les deux joueurs du XV de France poursuivis pour violences sexuelles en Argentine\u00a0?",
        "summary": "Champions du monde des moins de\u00a020\u00a0ans en\u00a02023, les deux jeunes rugbymen \u00e0 l\u2019ascension jusqu\u2019alors m\u00e9t\u00e9orique avaient connu samedi 6\u00a0juillet contre l\u2019Argentine leur premi\u00e8re s\u00e9lection. La derni\u00e8re\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/rugby/qui-sont-hugo-auradou-et-oscar-jegou-les-deux-joueurs-du-xv-de-france-poursuivis-pour-violences-sexuelles-en-argentine-20240709_GJD2XTEJXBCKDJ2VIRNHVWSARA/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024\u00a0: Agn\u00e8s Pannier-Runacher s\u2019oppose \u00e0 la r\u00e9forme de l\u2019assurance ch\u00f4mage maintenant qu\u2019elle fait du terrain",
        "summary": "Indiscr\u00e9tions piquantes, maladresses vaches ou douces confessions\u00a0: chaque jour, retrouvez les br\u00e8ves qui auscultent le monde politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/legislatives-2024-agnes-pannier-runacher-soppose-a-la-reforme-de-lassurance-chomage-maintenant-quelle-fait-du-terrain-20240709_CPMKAQC5CFESDGTM7I3BU2XYTY/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives\u00a0: qui sont les\u00a0nouveaux d\u00e9put\u00e9s de gauche issus de la\u00a0soci\u00e9t\u00e9 civile\u00a0?",
        "summary": "Le Nouveau Front populaire occupera (au moins) 178 si\u00e8ges dans la nouvelle Assembl\u00e9e nationale. Parmi la cinquantaine de nouveaux \u00e9lus, une partie d\u2019entre eux sont issus de la soci\u00e9t\u00e9 civile et vont d\u00e9couvrir le Palais-Bourbon.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/legislatives-qui-sont-les-nouveaux-deputes-de-gauche-issus-de-la-societe-civile-20240709_ULRZJKN4WZFRXLLMEK7FTTGIDQ/"
    },
    {
        "title": "Pas de Premier ministre NFP\u00a0? La gauche d\u00e9nonce le d\u00e9ni de d\u00e9mocratie de\u00a0Macron",
        "summary": "Les chefs du Nouveau Front populaire appellent le Pr\u00e9sident \u00e0 ne pas \u00abeffacer les r\u00e9sultats\u00bb des l\u00e9gislatives, alors qu\u2019il veut prendre son temps pour d\u00e9signer un chef de gouvernement et que la macronie estime que la gauche ne doit pas forc\u00e9ment \u00eatre amen\u00e9e \u00e0 gouverner.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/pas-de-premier-ministre-nfp-la-gauche-denonce-le-deni-de-democratie-de-macron-20240709_LEOTR2FHXNC6XKH5CDZ2KIIQ4A/"
    },
    {
        "title": "Marie-No\u00eblle au festival d\u2019Avignon\u00a0: \u00abQuichotte, le th\u00e9\u00e2tre, tout cela est un peu absurde\u00bb",
        "summary": "Dans l\u2019adaptation de Miguel de Cervantes mise en sc\u00e8ne par Gwena\u00ebl Morin, la com\u00e9dienne, narratrice de la pi\u00e8ce et incarnation de Rossinante, \u00e9voque son envie d\u2019arr\u00eater le m\u00e9tier d\u2019artiste.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/scenes/marie-noelle-au-festival-davignon-quichotte-le-theatre-tout-cela-est-un-peu-absurde-20240709_WUS6RJFVTJCYJIHUFBOXQ5MNLA/"
    },
    {
        "title": "Violences physiques et sexuelles dans l\u2019institution Notre-Dame de B\u00e9tharram\u00a0: plus de 100 plaintes d\u00e9pos\u00e9es",
        "summary": "Le procureur de la R\u00e9publique de Pau annonce ce mardi 9\u00a0juillet avoir re\u00e7u 26 nouvelles plaintes visant l\u2019\u00e9tablissement priv\u00e9 catholique, dont 12 pour viols et agression sexuelles. Pour la premi\u00e8re fois, trois parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves ont joint leurs t\u00e9moignages au dossier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/violences-physiques-et-sexuelles-dans-linstitution-notre-dame-de-betharram-plus-de-100-plaintes-deposees-20240709_LYI26ET755CUFGDHTRXI3NE57I/"
    },
    {
        "title": "Masques \u00e0 oxyg\u00e8ne, pneu arrach\u00e9\u2026 Pour Boeing, les emmerdes volent toujours en escadrille",
        "summary": "Des masques \u00e0 oxyg\u00e8ne potentiellement d\u00e9fectueux, un pneu qui s\u2019arrache\u2026 La s\u00e9rie noire se poursuit pour l\u2019avionneur qui vient de conclure un accord avec la justice am\u00e9ricaine pour \u00e9viter un proc\u00e8s li\u00e9 aux crashs de deux avions en\u00a02018 et\u00a02019.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/masques-a-oxygene-pneu-arrache-pour-boeing-les-emmerdes-volent-toujours-en-escadrille-20240709_OF4HILEBGZEZHBFWUOABV4OWX4/"
    }
]