[
    {
        "title": "Inondations en Espagne : dans la r\u00e9gion de\u00a0Valence, une mise en\u00a0garde retard\u00e9e",
        "summary": "Alors que les services m\u00e9t\u00e9o avaient anticip\u00e9 le\u00a0ph\u00e9nom\u00e8ne climatique, les autorit\u00e9s locales ont tard\u00e9 \u00e0 donner l\u2019alerte \u00e0\u00a0la\u00a0population mardi 29 octobre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/inondations-en-espagne-dans-la-region-de-valence-une-mise-en-garde-retardee-20241101_FSSUUS7M3BD3TGAHAMZGMBI5EU/"
    },
    {
        "title": "Inondations en Espagne\u00a0: dans le village touristique de Letur, \u00abl\u2019eau c\u2019\u00e9tait notre tr\u00e9sor, elle nous a bris\u00e9s\u00bb",
        "summary": "Au moins 205\u00a0personnes sont mortes apr\u00e8s les pluies diluviennes dans le sud du pays. Les habitants de Letur, zone la plus d\u00e9vast\u00e9e, ont le sentiment d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9s par les autorit\u00e9s alors que cinq d\u2019entre eux sont port\u00e9s disparus et un d\u00e9c\u00e9d\u00e9 sur le coup.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/inondations-en-espagne-dans-le-village-touristique-de-letur-leau-cetait-notre-tresor-20241101_NROFT35SUJGA5M4DZQJPNPQ2WA/"
    },
    {
        "title": "Fusillade \u00e0 Poitiers\u00a0: cinq adolescents bless\u00e9s, la com de Retailleau contredite par le procureur",
        "summary": "Atteint d\u2019une balle dans la t\u00eate, jeudi 31\u00a0octobre au soir, par un tireur encore en fuite, un ado de 15\u00a0ans est entre la vie et la mort. Mais contrairement \u00e0 ce qu\u2019a affirm\u00e9 le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur, aucune \u00abrixe\u00bb entre \u00abplusieurs centaines de personnes\u00bb n\u2019a eu lieu apr\u00e8s les coups de feu.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/a-poitiers-cinq-personnes-grievement-blessees-au-cours-dune-fusillade-qui-sacheve-en-rixe-geante-20241101_MTM46MYMH5A6LC3BU5GI2LQYQE/"
    },
    {
        "title": "A la COP16, la protection des oc\u00e9ans, longtemps rel\u00e9gu\u00e9e au second plan, entre dans la lumi\u00e8re",
        "summary": "La premi\u00e8re d\u00e9cision lors de la COP sur la biodiversit\u00e9 en Colombie concerne la protection de la haute mer. A l\u2019heure o\u00f9 les r\u00e9cifs coralliens subissent un blanchissement in\u00e9dit et o\u00f9 les d\u00e9couvertes sur les \u00e9cosyst\u00e8mes marins se multiplient, l\u2019oc\u00e9an se place comme un sujet de n\u00e9gociations majeur dans les instances internationales.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/a-la-cop16-la-protection-des-oceans-longtemps-releguee-au-second-plan-entre-dans-la-lumiere-20241101_EIVV4VA6ZJF2BNQSZOHWCF3PXA/"
    },
    {
        "title": "Elections am\u00e9ricaines, J-4\u00a0: la gaffe de Biden, Trump dans un camion poubelle, Harris d\u00e9fend les femmes",
        "summary": "Alors que plus de 60\u00a0millions d\u2019Am\u00e9ricains ont d\u00e9j\u00e0 vot\u00e9, et que les sondages sont si serr\u00e9s qu\u2019ils sont illisibles, les derniers jours avant le scrutin sont \u00e0 l\u2019image de la campagne\u00a0: chaotiques, plein d\u2019invectives et tr\u00e8s incertains.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/elections-americaines-j-4-la-gaffe-de-biden-trump-dans-un-camion-poubelle-harris-defend-les-femmes-20241101_3JEXCKAYVVB3PEDCGNIQSL7XW4/"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine\u00a0: les sondages sont-ils fiables\u00a0?",
        "summary": "En\u00a02016, les sondages am\u00e9ricains accordaient la victoire \u00e0 Hillary Clinton. En\u00a02020, ils attribuaient une avance d\u00e9lirante \u00e0 Joe Biden. Pour l\u2019\u00e9lection de\u00a02024, les instituts ont tent\u00e9 d\u2019apprendre de leurs erreurs pour se perfectionner.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/presidentielle-americaine-les-sondages-sont-ils-fiables-20241101_BXWIOQZ6UZAS3BLXEIKXIIAE5E/"
    },
    {
        "title": "Ne soyez pas inquiets d\u2019\u00eatre inquiets, par Lola Lafon",
        "summary": "Les th\u00e9rapeutes rivalisent de solutions pour vaincre l\u2019intranquillit\u00e9. Pourtant, elle est un allant, une respiration, un aveu d\u2019humanit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/ne-soyez-pas-inquiets-detre-inquiets-par-lola-lafon-20241031_AOZA4COI3VEXZGSRC7MHPVTLPE/"
    },
    {
        "title": "Gabrielle Hazan, cheffe de l\u2019Office mineurs\u00a0: \u00abOn pourrait et on devrait faire des interpellations chaque semaine\u00bb",
        "summary": "Langage cash et f\u00e9minisme revendiqu\u00e9, la commissaire de 33 ans est \u00e0 la t\u00eate de l\u2019institution cr\u00e9\u00e9e en septembre 2023. Mis en lumi\u00e8re par l\u2019affaire Pavel Dourov, l\u2019Office lutte contre les p\u00e9docriminels mais se heurte \u00e0 un manque de moyens et \u00e0 la coop\u00e9ration al\u00e9atoire des g\u00e9ants du web.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/gabrielle-hazan-cheffe-de-loffice-mineurs-on-pourrait-et-on-devrait-faire-des-interpellations-chaque-semaine-20241101_FV4WW2RAIZBYJNMQUJFKAUCCC4/"
    },
    {
        "title": "Tyler, the Creator, Tanz Mein Herz, Elias Ronnenfelt\u2026 Qu\u2019est-ce qu\u2019on \u00e9coute cette semaine\u00a0?",
        "summary": "Pop, rock, musiques \u00e9lectroniques\u2026 Chaque semaine, \u00abLib\u00e9\u00bb vous aide \u00e0 vous y retrouver dans l\u2019actu des sorties.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/tyler-the-creator-tanz-mein-herz-elias-ronnenfelt-quest-ce-quon-ecoute-cette-semaine-20241101_F4Q2LSLNTBB5NOSIH2K4IMWDKM/"
    },
    {
        "title": "Lucas Bravo, anti-plastique",
        "summary": "Militant \u00e9colo, v\u00e9gan et fils du footballeur Daniel Bravo, l\u2019acteur popularis\u00e9 par \u00abEmily in Paris\u00bb sur Netflix aspire \u00e0 \u00eatre bien plus que l\u2019Apollon de service : \u00abJ\u2019aime le cin\u00e9ma fran\u00e7ais. Je vibre plus sur les r\u00f4les que je fais en ce moment.\u00bb",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/lucas-bravo-anti-plastique-20241101_7ZLQTIP57ZCMBHKBLE5YSGFMFY/"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient\u00a0: l\u2019ONU d\u00e9nonce une situation \u00abapocalyptique\u00bb dans le nord de Gaza, o\u00f9 tous les habitants courent le \u00abrisque imminent de mourir\u00bb",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a continu\u00e9 \u00e0 bombarder le Liban, dans la nuit du jeudi 31\u00a0octobre au vendredi 1er\u00a0novembre, au moment o\u00f9 des \u00e9missaires am\u00e9ricains tentent d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer les n\u00e9gociations en vue d\u2019un cessez-le-feu dans la r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-au-proche-orient-le-liban-denonce-le-refus-israelien-dun-cessez-le-feu-20241101_IH5LNHXG4VAU5DJPZWL3EMYWDU/"
    },
    {
        "title": "Le chanteur Slimane participe aux NRJ Music Awards, malgr\u00e9 les accusations de violences sexuelles",
        "summary": "Vis\u00e9 par une plainte pour harc\u00e8lement sexuel d\u00e9pos\u00e9e en d\u00e9but de semaine par un technicien avec lequel il a travaill\u00e9, l\u2019artiste de 35\u00a0ans est quand m\u00eame pr\u00e9sent \u00e0 Cannes, ce vendredi 1er\u00a0novembre, pour la c\u00e9r\u00e9monie. Il est nomm\u00e9 dans deux cat\u00e9gories.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/le-chanteur-slimane-va-participer-aux-nrj-music-awards-malgre-les-accusations-de-violences-sexuelles-20241101_IQNFH566GNDSBORWQRUD26ZIIQ/"
    },
    {
        "title": "Ukraine : quand la Cor\u00e9e du Nord reprend le chemin de la guerre \u00e0 l\u2019\u00e9tranger",
        "summary": "L\u2019annonce d\u2019un d\u00e9ploiement massif et in\u00e9dit de soldats nord-cor\u00e9ens dans la r\u00e9gion de Koursk, frontali\u00e8re avec l\u2019Ukraine, suscite des interrogations sur l\u2019utilisation de ces troupes aux c\u00f4t\u00e9s des Russes et rappelle les engagements de Pyongyang dans de pr\u00e9c\u00e9dents conflits.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/quand-la-coree-du-nord-prend-le-chemin-de-la-guerre-a-letranger-20241101_F6L4A3CKU5C5DK7TPJH2UWBOLI/"
    },
    {
        "title": "Ces documents qui attestent de la pr\u00e9sence de soldats nord-cor\u00e9ens en Russie",
        "summary": "Les preuves de la pr\u00e9sence en Russie de militaires venus de Cor\u00e9e du Nord se multiplient. Vid\u00e9os, images et enregistrements audio informent sur les conditions de leur d\u00e9ploiement vers l\u2019Ukraine. Les Etats-Unis s\u2019attendent \u00e0 une entr\u00e9e dans le conflit \u00abdans les jours \u00e0 venir\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/ces-documents-qui-attestent-de-la-presence-de-soldats-nord-coreens-en-russie-20241101_A5BR4QCH5JCDVHNZOPHT4RC5FY/"
    },
    {
        "title": "Guerre d\u2019Alg\u00e9rie\u00a0: Emmanuel Macron reconna\u00eet la responsabilit\u00e9 de la France dans l\u2019assassinat du dirigeant du FLN Larbi Ben M\u2019hidi",
        "summary": "Soixante-dix\u00a0ans apr\u00e8s le d\u00e9but de la guerre d\u2019Alg\u00e9rie, la France reconna\u00eet, ce vendredi 1er\u00a0novembre, sa responsabilit\u00e9 dans l\u2019assassinat de celui qui avait cofond\u00e9 le Front de lib\u00e9ration nationale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/guerre-dalgerie-emmanuel-macron-reconnait-la-responsabilite-de-la-france-dans-lassassinat-du-dirigeant-du-fln-larbi-ben-mhidi-20241101_IOTP3LWTF5EFVGSE3G4MN5ONA4/"
    },
    {
        "title": "Elections am\u00e9ricaines 2024\u00a0: \u00e9c\u0153ur\u00e9s de Trump, les\u00a0\u00abR\u00e9publicains pour Harris\u00bb rebattent les cartes \u00e9lectorales",
        "summary": "Comme dans la plupart des \u00abswing states\u00bb, les d\u00e9mocrates de Pennsylvanie, aid\u00e9s par des figures r\u00e9publicaines rebut\u00e9es par les outrances du trumpisme, cherchent \u00e0 rallier les \u00e9lecteurs, et surtout les \u00e9lectrices, du \u00abGrand Old Party\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/elections-americaines-2024-ecoeures-de-trump-les-republicains-pour-harris-rebattent-les-cartes-electorales-20241101_D5M6E26N7RGZTIFWIZTHRFFH3Y/"
    },
    {
        "title": "A Paris, Philippe Katerine, les int\u00e9gristes et la \u00abr\u00e9homosexualisation\u00bb de la passerelle Debilly",
        "summary": "Une centaine de personnes queer se sont rassembl\u00e9es, ce jeudi 31\u00a0octobre, sur un pont de la capitale, o\u00f9 des catholiques avaient organis\u00e9 une pri\u00e8re d\u00e9but octobre pour d\u00e9noncer de pr\u00e9tendus blasph\u00e8mes pendant la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des Jeux olympiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sexualite-et-genres/a-paris-philippe-katerine-les-integristes-et-la-rehomosexualisation-de-la-passerelle-debilly-20241101_QWJEJRD5MJHQTJPH3IA3FLBVWA/"
    },
    {
        "title": "Au mus\u00e9e du Quai-Branly, \u00abZombis\u00bb joue son vaudou",
        "summary": "De leur apparition en Ha\u00efti \u00e0 leur red\u00e9couverte au XXe\u00a0si\u00e8cle, ces cr\u00e9atures h\u00e9b\u00e9t\u00e9es devenues ph\u00e9nom\u00e8ne de pop culture sont au c\u0153ur d\u2019une exposition dense et spectaculaire.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/arts/au-musee-du-quai-branly-zombis-joue-son-vaudou-20241030_YRADJRUH65HE5B5LUZGV3LAPQI/"
    },
    {
        "title": "\u00abSong of a Lost World\u00bb, The Cure des miracles",
        "summary": "Son premier album depuis seize\u00a0ans signe le retour en gr\u00e2ce et en m\u00e9lancolie du groupe anglais.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/song-of-a-lost-world-the-cure-des-miracles-20241030_ZO2YH36DZ5BRNBWEC22ENPAHJE/"
    },
    {
        "title": "En Tunisie, le chercheur fran\u00e7ais Victor Dupont arr\u00eat\u00e9 pour \u00abatteinte \u00e0 la s\u00fbret\u00e9 de l\u2019Etat\u00bb",
        "summary": "Le doctorant fran\u00e7ais de 27\u00a0ans est en d\u00e9tention depuis le 19\u00a0octobre pour \u00abatteinte \u00e0 la s\u00fbret\u00e9 de l\u2019Etat\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/tunisie-arrestation-de-victor-dupont-jeune-chercheur-francais-20241101_T5FHGMPMY5FSVN4QIGKJUZ6BQM/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s en cours, surplace \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, Bardella ailleurs\u2026 Pour le RN, c\u2019est la saison des ch\u00e2taignes",
        "summary": "Affichant de grandes ambitions lors de sa rentr\u00e9e, le parti d\u2019extr\u00eame droite traverse un faux plat. Il peine \u00e0 marquer des points \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e tandis que Marine Le Pen, emp\u00eatr\u00e9e dans son proc\u00e8s, est en retrait et que Jordan Bardella d\u00e9laisse le parti pour se consacrer \u00e0 la promotion de son livre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/elections/proces-en-cours-impasses-a-lassemblee-bardella-ailleurs-pour-le-rn-cest-la-saison-des-chataignes-20241101_TUDONQY6QFAEPLIBR25DIF6U54/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre au Proche-Orient\u00a0: une base du renseignement isra\u00e9lien vis\u00e9e par des roquettes pr\u00e8s de Tel-Aviv, selon le Hezbollah",
        "summary": "Le conflit qui oppose le mouvement libanais pro-Iran et l\u2019Etat h\u00e9breu se poursuit ce samedi 2\u00a0novembre, tandis que les Etats-Unis ont annonc\u00e9 de nouveaux d\u00e9ploiements militaires au Moyen-Orient qui devraient arriver \u00abdans les prochains mois\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-au-proche-orient-une-base-du-renseignement-israelien-visee-par-des-roquettes-pres-de-tel-aviv-selon-le-hezbollah-20241102_H647J3RCNJGCBL2OAGVZS4LC64/"
    },
    {
        "title": "\u00abSi la naissance, c\u2019est gratuit, pourquoi la mort devrait \u00eatre payante\u00a0?\u00bb\u00a0: devant le P\u00e8re-Lachaise, un rassemblement contre le \u00abcapitalisme fun\u00e9raire\u00bb",
        "summary": "En ce jour de la Toussaint, le \u00abCollectif pour une s\u00e9curit\u00e9 sociale de la mort\u00bb a men\u00e9 une action devant le c\u00e9l\u00e8bre cimeti\u00e8re parisien pour r\u00e9clamer une prise en charge des obs\u00e8ques par la S\u00e9curit\u00e9 sociale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/si-la-naissance-cest-gratuit-pourquoi-la-mort-devrait-etre-payante-devant-le-pere-lachaise-un-rassemblement-contre-le-capitalisme-funeraire-20241101_IZXD23VSPRFNZFSDLZ4TGSXC6Y/"
    },
    {
        "title": "L\u2019h\u00e9ritier d\u2019Herm\u00e8s, Bernard Arnault et le sulfureux g\u00e9rant de fortune: les derniers myst\u00e8res du casse du si\u00e8cle",
        "summary": "Nicolas Puech, l\u2019un des descendants des fondateurs du groupe de luxe, accuse depuis un an son ex-conseiller financier de lui avoir d\u00e9rob\u00e9 6\u00a0millions d\u2019actions de la marque, d\u2019une valeur d\u2019une douzaine de milliards d\u2019euros. Disparues depuis plus de dix\u00a0ans, r\u00e9v\u00e8le \u00abLib\u00e9ration\u00bb, celles-ci r\u00e9animent le spectre de la guerre Herm\u00e8s-LVMH.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/lheritier-dhermes-le-gerant-de-fortune-et-bernard-arnault-les-derniers-mysteres-du-casse-du-siecle-20241102_L3UIPZQUHJAILN3HWY4UFPE7NI/"
    },
    {
        "title": "\u00abThe Washington Post\u00bb vs. Trump\u00a0: la capitulation de Jeff Bezos, par\u00a0Daniel\u00a0Schneidermann",
        "summary": "En censurant l\u2019appel de\u00a0la r\u00e9daction \u00e0 voter Kamala Harris, le propri\u00e9taire du journal et de l\u2019empire Amazon prend acte de la d\u00e9faite de la presse de qualit\u00e9 face aux fake news du\u00a0candidat r\u00e9publicain, au lieu de\u00a0lui permettre de\u00a0se battre pour regagner son influence \u00e0\u00a0coups\u00a0d\u2019enqu\u00eates journalistiques.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/washington-post-vs-trump-la-capitulation-de-jeff-bezos-par-daniel-schneidermann-20241102_N6G55X22CJAFRMGJYJ62NQI27I/"
    },
    {
        "title": "\u00abNo Nut November\u00bb, le challenge r\u00e9ac qui pr\u00f4ne l\u2019abstinence",
        "summary": "\u00abNovembre sans noix\u00bb est le nom d\u2019une campagne pr\u00f4nant l\u2019abstinence sexuelle : il s\u2019agit, pendant un mois, de se priver d\u2019\u00e9jaculation mais aussi d\u2019\u00e9crans, associ\u00e9s au porno. De fa\u00e7on paradoxale, la croisade fait rage sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/no-nut-november-le-challenge-reac-qui-prone-labstinence-20241102_KIEW2KEQFBBBLP6WHNJTWSB2WY/"
    },
    {
        "title": "Pakistan\u00a0: \u00e0 Lahore, un pic de pollution atmosph\u00e9rique 80 fois sup\u00e9rieur aux recommandations",
        "summary": "Dans la deuxi\u00e8me ville du pays d\u2019Asie du Sud, les concentrations de particules fines ont atteint des sommets ce 2\u00a0novembre, mettant gravement en danger la sant\u00e9 de la population.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/pollution/pakistan-la-pollution-atmospherique-a-lahore-est-80-fois-superieure-aux-recommandations-20241102_SWMLRXAYPFBA5MJ5BBIMKJAHOA/"
    },
    {
        "title": "Viols de Mazan\u00a0: le sommeil hant\u00e9 des femmes, par Martine Delvaux",
        "summary": "Le proc\u00e8s vient confirmer le fait que, pour nombre de femmes, la nuit est synonyme de danger. Comment trouver le repos sans craindre d\u2019\u00eatre violent\u00e9e\u00a0? s\u2019interroge l\u2019\u00e9crivaine qu\u00e9b\u00e9coise alors que le proc\u00e8s est en pause durant une semaine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/viols-de-mazan-le-sommeil-hante-des-femmes-par-martine-delvaux-20241102_LXRSY5LHXBCLLNSIVVTSPJNTVE/"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 la soumission chimique, la \u00abcourse contre la montre\u00bb d\u2019une \u00e9quipe de professionnels \u00e0 Paris",
        "summary": "Dans les locaux de l\u2019h\u00f4pital Fernand-Widal, le Centre de r\u00e9f\u00e9rence sur les agressions facilit\u00e9es par les substances r\u00e9pond aux appels de personnes suspectant d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 drogu\u00e9es. Ceux-ci sont bien plus nombreux depuis le d\u00e9but du proc\u00e8s des viols de Mazan.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/face-a-la-soumission-chimique-la-course-contre-la-montre-dune-equipe-de-professionnels-a-paris-20241102_YXXVR3XN2JBFXLZHQZ7ZUA7P4E/"
    },
    {
        "title": "Kamala Harris face au \u00abplafond de verre\u00bb de la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : \u00abSon \u00e9lection est essentielle\u00bb",
        "summary": "Pionni\u00e8re depuis le d\u00e9but de sa carri\u00e8re, Kamala Harris pourrait devenir la premi\u00e8re femme pr\u00e9sidente des Etats-Unis. M\u00eame si le sujet est moins pr\u00e9sent dans la campagne qu\u2019en\u00a02016, le symbole anime toujours les sympathisantes d\u00e9mocrates aux Etats-Unis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/kamala-harris-face-au-plafond-de-verre-de-la-presidentielle-americaine-son-election-est-essentielle-20241102_X5AADBOQUBFRDP2J7OAPLUJU34/"
    },
    {
        "title": "Le top 10 de la semaine du service Culture : \u00abAnora\u00bb, \u00abl\u2019Amante anglaise\u00bb, \u00abSong of a Lost World\u00bb...",
        "summary": "Perdus au multiplex, hagards \u00e0 la librairie, d\u00e9boussol\u00e9s devant les plateformes de streaming\u2026 Vous ne savez que voir, lire, \u00e9couter, faire en cette fin de semaine ? La team Culture vous donne quelques conseils.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/le-top-10-de-la-semaine-du-service-culture-anora-lamante-anglaise-song-of-a-lost-world-20241101_RM2RVSPDFRCWXG4VJHBAMSDRFI/"
    },
    {
        "title": "Une cabine pour manger en solo et en quinze minutes\u00a0: \u00e0 New York, la part d\u2019\u00e9pate de Pizza Hut",
        "summary": "L\u2019entreprise am\u00e9ricaine a lanc\u00e9 un restaurant \u00e9ph\u00e9m\u00e8re proposant de tristement gober son repas en solitaire. Quel int\u00e9r\u00eat, sinon de faire le buzz\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/gastronomie/une-cabine-pour-manger-en-solo-et-en-quinze-minutes-a-new-york-la-part-depate-de-pizza-hut-20241102_MFYD5CLIAFB6JOROPID2IXVIUQ/"
    },
    {
        "title": "Cadavre de marcassin d\u00e9couvert devant une mosqu\u00e9e de C\u00f4te-d\u2019Or\u00a0: une enqu\u00eate judiciaire ouverte",
        "summary": "Deux jours apr\u00e8s la tentative d\u2019incendie contre la mosqu\u00e9e d\u2019Amiens, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur d\u00e9nonce ce samedi 2\u00a0novembre un nouvel acte \u00abantimusulman intol\u00e9rable\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/cadavre-de-marcassin-decouvert-devant-une-mosquee-de-cote-dor-une-enquete-judiciaire-ouverte-20241102_R3TCMVKOH5CQZJ246BV73AG3F4/"
    }
]