[
    {
        "title": "Censure : Michel Barnier au bord du pr\u00e9cipice national",
        "summary": "Le Premier ministre a engag\u00e9 lundi la responsabilit\u00e9 de son gouvernement sur le projet de financement de la S\u00e9cu. Un saut dans l\u2019inconnu lors d\u2019une journ\u00e9e tendue \u00e0\u00a0l\u2019Assembl\u00e9e. Courtis\u00e9, le RN a annonc\u00e9 voter la censure.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/493-michel-barnier-au-bord-du-precipice-national-20241202_CGKVVZJU5FHIRFUNVEW4F6CB2U/"
    },
    {
        "title": "Le 49.3, cons\u00e9quence logique et fatale du jeu de Barnier avec l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "En mettant Marine Le Pen au premier rang de ses interlocuteurs, le Premier ministre s\u2019est plac\u00e9 sous sa coupe. Cette faute politique l\u2019a conduit dans une impasse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/le-493-consequence-logique-et-fatale-du-jeu-de-barnier-avec-lextreme-droite-20241202_SSELWAUQEVE6RNIC4U3SZOWH44/"
    },
    {
        "title": "Budgets de la S\u00e9cu et de l\u2019Etat\u00a0: quelles cons\u00e9quences en cas de censure du gouvernement\u00a0?",
        "summary": "L\u2019ex\u00e9cutif a engag\u00e9 sa responsabilit\u00e9, lundi, sur le projet de loi de financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Avec un risque pour ce texte, comme pour celui relatif aux finances de l\u2019Etat, en cas de mise en minorit\u00e9 mercredi ou jeudi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/budgets-de-la-secu-et-de-letat-quelles-consequences-en-cas-de-censure-du-gouvernement-20241202_K7GOINVRGND7ZGSCIHVIXJF6YI/"
    },
    {
        "title": "Motion de censure\u00a0: les acteurs \u00e9conomiques sont inquiets et c\u2019est inqui\u00e9tant",
        "summary": "La perspective d\u2019une absence de budget et de la chute du gouvernement est suivie attentivement par les march\u00e9s sans c\u00e9der \u00e0 la panique. A la hausse des taux obligataires, s\u2019ajoute le pessimisme des m\u00e9nages comme des chefs d\u2019entreprise.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/budget-censure-les-acteurs-economiques-sont-inquiets-et-cest-inquietant-20241202_FRQU55FASRFCLHMCQK6WZZFP5Y/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de l\u2019assassinat de Samuel Paty\u00a0: \u00abOui, je suis responsable\u00bb, reconna\u00eet Brahim Chnina, \u00e0 l\u2019origine de l\u2019engrenage mortif\u00e8re",
        "summary": "Le p\u00e8re de famille auteur des messages sur les r\u00e9seaux sociaux ayant abouti \u00e0 la d\u00e9capitation du professeur a admis, ce lundi 2\u00a0d\u00e9cembre, avoir \u00abfait une vid\u00e9o qui a mal tourn\u00e9\u00bb. A maintes reprises, il s\u2019est tourn\u00e9 vers la famille de Samuel Paty, au premier rang, pour pr\u00e9senter ses excuses.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-de-lassassinat-de-samuel-paty-oui-je-suis-responsable-reconnait-brahim-chnina-a-lorigine-de-lengrenage-mortifere-20241202_LITZYPZVLNAQRG33OOTOZ4QTYE/"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient\u00a0: neuf morts dans les frappes isra\u00e9liennes de lundi soir",
        "summary": "Alors que le cessez-le-feu n\u2019a pas une semaine, les frappes isra\u00e9liennes se sont poursuivies au Liban ces derniers jours, Isra\u00ebl comme le Hezbollah s\u2019accusant mutuellement de violer la tr\u00eave, lundi 2\u00a0d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-direct-guerre-au-proche-orient-larmee-israelienne-annonce-mener-des-frappes-sur-des-cibles-terroristes-au-liban-20241202_ZHFEEPK4X5AN5DFHEXJWHWGIEM/"
    },
    {
        "title": "Offensive en Syrie\u00a0: les Kurdes \u00e0 nouveau menac\u00e9s",
        "summary": "Si les forces kurdes ne sont pas ennemies de Hayat Tahrir al-Sham, le groupe qui m\u00e8ne les assauts contre le r\u00e9gime syrien et ses alli\u00e9s, elles le sont des factions proturques qui participent aux combats. Elles ont perdu dimanche la ville de Tall Rifaat.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/offensive-en-syrie-les-kurdes-a-nouveau-menaces-20241202_EL6TZUGPPFBENKPI2CM4NAZVEA/"
    },
    {
        "title": "Bernard Arnault \u00e9lu \u00e0\u00a0l\u2019Acad\u00e9mie\u200a: le patron qui veut \u00eatre partout, tout le temps, \u00e9ternellement",
        "summary": "Le PDG de LVMH est entr\u00e9 \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie des sciences morales et politiques parmi les \u00abimmortels\u00bb, malgr\u00e9 une contestation interne. Une qu\u00eate insatiable de reconnaissance\u00a0?",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/bernard-arnault-elu-a-lacademie-le-patron-qui-veut-etre-partout-tout-le-temps-eternellement-20241202_LI6M6QQJD5AR7DXN22JQDUSLN4/"
    },
    {
        "title": "Marie-Jo Thiel, th\u00e9ologienne et m\u00e9decin\u00a0: \u00abLes pr\u00eatres n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 assez form\u00e9s \u00e0 prendre en charge leurs pulsions\u00bb",
        "summary": "Pour cette pionni\u00e8re dans l\u2019\u00e9tude des abus sexuels dans l\u2019Eglise catholique, mettre fin au c\u00e9libat impos\u00e9 permettrait de faire descendre les pr\u00eatres de leur pi\u00e9destal et de r\u00e9duire les situations d\u2019emprise et de domination.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/marie-jo-thiel-theologienne-et-medecin-les-pretres-nont-pas-ete-assez-formes-a-prendre-en-charge-leurs-pulsions-20241202_5ZO3HAHXB5GELNVSWDHLM3H3EY/"
    },
    {
        "title": "Paul Watson reste en prison\u00a0: plong\u00e9e dans les coulisses diplomatiques de l\u2019affaire",
        "summary": "Le d\u00e9fenseur des baleines emprisonn\u00e9 \u00e0 Nuuk a vu, ce lundi 2\u00a0d\u00e9cembre, sa sixi\u00e8me demande de remise en libert\u00e9 refus\u00e9e. \u00abLib\u00e9ration\u00bb d\u00e9crypte les rouages g\u00e9opolitiques de cette histoire, entre pressions japonaises, fran\u00e7aises et d\u00e9sir de souverainet\u00e9 des F\u00e9ro\u00e9 et du Groenland.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/biodiversite/paul-watson-reste-en-prison-plongee-dans-les-coulisses-diplomatiques-de-laffaire-20241202_5V4MQZOYAVA2DEHMTNLLN3CPLM/"
    },
    {
        "title": "La sant\u00e9 publique, une affaire de confiance mais aussi de sciences",
        "summary": "Cette semaine, trois dossiers d\u2019univers diff\u00e9rents montrent la fragilit\u00e9 de maintenir une politique de sant\u00e9 publique efficace et ind\u00e9pendante.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/la-sante-publique-une-affaire-de-confiance-mais-aussi-de-sciences-20241203_OY764LAKWJDNFAPQ677PFGDF4E/"
    },
    {
        "title": "En Guin\u00e9e, au moins 56 morts apr\u00e8s le d\u00e9raillement d\u2019un match de football",
        "summary": "A N\u2019z\u00e9r\u00e9kor\u00e9, la finale du tournoi parrain\u00e9 par le chef de l\u2019Etat, le g\u00e9n\u00e9ral Mamadi Doumbouya, a d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 apr\u00e8s un p\u00e9nalty contest\u00e9. La police a fait usage de gaz lacrymog\u00e8nes, entra\u00eenant un mouvement de foule vers l\u2019unique sortie du stade. Des dizaines de spectateurs, dont de nombreux enfants, auraient \u00e9t\u00e9 \u00e9cras\u00e9s ou \u00e9touff\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/en-guinee-au-moins-56-morts-apres-le-deraillement-dun-match-de-football-20241202_CG5XGPHZKVDMPM4FBNDN5KZ3JM/"
    },
    {
        "title": "De la sauce tomate entach\u00e9e par le travail forc\u00e9 des Ou\u00efghours jusque dans les supermarch\u00e9s europ\u00e9ens",
        "summary": "Une enqu\u00eate de la BBC apporte de nouvelles preuves sur les sauces tomates vendues comme italiennes en r\u00e9alit\u00e9 produites \u00e0 base de concentr\u00e9 fabriqu\u00e9 au m\u00e9pris des r\u00e8gles environnementales et des droits humains au Xinjiang, une r\u00e9gion de Chine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/asie-pacifique/de-la-sauce-tomate-entachee-par-le-travail-force-des-ouighours-jusque-dans-les-supermarches-europeens-20241202_PPLCSTPMBVFQ5C7BH2NYOBJTQU/"
    },
    {
        "title": "La France \u00e9pingle les op\u00e9rations d\u2019influence de l\u2019Azerba\u00efdjan aupr\u00e8s des ind\u00e9pendantistes des outre-mer",
        "summary": "Viginum, le service de l\u2019Etat charg\u00e9 de d\u00e9tecter les \u00abing\u00e9rences num\u00e9riques \u00e9trang\u00e8res\u00bb, d\u00e9taille dans un rapport les campagnes en ligne men\u00e9es autour du \u00abBaku Initiative Group\u00bb, une organisation azerba\u00efdjanaise dont l\u2019activit\u00e9 se focalise sur les mouvements ind\u00e9pendantistes des outre-mer fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/la-france-epingle-les-operations-dinfluence-de-lazerbaidjan-aupres-des-independantistes-des-outre-mer-20241202_TTTTR2WBIVA6TMKZ57NDPA7NGA/"
    },
    {
        "title": "L\u2019Union europ\u00e9enne et l\u2019anglais : une bulle enferm\u00e9e dans son \u00abglobish\u00bb",
        "summary": "Le monolinguisme accru des institutions europ\u00e9ennes, qui utilisent presque uniquement l\u2019anglais, illustre le foss\u00e9 entre l\u2019entit\u00e9 \u00abBruxelles\u00bb, flottant toujours plus haut au-dessus des citoyens, et les Etats membres.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/lunion-europeenne-et-langlais-une-bulle-enfermee-dans-son-globish-20241202_GHATQUKAJ5A5HHCJ5K5E3J2M5I/"
    },
    {
        "title": "Angelina Woreth, que jeunesse se place",
        "summary": "Saisissante dans l\u2019adaptation de \u00abLeurs Enfants apr\u00e8s eux\u00bb, la jeune actrice au temp\u00e9rament affirm\u00e9 entend tracer son sillon dans le cin\u00e9ma.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/angelina-woreth-que-jeunesse-se-place-20241202_5QRO3HWT3JCYDL3O4SDTHQPGBM/"
    },
    {
        "title": "30 portraits pour 30 ans de Der de \u00abLib\u00e9\u00bb",
        "summary": "Devenu iconique, le portrait de derni\u00e8re page du journal est n\u00e9 en\u00a01994. Pour c\u00e9l\u00e9brer son anniversaire, pendant tout le mois de d\u00e9cembre, retrouvez chaque jour un personnage croqu\u00e9 par ann\u00e9e. Et les coulisses de la rencontre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/30-ans-30-portraits-le-calendrier-de-lavent-de-la-der-de-libe-20241201_G4OXT2623VBWZFMJGPQLTMU3OI/"
    },
    {
        "title": "M\u00e9lenchon, Tondelier et Castets\u2026 A gauche, chacun a sa conception de l\u2019union, mais certains sont plus dou\u00e9s pour cr\u00e9er des tensions",
        "summary": "Pour le leader insoumis, une candidature unique de la gauche \u00e0 la prochaine pr\u00e9sidentielle ne se con\u00e7oit que derri\u00e8re lui d\u00e8s le premier tour. La cheffe des \u00e9cologistes et la candidate \u00e0 Matignon pour le Nouveau Front populaire pr\u00e9f\u00e8rent, elles, faire les choses dans l\u2019ordre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/melenchon-tondelier-et-castets-a-gauche-chacun-a-sa-conception-de-lunion-mais-certains-sont-plus-doues-pour-creer-des-tensions-20241202_E6UWEE3MEZEPNES4EWTV7MAI44/"
    },
    {
        "title": "Censure du gouvernement Barnier\u00a0: ce que contient le budget de la S\u00e9cu soumis au 49.3",
        "summary": "Des retraites partiellement index\u00e9es sur l\u2019inflation, des cotisations patronales l\u00e9g\u00e8rement rehauss\u00e9es, un \u00abd\u00e9ficit de la S\u00e9cu\u00bb de l\u2019ordre de 16\u00a0milliards d\u2019euros\u2026 Voici ce que contient le PLFSS qui entrera en vigueur, \u00e0 condition que le gouvernement de Michel Barnier ne soit pas censur\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/ce-que-contient-le-budget-de-la-secu-soumis-au-493-20241202_5K6ZW63ZHNBHPNYYFBOCVXHYQI/"
    },
    {
        "title": "Les myst\u00e9rieuses missions de Thierry Sol\u00e8re, officier traitant du RN et d\u00e9crypteur de la pens\u00e9e macronienne",
        "summary": "L\u2019ancien d\u00e9put\u00e9, lest\u00e9 de nombreuses mises en examen, n\u2019est plus officiellement conseiller d\u2019Emmanuel Macron depuis\u00a02022, mais il agit encore pour le compte de l\u2019Elys\u00e9e aupr\u00e8s de Marine Le\u00a0Pen, comme \u00abLib\u00e9ration\u00bb l\u2019a r\u00e9v\u00e9l\u00e9, ou aupr\u00e8s de Matignon, dans la formation du gouvernement Barnier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/les-mysterieuses-mission-de-thierry-solere-officier-traitant-du-rn-et-decrypteur-de-la-pensee-macronienne-20241202_74VENAXWMZBC7FKEJTX6FKJZDI/"
    },
    {
        "title": "Motion de censure\u00a0: octobre\u00a01962, quand le gouvernement Pompidou \u00e9tait renvers\u00e9",
        "summary": "Michel Barnier pourrait \u00eatre renvers\u00e9 cette semaine par l\u2019adoption d\u2019une motion de censure. Le seul pr\u00e9c\u00e9dent sous la Ve\u00a0R\u00e9publique remonte au 5\u00a0octobre 1962.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/motion-de-censure-octobre-1962-quand-le-gouvernement-pompidou-etait-renverse-20241203_LKKLC2XQT5CM5OCLZ6MUTDYX4U/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Motion de censure\u00a0: qui pour diriger le gouvernement apr\u00e8s Michel Barnier\u00a0?",
        "summary": "Le Premier ministre a engag\u00e9 lundi sa responsabilit\u00e9 sur le budget de la S\u00e9curit\u00e9 Sociale. Dans la foul\u00e9e, deux motions de censure ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es, l\u2019une du Nouveau Front Populaire, l\u2019autre du Rassemblement national. Le vote devrait avoir lieu mercredi apr\u00e8s-midi ou jeudi, entra\u00eenant sans surprise la chute du gouvernement.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/en-direct-motion-de-censure-qui-pour-diriger-le-gouvernement-apres-michel-barnier-20241203_O7OAUSKO3VBTXM3QBWBYEK5RLY/"
    },
    {
        "title": "Pourquoi faut-il attendre 48 heures entre le d\u00e9p\u00f4t d\u2019une motion de censure et son vote\u00a0?",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir fait usage du 49.3 ce lundi 2\u00a0d\u00e9cembre, le Premier ministre Michel Barnier et son gouvernement sont cibl\u00e9s par des motions de censure d\u00e9pos\u00e9es par la France Insoumise et le Rassemblement national. Le vote aura lieu mercredi 4\u00a0d\u00e9cembre. Mais pourquoi un tel d\u00e9lai entre le d\u00e9p\u00f4t et le vote\u00a0? \u00abLib\u00e9\u00bb fait le point.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/pourquoi-faut-il-attendre-48-heures-entre-le-depot-dune-motion-de-censure-et-son-vote-20241202_HT4A32HK7RBNJJLK2QQFQX66VE/"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019incapacit\u00e9 de commandement\u00bb \u00e0 la fran\u00e7aise, par Serge July",
        "summary": "De Marc Bloch, qui pointait en\u00a01940, l\u2019\u00e9chec des \u00e9lites de la IIIe\u00a0R\u00e9publique \u00e0 Emmanuel Macron, plomb\u00e9 par sa dissolution rat\u00e9e, la crise politique gagne aujourd\u2019hui les bancs du Parlement. Avec Marine Le Pen \u00e0 la man\u0153uvre et l\u2019enjeu de la pr\u00e9sidentielle pour horizon.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/editorial/lincapacite-de-commandement-a-la-francaise-par-serge-july-20241203_EHWXNM7UEZGL7BV3NQKZXSPGSI/"
    },
    {
        "title": "Les jeunes n\u2019ont pas envie d\u2019\u00eatre chefs ? Et si c\u2019\u00e9tait rassurant\u2026",
        "summary": "La tendance du \u00abconscious unbossing\u00bb peut traduire un d\u00e9sengagement mais aussi une forme de sagesse\u00a0: le choix de privil\u00e9gier la qualit\u00e9 de vie et la sant\u00e9 mentale plut\u00f4t que le pouvoir et l\u2019argent. Et elle interroge le sens du travail autant que le management.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/les-jeunes-nont-pas-envie-detre-chefs-et-si-cetait-rassurant-20241202_2WIUPLLIO5DQTFUSZC43JTQEPI/"
    },
    {
        "title": "Pourquoi Stellantis a r\u00e9clam\u00e9 la t\u00eate de Carlos Tavares",
        "summary": "L\u2019\u00e9viction du PDG, \u00abcost\u00a0killer\u00bb notoire, t\u00e9moigne de ses d\u00e9saccords avec les administrateurs sur la strat\u00e9gie financi\u00e8re du groupe. La question de ses indemnit\u00e9s et\u00a0de son remplacement reste ouverte.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/pourquoi-stellantis-a-reclame-la-tete-de-carlos-tavares-20241202_FJ4PUPYDQJH5NCE22LWXE5DV4E/"
    },
    {
        "title": "En Syrie, l\u2019insoutenable inqui\u00e9tude des civils kurdes\u00a0: \u00abNous n\u2019avons nulle part o\u00f9 nous cacher\u00bb",
        "summary": "En parall\u00e8le de la reprise d\u2019Alep, dimanche 1er\u00a0d\u00e9cembre, d\u2019autres milices rebelles soutenues par la Turquie ont lanc\u00e9 une op\u00e9ration contre les forces kurdes qui tiennent le nord de la r\u00e9gion. Les civils pris en \u00e9tau dans les zones disput\u00e9es craignent pour leur s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-syrie-linsoutenable-inquietude-des-civils-kurdes-nous-navons-nulle-part-ou-nous-cacher-20241203_H7XRQMPPFFASDIQ45PZ4Y4G5VQ/"
    },
    {
        "title": "Les spectacles de la semaine\u00a0: \u00ables Forces vives\u00bb de Camille Dagen et \u00abSignal to noise\u00bb de Forced Entertainment",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans les pi\u00e8ces ou spectacles de danse \u00e0 voir, \u00e0 Paris ou en r\u00e9gions. A voir aussi\u00a0: la com\u00e9die musicale \u00abLes Mis\u00e9rables\u00bb et \u00abAfter Show\u00bb du collectif l\u2019Avantage du doute.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/scenes/les-spectacles-de-la-semaine-les-forces-vives-de-camille-dagen-et-signal-to-noise-de-forced-entertainment-20241203_TXTOFG3F2BD5HPQXJA3KROM2S4/"
    },
    {
        "title": "Motion de censure\u00a0: a priori au PS, personne ne va craquer",
        "summary": "Alors que le RN s\u2019appr\u00eate \u00e0 voter la motion de censure de la gauche pour renverser le gouvernement de Michel Barnier apr\u00e8s l\u2019activation de l\u2019article\u00a049.3 lundi 2\u00a0d\u00e9cembre, le camp pr\u00e9sidentiel tente d\u2019en appeler \u00e0 la responsabilit\u00e9 des d\u00e9put\u00e9s socialistes, qui ont pourtant d\u00e9clar\u00e9 de longue date qu\u2019ils d\u00e9fendraient la censure.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/motion-de-censure-a-priori-au-ps-personne-ne-va-craquer-20241203_HLDAKF4RHVH7XAIZAXOOYQSQFQ/"
    },
    {
        "title": "Dans le sud du Liban : \u00abJe ne sais pas s\u2019il est raisonnable de reconstruire cette maison alors que la guerre pourrait reprendre\u00bb",
        "summary": "Alors que l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne occupe toujours et villages frontaliers, les Libanais de retour d\u00e9couvrent les d\u00e9g\u00e2ts, tiraill\u00e9s entre reconstruire et attendre l\u2019issue du cessez-le-feu.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/dans-le-sud-du-liban-je-ne-sais-pas-sil-est-raisonnable-de-reconstruire-cette-maison-alors-que-la-guerre-pourrait-reprendre-20241203_4MF64FKJIFAKTLVXHRLJ2YYUXQ/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9ouverture de Notre-Dame : ouverture des r\u00e9servations en ligne pour les visites (gratuites) d\u00e8s le mardi 3\u00a0d\u00e9cembre",
        "summary": "A compter de mardi, le grand public aura la possibilit\u00e9 de r\u00e9server en ligne un cr\u00e9neau horaire afin de visiter gratuitement la cath\u00e9drale tout juste r\u00e9nov\u00e9e, et ainsi \u00ablimiter l\u2019attente inutile\u00bb. Les premiers billets disponibles concerneront l\u2019apr\u00e8s-midi du dimanche 8\u00a0d\u00e9cembre o\u00f9 une messe est pr\u00e9vue \u00e0 18\u00a0h\u00a030.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/reouverture-de-notre-dame-de-paris-ouverture-des-reservations-en-ligne-pour-les-visites-gratuites-des-le-mardi-3-decembre-20241202_DVXNEODOMVFIHBNHX7Q2FV4VYQ/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9ouverture de Notre-Dame\u00a0: Donald Trump assistera \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie officielle samedi",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain r\u00e9cemment \u00e9lu se tiendra au c\u00f4t\u00e9 d\u2019une cinquantaine de chefs d\u2019Etat et de gouvernement samedi 7\u00a0d\u00e9cembre pour c\u00e9l\u00e9brer la fin des travaux de la cath\u00e9drale fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/reouverture-de-notre-dame-donald-trump-assistera-a-la-ceremonie-officielle-samedi-20241203_L6FU3QPMGBCABLJFF2T7G45YUY/"
    },
    {
        "title": "Mer d\u00e9cha\u00een\u00e9e, vagues de plus de 7 m\u00e8tres\u2026 premier avis de temp\u00eate sur le Vend\u00e9e Globe dans l\u2019Oc\u00e9an Indien",
        "summary": "Charlie Dalin et les autres leaders du 10e Vend\u00e9e Globe, relativement \u00e9pargn\u00e9s par les conditions m\u00e9t\u00e9o depuis le d\u00e9part, s\u2019appr\u00eatent \u00e0 croiser mercredi 4 d\u00e9cembre une premi\u00e8re grosse bourrasque au nord de l\u2019archipel des Kerguelen.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/mer-dechainee-vagues-de-plus-de-7-metres-premier-avis-de-tempete-sur-le-vendee-globe-dans-locean-indien-20241203_EOKKS2VT4RANHH23ESSFYG5ICM/"
    },
    {
        "title": "Disparus de l\u2019Is\u00e8re\u00a0: un meurtrier en s\u00e9rie identifi\u00e9 par son ADN plus de 20\u00a0ans apr\u00e8s avoir tu\u00e9 deux femmes",
        "summary": "Un homme d\u2019une soixantaine d\u2019ann\u00e9es soup\u00e7onn\u00e9 du meurtre d\u2019une adolescente de 15\u00a0ans en\u00a01988 et de celui d\u2019une femme de 40\u00a0ans en\u00a02000 en Is\u00e8re a \u00e9t\u00e9 mis en examen et plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire lundi 3\u00a0d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/disparus-de-lisere-un-meurtrier-en-serie-identifie-par-son-adn-plus-de-20-ans-apres-avoir-tue-deux-femmes-20241203_7CTRFCVOBBANLNZYQPGC52XFSI/"
    },
    {
        "title": "Coloc story\u00a0: \u00abElle n\u2019a pas de travail et ne va quasiment jamais en cours\u00bb",
        "summary": "A deux, trois, quatre ou m\u00eame dix, les colocations font carton plein, offrant parfois aux aventureux le meilleur comme le pire des sc\u00e9narios. Dans notre quatri\u00e8me \u00e9pisode, Victor, 25\u00a0ans, raconte son r\u00eave de vivre avec ses meilleurs potes et le choc de la r\u00e9alit\u00e9, bien \u00e9loign\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/coloc-story-elle-na-pas-de-travail-et-ne-va-quasiment-jamais-en-cours-20241203_KR6BTNP7WJHYNANHQ6H23AZPQM/"
    }
]