[
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : entre Poutine et Trump, la ligne est officiellement r\u00e9tablie",
        "summary": "Mercredi, les pr\u00e9sidents am\u00e9ricain et russe se sont longuement entretenus pour lancer des n\u00e9gociations de paix avec l\u2019Ukraine dans un contexte favorable \u00e0 Poutine. Kyiv a r\u00e9agi prudemment.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/jour-de-fete-pour-poutine-a-washington-apres-lappel-de-trump-la-confirmation-de-sa-propagandiste-gabbard-et-les-propos-du-chef-du-pentagone-20250212_U5NHRNZGQJDIDHQPTQOKV3UFQQ/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9sengagement des Etats-Unis, abandon de la Crim\u00e9e, pas d\u2019adh\u00e9sion de Kyiv \u00e0 l\u2019Otan\u00a0: le nouveau chef du Pentagone expose sa vision sur l\u2019Ukraine",
        "summary": "Lors d\u2019un d\u00e9jeuner \u00e0 Bruxelles avec ses homologues de l\u2019Otan mercredi 12\u00a0janvier, Pete Hegseth, secr\u00e9taire am\u00e9ricain de la D\u00e9fense, a multipli\u00e9 les d\u00e9clarations sur l\u2019Ukraine, r\u00e9affirmant notamment la volont\u00e9 de Donald Trump de voir l\u2019Europe s\u2019engager plus grandement sur le plan financier et humain, contrairement aux Etats-Unis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/desengagement-des-etats-unis-abandon-de-la-crimee-pas-dadhesion-de-kyiv-a-lotan-le-nouveau-chef-du-pentagone-expose-sa-vision-sur-lukraine-20250212_GQCR2SL6TFGCDFWV4PXYRWWQAU/"
    },
    {
        "title": "Destruction des programmes humanitaires des Etats-Unis\u00a0: \u00abDes milliards de dollars ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 gaspill\u00e9s, des millions de vies mises en danger\u00bb",
        "summary": "Du gel des fonds \u00e0 la r\u00e9siliation massive des programmes, une cadre r\u00e9cemment \u00e9vinc\u00e9e de l\u2019Agence am\u00e9ricaine pour le d\u00e9veloppement international (USaid) d\u00e9crit l\u2019entreprise de d\u00e9mant\u00e8lement institutionnel en cours et ses cons\u00e9quences.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/destruction-des-programmes-humanitaires-des-etats-unis-des-milliards-de-dollars-ont-deja-ete-gaspilles-des-millions-de-vies-mises-en-danger-20250212_JYN44ON6LVFZJNMKWPZI54EU7M/"
    },
    {
        "title": "En Syrie, deux mois apr\u00e8s la chute de Bachar al-Assad, la transition se dessine doucement",
        "summary": "A peine nomm\u00e9 pr\u00e9sident de la transition, Ahmed al-Charaa a dissous toutes les institutions de l\u2019ancien r\u00e9gime et pr\u00e9pare la suite. Il promet un pays r\u00e9unifi\u00e9, mais dont l\u2019avenir reste encore flou.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/en-syrie-deux-mois-apres-la-chute-de-bachar-al-assad-la-transition-se-dessine-doucement-20250212_7ZBRAAZW5RDGBBMGDJWCIROEYY/"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s de Nicolas Sarkozy, ce \u00abgoret\u00bb de Takieddine et \u00abl\u2019hyst\u00e9rie\u00bb de Jacques Chirac",
        "summary": "Au proc\u00e8s du financement suppos\u00e9 libyen de la campagne pr\u00e9sidentielle de Sarkozy en\u00a02007, l\u2019ombre du sulfureux interm\u00e9diaire franco-libanais, qui \u00e9chappe \u00e0 la justice fran\u00e7aise, a plus que jamais plan\u00e9. Le tribunal s\u2019est pench\u00e9 sur des contrats d\u2019armement dans lesquels il a \u00e9galement jou\u00e9 un r\u00f4le d\u00e9cisif.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/au-proces-de-nicolas-sarkozy-ce-goret-de-takieddine-et-lhysterie-de-jacques-chirac-20250212_N3FTRSP3FJBXVASIMVJZMCN5Z4/"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Louise\u00a0: Owen L., un suspect au profil \u00abnerveux, violent, agressif\u00bb",
        "summary": "Owen L., 23\u00a0ans, a \u00e9t\u00e9 mis en examen pour meurtre sur mineure de 15 ans, a annonc\u00e9 le\u00a0parquet d\u2019Evry\u00a0(Essonne) mercredi. Sa\u00a0petite\u00a0amie, elle, a \u00e9t\u00e9 mise en examen pour non-d\u00e9nonciation de\u00a0crime.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/meurtre-de-louise-owen-l-suspect-au-profil-nerveux-violent-agressif-presente-a-un-juge-en-vue-dune-mise-en-examen-20250212_5QRSWMRXXZEV7BXEEV5O5O4S5Y/"
    },
    {
        "title": "Licenciements, fermetures de studios, pr\u00e9carit\u00e9\u2026 Une premi\u00e8re gr\u00e8ve nationale pour l\u2019industrie du jeu vid\u00e9o",
        "summary": "A l\u2019appel du Syndicat des travailleurs et travailleuses du jeu vid\u00e9o, une mobilisation g\u00e9n\u00e9rale in\u00e9dite est pr\u00e9vue ce jeudi 13\u00a0f\u00e9vrier dans le secteur qui d\u00e9nonce depuis un an des conditions de travail d\u00e9grad\u00e9es. Mani\u00e8re d\u2019acter un nouveau rapport de force entre les repr\u00e9sentants des salari\u00e9s et les patrons.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/jeux-video/licenciements-fermetures-de-studios-precarite-une-premiere-greve-nationale-pour-lindustrie-du-jeu-video-20250212_GGXTVJ443VFUJHFDPPPLYF7O5Q/"
    },
    {
        "title": "\u00abIl a le droit de vivre sa vie comme tout le monde\u00bb\u00a0: l\u2019histoire d\u2019Abdi, ex-pirate somalien repenti",
        "summary": "L\u2019homme faisait partie des assaillants impliqu\u00e9s dans une prise d\u2019otages sur un voilier fran\u00e7ais en 2009, qui a caus\u00e9 la mort d\u2019un marin. Sous le coup d\u2019une OQTF, celui qui est soutenu par la veuve du d\u00e9funt et les habitants du village breton o\u00f9 il a reconstruit sa vie, sera fix\u00e9 sur son sort vendredi.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/immigration/il-a-le-droit-de-vivre-sa-vie-comme-tout-le-monde-lhistoire-dabdi-ex-pirate-somalien-repenti-20250212_NCVZUGKDHRHFDJ37J7PCNM6BHQ/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9seau d\u2019\u00e9lectricit\u00e9\u00a0: RTE annonce investir pr\u00e8s de 100\u00a0milliards d\u2019euros d\u2019ici 2040 et promet de renforcer le \u00abMade in France\u00bb",
        "summary": "Renouvellement du r\u00e9seau, raccordements de l\u2019\u00e9olien en mer, nouvelles lignes\u2026 Le gestionnaire du r\u00e9seau annonce un plan tr\u00e8s ambitieux afin de pr\u00e9parer le pays \u00e0 l\u2019\u00e9lectrification des usages et l\u2019adapter au changement climatique. Une trentaine d\u2019usines en France, a minima, produiront les fournitures n\u00e9cessaires.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/reseau-delectricite-rte-annonce-investir-pres-de-100-milliards-deuros-dici-2040-et-promet-de-renforcer-le-made-in-france-20250212_W4V36AHV7BG7ZN4FS37YB4TYZE/"
    },
    {
        "title": "Affaire Notre-Dame-de-B\u00e9tharram\u00a0: la pression s\u2019intensifie sur Fran\u00e7ois Bayrou",
        "summary": "Le Premier ministre est accus\u00e9 d\u2019avoir menti pour couvrir l\u2019\u00e9tablissement Notre-Dame-de-B\u00e9tharram, localis\u00e9 dans son d\u00e9partement, alors que\u00a0112\u00a0plaintes pour violences et agressions sexuelles ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es par des anciens \u00e9l\u00e8ves. Une partie de la gauche appelle \u00e0 sa d\u00e9mission.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/affaire-betharram-la-pression-sintensifie-sur-francois-bayrou-20250212_OAW472WCFZBFFJ6WCEZEVVXW2A/"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faut m\u2019aider \u00e0 passer \u00e0 autre chose\u00bb\u00a0: l\u2019\u00e9tat psychologique de la plaignante au proc\u00e8s de Jean-Pierre Dartevelle, ex-num\u00e9ro\u00a02 de la FFT",
        "summary": "Experts, psychiatres et parties civiles ont \u00e9t\u00e9 entendus ce mercredi 12\u00a0f\u00e9vrier, au deuxi\u00e8me jour du proc\u00e8s de l\u2019ancien pr\u00e9sident de la ligue de tennis de Franche-Comt\u00e9. Il comparait devant la cour criminelle du Doubs depuis mardi pour des viols pr\u00e9sum\u00e9s sur une ancienne joueuse de tennis.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/il-faut-maider-a-passer-a-autre-chose-letat-psychologique-de-la-plaignante-au-centre-du-proces-de-jean-pierre-dartevelle-ex-numero-2-de-la-fft-20250212_BNSHVCHDX5CMXJBJOSVHK6NZVE/"
    },
    {
        "title": "Pour Le Slip fran\u00e7ais, une nouvelle usine et un changement de cap",
        "summary": "L\u2019entreprise de sous-v\u00eatements a pr\u00e9sent\u00e9 mercredi matin une nouvelle unit\u00e9 de production \u00e0 Aubervilliers. Le symbole d\u2019un changement de strat\u00e9gie de la part de ce groupe embl\u00e9matique du made in France.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/conso/pour-le-slip-francais-une-nouvelle-usine-et-un-changement-de-cap-20250212_JZNHWGTGKVDELL6UAR22IRXOTY/"
    },
    {
        "title": "Pollution au plomb dans le XIIe arrondissement de Paris\u00a0: \u00abSix\u00a0ans apr\u00e8s Notre-Dame, on r\u00e9p\u00e8te les m\u00eames erreurs\u00bb",
        "summary": "L\u2019incendie de la mairie de quartier, dans la nuit du 26 au 27\u00a0janvier, a dispers\u00e9 dans les environs des r\u00e9sidus du m\u00e9tal lourd. Et en d\u00e9pit des relev\u00e9s bien sup\u00e9rieurs aux normes, des \u00e9tablissements scolaires et des cr\u00e8ches sont rest\u00e9s ouverts. Au grand dam des habitants, qui d\u00e9noncent la communication erratique de la municipalit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/pollution-au-plomb-dans-le-xiie-arrondissement-de-paris-six-ans-apres-notre-dame-on-repete-les-memes-erreurs-20250212_CCRWZQRYYBBEVGW77OGY2NDVZI/"
    },
    {
        "title": "A Strasbourg, le syndicat \u00e9tudiant UNI explose apr\u00e8s la r\u00e9v\u00e9lation de montages antis\u00e9mites",
        "summary": "Le si\u00e8ge de l\u2019organisation d\u2019extr\u00eame droite a suspendu, ce mercredi 12 f\u00e9vrier, des membres de son antenne locale, dont l\u2019assistant d\u2019une eurod\u00e9put\u00e9e RN. L\u2019universit\u00e9 de Strasbourg a ouvert une enqu\u00eate administrative et alert\u00e9 le parquet.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/a-strasbourg-le-syndicat-etudiant-uni-explose-apres-la-revelation-de-montages-antisemites-20250212_THYJESKXDBAL5HXOUMMVMV7DWA/"
    },
    {
        "title": "\u00abLe n\u00e9olib\u00e9ralisme cache sa vraie nature pour nous emp\u00eacher de le voir tel qu\u2019il est\u00bb",
        "summary": "En une quarantaine d\u2019ann\u00e9es, cette id\u00e9ologie a triomph\u00e9 dans la plupart des Etats d\u00e9mocratiques. Coauteur avec Peter Hutchison de la \u00abla Doctrine invisible\u00bb, best-seller outre-Manche qui vient d\u2019\u00eatre publi\u00e9 en fran\u00e7ais aux \u00e9ditions du Faubourg, le Britannique George Monbiot d\u00e9voile les coulisses de cet essor et donne des pistes pour lui r\u00e9sister.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/le-neoliberalisme-cache-sa-vraie-nature-pour-nous-empecher-de-le-voir-tel-quil-est-20250212_PSXHS424GBG2RNEHXT2U5ZYBJ4/"
    },
    {
        "title": "Affaire Serge Atlaoui\u00a0: le parquet requiert de substituer la r\u00e9clusion \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 \u00e0 la peine de mort prononc\u00e9e en Indon\u00e9sie",
        "summary": "Le parquet de Pontoise a requis ce mercredi 12\u00a0f\u00e9vrier la r\u00e9clusion criminelle \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 \u00e0 l\u2019encontre de Serge Atlaoui. Condamn\u00e9 \u00e0 mort il y a dix-sept\u00a0ans en Indon\u00e9sie, il a \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9 en France la semaine derni\u00e8re.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/affaire-serge-atlaoui-le-parquet-requiert-de-substituer-la-reclusion-a-perpetuite-a-la-peine-de-mort-prononcee-en-indonesie-20250212_5ZH5ZYLOFFANHOMAAIME4ST3XY/"
    },
    {
        "title": "Vie de couple\u00a0: pourquoi ce laps de temps entre ma question simple et la r\u00e9ponse de mon partenaire\u00a0?",
        "summary": "A consid\u00e9rer cette demi-seconde d\u2019attente o\u00f9 se loge l\u2019ensemble des incompr\u00e9hensions et des irritations propres \u00e0 la vie \u00e0 deux, l\u2019\u00e9poque n\u2019est pas tant \u00e0 l\u2019acc\u00e9l\u00e9ration num\u00e9rique qu\u2019aux microsuspensions dans les \u00e9changes, pour G\u00e9raldine Mosna-Savoye.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/vie-de-couple-pourquoi-ce-laps-de-temps-entre-ma-question-simple-et-la-reponse-de-mon-partenaire-20250212_5HCGKDSV5FG3XKZ77JYYVUESPE/"
    },
    {
        "title": "Devant et derri\u00e8re la cam\u00e9ra, les femmes encore et toujours effac\u00e9es du cin\u00e9ma hollywoodien",
        "summary": "R\u00e9alisatrices, monteuses, actrices ou cheffes op\u00a0: partout, les femmes sont minoritaires dans l\u2019industrie du cin\u00e9ma am\u00e9ricain, r\u00e9v\u00e8le une \u00e9tude, qui souligne aussi la permanence des st\u00e9r\u00e9otypes de genre dans la composition des personnages.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/devant-et-derriere-la-camera-les-femmes-encore-et-toujours-effacees-du-cinema-hollywoodien-20250212_PWRT2YPKMFF67I4RHMBVUGGPNA/"
    },
    {
        "title": "En Autriche, l\u2019extr\u00eame droite \u00e9choue \u00e0 former un gouvernement faute de compromis",
        "summary": "Le chef du parti d\u2019extr\u00eame droite FP\u00d6, Herbert Kickl, a annonc\u00e9 ce mercredi 12\u00a0f\u00e9vrier avoir renonc\u00e9 \u00e0 former une coalition avec les conservateurs, \u00e0 cause de profondes dissensions. Son parti \u00e9tait arriv\u00e9 en t\u00eate des l\u00e9gislatives fin septembre avec pr\u00e8s de 29\u00a0% des voix.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/autriche-lextreme-droite-echoue-aux-portes-du-pouvoir-faute-de-compromis-20250212_VOTSTXFOE5BHPFYVRGXAZMCX4U/"
    },
    {
        "title": "Quand le d\u00e9bat sur l\u2019identit\u00e9 nationale tournait au fiasco et au d\u00e9versement x\u00e9nophobe",
        "summary": "Le Premier ministre Fran\u00e7ois Bayrou a appel\u00e9 vendredi 7 f\u00e9vrier \u00e0 un \u00ablarge d\u00e9bat public\u00bb sur l\u2019immigration. Une id\u00e9e qui rappelle l\u2019\u00e9chec du \u00abgrand d\u00e9bat sur les valeurs de l\u2019identit\u00e9 nationale\u00bb lanc\u00e9 fin\u00a02009 par Nicolas Sarkozy.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/quand-le-debat-sur-lidentite-nationale-tournait-au-fiasco-et-au-deversement-xenophobe-20250212_MSNTZ7IH45A6FP2MXUIFH6YBOY/"
    },
    {
        "title": "Grenade lanc\u00e9e dans un bar \u00e0 Grenoble\u00a0: douze bless\u00e9s, hypoth\u00e8se du trafic de drogues\u2026 Ce que l\u2019on sait sur l\u2019attaque",
        "summary": "Une personne a jet\u00e9 une grenade dans un bar associatif d\u2019un quartier sensible de la m\u00e9tropole is\u00e9roise mercredi 12\u00a0f\u00e9vrier au soir, avant de prendre la fuite. La piste terroriste \u00e9tant pour l\u2019instant \u00e9cart\u00e9e.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/grenade-lancee-dans-un-bar-a-grenoble-douze-blesses-hypothese-du-trafic-de-drogues-ce-que-lon-sait-sur-lattaque-20250213_7T42PKEVG5DSNN4ISS7TYXSH2Q/"
    },
    {
        "title": "S\u00e9curit\u00e9 : les maires \u00e9colos en transition",
        "summary": "A l\u2019approche des municipales, en mars 2026, des maires \u00e9cologistes sont accus\u00e9s de laxisme par la droite et par l\u2019Etat. Si certains d\u00e9fendent les fondamentaux de leur parti, d\u2019autres assument un changement de ligne, notamment face \u00e0 la mont\u00e9e du narcotrafic.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/securite-les-maires-ecolos-en-transition-20250212_KDKCJNAU7RBZFDARN4ERZZCTUY/"
    },
    {
        "title": "Le PMU, un troquet o\u00f9 sociabiliser\u2026 en relative mixit\u00e9",
        "summary": "L\u2019Ifop s\u2019est pench\u00e9 sur \u00abla France des PMU\u00bb \u00e0 travers une enqu\u00eate sociologique, rendue publique ce jeudi 13\u00a0f\u00e9vrier, qui met en avant le r\u00f4le de ces \u00e9tablissements dans la pr\u00e9servation du lien social. M\u00eame s\u2019ils pr\u00e9sentent le risque pour les clients de d\u00e9velopper une addiction aux jeux.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/consommation/le-pmu-un-troquet-ou-sociabiliser-en-relative-mixite-20250213_IMOUEYOFCBC75FQLC55UTA6QOE/"
    },
    {
        "title": "A Montereau-Fault-Yonne, la transition \u00e9nerg\u00e9tique fait tourner l\u2019usine Prysmian \u00e0 plein r\u00e9gime",
        "summary": "Alors qu\u2019il vient de signer deux contrats avec RTE, le site de la multinationale italienne sp\u00e9cialis\u00e9e dans les c\u00e2bles va profiter du plan d\u2019investissement massif annonc\u00e9 jeudi par le gestionnaire du r\u00e9seau.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/a-montereau-fault-yonne-la-transition-energetique-fait-tourner-lusine-prysmian-a-plein-regime-20250212_DE5B44GEQBDDJI47VDH77D5IKY/"
    },
    {
        "title": "\u00abLes jeux vid\u00e9o ne sont pas un espace de d\u00e9charge avec de la violence gratuite\u00bb",
        "summary": "Pour le psychanalyste Micha\u00ebl Stora, les jeux vid\u00e9o peuvent avoir des effets \u00abcathartiques\u00bb. Il rappelle que les auteurs des tueries de masse o\u00f9 le r\u00f4le des \u00e9crans a \u00e9t\u00e9 point\u00e9 du doigt avaient des probl\u00e9matiques psychiatriques lourdes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/education/les-jeux-video-ne-sont-pas-un-espace-de-decharge-avec-de-la-violence-gratuite-20250212_YLXJJ2PXB5ADDFPGVIAISPQPWQ/"
    },
    {
        "title": "Les d\u00e9tecteurs d\u2019images g\u00e9n\u00e9r\u00e9es par IA sont-ils fiables\u00a0?",
        "summary": "Le d\u00e9tecteur d\u2019IA de r\u00e9f\u00e9rence pour le grand public, WinstonAi, affiche un taux de fiabilit\u00e9 de 99,98 %. Mais gr\u00e2ce \u00e0 quelques techniques simples, CheckNews a pu \u00abtromper\u00bb le logiciel.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/les-detecteurs-dimages-generees-par-ia-sont-ils-fiables-20250212_FIZPSR6JL5GVNOUQZTB2HQU67Q/"
    },
    {
        "title": "\u00abD\u00e9carbonons le sport\u00bb\u00a0: un rapport pointe l\u2019impact carbone consid\u00e9rable du football et du rugby en France",
        "summary": "Selon le think tank The Shift Project, qui publie un rapport ce jeudi 13\u00a0f\u00e9vrier, les deux sports les plus populaires en France \u00e9mettent 2,2\u00a0millions de tonnes de CO2 par an, l\u2019\u00e9quivalent d\u2019une ville comme Rennes ou Lille. En cause, les transports, les infrastructures ou encore la fabrication des articles de sport.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/decarbonons-le-sport-un-rapport-pointe-limpact-carbone-considerable-du-football-et-du-rugby-en-france-20250213_QLIW5NSYFFDMHA6NDGEBPA555I/"
    },
    {
        "title": "Les chercheurs d\u2019origines, sur les traces du pass\u00e9 interdit d\u2019enfants n\u00e9s sous\u00a0X",
        "summary": "Aussi actifs qu\u2019invisibles, ces enqu\u00eateurs \u00e9cument r\u00e9seaux sociaux, annuaires ou archives afin\u00a0de\u00a0retracer le fil de leurs racines familiales. Dans cette qu\u00eate existentielle, les\u00a0tests ADN repr\u00e9sentent une source d\u2019espoir autant qu\u2019une\u00a0frustration, car interdits en France pour cet usage.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/familles/les-chercheurs-dorigines-sur-les-traces-du-passe-interdit-denfants-nes-sous-x-20250213_ESU3IUM3XJGM7I6QLTXSVVHTPA/"
    },
    {
        "title": "Mon premier amour\u00a0: \u00abJe me convaincs que notre amour est tellement fort qu\u2019on va finir par se retrouver\u00bb",
        "summary": "Pour c\u00e9l\u00e9brer l\u2019amour comme il se doit, revenons au jour o\u00f9 nous l\u2019avons d\u00e9couvert dans les bras d\u2019une personne qui nous aimait en retour. Pour \u00abLib\u00e9\u00bb, ils ou elles se livrent sur cette histoire, aussi singuli\u00e8re qu\u2019universelle. Dans le troisi\u00e8me \u00e9pisode, Mathieu, 30\u00a0ans, s\u2019est fait surprendre par une romance tout droit sortie des t\u00e9l\u00e9films M6.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/intimites/mon-premier-amour-je-me-convaincs-que-notre-amour-est-tellement-fort-quon-va-finir-par-se-retrouver-20250213_H6HDFTVYSJAADB6FRWR3UNWKMU/"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rald Darmanin s\u2019avance vers la pr\u00e9sidentielle \u00abd\u2019une mani\u00e8re ou d\u2019une autre\u00bb",
        "summary": "Le ministre de la Justice, ex-LR, a \u00e9voqu\u00e9 dans \u00able Parisien\u00bb mercredi 12\u00a0f\u00e9vrier au soir une voie vers une candidature pour\u00a02027 \u00e0 base \u00abd\u2019id\u00e9es radicales\u00bb. Faute de pl\u00e9biscite, une \u00abprimaire ouverte\u00bb entre la droite et le centre pourrait d\u00e9partager les nombreux pr\u00e9tendants.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/dune-maniere-ou-dune-autre-je-participerai-gerald-darmanin-savance-vers-la-presidentielle-20250213_RZXJKL3GXJGF5KFZY4BM6LHGWI/"
    },
    {
        "title": "Pas de compte sur un r\u00e9seau social avant 16 ans\u00a0: un rempart contre le mal-\u00eatre de la \u00abG\u00e9n\u00e9ration anxieuse\u00bb",
        "summary": "Dans son ouvrage \u00e0 succ\u00e8s, qui vient d\u2019\u00eatre traduit en fran\u00e7ais, le psychologue social am\u00e9ricain Jonathan Haidt \u00e9tablit un lien direct entre l\u2019utilisation massive des smartphones et r\u00e9seaux sociaux et la vague de troubles mentaux des adolescents depuis\u00a02010.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/pas-de-compte-sur-un-reseau-social-avant-16-ans-un-rempart-contre-le-mal-etre-de-la-generation-anxieuse-20250213_GBH5QGGND5HCNFROSVIZVCDHNI/"
    },
    {
        "title": "Attaque \u00e0 la grenade \u00e0 Grenoble, mise en examen du suspect du meurtre de Louise, n\u00e9gociations Trump-Poutine sur l\u2019Ukraine\u2026 L\u2019actu de ce jeudi matin",
        "summary": "La r\u00e9daction de \u00abLib\u00e9ration\u00bb compile les principales infos de ce jeudi 13\u00a0f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/attaque-a-la-grenade-a-grenoble-mise-en-examen-du-suspect-du-meurtre-de-louise-negociations-trump-poutine-sur-lukraine-lactu-de-ce-jeudi-matin-20250213_DPXE4RFHHVFANCEGGOOODG2FE4/"
    },
    {
        "title": "Syrie : la lev\u00e9e d\u00e9finitive des sanctions comme levier de la transition",
        "summary": "Ce jeudi 13 f\u00e9vrier se tient une conf\u00e9rence \u00e0 Paris sur la situation du pays post-Bachar al-Assad. Le nouveau ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res, Asaad Hassan al-Chaibani, plaidera pour la fin des\u00a0sanctions, qui n\u2019ont selon lui plus lieu d\u2019\u00eatre et\u00a0bloquent tout espoir de reconstruction.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/syrie-la-levee-definitive-des-sanctions-comme-levier-de-la-transition-20250212_77P6KSVNNBA2HPPP67HJZANMAY/"
    },
    {
        "title": "Conseil constitutionnel\u00a0: le tir de barrage des s\u00e9nateurs LR contre la nomination de Richard Ferrand",
        "summary": "Le candidat du chef de l\u2019Etat pour diriger l\u2019institution fera l\u2019objet d\u2019un vote des parlementaires. A droite, l\u2019hostilit\u00e9 monte contre ce tr\u00e8s proche d\u2019Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/conseil-constitutionnel-le-tir-de-barrage-des-senateurs-lr-contre-la-nomination-de-richard-ferrand-20250213_EUWB55LIHRBHDMH5SJONXGTGGY/"
    },
    {
        "title": "\u00abPlacer l\u2019Ukraine en position de force\u00bb\u00a0: les membres de l\u2019Otan solidaires de Kyiv apr\u00e8s l\u2019annonce de n\u00e9gociations Trump-Poutine",
        "summary": "Plusieurs ministres de la D\u00e9fense de l\u2019Otan, r\u00e9unis ce jeudi 13\u00a0f\u00e9vrier \u00e0 Bruxelles, ont exprim\u00e9 leur volont\u00e9 d\u2019impliquer l\u2019Ukraine dans les pourparlers de paix, \u00e9voqu\u00e9s par les pr\u00e9sidents am\u00e9ricain et russe la veille.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/placer-lukraine-en-position-de-force-les-membres-de-lotan-solidaires-de-kyiv-apres-lannonce-de-negociations-trump-poutine-20250213_S2NOTHG3F5GXXI3DV3ZQY3JN2I/"
    },
    {
        "title": "Handicap\u00a0: pourquoi la gauche a toujours eu du mal \u00e0 s\u2019en emparer",
        "summary": "Alors que les personnes handicap\u00e9es sont particuli\u00e8rement discrimin\u00e9es et pr\u00e9caris\u00e9es, la gauche peine \u00e0 se saisir du sujet, au grand dam des militants antivalidistes qui partagent pourtant ses valeurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/handicap-pourquoi-la-gauche-a-toujours-eu-du-mal-a-sen-emparer-20250213_AWQCI52WL5EY5KVRRTWVBSEAMA/"
    },
    {
        "title": "Munich\u00a0: une voiture percute un rassemblement, plusieurs bless\u00e9s",
        "summary": "Une voiture a percut\u00e9 plusieurs participants \u00e0 une manifestation syndicale, ce jeudi 13\u00a0f\u00e9vrier, dans la capitale de la Bavi\u00e8re. D\u2019apr\u00e8s la police, cit\u00e9e par le tablo\u00efd \u00abBild\u00bb, plusieurs personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/munich-une-voiture-percute-un-rassemblement-plusieurs-blesses-20250213_PP3GGEMWCNATVLVC5GMLMSCONQ/"
    }
]