[
    {
        "title": "Gaza\u00a0: six mois de guerre vus par 14 photographes palestiniens",
        "summary": "Alors que la guerre est Gaza vient d\u2019entrer dans son septi\u00e8me mois, \u00abLib\u00e9ration\u00bb s\u2019associe au projet photographique in\u00e9dit r\u00e9alis\u00e9 par le Bureau des affaires humanitaires de l\u2019ONU et publie les t\u00e9moignages de photoreporters qui documentent chaque jour cette guerre d\u2019une rare brutalit\u00e9.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/gaza-six-mois-de-guerre-vus-par-14-photographes-palestiniens-20240409_NW6BDELIRZCLBCTVG5UYP2T6GU/"
    },
    {
        "title": "Inondations\u00a0: les r\u00e9flexes \u00e0 adopter avant, pendant et apr\u00e8s avoir subi une mont\u00e9e des eaux",
        "summary": "Ces derniers mois, de nombreux d\u00e9partements font face \u00e0 d\u2019impressionnantes crues, prenant par surprise les habitants. \u00abLib\u00e9ration\u00bb a recueilli les conseils des experts sur le terrain pour mieux se pr\u00e9parer \u00e0 affronter ces \u00e9v\u00e9nements.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/inondations-les-reflexes-a-adopter-avant-pendant-et-apres-avoir-subi-une-montee-des-eaux-20240409_EZDOXJ36HBCPXLWEQGOFHDSXVI/"
    },
    {
        "title": "Justice climatique\u00a0: la Suisse condamn\u00e9e, \u00abune d\u00e9cision fondamentale\u00bb pour \u00e9tablir un lien entre les droits humains et le\u00a0climat",
        "summary": "Plusieurs juristes confirment que la Cour europ\u00e9enne des droits de l\u2019homme a rendu, mardi 9 avril \u00e0 Strasbourg, un arr\u00eat historique en condamnant pour la premi\u00e8re fois un Etat pour inaction climatique. Cette d\u00e9cision fait d\u00e9sormais jurisprudence.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/justice-climatique-la-suisse-condamnee-une-decision-fondamentale-pour-etablir-un-lien-entre-les-droits-humains-et-le-climat-20240409_6XHPTS7YGFA7NO7XVR3IPCIZZA/"
    },
    {
        "title": "La Suisse condamn\u00e9e par la CEDH\u00a0: \u00abC\u2019est une victoire quasiment sur toute la\u00a0ligne\u00bb",
        "summary": "Membre de l\u2019association des A\u00een\u00e9es pour le climat, qui a obtenu la condamnation de Berne pour inaction climatique, Stefanie Brander, 68\u00a0ans, se r\u00e9jouit d\u2019un arr\u00eat dont la port\u00e9e d\u00e9passe les fronti\u00e8res de son pays.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/la-suisse-condamnee-par-la-cedh-cest-une-victoire-quasiment-sur-toute-la-ligne-20240409_XICJC43OPZD5DCO7NXT5BXOHV4/"
    },
    {
        "title": "A Tours, au proc\u00e8s d\u2019un accident mortel du travail\u00a0: \u00abIl y a des centaines de morts qui pourraient \u00eatre \u00e9vit\u00e9es chaque ann\u00e9e\u00bb",
        "summary": "L\u2019entreprise de couverture Quinet comparaissait ce mardi 9\u00a0avril pour homicide involontaire \u00e0 Tours, deux\u00a0ans apr\u00e8s la mort de Benjamin Gadreau, tomb\u00e9 d\u2019un toit \u00e0 Chinon. Pour la m\u00e8re de la victime, copr\u00e9sidente de l\u2019association Stop \u00e0 la mort au travail, c\u2019\u00e9tait aussi l\u2019occasion d\u2019alerter sur l\u2019ampleur d\u2019une h\u00e9catombe silencieuse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/a-tours-au-proces-dun-accident-mortel-du-travail-il-y-a-des-centaines-de-morts-qui-pourraient-etre-evitees-chaque-annee-20240409_KGPM5SIGRJAJTCGNHX3YHA6OIU/"
    },
    {
        "title": "Mort d\u2019Emile\u00a0: \u00abJ\u2019aurais pu le laisser mais, apr\u00e8s, il n\u2019aurait plus \u00e9t\u00e9 l\u00e0\u00bb, raconte la randonneuse qui a retrouv\u00e9 le cr\u00e2ne",
        "summary": "La retrait\u00e9e est tomb\u00e9e sur les ossements du jeune gar\u00e7on au milieu de son chemin de randonn\u00e9e\u00a0: sans t\u00e9l\u00e9phone portable, et avec un temps capricieux, elle explique \u00e0 BFMTV avoir pris le cr\u00e2ne avec elle pour \u00e9viter qu\u2019il ne soit perdu.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/mort-demile-jaurais-pu-le-laisser-mais-apres-il-naurait-plus-ete-la-raconte-la-randonneuse-qui-a-retrouve-le-crane-20240409_TLI4KMEHL5H7NEOPPZF3NRGCGA/"
    },
    {
        "title": "Narcotrafic\u00a0: face aux alertes des magistrats, Eric Dupond-Moretti vante au S\u00e9nat la\u00a0hausse du budget de la Justice",
        "summary": "Le ministre de la Justice \u00e9tait auditionn\u00e9 ce mardi 9\u00a0avril par la commission d\u2019enqu\u00eate s\u00e9natoriale sur le trafic de stup\u00e9fiants, alors que les critiques contre les op\u00e9rations \u00abPlace nette XXL\u00bb du gouvernement se multiplient.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/narcotrafic-face-aux-alertes-des-magistrats-eric-dupond-moretti-vante-au-senat-la-hausse-du-budget-de-la-justice-20240409_P77RT22JVFESPGSQESAEJWRSQA/"
    },
    {
        "title": "Avec son Pacte sur la migration et l\u2019asile, \u00abl\u2019Union europ\u00e9enne organise un endiguement migratoire\u00bb",
        "summary": "Sauf surprise, le Parlement europ\u00e9en devrait adopter ce mercredi un paquet l\u00e9gislatif visant notamment \u00e0 contenir l\u2019arriv\u00e9e de migrants sur le continent. Pour l\u2019historien Patrick Weil, le texte manque de vision et d\u2019intelligence sur la situation concr\u00e8te au sein de l\u2019Union.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/avec-son-pacte-sur-la-migration-et-lasile-lunion-europeenne-organise-un-endiguement-migratoire-20240409_E3Q64AOWHRH3PGE7ROITHOZCRM/"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme de la fonction publique\u00a0: Stanislas Guerini questionne la pertinence des cat\u00e9gories\u00a0A, B et C",
        "summary": "Le ministre a lanc\u00e9 ce mardi une s\u00e9rie de concertations sur son projet de loi, qui doit \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019automne et comprendra notamment une part consacr\u00e9e \u00e0 la r\u00e9mun\u00e9ration \u00abau m\u00e9rite\u00bb. Oppos\u00e9s \u00e0 cette id\u00e9e, les syndicats plaident pour des mesures salariales d\u2019urgence.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/reforme-de-la-fonction-publique-stanislas-guerini-questionne-la-pertinence-des-categories-a-b-et-c-20240409_QCF4VQRH6JGL5MCW64SH3S2GSM/"
    },
    {
        "title": "Le commissaire de police Matthieu Valet rejoint le RN\u00a0: une illustration de\u00a0\u00abl\u2019\u00e9chec du\u00a0macronisme\u00bb",
        "summary": "Habitu\u00e9 des plateaux, o\u00f9 il tient de longue date un discours d\u2019extr\u00eame droite, le policier syndicaliste a officialis\u00e9 ce mardi 9\u00a0avril son ralliement \u00e0 la septi\u00e8me position de la liste Rassemblement national pour les europ\u00e9ennes de juin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/le-commissaire-de-police-matthieu-valet-rejoint-le-rn-une-illustration-de-lechec-du-macronisme-20240409_U6PQFP4UQVAYRA2MGKZQJL4SIQ/"
    },
    {
        "title": "Droit de gr\u00e8ve dans les transports\u00a0: le S\u00e9nat adopte l\u2019interdiction sur certaines p\u00e9riodes",
        "summary": "Le S\u00e9nat a adopt\u00e9 ce mardi 9\u00a0avril une proposition de loi pour limiter les gr\u00e8ves dans les transports pendant certaines p\u00e9riodes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/transports/droit-de-greve-dans-les-transports-le-senat-adopte-linterdiction-sur-certaines-periodes-20240409_2YKT66HQYFGRNAXH34CBYM6MKQ/"
    },
    {
        "title": "\u00abPacte de la vie au travail\u00bb\u00a0: une n\u00e9gociation \u00e0 l\u2019issue incertaine",
        "summary": "Syndicats et patronat se retrouvent ce mardi 9 avril pour discuter une derni\u00e8re fois d\u2019emploi des seniors et de parcours professionnels. Malgr\u00e9 un geste patronal tard lundi soir, rien n\u2019assure qu\u2019un accord sera trouv\u00e9, ce qui pourrait avoir des cons\u00e9quences sur la future r\u00e9forme de l\u2019assurance ch\u00f4mage.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/pacte-de-la-vie-au-travail-une-negociation-a-lissue-incertaine-20240408_J4TVQLVTOBEFFIYJ6GFZYG4SCA/"
    },
    {
        "title": "Peter Higgs, prix Nobel de physique, est mort",
        "summary": "Le prix Nobel de physique en 2013, connu pour son \u00abboson de Higgs\u00bb, est mort lundi \u00e0 94 ans, a annonc\u00e9 ce mardi 9 avril l\u2019universit\u00e9 d\u2019Edimbourg.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sciences/peter-higgs-prix-nobel-de-physique-est-mort-20240409_S3RGVJ7XFBDXHOVPKRGRSRSDUQ/"
    },
    {
        "title": "Le cin\u00e9aste Hamaguchi et la compositrice Ishibashi\u00a0: \u00abLa musique modifie notre perception de l\u2019histoire\u00bb",
        "summary": "Ry\u016bsuke Hamaguchi a cr\u00e9\u00e9 \u00abLe mal n\u2019existe pas\u00bb \u00e0\u00a0partir des m\u00e9lodies d\u2019Eiko Ishibashi, qui a\u00a0aussi compos\u00e9 la BO du\u00a0triomphal \u00abDrive My Car\u00bb. Ils reviennent sur les liens po\u00e9tiques entre images et sons.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/le-cineaste-hamaguchi-et-la-compositrice-ishibashi-la-musique-modifie-notre-perception-de-lhistoire-20240409_ZLPL4SY475DHVIWB7ZV7F5DWKI/"
    },
    {
        "title": "Paul-Max Morin\u00a0: \u00abDans la politique m\u00e9morielle d\u2019Emmanuel Macron sur l\u2019Alg\u00e9rie, la\u00a0dimension coloniale et raciste est ni\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019adoption par l\u2019Assembl\u00e9e nationale fin mars d\u2019une r\u00e9solution condamnant le massacre des Alg\u00e9riens du 17\u00a0octobre 1961, le chercheur Paul-Max Morin montre comment Emmanuel Macron utilise cette m\u00e9moire pour \u00absoigner les blessures\u00bb du pr\u00e9sent au d\u00e9triment, parfois, de la v\u00e9rit\u00e9 historique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/paul-max-morin-dans-la-politique-memorielle-demmanuel-macron-sur-lalgerie-la-dimension-coloniale-et-raciste-est-niee-20240409_J567M7ESGRCGPEELUXIOVYRX5M/"
    },
    {
        "title": "PSG-Bar\u00e7a, la remontada du trauma",
        "summary": "Le Paris Saint-Germain re\u00e7oit mercredi au Parc des Princes le FC Barcelone en quart de finale aller de Ligue des champions. Un conflit de\u00a0m\u00e9moires entre le d\u00e9sastre de 2017 et l\u2019ancrage au plus haut niveau des Catalans.",
        "link": "https://www.liberation.fr/sports/football/psg-barca-la-remontada-du-trauma-20240409_KT7RGLOXEBEDTBXMOTR3YZA2UM/"
    },
    {
        "title": "Un incendie et trois morts suspectes rue de Charonne \u00e0 Paris\u00a0: ce que l\u2019on sait",
        "summary": "Trois corps ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s dimanche 7\u00a0avril apr\u00e8s un incendie qui s\u2019est d\u00e9clar\u00e9 dans un appartement du XIe arrondissement. Selon de nouvelles informations, au moins une des victimes pr\u00e9sente une plaie \u00e0 la t\u00eate compatible avec un tir d\u2019arme \u00e0 feu.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/incendie-dans-un-immeuble-a-paris-un-corps-retrouve-avec-une-balle-dans-la-tete-selon-bfm-tv-20240409_QPVDXT2INFFAZHE6X36QG2IRTM/"
    },
    {
        "title": "Indemnisation du ch\u00f4mage\u00a0: la\u00a0France est-elle plus g\u00e9n\u00e9reuse que la\u00a0moyenne europ\u00e9enne, comme le sugg\u00e8re le d\u00e9put\u00e9 Sylvain Maillard\u00a0?",
        "summary": "L\u2019\u00e9lu Renaissance de Paris a r\u00e9clam\u00e9, sur France Info dimanche, l\u2019alignement de notre syst\u00e8me d\u2019assurance ch\u00f4mage \u00absur la moyenne europ\u00e9enne\u00bb, en augmentant notamment la dur\u00e9e minimale de travail n\u00e9cessaire au versement d\u2019une allocation. D\u00e9cryptage des diff\u00e9rentes r\u00e8gles en vigueur dans l\u2019UE.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/indemnisation-du-chomage-la-france-est-elle-plus-genereuse-que-la-moyenne-europeenne-comme-le-suggere-le-depute-sylvain-maillard-20240409_5MNFJOK5CBEUTJJFRDXNXWATXQ/"
    },
    {
        "title": "Carafes, charbon, osmoseurs\u2026 Les purificateurs d\u2019eau servent-ils vraiment \u00e0 quelque chose\u00a0?",
        "summary": "M\u00e9fiants envers l\u2019eau du robinet ou l\u2019eau en bouteille, en raison des alertes sanitaires, de plus en plus de Fran\u00e7ais se tournent vers des solutions filtrantes. Qui se r\u00e9v\u00e8lent bien souvent un \u00abluxe\u00bb \u00e0 l\u2019efficacit\u00e9 contestable.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/consommation/carafes-charbon-osmoseurs-les-purificateurs-deau-servent-ils-vraiment-a-quelque-chose-on-a-demande-un-specialiste-20240409_OF4BG2YLUBDQVCHNARXEHCZTWU/"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions sans suveillance, droit de gr\u00e8ve dans les transports, justice climatique\u2026 L\u2019actu de ce mardi 9\u00a0avril",
        "summary": "La r\u00e9daction de Lib\u00e9ration r\u00e9capitule les principales actualit\u00e9s de la journ\u00e9e du 9\u00a0avril.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/ligue-des-champions-droit-de-greve-dans-les-transports-justice-climatique-lactu-de-ce-mardi-9-avril-20240409_JDNOXG4QYFCWNBI2U5YPA2GZEA/"
    },
    {
        "title": "La bataille de l\u2019aide \u00e0 mourir est engag\u00e9e et devrait durer un an",
        "summary": "Examin\u00e9 ce mercredi 10 avril en Conseil des ministres, le projet de loi sur la fin de vie pourrait \u00eatre vot\u00e9 en premi\u00e8re lecture \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale \u00e0 la mi-juin. De nombreux sujets doivent \u00eatre d\u00e9battus, notamment sur la complexit\u00e9 de la proc\u00e9dure et la d\u00e9finition du pronostic vital engag\u00e9 \u00ab\u00e0 plus ou moins long terme\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/la-bataille-de-laide-a-mourir-est-engagee-et-devrait-durer-un-an-20240410_OCCQWR2QBZHURKUNGSMVELTOZ4/"
    },
    {
        "title": "Soutien aux aidants\u00a0: \u00abUne personne en fin de vie ne peut pas \u00eatre seule \u00e0 domicile\u00bb",
        "summary": "Alors que le projet de loi \u00abrelatif \u00e0 l\u2019accompagnement des malades et de la fin de vie\u00bb doit \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 en Conseil des ministres le 9\u00a0avril, la pr\u00e9sidente du collectif \u00abJe t\u2019aide\u00bb, promouvant les droits et la visibilit\u00e9 des aidants, Corinne Benzekri r\u00e9clame des moyens renforc\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/soutien-aux-aidants-une-personne-en-fin-de-vie-ne-peut-pas-etre-seule-a-domicile-20240410_7MP3DC2WIFAKPEPOHESXJVNO6M/"
    },
    {
        "title": "\u00abLe mal n\u2019existe pas\u00bb de Ry\u00fbsuke Hamaguchi : \u00e2mes sylvestres",
        "summary": "Dans sa captivante fable \u00e9colo-musicale o\u00f9 des villageois voient leur quotidien \u00e9branl\u00e9 par un projet de \u00abcamping glamour\u00bb, le Japonais Ry\u00fbsuke Hamaguchi, auteur de\u00a0\u00abDrive My Car\u00bb, percute les genres avec une virtuosit\u00e9 \u00e9tourdissante.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/le-mal-nexiste-pas-de-ryusuke-hamaguchi-ames-sylvestres-20240409_C2SEARMPFVH3NLYYCQKUSZQFIY/"
    },
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza\u00a0: Biden critique \u00abl\u2019erreur\u00bb du gouvernement N\u00e9tanyahou",
        "summary": "Le pr\u00e9sident des Etats-Unis a hauss\u00e9 le ton mardi 9\u00a0avril au soir \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la strat\u00e9gie de son alli\u00e9 isra\u00e9lien dans l\u2019enclave palestinienne et appel\u00e9 \u00e0 \u00abun cessez-le-feu\u00bb et \u00e0 \u00abun acc\u00e8s total \u00e0 la nourriture et aux m\u00e9dicaments\u00bb dans le territoire menac\u00e9 par la famine.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/guerre-a-gaza-biden-critique-lerreur-du-gouvernement-netanyahou-20240410_7NNIHLKE5NDI7EQFFBC3CIPDNA/"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate Pierrick et grandes mar\u00e9es\u00a0: deux personnes meurent noy\u00e9es dans la Manche",
        "summary": "Apr\u00e8s la mort de p\u00eacheurs \u00e0 pied mardi 9\u00a0avril, la pr\u00e9fecture maritime a rappel\u00e9 les consignes de s\u00e9curit\u00e9 afin d\u2019\u00e9viter ce genre de drame.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/tempete-pierrick-et-grandes-marees-deux-personnes-meurent-noyees-dans-la-manche-20240410_X2FWNZVVYFG75NW65YBRHYCLO4/"
    },
    {
        "title": "Effondrement du syst\u00e8me de sant\u00e9 fran\u00e7ais\u00a0: Gabriel Attal va encore faire porter le chapeau aux g\u00e9n\u00e9ralistes",
        "summary": "Christian Lehmann est m\u00e9decin et \u00e9crivain. Pour \u00abLib\u00e9ration\u00bb, il tient la chronique d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par la crise du syst\u00e8me de sant\u00e9 et revient sur les annonces du Premier ministre dans la presse.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/effondrement-du-systeme-de-sante-francais-gabriel-attal-va-encore-faire-porter-le-chapeau-aux-generalistes-20240410_VCEKEMENKNBG3FHE6WH3TMCLXY/"
    },
    {
        "title": "Fin du ramadan\u00a0: ce qu\u2019il faut savoir de l\u2019A\u00efd el-Fitr, la \u00abpetite f\u00eate\u00bb des musulmans",
        "summary": "La c\u00e9l\u00e9bration de la rupture du je\u00fbne dans la religion musulmane est fix\u00e9e cette ann\u00e9e au mercredi 10\u00a0avril par la Grande Mosqu\u00e9e de Paris. Tourn\u00e9e vers le partage, la pri\u00e8re (et les sucreries), \u00abla petite f\u00eate\u00bb se distingue de la \u00abgrande f\u00eate\u00bb de l\u2019A\u00efd el-Kebir, en juin.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/fin-du-ramadan-ce-quil-faut-savoir-de-laid-el-fitr-la-petite-fete-des-musulmans-20240408_OE44QVYEU5C5FOYAW23BBT6JF4/"
    },
    {
        "title": "Biden fustige N\u00e9tanyahou, \u00e9chec des n\u00e9gociations sur l\u2019emploi des seniors, fin du ramadan\u2026 L\u2019actu de ce mercredi matin",
        "summary": "La r\u00e9daction de \u00abLib\u00e9ration\u00bb compile les principales infos de ce mercredi 10\u00a0avril.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/biden-fustige-netanyahou-echec-des-negociations-sur-lemploi-des-seniors-fin-du-ramadan-lactu-de-ce-mercredi-matin-20240410_DTA5655BNRD5HG7SNJB3FGNQHE/"
    },
    {
        "title": "Emploi des seniors\u00a0: la convention d\u2019assurance ch\u00f4mage enterr\u00e9e apr\u00e8s l\u2019\u00e9chec des n\u00e9gociations",
        "summary": "Les syndicats ont fustig\u00e9 le texte final remis par le patronat tard dans la soir\u00e9e de mardi 9\u00a0avril, d\u00e9plorant l\u2019absence de \u00abnouveau droit\u00bb accord\u00e9 aux salari\u00e9s. L\u2019absence d\u2019accord devrait redonner la main au gouvernement, qui souhaite durcir davantage les conditions d\u2019indemnisation des ch\u00f4meurs.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/emploi-des-seniors-la-convention-dassurance-chomage-enterree-apres-lechec-des-negociations-20240410_7EU7SL6N2NDHJG6BHAKIF2HPSI/"
    },
    {
        "title": "Croissance, d\u00e9ficit\u00a0: encore de mauvaises nouvelles pour le gouvernement",
        "summary": "L\u2019Observatoire fran\u00e7ais des conjonctures \u00e9conomiques (OFCE) table sur une hausse du PIB d\u2019\u00e0 peine 0,5\u00a0% cette ann\u00e9e avant 1,2\u00a0% en\u00a02025. La faute, notamment, aux milliards d\u2019euros de coupes budg\u00e9taires annonc\u00e9es.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/croissance-deficit-encore-de-mauvaises-nouvelles-pour-le-gouvernement-20240410_CE2LGR3ULFGNXO2Z7HNWRNGB7A/"
    },
    {
        "title": "30 ans du g\u00e9nocide au Rwanda\u00a0: le r\u00e9trop\u00e9dalage d\u2019Emmanuel Macron, r\u00e9v\u00e9lateur des tabous et non-dits sur le pass\u00e9 de la France",
        "summary": "Le revirement de la communication pr\u00e9sidentielle au moment des comm\u00e9morations du g\u00e9nocide des Tutsis a \u00e9t\u00e9 largement comment\u00e9. Un couac qui en dit long sur les pressions persistantes sur le pass\u00e9 de la France au Rwanda.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/afrique/30-ans-du-genocide-au-rwanda-le-retropedalage-demmanuel-macron-revelateur-des-tabous-et-non-dits-sur-le-passe-de-la-france-20240410_DIK7WXHL5VGW7NEGIUAN7G2DJM/"
    },
    {
        "title": "En Espagne, l\u2019extr\u00eame droite de Vox r\u00e9\u00e9crit le pass\u00e9 franquiste",
        "summary": "Alli\u00e9 aux conservateurs dans plusieurs r\u00e9gions du pays, le parti pulv\u00e9rise le consensus national en poussant pour l\u2019adoption de lois qui d\u00e9rogent \u00e0 celle sur la \u00abm\u00e9moire historique\u00bb et r\u00e9habilitent le franquisme.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/en-espagne-lextreme-droite-de-vox-reecrit-le-passe-franquiste-20240410_YUPKXYZUERDB7PVKXS7LYAAFAQ/"
    },
    {
        "title": "Ma pire rando\u00a0: \u00abAu bout d\u2019une heure et demie, j\u2019ai rejoint un chemin qui me rappelait un truc\u00bb",
        "summary": "En randonn\u00e9e, il y a le marcheur qui anticipe le moindre p\u00e9pin et celui qui part la fleur au fusil. Jusqu\u2019au jour o\u00f9 la catastrophe arrive. Dans notre quatri\u00e8me \u00e9pisode, Paul, 31\u00a0ans, journaliste \u00e0 Paris, raconte ses d\u00e9boires pyr\u00e9n\u00e9ens.",
        "link": "https://www.liberation.fr/lifestyle/voyages/ma-pire-rando-au-bout-dune-heure-et-demie-jai-rejoint-un-chemin-qui-me-rappelait-un-truc-20240410_OSCNBNLC6BCJNEXIXMI4MVIRXQ/"
    },
    {
        "title": "Licenciement dans la fonction publique\u00a0: Stanislas Gu\u00e9rini veut s\u2019attaquer au \u00abtabou\u00bb et \u00absortir des ann\u00e9es\u00a080\u00bb",
        "summary": "Le ministre de la Fonction publique a lanc\u00e9 ce mardi 9\u00a0avril \u00e0 Paris la concertation sur son projet de r\u00e9forme de la fonction publique. Parmi les mesures envisag\u00e9es par le gouvernement, la fin du \u00abtabou\u00bb sur les licenciements des fonctionnaires, annonc\u00e9e dans le Parisien, inqui\u00e8te les syndicats.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/licenciement-dans-la-fonction-publique-stanislas-guerini-veut-sattaquer-au-tabou-et-sortir-des-annees-1980-20240410_MDRHICLWKNBHFKKDPSJLMUEMPI/"
    },
    {
        "title": "\u00abLe mal n\u2019existe pas\u00bb, \u00abEnys Men\u00bb, \u00abMadame Hofmann\u00bb... Nos critiques des sorties cin\u00e9ma de la semaine",
        "summary": "\u00abLib\u00e9\u00bb vous guide dans les sorties cin\u00e9ma en salles ce mercredi 10 avril, avec aussi \u00abQuitter la nuit\u00bb, \u00abSOS Fant\u00f4mes : la Menace de glace\u00bb, \u00abRosalie\u00bb, \u00abQuitter la nuit\u00bb. Bandes-annonces \u00e0 l\u2019appui.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/cinema/le-mal-nexiste-pas-enys-men-madame-hofmann-nos-critiques-des-sorties-cinema-de-la-semaine-20240410_MAIZAPUKIRATJKPEQXXQKYUAKY/"
    },
    {
        "title": "\u00abIl lui a balanc\u00e9 le micro dans la gueule\u00a0!\u00bb\u00a0: chez Indexia, l\u2019\u00e9change entre le\u00a0PDG et des\u00a0ex-salari\u00e9s finit avec un\u00a0nez en\u00a0sang",
        "summary": "D\u2019apr\u00e8s plusieurs t\u00e9moignages, dans un acc\u00e8s de col\u00e8re, le patron Sadri Fegaier a jet\u00e9 un micro dans la foule rassembl\u00e9e au si\u00e8ge d\u2019Indexia le 5\u00a0avril, blessant un ancien salari\u00e9. Le groupe est assign\u00e9 devant la justice civile, commerciale et prud\u2019hommale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/checknews/il-lui-a-balance-le-micro-dans-la-gueule-chez-indexia-lechange-entre-le-pdg-et-des-ex-salaries-finit-avec-un-nez-en-sang-20240410_SN5C56CLUJFSRJ7WAYRD47OVF4/"
    },
    {
        "title": "\u00abTaxe lapin\u00bb\u00a0: Doctolib oppos\u00e9 \u00e0 l\u2019empreinte bancaire obligatoire",
        "summary": "La plateforme en ligne refuse de demander l\u2019empreinte bancaire avant toute prise de rendez-vous, a expliqu\u00e9 ce mercredi 10\u00a0avril le PDG de Doctolib, Stanislas Niox-Ch\u00e2teau sur France Inter. La question de l\u2019application de l\u2019amende de 5\u00a0euros pour les patients qui oublient de se rendre chez leur m\u00e9decin reste enti\u00e8re.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/taxe-lapin-doctolib-oppose-a-lempreinte-bancaire-obligatoire-20240410_THTUGKWDQRCR5LZK4ZB2YKJIWA/"
    },
    {
        "title": "\u00abEcoles normales du XXIe\u00a0si\u00e8cle\u00bb\u00a0: un\u00a0cursus \u00e0 revoir",
        "summary": "S\u2019il \u00e9tait n\u00e9cessaire de mettre un terme \u00e0 la r\u00e9forme Blanquer de 2019, le projet de recrutement et de formation des enseignants voulu par Gabriel Attal est flou et lanc\u00e9 \u00e0 marche forc\u00e9e, regrettent des associations universitaires d\u2019histoire et de g\u00e9ographie. Elles appellent \u00e0 reporter son application pour laisser place \u00e0 la concertation.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/ecoles-normales-du-xxie-siecle-un-cursus-a-revoir-20240410_5KOUIX7IH5C5NJFP6R6X3E3JEQ/"
    },
    {
        "title": "La gauche cible \u00abl\u2019attaque odieuse\u00bb de Stanislas Guerini contre les fonctionnaires",
        "summary": "Indiscr\u00e9tions piquantes, maladresses vaches ou douces confessions\u00a0: chaque jour, retrouvez les br\u00e8ves qui auscultent le monde politique.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/la-gauche-cible-lattaque-odieuse-de-stanislas-guerini-contre-les-fonctionnaires-20240410_MJSSWP7PPZFQZN7G56SMDIVN4U/"
    },
    {
        "title": "Fonction publique\u00a0: des pr\u00e9avis de gr\u00e8ve \u00abd\u00e9pos\u00e9s\u00bb pendant les Jeux olympiques",
        "summary": "La CGT, premier syndicat du secteur, annonce ce mercredi 10 avril avoir d\u00e9pos\u00e9 des pr\u00e9avis du 15 avril au 15 septembre.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/social/fonction-publique-des-preavis-de-greve-deposes-pendant-les-jeux-olympiques-20240410_Z2T5SLA3PJEG7ICY54T2I6AW6Y/"
    },
    {
        "title": "Romans-sur-Is\u00e8re\u00a0: un adolescent de 15\u00a0ans meurt apr\u00e8s une agression \u00e0 l\u2019arme blanche",
        "summary": "Un adolescent est mort mardi 9\u00a0avril au soir \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re, fait savoir ce mercredi 10\u00a0avril \u00e0 \u00abLib\u00e9ration\u00bb la pr\u00e9fecture de la Dr\u00f4me, confirmant des informations de France Bleu et du \u00abDauphin\u00e9 lib\u00e9r\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/romans-sur-isere-un-adolescent-de-15-ans-meurt-apres-une-agression-a-larme-blanche-20240410_CA2GOBYRYBCBFOU7XL7EPASQHA/"
    },
    {
        "title": "Au Venezuela, l\u2019ex-ministre du P\u00e9trole Tareck El Aissami r\u00e9appara\u00eet lors de son arrestation",
        "summary": "Accus\u00e9 de corruption, Tareck El Aissami, un ancien poids lourd du gouvernement chaviste, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 avec une cinquantaine de personnes ce mardi 9\u00a0avril. Il avait disparu depuis un an et le d\u00e9but d\u2019un immense scandale de blanchiment d\u2019argent du p\u00e9trole.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/au-venezuela-lex-ministre-du-petrole-tareck-el-aissami-reapparait-lors-de-son-arrestation-20240410_C2EKPHIPCFALFCZIAEWP7RW7FE/"
    },
    {
        "title": "L\u2019activiste \u00e9colo Andreas Malm a v\u00e9cu l\u2019attaque du Hamas le 7\u00a0Octobre comme une \u00abjubilation\u00bb",
        "summary": "Le th\u00e9oricien su\u00e9dois, connu pour pr\u00f4ner le recours \u00e0 un certain type de violence au nom de la cause climatique, a fait part, dans des propos diffus\u00e9s le 8\u00a0avril, de sa \u00abstupeur et de sa joie\u00bb apr\u00e8s l\u2019offensive terroriste contre Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/lactiviste-ecolo-andreas-malm-a-vecu-lattaque-du-hamas-le-7-octobre-comme-une-jubilation-20240410_KFH4GVNFJRGBLK75WORNTJW4OM/"
    },
    {
        "title": "Nouveau week-end de chaleur\u00a0: pourquoi les temp\u00e9ratures font-elles autant le yoyo\u00a0?",
        "summary": "Apr\u00e8s un week-end \u00e0 la chaleur record, les temp\u00e9ratures, qui ont nettement chut\u00e9 lundi et mardi, vont repartir \u00e0 la hausse en fin de semaine, avant de s\u2019adoucir \u00e0 nouveau. Des montagnes russes, certes typiques d\u2019un mois d\u2019avril, mais anormalement chaudes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/climat/nouveau-week-end-de-chaleur-pourquoi-les-temperatures-font-elles-autant-le-yoyo-20240409_HQNU54FFSRFQBDAZSCZ4DNWHRQ/"
    },
    {
        "title": "Asthme s\u00e9v\u00e8re\u00a0: une nouvelle mol\u00e9cule li\u00e9e aux r\u00e9actions allergiques pour \u00ab\u00e9largir les m\u00e9dicaments disponibles\u00bb",
        "summary": "Des chercheurs de l\u2019Inserm et du CNRS ont identifi\u00e9 une prot\u00e9ine responsable de l\u2019inflammation qui cause les maladies allergiques respiratoires, notamment l\u2019asthme. Jean-Philippe Girard, coauteur de l\u2019\u00e9tude publi\u00e9e ce mercredi 10\u00a0avril, explique \u00e0 \u00abLib\u00e9\u00bb les pistes de nouveaux traitements ouvertes par cette d\u00e9couverte.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/asthme-severe-la-decouverte-dune-molecule-liee-aux-reactions-allergiques-pourra-permettre-delargir-les-medicaments-disponibles-20240410_H77VGJPSYVERDIYCSGGPAT5U54/"
    },
    {
        "title": "Chute de porte, lanceur d\u2019alerte, audience au Congr\u00e8s\u2026 S\u00e9rie noire pour Boeing",
        "summary": "Alors que des d\u00e9faillances se succ\u00e8dent et que l\u2019agence de l\u2019aviation civile am\u00e9ricaine enqu\u00eate sur trois des quatre appareils commerciaux fabriqu\u00e9s par Boeing, un ing\u00e9nieur du groupe, qui d\u00e9nonce des failles dans la production, sera auditionn\u00e9 le 17 avril au Congr\u00e8s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/chute-de-porte-lanceur-dalerte-audience-au-congres-serie-noire-pour-boeing-20240410_M5EQYFBCCJEOHDR4U5WJOXLUOE/"
    },
    {
        "title": "Jonathann Daval jug\u00e9 pour d\u00e9nonciation calomnieuse\u00a0: le procureur requiert la relaxe",
        "summary": "Le meurtrier d\u2019Alexia Daval, qui avait accus\u00e9 son beau-fr\u00e8re Gr\u00e9gory Gay du meurtre, et sa belle-famille d\u2019avoir \u00e9touff\u00e9 l\u2019affaire, \u00e9tait jug\u00e9 ce mercredi \u00e0 Besan\u00e7on. Le procureur a rappel\u00e9 que \u00abla loi reconnait \u00e0 une personne poursuivie de pouvoir mentir\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/jonathann-daval-juge-pour-denonciation-calomnieuse-le-procureur-requiert-la-relaxe-20240410_52CVK2HIJFBN5E3TZSEUV37RZY/"
    }
]