[
    {
        "title": "A l\u2019Assembl\u00e9e, l\u2019Ukraine ranime les clivages sur la d\u00e9fense europ\u00e9enne",
        "summary": "Fran\u00e7ois Bayrou a d\u00e9nonc\u00e9 ce lundi la \u00abbrutalit\u00e9\u00bb avec laquelle Donald Trump a trait\u00e9 Volodymyr Zelensky vendredi \u00e0 Washington. L\u2019extr\u00eame droite et les insoumis se sont d\u00e9marqu\u00e9s par leur refus de soutenir une d\u00e9fense europ\u00e9enne commune.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/a-lassemblee-lukraine-ranime-les-clivages-sur-la-defense-europeenne-20250303_7U4E3I7OW5GMZBVUPNTWS2JUKM/"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : derri\u00e8re le \u00abpacifisme\u00bb, le d\u00e9faitisme",
        "summary": "Regardons de plus pr\u00e8s qui est aujourd\u2019hui \u00abpour la paix\u00bb au moment o\u00f9 l\u2019Ukraine est mise en difficult\u00e9. Les m\u00eames qui ont soutenu Vladimir Poutine par le pass\u00e9, c\u2019est-\u00e0-dire l\u2019extr\u00eame droite. Quant au leader insoumis, son opposition \u00e0 toute d\u00e9fense europ\u00e9enne contribue \u00e0 verser chez ces m\u00eames partisans d\u2019une paix du plus fort.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/guerre-en-ukraine-derriere-le-pacifisme-le-defaitisme-20250303_TWPFCABYO5EWHKZRNYAQ7MWRYU/"
    },
    {
        "title": "Trump confirme et signe la hausse des droits de douane pour la Chine, le Canada et le Mexique",
        "summary": "A compter de ce mardi 4\u00a0mars, les produits chinois, canadiens et mexicains import\u00e9s aux Etats-Unis seront surtax\u00e9s, a confirm\u00e9 lundi Donald Trump. Le locataire de la Maison Blanche consid\u00e8re que ces trois pays ne luttent pas suffisamment contre le trafic de fentanyl.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/trump-monte-a-20-les-droits-de-douane-sur-les-produits-chinois-et-confirme-lentree-en-vigueur-des-taxes-pour-le-canada-et-le-mexique-20250303_FWFVNEPTE5D4HJOWYBFIEAYXRM/"
    },
    {
        "title": "A Moscou, Vladimir Poutine savoure sa bonne fortune",
        "summary": "Le Kremlin continuait, lundi 3 mars, de profiter du revirement am\u00e9ricain et des effets de l\u2019altercation de vendredi entre Donald Trump et Volodymyr Zelensky dans le Bureau ovale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/a-moscou-vladimir-poutine-savoure-sa-bonne-fortune-20250303_SY2LH5I6KZGITBBGDOZ5GVD7LY/"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s Le Scouarnec\u00a0: \u00abJ\u2019ai menti \u00e0 mon \u00e9pouse, j\u2019ai menti \u00e0 ma s\u0153ur, j\u2019ai menti aux enqu\u00eateurs\u00bb",
        "summary": "L\u2019ex-chirurgien de 74\u00a0ans, jug\u00e9 pour agressions sexuelles et viols sur pr\u00e8s de 300 victimes, a \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9 pour la premi\u00e8re fois sur son parcours de vie. S\u2019il a reconnu les faits p\u00e9docriminels, il a pris soin de mettre ses crimes \u00e0 distance, et assur\u00e9 que sa \u00abperversion\u00bb a disparu.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/proces-le-scouarnec-jai-menti-a-mon-epouse-jai-menti-a-ma-soeur-jai-menti-aux-enqueteurs-20250303_WGL6GKQZPJGLLGWBYU6SS4MLGI/"
    },
    {
        "title": "Cyril Hanouna dans le groupe M6\u00a0: les journalistes en \u00e9tat de \u00abvigilance accrue\u00bb",
        "summary": "Entre lourde inqui\u00e9tude et confiance dans leur direction, une partie des r\u00e9dactions de M6 et RTL se r\u00e9unissait lundi 3 mars en assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale apr\u00e8s l\u2019officialisation, la semaine derni\u00e8re, du transfert de l\u2019animateur de C8 dans leur groupe.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/medias/cyril-hanouna-dans-le-groupe-m6-les-journalistes-en-etat-de-vigilance-accrue-20250303_W22N3OJSMVGVLHURTPL66RJRMI/"
    },
    {
        "title": "Vaccination contre la m\u00e9ningite \u00e0 Rennes\u00a0: \u00abOn ne veut pas que d\u2019autres jeunes d\u00e9c\u00e8dent\u00bb",
        "summary": "Une vaste op\u00e9ration de vaccination contre le m\u00e9ningocoque a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e ce lundi 3 mars dans la m\u00e9tropole bretonne, en r\u00e9action au d\u00e9c\u00e8s d\u2019une \u00e9tudiante, d\u00e9but f\u00e9vrier. Parce qu\u2019ils ont beaucoup d\u2019interactions sociales, les jeunes sont particuli\u00e8rement \u00e0 risque.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/vaccination-contre-la-meningite-a-rennes-on-ne-veut-pas-que-dautres-jeunes-decedent-20250303_YAEALQZO3RBQNB6NFMQTSHN4XQ/"
    },
    {
        "title": "Le jour o\u00f9 l\u2019Am\u00e9rique nous a quitt\u00e9s, par Serge July",
        "summary": "Avec l\u2019op\u00e9ration de com hyperagressive de la Maison Blanche contre Volodymyr Zelensky, les Etats-Unis marquent la fin d\u2019une \u00e8re de coop\u00e9ration, celle qui avait commenc\u00e9 \u00e0 la sortie de la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale.",
        "link": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/opinions/le-jour-ou-lamerique-nous-a-quittes-par-serge-july-20250303_QCS4OZ3NZJCKHPL3GLM65K34Q4/"
    },
    {
        "title": "\u00abCe serait une folie\u00bb\u00a0: dans les maquiladoras du Mexique, la guerre commerciale de Trump dans tous les esprits",
        "summary": "Les droits de douane contre le Mexique, le Canada et la Chine doivent entrer en vigueur ce mardi 4\u00a0mars. Une bataille commerciale insens\u00e9e et \u00e0 haut risque pour les usines du nord du Mexique, exclusivement tourn\u00e9es vers le march\u00e9 am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/ce-serait-une-folie-dans-les-maquiladoras-du-mexique-la-guerre-commerciale-de-trump-dans-tous-les-esprits-20250303_GHXIX7DK2VCJLB3KQBHNQ5AMVA/"
    },
    {
        "title": "RN\u00a0: dans l\u2019ombre de Le Pen, le \u00abclan des Versaillais\u00bb",
        "summary": "Issus de l\u2019Ouest parisien, dipl\u00f4m\u00e9s de\u00a0grandes \u00e9coles et arm\u00e9s d\u2019une ardente foi catholique, Renaud Labaye, Ambroise de Rancourt, Fran\u00e7ois Durvye, les\u00a0trois conseillers de la leader de l\u2019extr\u00eame droite incarnent la bourgeoisie qu\u2019ils souhaitent convertir au Rassemblement national d\u2019ici 2027.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/rn-dans-lombre-de-le-pen-le-clan-des-versaillais-20250303_WBAMWV27NNDWZJ5QWZQPTD754I/"
    },
    {
        "title": "Avec sa nouvelle \u00e9mission Netflix, Meghan Markle la rebelle se mue en reine de l\u2019art domestique",
        "summary": "Une nouvelle marque, une s\u00e9rie \u00ablifestyle\u00bb\u00a0: la duchesse de Sussex enterre son personnage de f\u00e9ministe pour tenter de se forger une place, plus sage, d\u2019influenceuse cuisine et jardinage.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/europe/avec-sa-nouvelle-emission-netflix-meghan-markle-la-rebelle-se-mue-en-reine-de-lart-domestique-20250303_W54OSOH2NBG2DIGSWJNT2KB3AE/"
    },
    {
        "title": "Le pape Fran\u00e7ois victime de deux crises respiratoires \u00abaigu\u00ebs\u00bb ce lundi, selon le Vatican",
        "summary": "Hospitalis\u00e9 depuis plus de 15 jours \u00e0 Rome pour une pneumonie bilat\u00e9rale, le souverain pontife, \u00e2g\u00e9 de 88\u00a0ans, a travers\u00e9 ce lundi deux \u00e9pisodes graves, selon un communiqu\u00e9 publi\u00e9 par le Vatican.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/religions/le-pape-francois-victime-de-deux-crises-respiratoires-aigues-ce-lundi-selon-le-vatican-20250303_HBQTPEPOFJABBOGQLM3I6S5X6M/"
    },
    {
        "title": "Jean-Claude Vannier\u00a0: \u00abQuand j\u2019ai eu 18 ans, je me suis \u00e9chapp\u00e9 pour devenir musicien\u00bb",
        "summary": "A 82 ans, comme \u00e0 l\u2019\u00e9poque de ses collaborations avec Gainsbourg et consorts, le musicien arrangeur est rest\u00e9 inspir\u00e9 et farouchement autodidacte. Il revient avec un album virtuose et burlesque accordant l\u2019accord\u00e9on \u00e0 un orchestre de mandolines.",
        "link": "https://www.liberation.fr/culture/musique/jean-claude-vannier-quand-jai-eu-18-ans-je-me-suis-echappe-pour-devenir-musicien-20250303_RG7WQ4LJOFGEDHG2MLDJLOWIDA/"
    },
    {
        "title": "Ch\u00e8que \u00e9nergie\u00a0: l\u2019aide financi\u00e8re, habituellement vers\u00e9e en avril, d\u00e9cal\u00e9e au second semestre\u00a02025",
        "summary": "Initialement pr\u00e9vu au mois d\u2019avril, le versement de cette subvention, qui varie entre 48 et 277 euros, n\u2019arrivera qu\u2019en juillet au plus t\u00f4t, en raison de l\u2019adoption tardive du budget 2025. Plus de 5 millions de foyers modestes sont concern\u00e9s.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/conso/cheque-energie-laide-financiere-habituellement-versee-en-avril-decalee-au-second-semestre-2025-20250303_J73JENMTEFDWLLF6J3PTDBSLRI/"
    },
    {
        "title": "Trump annonce des droits de douane sur les produits agricoles \u00e0 compter du 2\u00a0avril",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a invit\u00e9 lundi 3\u00a0mars \u00ables grands agriculteurs des Etats-Unis\u00bb \u00e0 se pr\u00e9parer \u00e0 \u00abproduire beaucoup plus de produits agricoles pour les vendre \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des Etats-Unis\u00bb puisque \u00abdes produits import\u00e9s seront tax\u00e9s le 2\u00a0avril\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/amerique/trump-annonce-des-droits-de-douane-sur-les-produits-agricoles-a-compter-du-2-avril-20250303_22AHUESABBFKNH3T4L5RMXLNDA/"
    },
    {
        "title": "Xenia Fedorova, d\u2019ancienne patronne de Russia Today France \u00e0 nouvelle voix poutinophile de l\u2019empire Bollor\u00e9",
        "summary": "Dans un livre insipide publi\u00e9 chez Fayard bolloris\u00e9, l\u2019ex-directrice de la cha\u00eene de propagande du Kremlin revient sur sa fermeture apr\u00e8s l\u2019invasion de l\u2019Ukraine. Elle se pose en victime de la \u00abcensure\u00bb, mais campe dans tous les m\u00e9dias du magnat fran\u00e7ais d\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/xenia-fedorova-dancienne-patronne-de-russia-today-france-a-nouvelle-voix-poutinophile-de-lempire-bollore-20250303_6DCAB7FZSBDTHI555Y7WDS4CZI/"
    },
    {
        "title": "Botulisme apr\u00e8s des injections ill\u00e9gales de botox\u00a0: \u00abNormalement, on injecte le produit \u00e0 des doses tr\u00e8s faibles, sur un muscle pr\u00e9cis\u00bb",
        "summary": "Si la maladie neurologique est surtout contract\u00e9e \u00e0 cause d\u2019aliments contamin\u00e9s, huit femmes l\u2019ont d\u00e9velopp\u00e9e apr\u00e8s des injections de toxine botulique par des personnes non qualifi\u00e9es, a alert\u00e9 l\u2019ANSM le 27\u00a0f\u00e9vrier. Nouvel exemple des d\u00e9rives des \u00abfake injectors\u00bb.",
        "link": "https://www.liberation.fr/societe/sante/botulisme-apres-des-injections-illegales-de-botox-normalement-on-injecte-le-produit-a-des-doses-tres-faibles-sur-un-muscle-precis-20250303_CTDJYQ7PM5FLDPXAZHRY3H4BXA/"
    },
    {
        "title": "Budget\u00a0: le plan du gouvernement pour ne plus perdre des milliards en route",
        "summary": "Les ministres de Bercy ont pr\u00e9sent\u00e9 ce lundi 3 mars leur \u00abplan d\u2019action pour am\u00e9liorer le pilotage des finances publiques\u00bb. Leur objectif\u00a0: mieux informer les \u00e9lus et gagner en transparence.",
        "link": "https://www.liberation.fr/economie/budget-le-plan-du-gouvernement-pour-ne-plus-perdre-des-milliards-en-route-20250303_WMRROGRRNBD4TLVV7NDPWBL6PA/"
    },
    {
        "title": "Barbara Schulz, Indiana Jane",
        "summary": "L\u2019actrice se d\u00e9couvre r\u00e9alisatrice tardive et livre une fantaisie enjou\u00e9e qui est aussi une mani\u00e8re de renouer avec son p\u00e8re disparu.",
        "link": "https://www.liberation.fr/portraits/barbara-schulz-indiana-jane-20250303_POCAY4DANVFFXK7YVSBIL7AMIY/"
    },
    {
        "title": "Marseille\u00a0: croix gamm\u00e9es et \u00abblagues\u00bb racistes diffus\u00e9es par des \u00e9l\u00e8ves ing\u00e9nieurs de Centrale",
        "summary": "Lors de la campagne pour l\u2019\u00e9lection du BDE de l\u2019Ecole centrale de Marseille, en novembre, des \u00e9tudiants ont diffus\u00e9 des vid\u00e9os comportant des croix gamm\u00e9es mais aussi des clich\u00e9s homophobes. La direction a ouvert une enqu\u00eate, qui tra\u00eene depuis trois mois.",
        "link": "https://www.liberation.fr/politique/marseille-croix-gammees-et-blagues-racistes-diffusees-par-des-eleves-ingenieurs-de-centrale-20250303_B4F4Q4IH5JBR5IFRZH2CFWVJEM/"
    },
    {
        "title": "Gaza\u00a0: un sommet arabe pour contrer le plan Trump",
        "summary": "Au-del\u00e0 des questions de la reconstruction \u2013\u00a0et de son financement \u2013 la r\u00e9union de ce mardi 4\u00a0mars au\u00a0Caire risque de buter sur des questions d\u00e9terminantes, comme l\u2019administration future de la bande de Gaza ou le d\u00e9sarmement des milices palestiniennes.",
        "link": "https://www.liberation.fr/international/moyen-orient/gaza-un-sommet-arabe-pour-contrer-le-plan-trump-20250304_NRH4QFUPLNFPFEYHXV4XK2BBPA/"
    },
    {
        "title": "Aux Etats-Unis, Trump et Musk d\u00e9ciment \u00e0 coups de licenciements la NOAA, vigie de la m\u00e9t\u00e9o et du climat",
        "summary": "En une semaine, l\u2019Agence d\u2019observation oc\u00e9anique et atmosph\u00e9rique a perdu 10 % de ses 12 000 employ\u00e9s, licenci\u00e9s sur fond de croisade antiscience du gouvernement am\u00e9ricain. Une manifestation mondiale de chercheurs est pr\u00e9vue le 7 mars.",
        "link": "https://www.liberation.fr/environnement/aux-etats-unis-trump-et-musk-deciment-a-coups-de-licenciements-la-noaa-vigie-de-la-meteo-et-du-climat-20250304_7PEXOUTWUVBUJBG7C3Y5MYBOZ4/"
    }
]