[
    {
        "title": "L\u2019Iran lance une attaque de drones contre Isra\u00ebl",
        "summary": "L\u2019Iran a confirm\u00e9 avoir lanc\u00e9 une \u00abvaste\u00bb attaque de drones et de missiles sur Isra\u00ebl samedi. Le pays est depuis en \u00e9tat d\u2019alerte maximale, selon son premier ministre Benjamin N\u00e9tanyahou. Les \u00c9tats-Unis ont assur\u00e9 Isra\u00ebl de leur soutien.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/130424/l-iran-lance-une-attaque-de-drones-contre-israel"
    },
    {
        "title": "Inceste: elles parlent, mais qui leur r\u00e9pond?",
        "summary": "L\u2019inceste, \u00abtabou des tabous\u00bb? Depuis plusieurs mois, dans un mouvement in\u00e9dit, des femmes c\u00e9l\u00e8bres disent publiquement en avoir \u00e9t\u00e9 victimes, embo\u00eetant le pas aux milliers d\u2019anonymes qui ont t\u00e9moign\u00e9 aupr\u00e8s de la Commission inceste. Mais la r\u00e9ponse et la volont\u00e9 politiques restent indigentes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/130424/inceste-elles-parlent-mais-qui-leur-repond"
    },
    {
        "title": "\u00abOn tue les petites filles\u00bb: dans la France des ann\u00e9es 1970, une enqu\u00eate pionni\u00e8re",
        "summary": "Paru en 1978, le livre \u00abOn tue les petites filles\u00bb de Le\u00efla Sebbar fait la lumi\u00e8re sur les violences intrafamiliales, sexistes et sexuelles subies par les enfants et les jeunes femmes dans la France d\u2019alors. Un travail pr\u00e9curseur aujourd\u2019hui r\u00e9\u00e9dit\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/130424/tue-les-petites-filles-dans-la-france-des-annees-1970-une-enquete-pionniere"
    },
    {
        "title": "La situation sur le front s\u2019est \u00abconsid\u00e9rablement d\u00e9grad\u00e9e\u00bb, alerte le chef de l\u2019arm\u00e9e ukrainienne",
        "summary": "Le g\u00e9n\u00e9ral Oleksandr Syrsky a averti, samedi 13 avril, que la situation militaire \u00e9tait mauvaise pour ses troupes. L'Ukraine r\u00e9clame davantage de munitions et de d\u00e9fenses anti-a\u00e9riennes pour faire face aux attaques russes visant ses soldats, mais \u00e9galement ses grandes villes et ses centrales \u00e9lectriques.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/130424/la-situation-sur-le-front-s-est-considerablement-degradee-alerte-le-chef-de-l-armee-ukrainienne"
    },
    {
        "title": "\u00c9dition: la mauvaise occasion de Macron",
        "summary": "En visite au Festival du livre de Paris, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a brandi un nouvel exemple de ce \u00aben m\u00eame temps\u00bb dont lui seul a le secret: favoriser l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la lecture tout en taxant les livres d\u2019occasion. Une initiative de nature \u00e0 r\u00e9jouir les grands groupes d\u2019\u00e9dition, au d\u00e9triment des plus pr\u00e9caires, auteurs compris.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/130424/edition-la-mauvaise-occasion-de-macron"
    },
    {
        "title": "Classer les esp\u00e8ces, un vrai casse-t\u00eate",
        "summary": "D\u00e9finir une esp\u00e8ce n\u2019est pas simple: depuis toujours, les scientifiques d\u00e9battent des approches et des m\u00e9thodes permettant de poser des fronti\u00e8res, forc\u00e9ment subjectives, dans le continuum du vivant. Ours, vip\u00e8res ou grenouilles ne se laissent pas si facilement cerner.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/130424/classer-les-especes-un-vrai-casse-tete"
    },
    {
        "title": "Glucksmann face \u00e0 l\u2019encombrant soutien des socialistes \u00abanti-Nupes\u00bb",
        "summary": "De mani\u00e8re opportune, Fran\u00e7ois Hollande et les socialistes les plus hostiles aux Insoumis louent la t\u00eate de liste du PS et de Place publique. Une petite musique qui agace les partisans d\u2019Olivier Faure rest\u00e9s fid\u00e8les \u00e0 une perspective de \u00abd\u00e9passement\u00bb du PS.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/130424/glucksmann-face-l-encombrant-soutien-des-socialistes-anti-nupes"
    },
    {
        "title": "Exploration de la Cit\u00e9 pour la propagation de la foi en la France \u00e9ternelle",
        "summary": "Le pr\u00e9sident Sarkozy voulut, en vain, sa Maison de l\u2019histoire de France. La Cit\u00e9 de l\u2019Histoire, dirig\u00e9e par Frank Ferrand, prend le relais: roman national et international garanti. Visite d\u2019un lieu qui met du plomb de droite dans les cervelles de gauche.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/130424/exploration-de-la-cite-pour-la-propagation-de-la-foi-en-la-france-eternelle"
    },
    {
        "title": "\u00abLe conflit Isra\u00ebl-Palestine a un potentiel incendiaire \u00e0 l\u2019\u00e9chelle plan\u00e9taire\u00bb",
        "summary": "Depuis Beyrouth, l\u2019\u00e9crivaine et essayiste libanaise Dominique Edd\u00e9 analyse les six mois de carnage \u00e0 Gaza, la situation du Liban menac\u00e9 par un embrasement de la r\u00e9gion et les rares possibilit\u00e9s de sortir de l\u2019impasse.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/130424/le-conflit-israel-palestine-un-potentiel-incendiaire-l-echelle-planetaire"
    },
    {
        "title": "Un gendarme condamn\u00e9 pour avoir gravement bless\u00e9 une cycliste",
        "summary": "En janvier 2023, \u00e0 Paris, V\u00e9ronique T. a \u00e9t\u00e9 percut\u00e9e par un motard de la garde r\u00e9publicaine qui roulait \u00e0 contresens sur une piste cyclable. Elle a pass\u00e9 plus de sept mois \u00e0 l\u2019h\u00f4pital et marche toujours avec des b\u00e9quilles. Le gendarme a accept\u00e9 un \u00abplaider-coupable\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/120424/un-gendarme-condamne-pour-avoir-gravement-blesse-une-cycliste"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl d\u00e9joue une attaque sans pr\u00e9c\u00e9dent de drones iraniens",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re fois de son histoire, l\u2019Iran a lanc\u00e9 une \u00abvaste\u00bb attaque de drones et de missiles sur Isra\u00ebl samedi. T\u00e9h\u00e9ran a fait savoir que son attaque, qui a fait un bless\u00e9, \u00e9tait termin\u00e9e. Le monde est d\u00e9sormais suspendu \u00e0 une \u00e9ventuelle riposte isra\u00e9lienne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/130424/israel-dejoue-une-attaque-sans-precedent-de-drones-iraniens"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019esprit critique\u00bb litt\u00e9rature: trois romans de l\u2019exil",
        "summary": "Notre podcast culturel s\u2019int\u00e9resse \u00e0 \u00abDeux grands hommes et demi\u00bb de Diadi\u00e9 Demb\u00e9l\u00e9, \u00e0 \u00abCold Case\u00bb de Vincent Labruffe et \u00e0 \u00abL\u2019Occasion\u00bb de l\u2019\u00e9crivain argentin Juan Jos\u00e9 Saer.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/140424/l-esprit-critique-litterature-trois-romans-de-l-exil"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes: l\u2019Alliance rurale m\u00e8ne campagne sur le dos des chasseurs",
        "summary": "\u00c0 deux mois des \u00e9lections, l\u2019Alliance rurale accumule les erreurs et les d\u00e9fections. Le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration nationale des chasseurs et ses collaborateurs m\u00e9langent la campagne aux activit\u00e9s de l\u2019organisation, par ailleurs largement subventionn\u00e9e par l\u2019\u00c9tat.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/140424/europeennes-l-alliance-rurale-mene-campagne-sur-le-dos-des-chasseurs"
    },
    {
        "title": "\u00abLe Murmure de la mer\u00bb, une BD au c\u0153ur de l\u2019humanit\u00e9 en M\u00e9diterran\u00e9e",
        "summary": "Le dessinateur Hippolyte nous embarque \u00e0 bord de l\u2019\u00abOcean Viking\u00bb, le navire humanitaire de SOS M\u00e9diterran\u00e9e, pour raconter ces femmes et ces hommes qui tentent la travers\u00e9e vers l\u2019Italie, mais aussi celles et ceux qui leur portent secours, et sauvent au passage l\u2019honneur des \u00c9tats europ\u00e9ens.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/140424/le-murmure-de-la-mer-une-bd-au-coeur-de-l-humanite-en-mediterranee"
    },
    {
        "title": "Un droit de r\u00e9ponse d\u2019AG2R La Mondiale",
        "summary": "\u00c0 la suite de notre enqu\u00eate intitul\u00e9e \u00abLe leader fran\u00e7ais de la protection sociale menac\u00e9 de privatisation\u00bb publi\u00e9e le 25 f\u00e9vrier 2024, AG2R La Mondiale nous a adress\u00e9 un deuxi\u00e8me droit de r\u00e9ponse.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/140424/un-droit-de-reponse-d-ag2r-la-mondiale"
    },
    {
        "title": "Du gazole plein la vue",
        "summary": "Dans une soci\u00e9t\u00e9 pr\u00e9caire, stagnante, \u00abPipeline\u00bb, premier roman de Rachel M. Cholz, fait du p\u00e9trole la m\u00e9taphore d\u2019un certain \u00e9tat du monde actuel. Sa langue nerveuse donne vie aux contradictions de l\u2019anthropoc\u00e8ne, comme \u00e0 ses personnages de marginaux.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/140424/du-gazole-plein-la-vue"
    },
    {
        "title": "Protection sociale des \u00e9trangers: \u00abLe Conseil constitutionnel envoie un signal fort\u00bb",
        "summary": "La proposition de loi r\u00e9f\u00e9rendaire Les R\u00e9publicains, visant \u00e0 conditionner certaines prestations sociales aux \u00e9trangers en situation r\u00e9guli\u00e8re, a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9e non conforme par le Conseil constitutionnel. Une d\u00e9cision \u00abimportante\u00bb pour la chercheuse en droit Lola Isidro.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/140424/protection-sociale-des-etrangers-le-conseil-constitutionnel-envoie-un-signal-fort"
    }
]