[
    {
        "title": "Pour 2027, \u00c9douard Philippe tente de s\u2019imposer comme le candidat \u00abnaturel\u00bb de la droite",
        "summary": "L\u2019ancien premier ministre doit faire avec une forte concurrence au sein de son camp. \u00c0 commencer par celle de G\u00e9rald Darmanin, qui a livr\u00e9 lors du meeting lillois de son \u00abcher \u00c9douard\u00bb un discours aux accents pr\u00e9sidentiels.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/160325/pour-2027-edouard-philippe-tente-de-s-imposer-comme-le-candidat-naturel-de-la-droite"
    },
    {
        "title": "Serbie: une mar\u00e9e humaine submerge Belgrade",
        "summary": "La d\u00e9monstration de force a \u00e9t\u00e9 r\u00e9ussie, mais la suite du mouvement de contestation qui soul\u00e8ve la Serbie depuis quatre mois demeure incertaine apr\u00e8s l\u2019immense manifestation de samedi. M\u00eame d\u00e9consid\u00e9r\u00e9, le pr\u00e9sident Vu\u010di\u0107 s\u2019accroche.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/160325/serbie-une-maree-humaine-submerge-belgrade"
    },
    {
        "title": "Loi sur le narcotrafic: le tour de vis s\u00e9curitaire arrive \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s entament lundi 17 mars l\u2019examen de la proposition de loi de lutte contre le narcotrafic dont une partie des mesures phares ont \u00e9t\u00e9 retir\u00e9es par la commission des lois. Les associations de d\u00e9fense des droits humains alertent toujours sur un texte qui \u00abconstitue une nouvelle alt\u00e9ration de l\u2019\u00c9tat de droit\u00bb\".\"",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/160325/loi-sur-le-narcotrafic-le-tour-de-vis-securitaire-arrive-l-assemblee"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram: Fran\u00e7ois Bayrou ment encore, \u00c9lisabeth Borne annonce plus de contr\u00f4les",
        "summary": "Le premier ministre a encore multipli\u00e9 les contre-v\u00e9rit\u00e9s \u00e0 propos de son degr\u00e9 de connaissance des violences \u00e0 Notre-Dame-de-B\u00e9tharram. Quelques heures plus t\u00f4t, la ministre de l\u2019\u00e9ducation nationale annon\u00e7ait un plan pour mieux contr\u00f4ler les \u00e9tablissements priv\u00e9s sous contrat.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/160325/affaire-betharram-francois-bayrou-ment-encore-elisabeth-borne-annonce-plus-de-controles"
    },
    {
        "title": "Paris, Lyon et Marseille: la bataille autour du mode de scrutin",
        "summary": "Dans ces trois villes, le maire n\u2019est \u00e9lu que de mani\u00e8re indirecte par le corps \u00e9lectoral. Une proposition de loi entend mettre fin \u00e0 ce r\u00e9gime particulier et \u00e0 ses d\u00e9fauts d\u00e9mocratiques. Mais celui-ci se heurte \u00e0 des difficult\u00e9s techniques et soul\u00e8ve des questions beaucoup plus larges.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/160325/paris-lyon-et-marseille-la-bataille-autour-du-mode-de-scrutin"
    },
    {
        "title": "Dans la course locale, l\u2019union de la gauche se fraye un chemin",
        "summary": "Ces derniers mois, les divisions se creusent \u00e0 gauche au niveau national, faisant craindre une dispersion des candidatures aux municipales de 2026. Or des convergences existent localement. R\u00e9cit de ces dynamiques rassembleuses, ind\u00e9pendantes des directives parisiennes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/160325/dans-la-course-locale-l-union-de-la-gauche-se-fraye-un-chemin"
    },
    {
        "title": "Municipales 2026: l\u2019\u00e9lection au milieu de la pi\u00e8ce",
        "summary": "Pr\u00e9vu dans un an, le renouvellement des conseils municipaux constituera, sauf surprise, la derni\u00e8re \u00e9ch\u00e9ance \u00e9lectorale avant la pr\u00e9sidentielle. Dans tous les partis, les strat\u00e9gies se dessinent et les ambitions se font jour, \u00e0 l\u2019aube d\u2019une campagne qui s\u2019annonce plus ind\u00e9cise qu\u2019en 2020.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/160325/municipales-2026-l-election-au-milieu-de-la-piece"
    },
    {
        "title": "Tolsto\u00ef sous les bombes ou derri\u00e8re les barreaux",
        "summary": "Les conflits de la guerre froide et la chute du bloc de l\u2019Est furent \u00e0 l\u2019origine de trajectoires r\u00e9solument internationales. En t\u00e9moigne la vie de l\u2019\u00e9crivaine Thu\u00e2n, n\u00e9e au Vietnam, qui a connu Moscou puis Paris. \u00abB-52 ou celle qui aimait Tolsto\u00ef\u00bb offre une plong\u00e9e dans ces trajectoires tourment\u00e9es.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/160325/tolstoi-sous-les-bombes-ou-derriere-les-barreaux"
    },
    {
        "title": "L\u2019esprit critique \u00ablitt\u00e9rature\u00bb: trois romans risqu\u00e9s",
        "summary": "Notre podcast culturel discute de \u00abToutes les vies de Th\u00e9o\u00bb, sign\u00e9 Nathalie Azoulai, de \u00abJ\u2019\u00e9cris l\u2019Iliade\u00bb, nouveau livre de Pierre Michon, et du dernier roman de l\u2019\u00c9tats-Unien Richard Powers, intitul\u00e9 \u00abUn jeu sans fin\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/160325/l-esprit-critique-litterature-trois-romans-risques"
    },
    {
        "title": "Trump cible de nouveau Pretoria en expulsant son ambassadeur",
        "summary": "L\u2019Afrique du Sud, attaqu\u00e9e par Donald Trump depuis son retour \u00e0 la Maison-Blanche, subit une nouvelle escalade de la part de Washington. Son repr\u00e9sentant diplomatique Ebrahim Rasool a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 persona non grata et devra quitter les \u00c9tats-Unis apr\u00e8s des commentaires jug\u00e9s inacceptables.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/160325/trump-cible-de-nouveau-pretoria-en-expulsant-son-ambassadeur"
    },
    {
        "title": "Aux \u00c9tats-Unis, les dirigeants d\u00e9mocrates se divisent, la base bouillonne",
        "summary": "Les manifestations se multiplient dans le pays contre les coups de boutoir de Donald Trump et Elon Musk envers l\u2019administration f\u00e9d\u00e9rale. Alors qu\u2019\u00e0 Washington les d\u00e9mocrates semblent impuissants, sur le terrain, cette d\u00e9vastation sociale mobilise, comme en Alabama.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/170325/aux-etats-unis-les-dirigeants-democrates-se-divisent-la-base-bouillonne"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019op\u00e9ra Bastille s\u2019impose enfin \u00abM\u00e9lisande et Pell\u00e9as\u00bb",
        "summary": "L\u2019unique op\u00e9ra de Claude Debussy, \u00abPell\u00e9as et M\u00e9lisande\u00bb, triomphe \u00e0 l\u2019op\u00e9ra Bastille, dans la mise en sc\u00e8ne de Wajdi Mouawad. S\u2019y d\u00e9gage subtilement l\u2019\u00e9vidence que l\u2019h\u00e9ro\u00efne, absente \u00e0 elle-m\u00eame mais pr\u00e9sente au long de l\u2019\u0153uvre, m\u00e9rite la primaut\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/170325/l-opera-bastille-s-impose-enfin-melisande-et-pelleas"
    },
    {
        "title": "Attaques isra\u00e9liennes dans le sud du Liban: \u00abIls font \u00e7a pour nous dissuader de rentrer chez nous\u00bb",
        "summary": "Depuis la lib\u00e9ration des derniers villages du sud du Liban, le 18 f\u00e9vrier, l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne est rest\u00e9e implant\u00e9e dans plusieurs sites frontaliers. Sur la ligne bleue, le village de Kfar Kila fait face \u00e0 ses agressions quasi quotidiennes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/170325/attaques-israeliennes-dans-le-sud-du-liban-ils-font-ca-pour-nous-dissuader-de-rentrer-chez-nous"
    },
    {
        "title": "Des pompiers sonnent l\u2019alarme sur le racisme d\u00e9complex\u00e9 dans leurs rangs",
        "summary": "Plusieurs plaintes et signalements dans diff\u00e9rentes casernes de France r\u00e9v\u00e9l\u00e9s par Mediapart viennent d\u00e9noncer le sujet tabou du racisme chez les pompiers. Face \u00e0 un probl\u00e8me de plus en plus syst\u00e9mique, la r\u00e9ponse de la hi\u00e9rarchie reste timide, voire ambivalente.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/170325/des-pompiers-sonnent-l-alarme-sur-le-racisme-decomplexe-dans-leurs-rangs"
    },
    {
        "title": "Ad\u00e8le Haenel: ce que dit le jugement qui condamne Christophe Ruggia",
        "summary": "Alors que l\u2019avocate du r\u00e9alisateur a estim\u00e9 qu\u2019il avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9\" \"\u00absur la foi de [la] seule parole\u00bb d\u2019Ad\u00e8le Haenel, la d\u00e9cision du tribunal, que Mediapart a consult\u00e9e, montre que de nombreux \u00e9crits et t\u00e9moignages \u00e9tayent les d\u00e9clarations de l\u2019actrice. Christophe Ruggia a fait appel.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/170325/adele-haenel-ce-que-dit-le-jugement-qui-condamne-christophe-ruggia"
    },
    {
        "title": "Un t\u00e9moin du proc\u00e8s des ge\u00f4liers de l\u2019\u00c9tat islamique menac\u00e9 de mort \u00e0 son domicile",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir t\u00e9moign\u00e9 vendredi contre l\u2019un des trois accus\u00e9s, un r\u00e9fugi\u00e9 syrien a re\u00e7u la visite de deux individus chez lui. Ils lui ont annonc\u00e9 qu\u2019il allait \u00abpayer\u00bb pour avoir parl\u00e9. Le Parquet national antiterroriste s\u2019est saisi de l\u2019affaire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/170325/un-temoin-du-proces-des-geoliers-de-l-etat-islamique-menace-de-mort-son-domicile"
    },
    {
        "title": "Retraites: Bayrou se tire un \u00abnon\u00bb dans le pied",
        "summary": "En r\u00e9pondant par la n\u00e9gative \u00e0 une question sur la possibilit\u00e9 de revenir \u00e0 l\u2019\u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part de 62 ans, le premier ministre a tendu d\u2019un coup les discussions entre partenaires sociaux. Il prend le risque de voir capoter tout le processus. La CFDT est mise au pied du mur.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/170325/retraites-bayrou-se-tire-un-non-dans-le-pied"
    },
    {
        "title": "L\u2019administration Trump entrave le travail de la justice p\u00e9nale internationale en Ukraine",
        "summary": "Les \u00c9tats-Unis ont successivement annonc\u00e9 la mise en place de sanctions contre la CPI, leur retrait d\u2019un groupe d\u2019entraide judiciaire sur l\u2019agression de l\u2019Ukraine et la suspension des financements de chercheurs enqu\u00eatant sur les d\u00e9portations d\u2019enfants ukrainiens.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/170325/l-administration-trump-entrave-le-travail-de-la-justice-penale-internationale-en-ukraine"
    },
    {
        "title": "Le Conseil de politique nucl\u00e9aire, cette anomalie d\u00e9mocratique",
        "summary": "Couvertes par le secret-d\u00e9fense, ces r\u00e9unions de haut niveau concernent pourtant des questions de politique \u00e9nerg\u00e9tique tr\u00e8s classiques. Leur confidentialit\u00e9 renforce l\u2019opacit\u00e9 de la fili\u00e8re de l\u2019atome et des choix politiques la concernant.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/170325/le-conseil-de-politique-nucleaire-cette-anomalie-democratique"
    },
    {
        "title": "Le document secret qui a boulevers\u00e9 le contr\u00f4le du nucl\u00e9aire fran\u00e7ais",
        "summary": "En 2023, un rapport confidentiel pr\u00e9sent\u00e9 lors d\u2019un conseil de politique nucl\u00e9aire donnait le top d\u00e9part au bouleversement du syst\u00e8me de s\u00fbret\u00e9 de la fili\u00e8re de l\u2019atome. Mediapart y a eu acc\u00e8s et a appris qu\u2019il avait \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9 \u00e0 la demande de l\u2019\u00c9lys\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/170325/le-document-secret-qui-bouleverse-le-controle-du-nucleaire-francais"
    },
    {
        "title": "Loi narcotrafic: \u00abLe texte n\u2019est pas seulement liberticide, il est aussi contre-productif\u00bb",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 insoumis Antoine L\u00e9aument s\u2019oppose \u00e0 un texte qui privil\u00e9gie, selon lui, une r\u00e9ponse administrative, sur la foi de soup\u00e7ons, plut\u00f4t que le vrai travail d\u2019enqu\u00eate. Il pr\u00f4ne une approche visant \u00e9galement \u00e0 faire baisser la consommation, plus efficace, selon lui, contre le trafic de drogue.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/170325/loi-narcotrafic-le-texte-n-est-pas-seulement-liberticide-il-est-aussi-contre-productif"
    },
    {
        "title": "Caricature de Cyril Hanouna: La France insoumise refuse de dire qui a valid\u00e9 l\u2019affiche",
        "summary": "Apr\u00e8s la publication d\u2019une repr\u00e9sentation antis\u00e9mite de l\u2019animateur, LFI rechigne \u00e0 s\u2019exprimer sur les responsabilit\u00e9s internes de cette campagne. La d\u00e9put\u00e9e Sophia Chikirou, qui supervise la communication du mouvement, renvoie la patate chaude au coordinateur national, Manuel Bompard, qui ne r\u00e9pond pas.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/170325/caricature-de-cyril-hanouna-la-france-insoumise-refuse-de-dire-qui-valide-l-affiche"
    }
]