[
    {
        "title": "Vote de l\u2019IVG dans la Constitution: une victoire collective des f\u00e9ministes",
        "summary": "\u00abMerci pour elles\u00bb, a conclu la pr\u00e9sidente de l\u2019Assembl\u00e9e apr\u00e8s avoir proclam\u00e9 le r\u00e9sultat du vote.\" \"Le droit \u00e0 l\u2019interruption volontaire de grossesse a \u00e9t\u00e9 inscrit dans la Constitution lors d\u2019un Congr\u00e8s historique qui a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 les combats f\u00e9ministes d\u2019hier et encourag\u00e9 ceux \u00e0 venir.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/040324/vote-de-l-ivg-dans-la-constitution-une-victoire-collective-des-feministes"
    },
    {
        "title": "Au Trocad\u00e9ro: \u00abOn n\u2019a pas tous les jours l\u2019occasion de c\u00e9l\u00e9brer une victoire f\u00e9ministe\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l\u2019appel de plusieurs associations f\u00e9ministes, pr\u00e8s de 200 personnes se sont r\u00e9unies sur le parvis des Droits de l\u2019homme \u00e0 Paris pour suivre en direct sur un \u00e9cran g\u00e9ant la r\u00e9union du Congr\u00e8s. Dans la foule, de la joie et surtout une volont\u00e9 de poursuivre le combat pour que la libert\u00e9 de l\u2019IVG soit effective.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/040324/au-trocadero-n-pas-tous-les-jours-l-occasion-de-celebrer-une-victoire-feministe"
    },
    {
        "title": "IVG: un vote pour l\u2019histoire, mais pas sans m\u00e9moire",
        "summary": "L\u2019inscription de la libert\u00e9 d\u2019avorter dans la Constitution fran\u00e7aise est une premi\u00e8re mondiale. Sa port\u00e9e symbolique est consid\u00e9rable. Mais elle n\u2019efface ni les difficult\u00e9s \u00e0 acc\u00e9der r\u00e9ellement \u00e0 l\u2019IVG, ni l\u2019instrumentalisation politique qu\u2019en fait Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/040324/ivg-un-vote-pour-l-histoire-mais-pas-sans-memoire"
    },
    {
        "title": "Des militants d\u2019extr\u00eame droite, r\u00e9cidivistes de la relaxe et du non-lieu, de nouveau jug\u00e9s",
        "summary": "Deux des militants d\u2019extr\u00eame droite radicale jug\u00e9s pour avoir tent\u00e9 de perturber un colloque d\u00e9di\u00e9 aux migrants \u00e0 Saint-Brevin avaient d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 accus\u00e9s de faits similaires \u00e0 Bordeaux et Paris. Jusqu\u2019ici sans cons\u00e9quences.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/040324/des-militants-d-extreme-droite-recidivistes-de-la-relaxe-et-du-non-lieu-de-nouveau-juges"
    },
    {
        "title": "Les Suisses imposent une hausse des retraites et refusent de travailler plus longtemps",
        "summary": "Dimanche 3 mars, les Suisses ont largement approuv\u00e9 un treizi\u00e8me versement pour leurs pensions de retraite par r\u00e9partition et rejet\u00e9 tout report de l\u2019\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 la retraite. Une d\u00e9cision qui a surpris, mais qui traduit une pression constante sur les revenus des retrait\u00e9s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/040324/les-suisses-imposent-une-hausse-des-retraites-et-refusent-de-travailler-plus-longtemps"
    },
    {
        "title": "Gap, Habitat, Burton\u2026 Enqu\u00eate sur les nouveaux fossoyeurs des rues commer\u00e7antes",
        "summary": "Un nombre in\u00e9dit d\u2019enseignes ayant pignon sur rue ont r\u00e9cemment fait faillite. Les responsables? Trois hommes d\u2019affaires qui ont, \u00e0 eux seuls, mis au ch\u00f4mage plus de 5 000 personnes et ferm\u00e9 1 000 boutiques. Mediapart d\u00e9voile leurs pratiques peu scrupuleuses.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/040324/gap-habitat-burton-enquete-sur-les-nouveaux-fossoyeurs-des-rues-commercantes"
    },
    {
        "title": "Jo\u00eblle Sambi: \u00abRien n\u2019est interdit, vas-y!\u00bb",
        "summary": "Pour ce nouveau rendez-vous de \u00abRends la joie\u00bb, la po\u00e9tesse Kiy\u00e9mis re\u00e7oit l\u2019autrice, r\u00e9alisatrice et slameuse Jo\u00eblle Sambi.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/040324/joelle-sambi-rien-n-est-interdit-vas-y"
    },
    {
        "title": "Bienvenue \u00e0 I-Soon, chez les cybermercenaires qui espionnent \u00e0 la solde de P\u00e9kin",
        "summary": "La Chine \u00e9tait jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent \u00e9pargn\u00e9e par les fuites de donn\u00e9es qui ont d\u00e9voil\u00e9 les pratiques de cyberespionnage des \u00c9tats-Unis et de la Russie. Mais le 16 f\u00e9vrier, un \u00ableak\u00bb concernant un sous-traitant priv\u00e9 de la police chinoise a lev\u00e9 le voile sur les op\u00e9rations de P\u00e9kin.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/040324/bienvenue-i-soon-chez-les-cybermercenaires-qui-espionnent-la-solde-de-pekin"
    },
    {
        "title": "Au t\u00e9l\u00e9phone, la S\u00e9cu ne r\u00e9pond plus",
        "summary": "Depuis janvier, la Caisse nationale d\u2019assurance-maladie a mis en \u0153uvre un nouveau dispositif technique pour filtrer les appels des assur\u00e9s et \u00e9courter automatiquement la communication. Une directive, que Mediapart a pu consulter, a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9e \u00e0 tous les agents.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/040324/au-telephone-la-secu-ne-repond-plus"
    },
    {
        "title": "Bardella lance sa campagne pour les europ\u00e9ennes en agitant les peurs fran\u00e7aises",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du Rassemblement national, t\u00eate de liste pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes de juin, a lanc\u00e9 sa campagne dimanche, \u00e0 Marseille. L\u2019occasion de parler un peu de lui, beaucoup de la France et encore plus d\u2019Emmanuel Macron, critiqu\u00e9 sans surprise sur l\u2019immigration.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/030324/bardella-lance-sa-campagne-pour-les-europeennes-en-agitant-les-peurs-francaises"
    },
    {
        "title": "Trump-Biden, une course \u00e0 celui qui sera le moins d\u00e9test\u00e9",
        "summary": "\u00c0 l\u2019occasion des primaires multiples du \u00abSuper Tuesday\u00bb, mardi 5 mars, Joe Biden et Donald Trump devraient se rapprocher de l\u2019investiture de leurs partis respectifs, confortant ainsi la perspective d\u2019un duel entre mal-aim\u00e9s aux r\u00e9percussions plan\u00e9taires.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/050324/trump-biden-une-course-celui-qui-sera-le-moins-deteste"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Strasbourg, l\u2019Europe intensifie discr\u00e8tement le fichage des migrants",
        "summary": "Dans un b\u00e2timent discret, 350 personnes travaillent \u00e0 renforcer le contr\u00f4le et le suivi des personnes entrant dans l\u2019espace Schengen. Reportage dans l\u2019agence de l\u2019Union europ\u00e9enne qui renforce le fichage des migrants.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/050324/strasbourg-l-europe-intensifie-discretement-le-fichage-des-migrants"
    },
    {
        "title": "Comment la France gonfle les chiffres de son aide militaire \u00e0 l\u2019Ukraine",
        "summary": "Le d\u00e9bat sur un \u00e9ventuel envoi de troupes occidentales au sol en Ukraine a \u00e9clips\u00e9 un autre aspect de l\u2019aide militaire \u00e0 Kyiv: l\u2019envoi d\u2019armement. Un sujet embarrassant pour la France, r\u00e9duite \u00e0 gonfler artificiellement ses chiffres pour ne pas faire p\u00e2le figure.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/050324/comment-la-france-gonfle-les-chiffres-de-son-aide-militaire-l-ukraine"
    },
    {
        "title": "Affaire Depardieu: une enqu\u00eate ouverte pour \u00abagression sexuelle\u00bb",
        "summary": "Selon nos informations, le parquet de Paris a ouvert une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire pour \u00abagression sexuelle\u00bb apr\u00e8s la plainte d\u2019une d\u00e9coratrice contre G\u00e9rard Depardieu. Les faits, r\u00e9v\u00e9l\u00e9s par Mediapart, auraient eu lieu sur le tournage du film \u00abLes Volets verts\u00bb, en 2021, et ne sont pas prescrits.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/050324/affaire-depardieu-une-enquete-ouverte-pour-agression-sexuelle"
    }
]