[
    {
        "title": "Un gendarme condamn\u00e9 pour avoir gravement bless\u00e9 une cycliste",
        "summary": "En janvier 2023, \u00e0 Paris, V\u00e9ronique T. a \u00e9t\u00e9 percut\u00e9e par un motard de la garde r\u00e9publicaine qui roulait \u00e0 contresens sur une piste cyclable. Elle a pass\u00e9 plus de sept mois \u00e0 l\u2019h\u00f4pital et marche toujours avec des b\u00e9quilles. Le gendarme a accept\u00e9 un \u00abplaider-coupable\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/120424/un-gendarme-condamne-pour-avoir-gravement-blesse-une-cycliste"
    },
    {
        "title": "Logement social: le gouvernement annonce une mesure... qui existe d\u00e9j\u00e0",
        "summary": "Le ministre du logement Guillaume Kasbarian entend, dans le cadre d\u2019un futur projet de loi, s\u2019attaquer aux locataires de HLM qui d\u00e9passeraient les plafonds. Seulement, tous les outils de contr\u00f4le sont d\u00e9j\u00e0 op\u00e9rationnels.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/120424/logement-social-le-gouvernement-annonce-une-mesure-qui-existe-deja"
    },
    {
        "title": "Dans l\u2019Ukraine en guerre, une reconstruction \u00e0 deux vitesses",
        "summary": "La reconstruction des villes et villages d\u00e9truits par les combats varie selon la situation militaire et l\u2019implication des organisations internationales. Elle est bien avanc\u00e9e \u00e0 Boutcha, pr\u00e8s de Kyiv, tandis qu\u2019\u00e0 Slatyne, pr\u00e8s de la fronti\u00e8re avec la Russie, les financements se font attendre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/120424/dans-l-ukraine-en-guerre-une-reconstruction-deux-vitesses"
    },
    {
        "title": "Motion de censure de LR: la menace fant\u00f4me",
        "summary": "Le parti d\u2019\u00c9ric Ciotti agite de nouveau le spectre d\u2019une motion de censure pour faire tomber le gouvernement. Mais des doutes persistent sur les r\u00e9elles intentions du groupe. Personne n\u2019oublie le nombre de fois o\u00f9 LR a sauv\u00e9 le gouvernement.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/120424/motion-de-censure-de-lr-la-menace-fantome"
    },
    {
        "title": "Action contre Lafarge: un traitement de choc contre les militants \u00e9cologistes",
        "summary": "Les 17 personnes interpell\u00e9es lundi dans le cadre d\u2019une enqu\u00eate sur une action d\u00e9ploy\u00e9e contre un site du groupe Lafarge en d\u00e9cembre 2023 sont sorties de garde \u00e0 vue. Elles d\u00e9noncent la brutalit\u00e9 et la disproportion des moyens utilis\u00e9s \u00e0 leur \u00e9gard.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/120424/action-contre-lafarge-un-traitement-de-choc-contre-les-militants-ecologistes"
    },
    {
        "title": "Le cri d\u2019alarme de chefs d\u2019\u00e9tablissement \u00e0 Belloubet sur les groupes de niveau",
        "summary": "Ils s'engagent, fait rare, en leur nom: plus d'une trentaine principaux de coll\u00e8ges de l\u2019ouest de la France interpellent dans un texte commun la ministre de l\u2019\u00e9ducation, critiquant la mise en place des groupes de niveau, qu'ils estiment contraire \u00e0 leur \u00abd\u00e9ontologie\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/120424/le-cri-d-alarme-de-chefs-d-etablissement-belloubet-sur-les-groupes-de-niveau"
    },
    {
        "title": "Affaire Miller: l\u2019enqu\u00eate judiciaire s\u2019alourdit avec une nouvelle plainte",
        "summary": "Une femme a d\u00e9pos\u00e9 plainte vendredi pour \u00abviols\u00bb et \u00abagressions sexuelles\u00bb contre le c\u00e9l\u00e8bre psychanalyste rencontr\u00e9 en 1998 alors qu\u2019elle avait 19 ans, selon les informations de Mediapart. Avec cette proc\u00e9dure, son avocate esp\u00e8re rouvrir le d\u00e9bat sur la \u00abprescription glissante\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/120424/affaire-miller-l-enquete-judiciaire-s-alourdit-avec-une-nouvelle-plainte"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes: \u00e0 Amiens, le communiste L\u00e9on Deffontaines vante sa gauche \u00abauthentique et populaire\u00bb",
        "summary": "T\u00eate de liste du Parti communiste fran\u00e7ais, le Picard de 28 ans a lanc\u00e9 sa campagne chez lui, en m\u00ealant volont\u00e9 de revanche sur le trait\u00e9 constitutionnel europ\u00e9en, combat contre le Rassemblement national et identification \u00e0 la \u00abgauche des territoires\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/120424/europeennes-amiens-le-communiste-leon-deffontaines-vante-sa-gauche-authentique-et-populaire"
    },
    {
        "title": "\u00c0 la mosqu\u00e9e Al-Aqsa de J\u00e9rusalem, le ramadan s\u2019est achev\u00e9 dans la tristesse",
        "summary": "Depuis le 7 octobre 2023, Isra\u00ebl impose des restrictions sans pr\u00e9c\u00e9dent aux Palestiniens qui souhaitent acc\u00e9der au troisi\u00e8me lieu saint de l\u2019islam, surplombant la vieille ville de J\u00e9rusalem. Des musulmans venus du monde entier c\u00e9l\u00e9brer la fin du ramadan sont aussi vis\u00e9s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/110424/la-mosquee-al-aqsa-de-jerusalem-le-ramadan-s-est-acheve-dans-la-tristesse"
    },
    {
        "title": "Aust\u00e9rit\u00e9: le gouvernement en veut toujours plus",
        "summary": "Services publics, collectivit\u00e9s locales, mod\u00e8le social\u2026 le gouvernement annonce chaque semaine de nouvelles coupes budg\u00e9taires afin, esp\u00e8re-t-il, de r\u00e9duire le d\u00e9ficit public. Grande perdante: l\u2019\u00e9conomie fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/110424/austerite-le-gouvernement-en-veut-toujours-plus"
    },
    {
        "title": "Glucksmann face \u00e0 l\u2019encombrant soutien des socialistes \u00abanti-Nupes\u00bb",
        "summary": "De mani\u00e8re opportune, Fran\u00e7ois Hollande et les socialistes les plus hostiles aux Insoumis louent la t\u00eate de liste du PS et de Place publique. Une petite musique qui agace les partisans d\u2019Olivier Faure rest\u00e9s fid\u00e8les \u00e0 une perspective de \u00abd\u00e9passement\u00bb du PS.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/130424/glucksmann-face-l-encombrant-soutien-des-socialistes-anti-nupes"
    },
    {
        "title": "Exploration de la Cit\u00e9 pour la propagation de la foi en la France \u00e9ternelle",
        "summary": "Le pr\u00e9sident Sarkozy voulut, en vain, sa Maison de l\u2019histoire de France. La Cit\u00e9 de l\u2019Histoire, ouverte cette ann\u00e9e par Frank Ferrand, prend le relais: roman national et international garanti. Visite d\u2019un lieu qui met du plomb de droite dans les cervelles de gauche.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/130424/exploration-de-la-cite-pour-la-propagation-de-la-foi-en-la-france-eternelle"
    },
    {
        "title": "\u00abLe conflit Isra\u00ebl-Palestine a un potentiel incendiaire \u00e0 l\u2019\u00e9chelle plan\u00e9taire\u00bb",
        "summary": "Depuis Beyrouth, l\u2019\u00e9crivaine et essayiste libanaise Dominique Edd\u00e9 analyse les six mois de carnage \u00e0 Gaza, la situation du Liban menac\u00e9 par un embrasement de la r\u00e9gion et les rares possibilit\u00e9s de sortir de l\u2019impasse.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/130424/le-conflit-israel-palestine-un-potentiel-incendiaire-l-echelle-planetaire"
    },
    {
        "title": "Classer les esp\u00e8ces, un vrai casse-t\u00eate",
        "summary": "D\u00e9finir une esp\u00e8ce n\u2019est pas simple: depuis toujours, les scientifiques d\u00e9battent des approches et des m\u00e9thodes permettant de poser des fronti\u00e8res, forc\u00e9ment subjectives, dans le continuum du vivant. Ours, vip\u00e8res ou grenouilles ne se laissent pas si facilement cerner.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/130424/classer-les-especes-un-vrai-casse-tete"
    },
    {
        "title": "\u00c9dition: la mauvaise occasion de Macron",
        "summary": "En visite au Festival du livre de Paris, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a brandi un nouvel exemple de ce \u00aben m\u00eame temps\u00bb dont lui seul a le secret: favoriser l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la lecture tout en taxant les livres d\u2019occasion. Une initiative de nature \u00e0 r\u00e9jouir les grands groupes d\u2019\u00e9dition, au d\u00e9triment des plus pr\u00e9caires, auteurs compris.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/130424/edition-la-mauvaise-occasion-de-macron"
    }
]