[
    {
        "title": "Au proc\u00e8s du MoDem, les avocats de Fran\u00e7ois Bayrou plaident la relaxe",
        "summary": "Le proc\u00e8s de l\u2019affaire des assistants parlementaires MoDem au Parlement europ\u00e9en s\u2019est achev\u00e9 mardi, avec un Fran\u00e7ois Bayrou en larmes. Le jugement a \u00e9t\u00e9 mis en d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 au 5 f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/211123/au-proces-du-modem-les-avocats-de-francois-bayrou-plaident-la-relaxe"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron ou la violence du Capital",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir impos\u00e9 au pays une r\u00e9forme des retraites honnie et des lois impopulaires, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique pr\u00e9tend que l\u2019heure n\u2019est pas \u00e0 la redistribution. Une position qui r\u00e9v\u00e8le le cynisme du chef de l\u2019\u00c9tat en mati\u00e8re \u00e9conomique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/211123/emmanuel-macron-ou-la-violence-du-capital"
    },
    {
        "title": "Les tr\u00e8s chers kits de campagne \u00e9lectorale d\u2019un cadre marseillais du RN",
        "summary": "Lors des l\u00e9gislatives de 2022, Enzo Alias-Blanes, ancien membre de la direction nationale de la branche jeunesse du RN, a propos\u00e9 des kits de communication aux candidats de son camp. La commission des comptes de campagne les a jug\u00e9s bien trop chers et refuse pour partie de les rembourser.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/211123/les-tres-chers-kits-de-campagne-electorale-d-un-cadre-marseillais-du-rn"
    },
    {
        "title": "Conflit isra\u00e9lo-palestinien: une chape de plomb s\u2019est abattue sur l\u2019universit\u00e9 fran\u00e7aise",
        "summary": "Depuis les attaques du Hamas contre Isra\u00ebl le 7 octobre 2023, le milieu de la recherche, en particulier les sp\u00e9cialistes du Proche-Orient, d\u00e9nonce un climat de \u00abchasse aux sorci\u00e8res\u00bb entretenu par le gouvernement pour toute parole jug\u00e9e propalestinienne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/211123/conflit-israelo-palestinien-une-chape-de-plomb-s-est-abattue-sur-l-universite-francaise"
    },
    {
        "title": "Dans certaines r\u00e9dactions, le conflit isra\u00e9lo-palestinien \u00e9chauffe les esprits",
        "summary": "Depuis le 7 octobre et les attaques du Hamas sur le sol isra\u00e9lien, les d\u00e9bats \u00e9ditoriaux sont particuli\u00e8rement vifs au sein des m\u00e9dias fran\u00e7ais. Au point de provoquer parfois un vrai malaise et des clivages, qui se cristallisent sur la crainte d\u2019\u00eatre accus\u00e9 de partialit\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/211123/dans-certaines-redactions-le-conflit-israelo-palestinien-echauffe-les-esprits"
    },
    {
        "title": "Au Mali et au Burkina Faso: la diplomatie de Macron \u00abnous met en danger\u00bb",
        "summary": "Alors que les d\u00e9put\u00e9s d\u00e9battent mardi de la politique africaine de la France, deux collectifs de ressortissants fran\u00e7ais du Mali et du Burkina Faso font entendre leur voix. Tr\u00e8s critiques vis-\u00e0-vis de la diplomatie du gouvernement, leurs membres exigent la fin des repr\u00e9sailles d\u00e9cid\u00e9es apr\u00e8s le coup d\u2019\u00c9tat au Niger.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/211123/au-mali-et-au-burkina-faso-la-diplomatie-de-macron-nous-met-en-danger"
    },
    {
        "title": "Sur le Proche-Orient, \u00abla Chine se voit comme m\u00e9diatrice et porte-parole du Sud global\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident chinois a particip\u00e9 mardi \u00e0 un sommet virtuel des Brics, pr\u00e9sid\u00e9 par l\u2019Afrique du Sud, sur la situation \u00e0 Gaza. Depuis le 7 octobre, P\u00e9kin d\u00e9nonce l\u2019attitude d\u2019Isra\u00ebl et des Occidentaux. Quel r\u00f4le peut jouer la Chine dans la crise? Entretien avec la chercheuse Camille Lons.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/211123/sur-le-proche-orient-la-chine-se-voit-comme-mediatrice-et-porte-parole-du-sud-global"
    },
    {
        "title": "Affaire Jo\u00ebl Guerriau: les d\u00e9clarations du s\u00e9nateur face \u00e0 une polici\u00e8re interloqu\u00e9e",
        "summary": "En garde \u00e0 vue, l\u2019\u00e9lu de Loire-Atlantique a multipli\u00e9 les explications improbables pour se justifier d\u2019avoir vers\u00e9 de l\u2019ecstasy dans le verre de sa coll\u00e8gue Sandrine Josso \u00e0 son insu, d\u2019apr\u00e8s les proc\u00e8s-verbaux d\u2019audition consult\u00e9s par Mediapart. Jo\u00ebl Guerriau a aussi affirm\u00e9 que le sachet de drogue lui avait \u00e9t\u00e9 fourni par un autre \u00abs\u00e9nateur\u00bb dont il n\u2019a pas voulu donner le nom.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/211123/affaire-joel-guerriau-les-declarations-du-senateur-face-une-policiere-interloquee"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019op\u00e9ration du 7 octobre ne vise pas seulement \u00e0\u00a0tuer, mais \u00e0 filmer les tueries et les atrocit\u00e9s\u00bb",
        "summary": "Pour l\u2019historien Tal Bruttmann, la s\u00e9quence ouverte depuis le 7 octobre est r\u00e9v\u00e9latrice d\u2019un changement du r\u00e9gime d\u2019images et de c\u00e9cit\u00e9s sur la m\u00e9moire de la Shoah et ses usages, en Isra\u00ebl comme en France.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/211123/l-operation-du-7-octobre-ne-vise-pas-seulement-tuer-mais-filmer-les-tueries-et-les-atrocites"
    },
    {
        "title": "Dominique Marchais: \u00abJe revendique une recherche d\u2019alliance qui ne passe pas par l\u2019\u00c9tat\u00bb",
        "summary": "Le r\u00e9alisateur de \u00abLa Rivi\u00e8re\u00bb, qui sort en salles le 22 novembre et vient d\u2019obtenir le prix Jean-Vigo, a construit son \u0153uvre autour de la notion de paysage. Un paysage \u00e9minemment politique. Entretien.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/211123/dominique-marchais-je-revendique-une-recherche-d-alliance-qui-ne-passe-pas-par-l-etat"
    },
    {
        "title": "Le fil du jour. Accord trouv\u00e9 entre Isra\u00ebl et le Hamas: une tr\u00eave contre la lib\u00e9ration d\u2019otages",
        "summary": "Le gouvernement isra\u00e9lien a approuv\u00e9 dans la nuit un accord pr\u00e9voyant la lib\u00e9ration de 50 otages aux mains du Hamas et une tr\u00eave dans la bande de Gaza. 150 prisonniers palestiniens pourraient \u00e9galement \u00eatre lib\u00e9r\u00e9s. La pause dans les combats devrait durer au moins 4 jours.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/221123/le-fil-du-jour-accord-trouve-entre-israel-et-le-hamas-une-treve-contre-la-liberation-d-otages"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019op\u00e9ration du 7 octobre ne vise pas seulement \u00e0\u00a0tuer, mais \u00e0 filmer les tueries et les atrocit\u00e9s\u00bb",
        "summary": "Pour l\u2019historien Tal Bruttmann, la s\u00e9quence ouverte depuis le 7 octobre est r\u00e9v\u00e9latrice d\u2019un changement du r\u00e9gime d\u2019images et de c\u00e9cit\u00e9s sur la m\u00e9moire de la Shoah et ses usages, en Isra\u00ebl comme en France.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/211123/l-operation-du-7-octobre-ne-vise-pas-seulement-tuer-mais-filmer-les-tueries-et-les-atrocites"
    }
]