[
    {
        "title": "Photo des d\u00e9put\u00e9s insoumis: des r\u00e9actions \u00ab\u00e9videmment racistes\u00bb",
        "summary": "Une photo de quatre d\u00e9put\u00e9s, dont deux hommes noirs, a suscit\u00e9 pl\u00e9thore de commentaires racistes, les comparant \u00e0 des d\u00e9linquants. Pour la sociologue Sol\u00e8ne Brun, cela prouve que ces \u00e9lus sont consid\u00e9r\u00e9s comme indignes d\u2019occuper cette fonction, sur la seule base de leur racialisation.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/220724/photo-des-deputes-insoumis-des-reactions-evidemment-racistes"
    },
    {
        "title": "Au Royaume-Uni, des activistes condamn\u00e9s \u00e0 de la prison pour avoir bloqu\u00e9 une autoroute",
        "summary": "Cinq militants britanniques de Just Stop Oil ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s le 18 juillet \u00e0 quatre et cinq ans d\u2019emprisonnement pour avoir, \u00e0 la suite d\u2019un appel Zoom, organis\u00e9 le blocage du p\u00e9riph\u00e9rique autoroutier de Londres fin 2022.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/220724/au-royaume-uni-des-activistes-condamnes-de-la-prison-pour-avoir-bloque-une-autoroute"
    },
    {
        "title": "Mort de James C. Scott, penseur de la soci\u00e9t\u00e9 sans \u00c9tat",
        "summary": "Anthropologue influent et sp\u00e9cialiste de l\u2019histoire des peuples qui ont v\u00e9cu sans \u00c9tat et m\u00eame contre lui, l\u2019universitaire laisse une \u0153uvre pr\u00e9cieuse sur les mille formes de r\u00e9sistance au pouvoir.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/220724/mort-de-james-c-scott-penseur-de-la-societe-sans-etat"
    },
    {
        "title": "Faire reconna\u00eetre un cancer professionnel, un combat de plus pour les femmes",
        "summary": "Professionnelles du m\u00e9nage et de l\u2019esth\u00e9tique, h\u00f4tesses de l\u2019air... elles risquent davantage de d\u00e9clarer un cancer li\u00e9 \u00e0 leur travail. Mais le faire reconna\u00eetre est quasiment impossible. La faute au manque de recherches, \u00e0 la pr\u00e9carit\u00e9 et aux st\u00e9r\u00e9otypes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/220724/faire-reconnaitre-un-cancer-professionnel-un-combat-de-plus-pour-les-femmes"
    },
    {
        "title": "Pluies en Alsace: sale temps pour les agriculteurs",
        "summary": "Entre f\u00e9vrier et juin 2024, le Bas-Rhin a connu des pr\u00e9cipitations historiques. Sympt\u00f4me du chaos climatique, cet \u00e9pisode pluvieux a entra\u00een\u00e9 des pertes agricoles substantielles pour plusieurs centaines d\u2019agriculteurs, toutes cultures confondues.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/220724/pluies-en-alsace-sale-temps-pour-les-agriculteurs"
    },
    {
        "title": "Nouveau Front populaire: apr\u00e8s Huguette Bello, Laurence Tubiana jette l\u2019\u00e9ponge",
        "summary": "L\u2019\u00e9conomiste et diplomate, dont le nom avait \u00e9t\u00e9 avanc\u00e9 par le Parti socialiste, s\u2019\u00e9tait dite pr\u00eate \u00e0 devenir premi\u00e8re ministre. Mais sa candidature ayant rencontr\u00e9 \u00abdes oppositions\u00bb au sein du NFP, elle annonce \u00abretourner\u00bb \u00e0 ses combats en dehors de l\u2019ar\u00e8ne politique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/220724/nouveau-front-populaire-apres-huguette-bello-laurence-tubiana-jette-l-eponge"
    },
    {
        "title": "La solitude des salari\u00e9s de Basic-Fit",
        "summary": "Effectifs r\u00e9duits \u00e0 une seule personne, conditions de travail difficiles, horaires d\u00e9cal\u00e9s et sans pause\u2026 Dans les salles du leader du fitness, la r\u00e9duction des co\u00fbts touche avant tout les agents d\u2019accueil, qui forment l\u2019\u00e9crasante majorit\u00e9 des employ\u00e9s de l\u2019entreprise.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/220724/la-solitude-des-salaries-de-basic-fit"
    },
    {
        "title": "JO: derri\u00e8re la pol\u00e9mique sur la d\u00e9l\u00e9gation isra\u00e9lienne, une revendication ancienne",
        "summary": "Samedi, le d\u00e9put\u00e9 LFI Thomas Portes a appel\u00e9 \u00e0 ce que \u00able drapeau et l\u2019hymne isra\u00e9liens ne soient pas admis pendant ces Jeux\u00bb. La droite et une partie de la gauche d\u00e9noncent ces propos. Il s\u2019agit d\u2019une demande exprim\u00e9e depuis plusieurs mois par les soutiens de la cause palestinienne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/220724/jo-derriere-la-polemique-sur-la-delegation-israelienne-une-revendication-ancienne"
    },
    {
        "title": "Kamala Harris, le fardeau des anti-Trump, est devenue leur meilleur espoir",
        "summary": "Longtemps consid\u00e9r\u00e9e comme trop effac\u00e9e, la vice-pr\u00e9sidente est d\u00e9sormais vue comme la femme providentielle des d\u00e9mocrates. \u00c0 plus de cent jours de l\u2019\u00e9lection, elle est le dernier rempart contre un retour de Donald Trump \u00e0 la Maison-Blanche.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/220724/kamala-harris-le-fardeau-des-anti-trump-est-devenue-leur-meilleur-espoir"
    },
    {
        "title": "\u00c9lection pr\u00e9sidentielle aux \u00c9tats-Unis: Joe Biden renonce",
        "summary": "Press\u00e9 de toutes parts apr\u00e8s plusieurs prestations catastrophiques, le pr\u00e9sident \u00e9tats-unien a annonc\u00e9 dimanche 21 juillet qu\u2019il ne briguerait pas un nouveau mandat face \u00e0 Donald Trump. Il soutient sa vice-pr\u00e9sidente Kamala Harris pour l\u2019investiture d\u00e9mocrate.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/210724/election-presidentielle-aux-etats-unis-joe-biden-renonce"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s 25 ans de chavisme, l\u2019opposition esp\u00e8re \u00e9crire une nouvelle page au Venezuela",
        "summary": "Apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de divisions, de boycott du processus \u00e9lectoral et de rendez-vous manqu\u00e9s, l\u2019opposition appara\u00eet unie pour l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle du 28 juillet. La popularit\u00e9 du pr\u00e9sident sortant, Nicolas Maduro, candidat \u00e0 sa r\u00e9\u00e9lection, semble plus faible que jamais.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/230724/apres-25-ans-de-chavisme-l-opposition-espere-ecrire-une-nouvelle-page-au-venezuela"
    },
    {
        "title": "L\u2019unique club de boxe f\u00e9minin de Palestine d\u00e9fie les bombes et le patriarcat \u00e0 Gaza",
        "summary": "Le club, autrefois install\u00e9 dans la ville de Gaza, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truit par l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne en d\u00e9cembre 2023. Mais Osama Ayoub, son fondateur, d\u00e9plac\u00e9 dans le camp d\u2019Al-Mawasi, continue son combat: \u00e9manciper femmes et filles par la boxe.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/230724/l-unique-club-de-boxe-feminin-de-palestine-defie-les-bombes-et-le-patriarcat-gaza"
    },
    {
        "title": "Nestl\u00e9 a pr\u00e9lev\u00e9 de l\u2019eau en toute ill\u00e9galit\u00e9 pendant plus de 20 ans",
        "summary": "Mediapart a pu lire les conclusions du rapport d\u2019enqu\u00eate de l\u2019Office fran\u00e7ais de la biodiversit\u00e9, rendu au procureur de la R\u00e9publique d\u2019\u00c9pinal dans le cadre de l\u2019enqu\u00eate pr\u00e9liminaire visant le groupe pour l\u2019exploitation de forages sans autorisation. Nos r\u00e9v\u00e9lations.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/230724/nestle-preleve-de-l-eau-en-toute-illegalite-pendant-plus-de-20-ans"
    },
    {
        "title": "Une agression homophobe sur une plage naturiste de Marseille entache la qui\u00e9tude du lieu",
        "summary": "Le 27 juin \u00e0 la Madrague-de-Montredon, un couple d\u2019hommes gays a \u00e9t\u00e9 agress\u00e9, subissant coups et insultes. Si les victimes comme les t\u00e9moins parlent d\u2019agression homophobe, tout le monde salue la tol\u00e9rance habituelle entre riverains et naturistes qui fr\u00e9quentent la plage.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/230724/une-agression-homophobe-sur-une-plage-naturiste-de-marseille-entache-la-quietude-du-lieu"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Saint-Denis, les JO entravent les acc\u00e8s \u00e0 l\u2019h\u00f4pital",
        "summary": "Plusieurs bretelles des autoroutes A86 et A1 \u00e0 Saint-Denis seront ferm\u00e9es jusqu\u2019au 11 septembre. Ces restrictions p\u00e9nalisent le personnel de l\u2019h\u00f4pital Delafontaine, qui s\u2019inqui\u00e8te aussi pour les patients, en particulier les femmes enceintes d\u2019une des plus grandes maternit\u00e9s d\u2019\u00cele-de-France.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/230724/saint-denis-les-jo-entravent-les-acces-l-hopital"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s le livre d\u2019un journaliste infiltr\u00e9, un proc\u00e8s requis contre un policier",
        "summary": "Quatre ans apr\u00e8s la publication de \u00abFlic\u00bb, r\u00e9cit journalistique d\u2019une infiltration au commissariat du XIXe arrondissement, le parquet de Paris demande \u00e0 ce qu\u2019un policier soit jug\u00e9 pour des violences lors d\u2019une interpellation.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/230724/apres-le-livre-d-un-journaliste-infiltre-un-proces-requis-contre-un-policier"
    },
    {
        "title": "Au Parlement europ\u00e9en, un nouveau revers pour le RN de Jordan Bardella",
        "summary": "Le parti d\u2019extr\u00eame droite et ses alli\u00e9s n\u2019ont obtenu aucun poste de pr\u00e9sidence, mardi, au sein des commissions parlementaires. Le groupe men\u00e9 par Jordan Bardella continue de buter sur le cordon sanitaire visant \u00e0 exclure ses 83 d\u00e9put\u00e9s des postes d\u2019influence.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/230724/au-parlement-europeen-un-nouveau-revers-pour-le-rn-de-jordan-bardella"
    },
    {
        "title": "Au Proche-Orient, les houthis et les Isra\u00e9liens s\u2019attaquent directement",
        "summary": "Les tensions r\u00e9gionales ont franchi un cran suppl\u00e9mentaire avec l\u2019attaque r\u00e9ussie d\u2019un drone lanc\u00e9 par les houthis sur Tel-Aviv vendredi dernier et le bombardement, samedi, du port y\u00e9m\u00e9nite d\u2019Hode\u00efda par les avions isra\u00e9liens. Chacun s\u2019attend \u00e0 d\u2019autres attaques.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/230724/au-proche-orient-les-houthis-et-les-israeliens-s-attaquent-directement"
    },
    {
        "title": "JO: plomb, menace de gr\u00e8ve... derniers bras de fer avant la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture",
        "summary": "La CGT alerte sur la contamination au plomb des toits de Paris o\u00f9 se produiront des danseurs le 26 juillet. Et les tensions sur les conditions de r\u00e9mun\u00e9ration de ces m\u00eames danseurs n\u2019ont pas disparu: le pr\u00e9avis de gr\u00e8ve est maintenu.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/230724/jo-plomb-menace-de-greve-derniers-bras-de-fer-avant-la-ceremonie-d-ouverture"
    }
]