[
    {
        "title": "Binationaux: \u00abl\u2019in\u00e9galit\u00e9 entre Fran\u00e7ais\u00bb, partie int\u00e9grante de l\u2019histoire du RN",
        "summary": "Pour la sociologue Sarah Mazouz, la proposition du Rassemblement national d\u2019interdire certains emplois aux personnes ayant une double nationalit\u00e9 introduirait un traitement in\u00e9galitaire et une privation de droits au sein m\u00eame du groupe des citoyens fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/260624/binationaux-l-inegalite-entre-francais-partie-integrante-de-l-histoire-du-rn"
    },
    {
        "title": "Rh\u00e9torique des \u00abdeux extr\u00eames\u00bb: les \u00e9ditorialistes aussi diabolisent la gauche",
        "summary": "Depuis la dissolution, le traitement m\u00e9diatique de la campagne brouille les rep\u00e8res moraux et historiques en diabolisant le Nouveau Front populaire et en amplifiant la rh\u00e9torique confusionniste des \u00abextr\u00eames\u00bb. Au risque de dresser un front r\u00e9publicain contre l\u2019union des gauches.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/260624/rhetorique-des-deux-extremes-les-editorialistes-aussi-diabolisent-la-gauche"
    },
    {
        "title": "Les macronistes actent la fin du macronisme",
        "summary": "De la m\u00eame fa\u00e7on que les candidats de la majorit\u00e9 prennent aujourd\u2019hui leurs distances avec le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, ceux qui ont accompagn\u00e9 sa conqu\u00eate du pouvoir en 2017 se montrent \u00e0 leur tour tr\u00e8s critiques. Face au m\u00e9pris, aux renoncements et \u00e0 la d\u00e9rive droiti\u00e8re d\u2019Emmanuel Macron, beaucoup ne se reconnaissent plus dans cette offre politique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/260624/les-macronistes-actent-la-fin-du-macronisme"
    },
    {
        "title": "Cl\u00e9ment Beaune en campagne: \u00abVous \u00eates courageux de rester avec Macron!\u00bb",
        "summary": "L\u2019ancien ministre des transports est candidat \u00e0 sa r\u00e9\u00e9lection dans une circonscription bien \u00e0 gauche de l\u2019est parisien. Mais face \u00e0 Emmanuel Gr\u00e9goire, figure de la mairie de Paris investie par le Nouveau Front populaire, sa ligne de macroniste critique peine \u00e0 imprimer.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/260624/clement-beaune-en-campagne-vous-etes-courageux-de-rester-avec-macron"
    },
    {
        "title": "Le RN n\u2019est pas l\u2019ami des travailleurs, la preuve par ses votes",
        "summary": "Les \u00e9lus du Rassemblement national ont beau pr\u00e9tendre d\u00e9fendre la classe ouvri\u00e8re, \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale comme au Parlement europ\u00e9en, ils ont vot\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es comme les partis les plus lib\u00e9raux, contre l\u2019int\u00e9r\u00eat des salari\u00e9s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/260624/le-rn-n-est-pas-l-ami-des-travailleurs-la-preuve-par-ses-votes"
    },
    {
        "title": "Exon\u00e9rer les jeunes d\u2019imp\u00f4t sur le revenu: la mesure bidon du RN",
        "summary": "Le Rassemblement national propose d\u2019exon\u00e9rer d\u2019imp\u00f4t sur le revenu les moins de 30 ans. Mais la mesure ne ciblera in fine que les jeunes m\u00e9nages ais\u00e9s et aura, du reste, toutes les chances d\u2019\u00eatre inconstitutionnelle.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/260624/exonerer-les-jeunes-d-impot-sur-le-revenu-la-mesure-bidon-du-rn"
    },
    {
        "title": "Cisjordanie: Bir Zeit, une universit\u00e9 dans la tourmente",
        "summary": "Dans l\u2019autre guerre d\u2019Isra\u00ebl, celle que l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu m\u00e8ne contre les Palestiniens de Cisjordanie, l\u2019universit\u00e9 de Bir Zeit, berceau historique des \u00e9lites palestiniennes, est un enjeu. Reportage dans un campus qui refuse de c\u00e9der \u00e0 la pression.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/260624/cisjordanie-bir-zeit-une-universite-dans-la-tourmente"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Strasbourg, les juifs de gauche peinent \u00e0 voter Nouveau Front populaire",
        "summary": "Dans la communaut\u00e9 des Strasbourgeois juifs de gauche, les derniers communiqu\u00e9s du Nouveau Front populaire n\u2019ont pas suffi \u00e0 convaincre que l\u2019antis\u00e9mitisme avait durablement disparu de l\u2019union scell\u00e9e entre les principales formations progressistes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/260624/strasbourg-les-juifs-de-gauche-peinent-voter-nouveau-front-populaire"
    },
    {
        "title": "Au minist\u00e8re de la culture, la mise \u00e0 l\u2019\u00e9cart d\u2019Agn\u00e8s Saal r\u00e9v\u00e8le la peur du RN",
        "summary": "La haute fonctionnaire charg\u00e9e de l\u2019\u00e9galit\u00e9 et de la diversit\u00e9 ne sera pas reconduite cette ann\u00e9e, malgr\u00e9 un investissement et un engagement reconnus. Elle paie, entre autres, la crainte de voir l\u2019extr\u00eame droite remporter les l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/260624/au-ministere-de-la-culture-la-mise-l-ecart-d-agnes-saal-revele-la-peur-du-rn"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie: l\u2019\u00e9loignement judiciaire \u00e0 l\u2019\u00e9preuve du droit",
        "summary": "Le transfert de plusieurs militants ind\u00e9pendantistes en m\u00e9tropole, \u00e0 17 000 kilom\u00e8tres de leurs proches, a remis le feu \u00e0 l\u2019archipel et provoqu\u00e9 la stupeur de professionnels du droit. Ces derniers d\u00e9noncent une d\u00e9cision attentatoire aux droits de la d\u00e9fense et \u00e0 celui de la vie familiale.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/260624/nouvelle-caledonie-l-eloignement-judiciaire-l-epreuve-du-droit"
    },
    {
        "title": "Le RN n\u2019est pas l\u2019ami des travailleurs, la preuve par ses votes",
        "summary": "Les \u00e9lus du Rassemblement national ont beau pr\u00e9tendre d\u00e9fendre la classe ouvri\u00e8re, \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale comme au Parlement europ\u00e9en, ils ont vot\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es comme les partis les plus lib\u00e9raux, contre l\u2019int\u00e9r\u00eat des salari\u00e9s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/260624/le-rn-n-est-pas-l-ami-des-travailleurs-la-preuve-par-ses-votes"
    },
    {
        "title": "Exon\u00e9rer les jeunes d\u2019imp\u00f4t sur le revenu: la mesure bidon du RN",
        "summary": "Le Rassemblement national propose d\u2019exon\u00e9rer d\u2019imp\u00f4t sur le revenu les moins de 30 ans. Mais la mesure ne ciblera in fine que les jeunes m\u00e9nages ais\u00e9s et aura, du reste, toutes les chances d\u2019\u00eatre inconstitutionnelle.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/260624/exonerer-les-jeunes-d-impot-sur-le-revenu-la-mesure-bidon-du-rn"
    },
    {
        "title": "Pour remettre l\u2019\u00e9cole dans la campagne, des profs tractent pour le Nouveau Front populaire",
        "summary": "Effray\u00e9s par un RN aux manettes dans l\u2019\u00c9ducation nationale, des professeurs de Seine-Saint-Denis d\u00e9j\u00e0 mobilis\u00e9s depuis cinq mois pour un \u00abplan d\u2019urgence\u00bb dans leur d\u00e9partement se jettent dans la bataille \u00e9lectorale, au c\u0153ur d\u2019une \u00abswing circo\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/270624/pour-remettre-l-ecole-dans-la-campagne-des-profs-tractent-pour-le-nouveau-front-populaire"
    },
    {
        "title": "Qui repr\u00e9sentera la France? L\u2019Europe dans l\u2019inconnu en cas de victoire du RN",
        "summary": "Un sommet europ\u00e9en s\u2019ouvre jeudi soir \u00e0 Bruxelles, \u00e0 trois jours du premier tour des l\u00e9gislatives fran\u00e7aises. Dans la capitale belge, le sc\u00e9nario d\u2019une majorit\u00e9 absolue pour l\u2019extr\u00eame droite, dans un des pays fondateurs de l\u2019UE, suscite de vives inqui\u00e9tudes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/270624/qui-representera-la-france-l-europe-dans-l-inconnu-en-cas-de-victoire-du-rn"
    },
    {
        "title": "La Grand-Combe, \u00abville maudite et \u00e0 l\u2019abandon\u00bb, r\u00e9siste pourtant au RN",
        "summary": "La commune du Gard r\u00e9siste \u00e0 la pouss\u00e9e de l\u2019extr\u00eame droite qui flambe dans presque toutes les C\u00e9vennes. L\u2019ancienne cit\u00e9 mini\u00e8re, communiste de longue date, s\u2019attache \u00e0 perp\u00e9tuer les valeurs des luttes ouvri\u00e8res et \u0153uvre contre le repli sur soi.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/270624/la-grand-combe-ville-maudite-et-l-abandon-resiste-pourtant-au-rn"
    },
    {
        "title": "Giacomo Matteotti, proie du fascisme italien d\u2019hier et d\u2019aujourd\u2019hui",
        "summary": "Cent ans apr\u00e8s l\u2019assassinat qui a marqu\u00e9 la bascule du pays dans le fascisme, l\u2019extr\u00eame droite italienne a tent\u00e9 de r\u00e9cup\u00e9rer la figure du d\u00e9put\u00e9 italien victime de Mussolini pour la vider de tout sens antifasciste. Un symbole de ce fascisme qui continue.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/270624/giacomo-matteotti-proie-du-fascisme-italien-d-hier-et-d-aujourd-hui"
    },
    {
        "title": "Hymnes \u00e0 Mussolini et \u00abSieg Heil\u00bb: \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur du mouvement de jeunesse du parti de Giorgia Meloni",
        "summary": "Une journaliste du site italien Fanpage s\u2019est infiltr\u00e9e au sein du mouvement de jeunesse de la premi\u00e8re ministre Giorgia Meloni. Son enqu\u00eate vid\u00e9o montre le vrai visage de ces jeunes: derri\u00e8re une fa\u00e7ade respectable, la Giovent\u00f9 nazionale c\u00e9l\u00e8bre le fascisme.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/270624/hymnes-mussolini-et-sieg-heil-l-interieur-du-mouvement-de-jeunesse-du-parti-de-giorgia-meloni"
    },
    {
        "title": "Un Hellfest qui tourne au \u00abDisneyland\u00bb: comment le metal se transforme en or",
        "summary": "En dix-huit ans, le haut lieu des musiques extr\u00eames est devenu le deuxi\u00e8me plus gros festival en France. Secret de cette r\u00e9ussite: son business model redoutable. Premier volet de l\u2019enqu\u00eate de notre partenaire Mediacit\u00e9s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/270624/un-hellfest-qui-tourne-au-disneyland-comment-le-metal-se-transforme-en-or"
    },
    {
        "title": "En marge du pr\u00eat russe au RN: 255\u00a0000 euros ont \u00e9t\u00e9 vers\u00e9s en \u00e9change de positions pro-Poutine",
        "summary": "Jean-Luc Schaffhauser, l\u2019eurod\u00e9put\u00e9 qui a n\u00e9goci\u00e9 le pr\u00eat russe au RN, dispose d\u2019une fondation qui a touch\u00e9 des centaines de milliers d\u2019euros en \u00e9change d\u2019interventions en faveur de Moscou au Parlement europ\u00e9en, selon des mails dont Mediapart a pu prendre connaissance. Sollicit\u00e9e, Marine Le Pen ne nous a pas r\u00e9pondu sur le sujet.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/270624/en-marge-du-pret-russe-au-rn-255-000-euros-ont-ete-verses-en-echange-de-positions-pro-poutine"
    },
    {
        "title": "Giacomo Matteotti, proie du fascisme italien d\u2019hier et d\u2019aujourd\u2019hui",
        "summary": "Cent ans apr\u00e8s l\u2019assassinat qui a marqu\u00e9 la bascule du pays dans le fascisme, l\u2019extr\u00eame droite italienne a tent\u00e9 de r\u00e9cup\u00e9rer la figure du d\u00e9put\u00e9 italien victime de Mussolini pour la vider de tout sens antifasciste. Un symbole de ce fascisme qui continue.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/270624/giacomo-matteotti-proie-du-fascisme-italien-d-hier-et-d-aujourd-hui"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9lection qui rend fou",
        "summary": "Enjeux in\u00e9dits, inanit\u00e9 du d\u00e9bat public, folie m\u00e9diatique, rythme politique infernal, boussoles qui indiquent le sud, barrages qui proposent la noyade\u2026 Les l\u00e9gislatives des 30 juin et 7 juillet mettent les nerfs \u00e0 rude \u00e9preuve.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/270624/l-election-qui-rend-fou"
    },
    {
        "title": "Ensemble, barrons la route \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite: notre soir\u00e9e sp\u00e9ciale en direct",
        "summary": "M\u00e9dias ind\u00e9pendants, syndicats, d\u00e9fenseurs des droits et mouvements citoyens organisent un grand \u00e9v\u00e9nement public \u00e0 Paris, jeudi 27 juin, dont le titre est \u00abLibert\u00e9s!\u00bb... Parce que s\u2019opposer au projet in\u00e9galitaire et raciste de l\u2019extr\u00eame droite n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 aussi urgent.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/270624/ensemble-barrons-la-route-l-extreme-droite-notre-soiree-speciale-en-direct"
    },
    {
        "title": "Un rapport officiel pointe une augmentation significative des actes racistes et antis\u00e9mites",
        "summary": "Le pays a connu une augmentation exponentielle des actes racistes et une hausse in\u00e9dite de l\u2019antis\u00e9mitisme en 2023. La \u00abfigure de l'immigr\u00e9\u00bb est particuli\u00e8rement vis\u00e9e. La CNCDH pointe la responsabilit\u00e9 du RN et des acteurs m\u00e9diatiques, mais \u00e9galement l\u2019incons\u00e9quence du gouvernement.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/270624/un-rapport-officiel-pointe-une-augmentation-significative-des-actes-racistes-et-antisemites"
    },
    {
        "title": "Au Kenya, le pr\u00e9sident retire son projet de budget apr\u00e8s des \u00e9meutes sanglantes",
        "summary": "Le projet de budget de William Ruto, le pr\u00e9sident, pr\u00e9voyait de relever massivement les imp\u00f4ts sur les K\u00e9nyans moyens. La jeunesse s\u2019est soulev\u00e9e et, apr\u00e8s une r\u00e9pression qui a fait 23 morts, le projet a d\u00fb \u00eatre retir\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/270624/au-kenya-le-president-retire-son-projet-de-budget-apres-des-emeutes-sanglantes"
    },
    {
        "title": "Normalisation du vote RN: deux sociologues d\u00e9battent",
        "summary": "L\u2019un a travaill\u00e9 sur les zones rurales du Grand Est, l\u2019autre sur l\u2019\u00e9lectorat RN dans la r\u00e9gion Sud-Paca. Beno\u00eet Coquard et F\u00e9licien Faury \u00e9changent sur le ressort du vote pour l\u2019extr\u00eame droite, \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 l\u2019h\u00e9g\u00e9monie qu\u2019ils ont observ\u00e9e sur leurs terrains se d\u00e9cline \u00e0 grande \u00e9chelle.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/270624/normalisation-du-vote-rn-deux-sociologues-debattent"
    },
    {
        "title": "Services publics ab\u00eem\u00e9s, violence sociale, opposition musel\u00e9e:  le bilan des villes g\u00e9r\u00e9es par le RN",
        "summary": "Casse des services publics, autoritarisme, obsession s\u00e9curitaire, x\u00e9nophobie\u2026 Alors que le Rassemblement national n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 aussi proche de Matignon, le bilan des dix villes g\u00e9r\u00e9es par le parti d\u2019extr\u00eame droite \u00e9claire \u00abla rupture\u00bb promise par Jordan Bardella.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/270624/services-publics-abimes-violence-sociale-opposition-muselee-le-bilan-des-villes-gerees-par-le-rn"
    },
    {
        "title": "Affaire Tariq Ramadan: la cour d\u2019appel de Paris demande finalement un proc\u00e8s pour des viols sur trois femmes",
        "summary": "Une d\u00e9cision d\u00e9routante a \u00e9t\u00e9 rendue jeudi dans cette affaire embl\u00e9matique des d\u00e9buts de l\u2019\u00e8re #MeToo, marqu\u00e9e par un d\u00e9bat juridique complexe autour de la notion de \u00abcontrainte morale\u00bb. Les deux parties envisagent de se pourvoir en cassation.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/270624/affaire-tariq-ramadan-la-cour-d-appel-de-paris-demande-finalement-un-proces-pour-des-viols-sur-trois-femme"
    },
    {
        "title": "Le vote des personnes \u00e2g\u00e9es et handicap\u00e9es, convoit\u00e9 autant qu\u2019entrav\u00e9",
        "summary": "Des infirmi\u00e8res lib\u00e9rales ont \u00e9t\u00e9 t\u00e9moins de pressions de militants politiques, au domicile de patients d\u00e9pendants, pour obtenir des procurations de vote. Si le ph\u00e9nom\u00e8ne para\u00eet marginal, il interroge sur le droit de vote des personnes handicap\u00e9es, toujours largement entrav\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/270624/le-vote-des-personnes-agees-et-handicapees-convoite-autant-qu-entrave"
    },
    {
        "title": "En Guyane, les candidats du Rassemblement national accumulent les casseroles",
        "summary": "Le parti d\u2019extr\u00eame droite peine \u00e0 s\u2019implanter en Guyane, malgr\u00e9 des r\u00e9sultats \u00e9lectoraux en hausse. D\u2019anciens candidats aux municipales viennent d\u2019\u00eatre condamn\u00e9s \u00e0 des peines d\u2019in\u00e9gibilit\u00e9. La candidate aux l\u00e9gislatives de 2022 et l\u2019actuelle candidate suppl\u00e9ante l\u2019avaient \u00e9t\u00e9 auparavant.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/270624/en-guyane-les-candidats-du-rassemblement-national-accumulent-les-casseroles"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s ses a\u00efeux Marcel, Serge et Olivier, l\u2019amour du cash du petit dernier des Dassault",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 Victor Habert-Dassault va tenter de conserver la circonscription familiale de l\u2019Oise. Lors de sa premi\u00e8re \u00e9lection en 2021, il a d\u00e9fray\u00e9 son chauffeur en liquide, sans le d\u00e9clarer dans son compte de campagne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/270624/apres-ses-aieux-marcel-serge-et-olivier-l-amour-du-cash-du-petit-dernier-des-dassault"
    }
]