[
    {
        "title": "\u00c0 Calais, les autorit\u00e9s comptent trois morts dans un naufrage et oublient treize disparus",
        "summary": "Le 23 octobre, un zodiac avec \u00e0 son bord plusieurs dizaines d\u2019exil\u00e9s sombrait dans la Manche. Le bilan officiel fait \u00e9tat de trois morts. Mais deux semaines plus tard, treize personnes restent introuvables et plusieurs corps ont \u00e9t\u00e9 rep\u00each\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/081124/calais-les-autorites-comptent-trois-morts-dans-un-naufrage-et-oublient-treize-disparus"
    },
    {
        "title": "D\u00e9rapage du d\u00e9ficit: la d\u00e9fense bancale de Gabriel Attal et Bruno Le Maire",
        "summary": "Auditionn\u00e9s au S\u00e9nat sur l\u2019explosion du d\u00e9ficit public en 2024, les anciens ministres ont estim\u00e9 n\u2019\u00eatre ni responsables ni coupables. Le sujet \u00e9tant selon eux plus technique que politique. Mais ils ont pein\u00e9 \u00e0 convaincre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/081124/derapage-du-deficit-la-defense-bancale-de-gabriel-attal-et-bruno-le-maire"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Valence, apr\u00e8s les inondations, l\u2019extr\u00eame droite capitalise sur la catastrophe",
        "summary": "\u00c0 la suite des intemp\u00e9ries qui ont fait plus de 200 morts, les attaques des partis et groupuscules d\u2019extr\u00eame droite redoublent d\u2019intensit\u00e9. Les \u00e9cologistes, les scientifiques et le gouvernement de gauche sont dans leur ligne de mire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/081124/valence-apres-les-inondations-l-extreme-droite-capitalise-sur-la-catastrophe"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s des viols de Mazan, la juge d\u2019instruction dit avoir fait \u00able maximum\u00bb pour retrouver les auteurs",
        "summary": "La magistrate qui a men\u00e9 l\u2019enqu\u00eate pendant pr\u00e8s de trois ans a \u00e9t\u00e9 entendue par la cour criminelle du Vaucluse qui juge cinquante et un hommes accus\u00e9s de viols aggrav\u00e9s sur Gis\u00e8le Pelicot. Deux heures durant, elle a d\u00e9taill\u00e9 les conditions de l\u2019enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/081124/au-proces-des-viols-de-mazan-la-juge-d-instruction-dit-avoir-fait-le-maximum-pour-retrouver-les-auteurs"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la victoire de Trump, la R\u00e9serve f\u00e9d\u00e9rale dans la ligne de mire du futur pr\u00e9sident",
        "summary": "En guerre contre le pr\u00e9sident de la Fed lors de son premier mandat, Donald Trump en a fait une de ses cibles pendant toute sa campagne. Le futur chef de l\u2019\u00c9tat entend peser sur la politique mon\u00e9taire am\u00e9ricaine, mena\u00e7ant l\u2019ind\u00e9pendance de l\u2019institution.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/081124/apres-la-victoire-de-trump-la-reserve-federale-dans-la-ligne-de-mire-du-futur-president"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la mort d\u2019Anis \u00e0 Poitiers, le besoin de \u00abr\u00e9tablir la v\u00e9rit\u00e9\u00bb cohabite avec la col\u00e8re",
        "summary": "Choqu\u00e9s par les tirs qui ont endeuill\u00e9 leur quartier il y a une semaine, les habitants des Couronneries n\u2019oublient pas non plus les propos outranciers et mensongers du ministre de l\u2019int\u00e9rieur. Les \u00e9lus et acteurs locaux partagent le constat d\u2019une \u00e9preuve collective.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/081124/apres-la-mort-d-anis-poitiers-le-besoin-de-retablir-la-verite-cohabite-avec-la-colere"
    },
    {
        "title": "Narcotrafic: \u00e0 Marseille, Migaud et Retailleau unis face \u00e0 \u00abune menace existentielle\u00bb",
        "summary": "Les ministres de la justice et de l\u2019int\u00e9rieur ont d\u00e9taill\u00e9 les principales mesures du futur texte qui sera pr\u00e9sent\u00e9 au S\u00e9nat: cr\u00e9ation d\u2019un parquet national d\u00e9di\u00e9, cours d\u2019assises sp\u00e9ciales, quartiers sp\u00e9cifiques en prison ou encore am\u00e9lioration du statut des repentis.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/081124/narcotrafic-marseille-migaud-et-retailleau-unis-face-une-menace-existentielle"
    },
    {
        "title": "Mardi 12 novembre \u00e0 19\u00a0h, en direct. #MeToo et la justice: apr\u00e8s le choc Mazan, en finir avec la culture du viol?",
        "summary": "Le proc\u00e8s des viols de Mazan est un choc. Pourquoi? Que dit-il de l\u2019acceptation des violences sexuelles par notre soci\u00e9t\u00e9? Comment mieux juger, mieux prot\u00e9ger les victimes? Dix avocates, dont ces affaires sont le quotidien, discutent et d\u00e9battent alors que ce proc\u00e8s historique continue de se tenir.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/081124/mardi-12-novembre-19-h-en-direct-metoo-et-la-justice-apres-le-choc-mazan-en-finir-avec-la-culture-du-viol"
    },
    {
        "title": "L\u2019avocat parisien Alex Ursulet sera bien jug\u00e9 pour viol aggrav\u00e9",
        "summary": "Le renvoi de l\u2019avocat parisien devant la cour criminelle d\u00e9partementale a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9 jeudi. Cette figure du barreau est accus\u00e9e de viol sur une jeune stagiaire de son cabinet en 2018.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/081124/l-avocat-parisien-alex-ursulet-sera-bien-juge-pour-viol-aggrave"
    },
    {
        "title": "En Is\u00e8re, la chute possible de Vencorex augure une catastrophe sociale pour la chimie fran\u00e7aise",
        "summary": "Plusieurs centaines de personnes ont manifest\u00e9 le 7 novembre devant l\u2019usine Vencorex du Pont-de-Claix. Plus de 400 salari\u00e9s sont menac\u00e9s par une fermeture possible de l\u2019usine apr\u00e8s son placement en redressement judiciaire, qui menace aussi toute la fili\u00e8re locale, voire nationale.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/081124/en-isere-la-chute-possible-de-vencorex-augure-une-catastrophe-sociale-pour-la-chimie-francaise"
    },
    {
        "title": "\u00abIls ont tu\u00e9 un po\u00e8te\u00bb, pas un \u00abguerrier\u00bb, dit la famille de Samuel Paty",
        "summary": "Au cinqui\u00e8me jour du proc\u00e8s d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l\u2019attentat commis contre Samuel Paty, ses proches appel\u00e9s \u00e0 d\u00e9poser \u00e0 la barre du tribunal ont, chacun \u00e0 leur mani\u00e8re, donn\u00e9 \u00e0 voir leur difficile combat depuis quatre ans.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/091124/ils-ont-tue-un-poete-pas-un-guerrier-dit-la-famille-de-samuel-paty"
    },
    {
        "title": "#MeToo: quand l\u2019accus\u00e9 est mort, penser autrement les enqu\u00eates et la r\u00e9paration",
        "summary": "Au sein de l\u2019\u00c9glise, du Planning familial, d\u2019Emma\u00fcs, des victimes ont pris la parole au sujet de violences sexuelles commises par des hommes d\u00e9c\u00e9d\u00e9s comme l\u2019abb\u00e9 Pierre\u2026 Comment enqu\u00eater et penser une r\u00e9paration en dehors de la justice qui ne peut plus agir?",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/091124/metoo-quand-l-accuse-est-mort-penser-autrement-les-enquetes-et-la-reparation"
    }
]