[
    {
        "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse suspend plus d\u2019un million d\u2019euros de subventions \u00e0 Sciences Po Paris",
        "summary": "Apr\u00e8s le week-end d\u2019occupation par les \u00e9tudiants de l\u2019\u00e9tablissement parisien pour d\u00e9noncer la politique men\u00e9e par Isra\u00ebl \u00e0 Gaza, la pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion \u00cele-de-France a d\u00e9cid\u00e9 de suspendre les subventions promises \u00e0 Sciences Po. \u00abIn\u00e9dit\u00bb et \u00ablunaire\u00bb pour son opposition.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/290424/valerie-pecresse-suspend-plus-d-un-million-d-euros-de-subventions-sciences-po-paris"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Paris, deux repr\u00e9sentants d\u2019un collectif de jeunes exil\u00e9s convoqu\u00e9s par la police",
        "summary": "\u00c0 l\u2019appel de plusieurs associations de d\u00e9fense des migrants, entre 150 et 200 personnes se sont rassembl\u00e9es devant le commissariat du XIe arrondissement pour soutenir Fousseni et Mathieu, convoqu\u00e9s apr\u00e8s une action au centre artistique la Maison des m\u00e9tallos.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/290424/paris-deux-representants-d-un-collectif-de-jeunes-exiles-convoques-par-la-police"
    },
    {
        "title": "Soutien \u00e0 la Palestine: Gabriel Attal agite l\u2019\u00e9pouvantail wokiste",
        "summary": "En d\u00e9non\u00e7ant les mobilisations en faveur de la Palestine \u00e0 Sciences Po comme relevant d\u2019une \u00abid\u00e9ologie venue d\u2019outre-Atlantique\u00bb, le premier ministre l\u00e9gitime une rh\u00e9torique creuse et fourre-tout port\u00e9e par l\u2019extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/290424/soutien-la-palestine-gabriel-attal-agite-l-epouvantail-wokiste"
    },
    {
        "title": "Espagne: S\u00e1nchez met fin au \u00abm\u00e9lodrame\u00bb et reste au pouvoir",
        "summary": "Le socialiste espagnol a rassur\u00e9 son camp lundi en annon\u00e7ant qu\u2019il ne d\u00e9missionnait pas, et promis des mesures contre la propagation de fausses nouvelles par les droites et extr\u00eames droites. Sans apporter de r\u00e9ponses sur le fond de l\u2019affaire mettant en cause son \u00e9pouse.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/290424/espagne-sanchez-met-fin-au-melodrame-et-reste-au-pouvoir"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9mission symptomatique de Humza Yousaf en \u00c9cosse",
        "summary": "Le premier ministre ind\u00e9pendantiste \u00e9cossais a annonc\u00e9 sa d\u00e9mission lundi 29 avril. Il avait mis fin \u00e0 l\u2019alliance entre son parti, le SNP, et les \u00e9cologistes. Et ceux-ci refusaient de lui servir de bou\u00e9e de secours face aux conservateurs.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/290424/la-demission-symptomatique-de-humza-yousaf-en-ecosse"
    },
    {
        "title": "\u00c0 TV5 Monde, op\u00e9ration \u00abportes ouvertes\u00bb aux autocrates",
        "summary": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la cha\u00eene francophone souhaite faire entrer sept \u00c9tats africains dans le capital. Parmi ceux-ci: le Congo et le Cameroun, deux autocraties. La r\u00e9daction, notamment ses correspondants, s\u2019inqui\u00e8te, craignant pour son ind\u00e9pendance.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/290424/tv5-monde-operation-portes-ouvertes-aux-autocrates"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rard Depardieu sera jug\u00e9 en octobre pour des agressions sexuelles sur un tournage",
        "summary": "\u00c0 l\u2019issue de sa garde \u00e0 vue lundi 29 avril, l\u2019acteur est renvoy\u00e9 devant le tribunal correctionnel en octobre prochain. Il sera jug\u00e9 pour des agressions sexuelles dont l\u2019accusent deux femmes sur le tournage du film \u00abLes Volets verts\u00bb, en 2021.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/290424/gerard-depardieu-sera-juge-en-octobre-pour-des-agressions-sexuelles-sur-un-tournage"
    },
    {
        "title": "Le \u00abcomit\u00e9 citoyen\u00bb de l\u2019IGPN voit son premier rapport enterr\u00e9 et sa cr\u00e9dibilit\u00e9 entam\u00e9e",
        "summary": "Mediapart r\u00e9v\u00e8le un rapport sur les contr\u00f4les d\u2019identit\u00e9 que le minist\u00e8re de l\u2019int\u00e9rieur refuse de publier. Apr\u00e8s deux ans de travail ayant abouti \u00e0 ce r\u00e9sultat tr\u00e8s modeste en d\u00e9cembre 2023, le \u00abcomit\u00e9 d\u2019\u00e9valuation de la d\u00e9ontologie polici\u00e8re\u00bb, caution citoyenne de la police des polices, est au point mort.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/290424/le-comite-citoyen-de-l-igpn-voit-son-premier-rapport-enterre-et-sa-credibilite-entamee"
    },
    {
        "title": "Protection de l\u2019enfance: \u00e0 Nantes, les d\u00e9rives de la Maison d\u2019enfants de Bethl\u00e9em",
        "summary": "La v\u00e9n\u00e9rable institution concentre toutes les difficult\u00e9s du secteur. Enfants parfois log\u00e9s en camping \u00e0 l\u2019encontre de toutes les r\u00e8gles, violences entre jeunes, administration inadapt\u00e9e des religieuses... Sans oublier le manque de moyens et de bras.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/290424/protection-de-l-enfance-nantes-les-derives-de-la-maison-d-enfants-de-bethleem"
    },
    {
        "title": "La Pologne tente d\u2019effacer les ann\u00e9es PiS",
        "summary": "Un pays peut-il se remettre d\u2019une exp\u00e9rience \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite? Un peu moins de cinq mois apr\u00e8s sa prise de fonction, la coalition proeurop\u00e9enne au pouvoir \u00e0 Varsovie a commenc\u00e9 \u00e0 revenir sur certaines r\u00e9formes, comme celle de l\u2019audiovisuel, mais achoppe sur d\u2019autres.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/290424/la-pologne-tente-d-effacer-les-annees-pis"
    },
    {
        "title": "Les salaires des dirigeants du CAC 40 sont toujours plus \u00e9lev\u00e9s",
        "summary": "Une \u00e9tude d\u2019Oxfam montre qu\u2019en 2022, la r\u00e9mun\u00e9ration moyenne des dirigeants du CAC 40 est 130 fois plus \u00e9lev\u00e9e que le salaire moyen des salari\u00e9s de ces groupes et 330 fois sup\u00e9rieure au salaire minimum. Les \u00e9carts se sont encore creus\u00e9s depuis 2019.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/300424/les-salaires-des-dirigeants-du-cac-40-sont-toujours-plus-eleves"
    },
    {
        "title": "\u00c0 TV5 Monde, op\u00e9ration \u00abportes ouvertes\u00bb aux autocrates",
        "summary": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la cha\u00eene francophone souhaite faire entrer sept \u00c9tats africains dans le capital. Parmi ceux-ci: le Congo et le Cameroun, deux autocraties. La r\u00e9daction, notamment ses correspondants, s\u2019inqui\u00e8te, craignant pour son ind\u00e9pendance.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/290424/tv5-monde-operation-portes-ouvertes-aux-autocrates"
    },
    {
        "title": "\u00abTrahir et venger\u00bb: une analyse critique des r\u00e9cits de transfuges de classe",
        "summary": "Deux chercheuses, La\u00e9lia V\u00e9ron et Karine Abiven, se penchent sur les r\u00e9cits de transfuges de classe fran\u00e7ais pour comprendre le succ\u00e8s de ces textes, mais montrer aussi leurs paradoxes et contradictions. Une passionnante analyse litt\u00e9raire aux cons\u00e9quences politiques.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/300424/trahir-et-venger-une-analyse-critique-des-recits-de-transfuges-de-classe"
    },
    {
        "title": "Ocheretyne en Ukraine: la perc\u00e9e tant attendue par Poutine?",
        "summary": "La prise du petit village d\u2019Ocheretyne, au nord de Donetsk, en cette fin du mois d\u2019avril, marque une avanc\u00e9e importante pour la Russie, \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 la \u00abfen\u00eatre de vuln\u00e9rabilit\u00e9\u00bb ukrainienne pourrait se refermer \u00e0 la faveur de nouvelles livraisons d\u2019armes occidentales.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/300424/ocheretyne-en-ukraine-la-percee-tant-attendue-par-poutine"
    },
    {
        "title": "Loi immigration: \u00e0 Lyon, la justice syst\u00e9matise les r\u00e9tentions",
        "summary": "En 2023, les magistrats lyonnais ont distribu\u00e9 l\u2019\u00e9quivalent de deux cents ann\u00e9es d\u2019enfermement d\u2019\u00e9trangers en r\u00e9tention, \u00e0 coups d\u2019audiences de quelques minutes. Gr\u00e2ce au concept flou de \u00abtrouble \u00e0 l\u2019ordre public\u00bb, la nouvelle loi immigration aggrave encore la donne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/300424/loi-immigration-lyon-la-justice-systematise-les-retentions"
    },
    {
        "title": "Offensive transphobe: une nouvelle \u00abmanif pour tous\u00bb? Rozenn Le Carboulec dans \u00abAbonnez-vous\u00bb",
        "summary": "Lundi 6 mai, \u00e0 19 h, Tarik Safraoui re\u00e7oit Rozenn le Carboulec, journaliste ind\u00e9pendante sp\u00e9cialis\u00e9e sur les questions LGBTQI+, dans \u00abAbonnez-vous\u00bb, l\u2019\u00e9mission Twitch de Mediapart.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/300424/offensive-transphobe-une-nouvelle-manif-pour-tous-rozenn-le-carboulec-dans-abonnez-vous"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Lille, une association d\u2019aide aux mal-log\u00e9s, nouvelle victime de la loi s\u00e9paratisme",
        "summary": "La m\u00e9tropole de Lille a retir\u00e9 sa subvention \u00e0 l\u2019Atelier populaire d\u2019urbanisme du Vieux-Lille, au motif qu\u2019il aurait viol\u00e9 son contrat d\u2019engagement r\u00e9publicain en participant \u00e0 des violences verbales lors d\u2019une expulsion de gens du voyage. Des faits d\u00e9mentis par l\u2019association.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/300424/lille-une-association-d-aide-aux-mal-loges-nouvelle-victime-de-la-loi-separatisme"
    },
    {
        "title": "Pour mettre les allocataires du RSA au travail, le Nord choisit un co\u00fbteux contrat \u00e0 impact social",
        "summary": "Fin 2023, le conseil d\u00e9partemental a sign\u00e9 un contrat \u00e0 4,5 millions visant \u00e0 r\u00e9ins\u00e9rer les autoentrepreneurs allocataires du RSA. La puissance publique recourt \u00e0 des investisseurs priv\u00e9s pour financer l\u2019action sociale, avant de les rembourser avec int\u00e9r\u00eats. Mediapart publie cette fructueuse convention.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/300424/pour-mettre-les-allocataires-du-rsa-au-travail-le-nord-choisit-un-couteux-contrat-impact-social"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c9tat limite\u00bb de l\u2019h\u00f4pital public: \u00abPour lutter, il faut s\u2019organiser collectivement, \u00eatre subversifs\u00bb",
        "summary": "Le film \u00ab\u00c9tat limite\u00bb, qui sort en salle le 1er mai, suit un psychiatre dans les m\u00e9andres de l\u2019h\u00f4pital public, o\u00f9 l\u2019humanit\u00e9 s\u2019\u00e9tiole. Isol\u00e9, en manque de moyens, il s\u2019\u00e9puise parce qu\u2019il refuse de transiger sur son \u00e9thique du soin. R\u00e9alisateur et psychiatre racontent.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/300424/etat-limite-de-l-hopital-public-pour-lutter-il-faut-s-organiser-collectivement-etre-subversifs"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ais et musulmans qui quittent la France: \u00abEnfin, on respire\u00bb",
        "summary": "Ils sont fran\u00e7ais et musulmans. Ils ont grandi et \u00e9tudi\u00e9 en France. Et ont fini par quitter leur pays. D\u2019autres y r\u00e9fl\u00e9chissent. Comment expliquer ce ph\u00e9nom\u00e8ne d\u2019exil \u00e0 bas bruit? Discussion dans \u00ab\u00c0 l\u2019air libre\u00bb, \u00e0 l\u2019occasion de la sortie du livre-enqu\u00eate \u00abLa France, tu l\u2019aimes mais tu la quittes\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/300424/francais-et-musulmans-qui-quittent-la-france-enfin-respire"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 l\u2019islamophobie, la tentation de l\u2019exil",
        "summary": "Victimes de la progression des discours et des actes anti-musulmans, des Fran\u00e7aises et des Fran\u00e7ais de confession musulmane ont quitt\u00e9 la France ou songent \u00e0 le faire. R\u00e9cits crois\u00e9s en vid\u00e9o de Perrine, qui vit aujourd\u2019hui \u00e0 Chicago, et d\u2019In\u00e8s, qui veut partir.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/300424/face-l-islamophobie-la-tentation-de-l-exil"
    },
    {
        "title": "Le parquet de Paris veut que Mimi Marchand soit jug\u00e9e pour avoir extorqu\u00e9 de l\u2019argent \u00e0 Karine Le Marchand",
        "summary": "Le parquet de Paris a demand\u00e9 le renvoi en correctionnelle de la papesse de la presse people, suspect\u00e9e d\u2019avoir soutir\u00e9 de l\u2019argent \u00e0 l\u2019animatrice Karine Le Marchand, gr\u00e2ce \u00e0 des photos vol\u00e9es de sa fille. Mediapart r\u00e9v\u00e8le les dessous de cette affaire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/300424/le-parquet-de-paris-veut-que-mimi-marchand-soit-jugee-pour-avoir-extorque-de-l-argent-karine-le-marchand"
    },
    {
        "title": "Pour mettre les allocataires du RSA au travail, le Nord choisit un co\u00fbteux contrat \u00e0 impact social",
        "summary": "Fin 2023, le conseil d\u00e9partemental a sign\u00e9 un contrat \u00e0 4,5 millions visant \u00e0 r\u00e9ins\u00e9rer les autoentrepreneurs allocataires du RSA. La puissance publique recourt \u00e0 des investisseurs priv\u00e9s pour financer l\u2019action sociale, avant de les rembourser avec int\u00e9r\u00eats. Mediapart publie cette fructueuse convention.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/300424/pour-mettre-les-allocataires-du-rsa-au-travail-le-nord-choisit-un-couteux-contrat-impact-socia"
    },
    {
        "title": "\u00abApologie du terrorisme\u00bb: la journ\u00e9e kafka\u00efenne de La France insoumise",
        "summary": "Deux Insoumises de premier plan, dont la pr\u00e9sidente du groupe parlementaire, ont \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9es mardi par la brigade criminelle pour des propos li\u00e9s au conflit au Proche-Orient. \u00c0 gauche, plusieurs figures du monde politique, associatif et syndical d\u00e9noncent une d\u00e9rive r\u00e9pressive tr\u00e8s inqui\u00e9tante pour les contre-pouvoirs.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/300424/apologie-du-terrorisme-la-journee-kafkaienne-de-la-france-insoumise"
    }
]