[
    {
        "title": "\u00c0 Paris, un d\u00e9fil\u00e9 contre l\u2019\u00abimposture f\u00e9ministe\u00bb du RN",
        "summary": "Des milliers de f\u00e9ministes ont manifest\u00e9 dimanche dans une cinquantaine de villes de France, pour faire retentir\" \"\u00abdes alertes f\u00e9ministes\u00bb et d\u00e9noncer les faux-semblants de l\u2019extr\u00eame droite en mati\u00e8re de droits des femmes. \u00abNon \u00e0 un minist\u00e8re des affaires m\u00e9nag\u00e8res\u00bb, entendait-on dans le cort\u00e8ge parisien.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/230624/paris-un-defile-contre-l-imposture-feministe-du-rn"
    },
    {
        "title": "Au Havre, du rap et des punchlines contre l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "\u00c0 une semaine du premier tour des \u00e9lections l\u00e9gislatives, les associations, militants et artistes de la ville dirig\u00e9e par \u00c9douard Philippe ont organis\u00e9 un rassemblement unitaire contre le RN, arriv\u00e9 en t\u00eate aux europ\u00e9ennes dans tout le d\u00e9partement. Certains se demandent s\u2019il s\u2019agit de leur \u00abbaroud d\u2019honneur\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/230624/au-havre-du-rap-et-des-punchlines-contre-l-extreme-droite"
    },
    {
        "title": "Pour gagner, le Nouveau Front populaire anticipe sa strat\u00e9gie de second tour",
        "summary": "L\u2019alliance de la gauche et des \u00e9cologistes doit r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 l\u2019\u00e9largissement de son \u00e9lectorat au-del\u00e0 de son propre camp pour l\u2019emporter aux l\u00e9gislatives. Malgr\u00e9 le d\u00e9bat vici\u00e9 sur l\u2019antis\u00e9mitisme et la mise en \u00e9quivalence avec le Rassemblement national, ses artisans sont \u00e0 pied d\u2019\u0153uvre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/230624/pour-gagner-le-nouveau-front-populaire-anticipe-sa-strategie-de-second-tour"
    },
    {
        "title": "Ce que la gauche peut (raisonnablement) esp\u00e9rer des l\u00e9gislatives",
        "summary": "L\u2019union \u00e9lectorale assurera la survie des partis de gauche \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, mais leurs handicaps semblent trop lourds pour esp\u00e9rer une majorit\u00e9 absolue. Des gains sont possibles et pourraient permettre de barrer la route du pouvoir \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite, \u00e0 condition de mobiliser l\u2019\u00e9lectorat aux bons endroits.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/230624/ce-que-la-gauche-peut-raisonnablement-esperer-des-legislatives"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Lyon, Boris Tavernier veut imposer son statut de nouveau venu de la politique",
        "summary": "Le confondateur de l\u2019association Vrac, qui lutte pour une alimentation de qualit\u00e9 accessible \u00e0 tous, porte les couleurs du Nouveau Front populaire dans le centre de la troisi\u00e8me ville de France. Alors que le d\u00e9put\u00e9 sortant quitte la vie politique cibl\u00e9 par des soup\u00e7ons de corruption, Boris Tavernier joue sur son statut d\u2019homme neuf.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/230624/lyon-boris-tavernier-veut-imposer-son-statut-de-nouveau-venu-de-la-politique"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est un militant des quartiers populaires, celui-l\u00e0\u00bb: dans le Val-de-Marne, Adel Amara vise les jeunes",
        "summary": "Dans le Val-de-Marne, le militant associatif a \u00e9t\u00e9 investi par La France insoumise, dans une volont\u00e9 d\u2019ouverture du parti vers la soci\u00e9t\u00e9 civile. Celui qui a grandi dans les quartiers populaires de Villiers-sur-Marne mise sur sa notori\u00e9t\u00e9 locale pour convaincre d\u2019aller voter.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/230624/c-est-un-militant-des-quartiers-populaires-celui-la-dans-le-val-de-marne-adel-amara-vise-les-jeunes"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9olien, cible strat\u00e9gique et r\u00e9actionnaire du RN",
        "summary": "Le parti d\u2019extr\u00eame droite s\u2019approprie l\u2019opposition aux \u00e9oliennes et la tire vers une vision r\u00e9actionnaire du territoire. Pourtant, sur le terrain, les tensions sont plut\u00f4t marqu\u00e9es par des conflits entre ceux qui trouvent un int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique \u00e0 leur implantation et les autres, expliquent les chercheurs.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/230624/l-eolien-cible-strategique-et-reactionnaire-du-rn"
    },
    {
        "title": "Covid, vaccins: derri\u00e8re la fa\u00e7ade respectable, le complotisme bien pr\u00e9sent au RN",
        "summary": "Aucun autre parti politique n\u2019a affich\u00e9 des positions aussi diverses, et pol\u00e9miques, sur la gestion de la pand\u00e9mie. C\u2019est toujours le cas aujourd\u2019hui: certains candidats Rassemblement national aux l\u00e9gislatives s\u2019illustrent particuli\u00e8rement dans ce domaine.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/230624/covid-vaccins-derriere-la-facade-respectable-le-complotisme-bien-present-au-rn"
    },
    {
        "title": "L\u2019extr\u00eame droite, c\u2019est la haine de l\u2019\u00e9galit\u00e9",
        "summary": "L\u2019arriv\u00e9e au pouvoir de l\u2019extr\u00eame droite ne serait pas simplement l\u2019aggravation des politiques conservatrices d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l\u2019\u0153uvre. Elle marquerait une rupture historique en offrant leur revanche aux adversaires revendiqu\u00e9s de l\u2019\u00e9galit\u00e9 et de l\u2019universalit\u00e9 des droits.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/230624/l-extreme-droite-c-est-la-haine-de-l-egalite"
    },
    {
        "title": "Fatima Ouassak, Salima et les angles morts",
        "summary": "Fatima Ouassak se lance sur le terrain du roman apr\u00e8s deux essais. Le r\u00e9cit national y rencontre son refoul\u00e9, celui de la communaut\u00e9 d\u2019ouvriers maghr\u00e9bins de la \u00abrue du Passage\u00bb dont la m\u00e9moire navigue d\u2019une rive \u00e0 l\u2019autre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/230624/fatima-ouassak-salima-et-les-angles-morts"
    },
    {
        "title": "Pour Nicolas Cad\u00e8ne, une campagne acharn\u00e9e dans le Gard, terre difficile",
        "summary": "Investi pour le Nouveau Front populaire, l\u2019ancien rapporteur g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Observatoire de la la\u00efcit\u00e9 se pr\u00e9sente pour la deuxi\u00e8me fois aux l\u00e9gislatives sur la sixi\u00e8me circonscription du Gard, dans un climat de violence verbale in\u00e9dit. Le Rassemblement national y a fait des scores impressionnants aux europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/240624/pour-nicolas-cadene-une-campagne-acharnee-dans-le-gard-terre-difficile"
    },
    {
        "title": "Au Pays basque, la gauche unie d\u00e9nonce \u00abl\u2019imposture du RN\u00bb sur la question du logement",
        "summary": "Le parti d\u2019extr\u00eame droite a fait une perc\u00e9e spectaculaire au Pays basque, o\u00f9 il est tr\u00e8s peu implant\u00e9. Les candidats du Nouveau Front populaire, rejoints par la gauche r\u00e9gionaliste, mettent en avant leurs actions sur la crise du logement, sujet majeur dans le d\u00e9partement.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/240624/au-pays-basque-la-gauche-unie-denonce-l-imposture-du-rn-sur-la-question-du-logement"
    },
    {
        "title": "Dans le Gard, la campagne acharn\u00e9e de la gauche sur une terre difficile",
        "summary": "Investi pour le Nouveau Front populaire, Nicolas Cad\u00e8ne, l\u2019ancien rapporteur g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Observatoire de la la\u00efcit\u00e9 se pr\u00e9sente pour la deuxi\u00e8me fois aux l\u00e9gislatives sur la sixi\u00e8me circonscription du Gard, dans un climat de violence verbale in\u00e9dit. Le Rassemblement national y a fait des scores impressionnants aux europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/240624/dans-le-gard-la-campagne-acharnee-de-la-gauche-sur-une-terre-difficile"
    },
    {
        "title": "Arnaud Montebourg, le souverainisme \u00abtranspartisan\u00bb jusqu\u2019\u00e0 l\u2019extr\u00eame",
        "summary": "L\u2019ancien ministre du redressement productif, associ\u00e9 dans plusieurs entreprises avec le milliardaire ultraconservateur Pierre-\u00c9douard St\u00e9rin, justifie un souverainisme transpartisan \u00aben passant par Le Pen\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/240624/arnaud-montebourg-le-souverainisme-transpartisan-jusqu-l-extreme"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Nice, Christian Estrosi et \u00c9ric Ciotti se disputent les droites extr\u00eames",
        "summary": "Les yeux riv\u00e9s vers les municipales de 2026, les deux ennemis de la C\u00f4te d\u2019Azur s\u2019affrontent par candidats interpos\u00e9s dans les trois circonscriptions de la ville de Nice. Le maire Horizons a plac\u00e9 dans l\u2019une d\u2019entre elles son adjoint Ga\u00ebl Nofri, un ancien conseiller de Marine Le Pen. Un m\u00e9lange des droites devenu tradition.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/240624/nice-christian-estrosi-et-eric-ciotti-se-disputent-les-droites-extremes"
    },
    {
        "title": "Le Rassemblement national, faux ami des libert\u00e9s",
        "summary": "Depuis une dizaine d\u2019ann\u00e9es, le FN/RN se pr\u00e9sente en d\u00e9fenseur des libert\u00e9s. Mais il en d\u00e9fend une vision vici\u00e9e, r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 ses id\u00e9es et contredite par les pratiques de l\u2019extr\u00eame droite lorsqu\u2019elle est au pouvoir.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/240624/le-rassemblement-national-faux-ami-des-libertes"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Callac, le monde rural d\u00e9sesp\u00e8re, l\u2019extr\u00eame droite prosp\u00e8re",
        "summary": "Dans la quatri\u00e8me circonscription des C\u00f4tes-d\u2019Armor, la candidate LFI Murielle Lepvraud doit surmonter l\u2019\u00e9pisode du projet avort\u00e9 d\u2019accueil de r\u00e9fugi\u00e9s, mais aussi la col\u00e8re d\u2019un monde rural pr\u00eat \u00e0 voter RN pour sanctionner Macron, tout en adh\u00e9rant plus ou moins aux id\u00e9es d\u2019un parti \u00abd\u00e9diabolis\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/240624/callac-le-monde-rural-desespere-l-extreme-droite-prospere"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives: \u00e0 Blois, le ministre de l\u2019agriculture est sur un si\u00e8ge \u00e9jectable",
        "summary": "Le MoDem Marc Fesneau est reparti en campagne dans sa circonscription mi-rurale mi-urbaine du Loir-et-Cher. Mais apr\u00e8s la razzia de l\u2019extr\u00eame droite aux europ\u00e9ennes, il se voit menac\u00e9 par une candidate RN pourtant invisible sur le terrain.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/240624/legislatives-blois-le-ministre-de-l-agriculture-est-sur-un-siege-ejectable"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Nice, Christian Estrosi et \u00c9ric Ciotti se disputent les droites extr\u00eames",
        "summary": "Les yeux riv\u00e9s vers les municipales de 2026, les deux ennemis de la C\u00f4te d\u2019Azur s\u2019affrontent par candidats interpos\u00e9s dans les trois circonscriptions de la ville de Nice. Le maire Horizons a plac\u00e9 dans l\u2019une d\u2019entre elles son adjoint Ga\u00ebl Nofri, un ancien conseiller de Marine Le Pen. Un m\u00e9lange des droites devenu tradition.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/240624/nice-christian-estrosi-et-eric-ciotti-se-disputent-les-droites-extremes"
    },
    {
        "title": "Il y a peu, la jeune g\u00e9n\u00e9ration du GUD \u00e9tait encore la bienvenue au RN",
        "summary": "Jordan Bardella a confirm\u00e9 qu\u2019en cas d\u2019arriv\u00e9e \u00e0 Matignon, il validerait la dissolution du Groupe union d\u00e9fense annonc\u00e9e par G\u00e9rald Darmanin. Il y a quelques ann\u00e9es \u00e0 peine, les militants du GUD et ceux d\u2019autres groupuscules \u00e9taient pourtant les bienvenus au parti frontiste.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/240624/il-y-peu-la-jeune-generation-du-gud-etait-encore-la-bienvenue-au-rn"
    },
    {
        "title": "Enqu\u00eate sur les prisons isra\u00e9lienne - Mercredi 26 juin Rachida El Azzouzi dans \u00abAbonnez-vous\u00bb",
        "summary": "Rachida El Azzouzi sera l\u2019invit\u00e9e d\u2019\u00abAbonnez-vous\u00bb sur Twitch, mercredi 26 juin \u00e0 19h, pour pr\u00e9senter son travail sur les prisons isra\u00e9liennes et les conditions d\u00e9tention des palestinien\u00b7nes dans le \u00abGuant\u00e1namo isra\u00e9lien\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/040624/hold-publier-quand-larticle-de-rachida-sort-la-question-des-detenu-es-palestinien-nes-en-israel"
    }
]