[
    {
        "title": "Les \u00e9l\u00e8ves \u00e9trangers ou porteurs de handicap vont perdre des heures de classe \u00e0 Paris",
        "summary": "Jusque-l\u00e0, les \u00e9l\u00e8ves allophones ou porteurs de handicap b\u00e9n\u00e9ficiaient d\u2019une petite marge horaire suppl\u00e9mentaire, pour favoriser leur int\u00e9gration dans le syst\u00e8me scolaire. Le rectorat de Paris pr\u00e9voit de tailler sec dans ces dispositifs l\u2019an prochain.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/070225/les-eleves-etrangers-ou-porteurs-de-handicap-vont-perdre-des-heures-de-classe-paris"
    },
    {
        "title": "Gel du pass Culture: les coll\u00e8ges et les lyc\u00e9es les moins favoris\u00e9s touch\u00e9s de plein fouet",
        "summary": "Apr\u00e8s une communication minist\u00e9rielle maladroite, le corps enseignant ne d\u00e9col\u00e8re pas. Le gel de la part collective du pass Culture est un v\u00e9ritable coup de massue dans les quartiers prioritaires, g\u00e9ographiquement et socialement tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9s des lieux culturels.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/070225/gel-du-pass-culture-les-colleges-et-les-lycees-les-moins-favorises-touches-de-plein-fouet"
    },
    {
        "title": "\u00abLe capitalisme lib\u00e9ral est devenu mafieux\u00bb: notre \u00e9mission sp\u00e9ciale avec Roberto Saviano",
        "summary": "Dans \u00abGiovanni Falcone\u00bb, l\u2019\u00e9crivain documente le \u00abcourage\u00bb du juge assassin\u00e9 par la mafia en 1992. Invit\u00e9 d\u2019\u00ab\u00c0 l\u2019air libre\u00bb, il \u00e9voque l\u2019ampleur du narcotrafic et juge qu\u2019il faut \u00abl\u00e9galiser\u00bb les drogues. Il alerte: en France, l\u2019extr\u00eame droite aussi peut arriver au pouvoir. \"\"",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/070225/le-capitalisme-liberal-est-devenu-mafieux-notre-emission-speciale-avec-roberto-saviano"
    },
    {
        "title": "Un policier condamn\u00e9 \u00e0 d\u00e9dommager la plaignante qu\u2019il avait trait\u00e9e de \u00abgrosse pute\u00bb",
        "summary": "La d\u00e9cision rendue le 30 janvier se prononce uniquement sur le volet civil de cette affaire, dans laquelle un agent avait laiss\u00e9 un message insultant sur le r\u00e9pondeur d\u2019une femme venue d\u00e9poser plainte dans son commissariat. Il doit lui verser 2 000 euros.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/070225/un-policier-condamne-dedommager-la-plaignante-qu-il-avait-traitee-de-grosse-pute"
    },
    {
        "title": "Nicolas Sarkozy porte d\u00e9sormais un bracelet \u00e9lectronique",
        "summary": "La d\u00e9tention \u00e0 domicile sous surveillance \u00e9lectronique de l\u2019ancien chef de l\u2019\u00c9tat est effective depuis ce vendredi. Il ne pourra th\u00e9oriquement quitter son domicile que pendant la journ\u00e9e, pour une dur\u00e9e d\u2019un an.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/070225/nicolas-sarkozy-porte-desormais-un-bracelet-electronique"
    },
    {
        "title": "RDC: apr\u00e8s avoir pris Goma, les rebelles du M23 poursuivent leur assaut sur le Sud-Kivu",
        "summary": "Le groupe arm\u00e9 poursuit son avanc\u00e9e dans l\u2019Est du Congo, avec l\u2019appui du Rwanda voisin, et menace d\u00e9sormais Bukavu, ville d\u2019un million d\u2019habitants. Une rencontre est pr\u00e9vue le 8 f\u00e9vrier entre les chefs d\u2019\u00c9tat congolais et rwandais.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/070225/rdc-apres-avoir-pris-goma-les-rebelles-du-m23-poursuivent-leur-assaut-sur-le-sud-kivu"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 Trump, de nouvelles formes de r\u00e9sistance \u00e9mergent",
        "summary": "Pr\u00e8s de trois semaines apr\u00e8s l\u2019arriv\u00e9e de Donald Trump au pouvoir, la r\u00e9sistance s\u2019organise. Les grandes manifestations de 2017 ont toutefois laiss\u00e9 place outre-Atlantique \u00e0 de nouvelles formes de mobilisation, mais aussi aux doutes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/070225/face-trump-de-nouvelles-formes-de-resistance-emergent"
    },
    {
        "title": "Droit du sol, identit\u00e9 fran\u00e7aise: Bayrou est pr\u00eat \u00e0 entrer dans un large d\u00e9bat",
        "summary": "\u00abIl faut un d\u00e9bat public approfondi et beaucoup plus large que \u00e7a\u00bb, incluant d\u2019autres sujets \u00abqui fermentent depuis des ann\u00e9es\u00bb autour des notions d\u2019identit\u00e9 et de citoyennet\u00e9, a d\u00e9clar\u00e9 le premier ministre sur RMC.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/070225/droit-du-sol-identite-francaise-bayrou-est-pret-entrer-dans-un-large-debat"
    },
    {
        "title": "Au Parlement europ\u00e9en, la droite s\u2019attaque aux d\u00e9fenseurs de l\u2019environnement",
        "summary": "La droite, ralli\u00e9e par l\u2019extr\u00eame droite, lance l\u2019offensive contre les ONG qui \u0153uvrent \u00e0 Bruxelles. Selon ces \u00e9lus, les organisations ne devraient pas utiliser de fonds europ\u00e9ens pour des activit\u00e9s de lobbying. Celles-ci r\u00e9pliquent en d\u00e9non\u00e7ant une \u00abattaque contre la d\u00e9mocratie\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/070225/au-parlement-europeen-la-droite-s-attaque-aux-defenseurs-de-l-environnement"
    },
    {
        "title": "M\u00e9decin \u00e0 Gaza, arr\u00eat\u00e9 par Isra\u00ebl: Hussam Abu Safiya, symbole de la r\u00e9sistance",
        "summary": "Le directeur du dernier h\u00f4pital en activit\u00e9 dans le nord de Gaza est en prison depuis la fin d\u00e9cembre et son arrestation par les autorit\u00e9s isra\u00e9liennes. Sa famille s\u2019inqui\u00e8te de ses conditions de d\u00e9tention et t\u00e9moigne de son engagement au service de la cause palestinienne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/070225/medecin-gaza-arrete-par-israel-hussam-abu-safiya-symbole-de-la-resistance"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 Trump, conjurer le choc et l\u2019effroi",
        "summary": "En s\u2019attaquant \u00e0 l\u2019\u00c9tat de droit, le pr\u00e9sident \u00e9tats-unien affaiblit les contre-pouvoirs et d\u00e9sarme la r\u00e9sistance. Pour s\u2019opposer \u00e0 la catastrophe, il est urgent de la regarder en face.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/080225/face-trump-conjurer-le-choc-et-l-effroi"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Washington, les d\u00e9mocrates montrent des signes de vie",
        "summary": "Minoritaire au Congr\u00e8s, le Parti d\u00e9mocrate en est r\u00e9duit \u00e0 des actions coups-de-poing pour se faire entendre. Les politiques d\u00e9vastatrices d\u2019Elon Musk lui en donnent de nombreuses occasions. Et certaines mesures prises par Donald Trump se r\u00e9v\u00e8lent impopulaires.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/080225/washington-les-democrates-montrent-des-signes-de-vie"
    }
]