[
    {
        "title": "Dix nouveaux t\u00e9moignages contre G\u00e9rard Miller, une plainte d\u00e9pos\u00e9e",
        "summary": "Dix femmes, dont trois mineures, accusent le c\u00e9l\u00e8bre psychanalyste de les avoir agress\u00e9es sexuellement ou d\u2019avoir eu un comportement inappropri\u00e9 avec elles, entre 1995 et 2016. L\u2019une d\u2019elles a adress\u00e9 une plainte au parquet. G\u00e9rard Miller assure n\u2019avoir \u00abjamais contraint personne\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/060224/dix-nouveaux-temoignages-contre-gerard-miller-une-plainte-deposee"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Mayotte, l\u2019\u00e9cole, ses \u00e9l\u00e8ves, ses enseignants, pris en \u00e9tau dans les violences",
        "summary": "Alors que les moins de 20 ans repr\u00e9sentent 55% de la population de l\u2019\u00eele, aucun plan pour la jeunesse ne se profile, laissant chaque jour la violence et l\u2019errance gagner du terrain. Dernier rempart \u00e0 un abandon g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9, l\u2019\u00e9cole tente de faire face mais se retrouve elle-m\u00eame bien isol\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/060224/mayotte-l-ecole-ses-eleves-ses-enseignants-pris-en-etau-dans-les-violences"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections dans les Crous: apr\u00e8s la recomposition syndicale, le choix des urnes",
        "summary": "Plus de deux millions d\u2019\u00e9tudiants sont appel\u00e9s \u00e0 \u00e9lire leurs repr\u00e9sentants au sein des Crous, alors que la pr\u00e9carit\u00e9 des jeunes explose et que le syndicalisme \u00e9tudiant ne cesse de s\u2019affaiblir. L\u2019UNI, \u00e0 droite, ainsi que La Cocarde, soutenue par \u00c9ric Zemmour, s\u2019imaginent en trouble-f\u00eate.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/060224/elections-dans-les-crous-apres-la-recomposition-syndicale-le-choix-des-urnes"
    },
    {
        "title": "Gaza: la France doit en finir avec le d\u00e9ni",
        "summary": "Quatre mois apr\u00e8s les massacres du Hamas, le double standard \u00e0 l\u2019\u0153uvre en Palestine historique catalyse un effondrement moral et politique mortif\u00e8re. Une r\u00e9alit\u00e9 qui affleure aussi dans l\u2019hommage pr\u00e9vu mercredi par Emmanuel Macron aux victimes franco-isra\u00e9liennes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/060224/gaza-la-france-doit-en-finir-avec-le-deni"
    },
    {
        "title": "Dix-sept saisonniers marocains agricoles d\u00e9noncent l\u2019exploitation",
        "summary": "Ils disent avoir d\u00fb payer des milliers d\u2019euros pour venir travailler dans le Vaucluse. Log\u00e9s dans une maison sans eau ni \u00e9lectricit\u00e9, ils n\u2019auraient re\u00e7u presque aucun salaire. Une enqu\u00eate est ouverte pour \u00abtraite d\u2019\u00eatres humains\u00bb et \u00abtravail dissimul\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/060224/dix-sept-saisonniers-marocains-agricoles-denoncent-l-exploitation"
    },
    {
        "title": "Une autre agriculture, c\u2019est possible",
        "summary": "Plus de deux semaines de mobilisation des agriculteurs: qu\u2019ont-ils vraiment gagn\u00e9? N\u2019est-ce pas l\u2019\u00e9cologie qui a perdu? \u00c0 quelles conditions une autre agriculture, plus juste, r\u00e9gul\u00e9e, moins productiviste, serait-elle possible? D\u00e9bat sur le plateau d\u2019\u00ab\u00c0 l\u2019air libre\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/060224/une-autre-agriculture-c-est-possible"
    },
    {
        "title": "La rapporteuse sp\u00e9ciale de l\u2019ONU sur la torture alerte sur une extradition d\u2019Assange",
        "summary": "Alors que l\u2019ultime recours en droit britannique du fondateur de WikiLeaks doit \u00eatre examin\u00e9 fin f\u00e9vrier, Alice Jill Edwards s\u2019inqui\u00e8te de sa sant\u00e9 mentale et des cons\u00e9quences sur celle-ci d\u2019un emprisonnement et d\u2019un placement \u00e0 l\u2019isolement dans une prison am\u00e9ricaine.\"\"",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/060224/la-rapporteuse-speciale-de-l-onu-sur-la-torture-alerte-sur-une-extradition-d-assange"
    },
    {
        "title": "Un cabinet de conseil a utilis\u00e9 Richard Ferrand comme cheval de Troie au Parlement",
        "summary": "L\u2019ancien pr\u00e9sident de l\u2019Assembl\u00e9e nationale a \u00e9t\u00e9 mandat\u00e9 par la multinationale Accenture pour affaiblir la loi sur l\u2019encadrement des activit\u00e9s des cabinets de conseil, deux ans apr\u00e8s l\u2019affaire McKinsey, selon des informations de Mediapart.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/060224/un-cabinet-de-conseil-utilise-richard-ferrand-comme-cheval-de-troie-au-parlement"
    },
    {
        "title": "La suspension d\u2019\u00c9cophyto, troph\u00e9e pour la FNSEA, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9e \u00e0 Matignon",
        "summary": "Pour calmer la col\u00e8re paysanne, Gabriel Attal a c\u00e9d\u00e9 aux revendications du syndicat agricole majoritaire, en particulier sur les normes et les pesticides. Une nouvelle cogestion se met en place, \u00e9cartant les minist\u00e8res de la transition \u00e9cologique et de l\u2019agriculture.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/060224/la-suspension-d-ecophyto-trophee-pour-la-fnsea-ete-decidee-matignon"
    },
    {
        "title": "\u00c0 la fronti\u00e8re \u00e9gyptienne avec Gaza, des \u00e9lus de gauche veulent envoyer un \u00absymbole fort\u00bb",
        "summary": "Des parlementaires fran\u00e7ais emmen\u00e9s par le d\u00e9put\u00e9 LFI \u00c9ric Coquerel ont appel\u00e9 \u00e0 un cessez-le-feu \u00e0 Gaza, devant la porte \u00e9gyptienne du poste-fronti\u00e8re de Rafah. Les \u00e9lus ont \u00e9galement pu constater les difficult\u00e9s d\u2019acheminement de l\u2019aide humanitaire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/060224/la-frontiere-egyptienne-avec-gaza-des-elus-de-gauche-veulent-envoyer-un-symbole-fort"
    },
    {
        "title": "Neuf ans apr\u00e8s, la justice invalide les licenciements massifs chez le transporteur MoryGlobal",
        "summary": "En 2015, le transporteur se s\u00e9parait de plus de 2 000 personnes, apr\u00e8s une premi\u00e8re vague de presque 3 000 licenciements un an auparavant. Le 31 janvier, la Cour de cassation a jug\u00e9 que les r\u00e8gles l\u00e9gales n\u2019avaient pas \u00e9t\u00e9 respect\u00e9es par ce plan social.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/070224/neuf-ans-apres-la-justice-invalide-les-licenciements-massifs-chez-le-transporteur-moryglobal"
    },
    {
        "title": "Un cabinet de conseil a utilis\u00e9 Richard Ferrand comme cheval de Troie au Parlement",
        "summary": "L\u2019ancien pr\u00e9sident de l\u2019Assembl\u00e9e nationale a \u00e9t\u00e9 mandat\u00e9 par la multinationale Accenture pour affaiblir la loi sur l\u2019encadrement des activit\u00e9s des cabinets de conseil, deux ans apr\u00e8s l\u2019affaire McKinsey, selon des informations de Mediapart.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/060224/un-cabinet-de-conseil-utilise-richard-ferrand-comme-cheval-de-troie-au-parlement"
    },
    {
        "title": "Les femmes pourraient d\u00e9sormais obtenir le statut de r\u00e9fugi\u00e9es en raison de leur genre",
        "summary": "Dans un arr\u00eat de la Cour de justice de l\u2019Union europ\u00e9enne rendu mi-janvier, les juges ont estim\u00e9 que les femmes pouvaient constituer un \u00abgroupe social\u00bb et ainsi pr\u00e9tendre \u00e0 une protection internationale en raison des violences structurelles qu\u2019elles peuvent subir.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/070224/les-femmes-pourraient-desormais-obtenir-le-statut-de-refugiees-en-raison-de-leur-genre"
    },
    {
        "title": "S\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire: la r\u00e9forme arrive au S\u00e9nat, l\u2019opposition se mobilise",
        "summary": "Le S\u00e9nat d\u00e9marre mercredi 7 f\u00e9vrier l\u2019examen du projet de loi de fusion du syst\u00e8me de s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire. Le gouvernement s\u2019obstine alors que personnels et d\u00e9ontologues s\u2019inqui\u00e8tent d\u2019une r\u00e9forme qui touche \u00e0 la sp\u00e9cificit\u00e9 historique du mod\u00e8le fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/070224/surete-nucleaire-la-reforme-arrive-au-senat-l-opposition-se-mobilise"
    },
    {
        "title": "Les \u00e9lus modifient la loi sur la presse rien que pour eux",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s ont vot\u00e9 une modification des r\u00e8gles de proc\u00e9dure en cas de diffamation ou d\u2019injure, mais uniquement si le plaignant est \u00e9lu ou candidat \u00e0 une \u00e9lection. Une modification qui remet en cause la loi de 1881 sur la presse. Le tout en dix minutes de d\u00e9bat.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/070224/les-elus-modifient-la-loi-sur-la-presse-rien-que-pour-eux"
    }
]