[
    {
        "title": "Au proc\u00e8s de l\u2019assassinat du professeur Paty, ses anciens coll\u00e8gues voulaient comprendre \u00abl\u2019impensable\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l\u2019issue du premier proc\u00e8s de l\u2019assassinat de Samuel Paty, qui s\u2019est conclu sur la condamnation de six anciens coll\u00e9giens, des ex-coll\u00e8gues du professeur d\u2019histoire-g\u00e9ographie ayant assist\u00e9 aux d\u00e9bats t\u00e9moignent. Ils racontent ces douloureux jours d\u2019audiences, n\u00e9cessaires pour comprendre et surtout continuer d\u2019enseigner face \u00e0 des enfants \u00abcapables du pire\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/091223/au-proces-de-l-assassinat-du-professeur-paty-ses-anciens-collegues-voulaient-comprendre-l-impensable"
    },
    {
        "title": "Dans la r\u00e9sidence ub\u00e9ris\u00e9e de Xavier Niel, l\u2019enfer du d\u00e9cor pour les locataires",
        "summary": "La r\u00e9sidence de \u00abcoliving\u00bb construite par le milliardaire pour h\u00e9berger les jeunes de son incubateur de start-up se voulait la vitrine d\u2019une nouvelle forme d\u2019habitat partag\u00e9 pour \u00abdigital nomads\u00bb. Elle est surtout l\u2019embl\u00e8me inqui\u00e9tant d\u2019une entreprise de flexibilisation du droit au logement.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/091223/dans-la-residence-uberisee-de-xavier-niel-l-enfer-du-decor-pour-les-locataires"
    },
    {
        "title": "Dans les ge\u00f4les ou en exil, le combat pour la libert\u00e9 de Narges Mohammadi et sa famille",
        "summary": "Emprisonn\u00e9e en Iran, Narges Mohammadi, Prix Nobel de la paix 2023, sera repr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie dimanche 10 d\u00e9cembre par son mari et leurs deux enfants exil\u00e9s en France. Portrait d\u2019une famille qui a la lutte dans le sang.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/091223/dans-les-geoles-ou-en-exil-le-combat-pour-la-liberte-de-narges-mohammadi-et-sa-famille"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Hong Kong, des \u00e9lections locales sans opposition et jou\u00e9es d\u2019avance",
        "summary": "En 2019, le mouvement pro-d\u00e9mocratie triomphait aux \u00e9lections locales du territoire semi-autonome lors d\u2019un scrutin marqu\u00e9 par une forte mobilisation. Quatre ans plus tard, le scrutin qui a lieu dimanche devrait \u00eatre marqu\u00e9 par une forte abstention, alors que toutes les voix d\u2019opposition ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9duites au silence.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/091223/hong-kong-des-elections-locales-sans-opposition-et-jouees-d-avance"
    },
    {
        "title": "L\u2019hermine br\u00fble entre les avocats et les docteurs en droit",
        "summary": "Un d\u00e9cret limitant une d\u00e9rogation dispensant les universitaires de concours d\u2019entr\u00e9e aux \u00e9coles d\u2019avocats a provoqu\u00e9 un mouvement de col\u00e8re r\u00e9v\u00e9lateur d\u2019un malaise beaucoup plus profond et ancien entre ces deux secteurs du droit.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/091223/l-hermine-brule-entre-les-avocats-et-les-docteurs-en-droit"
    },
    {
        "title": "D\u2019o\u00f9 nous vient la m\u00e9nopause?",
        "summary": "La d\u00e9couverte de la longue survie de femelles chimpanz\u00e9es au-del\u00e0 de leur p\u00e9riode reproductive alimente de nombreuses questions sur la nature de la m\u00e9nopause. Est-elle issue de notre mode de vie ultra-prot\u00e9g\u00e9 ou de millions d\u2019ann\u00e9es d\u2019\u00e9volution?",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/091223/d-ou-nous-vient-la-menopause"
    },
    {
        "title": "Mayotte: \u00c9lisabeth Borne fait encore des promesses, mais les crises perdurent",
        "summary": "La premi\u00e8re ministre a fait un crochet par Mayotte pour tenter d\u2019apaiser une \u00eele en souffrance. Elle a promis de nouveaux investissements pour l\u2019eau, le logement ou la sant\u00e9. Seulement, les engagements multipli\u00e9s depuis des mois par le gouvernement n\u2019ont jusqu\u2019ici rien arrang\u00e9 \u00e0 la situation.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/091223/mayotte-elisabeth-borne-fait-encore-des-promesses-mais-les-crises-perdurent"
    },
    {
        "title": "\u00abQatargate\u00bb: \u00abIl faut \u00e9tendre les comp\u00e9tences du Parquet europ\u00e9en\u00bb",
        "summary": "Un an apr\u00e8s le \u00abQatargate\u00bb, cinq universitaires publient un livre blanc pour mieux prot\u00e9ger l\u2019Union europ\u00e9enne des conflits d\u2019int\u00e9r\u00eats et de la corruption. Face aux \u00abmesures d\u2019ajustement\u00bb de l\u2019UE, ils plaident pour un renforcement des organes de r\u00e9pression.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/091223/qatargate-il-faut-etendre-les-competences-du-parquet-europeen"
    },
    {
        "title": "Le veto am\u00e9ricain \u00e0 l\u2019ONU condamn\u00e9 de toutes parts",
        "summary": "La proposition d\u2019un cessez-le-feu imm\u00e9diat \u00e0 Gaza pour raisons humanitaires pr\u00e9sent\u00e9e au Conseil de s\u00e9curit\u00e9 s\u2019est heurt\u00e9e au veto am\u00e9ricain. Treize autres membres ont vot\u00e9 pour et la Grande-Bretagne s\u2019est abstenue. Le soutien inconditionnel am\u00e9ricain au gouvernement isra\u00e9lien est critiqu\u00e9 de toutes parts.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/091223/le-veto-americain-l-onu-condamne-de-toutes-parts"
    },
    {
        "title": "Dans le Gard, des tracts n\u00e9onazis et \u00abune ambiance qui monte\u00bb",
        "summary": "Fin novembre, des tracts n\u00e9onazis, antis\u00e9mites et homophobes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts dans plusieurs bo\u00eetes aux lettres de la petite commune de Quissac, o\u00f9 quelque 200 personnes se sont rassembl\u00e9es, vendredi 8 d\u00e9cembre, afin de d\u00e9noncer la \u00abd\u00e9diabolisation\u00bb de l\u2019extr\u00eame droite et sa mont\u00e9e croissante dans le d\u00e9partement.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/091223/dans-le-gard-des-tracts-neonazis-et-une-ambiance-qui-monte"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Tokyo, Shindo Matsushita m\u00e8ne une gr\u00e8ve de la faim contre les bombardements isra\u00e9liens",
        "summary": "Le jeune po\u00e8te japonais, 27 ans, exige le cessez-le-feu total et la fin du massacre. Figure des rassemblements en soutien \u00e0 Gaza, il raconte \u00e0 Mediapart de quelles mani\u00e8res l\u2019histoire des Palestiniens r\u00e9sonne dans l\u2019archipel.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/101223/tokyo-shindo-matsushita-mene-une-greve-de-la-faim-contre-les-bombardements-israeliens"
    },
    {
        "title": "\u00c9chec de l\u2019accord UE-Mercosur, crise r\u00e9gionale: Lula traverse une mauvaise passe diplomatique",
        "summary": "\u00c0 Rio de Janeiro, le 63e sommet du Mercosur s\u2019est termin\u00e9 sans le grand triomphe voulu par le pr\u00e9sident br\u00e9silien: la signature de l\u2019accord UE-Mercosur. Apr\u00e8s l\u2019\u00e9lection de Milei en Argentine, les tensions entre le Venezuela et le Guyana viennent perturber davantage l\u2019\u00e9quilibre du continent.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/101223/echec-de-l-accord-ue-mercosur-crise-regionale-lula-traverse-une-mauvaise-passe-diplomatique"
    }
]