[
    {
        "title": "\u00abPourquoi vous n\u2019\u00eates pas ensemble?\u00bb Le syndicalisme \u00abde lutte\u00bb a des envies de rapprochement",
        "summary": "Une r\u00e9cente initiative locale remet en lumi\u00e8re l\u2019id\u00e9e d\u2019une alliance de la CGT, de la FSU et de Solidaires. Une id\u00e9e en d\u00e9bat depuis des ann\u00e9es, mais face \u00e0 la mont\u00e9e rapide de l\u2019extr\u00eame droite, la CGT et la FSU annoncent \u00e0 Mediapart le d\u00e9but d'un \u00abtravail en commun\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/161223/pourquoi-vous-n-etes-pas-ensemble-le-syndicalisme-de-lutte-des-envies-de-rapprochement"
    },
    {
        "title": "Lucas, mort \u00e0 l\u2019h\u00f4pital d\u2019Hy\u00e8res, une plainte pour \u00abhomicide involontaire\u00bb d\u00e9pos\u00e9e",
        "summary": "Lucas, 25 ans, est mort d'un choc septique dans la nuit du 30 septembre au 1er octobre 2023 aux urgences de l'h\u00f4pital d\u2019Hy\u00e8res. Son dossier m\u00e9dical et des t\u00e9moignages recueillis par Mediapart r\u00e9v\u00e8lent une s\u00e9rie de dysfonctionnements dans sa prise en charge.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/161223/lucas-mort-l-hopital-d-hyeres-une-plainte-pour-homicide-involontaire-deposee"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s de Christophe Galtier, le \u00abracisme ordinaire\u00bb et \u00abl\u2019obsession\u00bb du ramadan",
        "summary": "Jug\u00e9 vendredi pour \u00abdiscrimination\u00bb et \u00abharc\u00e8lement moral\u00bb lorsqu\u2019il entra\u00eenait Nice, Christophe Galtier a ni\u00e9 en bloc. La longue audience a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 peu d'\u00e9l\u00e9ments mat\u00e9riels mais une flop\u00e9e de t\u00e9moignages concordants sur les pratiques du technicien. Le parquet a requis un an de prison avec sursis et 45 000 euros d\u2019amende. La d\u00e9cision sera rendue le 21 d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/161223/au-proces-de-christophe-galtier-le-racisme-ordinaire-et-l-obsession-du-ramadan"
    },
    {
        "title": "Italie: l\u2019inqui\u00e9tant projet de r\u00e9forme constitutionnelle de Giorgia Meloni",
        "summary": "La premi\u00e8re ministre a lanc\u00e9 en novembre une r\u00e9forme de la loi fondamentale pr\u00e9voyant l\u2019\u00e9lection directe du chef du gouvernement. Revanche historique de l\u2019extr\u00eame droite italienne, le projet ne fait pourtant pas l\u2019unanimit\u00e9 dans son camp.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/161223/italie-l-inquietant-projet-de-reforme-constitutionnelle-de-giorgia-meloni"
    },
    {
        "title": "Fusion nucl\u00e9aire: un r\u00eave solaire mais beaucoup d\u2019obstacles",
        "summary": "Copier le Soleil pour obtenir une \u00e9nergie infiniment abondante: c\u2019est un r\u00eave que font des scientifiques depuis pr\u00e8s de soixante-dix ans. Une \u00e9norme machine, Iter, est en construction en Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur. Mais malgr\u00e9 les moyens mis en \u0153uvre, rien ne prouve que produire de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 par fusion nucl\u00e9aire soit possible.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/161223/fusion-nucleaire-un-reve-solaire-mais-beaucoup-d-obstacles"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Bruxelles, la gare du Midi cristallise les tensions du pays",
        "summary": "La gare du Midi, \u00e0 Bruxelles, est le centre n\u00e9vralgique du r\u00e9seau ferroviaire belge. C\u2019est aussi un n\u0153ud de probl\u00e8mes sociaux. Consommation de crack, augmentation du sans-abrisme, mineurs en errance, agressions\u2026 la situation, explosive, a \u00e9t\u00e9 au c\u0153ur des d\u00e9bats politiques de l\u2019\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/161223/bruxelles-la-gare-du-midi-cristallise-les-tensions-du-pays"
    },
    {
        "title": "En Belgique, \u00abM\u00e9dor\u00bb lance un appel en faveur d\u2019un \u00abjournalisme robuste\u00bb",
        "summary": "La revue ind\u00e9pendante a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e en 2015 pour d\u00e9velopper enqu\u00eates et r\u00e9cits longs en toute ind\u00e9pendance. Huit ans plus tard, elle lance un manifeste et un appel pour obtenir 800 abonn\u00e9s suppl\u00e9mentaires d\u2019ici trois ans. Entretien avec Chlo\u00e9 Andries, l\u2019une de ses responsables.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/161223/en-belgique-medor-lance-un-appel-en-faveur-d-un-journalisme-robuste"
    },
    {
        "title": "La solidarit\u00e9 avec la Palestine sur un point de bascule",
        "summary": "Chaque week-end, le mouvement de solidarit\u00e9 avec les Palestiniens organise des manifestations pour appeler au cessez-le-feu. Les d\u00e9fil\u00e9s sont moins nourris qu\u2019en 2014, mais une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration politique, forg\u00e9e dans une d\u00e9cennie de r\u00e9pression aux relents islamophobes, \u00e9merge.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/161223/la-solidarite-avec-la-palestine-sur-un-point-de-bascule"
    },
    {
        "title": "Ukraine:\u00a0l\u2019UE accus\u00e9e d\u2019avoir c\u00e9d\u00e9 au chantage de Viktor Orb\u00e1n",
        "summary": "Les Vingt-Sept ont fini par ouvrir des n\u00e9gociations d\u2019adh\u00e9sion de l\u2019Ukraine \u00e0 l\u2019UE, malgr\u00e9 l\u2019opposition du premier ministre hongrois. Un geste fort pour Kyiv, mais entach\u00e9 par la d\u00e9cision de la Commission de l\u00e2cher du lest face au virage autoritaire en Hongrie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/151223/ukraine-l-ue-accusee-d-avoir-cede-au-chantage-de-viktor-orban"
    },
    {
        "title": "Pourquoi l\u2019enqu\u00eate administrative sur le suicide de Lucas, 13 ans, n\u2019existe pas? Les esquives de Gabriel Attal",
        "summary": "Malgr\u00e9 les multiples relances de Mediapart, le minist\u00e8re de l\u2019\u00e9ducation refuse de dire pourquoi aucune enqu\u00eate administrative n\u2019a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e apr\u00e8s la mort de cet adolescent victime de harc\u00e8lement scolaire. Mediapart est donc all\u00e9 questionner directement le ministre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/151223/pourquoi-l-enquete-administrative-sur-le-suicide-de-lucas-13-ans-n-existe-pas-les-esquives-de-gabriel-atta"
    },
    {
        "title": "Comment Bourges a \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9e Capitale europ\u00e9enne de la culture",
        "summary": "La pr\u00e9fecture du Cher a obtenu ce label pour l\u2019ann\u00e9e 2028. Retour sur les strat\u00e9gies mises en place par la ville pour se voir conf\u00e9rer une telle distinction et sur les b\u00e9n\u00e9fices offerts \u00e0 terme \u00e0 la cit\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/171223/comment-bourges-ete-sacree-capitale-europeenne-de-la-culture"
    },
    {
        "title": "Aux \u00c9tats-Unis, le lobby pro-isra\u00e9lien se met en ordre de bataille pour 2024",
        "summary": "L\u2019Aipac, relais de l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu outre-Atlantique, jouit d\u2019une influence non n\u00e9gligeable sur la politique de Washington au Proche-Orient. Il entend l\u2019utiliser, tout comme ses dollars, pour se d\u00e9barrasser des \u00e9lus un peu trop critiques d\u2019Isra\u00ebl lors des \u00e9lections de l\u2019an prochain.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/171223/aux-etats-unis-le-lobby-pro-israelien-se-met-en-ordre-de-bataille-pour-2024-0"
    },
    {
        "title": "Comment d\u00e9coloniser le th\u00e9\u00e2tre",
        "summary": "\u00abL\u2019esprit critique\u00bb revient sur la pi\u00e8ce \u00abCarte noire nomm\u00e9e d\u00e9sir\u00bb de R\u00e9becca Chaillon pour s\u2019interroger sur ce que serait un th\u00e9\u00e2tre \u00abd\u00e9colonis\u00e9\u00bb ou un spectacle \u00abd\u00e9colonial\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/171223/comment-decoloniser-le-theatre"
    },
    {
        "title": "Au Groupe SOS, le d\u00e9sarroi des salari\u00e9s charg\u00e9s d\u2019anciens d\u00e9tenus radicalis\u00e9s",
        "summary": "Alors que le groupe associatif avait accompagn\u00e9 l\u2019auteur de l\u2019attaque au couteau du 2 d\u00e9cembre \u00e0 Paris, Mediapart r\u00e9v\u00e8le des dysfonctionnements dans la prise en charge des b\u00e9n\u00e9ficiaires et un climat social d\u00e9l\u00e9t\u00e8re au sein de l\u2019antenne parisienne Pairs-Paris.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/171223/au-groupe-sos-le-desarroi-des-salaries-charges-d-anciens-detenus-radicalises"
    },
    {
        "title": "La commission sur la parentalit\u00e9 commence sur de mauvais rails",
        "summary": "Une semaine apr\u00e8s le lancement officiel de la commission sur la parentalit\u00e9, les couacs se multiplient. Six membres ont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9missionn\u00e9, face aux d\u00e9clarations martiales de la ministre des familles Aurore Berg\u00e9. Les deux copr\u00e9sidents assurent qu\u2019une \u00abind\u00e9pendance totale\u00bb leur a \u00e9t\u00e9 garantie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/171223/la-commission-sur-la-parentalite-commence-sur-de-mauvais-rails"
    }
]