[
    {
        "title": "L\u2019Assembl\u00e9e nationale r\u00e9affirme le soutien fran\u00e7ais \u00e0 l\u2019Ukraine mais expose ses divisions",
        "summary": "Malgr\u00e9 l\u2019abstention du RN et l\u2019opposition de LFI et du PCF, l\u2019Assembl\u00e9e a largement valid\u00e9 l\u2019accord de s\u00e9curit\u00e9 bilat\u00e9ral entre la France et l\u2019Ukraine. L\u2019occasion pour les parlementaires fran\u00e7ais de redire leur soutien \u00e0 Kyiv, mais aussi d\u2019afficher d\u2019importants diff\u00e9rends strat\u00e9giques, ainsi que des d\u00e9saccords sur l\u2019int\u00e9gration \u00e0 l\u2019UE et \u00e0 l\u2019Otan.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/120324/l-assemblee-nationale-reaffirme-le-soutien-francais-l-ukraine-mais-expose-ses-divisions"
    },
    {
        "title": "Le majordome de Jean-Marie Le Pen renvoy\u00e9 en correctionnelle pour \u00abfraude fiscale\u00bb",
        "summary": "Selon nos informations, G\u00e9rald G\u00e9rin, qui fut le majordome et tr\u00e9sorier de Jean-Marie Le Pen, sera jug\u00e9 le 4 avril devant le tribunal correctionnel pour \u00abfraude fiscale\u00bb et \u00abblanchiment de fraude fiscale\u00bb. Au c\u0153ur de l\u2019affaire: un compte en Suisse et une soci\u00e9t\u00e9 \u00aboffshore\u00bb qui appartenaient initialement au beau-fr\u00e8re de Jean-Marie Le Pen.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/120324/le-majordome-de-jean-marie-le-pen-renvoye-en-correctionnelle-pour-fraude-fiscale"
    },
    {
        "title": "Les travailleurs ub\u00e9ris\u00e9s arrachent une victoire inesp\u00e9r\u00e9e au niveau europ\u00e9en",
        "summary": "Malgr\u00e9 l\u2019opposition franche de la France, l\u2019Union europ\u00e9enne adoptera d\u2019ici quelques semaines une directive pens\u00e9e pour mettre un coup d\u2019arr\u00eat \u00e0 la pr\u00e9carit\u00e9 des travailleurs des plateformes num\u00e9riques. Deux ans de bataille \u00e2pre et une d\u00e9faite nette pour Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/120324/les-travailleurs-uberises-arrachent-une-victoire-inesperee-au-niveau-europeen"
    },
    {
        "title": "Gilles Simeoni: \u00abL\u2019id\u00e9e que la Corse doit \u00eatre autonome est act\u00e9e de fa\u00e7on irr\u00e9versible\u00bb",
        "summary": "Le gouvernement et des \u00e9lus corses sont tomb\u00e9s d\u2019accord sur un projet d\u2019\u00ab\u00e9criture constitutionnelle\u00bb pr\u00e9voyant \u00abla reconnaissance d\u2019un statut d\u2019autonomie\u00bb de l\u2019\u00eele. Une \u00ab\u00e9tape d\u00e9cisive\u00bb pour le pr\u00e9sident du conseil ex\u00e9cutif de Corse, qui ne sous-estime pas la difficult\u00e9 du \u00abtravail politique\u00bb qui reste \u00e0 faire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/120324/gilles-simeoni-l-idee-que-la-corse-doit-etre-autonome-est-actee-de-facon-irreversible"
    },
    {
        "title": "March\u00e9s tout-puissants: anatomie d\u2019un mythe \u00e9tats-unien",
        "summary": "Reprenant la m\u00e9thode qu\u2019ils avaient appliqu\u00e9e au climatoscepticisme, les deux historiens des sciences Naomi Oreskes et Erik Conway d\u00e9crivent la guerre culturelle qu\u2019ont men\u00e9e les d\u00e9fenseurs du tout-march\u00e9 outre-Atlantique. Un ouvrage utile qui pr\u00e9sente un certain nombre d\u2019\u00e9cueils.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/120324/marches-tout-puissants-anatomie-d-un-mythe-etats-unien"
    },
    {
        "title": "Compte formation: le grand reniement de l\u2019ex\u00e9cutif",
        "summary": "Les salari\u00e9s qui utilisent leur CPF devront bient\u00f4t payer une partie de leur formation. Si le montant de ce \u00abreste \u00e0 charge\u00bb n\u2019est toujours pas officiel, l\u2019ex\u00e9cutif est d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 glaner des \u00e9conomies pour sa cure d\u2019aust\u00e9rit\u00e9, quitte \u00e0 renier sa propre r\u00e9forme de la formation professionnelle.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/120324/compte-formation-le-grand-reniement-de-l-executif"
    },
    {
        "title": "Salut nazi et symbole SS:\u00a0des supporters de Lyon condamn\u00e9s \u00e0 de la prison ferme",
        "summary": "Deux supporters de l\u2019OL ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s \u00e0 de la prison ferme pour avoir fait des saluts nazis et brandi des drapeaux faisant r\u00e9f\u00e9rence au IIIe Reich, au stade du V\u00e9lodrome, en octobre 2023. Tous deux appartiennent \u00e0 la Mezza, un groupe de supporters issu de l\u2019extr\u00eame droite identitaire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/120324/salut-nazi-et-symbole-ss-des-supporters-de-lyon-condamnes-de-la-prison-ferme"
    },
    {
        "title": "Pourquoi Aya Nakamura est le cauchemar de l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "La chanteuse fran\u00e7aise la plus \u00e9cout\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9tranger pourrait interpr\u00e9ter une chanson d\u2019\u00c9dith Piaf lors de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des Jeux olympiques de Paris. Depuis dix jours, les r\u00e9seaux d\u2019extr\u00eame droite m\u00e8nent une campagne raciste contre l\u2019artiste noire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/120324/pourquoi-aya-nakamura-est-le-cauchemar-de-l-extreme-droite"
    },
    {
        "title": "Flavie Flament: \u00abDepuis la sortie de mon livre, il y en a qui ne dorment pas tranquille\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9e de notre \u00e9mission \u00ab\u00c0 l\u2019air libre\u00bb, la journaliste et autrice, pionni\u00e8re de #MeToo avec son livre \u00abLa Consolation\u00bb en 2016, revient sur l\u2019accueil re\u00e7u \u00e0 l\u2019\u00e9poque et sur le mouvement de prise de parole actuel: \u00abIl y a des affaires m\u00e9diatiques et il y a un travail de l\u2019ombre qu\u2019il ne faut pas oublier.\u00bb",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/120324/flavie-flament-depuis-la-sortie-de-mon-livre-il-y-en-qui-ne-dorment-pas-tranquille"
    },
    {
        "title": "St\u00e9phane Plaza entendu par la police pour violences conjugales",
        "summary": "L\u2019animateur star de M6, toujours \u00e0 l\u2019antenne, a \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9 mardi \u00e0 Paris dans le cadre d\u2019une enqu\u00eate judiciaire pour violences sur plusieurs de ses ex-conjointes. Deux femmes avaient d\u00e9pos\u00e9 plainte. Lui balaye des accusations \u00abfantaisistes\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/120324/stephane-plaza-entendu-par-la-police-pour-violences-conjugales"
    },
    {
        "title": "Climat: un agriculteur belge assigne TotalEnergies en justice",
        "summary": "Le 13 mars, Hugues Falys, \u00e9leveur bovin, a lanc\u00e9 une action en justice contre le p\u00e9trolier pour sa responsabilit\u00e9 dans les d\u00e9r\u00e8glements climatiques. Les \u00e9v\u00e9nements m\u00e9t\u00e9o extr\u00eames qui ont frapp\u00e9 sa ferme depuis 2016 lui ont caus\u00e9 d\u2019importants d\u00e9g\u00e2ts.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/130324/climat-un-agriculteur-belge-assigne-totalenergies-en-justice"
    }
]