[
    {
        "title": "Attentat au couteau \u00e0 Paris:\u00a0un mort et deux bless\u00e9s, l\u2019agresseur interpell\u00e9, le parquet antiterroriste saisi",
        "summary": "Un tourisme allemand est mort et deux autres personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es samedi soir apr\u00e8s une agression au couteau et au marteau \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres de la tour Eiffel. L\u2019auteur pr\u00e9sum\u00e9, un homme n\u00e9 en 1997 connu pour islamisme radical et troubles psychiatriques, a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9. Le parquet national antiterroriste s\u2019est saisi des faits.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/031223/attentat-au-couteau-paris-un-mort-et-deux-blesses-l-agresseur-interpelle-le-parquet-antiterroriste-saisi"
    },
    {
        "title": "Fil du jour. Macron appelle \u00e0 \u00abredoubler d\u2019efforts pour parvenir \u00e0 un cessez-le feu-durable\u00bb",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a bombard\u00e9 samedi la bande de Gaza pour la deuxi\u00e8me journ\u00e9e cons\u00e9cutive depuis l\u2019expiration d\u2019une tr\u00eave d\u2019une semaine avec le Hamas. Emmanuel Macron a mis en garde Isra\u00ebl contre une guerre qui pourrait durer dix ans et a appel\u00e9 \u00e0 \u00abredoubler d\u2019efforts pour parvenir \u00e0 un cessez-le feu-durable\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/021223/fil-du-jour-macron-appelle-redoubler-d-efforts-pour-parvenir-un-cessez-le-feu-durable"
    },
    {
        "title": "\u00abNous n\u2019\u00e9tions plus trait\u00e9s comme des \u00eatres humains\u00bb:\u00a0la maltraitance et la torture des prisonniers palestiniens",
        "summary": "Pendant les sept jours de la tr\u00eave qui s\u2019est achev\u00e9e vendredi matin, des prisonniers palestiniens ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s par Isra\u00ebl. Tous d\u00e9crivent des conditions de d\u00e9tention qui se sont encore plus d\u00e9grad\u00e9es que d\u2019habitude. Depuis le 7 octobre, au moins six Palestiniens sont morts alors qu\u2019ils \u00e9taient d\u00e9tenus.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/021223/nous-n-etions-plus-traites-comme-des-etres-humains-la-maltraitance-et-la-torture-des-prisonniers-pa"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Romans-sur-Is\u00e8re, \u00abon continue \u00e0 mettre de l\u2019huile sur le feu\u00bb",
        "summary": "La tension n\u2019est pas retomb\u00e9e dans la ville de la Dr\u00f4me, o\u00f9 plusieurs personnes d\u2019origine maghr\u00e9bine ont \u00e9t\u00e9 agress\u00e9es cette semaine. Le p\u00e8re d\u2019un des jeunes mis en examen d\u00e9nonce les \u00abmensonges\u00bb qui circulent sur la rixe qui a provoqu\u00e9 la mort de Thomas \u00e0 Cr\u00e9pol.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/021223/romans-sur-isere-continue-mettre-de-l-huile-sur-le-feu"
    },
    {
        "title": "Sur la route de l\u2019exil, le Niger ne fera plus le \u00absale boulot\u00bb de l\u2019Europe",
        "summary": "La junte au pouvoir \u00e0 Niamey a annonc\u00e9 l\u2019abrogation d\u2019une loi de 2015 qui criminalisait l\u2019aide aux personnes migrantes. Un coup dur pour l\u2019Union europ\u00e9enne, qui avait fait du Niger un partenaire central dans sa politique d\u2019externalisation des fronti\u00e8res. Mais une d\u00e9cision salu\u00e9e dans le pays.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/021223/sur-la-route-de-l-exil-le-niger-ne-fera-plus-le-sale-boulot-de-l-europe"
    },
    {
        "title": "Biodiversit\u00e9: quand le vivant est sur \u00e9coute",
        "summary": "Bourdonnements des pollinisateurs, cliquetis des bois des chevreuils, frottement de langue des mollusques, silence des oiseaux: l\u2019\u00e9coacoustique \u00e9tudie les sons de la nature pour comprendre l\u2019\u00e9tat des \u00e9cosyst\u00e8mes. Cette science nouvelle pourrait devenir un outil de suivi de la biodiversit\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/021223/biodiversite-quand-le-vivant-est-sur-ecoute"
    },
    {
        "title": "Loi immigration: l\u2019impossible \u00abcompromis\u00bb",
        "summary": "En commission des lois, les d\u00e9put\u00e9s ont \u00e9lagu\u00e9 certains des amendements ajout\u00e9s au S\u00e9nat, tout en conservant des mesures de \u00abfermet\u00e9\u00bb. S\u2019ils ont r\u00e9int\u00e9gr\u00e9 une mesure restrictive de r\u00e9gularisation des sans-papiers travaillant dans les m\u00e9tiers en tension, la droite LR se sent flou\u00e9e et la gauche n\u2019y trouve pas davantage son compte.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/021223/loi-immigration-l-impossible-compromis"
    },
    {
        "title": "Jos\u00e9 Vieira: \u00abLa m\u00e9moire des r\u00e9sistances face \u00e0 l\u2019accaparement des terres a \u00e9t\u00e9 peu transmise\u00bb",
        "summary": "Dans \u00abTerrit\u00f3rios ocupados\u00bb, Jos\u00e9 Vieira revient sur l\u2019expropriation en 1941 des paysans portugais de leurs terres communales pour y planter des for\u00eats. Cet \u00e9pisode explique les m\u00e9gafeux qui ravagent le pays et r\u00e9sonne avec les luttes pour la d\u00e9fense des biens communs.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/021223/jose-vieira-la-memoire-des-resistances-face-l-accaparement-des-terres-ete-peu-transmise"
    },
    {
        "title": "Aux Pays-Bas, la peur d\u2019une islamophobie d\u00e9complex\u00e9e apr\u00e8s la victoire de l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "Apr\u00e8s la victoire aux derni\u00e8res l\u00e9gislatives du parti d\u2019extr\u00eame droite de Geert Wilders qui a r\u00e9clam\u00e9 la fermeture des mosqu\u00e9es ou l\u2019interdiction du Coran, certains musulmans ont d\u00e9cid\u00e9 de quitter de pays. D\u2019autres estiment que ces mesures anticonstitutionnelles ne verront jamais le jour.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/021223/aux-pays-bas-la-peur-d-une-islamophobie-decomplexee-apres-la-victoire-de-l-extreme-droite"
    },
    {
        "title": "COP28: \u00abD\u00e9fendre les droits des peuples autochtones, c\u2019est aussi d\u00e9fendre le climat\u00bb",
        "summary": "Premi\u00e8re Am\u00e9rindienne \u00e0 occuper un minist\u00e8re dans toute l\u2019histoire de son pays, S\u00f4nia Guajajara est la nouvelle ministre des peuples autochtones du Br\u00e9sil. \u00c0 Mediapart, elle explique \u00eatre venue \u00e0 la COP28 de Duba\u00ef pour convaincre de l\u2019importance de prot\u00e9ger les terres indig\u00e8nes et les for\u00eats pour r\u00e9duire les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/021223/cop28-defendre-les-droits-des-peuples-autochtones-c-est-aussi-defendre-le-climat"
    },
    {
        "title": "Comment le Conseil d\u2019\u00c9tat est devenu l\u2019omnipr\u00e9sent arbitre des libert\u00e9s",
        "summary": "En mati\u00e8re de libert\u00e9 associative, de surveillance ou de violences polici\u00e8res ou encore de droit des \u00e9trangers, la juridiction administrative supr\u00eame est devenue la principale \u00e0 trancher. Malgr\u00e9 ses relations ambigu\u00ebs avec le gouvernement et les questions sur son ind\u00e9pendance.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/031223/comment-le-conseil-d-etat-est-devenu-l-omnipresent-arbitre-des-libertes"
    },
    {
        "title": "Plus on est pauvre, plus on est contr\u00f4l\u00e9: la r\u00e9v\u00e9lation des m\u00e9thodes de la Cnaf interroge",
        "summary": "Apr\u00e8s des mois de lutte, l\u2019association La Quadrature du Net a r\u00e9ussi \u00e0 obtenir le code source de l\u2019algorithme utilis\u00e9 par la Cnaf pour le contr\u00f4le des allocataires. Elle r\u00e9v\u00e8le que sont cibl\u00e9s les plus fragiles. Pour le sociologue Vincent Dubois, ces r\u00e9v\u00e9lations viennent confirmer le surcontr\u00f4le des populations pr\u00e9caires\".\"",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/031223/plus-est-pauvre-plus-est-controle-la-revelation-des-methodes-de-la-cnaf-interroge"
    },
    {
        "title": "Agrivolta\u00efsme: les panneaux solaires \u00e9lectrisent le monde agricole de Loire\u2010Atlantique",
        "summary": "Les producteurs d\u2019\u00e9nergie sillonnent les campagnes \u00e0 la recherche de terrains pour y installer des champs de panneaux solaires. En Loire-Atlantique, les agriculteurs y voient une nouvelle manne. Mais leurs repr\u00e9sentants syndicaux pointent le risque de sp\u00e9culation fonci\u00e8re.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/031223/agrivoltaisme-les-panneaux-solaires-electrisent-le-monde-agricole-de-loire-atlantique"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections europ\u00e9ennes: les \u00c9cologistes lancent leur campagne tout en douceur",
        "summary": "Les \u00c9cologistes ont lanc\u00e9 samedi 2 d\u00e9cembre \u00e0 Paris leur campagne pour les europ\u00e9ennes. Elle se veut \u00abpositive et calme\u00bb. La t\u00eate de liste, Marie Toussaint, souhaite placer les 190 jours qui la s\u00e9parent du scrutin sous le signe du \u00abvivant\u00bb et de la \u00abdouceur\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/031223/elections-europeennes-les-ecologistes-lancent-leur-campagne-tout-en-douceur"
    },
    {
        "title": "R\u00e9unis \u00e0 Florence, le RN et ses alli\u00e9s europ\u00e9ens veulent leur revanche",
        "summary": "Au Parlement de Strasbourg, le groupe Identit\u00e9 et d\u00e9mocratie, dont le RN fait partie, s\u2019est trouv\u00e9 \u00e9clips\u00e9 ces derniers mois par celui des conservateurs radicaux, affili\u00e9s \u00e0 Giorgia Meloni. Apr\u00e8s la victoire de Geert Wilders aux Pays-Bas, ils esp\u00e8rent tenir leur revanche aux europ\u00e9ennes de 2024.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/031223/reunis-florence-le-rn-et-ses-allies-europeens-veulent-leur-revanche"
    },
    {
        "title": "Litt\u00e9rature: \u00e0 quoi tient un succ\u00e8s de rentr\u00e9e?",
        "summary": "\u00c0 travers l\u2019exemple de \u00abTriste Tigre\u00bb de Neige Sinno et \u00abLa prochaine fois que tu mordras la poussi\u00e8re\u00bb de Panayotis Pascot, \u00abL\u2019esprit critique\u00bb r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 ce qui constitue un succ\u00e8s public et critique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/031223/litterature-quoi-tient-un-succes-de-rentree"
    }
]