[
    {
        "title": "Assassinat d\u2019Aboubakar Ciss\u00e9: du Gard \u00e0 Paris, le recueillement et la col\u00e8re",
        "summary": "Lors des rassemblements en m\u00e9moire du jeune musulman sauvagement tu\u00e9 dans une mosqu\u00e9e du Gard, les manifestants ont d\u00e9nonc\u00e9 un sentiment de \u00abdeux poids deux mesures\u00bb\" \"entretenu par le gouvernement et certains m\u00e9dias, accus\u00e9s d\u2019attiser un climat de haine envers les musulmans.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/270425/assassinat-d-aboubakar-cisse-du-gard-paris-le-recueillement-et-la-colere"
    },
    {
        "title": "Assassinat d\u2019Aboubakar Ciss\u00e9: la faute de Bruno Retailleau",
        "summary": "Le ministre de l\u2019int\u00e9rieur, en pleine campagne pour la pr\u00e9sidence de LR, a mis deux jours avant de se rendre \u00e0 Al\u00e8s, pr\u00e8s de La Grand-Combe, petite ville du Gard o\u00f9 un jeune homme a \u00e9t\u00e9 sauvagement tu\u00e9 vendredi \u00e0 la mosqu\u00e9e. Le meurtrier, toujours recherch\u00e9, a tenu des propos islamophobes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/270425/assassinat-d-aboubakar-cisse-la-faute-de-bruno-retailleau"
    },
    {
        "title": "Lyc\u00e9e musulman Averro\u00e8s: au c\u0153ur de la d\u00e9b\u00e2cle judiciaire, Xavier Bertrand",
        "summary": "Le r\u00e9tablissement par la justice du contrat d\u2019association du lyc\u00e9e est un immense d\u00e9saveu pour le pr\u00e9sident LR de la r\u00e9gion Hauts-de-France. Apr\u00e8s cinq ann\u00e9es \u00e0 accuser le lyc\u00e9e confessionnel de \u00abs\u00e9paratisme\u00bb, retour sur une opposition avant tout motiv\u00e9e par des int\u00e9r\u00eats politiciens.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/270425/lycee-musulman-averroes-au-coeur-de-la-debacle-judiciaire-xavier-bertrand"
    },
    {
        "title": "Une expertise confirme qu\u2019un tir de LBD\u00a040 a tu\u00e9 Mohamed Bendriss \u00e0 Marseille",
        "summary": "C\u2019est bien une munition du Raid qui a caus\u00e9 l\u2019arr\u00eat cardiaque de ce jeune homme de 27 ans au volant d\u2019un scooter en juillet 2023, d\u2019apr\u00e8s une expertise coll\u00e9giale. Celle-ci d\u00e9signe le policier qui se trouvait dans la tourelle d\u2019un v\u00e9hicule blind\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/270425/une-expertise-confirme-qu-un-tir-de-lbd-40-tue-mohamed-bendriss-marseille"
    },
    {
        "title": "Assassinat \u00e0 la mosqu\u00e9e: \u00abLe climat politique ne peut que favoriser de tels actes\u00bb",
        "summary": "Recteur de la mosqu\u00e9e Sud-N\u00eemes et vice-pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais du culte musulman (CFCM), Abdallah Zekri d\u00e9nonce la stigmatisation des musulmans et se dit choqu\u00e9 par la r\u00e9action tardive des autorit\u00e9s apr\u00e8s l\u2019assassinat d\u2019un jeune fid\u00e8le dans une mosqu\u00e9e du Gard.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/270425/assassinat-la-mosquee-le-climat-politique-ne-peut-que-favoriser-de-tels-actes"
    },
    {
        "title": "\u00abFace \u00e0 la terreur impos\u00e9e par Trump, le seul antidote, c\u2019est la solidarit\u00e9\u00bb",
        "summary": "Marci Shore, historienne sp\u00e9cialiste de la m\u00e9moire du XXe si\u00e8cle en Europe de l\u2019Est, enseignait \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Yale, aux \u00c9tats-Unis. Critique de Donald Trump, elle s\u2019est exil\u00e9e en raison du climat politique dans son pays. Rencontre \u00e0 Toronto, o\u00f9 elle vit d\u00e9sormais.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/270425/face-la-terreur-imposee-par-trump-le-seul-antidote-c-est-la-solidarite"
    },
    {
        "title": "Nick Land, le penseur des \u00abLumi\u00e8res sombres\u00bb qui inspire la Big Tech",
        "summary": "Le philosophe britannique d\u00e9ploie une pens\u00e9e morbide et \u00e9litaire cherchant le chaos pour parvenir \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019une \u00abnouvelle esp\u00e8ce\u00bb technologiquement form\u00e9e. Une vision qui inspire plusieurs dirigeants de la Big Tech et certains membres de l\u2019administration Trump.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/270425/nick-land-le-penseur-des-lumieres-sombres-qui-inspire-la-big-tech"
    },
    {
        "title": "L\u2019esprit critique \u00ablitt\u00e9rature\u00bb: \u00e9crire sur l\u2019\u00e9criture",
        "summary": "Notre podcast culturel discute du roman de Samy Langeraert \u00abLe Chant du merle humain\u00bb, de \u00abSarabandes X\u00bb, sign\u00e9 Corentin Durand, et d\u2019\u00abEsquilles\u00bb de l\u2019Am\u00e9ricaine Leslie Jamison.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/270425/l-esprit-critique-litterature-ecrire-sur-l-ecriture"
    },
    {
        "title": "Wauquiez-Retailleau: les deux faces d\u2019une m\u00eame droite",
        "summary": "Candidats \u00e0 la pr\u00e9sidence du parti LR, le ministre de l\u2019int\u00e9rieur et le d\u00e9put\u00e9 de Haute-Loire investissent le m\u00eame cr\u00e9neau politique, focalis\u00e9 sur les questions migratoires et identitaires. Comme l\u2019ultime symbole du r\u00e9tr\u00e9cissement id\u00e9ologique de la droite.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/270425/wauquiez-retailleau-les-deux-faces-d-une-meme-droite"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s Le\u00a0Scouarnec, la solidarit\u00e9 des fr\u00e8res et s\u0153urs d\u2019infortune",
        "summary": "D\u00e9fiant l\u2019horreur des faits, une solidarit\u00e9 sans borne s\u2019est cr\u00e9\u00e9e entre certaines victimes du chirurgien p\u00e9docriminel Jo\u00ebl Le Scouarnec, qui a reconnu des viols et agressions sexuelles sur 299 personnes. Une lueur d\u2019humanit\u00e9 dans un proc\u00e8s qui en manque cruellement.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/270425/au-proces-le-scouarnec-la-solidarite-des-freres-et-soeurs-d-infortune"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Cordemais, les ouvriers luttent pour la transition \u00e9cologique de leur centrale \u00e0 charbon",
        "summary": "En Loire-Atlantique, les travailleurs d\u2019une des deux derni\u00e8res centrales \u00e9lectriques au charbon du pays portent depuis neuf ans un projet de d\u00e9carbonation du site. Mais EDF refuse la transition verte de l\u2019installation, malgr\u00e9 la promesse d\u2019Emmanuel Macron de la convertir avant 2027.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/280425/cordemais-les-ouvriers-luttent-pour-la-transition-ecologique-de-leur-centrale-charbon"
    },
    {
        "title": "\u00c9nergie: quelle soci\u00e9t\u00e9 voulons-nous?",
        "summary": "La production et la consommation d\u2019\u00e9nergie en France, pour les dix ans qui viennent, sont en discussion \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e lundi 28 avril. Derri\u00e8re les effets de manche et les provocations politiciennes, les enjeux sont \u00e9normes et interrogent notre mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/280425/energie-quelle-societe-voulons-nous"
    },
    {
        "title": "\u00c9nergie: quelle soci\u00e9t\u00e9 voulons-nous?",
        "summary": "La production et la consommation d\u2019\u00e9nergie en France, pour les dix ans qui viennent, sont en discussion \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e lundi 28 avril. Derri\u00e8re les effets de manche et les provocations politiciennes, les enjeux sont \u00e9normes et interrogent notre mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/280425/energie-quelle-societe-voulons-nous"
    },
    {
        "title": "Bruno Retailleau a d\u00e9cor\u00e9 cinq policiers du Raid mis en examen pour des violences",
        "summary": "Cinq policiers de l\u2019antenne marseillaise du Raid, mis en examen, les uns pour avoir caus\u00e9 la mort de Mohamed Bendriss lors des \u00e9meutes de l\u2019\u00e9t\u00e9 2023, les autres pour l\u2019\u00e9borgnement de son cousin, ont re\u00e7u la \u00abm\u00e9daille de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure\u00bb l\u2019ann\u00e9e suivante.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/280425/bruno-retailleau-decore-cinq-policiers-du-raid-mis-en-examen-pour-des-violences"
    },
    {
        "title": "La provocation de la droite europ\u00e9enne r\u00e9unie \u00e0 Valence",
        "summary": "La droite europ\u00e9enne tient son congr\u00e8s jusqu\u2019au mercredi 30 avril \u00e0 Valence, en Espagne. Un choix aux allures de provocation, alors que la gestion des inondations meurtri\u00e8res de 2024 par la droite locale continue d\u2019indigner le pays, et que les conservateurs \u00e0 Bruxelles ne cessent de d\u00e9tricoter le Pacte vert.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/280425/la-provocation-de-la-droite-europeenne-reunie-valence"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Bruxelles, le think tank d\u2019Orb\u00e1n m\u00e8ne sa \u00abguerre culturelle\u00bb",
        "summary": "MCC Brussels est une succursale d\u2019une universit\u00e9 hongroise li\u00e9e au gouvernement de Victor Orb\u00e1n, qui dispense des conf\u00e9rences et des \u00ab\u00e9tudes\u00bb orient\u00e9es. Enqu\u00eate sur cette officine qui tente de f\u00e9d\u00e9rer les extr\u00eames droites \u00e0 Bruxelles, en lien avec la mouvance trumpiste.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/280425/bruxelles-le-think-tank-d-orban-mene-sa-guerre-culturelle"
    },
    {
        "title": "Scandale sanitaire des eaux min\u00e9rales Nestl\u00e9: on r\u00e9pond \u00e0 vos questions sur Twitch",
        "summary": "Lundi 28 avril, \u00e0 18 heures, Pascale Pascariello, journaliste au p\u00f4le enqu\u00eate, r\u00e9pondra \u00e0 vos questions sur les \u00abWater Stories\u00bb, scandale sanitaire, \u00e9cologique et politique mettant en cause les eaux min\u00e9rales Nestl\u00e9, en direct sur Twitch.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/280425/scandale-sanitaire-des-eaux-minerales-nestle-repond-vos-questions-sur-twitch"
    },
    {
        "title": "ArcelorMittal: le prix d\u2019un champion mondial",
        "summary": "Invoquant la crise de la sid\u00e9rurgie, le groupe a annonc\u00e9 la suppression de 600 emplois sur ses sites du nord de la France. Mais la crise n\u2019explique pas tout. Depuis que Mittal a mis la main sur le premier groupe mondial d\u2019acier, la base productive europ\u00e9enne a syst\u00e9matiquement \u00e9t\u00e9 sacrifi\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/280425/arcelormittal-le-prix-d-un-champion-mondial"
    },
    {
        "title": "L\u2019acier en pleine crise mondiale de surproduction",
        "summary": "Les d\u00e9boires d\u2019ArcelorMittal en France interviennent alors que le march\u00e9 mondial est caract\u00e9ris\u00e9 par une surproduction centr\u00e9e sur la Chine. Les prix et les profits reculent, tandis que l\u2019Europe, elle, est plus vuln\u00e9rable que jamais.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/280425/l-acier-en-pleine-crise-mondiale-de-surproduction"
    },
    {
        "title": "Les faits de corruption ont doubl\u00e9 en France depuis huit ans, selon des chiffres officiels",
        "summary": "Les derni\u00e8res donn\u00e9es statistiques du minist\u00e8re de l\u2019int\u00e9rieur et de l\u2019Agence fran\u00e7aise anticorruption confirment la forte hausse des atteintes \u00e0 la probit\u00e9 en France, tous d\u00e9lits confondus. Les responsables politiques continuent de regarder ailleurs.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/280425/les-faits-de-corruption-ont-double-en-france-depuis-huit-ans-selon-des-chiffres-officiels"
    },
    {
        "title": "La complexit\u00e9 de la guerre civile syrienne devant un tribunal fran\u00e7ais",
        "summary": "Mardi 29 avril s\u2019ouvre \u00e0 Paris le proc\u00e8s de Majdi Nema, un ancien du groupe islamiste syrien Jaych Al-Islam. Il y sera jug\u00e9 pour complicit\u00e9 de crimes de guerre dans le cadre de la tr\u00e8s complexe guerre civile syrienne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/280425/la-complexite-de-la-guerre-civile-syrienne-devant-un-tribunal-francais"
    },
    {
        "title": "La Russie reconna\u00eet que des soldats nord-cor\u00e9ens combattent \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019avoir longtemps d\u00e9menti, Moscou et Pyongyang ont finalement admis que des soldats nord-cor\u00e9ens \u2013 sans doute plus de 10 000 \u2013 combattent contre l\u2019Ukraine aux c\u00f4t\u00e9s de l\u2019arm\u00e9e russe. Vladimir Poutine a remerci\u00e9 \u00abpersonnellement\u00bb le \u00abcamarade Kim Jong-un\u00bb pour ce soutien.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/280425/la-russie-reconnait-que-des-soldats-nord-coreens-combattent-ses-cotes"
    },
    {
        "title": "\u00abIls refusent de parler de terrorisme\u00bb: douleur et col\u00e8re \u00e0 La Grand-Combe, apr\u00e8s le meurtre d\u2019Aboubakar",
        "summary": "Une information judiciaire pour meurtre aggrav\u00e9 en raison de la religion a \u00e9t\u00e9 ouverte par le parquet de N\u00eemes apr\u00e8s la reddition du suspect en Italie. \u00c0 La Grand-Combe, les fid\u00e8les de la mosqu\u00e9e dans laquelle Aboubakar Ciss\u00e9 a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 sont soulag\u00e9s, mais aussi \u00e9c\u0153ur\u00e9s par la r\u00e9action des pouvoirs publics.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/280425/ils-refusent-de-parler-de-terrorisme-douleur-et-colere-la-grand-combe-apres-le-meurtre-d-aboubakar"
    },
    {
        "title": "D\u00e9bat \u00e9nerg\u00e9tique, fiasco d\u00e9mocratique",
        "summary": "Invectives, outrances, chiffres erron\u00e9s, paroles dans le vide. Le d\u00e9bat sans vote sur l\u2019\u00e9nergie lundi \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e a tourn\u00e9 \u00e0 la caricature. Et offert une tribune au RN, qui s\u2019en est r\u00e9gal\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/280425/debat-energetique-fiasco-democratique"
    },
    {
        "title": "Scandale sanitaire des eaux min\u00e9rales Nestl\u00e9\u00a0- vos questions sur Twitch",
        "summary": "Lundi 28 avril, Pascale Pascariello, journaliste au p\u00f4le enqu\u00eate, a r\u00e9pondu \u00e0 vos questions sur les \u00abWater Stories\u00bb, scandale sanitaire, \u00e9cologique et politique mettant en cause les eaux min\u00e9rales Nestl\u00e9, en direct sur Twitch.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/280425/scandale-sanitaire-des-eaux-minerales-nestle-vos-questions-sur-twitch"
    }
]