[
    {
        "title": "Ukraine:\u00a0l\u2019UE accus\u00e9e d\u2019avoir c\u00e9d\u00e9 au chantage de Viktor Orb\u00e1n",
        "summary": "Les Vingt-Sept ont fini par ouvrir des n\u00e9gociations d\u2019adh\u00e9sion de l\u2019Ukraine \u00e0 l\u2019UE, malgr\u00e9 l\u2019opposition du premier ministre hongrois. Un geste fort pour Kyiv, mais entach\u00e9 par la d\u00e9cision de la Commission de l\u00e2cher du lest face au virage autoritaire en Hongrie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/151223/ukraine-l-ue-accusee-d-avoir-cede-au-chantage-de-viktor-orban"
    },
    {
        "title": "Pourquoi l\u2019enqu\u00eate administrative sur le suicide de Lucas, 13 ans, n\u2019existe pas? Les esquives de Gabriel Attal",
        "summary": "Malgr\u00e9 les multiples relances de Mediapart, le minist\u00e8re de l\u2019\u00e9ducation refuse de dire pourquoi aucune enqu\u00eate administrative n\u2019a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e apr\u00e8s la mort de cet adolescent victime de harc\u00e8lement scolaire. Mediapart est donc all\u00e9 questionner directement le ministre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/151223/pourquoi-l-enquete-administrative-sur-le-suicide-de-lucas-13-ans-n-existe-pas-les-esquives-de-gabriel-atta"
    },
    {
        "title": "La France insoumise cherche un nouveau souffle dans un contexte d\u00e9grad\u00e9",
        "summary": "Le mouvement de gauche, qui se r\u00e9unit en assembl\u00e9e repr\u00e9sentative samedi, doit ajuster sa strat\u00e9gie dans un moment de turbulences. L\u2019explosion de la Nupes, la diabolisation du parti par les droites et des d\u00e9saccords internes mettent le noyau dur insoumis \u00e0 rude \u00e9preuve.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/151223/la-france-insoumise-cherche-un-nouveau-souffle-dans-un-contexte-degrade"
    },
    {
        "title": "Un million d\u2019euros de costumes: les folles emplettes du pr\u00e9sident du Tchad \u00e0 Paris",
        "summary": "Arriv\u00e9 au pouvoir en 2021 \u00e0 la mort de son p\u00e8re, Mahamat Idriss D\u00e9by Itno a d\u00e9bours\u00e9 pr\u00e8s d\u2019un million d\u2019euros chez un tailleur de costumes de luxe \u00e0 Paris, selon une enqu\u00eate de Mediapart.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/151223/un-million-d-euros-de-costumes-les-folles-emplettes-du-president-du-tchad-paris"
    },
    {
        "title": "\u00abElle voulait\u00a0juste\u00a0une vie meilleure\u00bb: Mulu, 30\u00a0ans, est morte noy\u00e9e en tentant de traverser la Manche",
        "summary": "Alors que deux migrants sont morts vendredi dans la Manche, Mediapart a retrouv\u00e9 les amies de Mulu, une \u00c9thiopienne d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 22 novembre dans le naufrage de l\u2019embarcation qui la transportait vers le Royaume-Uni. Elles t\u00e9moignent pour que son nom ne tombe pas dans l\u2019oubli.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/151223/elle-voulait-juste-une-vie-meilleure-mulu-30-ans-est-morte-noyee-en-tentant-de-traverser-la-manche"
    },
    {
        "title": "Lundi 18 d\u00e9cembre \u00e0 19\u00a0h: \u00abAbonnez-vous\u00bb sur Twitch avec Romaric Godin",
        "summary": "Pour la derni\u00e8re \u00e9mission de l'ann\u00e9e 2023, Romaric Godin sera l\u2019invit\u00e9 de Tarik Safraoui dans l\u2019\u00e9mission \u00abAbonnez-vous\u00bb sur Twitch le lundi 18 d\u00e9cembre, \u00e0 19 heures.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/151223/lundi-18-decembre-19-h-abonnez-vous-sur-twitch-avec-romaric-godin"
    },
    {
        "title": "Les m\u00e9tropoles, nouveau terrain de jeu de la finance",
        "summary": "Dans leur livre \u00abL\u2019Empire urbain de la finance\u00bb, les chercheurs Antoine Guironnet et Ludovic Halbert d\u00e9crivent comment les g\u00e9rants d\u2019actifs sont partis \u00e0 l\u2019assaut des villes avec le soutien actif des pouvoirs publics.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/151223/les-metropoles-nouveau-terrain-de-jeu-de-la-finance"
    },
    {
        "title": "Conflits d\u2019int\u00e9r\u00eats: la Cour de cassation se fait \u00e9pingler par la CEDH",
        "summary": "La haute juridiction a viol\u00e9 le droit \u00e0 un proc\u00e8s \u00e9quitable dans l\u2019affaire Wolters Kluwer France, a jug\u00e9 la Cour europ\u00e9enne des droits de l\u2019homme. Des magistrats ayant des liens avec l\u2019\u00e9diteur ne s\u2019\u00e9taient pas d\u00e9port\u00e9s du dossier.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/151223/conflits-d-interets-la-cour-de-cassation-se-fait-epingler-par-la-cedh"
    },
    {
        "title": "La France veut \u00abtuer\u00bb le secret des sources et la libert\u00e9 de la presse",
        "summary": "L\u2019ex\u00e9cutif, main dans la main avec les gouvernements italien et su\u00e9dois et le r\u00e9gime illib\u00e9ral de Viktor Orb\u00e1n, plaide pour autoriser en Europe la surveillance des journalistes par des logiciels espions, au nom de la s\u00e9curit\u00e9 nationale.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/151223/la-france-veut-tuer-le-secret-des-sources-et-la-liberte-de-la-presse"
    },
    {
        "title": "Marc Fesneau annonce une loi agricole qui passe \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des principaux enjeux",
        "summary": "Le texte est annonc\u00e9 comme la grande loi agricole du quinquennat. En d\u00e9placement en Seine-Maritime vendredi, le ministre de l\u2019agriculture doit en pr\u00e9ciser les grandes lignes. Aucun objectif concret n\u2019est fix\u00e9 pour attirer dans le secteur, alors que le monde agricole continue de se vider.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/151223/marc-fesneau-annonce-une-loi-agricole-qui-passe-cote-des-principaux-enjeux"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Bruxelles, la gare du Midi cristallise les tensions du pays",
        "summary": "La gare du Midi, \u00e0 Bruxelles, est le centre n\u00e9vralgique du r\u00e9seau ferroviaire belge. C\u2019est aussi un n\u0153ud de probl\u00e8mes sociaux. Consommation de crack, augmentation du sans-abrisme, mineurs en errance, agressions\u2026 la situation, explosive, a \u00e9t\u00e9 au c\u0153ur des d\u00e9bats politiques de l\u2019\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/161223/bruxelles-la-gare-du-midi-cristallise-les-tensions-du-pays"
    },
    {
        "title": "En Belgique, \u00abM\u00e9dor\u00bb lance un appel en faveur d\u2019un \u00abjournalisme robuste\u00bb",
        "summary": "La revue ind\u00e9pendante a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e en 2015 pour d\u00e9velopper enqu\u00eates et r\u00e9cits longs en toute ind\u00e9pendance. Huit ans plus tard, elle lance un manifeste et un appel pour obtenir 800 abonn\u00e9s suppl\u00e9mentaires d\u2019ici trois ans. Entretien avec Chlo\u00e9 Andries, l\u2019une de ses responsables.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/161223/en-belgique-medor-lance-un-appel-en-faveur-d-un-journalisme-robuste"
    },
    {
        "title": "La solidarit\u00e9 avec la Palestine sur un point de bascule",
        "summary": "Chaque week-end, le mouvement de solidarit\u00e9 avec les Palestiniens organise des manifestations pour appeler au cessez-le-feu. Les d\u00e9fil\u00e9s sont moins nourris qu\u2019en 2014 mais une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration politique, forg\u00e9e dans une d\u00e9cennie de r\u00e9pression aux relents islamophobes, \u00e9merge.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/161223/la-solidarite-avec-la-palestine-sur-un-point-de-bascule"
    },
    {
        "title": "Fusion nucl\u00e9aire: un r\u00eave solaire mais beaucoup d\u2019obstacles",
        "summary": "Copier le Soleil, pour obtenir une \u00e9nergie infiniment abondante: c\u2019est un r\u00eave que font des scientifiques depuis pr\u00e8s de 70 ans. Une \u00e9norme machine, Iter, est en construction en Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur. Mais malgr\u00e9 les moyens mis en \u0153uvre, rien ne prouve que produire de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 par fusion nucl\u00e9aire soit possible.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/161223/fusion-nucleaire-un-reve-solaire-mais-beaucoup-d-obstacles"
    },
    {
        "title": "Italie: l\u2019inqui\u00e9tant projet de r\u00e9forme constitutionnelle de Giorgia Meloni",
        "summary": "La premi\u00e8re ministre a lanc\u00e9 en novembre une r\u00e9forme de la loi fondamentale pr\u00e9voyant l\u2019\u00e9lection directe du chef du gouvernement. Revanche historique de l\u2019extr\u00eame droite italienne, le projet ne fait pourtant pas l\u2019unanimit\u00e9 dans son camp.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/161223/italie-l-inquietant-projet-de-reforme-constitutionnelle-de-giorgia-meloni"
    }
]