[
    {
        "title": "\u00c9lection pr\u00e9sidentielle aux \u00c9tats-Unis: Joe Biden renonce",
        "summary": "Press\u00e9 de toutes parts apr\u00e8s plusieurs prestations catastrophiques, le pr\u00e9sident \u00e9tats-unien a annonc\u00e9 dimanche 21 juillet qu\u2019il ne briguerait pas un nouveau mandat face \u00e0 Donald Trump. Il soutient sa vice-pr\u00e9sidente Kamala Harris pour l\u2019investiture d\u00e9mocrate.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/210724/election-presidentielle-aux-etats-unis-joe-biden-renonce"
    },
    {
        "title": "Sur la \u00abroute de l\u2019apartheid\u00bb: en Cisjordanie, la s\u00e9gr\u00e9gation \u00e0 grande vitesse",
        "summary": "En Cisjordanie occup\u00e9e, les gigantesques routes isra\u00e9liennes ouvrent depuis longtemps la voie \u00e0 une annexion de facto et favorisent la colonisation. Depuis le 7 octobre, les colons construisent routes et avant-postes ill\u00e9gaux \u00e0 un rythme sans pr\u00e9c\u00e9dent.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/210724/sur-la-route-de-l-apartheid-en-cisjordanie-la-segregation-grande-vitesse"
    },
    {
        "title": "Une millionnaire autrichienne redistribue 90% de son h\u00e9ritage",
        "summary": "Marlene Engelhorn, membre de la famille fondatrice du g\u00e9ant de la chimie BASF et militante pour une taxation des plus riches, va redistribuer son h\u00e9ritage de 25 millions d\u2019euros \u00e0 plus de 70 organisations. Une d\u00e9cision prise par un conseil de 50 citoyens.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/210724/une-millionnaire-autrichienne-redistribue-90-de-son-heritage"
    },
    {
        "title": "Voyage voyage",
        "summary": "Si vous avez l\u2019envie, bien compr\u00e9hensible, de fuir votre pays pour partir en voyage, lisez d\u2019abord \u00abRenoncer aux voyages. Une enqu\u00eate philosophique\u00bb. Puisant autant \u00e0 la litt\u00e9rature qu\u2019\u00e0 la philosophie ou aux sciences sociales, le travail de Juliette Morice analyse une pratique lou\u00e9e et d\u00e9cri\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/210724/voyage-voyage"
    },
    {
        "title": "L\u00e9on, ex-militant de gauche, interdit de travail pendant les JO",
        "summary": "Priv\u00e9 d\u2019accr\u00e9ditation pour travailler sur un site des JO de Paris, un r\u00e9gisseur doit cette interdiction, non motiv\u00e9e, \u00e0 sa pr\u00e9sence dans des fichiers de police ou de renseignement o\u00f9 il figure pour d\u2019anciennes activit\u00e9s militantes n\u2019ayant m\u00eame pas donn\u00e9 lieu \u00e0 des condamnations.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/210724/leon-ex-militant-de-gauche-interdit-de-travail-pendant-les-jo"
    },
    {
        "title": "Au th\u00e9\u00e2tre, George Sand revue et c\u00e9l\u00e9br\u00e9e, \u00abfluide et queer\u00bb",
        "summary": "\u00abGeorge\u00bb est une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre sur George Sand \u00e9crite et jou\u00e9e \u00e0 Londres par une Fran\u00e7aise, L\u00e9a des Garets. Une \u0153uvre qui rend hommage \u00e0 l\u2019\u00e9crivaine du XIXe si\u00e8cle et prolonge son message sur le genre, les normes et le pouvoir d\u2019\u00eatre soi.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/210724/au-theatre-george-sand-revue-et-celebree-fluide-et-queer"
    },
    {
        "title": "Dans la Somme, \u0178nsect, la gigafactory des scarab\u00e9es",
        "summary": "Autoris\u00e9es depuis trois ans dans l\u2019UE pour l\u2019alimentation des animaux d\u2019\u00e9levage, les larves de mouches et de scarab\u00e9es font r\u00eaver les p\u00e9pites de la \u00abfoodtech\u00bb. Apr\u00e8s une lev\u00e9e de fonds colossale, une start-up a construit une ferme-usine dans la Somme.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/210724/dans-la-somme-ynsect-la-gigafactory-des-scarabees"
    },
    {
        "title": "La justice enqu\u00eate sur des violences sexuelles anciennes, mais dans quel but?",
        "summary": "Le minist\u00e8re de la justice recommande d\u00e9sormais d\u2019enqu\u00eater \u00e0 la suite des plaintes pour violences sexuelles sur mineurs, m\u00eame si les faits sont apparemment prescrits. Objectifs: briser le silence et retrouver des victimes plus r\u00e9centes. Mais les moyens ne suivent pas.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/210724/la-justice-enquete-sur-des-violences-sexuelles-anciennes-mais-dans-quel"
    },
    {
        "title": "Les bombardements isra\u00e9liens au Y\u00e9men font trois morts",
        "summary": "Les frappes a\u00e9riennes isra\u00e9liennes sur le port strat\u00e9gique d\u2019Hodeida au Y\u00e9men ont fait trois morts, ont affirm\u00e9 dimanche les rebelles houthis, deux jours apr\u00e8s une attaque de drone meurtri\u00e8re \u00e0 Tel-Aviv men\u00e9e par ces insurg\u00e9s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/210724/les-bombardements-israeliens-au-yemen-font-trois-morts"
    },
    {
        "title": "\u00c0 La Rochelle, la mobilisation antibassines se r\u00e9invente pour d\u00e9jouer les forces de l\u2019ordre",
        "summary": "Le mouvement antibassines a cibl\u00e9 samedi le port de La Rochelle pour d\u00e9noncer les liens entre agro-industrie et accaparement de l\u2019eau, \u00e0 travers des cort\u00e8ges rassemblant plusieurs milliers de personnes. Les forces de l\u2019ordre ont repouss\u00e9 la manifestation en dehors de la zone industrielle et affront\u00e9 certains militants plus radicaux.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/200724/la-rochelle-la-mobilisation-antibassines-se-reinvente-pour-dejouer-les-forces-de-l-ordre"
    }
]