[
    {
        "title": "D\u00e9ficit public: un an de mensonges de l\u2019ex\u00e9cutif",
        "summary": "Les recettes ne rentrent plus dans les caisses de l\u2019\u00c9tat, et montrent l\u2019incons\u00e9quence des pr\u00e9visions du gouvernement d\u00e9missionnaire. Plut\u00f4t que de le reconna\u00eetre, Bruno Le Maire s\u2019est enferm\u00e9, lundi 9 septembre, devant la commission des finances de l\u2019Assembl\u00e9e, dans le d\u00e9ni.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/090924/deficit-public-un-de-mensonges-de-l-executif"
    },
    {
        "title": "Bruno Le Maire, l\u2019id\u00e9ologue dont l\u2019\u00e9chec m\u00e8ne au d\u00e9sastre",
        "summary": "La crise des finances publiques est d\u2019abord l\u2019\u00e9chec de la politique de l\u2019offre men\u00e9e depuis sept ans par le ministre d\u00e9missionnaire des finances. Le refus de toute remise en cause de cette vision conduit \u00e0 une aust\u00e9rit\u00e9 qui sera calamiteuse pour le pays.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/090924/bruno-le-maire-l-ideologue-dont-l-echec-mene-au-desastre"
    },
    {
        "title": "Un ex-directeur de Stanislas condamn\u00e9 pour violences:\u00a0\u00abCela fait partie du r\u00e8glement de regarder les \u00e9l\u00e8ves en sous-v\u00eatements?\u00bb",
        "summary": "\"\"Un ancien directeur d\u2019internat du lyc\u00e9e catholique parisien a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 un an de prison avec sursis lundi pour violences volontaires apr\u00e8s la plainte de six anciens \u00e9l\u00e8ves. Propos homophobes, insultes et coups sur les \u00e9l\u00e8ves. Pour le pr\u00e9venu, \u00abc\u2019\u00e9tait simplement le r\u00e8glement de l\u2019\u00e9tablissement\u00bb\".\"\" \"",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/090924/un-ex-directeur-de-stanislas-condamne-pour-violences-cela-fait-partie-du-reglement-de-regarder-les-eleves"
    },
    {
        "title": "Affaire des assistants: le RN accus\u00e9 d\u2019avoir produit des faux pour prot\u00e9ger Bardella",
        "summary": "Alors que le proc\u00e8s de l\u2019affaire des assistants parlementaires europ\u00e9ens du RN s\u2019ouvre le 30 septembre, un journaliste de \u00abLib\u00e9ration\u00bb affirme que de fausses preuves de travail ont \u00e9t\u00e9 fabriqu\u00e9es a posteriori pour justifier de l\u2019activit\u00e9 d\u2019assistant de l\u2019actuel pr\u00e9sident du parti. Celui-ci d\u00e9nonce de \u00abfausses\u00bb accusations.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/090924/affaire-des-assistants-le-rn-accuse-d-avoir-produit-des-faux-pour-proteger-bardella"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Mayotte, la machine infernale des expulsions n\u2019\u00e9pargne personne",
        "summary": "Nadia, n\u00e9e \u00e0 Mayotte, m\u00e8re de six enfants fran\u00e7ais, s\u2019est fait expulser vers les Comores. Dans l\u2019archipel, la France continue d\u2019expulser massivement et sans distinction au moyen de proc\u00e9dures exp\u00e9ditives et souvent irr\u00e9guli\u00e8res. Ignorant les alertes r\u00e9p\u00e9t\u00e9es jusqu\u2019au Conseil de l\u2019Europe.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/090924/mayotte-la-machine-infernale-des-expulsions-n-epargne-personne"
    },
    {
        "title": "Mardi 10 septembre, 19 heures: la rentr\u00e9e de notre \u00e9mission \u00ab\u00c0 l\u2019air libre\u00bb",
        "summary": "L'\u00e9mission d'actualit\u00e9 et de d\u00e9bats de Mediapart est de retour.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/090924/mardi-10-septembre-19-heures-la-rentree-de-notre-emission-l-air-libre"
    },
    {
        "title": "Un droit de r\u00e9ponse de la Fondation J\u00e9r\u00f4me Lejeune",
        "summary": "\u00c0 la suite de la parution de notre enqu\u00eate \u00abConservatisme dur, initiatives anti-IVG: comment l\u2019argent public finance des fonds anti-droits\u00bb, la Fondation J\u00e9r\u00f4me Lejeune nous a \u00e9crit.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/090924/un-droit-de-reponse-de-la-fondation-jerome-lejeune"
    },
    {
        "title": "Harris et Trump s\u2019arrachent les suffrages des Noirs-Am\u00e9ricains",
        "summary": "Ces derniers mois, la presse des \u00c9tats-Unis s\u2019est interrog\u00e9e sur les sondages qui montrent d\u2019importants gains de Donald Trump aupr\u00e8s de l\u2019\u00e9lectorat noir, en particulier chez les hommes. En G\u00e9orgie, Kamala Harris semble avoir rattrap\u00e9 son retard. \u00c0 moins qu\u2019il existe un vote cach\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/090924/harris-et-trump-s-arrachent-les-suffrages-des-noirs-americains"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis: \u00abIl y a moins d\u2019anxi\u00e9t\u00e9 raciale avec la candidature de Harris qu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9poque d\u2019Obama\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l\u2019approche du d\u00e9bat entre Kamala Harris et Donald Trump, mardi 10 septembre, entretien avec l\u2019universitaire Randall Kennedy sur la mani\u00e8re dont la candidate d\u00e9mocrate n\u00e9gocie son identit\u00e9 noire dans la campagne. Pour lui, les deux victoires de Barack Obama ont chang\u00e9 la donne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/090924/etats-unis-il-y-moins-d-anxiete-raciale-avec-la-candidature-de-harris-qu-l-epoque-d-obama"
    },
    {
        "title": "Quatre ans apr\u00e8s sa mort au mitard de Lyon-Corbas, \u00able combat continue\u00bb pour Idir",
        "summary": "Le 9 septembre 2020, Idir Mederess est retrouv\u00e9 pendu dans sa cellule de la maison d\u2019arr\u00eat de Lyon-Corbas. Au terme d\u2019un parcours judiciaire de quatre ans marqu\u00e9 par la lutte men\u00e9e par sa famille pour obtenir \u00abla v\u00e9rit\u00e9\u00bb, le dossier se dirige vers un non-lieu.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/090924/quatre-ans-apres-sa-mort-au-mitard-de-lyon-corbas-le-combat-continue-pour-idir"
    },
    {
        "title": "Frapp\u00e9s pour des paillettes: trois hommes condamn\u00e9s, le motif homophobe retenu",
        "summary": "Trois hommes ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s en comparution imm\u00e9diate \u00e0 Paris lundi pour des faits de violence en groupe avec arme en raison de l\u2019orientation sexuelle. Les deux victimes avaient fait l\u2019objet d\u2019insultes homophobes, car l\u2019une portait des paillettes sous ses yeux.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/100924/frappes-pour-des-paillettes-trois-hommes-condamnes-le-motif-homophobe-retenu"
    },
    {
        "title": "Gardiennage de ses chiens, site de rencontres, fun\u00e9railles: les frais tr\u00e8s personnels d\u2019une d\u00e9put\u00e9e RN",
        "summary": "Chaque d\u00e9put\u00e9 dispose d\u2019une enveloppe d\u2019argent public pour financer ses frais d\u2019\u00e9lu. La d\u00e9put\u00e9e du Pas-de-Calais Christine Engrand en a fait un tout autre usage. Le RN lui a renouvel\u00e9 sa confiance apr\u00e8s la dissolution, malgr\u00e9 des alertes internes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/100924/gardiennage-de-ses-chiens-site-de-rencontres-funerailles-les-frais-tres-personnels-d-une-deputee-rn"
    },
    {
        "title": "Charlotte Puiseux: l\u2019antivalidisme est \u00abutile pour l\u2019ensemble de la soci\u00e9t\u00e9\u00bb",
        "summary": "L\u2019autrice du livre \u00abDe chair et de fer\u00bb trace quelques pistes, \u00e0 l\u2019issue des Jeux paralympiques, pour une soci\u00e9t\u00e9 lucide sur les oppressions quotidiennes que continuent de vivre les personnes handicap\u00e9es.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/100924/charlotte-puiseux-l-antivalidisme-est-utile-pour-l-ensemble-de-la-societe"
    },
    {
        "title": "En Suisse, l\u2019islamologue Tariq Ramadan condamn\u00e9 pour viol en appel",
        "summary": "Acquitt\u00e9 en premi\u00e8re instance, le pr\u00e9dicateur de 62 ans est condamn\u00e9 en appel \u00e0 trois ans de prison, dont un an ferme, pour viol et contrainte sexuelle sur une plaignante suisse. Il peut encore contester cette d\u00e9cision devant le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral, alors qu\u2019un autre proc\u00e8s l\u2019attend en France.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/100924/en-suisse-l-islamologue-tariq-ramadan-condamne-pour-viol-en-appel"
    },
    {
        "title": "Trump vs Harris: la derni\u00e8re ligne droite",
        "summary": "Les deux candidats \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle s\u2019affrontent pour la premi\u00e8re fois dans un d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9, mardi 10 septembre. Il reste moins de 5% de l\u2019\u00e9lectorat \u00e0 convaincre: les autres ont d\u00e9j\u00e0 fait leur choix. La bataille s\u2019annonce serr\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/100924/trump-vs-harris-la-derniere-ligne-droite"
    },
    {
        "title": "Victoire historique de la Commission europ\u00e9enne contre Apple",
        "summary": "Apr\u00e8s huit ans de guerre juridique, la Cour de justice de l\u2019Union europ\u00e9enne a d\u00e9finitivement condamn\u00e9 l\u2019entreprise \u00e0 verser 13 milliards d\u2019euros, jugeant ses arrangements fiscaux avec l\u2019Irlande ill\u00e9gaux. C\u2019est le plus gros redressement fiscal de l\u2019histoire en Europe.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/100924/victoire-historique-de-la-commission-europeenne-contre-apple"
    },
    {
        "title": "Immigration: l\u2019Allemagne assume de se replier sur elle-m\u00eame",
        "summary": "La ministre de l\u2019int\u00e9rieur sociale-d\u00e9mocrate a annonc\u00e9 lundi 9 septembre r\u00e9tablir les contr\u00f4les aux fronti\u00e8res. Un sommet s\u2019est tenu mardi pour discuter d\u2019\u00e9ventuelles mesures suppl\u00e9mentaires en mati\u00e8re migratoire, en pr\u00e9sence des conservateurs de la CDU-CSU.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/100924/immigration-l-allemagne-assume-de-se-replier-sur-elle-meme"
    },
    {
        "title": "Le Royaume-Uni se veut le laboratoire d\u2019une aust\u00e9rit\u00e9 travailliste",
        "summary": "La suppression partielle d\u2019une subvention \u00e9nerg\u00e9tique vers\u00e9e aux retrait\u00e9s vient de donner lieu \u00e0 une premi\u00e8re bataille \u00e0 fronts renvers\u00e9s aux Communes. Le Labour d\u00e9fend l\u2019orthodoxie budg\u00e9taire et les Tories une politique sociale. Premier \u00e9tat des lieux.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/100924/le-royaume-uni-se-veut-le-laboratoire-d-une-austerite-travailliste"
    },
    {
        "title": "Mati Diop: \u00abLa France a le devoir et la possibilit\u00e9 de rapatrier ces \u0153uvres\u00bb",
        "summary": "Comment et pourquoi rendre l\u2019art pill\u00e9 lors de la colonisation? C\u2019est le sujet de \u00abDahomey\u00bb, le film de Mati Diop qui sort en salles mercredi 11 septembre. La cin\u00e9aste est l\u2019invit\u00e9e d\u2019\u00ab\u00c0 l\u2019air libre\u00bb, l\u2019\u00e9mission d\u2019actualit\u00e9 de Mediapart.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/100924/mati-diop-la-france-le-devoir-et-la-possibilite-de-rapatrier-ces-oeuvres"
    },
    {
        "title": "\u00abDahomey\u00bb, ce moment lib\u00e9rateur o\u00f9 les objets ressuscitent",
        "summary": "Dans \u00abDahomey\u00bb, prim\u00e9 \u00e0 la Berlinale et en salles mercredi 11 septembre, Mati Diop d\u00e9crit les \u00e9tapes de la restitution de vingt-six objets pill\u00e9s par la France en 1892 dans l\u2019actuel B\u00e9nin. Elle signe un film de fant\u00f4mes qui lib\u00e8re le regard port\u00e9 sur ces \u0153uvres.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/100924/dahomey-ce-moment-liberateur-ou-les-objets-ressuscitent"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Gen\u00e8ve, un mus\u00e9e met en d\u00e9bat la restitution d\u2019\u0153uvres",
        "summary": "Le mus\u00e9e d\u2019ethnographie de Gen\u00e8ve met au jour ses errements pass\u00e9s, dans une exposition stimulante consacr\u00e9e au r\u00f4le jou\u00e9 par la ville suisse dans le monde colonial. Et envisage, sur un registre apais\u00e9, la restitution de pans de sa collection.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/100924/geneve-un-musee-met-en-debat-la-restitution-d-oeuvres"
    }
]