[
    {
        "title": "Le conflit qui rend fou",
        "summary": "Dans une chronique que publie Mediapart, la journaliste et essayiste explique pourquoi elle a eu, ces derniers jours, \u00abplusieurs fois l\u2019impression de perdre la t\u00eate\u00bb, face \u00e0 \u00abla catastrophe en Isra\u00ebl-Palestine\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/291023/le-conflit-qui-rend-fou"
    },
    {
        "title": "Dans les villes isra\u00e9liennes qui jouxtent Gaza, la guerre si loin, si proche",
        "summary": "Dans le bourg de Sderot, \u00e0 un kilom\u00e8tre de Gaza \u00e0 vol d\u2019oiseau, ou dans les villes un peu plus \u00e9loign\u00e9es d\u2019Ashkelon ou Netivot, la guerre en cours est d\u2019abord, et surtout, un bruit continu et sourd d\u2019explosions, rythm\u00e9 aussi par les alertes aux roquettes palestiniennes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/291023/dans-les-villes-israeliennes-qui-jouxtent-gaza-la-guerre-si-loin-si-proche"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Mayotte, face au manque d\u2019eau et de soins, un tri indigne des habitants s\u2019op\u00e8re",
        "summary": "L\u2019eau ne coule plus que 30 heures par semaine sur l\u2019\u00eele et son acc\u00e8s est r\u00e9guli\u00e8rement emp\u00each\u00e9 par les patrouilles de la police aux fronti\u00e8res. Faute de m\u00e9decins, le tri des malades, de plus en plus drastique, fait un peu plus monter la tension sur l\u2019\u00eele.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/291023/mayotte-face-au-manque-d-eau-et-de-soins-un-tri-indigne-des-habitants-s-opere"
    },
    {
        "title": "Les ventes massives de bons du Tr\u00e9sor am\u00e9ricain \u00e9branlent le syst\u00e8me financier international",
        "summary": "Ils \u00e9taient consid\u00e9r\u00e9s comme la valeur la plus s\u00fbre du monde. Ils ne le sont plus. Depuis des semaines, les ventes incessantes des bons du Tr\u00e9sor am\u00e9ricain mettent \u00e0 mal la stabilit\u00e9 financi\u00e8re internationale.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/291023/les-ventes-massives-de-bons-du-tresor-americain-ebranlent-le-systeme-financier-international"
    },
    {
        "title": "En Martinique, la langue \u00abkreyol\u00bb comme symbole d\u2019\u00e9mancipation",
        "summary": "Pour les ind\u00e9pendantistes martiniquais, retrouver leur culture passe par l\u2019instauration d\u2019une \u00ablangue officielle\u00bb ou encore l\u2019officialisation d\u2019un drapeau militant. Fort-de-France se veut en pointe sur des sujets identitaires.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/291023/en-martinique-la-langue-kreyol-comme-symbole-d-emancipation"
    },
    {
        "title": "Rima Hassan: \u00abNous subissons une punition collective\u00bb",
        "summary": "Pour Rima Hassan, juriste et fondatrice de l\u2019Observatoire des camps de r\u00e9fugi\u00e9s, ce qui se passe \u00e0 Gaza est un \u00abcarnage\u00bb, qui rel\u00e8ve d'une logique de \u00abg\u00e9nocide\u00bb. Elle d\u00e9nonce le cynisme de N\u00e9tanyahou et la r\u00e9cup\u00e9ration du Hamas.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/291023/rima-hassan-nous-subissons-une-punition-collective"
    },
    {
        "title": "Le fil du jour. \u00c0 Gaza, pas de cessez-le-feu, situation \u00abd\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Au 23e jour de la guerre au Proche-Orient, les appels \u00e0 un cessez-le-feu humanitaire se multiplient. Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019ONU s\u2019alarme d\u2019une situation \u00abde plus en plus d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e d\u2019heure en heure\u00bb. L\u2019aide humanitaire promise par Isra\u00ebl est largement insuffisante, tandis que les combats continuent.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/291023/le-fil-du-jour-gaza-pas-de-cessez-le-feu-situation-desesperee"
    },
    {
        "title": "Leonardo Padura et les illusions perdues des Cubains",
        "summary": "\u00c0 l\u2019occasion de la parution de son nouveau livre, \u00abOuragans tropicaux\u00bb, notre partenaire En attendant Nadeau s\u2019est entretenu avec le romancier de Cuba. Sur les traces du pass\u00e9, l\u2019auteur raconte deux \u00e9v\u00e9nements qui, comme les ouragans, \u00abont poursuivi leur chemin\u00bb sans effets durables.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/291023/leonardo-padura-et-les-illusions-perdues-des-cubains"
    },
    {
        "title": "Ultrafictions: les fictions radicales de Nathalie Quintane et Debora Levyh",
        "summary": "\u00abTout va bien se passer\u00bb, de Nathalie Quintane, et \u00abLa Version\u00bb, de Debora Levyh, d\u00e9collent loin du r\u00e9el pour mieux le percuter.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/291023/ultrafictions-les-fictions-radicales-de-nathalie-quintane-et-debora-levyh"
    },
    {
        "title": "Manifestations pro-Gaza: amendes et tensions \u00e0 Paris, recueillement \u00e0 Montpellier",
        "summary": "Au lendemain de l\u2019intensification des frappes isra\u00e9liennes \u00e0 Gaza, des manifestations de soutien au peuple palestinien ont \u00e9t\u00e9 organis\u00e9es partout en France. \u00c0 Paris, des milliers de personnes ont d\u00e9fi\u00e9 l\u2019interdiction de manifester dans une ambiance tendue, tandis qu\u2019\u00e0 Montpellier, le rassemblement autoris\u00e9 s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 dans le calme.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/281023/manifestations-pro-gaza-amendes-et-tensions-paris-recueillement-montpellier"
    },
    {
        "title": "Le fil du jour. \u00c0 Gaza, pas de cessez-le-feu, une situation \u00abd\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Au 23e jour de la guerre au Proche-Orient, les appels \u00e0 un cessez-le-feu humanitaire se multiplient. Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019ONU s\u2019alarme d\u2019une situation \u00abde plus en plus d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e d\u2019heure en heure\u00bb. L\u2019aide humanitaire promise par Isra\u00ebl est largement insuffisante, tandis que les combats continuent.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/291023/le-fil-du-jour-gaza-pas-de-cessez-le-feu-une-situation-desesperee"
    }
]