[
    {
        "title": "Isra\u00ebl-Palestine: la droite a perdu son \u00e9quilibre",
        "summary": "Dans le discours de LR, les sp\u00e9cificit\u00e9s du conflit isra\u00e9lo-palestinien sont dilu\u00e9es dans un affrontement civilisationnel entre le terrorisme islamiste et le monde occidental. Devenues rares, les voix plus mesur\u00e9es, encore marqu\u00e9es par l\u2019h\u00e9ritage gaullien et chiraquien, se font discr\u00e8tes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/261023/israel-palestine-la-droite-perdu-son-equilibre"
    },
    {
        "title": "Les territoires \u00abz\u00e9ro ch\u00f4meur\u00bb priv\u00e9s de ressources suffisantes",
        "summary": "L\u2019exp\u00e9rimentation de lutte contre le ch\u00f4mage lanc\u00e9e en 2016 est menac\u00e9e par un budget 2024 insuffisant. Selon les associations, il manque 20 millions d\u2019euros. L\u2019ex\u00e9cutif est accus\u00e9 de \u00abchanger les r\u00e8gles du jeu\u00bb d\u2019un dispositif qui a pourtant permis l\u2019embauche de 3 600 personnes \u00e9loign\u00e9es de l\u2019emploi.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/261023/les-territoires-zero-chomeur-prives-de-ressources-suffisantes"
    },
    {
        "title": "Comment l\u2019offensive ukrainienne s\u2019est dissoute dans l\u2019\u00e9t\u00e9",
        "summary": "D\u00e9but juillet, la situation se complique pour l\u2019arm\u00e9e de Kyiv. Les progressions constat\u00e9es sont tr\u00e8s inf\u00e9rieures aux attentes des analystes et des opinions publiques. Les pays occidentaux se mettent \u00e0 douter de la victoire contre la Russie. Troisi\u00e8me partie de notre r\u00e9cit de la guerre durant l\u2019\u00e9t\u00e9 2023.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/261023/comment-l-offensive-ukrainienne-s-est-dissoute-dans-l-ete"
    },
    {
        "title": "\u00c9liane Assassi\u00a0(PCF): \u00abLa boussole de N\u00e9tanyahou est l\u2019an\u00e9antissement du peuple palestinien\u00bb",
        "summary": "L\u2019ancienne s\u00e9natrice communiste de Seine-Saint-Denis d\u00e9plore le niveau des d\u00e9bats fran\u00e7ais sur la guerre au Proche-Orient. Si la gauche s\u2019est divis\u00e9e, il convient selon elle de d\u00e9passer \u00ables petites phrases\u00bb pour reconstruire l\u2019union.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/261023/eliane-assassi-pcf-la-boussole-de-netanyahou-est-l-aneantissement-du-peuple-palestinien"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate Alex et retards de reconstruction: le document qui fragilise Christian Estrosi",
        "summary": "Dans la vall\u00e9e de la V\u00e9subie, touch\u00e9e par de nouvelles intemp\u00e9ries trois ans apr\u00e8s la temp\u00eate Alex, le retard des travaux de reconstruction suscite la col\u00e8re. Le pr\u00e9sident de la M\u00e9tropole Nice-C\u00f4te d\u2019Azur l\u2019impute aux lourdeurs des proc\u00e9dures. Mais un document de la collectivit\u00e9, r\u00e9v\u00e9l\u00e9 par Mediapart, s\u00e8me le doute.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/261023/tempete-alex-et-retards-de-reconstruction-le-document-qui-fragilise-christian-estrosi"
    },
    {
        "title": "Un m\u00e9gaprojet de Tony Parker dans une station de ski fait tourner la t\u00eate d\u2019\u00e9lus du Vercors",
        "summary": "La mairie de Villard-de-Lans s\u2019appr\u00eate \u00e0 c\u00e9der un terrain \u00e0 l\u2019ancien international de basket pour une vaste r\u00e9sidence h\u00f4teli\u00e8re quatre \u00e9toiles dans le massif is\u00e9rois. Une mobilisation citoyenne s\u2019organise, qualifi\u00e9e de \u00abski-bashing\u00bb par des \u00e9lus locaux contrari\u00e9s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/261023/un-megaprojet-de-tony-parker-dans-une-station-de-ski-fait-tourner-la-tete-d-elus-du-vercors"
    },
    {
        "title": "L\u2019ex-ministre de la justice Mich\u00e8le Alliot-Marie sur la route d\u2019un proc\u00e8s pour \u00abprise ill\u00e9gale d\u2019int\u00e9r\u00eats\u00bb",
        "summary": "Le parquet de Nanterre a requis, le 20 octobre, le renvoi devant un tribunal correctionnel de l\u2019ancienne ministre de Jacques Chirac et Nicolas Sarkozy pour des soup\u00e7ons de \u00abprise ill\u00e9gale d\u2019int\u00e9r\u00eats\u00bb. La d\u00e9cision finale doit revenir aux juges d\u2019instruction charg\u00e9s du dossier.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/261023/l-ex-ministre-de-la-justice-michele-alliot-marie-sur-la-route-d-un-proces-pour-prise-illegale-d-interets"
    },
    {
        "title": "Plusieurs militants plac\u00e9s en garde \u00e0 vue apr\u00e8s le festival anti-autoroute en Normandie",
        "summary": "Selon les informations de notre partenaire Le Poulpe, plusieurs personnes ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9es en garde \u00e0 vue, en milieu de semaine derni\u00e8re, dans le cadre d\u2019une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire ouverte \u00e0 la suite du festival organis\u00e9 en mai dernier contre le projet autoroutier \u00e0 l\u2019est de Rouen.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/261023/plusieurs-militants-places-en-garde-vue-apres-le-festival-anti-autoroute-en-normandie"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s de \u00abl\u2019ultragauche\u00bb, le parquet nie toute \u00abpers\u00e9cution\u00bb et requiert jusqu\u2019\u00e0 six ans de prison",
        "summary": "Le minist\u00e8re public a requis mercredi six ans de prison pour Florian D., pr\u00e9sent\u00e9 comme le leader, et de la prison avec sursis pour les six autres pr\u00e9venus, jug\u00e9s pour \u00abassociation de malfaiteurs terroriste\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/261023/au-proces-de-l-ultragauche-le-parquet-nie-toute-persecution-et-requiert-jusqu-six-ans-de-prison"
    },
    {
        "title": "Polyn\u00e9sie: les ind\u00e9pendantistes en ordre de bataille \u00e0 l\u2019ONU",
        "summary": "Engag\u00e9s dans un bras de fer juridique avec la France devant les Nations unies, les \u00e9lus polyn\u00e9siens ont obtenu l\u2019ouverture de discussions en vue de la d\u00e9colonisation de leurs archipels. Dans les \u00eeles, des familles militantes se r\u00e9approprient l\u2019histoire de leur peuple.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/261023/polynesie-les-independantistes-en-ordre-de-bataille-l-onu"
    },
    {
        "title": "Fan\u00e9lie Carrey-Conte: les propos de Darmanin signent \u00abun basculement tr\u00e8s grave\u00bb",
        "summary": "Au lendemain de l\u2019attentat d\u2019Arras, la Cimade, qui vient en aide aux personnes \u00e9trang\u00e8res en France, a fait l\u2019objet de vives attaques et menaces venues de la droite et de l\u2019extr\u00eame droite. Sa secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale leur r\u00e9pond ainsi qu\u2019aux propositions du ministre de l\u2019int\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/271023/fanelie-carrey-conte-les-propos-de-darmanin-signent-un-basculement-tres-grave"
    },
    {
        "title": "Le minist\u00e8re de l\u2019int\u00e9rieur r\u00e9duit la distance de tir des LBD malgr\u00e9 leur dangerosit\u00e9",
        "summary": "Ces cinq derni\u00e8res ann\u00e9es, plus de 35 personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es et une tu\u00e9e par des tirs de lanceur de balles de d\u00e9fense. Pourtant, dans ses instructions, le minist\u00e8re de l\u2019int\u00e9rieur a abaiss\u00e9 la distance r\u00e9glementaire. Une d\u00e9cision que la gendarmerie conseille de ne pas suivre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/271023/le-ministere-de-l-interieur-reduit-la-distance-de-tir-des-lbd-malgre-leur-dangerosite"
    },
    {
        "title": "Le fil du jour. Un nouveau raid terrestre isra\u00e9lien dans Gaza",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne dit vendredi avoir men\u00e9 un second\" \"\u00abraid\u00bb \u00e0 Gaza. 45% des habitations ont \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9es depuis le d\u00e9but de la guerre, selon l\u2019ONU.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/271023/le-fil-du-jour-un-nouveau-raid-terrestre-israelien-dans-gaza"
    },
    {
        "title": "Avec la guerre au Proche-Orient, Twitter a sombr\u00e9 dans la d\u00e9sinformation",
        "summary": "Depuis l\u2019attaque du Hamas sur le sol isra\u00e9lien, chaque jour donne lieu \u00e0 un d\u00e9luge de fake news sur X, nouveau nom de Twitter, noyant les internautes dans les manipulations. Elon Musk, qui c\u00e9l\u00e8bre son premier anniversaire \u00e0 la t\u00eate de la plateforme, en porte la responsabilit\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/271023/avec-la-guerre-au-proche-orient-twitter-sombre-dans-la-desinformation"
    },
    {
        "title": "Violences dans le porno: les messages qui accusent le patron de Jacquie\u00a0&\u00a0Michel",
        "summary": "L\u2019ombre de Michel Piron, un des plus puissants patrons fran\u00e7ais du porno, plane sur l\u2019affaire dite \u00abFrench Bukkake\u00bb. Mediapart a eu acc\u00e8s \u00e0 de nombreux messages WhatsApp ou SMS qui attestent de sa proximit\u00e9 avec un acteur cl\u00e9 de ce scandale.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/271023/violences-dans-le-porno-les-messages-qui-accusent-le-patron-de-jacquie-michel"
    },
    {
        "title": "Dans les camps de J\u00e9nine et Naplouse, en Cisjordanie, \u00abla guerre est d\u00e9j\u00e0 l\u00e0\u00bb",
        "summary": "Dans ces deux camps surpeupl\u00e9s de r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens, les incursions de l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne n\u2019ont pas commenc\u00e9 apr\u00e8s les attaques du Hamas, le 7 octobre. Elles durent depuis des ann\u00e9es. Reportage sur cet \u00e9tat de guerre de basse intensit\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/271023/dans-les-camps-de-jenine-et-naplouse-en-cisjordanie-la-guerre-est-deja-la"
    },
    {
        "title": "Oleh Berezyuk, psychiatre ukrainien: \u00abNous ne savions rien des traumatismes de guerre\u00bb",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but du conflit entre l\u2019Ukraine et la Russie, le chef du service de psychiatrie de l\u2019h\u00f4pital de Lviv a soign\u00e9 des milliers de patients atteints de troubles psychiques. Il donne \u00e0 voir l\u2019immense d\u00e9fi qui attend les prochaines g\u00e9n\u00e9rations marqu\u00e9es par la violence.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/271023/oleh-berezyuk-psychiatre-ukrainien-nous-ne-savions-rien-des-traumatismes-de-guerre"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s d\u2019antifas \u00e0 Lyon: la justice accus\u00e9e de faire du z\u00e8le",
        "summary": "En 2018, des antifascistes de Lyon avaient mur\u00e9 l\u2019entr\u00e9e du local du Bastion social, groupuscule d\u2019extr\u00eame droite dissous depuis. Le proc\u00e8s des cinq pr\u00e9venus, jeudi 26 octobre, a rev\u00eatu une connotation tr\u00e8s politique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/271023/proces-d-antifas-lyon-la-justice-accusee-de-faire-du-zele"
    },
    {
        "title": "Le conflit isra\u00e9lo-palestinien \u00e9branle la foi de Strasbourg dans le dialogue",
        "summary": "La capitale de l\u2019Alsace, traditionnellement attach\u00e9e \u00e0 l\u2019\u0153cum\u00e9nisme, est touch\u00e9e par les secousses du conflit isra\u00e9lo-palestinien. La communaut\u00e9 juive, profond\u00e9ment bless\u00e9e, r\u00e9clame un soutien sans \u00e9quivoque, quand les militants propalestiniens se plaignent d\u2019\u00eatre musel\u00e9s. Certains d\u00e9cident de se taire, le temps du deuil.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/271023/le-conflit-israelo-palestinien-ebranle-la-foi-de-strasbourg-dans-le-dialogue"
    },
    {
        "title": "Scandale du chlord\u00e9cone: le combat judiciaire d\u00e9borde dans la rue",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir fait appel de la d\u00e9cision de non-lieu rendue en janvier 2023, les associations martiniquaises et guadeloup\u00e9ennes veulent rendre visibles les revendications dans l\u2019Hexagone. Une manifestation est pr\u00e9vue \u00e0 Paris le 28 octobre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/271023/scandale-du-chlordecone-le-combat-judiciaire-deborde-dans-la-rue"
    },
    {
        "title": "D\u00e9chets nucl\u00e9aires \u00e0 Bure: le Conseil constitutionnel valide le projet mais rend une d\u00e9cision \u00abhistorique\u00bb",
        "summary": "Le Conseil constitutionnel a consacr\u00e9 vendredi l\u2019obligation de pr\u00e9server le droit des g\u00e9n\u00e9rations futures \u00e0 vivre \u00abdans un environnement \u00e9quilibr\u00e9 et respectueux de la sant\u00e9\u00bb, tout en validant le projet controvers\u00e9 de centre d\u2019enfouissement Cig\u00e9o.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/271023/dechets-nucleaires-bure-le-conseil-constitutionnel-valide-le-projet-mais-rend-une-decision-historique"
    },
    {
        "title": "Le fil du jour. Bombardements sans pr\u00e9c\u00e9dent \u00e0 Gaza",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne m\u00e8ne de violents bombardements sur Gaza ce soir. 45% des habitations y ont \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9es depuis le d\u00e9but de la guerre, selon l\u2019ONU. Macron demande une tr\u00eave humanitaire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/271023/le-fil-du-jour-bombardements-sans-precedent-gaza"
    },
    {
        "title": "Quartiers populaires: le gouvernement d\u00e9voile son plan martial",
        "summary": "Jeudi et vendredi, \u00c9lisabeth Borne et son gouvernement ont annonc\u00e9 une batterie de mesures contre les violences urbaines et pour les quartiers populaires. Une double r\u00e9ponse qui penche largement du c\u00f4t\u00e9 de la r\u00e9pression et qui \u00e9vite d\u2019aborder les violences polici\u00e8res.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/271023/quartiers-populaires-le-gouvernement-devoile-son-plan-martial"
    },
    {
        "title": "\u00abAujourd\u2019hui un tag sur un mur, demain un cocktail Molotov en pleine pri\u00e8re?\u00bb",
        "summary": "Depuis l\u2019attaque du Hamas en Isra\u00ebl, les actes antis\u00e9mites se multiplient en France. Des t\u00e9moignages se succ\u00e8dent aussi sur l\u2019islamophobie. Si aucune violence grave n\u2019a \u00e9t\u00e9 recens\u00e9e pour l\u2019heure, Mediapart revient sur six faits survenus ces derniers jours, qui racontent une soci\u00e9t\u00e9 en \u00e9tat de tension extr\u00eame.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/271023/aujourd-hui-un-tag-sur-un-mur-demain-un-cocktail-molotov-en-pleine-priere"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Gaza, les journalistes palestiniens en premi\u00e8re ligne",
        "summary": "Depuis le 7 octobre, au moins 23 journalistes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s dans la bande de Gaza. Vendredi, la F\u00e9d\u00e9ration internationale des journalistes a r\u00e9clam\u00e9 l\u2019ouverture d\u2019une enqu\u00eate sur leur mort en d\u00e9non\u00e7ant des frappes isra\u00e9liennes les ciblant \u00abd\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/271023/gaza-les-journalistes-palestiniens-en-premiere-ligne"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl plonge Gaza dans le noir et y \u00e9tend son offensive",
        "summary": "Vendredi 27 octobre au soir, les forces arm\u00e9es isra\u00e9liennes ont annonc\u00e9 avoir \u00ab\u00e9largi leurs op\u00e9rations au sol\u00bb dans la bande de Gaza. L\u2019annonce a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e de bombardements d\u2019une ampleur in\u00e9dite sur l\u2019enclave et d\u2019une coupure massive des t\u00e9l\u00e9communications.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/271023/israel-plonge-gaza-dans-le-noir-et-y-etend-son-offensive"
    },
    {
        "title": "Au Conseil d\u2019\u00c9tat, militants \u00e9cologistes et antiracistes se d\u00e9fendent d\u2019inciter \u00e0 des violences",
        "summary": "Quatre collectifs, dont Les Soul\u00e8vements de la Terre et la Coordination contre le racisme et l\u2019islamophobie, ont contest\u00e9 leur dissolution devant la plus haute juridiction administrative. Vendredi, \u00e0 l\u2019audience, le rapporteur public a d\u00e9nonc\u00e9 \u00abdes groupements [qui] soufflent \u00e0 pleins poumons sur le brasier\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/271023/au-conseil-d-etat-militants-ecologistes-et-antiracistes-se-defendent-d-inciter-des-violences"
    },
    {
        "title": "Gaza, l\u2019enclave quatre fois martyris\u00e9e",
        "summary": "Avant l\u2019actuelle offensive isra\u00e9lienne, en riposte \u00e0 l\u2019op\u00e9ration \u00abD\u00e9luge d\u2019Al-Aqsa\u00bb du Hamas, l\u2019enclave palestinienne avait d\u00e9j\u00e0 fait l\u2019objet de trois terribles offensives de l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne, avec, \u00e0 chaque fois, des bombardements indiscrimin\u00e9s et des destructions massives qui ont fait des milliers de victimes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/271023/gaza-l-enclave-quatre-fois-martyrisee"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl \u00e9tend son offensive \u00e0 Gaza, plong\u00e9e dans le noir",
        "summary": "Vendredi 27 octobre au soir, les forces arm\u00e9es isra\u00e9liennes ont annonc\u00e9 avoir \u00ab\u00e9largi leurs op\u00e9rations au sol\u00bb dans la bande de Gaza. L\u2019annonce a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e de bombardements d\u2019une ampleur in\u00e9dite sur l\u2019enclave et d\u2019une coupure massive des t\u00e9l\u00e9communications. Le Hamas fait \u00e9tat de \u00abviolents combats\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/271023/israel-etend-son-offensive-gaza-plongee-dans-le-noir"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl \u00e9tend son offensive \u00e0 Gaza, coup\u00e9e du monde",
        "summary": "Vendredi 27 octobre au soir, les forces arm\u00e9es isra\u00e9liennes ont annonc\u00e9 avoir \u00ab\u00e9largi leurs op\u00e9rations au sol\u00bb dans la bande de Gaza. L\u2019annonce a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e de bombardements d\u2019une ampleur in\u00e9dite sur l\u2019enclave et d\u2019une coupure massive des t\u00e9l\u00e9communications. Le Hamas a fait \u00e9tat de \u00abviolents combats\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/271023/israel-etend-son-offensive-gaza-coupee-du-monde"
    }
]