[
    {
        "title": "Budget 2025: le jackpot des op\u00e9rateurs de jeux d\u2019argent",
        "summary": "Le gouvernement entend l\u00e9galiser le casino en ligne dans le projet de loi de finances, sous pr\u00e9texte de r\u00e9cup\u00e9rer des recettes. Il abandonne aussi l\u2019id\u00e9e d\u2019augmenter les taxes sur les jeux d\u2019argent, ce qui aurait permis de mieux financer la S\u00e9curit\u00e9 sociale. Dans les deux cas, ce sont bien les lobbys qui remportent la mise.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/231024/budget-2025-le-jackpot-des-operateurs-de-jeux-d-argent"
    },
    {
        "title": "Budget 2025: les macronistes s\u2019arc-boutent sur leur id\u00e9ologie de classe",
        "summary": "Les d\u00e9bats parlementaires sur la taxation des plus hauts revenus ont vu le gouvernement et les macronistes tout faire pour d\u00e9fendre une imposition a minima et temporaire des plus riches. Mais ils ont \u00e9t\u00e9 mis en minorit\u00e9 par les oppositions \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/231024/budget-2025-les-macronistes-s-arc-boutent-sur-leur-ideologie-de-classe"
    },
    {
        "title": "La justice lib\u00e8re une enfant fran\u00e7aise enferm\u00e9e en zone d\u2019attente \u00e0 Orly",
        "summary": "Originaire du S\u00e9n\u00e9gal, Dali, 11 ans, titulaire d\u2019un passeport fran\u00e7ais, a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e dans cet espace ferm\u00e9 de l\u2019a\u00e9roport parisien dans l\u2019attente de v\u00e9rifications quant \u00e0 sa situation administrative. La France est r\u00e9guli\u00e8rement condamn\u00e9e pour des cas d\u2019enfants plac\u00e9s en r\u00e9tention, mais cette pratique persiste.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/231024/la-justice-libere-une-enfant-francaise-enfermee-en-zone-d-attente-orly"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s des viols de Mazan: \u00abJe veux que les femmes se disent \u201cmadame Pelicot l\u2019a fait, je peux le faire\u201d\u00bb",
        "summary": "Aux deux tiers du proc\u00e8s des 51 hommes, dont son ex-mari, accus\u00e9s de l\u2019avoir viol\u00e9e \u00e0 de multiples reprises pendant des ann\u00e9es, la victime Gis\u00e8le Pelicot a pu s\u2019exprimer mercredi matin: \u00abJe suis ici sans col\u00e8re ni haine, mais avec la d\u00e9termination \u00e0 ce qu\u2019on change la soci\u00e9t\u00e9.\u00bb",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/231024/au-proces-des-viols-de-mazan-je-veux-que-les-femmes-se-disent-madame-pelicot-l-fait-je-peux-le-faire"
    },
    {
        "title": "La Cour des comptes \u00e9trille le plan Marseille en grand et sa gouvernance \u00abinaboutie\u00bb",
        "summary": "La juridiction financi\u00e8re et la chambre r\u00e9gionale des comptes ont pr\u00e9sent\u00e9 leur rapport, tant attendu et tr\u00e8s critique, sur le plan pour Marseille annonc\u00e9 par Emmanuel Macron en septembre 2021. Face \u00e0 ces conclusions, \u00c9tat, m\u00e9tropole et ville se renvoient la balle.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/231024/la-cour-des-comptes-etrille-le-plan-marseille-en-grand-et-sa-gouvernance-inaboutie"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019extr\u00eame droite prolonge, sans la r\u00e9soudre, la crise du n\u00e9olib\u00e9ralisme italien\u00bb",
        "summary": "L\u2019ancien d\u00e9put\u00e9 et universitaire Carlo Galli, auteur d\u2019un ouvrage sur les origines et la r\u00e9alit\u00e9 du parti de Giorgia Meloni, explique \u00e0 la fois l\u2019originalit\u00e9 de ce mouvement et le danger qu\u2019il repr\u00e9sente pour la d\u00e9mocratie italienne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/231024/l-extreme-droite-prolonge-sans-la-resoudre-la-crise-du-neoliberalisme-italien"
    },
    {
        "title": "En Guyane, un ressortissant fran\u00e7ais se retrouve enferm\u00e9 en centre de r\u00e9tention",
        "summary": "Le 14 septembre, une personne de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise a \u00e9t\u00e9 enferm\u00e9e au centre de r\u00e9tention administrative de Matoury, en Guyane. La pr\u00e9fecture lui a m\u00eame d\u00e9livr\u00e9 une obligation de quitter le territoire fran\u00e7ais. Une b\u00e9vue qui illustre la politique du chiffre men\u00e9e par les autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/231024/en-guyane-un-ressortissant-francais-se-retrouve-enferme-en-centre-de-retention"
    },
    {
        "title": "Mayotte, l\u2019\u00e9quation du droit du sol",
        "summary": "Les \u00e9lus mahorais appellent \u00e0 l\u2019abrogation du droit du sol sur l\u2019\u00eele, au motif, infond\u00e9, qu\u2019il constituerait un appel d\u2019air pour les \u00e9trangers. Cette revendication illustre les contradictions d\u2019un territoire d\u00e9crit dans le livre \u00abMayotte. D\u00e9partement colonie\u00bb, que publie notre collaborateur R\u00e9mi Carayol.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/231024/mayotte-l-equation-du-droit-du-sol"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl: la d\u00e9raison du plus fort",
        "summary": "L\u2019\u00c9tat h\u00e9breu n\u2019entend pas s\u2019en tenir \u00e0 ses succ\u00e8s militaires contre le Hamas et le Hezbollah. Au-del\u00e0 d\u2019une riposte au 7-Octobre, son but de guerre est d\u2019en finir avec la Palestine et ses soutiens. Tout doit \u00eatre fait pour arr\u00eater cette guerre sans fin.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/231024/israel-la-deraison-du-plus-fort"
    },
    {
        "title": "Enfants d\u00e9laiss\u00e9s, frigo vide, crasse: une m\u00e8re condamn\u00e9e pour non-respect de ses obligations parentales",
        "summary": "Une m\u00e8re de famille \u00e9tait jug\u00e9e mardi 22 octobre devant le tribunal correctionnel de Reims pour avoir livr\u00e9 ses quatre enfants \u00e0 eux-m\u00eames, des heures durant, dans un appartement retrouv\u00e9 plein d\u2019excr\u00e9ments.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/231024/enfants-delaisses-frigo-vide-crasse-une-mere-condamnee-pour-non-respect-de-ses-obligations-parentales"
    },
    {
        "title": "Le proc\u00e8s des assistants du RN tourne au concours L\u00e9pine des explications bidon",
        "summary": "D\u00e9n\u00e9gations indign\u00e9es et protestions de bonne foi d\u2019un Julien Odoul ou d\u2019un Nicolas Bay ne dissipent pas le lourd parfum d\u2019emplois fictifs dans le proc\u00e8s des assistants parlementaires europ\u00e9ens du FN.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/241024/le-proces-des-assistants-du-rn-tourne-au-concours-lepine-des-explications-bidon"
    },
    {
        "title": "Un policier incarc\u00e9r\u00e9 pour agression sexuelle, violation de domicile, vol et violences",
        "summary": "Le tribunal correctionnel de Reims a condamn\u00e9 un policier \u00e0 quatre ans de prison dont deux ferme mercredi, et ordonn\u00e9 un mandat de d\u00e9p\u00f4t. Deux femmes \u00e9trang\u00e8res s\u2019\u00e9taient plaintes de son comportement \u00e0 quelques mois d\u2019intervalle.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/241024/un-policier-incarcere-pour-agression-sexuelle-violation-de-domicile-vol-et-violences"
    },
    {
        "title": "Amy M. Homes, \u00e9crivaine: \u00abNous vivons une des p\u00e9riodes les plus dangereuses de l\u2019histoire des \u00c9tats-Unis\u00bb",
        "summary": "La romanci\u00e8re Amy Michael Homes imagine, dans son nouveau livre, un complot de militants et donateurs r\u00e9publicains pour renverser le gouvernement d\u00e9mocrate tout juste \u00e9lu. Elle \u00e9voque pour Mediapart l\u2019\u00e9ch\u00e9ance de la prochaine \u00e9lection am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/241024/amy-m-homes-ecrivaine-nous-vivons-une-des-periodes-les-plus-dangereuses-de-l-histoire-des-etats"
    },
    {
        "title": "Conditions de r\u00e9tention \u00abindignes\u00bb: \u00e0 Lyon, la justice rejette la demande de fermeture du \u00abCRA du futur\u00bb",
        "summary": "Le tribunal administratif a rejet\u00e9 mercredi la demande du barreau de Lyon de fermer le centre de r\u00e9tention 2, connu sous le nom de \u00abCRA du futur\u00bb. Dans un r\u00e9f\u00e9r\u00e9, l\u2019Ordre d\u00e9non\u00e7ait les conditions de vie \u00abindignes\u00bb dans lesquelles vivaient les retenus. Les juges ont majoritairement suivi l\u2019argumentaire de l\u2019\u00c9tat.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/241024/conditions-de-retention-indignes-lyon-la-justice-rejette-la-demande-de-fermeture-du-cra-du-futur"
    },
    {
        "title": "La prison de Rouen dans un \u00e9tat de d\u00e9labrement avanc\u00e9",
        "summary": "Notre partenaire Le Poulpe a consult\u00e9 en exclusivit\u00e9 le rapport du Contr\u00f4leur g\u00e9n\u00e9ral des lieux de privation de libert\u00e9 consacr\u00e9 \u00e0 la maison d\u2019arr\u00eat de Rouen. Ce document atteste la d\u00e9gradation des b\u00e2timents, qui ne permet plus d\u2019assurer le respect de la dignit\u00e9 des d\u00e9tenus.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/241024/la-prison-de-rouen-dans-un-etat-de-delabrement-avance"
    },
    {
        "title": "Martinique: un accord contre la vie ch\u00e8re, et contre tout changement de mod\u00e8le",
        "summary": "L\u2019accord sign\u00e9 il y a une semaine semble peu durable, portant uniquement sur des modulations de taxes, qui ne changent en rien le syst\u00e8me global des importations, ni les politiques \u00e9conomiques responsables des surco\u00fbts chroniques de la vie aux Antilles.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/241024/martinique-un-accord-contre-la-vie-chere-et-contre-tout-changement-de-modele"
    },
    {
        "title": "Vols et arrestation arbitraire: trois policiers de Vitry-sur-Seine condamn\u00e9s",
        "summary": "Le tribunal correctionnel de Cr\u00e9teil a prononc\u00e9 jeudi des peines de douze et dix-huit mois de prison avec sursis, accompagn\u00e9es d\u2019interdictions professionnelles, contre ces agents jug\u00e9s pour avoir vol\u00e9 de l\u2019argent \u00e0 des vendeurs \u00e0 la sauvette et arr\u00eat\u00e9 un adolescent sans motif.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/241024/vols-et-arrestation-arbitraire-trois-policiers-de-vitry-sur-seine-condamnes"
    },
    {
        "title": "Avant le proc\u00e8s Depardieu, une plaignante s\u2019exprime pour la premi\u00e8re fois",
        "summary": "Alors que G\u00e9rard Depardieu doit \u00eatre jug\u00e9 pour agressions sexuelles sur deux femmes le 28 octobre, l\u2019une d\u2019elles s\u2019exprime pour la premi\u00e8re fois \u00e0 visage d\u00e9couvert dans Mediapart. Am\u00e9lie, 53 ans, d\u00e9coratrice ensembli\u00e8re dans le cin\u00e9ma, raconte son long cheminement vers la parole. L\u2019acteur conteste ses accusations.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/241024/avant-le-proces-depardieu-une-plaignante-s-exprime-pour-la-premiere-fois"
    }
]