[
    {
        "title": "Emmanuel Macron, une certaine id\u00e9e de l\u2019\u00e9cole de la R\u00e9publique",
        "summary": "Olivier Loubes, historien de l\u2019\u00e9ducation, d\u00e9crypte le souhait du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de \u00abr\u00e9armer civiquement\u00bb la jeunesse, dans une r\u00e9f\u00e9rence constante \u00e0 l\u2019autorit\u00e9 et \u00e0 l'\u00e2ge d\u2019or de la IIIe R\u00e9publique. Emmanuel Macron omet un pan capital de la pens\u00e9e r\u00e9publicaine pour faire du \u00abcommun\u00bb \u00e0 l\u2019\u00e9cole: l'\u00e9galit\u00e9 des droits sociaux.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/070124/emmanuel-macron-une-certaine-idee-de-l-ecole-de-la-republique"
    },
    {
        "title": "L\u2019uniforme pour rhabiller l\u2019\u00e9cole aux couleurs de l\u2019autorit\u00e9",
        "summary": "L\u2019uniforme \u00e0 l\u2019\u00e9cole, longtemps rest\u00e9 une lubie de la droite et de l\u2019extr\u00eame droite, a d\u00e9sormais les faveurs du chef de l\u2019\u00c9tat et du minist\u00e8re de l\u2019\u00e9ducation nationale, au point de passer outre les nombreuses critiques sur le co\u00fbt et l\u2019efficacit\u00e9 d\u2019une tenue unique pour les \u00e9l\u00e8ves.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/070124/l-uniforme-pour-rhabiller-l-ecole-aux-couleurs-de-l-autorite"
    },
    {
        "title": "El ministro de Hacienda franc\u00e9s ayud\u00f3 al PSG a ahorrarse millones en impuestos por el traspaso de Neymar",
        "summary": "El ahora ministro de Interior y entonces titular de Hacienda, G\u00e9rald Darmanin, asesor\u00f3 en 2017 al Paris-Saint Germain para eludir el pago de 88 millones de euros. Mediapart revela que el jefe de gabinete del ministro, hoy director de la Agencia Tributaria, sugiri\u00f3 al club v\u00edas para evitar abonar cotizaciones a la Seguridad Social.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/070124/el-ministro-de-hacienda-frances-ayudo-al-psg-ahorrarse-millones-en-impuestos-por-el-traspaso-de-ney"
    },
    {
        "title": "Martin Barzilai, d\u00e9fricheur de l\u2019histoire effac\u00e9e de la communaut\u00e9 juive de Gr\u00e8ce",
        "summary": "Dans \u00abCimeti\u00e8re fant\u00f4me: Thessalonique\u00bb, le photographe fran\u00e7ais part \u00e0 la recherche des traces effac\u00e9es de l\u2019histoire de sa famille. Et de celles de la communaut\u00e9 juive de cette J\u00e9rusalem grecque, grande oubli\u00e9e de la m\u00e9moire nationale.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/070124/martin-barzilai-defricheur-de-l-histoire-effacee-de-la-communaute-juive-de-grece"
    },
    {
        "title": "Affaire Legay: la construction d\u2019un mensonge d\u2019\u00c9tat",
        "summary": "Emmanuel Macron, Christian Estrosi et le procureur de la R\u00e9publique de Nice l\u2019assurent au lendemain de la manifestation des gilets jaunes du 23 mars 2019: aucun membre des forces de l\u2019ordre n\u2019a touch\u00e9 Genevi\u00e8ve Legay, une pacifiste de 73 ans gri\u00e8vement bless\u00e9e. La journaliste Pascale Pascariello va alors mener tambour battant une enqu\u00eate qui va pulv\u00e9riser ce mensonge, et aboutir \u00e0 un proc\u00e8s ce jeudi 11 janvier 2024. Premier volet de son r\u00e9cit.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/070124/affaire-legay-la-construction-d-un-mensonge-d-etat"
    },
    {
        "title": "\u00abAli\u00e8ne\u00bb, une exploration fantastique de notre part d\u2019animalit\u00e9",
        "summary": "Le deuxi\u00e8me roman de Ph\u0153be Hadjimarkos Clarke est une fable campagnarde hant\u00e9e de chasseurs tourment\u00e9s par des extraterrestres \u00e0 la fiction sociale, le tout m\u00e2tin\u00e9 d\u2019horreur surnaturelle.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/070124/aliene-une-exploration-fantastique-de-notre-part-d-animalite"
    },
    {
        "title": "Affaire Legay: des sources courageuses mais traqu\u00e9es",
        "summary": "Un policier, outr\u00e9 par les mensonges de sa hi\u00e9rarchie, a donn\u00e9 \u00e0 la journaliste de Mediapart la preuve que les autorit\u00e9s polici\u00e8res ont tout de suite su qu\u2019elles \u00e9taient responsables des blessures de Genevi\u00e8ve Legay. Un gendarme haut grad\u00e9 lui a plus tard permis de r\u00e9v\u00e9ler que les gendarmes s\u2019\u00e9taient ce jour-l\u00e0 oppos\u00e9s \u00e0 cet ordre disproportionn\u00e9. Mais comment ne pas mettre ces sources en difficult\u00e9? Les explications de Pascale Pascariello.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/070124/affaire-legay-des-sources-courageuses-mais-traquees"
    },
    {
        "title": "Affaire Legay: ils ont tous menti, Macron le premier",
        "summary": "Le 23 mars 2019, Genevi\u00e8ve Legay, 73 ans, est gri\u00e8vement bless\u00e9e \u00e0 Nice lors d\u2019une manifestation des gilets jaunes. Macron, Estrosi et le procureur de la R\u00e9publique se pr\u00e9cipitent pour disculper les policiers. Mais Pascale Pascariello va pulv\u00e9riser leurs mensonges en d\u00e9montrant la responsabilit\u00e9 du commissaire Souchi. La journaliste de Mediapart raconte son travail avant le proc\u00e8s, qui se tient le 11 janvier 2024.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/070124/affaire-legay-ils-ont-tous-menti-macron-le-premier"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Kyiv, Vitalii compare, bien seul, Gaza \u00e0 Marioupol",
        "summary": "Signataire d\u2019une lettre de \u00absolidarit\u00e9 avec le peuple palestinien\u00bb qui lui a valu une dispute avec son grand-p\u00e8re install\u00e9 en Isra\u00ebl, Vitalii explique le soutien massif des Ukrainiens \u00e0 l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu par l\u2019impossibilit\u00e9 de voir des oppresseurs dans les pays occidentaux qui d\u00e9fendent Tel-Aviv comme Kyiv.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/070124/kyiv-vitalii-compare-bien-seul-gaza-marioupol"
    },
    {
        "title": "Comment la guerre \u00e0 Gaza a mis la mer Rouge en \u00e9bullition",
        "summary": "Depuis bient\u00f4t deux mois, les rebelles houthis bas\u00e9s au Y\u00e9men attaquent des navires militaires et commerciaux au nom de la solidarit\u00e9 avec les Palestiniens. Explications sur cette d\u00e9flagration lointaine du conflit \u00e0 Gaza qui pourrait avoir des effets majeurs sur le commerce mondial.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/070124/comment-la-guerre-gaza-mis-la-mer-rouge-en-ebullition"
    },
    {
        "title": "Affaire Legay: la construction d\u2019un mensonge d\u2019\u00c9tat",
        "summary": "Emmanuel Macron, Christian Estrosi et le procureur de la R\u00e9publique de Nice l\u2019assurent au lendemain de la manifestation des gilets jaunes du 23 mars 2019: aucun membre des forces de l\u2019ordre n\u2019a touch\u00e9 Genevi\u00e8ve Legay, une pacifiste de 73 ans gri\u00e8vement bless\u00e9e. La journaliste Pascale Pascariello va alors mener tambour battant une enqu\u00eate qui va pulv\u00e9riser ce mensonge, et aboutir \u00e0 un proc\u00e8s ce jeudi 11 janvier 2024. Premier volet de son r\u00e9cit.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/070124/affaire-legay-la-construction-d-un-mensonge-d-etat"
    },
    {
        "title": "Affaire Legay: des sources courageuses mais traqu\u00e9es",
        "summary": "Un policier, outr\u00e9 par les mensonges de sa hi\u00e9rarchie, a donn\u00e9 \u00e0 la journaliste de Mediapart la preuve que les autorit\u00e9s polici\u00e8res ont tout de suite su qu\u2019elles \u00e9taient responsables des blessures de Genevi\u00e8ve Legay. Un gendarme haut grad\u00e9 lui a plus tard permis de r\u00e9v\u00e9ler que les gendarmes s\u2019\u00e9taient ce jour-l\u00e0 oppos\u00e9s \u00e0 cet ordre disproportionn\u00e9. Mais comment ne pas mettre ces sources en difficult\u00e9? Les explications de Pascale Pascariello.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/070124/affaire-legay-des-sources-courageuses-mais-traquees"
    },
    {
        "title": "Affaire Legay: ils ont tous menti, Macron le premier",
        "summary": "Le 23 mars 2019, Genevi\u00e8ve Legay, 73 ans, est gri\u00e8vement bless\u00e9e \u00e0 Nice lors d\u2019une manifestation des gilets jaunes. Macron, Estrosi et le procureur de la R\u00e9publique se pr\u00e9cipitent pour disculper les policiers. Mais Pascale Pascariello va pulv\u00e9riser leurs mensonges en d\u00e9montrant la responsabilit\u00e9 du commissaire Souchi. La journaliste de Mediapart raconte son travail avant le proc\u00e8s, qui se tient le 11 janvier 2024.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/070124/affaire-legay-ils-ont-tous-menti-macron-le-premier"
    },
    {
        "title": "\u00abTrop cher, trop chaud\u00bb: des manifestations alpines contre les JO d\u2019hiver 2030",
        "summary": "Quelques centaines de personnes se sont rassembl\u00e9es sur des ronds-points dans les Alpes samedi 6 janvier pour d\u00e9noncer les co\u00fbts \u00e9cologiques, \u00e9conomiques et sociaux du projet de JO d\u2019hiver 2030. Contre les \u00abd\u00e9mons du tout-ski\u00bb et en souvenir des gilets jaunes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/070124/trop-cher-trop-chaud-des-manifestations-alpines-contre-les-jo-d-hiver-2030"
    },
    {
        "title": "\u00abLes personnes pauvres vivent l\u2019\u00e8re du soup\u00e7on permanent\u00bb",
        "summary": "La d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne \u00e9cologiste Marie Toussaint, t\u00eate de liste pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes, lance avec l\u2019avocat Emmanuel Daoud une campagne contre la \u00abpauvrophobie d\u2019\u00c9tat\u00bb. Pour emp\u00eacher les mesures qui aggravent la pr\u00e9carit\u00e9, ils proposent un droit de veto social.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/080124/les-personnes-pauvres-vivent-l-ere-du-soupcon-permanent"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des femmes souffrent de fuites urinaires, un tabou f\u00e9minin",
        "summary": "Le p\u00e9rin\u00e9e, ce r\u00e9seau de muscles qui tapisse le bassin, est malmen\u00e9 dans la vie d\u2019une femme. Quand il est fragilis\u00e9, des fuites urinaires surviennent \u00e0 tout \u00e2ge. Si la pr\u00e9vention est tr\u00e8s insuffisante, elle progresse chez les sportives de haut niveau, tr\u00e8s touch\u00e9es.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/080124/pres-de-la-moitie-des-femmes-souffrent-de-fuites-urinaires-un-tabou-feminin"
    },
    {
        "title": "Bandelettes urinaires: une mutilation des femmes en toute impunit\u00e9",
        "summary": "Des centaines de femmes souffrent de graves complications apr\u00e8s la pose de bandelettes contre les fuites urinaires. Pourtant, les chirurgiens fran\u00e7ais op\u00e8rent toujours beaucoup, au m\u00e9pris des r\u00e8gles qui encadrent cette pratique. Dans d\u2019autres pays, ces interventions ont \u00e9t\u00e9 suspendues.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/080124/bandelettes-urinaires-une-mutilation-des-femmes-en-toute-impunite"
    },
    {
        "title": "Des chercheurs d\u00e9cryptent la r\u00e9sistible normalisation du RN",
        "summary": "Y a-t-il encore des choses \u00e0 \u00e9crire sur le principal parti d\u2019extr\u00eame droite en France? Un ouvrage collectif, \u00abSociologie politique du Rassemblement national\u00bb, prouve que oui, en examinant \u00abpar le bas\u00bb ses logiques d\u2019attraction, de recrutement et d\u2019organisation.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/080124/des-chercheurs-decryptent-la-resistible-normalisation-du-rn"
    },
    {
        "title": "\u00c0 la fronti\u00e8re italo-slov\u00e8ne, les migrants oubli\u00e9s de la route balkanique",
        "summary": "L\u2019extr\u00eame nord-est de l\u2019Italie est la porte d\u2019entr\u00e9e dans le pays des migrants qui ont travers\u00e9 l\u2019Europe par la route des Balkans. Des centaines d\u2019entre eux se retrouvent \u00e0 survivre dans la rue. Les associations d\u00e9noncent un abandon de l\u2019\u00c9tat.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/080124/la-frontiere-italo-slovene-les-migrants-oublies-de-la-route-balkanique"
    },
    {
        "title": "\u00abAffaire Th\u00e9o\u00bb: trois policiers devant les assises pour un proc\u00e8s embl\u00e9matique",
        "summary": "Sept ans apr\u00e8s l\u2019interpellation violente de Th\u00e9odore Luhaka \u00e0 Aulnay-sous-Bois, trois fonctionnaires de police doivent compara\u00eetre devant un jury populaire du 9 au 19 janvier. Le principal accus\u00e9, auteur du coup de matraque qui l\u2019a gri\u00e8vement bless\u00e9 dans la zone rectale, risque quinze ans de prison.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/080124/affaire-theo-trois-policiers-devant-les-assises-pour-un-proces-emblematique"
    }
]