[
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram, r\u00e9forme de la justice: la R\u00e9publique contre ses enfants",
        "summary": "Samedi, Fran\u00e7ois Bayrou a rencontr\u00e9 des victimes de l\u2019institution catholique pour tenter d\u2019\u00e9teindre l\u2019incendie. \u00c0 l\u2019arriv\u00e9e, cette semaine a tout du naufrage politique pour l\u2019ex\u00e9cutif. Qu\u2019il s\u2019agisse des violences faites aux enfants ou de son offensive sur la d\u00e9linquance des mineurs, aucune de ses politiques n\u2019est \u00e0 la hauteur.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/150225/affaire-betharram-reforme-de-la-justice-la-republique-contre-ses-enfants"
    },
    {
        "title": "\u00c9cologie: \u00e9lectricit\u00e9 partout, sobri\u00e9t\u00e9 nulle part",
        "summary": "Pr\u00e8s de 100 milliards d\u2019euros d\u2019investissements dans le r\u00e9seau d\u2019\u00e9lectricit\u00e9, des usines qui pourraient consommer beaucoup plus d\u2019\u00e9nergie qu\u2019aujourd\u2019hui et un chef d\u2019\u00c9tat qui appelle les industriels \u00e0 se brancher sans limite: la transition \u00e9nerg\u00e9tique \u00e0 la fran\u00e7aise d\u00e9vore les \u00e9lectrons et ne r\u00eave que de nucl\u00e9aire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/150225/ecologie-electricite-partout-sobriete-nulle-part"
    },
    {
        "title": "La litt\u00e9rature affranchit Nasser Abu Srour, s\u00e9questr\u00e9 palestinien",
        "summary": "N\u00e9 en 1969 dans un camp pr\u00e8s de Bethl\u00e9em, le Palestinien Nasser Abu Srour est incarc\u00e9r\u00e9 \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 en Isra\u00ebl depuis 1993, accus\u00e9 du meurtre d\u2019un officier des services de renseignement lors de la premi\u00e8re Intifada. Il tire un texte \u00e9blouissant de sa nuit carc\u00e9rale.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/150225/la-litterature-affranchit-nasser-abu-srour-sequestre-palestinien"
    },
    {
        "title": "Agriculture: la ministre Annie Genevard d\u00e9fend la loi malgr\u00e9 les reculs environnementaux",
        "summary": "Trois jours apr\u00e8s la fin de l\u2019examen de la loi agricole au S\u00e9nat, la ministre r\u00e9pond aux questions de Mediapart sur la r\u00e9introduction d'un insecticide tueur d\u2019abeilles et la d\u00e9p\u00e9nalisation des atteintes \u00e0 l\u2019environnement. \u00c0 une semaine du Salon de l\u2019agriculture, elle d\u00e9fend une approche tourn\u00e9e vers la production.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/150225/agriculture-la-ministre-annie-genevard-defend-la-loi-malgre-les-reculs-environnementaux"
    },
    {
        "title": "Semaine 6 du proc\u00e8s Sarkozy-Kadhafi: la d\u00e9fense de l\u2019ancien pr\u00e9sident mise \u00e0 mal",
        "summary": "Cette semaine, le clan Sarkozy a eu du mal \u00e0 se d\u00e9p\u00eatrer de diff\u00e9rents \u00e9l\u00e9ments mat\u00e9riels:  le carnet secret d'un ancien ministre libyen consignant des versements, des dizaines de milliers d\u2019euros en esp\u00e8ce distribu\u00e9s pendant la campagne de 2007 et une archive vid\u00e9o du film \u00abPersonne n'y comprend rien\u00bb qui d\u00e9montre une proximit\u00e9 farouchement ni\u00e9e entre l'ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et l\u2019ancien tr\u00e9sorier du r\u00e9gime libyen, B\u00e9chir Saleh.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/150225/semaine-6-du-proces-sarkozy-kadhafi-la-defense-de-l-ancien-president-mise-mal"
    },
    {
        "title": "Arr\u00eats maladie et d\u00e9missions: le plan social qui met \u00abLa Voix du Nord\u00bb en burn\u2010out",
        "summary": "Depuis le 27 janvier, le p\u00f4le de journalistes charg\u00e9s de la mise en page et de la relecture de toutes les \u00e9ditions du quotidien sur le littoral a \u00e9t\u00e9 \u00e9clat\u00e9 entre diff\u00e9rentes agences \u00e0 la suite de tr\u00e8s nombreux arr\u00eats de travail. Cette solution, ultime soubresaut d\u2019un plan social mal dig\u00e9r\u00e9, fait craindre le pire pour le grand quotidien nordiste.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/150225/arrets-maladie-et-demissions-le-plan-social-qui-met-la-voix-du-nord-en-burn-out"
    },
    {
        "title": "Dans les C\u00e9vennes, la m\u00e9thode \u00abtrumpiste\u00bb du d\u00e9put\u00e9 Allegret-Pilot",
        "summary": "Dans sa circonscription gardoise, le parlementaire d\u2019extr\u00eame droite multiplie les provocations et attise les tensions avec les rares \u00e9lus locaux de gauche. \u00c0 l\u2019inverse, il s\u2019accommode des connexions de son \u00e9quipe avec le groupuscule de la Ligue du Midi, dont les militants ont plusieurs fois \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s pour des faits de violence.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/150225/dans-les-cevennes-la-methode-trumpiste-du-depute-allegret-pilot"
    },
    {
        "title": "En Allemagne, le parti de gauche Die Linke esp\u00e8re rena\u00eetre de ses cendres",
        "summary": "Apr\u00e8s des ann\u00e9es d\u2019errance programmatique et de luttes intestines, Die Linke esp\u00e8re r\u00e9ussir un bon score \u00e9lectoral. Ses meetings se jouent \u00e0 guichets ferm\u00e9s et les demandes d\u2019adh\u00e9sion de citoyens effray\u00e9s par l\u2019extr\u00eame droite et le suivisme des grands partis s\u2019accumulent.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/150225/en-allemagne-le-parti-de-gauche-die-linke-espere-renaitre-de-ses-cendres"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Poitiers, l\u2019immense d\u00e9sarroi de la police de l\u2019environnement",
        "summary": "Harcel\u00e9s par les syndicats agricoles, les agents de l\u2019Office fran\u00e7ais de la biodiversit\u00e9 se sentent abandonn\u00e9s et constatent une perte de sens de leur travail. D\u2019autant que Fran\u00e7ois Bayrou les a jet\u00e9s en p\u00e2ture d\u00e8s son arriv\u00e9e \u00e0 Matignon, les accusant d\u2019\u00abhumilier les agriculteurs\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/150225/poitiers-l-immense-desarroi-de-la-police-de-l-environnement"
    },
    {
        "title": "Le \u00abr\u00e9ensauvagement\u00bb, arme incertaine contre la chute de la biodiversit\u00e9",
        "summary": "Face aux extinctions qui se multiplient, scientifiques et naturalistes tentent quand ils le peuvent de r\u00e9introduire des esp\u00e8ces. Un processus lent et sem\u00e9 d\u2019emb\u00fbches.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/150225/le-reensauvagement-arme-incertaine-contre-la-chute-de-la-biodiversite"
    }
]