[
    {
        "title": "Au Nig\u00e9ria, la strat\u00e9gie n\u00e9olib\u00e9rale aggrave la crise \u00e9conomique",
        "summary": "Inspir\u00e9e par le FMI et la Banque mondiale, la strat\u00e9gie de lib\u00e9ralisation du nouveau pr\u00e9sident Bola Tinubu a aggrav\u00e9 la crise que traverse depuis pr\u00e8s de dix ans le pays le plus peupl\u00e9 d\u2019Afrique. Le naira, la monnaie nig\u00e9riane, est en chute libre.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/020324/au-nigeria-la-strategie-neoliberale-aggrave-la-crise-economique"
    },
    {
        "title": "Au Parlement europ\u00e9en, le bilan fam\u00e9lique de Jordan Bardella",
        "summary": "Le Rassemblement national lance sa campagne pour les europ\u00e9ennes, dimanche \u00e0 Marseille. Retour sur le bilan an\u00e9mique de Jordan Bardella, la t\u00eate de liste du parti d\u2019extr\u00eame droite, au Parlement de Strasbourg depuis cinq ans.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/020324/au-parlement-europeen-le-bilan-famelique-de-jordan-bardella"
    },
    {
        "title": "Les grandes man\u0153uvres des \u00e9tablissements priv\u00e9s catholiques pour contourner la r\u00e9forme des coll\u00e8ges",
        "summary": "Les directeurs dioc\u00e9sains de l\u2019enseignement catholique priv\u00e9 sous contrat ont tent\u00e9 de n\u00e9gocier un assouplissement de la r\u00e9forme des coll\u00e8ges, en particulier sur la question des groupes de niveau. Selon plusieurs d\u2019entre eux, certaines acad\u00e9mies auraient accept\u00e9 l\u2019arrangement, alors que les textes r\u00e9glementaires n\u2019ont pas encore \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s. Mais le minist\u00e8re de l\u2019\u00e9ducation assure qu\u2019\u00abil n\u2019y a pas d\u2019accord\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/020324/les-grandes-manoeuvres-des-etablissements-prives-catholiques-pour-contourner-la-reforme-des-colleges"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9crivain Jean Rolin au sommet de son art",
        "summary": "Un soir, le romancier Jean Rolin tombe sur une s\u00e9quence du film \u00abPapillon\u00bb. Par-del\u00e0 les deux bagnards du long-m\u00e9trage, il pense aux insectes, ces si singuliers papillons bleus aper\u00e7us en Guyane. Il en tire une qu\u00eate subtile menant au plaisir du texte.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/020324/l-ecrivain-jean-rolin-au-sommet-de-son-art"
    },
    {
        "title": "\u00c0 la poursuite des neutrinos pour mieux comprendre l\u2019univers",
        "summary": "Une gigantesque exp\u00e9rience est en cours de construction dans des cavernes aux \u00c9tats-Unis. Objectif: mieux conna\u00eetre les neutrinos, des particules tr\u00e8s furtives que les physiciens traquent depuis des d\u00e9cennies. Et comprendre, peut-\u00eatre, deux des plus grands myst\u00e8res de la physique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/020324/la-poursuite-des-neutrinos-pour-mieux-comprendre-l-univers"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est la sid\u00e9ration\u00bb: \u00e0 La France insoumise, l\u2019affaire G\u00e9rard Miller secoue ses proches",
        "summary": "\u00c0 l\u2019image de Fran\u00e7ois Ruffin, les compagnons de route du psychanalyste, accus\u00e9 de violences sexuelles, apportent leur soutien aux femmes ayant t\u00e9moign\u00e9. Mais \u00e0 l\u2019exception de certaines voix, essentiellement f\u00e9minines, les r\u00e9actions restent limit\u00e9es.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/020324/c-est-la-sideration-la-france-insoumise-l-affaire-gerard-miller-secoue-ses-proches"
    },
    {
        "title": "La mise \u00e0 l\u2019\u00e9preuve de la d\u00e9mocratie britannique et ce qu\u2019elle induit",
        "summary": "Une \u00e9lection partielle a vu le score des deux principaux partis britanniques chuter de 63%. Un politicien controvers\u00e9 en sort vainqueur, sur fond de d\u00e9chirements travaillistes concernant la question palestinienne et de querelles au sujet de l\u2019islamophobie chez les conservateurs.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/020324/la-mise-l-epreuve-de-la-democratie-britannique-et-ce-qu-elle-induit"
    },
    {
        "title": "Sur l\u2019agriculture, les lignes erratiques des votes du RN",
        "summary": "\u00c0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale comme au Parlement europ\u00e9en, le Rassemblement national est tr\u00e8s inconstant en mati\u00e8re de politique agricole. Les sorties de Jordan Bardella depuis le d\u00e9but de la col\u00e8re du secteur cachent une m\u00e9connaissance des dossiers.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/020324/sur-l-agriculture-les-lignes-erratiques-des-votes-du-rn"
    },
    {
        "title": "\u00abAvec Navalny, on essayait de rendre le monde meilleur, mais \u00e7a n\u2019a pas march\u00e9\u00bb",
        "summary": "L\u2019opposant russe, mort en prison, promettait une Russie libre et heureuse. Si sa disparition a tu\u00e9 l\u2019espoir d\u2019un changement d\u00e9mocratique dans l\u2019imm\u00e9diat, son h\u00e9ritage est pr\u00e9sent parmi une jeunesse qui s\u2019est ouverte \u00e0 la politique gr\u00e2ce \u00e0 lui.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/020324/avec-navalny-essayait-de-rendre-le-monde-meilleur-mais-ca-n-pas-marche"
    },
    {
        "title": "Enqu\u00eate sur la campagne d\u2019Isra\u00ebl pour tuer l\u2019UNRWA, l\u2019agence de l\u2019ONU pour les Palestiniens",
        "summary": "L\u2019\u00c9tat h\u00e9breu accuse l\u2019agence onusienne charg\u00e9e de l\u2019aide aux r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens de complicit\u00e9 avec le Hamas. Mais \u00e0 ce stade, les preuves manquent. En plein chaos \u00e0 Gaza, l\u2019agence a perdu de nombreux financements.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/010324/enquete-sur-la-campagne-d-israel-pour-tuer-l-unrwa-l-agence-de-l-onu-pour-les-palestiniens"
    },
    {
        "title": "Dans la grande banlieue de Dakar, l\u2019envers du \u00abS\u00e9n\u00e9gal \u00e9mergent\u00bb",
        "summary": "Autour du projet de \u00abnouvelle capitale\u00bb du S\u00e9n\u00e9gal se cristallisent les effets d\u00e9l\u00e9t\u00e8res d\u2019une urbanisation et d\u2019une industrialisation qui riment avec expropriation et pollution.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/030324/dans-la-grande-banlieue-de-dakar-l-envers-du-senegal-emergent"
    },
    {
        "title": "D\u00e9fendre les prisonniers russes: en Ukraine, des avocats aux confins de l\u2019\u00c9tat de droit",
        "summary": "Deux ans apr\u00e8s l\u2019invasion totale du pays par l\u2019arm\u00e9e russe, la  fronti\u00e8re n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 aussi \u00e9tanche entre les deux \u00c9tats, et le rejet, voire la haine, aussi intense. Quelques Ukrainiens se retrouvent pourtant au contact de l\u2019ennemi. Ce sont les interfaces de la guerre. Mediapart les raconte dans une enqu\u00eate en deux volets.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/030324/defendre-les-prisonniers-russes-en-ukraine-des-avocats-aux-confins-de-l-etat-de-droit"
    },
    {
        "title": "La critique de cin\u00e9ma face \u00e0 #MeToo",
        "summary": "Alors que Judith Godr\u00e8che a point\u00e9 la responsabilit\u00e9 de la critique de cin\u00e9ma dans la reconduction de dominations et de violences au cin\u00e9ma, notre podcast culturel tente de penser la critique de films \u00e0 l\u2019heure de #MeToo.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/030324/la-critique-de-cinema-face-metoo"
    }
]