[
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram-Bayrou: la m\u00e9canique du silence",
        "summary": "Fran\u00e7ois Bayrou savait. Il aurait pu agir. Avec Antton Rouget, David Perrotin et un ancien \u00e9l\u00e8ve de Notre-Dame-de-B\u00e9tharram, retour sur une affaire qui d\u00e9voile un oc\u00e9an de violences physiques et sexuelles pass\u00e9es sous silence pendant des d\u00e9cennies.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/250225/affaire-betharram-bayrou-la-mecanique-du-silence"
    },
    {
        "title": "\u00abLa France doit donner la priorit\u00e9 \u00e0 la d\u00e9fense de l\u2019Europe\u00bb",
        "summary": "Pour le chercheur Olivier Schmitt, les \u00c9tats-Unis se transforment en adversaire des d\u00e9mocraties lib\u00e9rales, qui d\u00e9pendaient d\u2019eux pour leur s\u00e9curit\u00e9. La France n\u2019aurait pas le luxe d\u2019un \u00absolo strat\u00e9gique\u00bb, m\u00eame en pouvant compter sur sa dissuasion nucl\u00e9aire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/250225/la-france-doit-donner-la-priorite-la-defense-de-l-europe"
    },
    {
        "title": "Ukraine: Donald Trump s\u2019\u00e9loigne toujours plus des Europ\u00e9ens",
        "summary": "\u00c0 Washington, lundi 24 f\u00e9vrier, sourires et flatteries ont accompagn\u00e9 la visite d\u2019Emmanuel Macron \u00e0 la Maison-Blanche. Mais au m\u00eame moment aux Nations unies, \u00e0 New York, Washington et Moscou se sont retrouv\u00e9s sur le dossier ukrainien pour un rapprochement spectaculaire et historique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/250225/ukraine-donald-trump-s-eloigne-toujours-plus-des-europeens"
    },
    {
        "title": "\u00abSi on ferme, ils vont aller o\u00f9 ces gens?\u00bb: priv\u00e9e de subvention, la Maison des ch\u00f4meurs de Montpellier est menac\u00e9e",
        "summary": "La Maison des ch\u00f4meurs et citoyens solidaires de Montpellier, qui accompagne depuis 31 ans les priv\u00e9s d\u2019emploi, pourrait fermer d\u2019ici deux mois. Le d\u00e9partement de l\u2019H\u00e9rault a d\u00e9cid\u00e9 de supprimer totalement sa subvention principale. Une catastrophe pour les b\u00e9n\u00e9ficiaires et les salari\u00e9s de l\u2019association.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/250225/si-ferme-ils-vont-aller-ou-ces-gens-privee-de-subvention-la-maison-des-chomeurs-de-montpellier"
    },
    {
        "title": "Immigration: Trump attaque sur tous les fronts, mais la riposte s\u2019organise",
        "summary": "Donald Trump n\u2019a cess\u00e9 de dire qu\u2019il expulserait des immigr\u00e9s par millions, avant d\u2019envoyer l\u2019arm\u00e9e \u00e0 la fronti\u00e8re sud et de s\u2019en prendre au droit du sol. Mediapart tente de comprendre ce qu\u2019il pourrait r\u00e9ellement mettre en place, alors que les d\u00e9fenseurs des droits humains pr\u00e9parent leurs recours.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/250225/immigration-trump-attaque-sur-tous-les-fronts-mais-la-riposte-s-organise"
    },
    {
        "title": "Ses salari\u00e9s tentent de se syndiquer... et Amazon ferme tous ses entrep\u00f4ts au Qu\u00e9bec",
        "summary": "Connue pour ses pratiques antisyndicales, Amazon est sous le feu des projecteurs dans la province canadienne, apr\u00e8s avoir d\u00e9cid\u00e9 d\u2019y fermer ses sept entrep\u00f4ts de distribution. La Conf\u00e9d\u00e9ration des syndicats nationaux estime qu\u2019il s\u2019agit de repr\u00e9sailles \u00e0 la suite d\u2019une tentative de syndicalisation.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/250225/ses-salaries-tentent-de-se-syndiquer-et-amazon-ferme-tous-ses-entrepots-au-quebec"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Dunkerque, les engueulades ordinaires d\u2019une \u00abfamille NFP\u00bb en temps de crise",
        "summary": "Censure ou non-censure? Radicalit\u00e9 ou apaisement? Le clivage \u00e0 gauche se vit aussi au sein d\u2019une m\u00eame famille. C\u2019est le cas dans celle de Jacky Sousa, secr\u00e9taire de la section PCF \u00e0 Dunkerque, qui marche parfois sur des \u0153ufs avec ses parents, d\u2019anciens socialistes d\u00e9pit\u00e9s par les zigzags d\u2019Olivier Faure.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/250225/dunkerque-les-engueulades-ordinaires-d-une-famille-nfp-en-temps-de-crise"
    },
    {
        "title": "Un droit de r\u00e9ponse de Chafic Alywan",
        "summary": "\u00c0 la suite de l\u2019article intitul\u00e9 \u00abL\u2019enqu\u00eate sur le \u201croi des fourri\u00e8res\u201d r\u00e9v\u00e8le une vaste affaire de corruption dans la police\u00bb, publi\u00e9 le 11 f\u00e9vrier 2025, Monsieur Chafic Alywan nous a adress\u00e9 un droit de r\u00e9ponse.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/250225/un-droit-de-reponse-de-chafic-alywan"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s de Jo\u00ebl Le Scouarnec, l\u2019examen de conscience de l\u2019ordre des m\u00e9decins",
        "summary": "\u00c0 l\u2019ouverture du proc\u00e8s du chirurgien p\u00e9docriminel \u00e0 Vannes, l\u2019ordre des m\u00e9decins a demand\u00e9 \u00e0 \u00eatre reconnu comme victime. Mais l\u2019inaction de cette institution et les contre-v\u00e9rit\u00e9s qu\u2019elle r\u00e9pand depuis le d\u00e9but de la proc\u00e9dure fragilisent sa position sur le banc des parties civiles.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/250225/au-proces-de-joel-le-scouarnec-l-examen-de-conscience-de-l-ordre-des-medecins"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s des otages de l\u2019\u00c9tat islamique, ces tortionnaires \u00e9pingl\u00e9s par leurs victimes",
        "summary": "Nicolas H\u00e9nin a racont\u00e9 comment il avait identifi\u00e9 Mehdi Nemmouche, puis Pierre Torres comment il avait rencontr\u00e9 Ka\u00efs al-Abdallah. Depuis le d\u00e9but du proc\u00e8s, les ex-otages se font pr\u00e9cis sur les djihadistes accus\u00e9s de leurs enl\u00e8vements et des tortures inflig\u00e9es.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/250225/au-proces-des-otages-de-l-etat-islamique-ces-tortionnaires-epingles-par-leurs-victimes"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Soue\u00efda en Syrie, les Druzes manifestent contre Isra\u00ebl et interpellent le nouveau pouvoir de Damas",
        "summary": "Plusieurs centaines de personnes de la communaut\u00e9 druze ont manifest\u00e9 mardi contre les d\u00e9clarations du premier ministre isra\u00e9lien exigeant la d\u00e9militarisation du sud du pays. Les manifestants ont aussi adress\u00e9 une mise en garde au pouvoir de Damas sur la dissolution des factions arm\u00e9es.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/260225/soueida-en-syrie-les-druzes-manifestent-contre-israel-et-interpellent-le-nouveau-pouvoir-de-damas"
    },
    {
        "title": "En Allemagne, les activistes pour le climat sonn\u00e9s mais pas d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s",
        "summary": "Apr\u00e8s \u00e0 la victoire de la droite conservatrice et le succ\u00e8s de l\u2019extr\u00eame droite aux \u00e9lections, des militants \u00e9cologistes veulent plus que jamais lier leurs actions \u00e0 celles des syndicats et des personnels des secteurs en premi\u00e8re ligne face aux effets du d\u00e9r\u00e8glement climatique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/260225/en-allemagne-les-activistes-pour-le-climat-sonnes-mais-pas-desesperes"
    }
]