[
    {
        "title": "\u00c0 gauche, les europ\u00e9ennes auront divis\u00e9, sans rien trancher",
        "summary": "En choisissant de se compter aux europ\u00e9ennes, les gauches ont fait rena\u00eetre des affrontements qui sapent les conditions de l\u2019unit\u00e9. Les sociaux-d\u00e9mocrates anticipent un bon score qui crispe les Insoumis, tandis que les \u00c9cologistes se veulent facilitateurs, tout en luttant pour leur survie au Parlement europ\u00e9en.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/060624/gauche-les-europeennes-auront-divise-sans-rien-trancher"
    },
    {
        "title": "Suisse, \u00c9tats-Unis, Canada: l\u2019aide \u00e0 mourir \u00e0 l\u2019\u00e9tranger \u00e9claire le d\u00e9bat fran\u00e7ais",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s ont adopt\u00e9 jeudi l\u2019article de la loi sur la fin de vie instaurant l\u2019aide \u00e0 mourir dans le droit fran\u00e7ais. La controverse, intense \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, est aussi port\u00e9e au sein de la soci\u00e9t\u00e9 par des personnes vuln\u00e9rables, qui craignent pour leur existence. Dans le monde, de nombreux pays ont d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 l\u00e9gif\u00e9r\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/060624/suisse-etats-unis-canada-l-aide-mourir-l-etranger-eclaire-le-debat-francais"
    },
    {
        "title": "\u00c0 V\u00e9nissieux, des violences polici\u00e8res r\u00e9v\u00e8lent la d\u00e9tresse d\u2019un quartier face aux forces de l\u2019ordre",
        "summary": "Iheb Cheriaa a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 par des policiers mardi 4 juin, sur son lieu de travail. De nombreuses vid\u00e9os, vues des centaines de milliers de fois, montrent des sc\u00e8nes choquantes. Les habitants du quartier pointent le comportement de la brigade sp\u00e9cialis\u00e9e de terrain (BST).",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/060624/venissieux-des-violences-policieres-revelent-la-detresse-d-un-quartier-face-aux-forces-de-l-ordre"
    },
    {
        "title": "Motaz Azaiza, le reporter palestinien qui raconte le calvaire de son peuple",
        "summary": "Le photojournaliste, qui a couvert au p\u00e9ril de sa vie la guerre \u00e0 Gaza avant de fuir l\u2019enclave, est l\u2019invit\u00e9 de notre \u00e9mission \u00ab\u00c0 l\u2019air libre\u00bb. Un t\u00e9moignage exceptionnel.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/060624/motaz-azaiza-le-reporter-palestinien-qui-raconte-le-calvaire-de-son-peuple"
    },
    {
        "title": "Un droit de r\u00e9ponse de l\u2019association Philitt",
        "summary": "\u00c0 la suite de l\u2019article intitul\u00e9 \u00ab\u201cAttir\u00e9\u201d par Soral, journaliste chez Russia Today: une enqu\u00eate de Mediapart provoque la d\u00e9mission d\u2019une plume du gouvernement\u00bb, publi\u00e9 le 2 avril 2024, l\u2019association Philitt nous a adress\u00e9 un droit de r\u00e9ponse.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/060624/un-droit-de-reponse-de-l-association-philitt"
    },
    {
        "title": "\u00abEurop\u00e9ennes\u00bb: Mediapart fait sa soir\u00e9e \u00e9lectorale",
        "summary": "Dimanche, d\u00e8s 19 heures, suivez les r\u00e9sultats des \u00e9lections europ\u00e9ennes en direct sur Mediapart, et les premiers commentaires et analyses de chercheurs et chercheuses, ainsi que de nos journalistes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/060624/europeennes-mediapart-fait-sa-soiree-electorale"
    },
    {
        "title": "\u00c9ric Hazan, mort d\u2019un \u00e9diteur r\u00e9volutionnaire",
        "summary": "Le fondateur des \u00e9ditions La Fabrique est mort jeudi 6 juin. L\u2019ancien chirurgien reconverti en \u00e9diteur et \u00e9crivain aura accompagn\u00e9 de son sourire et de son tranchant nombre des combats de la gauche.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/060624/eric-hazan-mort-d-un-editeur-revolutionnaire"
    },
    {
        "title": "En Isra\u00ebl, la guerre met les ultraorthodoxes sous pression",
        "summary": "Cette communaut\u00e9, \u00e0 distinguer des sionistes religieux, constitue une soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 part et un pilier de l\u2019actuel gouvernement. Et est prise dans la tourmente alors que beaucoup r\u00e9clament que ses membres cessent d\u2019\u00eatre exempt\u00e9s de service militaire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/060624/en-israel-la-guerre-met-les-ultraorthodoxes-sous-pression"
    },
    {
        "title": "\u00abAbonnez-vous\u00a0matin\u00bb: on d\u00e9cortique l\u2019actu sur Mediapart avec Ostpolitik",
        "summary": "Chaque premier jeudi du mois, de 7 heures \u00e0 9 heures, Ostpolitik anime une matinale pour passer en revue les derni\u00e8res infos publi\u00e9es dans Mediapart: actualit\u00e9 internationale, politique, culture, billets du Club, documentaires, etc.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/060624/abonnez-vous-matin-decortique-l-actu-sur-mediapart-avec-ostpolitik"
    },
    {
        "title": "Le retour de l\u2019aust\u00e9rit\u00e9 en Europe? Le d\u00e9bat entre Cl\u00e9ment Beaune et Aurore Lalucq",
        "summary": "Les porte-parole de la campagne de Renaissance et de celle de Rapha\u00ebl Glucksmann s\u2019opposent sur le nouveau \u00abpacte de stabilit\u00e9\u00bb adopt\u00e9 par le Parlement europ\u00e9en. Ils confrontent leurs id\u00e9es sur les moyens fiscaux d\u2019abonder le budget europ\u00e9en, et sur l\u2019\u00e9tat du syst\u00e8me bancaire en Europe.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/060624/le-retour-de-l-austerite-en-europe-le-debat-entre-clement-beaune-et-aurore-lalucq"
    }
]