[
    {
        "title": "\u00c0 gauche, les n\u00e9gociations tra\u00eenent et l\u2019impatience monte",
        "summary": "Cinq jours apr\u00e8s le second tour, les tractations entre les quatre composantes majeures du Nouveau Front populaire butent sur le choix d\u2019un nom pour Matignon. Celui de la R\u00e9unionnaise Huguette Bello s\u2019est impos\u00e9, vendredi apr\u00e8s-midi, comme un recours potentiel. Dehors, la pression se fait de plus en plus insistante, venue de la classe politique autant que de la soci\u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/120724/gauche-les-negociations-trainent-et-l-impatience-monte"
    },
    {
        "title": "Urgences, chol\u00e9ra: Mayotte est toujours plus une zone d\u2019exception",
        "summary": "Petite \u00e9claircie \u00e0 Mayotte, encore pr\u00e9caire: le nombre de cas de chol\u00e9ra baisse enfin. Mais l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019eau potable, la cl\u00e9 pour juguler l\u2019\u00e9pid\u00e9mie, est toujours tr\u00e8s difficile. Tout comme l\u2019acc\u00e8s aux soins, largement entrav\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/120724/urgences-cholera-mayotte-est-toujours-plus-une-zone-d-exception"
    },
    {
        "title": "Le programme du Nouveau Front populaire est-il \u00abd\u00e9lirant\u00bb?",
        "summary": "Depuis le 9 juillet, les proc\u00e8s en impossibilit\u00e9 du programme du Nouveau Front populaire pullulent. Une op\u00e9ration de disqualification qui revient, en creux, \u00e0 faire des politiques men\u00e9es jusqu\u2019ici les seules possibles, en d\u00e9pit de leurs bilans et des risques qu\u2019elles portent.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/120724/le-programme-du-nouveau-front-populaire-est-il-delirant"
    },
    {
        "title": "Faire face \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite, par celles et ceux qui la subissent d\u00e9j\u00e0",
        "summary": "Une dizaine de militants, auteurs et journalistes vivant \u2013 ou ayant v\u00e9cu ces derni\u00e8res ann\u00e9es \u2013 dans des pays dirig\u00e9s par l\u2019extr\u00eame droite partagent leurs conseils pratiques pour y faire face et avertissent les Fran\u00e7ais: tout se joue maintenant.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/120724/faire-face-l-extreme-droite-par-celles-et-ceux-qui-la-subissent-deja"
    },
    {
        "title": "Les \u00abinsurg\u00e9s\u00bb de La France insoumise lancent le mouvement \u00abL\u2019Apr\u00e8s\u00bb",
        "summary": "En rupture avec LFI, Cl\u00e9mentine Autain, Alexis Corbi\u00e8re, Raquel Garrido, Hendrik Davi et Danielle Simmonet ont annonc\u00e9 vendredi 12 juillet la cr\u00e9ation d\u2019\u00abun outil politique au service du Nouveau Front populaire\u00bb\". \"Une annonce pr\u00e9par\u00e9e depuis plusieurs semaines.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/120724/les-insurges-de-la-france-insoumise-lancent-le-mouvement-l-apres"
    },
    {
        "title": "Au sommet des Pyr\u00e9n\u00e9es, la lutte f\u00e9ministe",
        "summary": "Les cyclistes du Tour de France gravissent samedi 13 juillet le Tourmalet, le col mythique des Pyr\u00e9n\u00e9es. L\u2019occasion de suivre une autre ascension, avec des protagonistes d\u2019un autre genre. Elle m\u00e8ne au plus haut des montagnes, o\u00f9 l\u2019\u00c9quipe pyr\u00e9n\u00e9enne d\u2019alpinisme f\u00e9minine tente de se faire une place au sommet.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/120724/au-sommet-des-pyrenees-la-lutte-feministe"
    },
    {
        "title": "\u00c0 la prison de Villefranche-sur-Sa\u00f4ne, un ind\u00e9pendantiste kanak incarc\u00e9r\u00e9 \u00e0 17\u00a0000 kilom\u00e8tres de chez lui",
        "summary": "La s\u00e9natrice \u00e9cologiste du Rh\u00f4ne Raymonde Poncet-Monge s\u2019est rendue \u00e0 la prison de Villefranche-sur-Sa\u00f4ne pour rencontrer le militant ind\u00e9pendantiste kanak Dimitri Qenegei, incarc\u00e9r\u00e9 depuis le 30 juin. En participant \u00e0 cette visite, notre partenaire Rue89 Lyon a pu entrer dans une structure p\u00e9nitentiaire en souffrance.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/120724/la-prison-de-villefranche-sur-saone-un-independantiste-kanak-incarcere-17-000-kilometres-de-chez-lui"
    },
    {
        "title": "Joe Biden maintient sa candidature, le camp d\u00e9mocrate se fracture",
        "summary": "Scrut\u00e9 pendant sa conf\u00e9rence de presse au sommet de l\u2019Otan jeudi 11 juillet, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a oscill\u00e9 entre solidit\u00e9 et maladresses. Il a confirm\u00e9 maintenir sa candidature \u00e0 sa r\u00e9\u00e9lection tandis qu\u2019une deuxi\u00e8me vague d\u2019\u00e9lus d\u00e9mocrates a appel\u00e9 \u00e0 son retrait d\u00e8s sa descente de l\u2019estrade.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/120724/joe-biden-maintient-sa-candidature-le-camp-democrate-se-fracture"
    },
    {
        "title": "Mobilis\u00e9es pour un camarade \u00e0 la rue, des syndicalistes \u00e9tudiantes perdent leur logement",
        "summary": "Elles se sont mobilis\u00e9es afin d\u2019obtenir un logement d\u2019urgence \u00e0 un \u00e9tudiant malade et sans papiers. Trois \u00e9tudiantes syndiqu\u00e9es se voient refuser d\u00e9sormais le renouvellement de leur logement au Crous \u00e0 Rennes. L\u2019administration leur reproche d\u2019avoir occup\u00e9 et d\u00e9grad\u00e9 les locaux.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/120724/mobilisees-pour-un-camarade-la-rue-des-syndicalistes-etudiantes-perdent-leur-logement"
    },
    {
        "title": "Sophie Binet (CGT) s\u2019adresse au NFP: \u00abQue chacun laisse de c\u00f4t\u00e9 ses int\u00e9r\u00eats partisans et personnels!\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9e d\u2019\u00ab\u00c0 l\u2019air libre\u00bb, l\u2019\u00e9mission en acc\u00e8s libre de Mediapart, la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale du syndicat exhorte les partis de gauche \u00e0 s\u2019accorder sur le nom d\u2019un premier ministre apr\u00e8s cinq jours de discussions infructueuses.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/110724/sophie-binet-cgt-s-adresse-au-nfp-que-chacun-laisse-de-cote-ses-interets-partisans-et-personnels"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s son faux scoop sur la loi immigration, le \u00abJDD\u00bb est vis\u00e9 par une plainte du parti macroniste",
        "summary": "\u00c0 quelques heures de la fin de la campagne des l\u00e9gislatives, \u00abLe Journal du dimanche\u00bb, aid\u00e9 par toute la galaxie Bollor\u00e9, a affirm\u00e9 \u00e0 tort que le gouvernement s\u2019appr\u00eatait \u00e0 suspendre la loi immigration. Et refus\u00e9 de supprimer son faux scoop, malgr\u00e9 la r\u00e9serve \u00e9lectorale et quatre mises en demeure. Le parti Renaissance a d\u00e9pos\u00e9 plainte.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/130724/apres-son-faux-scoop-sur-la-loi-immigration-le-jdd-est-vise-par-une-plainte-du-parti-macroniste"
    },
    {
        "title": "Le Soleil: une \u00e9toile de moins en moins myst\u00e9rieuse",
        "summary": "Tous les 11 ans, le Soleil nous offre le meilleur \u2013 les aurores bor\u00e9ales \u2013 et le pire \u2013 les temp\u00eates solaires \u00e0 l\u2019origine de gros d\u00e9g\u00e2ts. Son champ magn\u00e9tique, encore largement m\u00e9connu, est la cause de ces ph\u00e9nom\u00e8nes. Et si tout prenait place \u00e0 la surface du Soleil?",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/130724/le-soleil-une-etoile-de-moins-en-moins-mysterieuse"
    },
    {
        "title": "Violences sexistes et sexuelles pendant les JO: des ambitions, sans tous les moyens",
        "summary": "Protocoles et outils construits sur le tard, dispositifs de prise en charge sous-dimensionn\u00e9s, formation minimale... Le protocole de pr\u00e9vention semble insuffisant, alors que le risque d\u2019agression est \u00e9lev\u00e9 pendant les Jeux olympiques.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/130724/violences-sexistes-et-sexuelles-pendant-les-jo-des-ambitions-sans-tous-les-moyens"
    },
    {
        "title": "Racisme: Fred, une marque de LVMH, condamn\u00e9e pour harc\u00e8lement discriminatoire",
        "summary": "Une ancienne vendeuse du joaillier Fred, licenci\u00e9e en 2018, avait port\u00e9 plainte contre la filiale du g\u00e9ant LVMH pour des remarques racistes de la part d\u2019une sup\u00e9rieure. Avant comme pendant le proc\u00e8s, la marque s\u2019est r\u00e9v\u00e9l\u00e9e incapable de g\u00e9rer ce racisme.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/130724/racisme-fred-une-marque-de-lvmh-condamnee-pour-harcelement-discriminatoire"
    },
    {
        "title": "Une extension du conflit avec Isra\u00ebl inqui\u00e8te les Libanais... mod\u00e9r\u00e9ment",
        "summary": "La rumeur d\u2019une d\u00e9flagration g\u00e9n\u00e9rale entre Isra\u00ebl et le Hezbollah libanais court \u00e0 travers le Proche-Orient depuis des semaines, confort\u00e9e par une escalade verbale et militaire. Au Liban, les observateurs et la population pensent cependant qu\u2019elle n\u2019aura pas lieu.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/130724/une-extension-du-conflit-avec-israel-inquiete-les-libanais-moderement"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Gaza, une nouvelle phase de la guerre; au Liban, la menace d\u2019une offensive majeure",
        "summary": "L\u2019extr\u00eame volatilit\u00e9 de certaines situations politiques nationales et internationales est-elle la marque de fabrique de la d\u00e9cennie? Apr\u00e8s le retrait des forces am\u00e9ricaines de Kaboul en 2021, l\u2019invasion de l\u2019Ukraine en 2022 et les attaques du 7 octobre 2023 en Isra\u00ebl, une nouvelle guerre au Liban menace.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/130724/gaza-une-nouvelle-phase-de-la-guerre-au-liban-la-menace-d-une-offensive-majeure"
    },
    {
        "title": "Seine: la ministre des sports se baigne en eaux encore troubles",
        "summary": "Alors que les r\u00e9sultats des pr\u00e9l\u00e8vements de la Seine r\u00e9v\u00e8lent encore des pics de pollution, la ministre des sports, Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra, a profit\u00e9 d\u2019une baisse des contaminations de l\u2019eau pour griller la vedette \u00e0 la maire de Paris, Anne Hidalgo, en se baignant ce samedi dans la Seine.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/130724/seine-la-ministre-des-sports-se-baigne-en-eaux-encore-troubles"
    }
]