[
    {
        "title": "En Argentine, le saccage social programm\u00e9 par Javier Milei se heurte \u00e0 des r\u00e9sistances",
        "summary": "La justice a suspendu provisoirement les r\u00e9formes li\u00e9es au droit du travail pr\u00e9vues par le nouveau pr\u00e9sident argentin. Une premi\u00e8re victoire pour le mouvement social, qui s\u2019appr\u00eate \u00e0 accentuer sa pression dans la rue, lors d\u2019une gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale le 24 janvier.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/050124/en-argentine-le-saccage-social-programme-par-javier-milei-se-heurte-des-resistances"
    },
    {
        "title": "Niveau, mixit\u00e9 sociale, autorit\u00e9: des d\u00e9put\u00e9s d\u00e9battent de l\u2019\u00e9cole",
        "summary": "Apr\u00e8s les annonces de Gabriel Attal sur la r\u00e9forme du coll\u00e8ge pour am\u00e9liorer le niveau et celles d'Emmanuel Macron sur le r\u00e9tablissement de l'autorit\u00e9, Fatiha Keloua Hachi (PS) et Christophe Marion (Renaissance), discutent des chamboulements \u00e0 venir dans l'\u00e9ducation.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/050124/niveau-mixite-sociale-autorite-des-deputes-debattent-de-l-ecole"
    },
    {
        "title": "Aides sociales et recours juridiques: comment Strasbourg r\u00e9siste \u00e0 la loi immigration",
        "summary": "Jeanne Barseghian, maire de la capitale alsacienne, a annonc\u00e9 entrer en \u00abr\u00e9sistance\u00bb contre la loi immigration et int\u00e9gration. La municipalit\u00e9 participe \u00e0 une saisine du Conseil constitutionnel et \u00e9tend ses aides sociales communales aux personnes sans papiers.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/050124/aides-sociales-et-recours-juridiques-comment-strasbourg-resiste-la-loi-immigration"
    },
    {
        "title": "Pollution de l\u2019air: la double peine pour les enfants de familles pauvres",
        "summary": "Un rapport de la Direction de la recherche, des \u00e9tudes, de l\u2019\u00e9valuation et des statistiques publi\u00e9 jeudi 4 janvier alerte sur les effets de la pollution de l\u2019air sur les enfants. Ceux des familles les plus modestes sont les premi\u00e8res victimes des particules fines.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/050124/pollution-de-l-air-la-double-peine-pour-les-enfants-de-familles-pauvres"
    },
    {
        "title": "Inondations: les habitants du Pas-de-Calais plongent en ins\u00e9curit\u00e9 climatique",
        "summary": "Inond\u00e9e par deux crues historiques en deux mois, la vall\u00e9e de l\u2019Aa a pass\u00e9 trois jours en vigilance rouge. Pour les habitants, l\u2019abattement s\u2019ajoute \u00e0 la surprise, et l\u2019on craint que le secteur devienne \u00e0 terme invivable.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/050124/inondations-les-habitants-du-pas-de-calais-plongent-en-insecurite-climatique"
    },
    {
        "title": "\u00abAbonnez-vous\u00bb, notre \u00e9mission Twitch: les JO de Paris sous enqu\u00eates, avec Antton Rouget",
        "summary": "Lundi 8 janvier, Antton Rouget est l\u2019invit\u00e9 d\u2019\u00abAbonnez-vous\u00bb. Journaliste du p\u00f4le enqu\u00eates de Mediapart, il reviendra sur le volet judiciaire des Jeux olympiques de Paris 2024.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/050124/abonnez-vous-notre-emission-twitch-les-jo-de-paris-sous-enquetes-avec-antton-rouget"
    },
    {
        "title": "\u00abLes Palestiniens ont toujours maintenu un espace pour la politique et pour la r\u00e9sistance\u00bb",
        "summary": "\u00c0 Gaza, les Palestiniens soumis aux bombardements quotidiens et \u00e0 la privation d\u2019eau et de nourriture luttent chaque jour pour leur survie. Entretien avec l\u2019historienne am\u00e9ricaine Ilana Feldman, qui rappelle comment ce lieu a toujours gard\u00e9 \u00ables aspirations des Palestiniens vivantes\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/050124/les-palestiniens-ont-toujours-maintenu-un-espace-pour-la-politique-et-pour-la-resistance"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Lorient, l\u2019extr\u00eame droite intimide arme \u00e0 la main un syndicat \u00e9tudiant",
        "summary": "Selon les informations de Mediapart, l\u2019universit\u00e9 Bretagne-Sud et la section locale de l\u2019Union Pirate ont d\u00e9pos\u00e9 plainte fin d\u00e9cembre apr\u00e8s la diffusion d\u2019une vid\u00e9o montrant un homme arm\u00e9 tirer sur une affiche du jeune syndicat de gauche.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/050124/lorient-l-extreme-droite-intimide-arme-la-main-un-syndicat-etudiant"
    },
    {
        "title": "Dans les C\u00f4tes-d\u2019Armor, un collectif veut faire \u00abfront commun\u00bb contre l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "Plusieurs syndicats et associations ont r\u00e9cemment lanc\u00e9 \u00e0 Saint-Brieuc un \u00abfront commun contre l\u2019extr\u00eame droite\u00bb. Alors que les attaques de groupuscules se multiplient depuis plus d\u2019un an dans le d\u00e9partement, et plus largement en Bretagne, il s\u2019agit de construire une riposte antifasciste pour leur faire barrage.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/050124/dans-les-cotes-d-armor-un-collectif-veut-faire-front-commun-contre-l-extreme-droite"
    },
    {
        "title": "En Bretagne, An Tour-Tan brandit la culture r\u00e9gionale pour mieux diffuser son n\u00e9onazisme",
        "summary": "Sous couvert de d\u00e9fense de la culture bretonne, les membres du groupuscule d\u2019extr\u00eame droite affichent une id\u00e9ologie n\u00e9onazie. Le choix de s\u2019implanter \u00e0 Vannes a \u00e9t\u00e9 dict\u00e9 par la volont\u00e9 de r\u00e9unir dans un lieu unique des militants dispers\u00e9s dans la p\u00e9ninsule.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/050124/en-bretagne-tour-tan-brandit-la-culture-regionale-pour-mieux-diffuser-son-neonazisme"
    },
    {
        "title": "Comment le PSG et le Qatar ont infiltr\u00e9 le magazine \u00abFrance Football\u00bb",
        "summary": "Des messages internes au PSG obtenus par la police montrent les liens d\u2019int\u00e9r\u00eats entre le club parisien et Pascal Ferr\u00e9, r\u00e9dacteur en chef de \u00abFrance Football\u00bb jusqu\u2019en janvier 2023: invitations tous frais pay\u00e9s \u00e0 Doha, censure d\u2019un article critiquant le propri\u00e9taire du club Nasser al-Khela\u00effi, reportages \u00e9logieux sur lui ensuite, lobbying autour du Ballon d\u2019or... Le journaliste a depuis \u00e9t\u00e9 embauch\u00e9 par le PSG.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/060124/comment-le-psg-et-le-qatar-ont-infiltre-le-magazine-france-football"
    },
    {
        "title": "L\u2019Ukraine veut tenir vivante la m\u00e9moire des innombrables victimes de la guerre",
        "summary": "Des dizaines de milliers de personnes tu\u00e9es: s\u2019il n\u2019existe pas de bilan officiel du conflit engag\u00e9 par Moscou, les initiatives locales ou num\u00e9riques se multiplient \u00e0 travers le pays pour se souvenir des civils et des militaires disparus. Un signe de la m\u00e9morialisation de la guerre en cours.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/060124/l-ukraine-veut-tenir-vivante-la-memoire-des-innombrables-victimes-de-la-guerre"
    },
    {
        "title": "Aux confins de l\u2019univers, des vents soufflent sur les \u00e9toiles",
        "summary": "Dans l\u2019espace, des vents surpuissants peuvent tout balayer sur leur passage, y compris les \u00abpoussi\u00e8res d\u2019\u00e9toiles\u00bb\" \"pr\u00e9sentes au c\u0153ur des galaxies. Une exp\u00e9rience vient de d\u00e9montrer leur caract\u00e8re universel et leur r\u00f4le d\u00e9terminant.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/060124/aux-confins-de-l-univers-des-vents-soufflent-sur-les-etoiles"
    },
    {
        "title": "17\u00a0000 d\u00e9c\u00e8s imput\u00e9s \u00e0 l\u2019hydroxychloroquine: les explications de l\u2019un des auteurs de l'\u00e9tude",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re fois, une \u00e9tude fran\u00e7aise \u00e9value le nombre de d\u00e9c\u00e8s probablement dus \u00e0 l\u2019hydroxychloroquine parmi les malades du Covid hospitalis\u00e9s. C\u2019est une estimation \"a minima\", car l\u2019\u00e9tude se concentre sur six pays seulement, et sur la premi\u00e8re vague \u00e9pid\u00e9mique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/060124/17-000-deces-imputes-l-hydroxychloroquine-les-explications-de-l-un-des-auteurs-de-letude"
    },
    {
        "title": "Au Moyen-Orient, les artistes LGBTQIA+ devant l\u2019obstacle du conservatisme",
        "summary": "Face \u00e0 une nouvelle vague d\u2019intol\u00e9rance, une jeune g\u00e9n\u00e9ration d\u2019artistes cherche \u00e0 briser les tabous en rappelant que ces soci\u00e9t\u00e9s avaient, dans le pass\u00e9, une d\u00e9finition plus large du genre que la simple distinction homme-femme.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/060124/au-moyen-orient-les-artistes-lgbtqia-devant-l-obstacle-du-conservatisme"
    },
    {
        "title": "Kaoutar Harchi sur #MeToo: \u00abLe sol tremble,\u00a0mais c\u2019est toujours un peu le m\u00eame ciel\u00bb",
        "summary": "Six ans apr\u00e8s le d\u00e9clenchement de #MeToo, la sociologue et \u00e9crivaine Kaoutar Harchi esquisse un bilan, entre \u00abgrandes avanc\u00e9es\u00bb et sentiment que rien ne change. \u00abIl n\u2019y a pas qu\u2019une fa\u00e7on de combattre le patriarcat\u00bb, lance-t-elle dans cet entretien.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/060124/kaoutar-harchi-sur-metoo-le-sol-tremble-mais-c-est-toujours-un-peu-le-meme-ciel"
    },
    {
        "title": "Attaque du Capitole: le combat d\u2019un ex-policier contre la d\u00e9sinformation de Trump",
        "summary": "Trois ans apr\u00e8s les \u00e9v\u00e9nements du 6 janvier 2021, Donald Trump et ses alli\u00e9s travaillent d\u2019arrache-pied \u00e0 r\u00e9crire cette page sombre de l\u2019histoire am\u00e9ricaine. Policier au Capitole pendant les faits, Aquilino Gonell se bat pour rappeler l\u2019horreur de cette journ\u00e9e o\u00f9 la d\u00e9mocratie a vacill\u00e9. Il t\u00e9moigne aupr\u00e8s de Mediapart.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/060124/attaque-du-capitole-le-combat-d-un-ex-policier-contre-la-desinformation-de-trump"
    },
    {
        "title": "17\u00a0000 d\u00e9c\u00e8s imput\u00e9s \u00e0 l\u2019hydroxychloroquine: les explications de l\u2019un des auteurs de l\u2019\u00e9tude",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re fois, une \u00e9tude fran\u00e7aise \u00e9value le nombre de d\u00e9c\u00e8s probablement dus \u00e0 l\u2019hydroxychloroquine parmi les malades du Covid hospitalis\u00e9s. C\u2019est une estimation \"a minima\", car l\u2019\u00e9tude se concentre sur six pays seulement, et sur la premi\u00e8re vague \u00e9pid\u00e9mique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/060124/17-000-deces-imputes-l-hydroxychloroquine-les-explications-de-l-un-des-auteurs-de-l-etude"
    }
]