[
    {
        "title": "\u00abRetailleau partout, justice nulle part\u00bb: \u00e0 Paris, une manifestation contre l\u2019islamophobie grave et combative",
        "summary": "Le cort\u00e8ge parisien a fait converger des collectifs de soutien \u00e0 la Palestine, des associations antifas et LGBTQI+, mais peu d\u2019organisations politiques et syndicales. Si tout le monde s\u2019inqui\u00e8te du \u00abclimat naus\u00e9abond\u00bb ayant conduit \u00e0 l\u2019assassinat d\u2019Aboubakar Ciss\u00e9, chacun appelle \u00e0 un sursaut de mobilisation.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/110525/retailleau-partout-justice-nulle-part-paris-une-manifestation-contre-l-islamophobie-grave-et-combative"
    },
    {
        "title": "Zelensky dit qu\u2019il \u00abattendra\u00bb Poutine en Turquie et appelle \u00e0 un cessez-le-feu complet d\u00e8s lundi",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien a d\u00e9clar\u00e9 dimanche qu\u2019il \u00abattendrait\u00bb son homologue russe en Turquie, o\u00f9 ce dernier a propos\u00e9 plus t\u00f4t de tenir des discussions \u00abdirectes\u00bb et \u00absans condition pr\u00e9alable\u00bb entre la Russie et l\u2019Ukraine \u00e0 partir de jeudi. Mais Vladimir Poutine n\u2019a pas accept\u00e9 le cessez-le-feu de trente jours exig\u00e9 par les soutiens de l\u2019Ukraine.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/110525/zelensky-dit-qu-il-attendra-poutine-en-turquie-et-appelle-un-cessez-le-feu-complet-des-lundi"
    },
    {
        "title": "Gaza: la col\u00e8re a gagn\u00e9 le \u00abm\u00e9decin pour la paix\u00bb",
        "summary": "Le documentaire \u00abUn m\u00e9decin pour la paix\u00bb veut retracer l\u2019itin\u00e9raire \u00e9difiant du m\u00e9decin palestinien Izzeldin Abuelaish, qui pr\u00f4nait la paix malgr\u00e9 l\u2019assassinat par l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne de trois de ses filles et de l\u2019une de ses ni\u00e8ces en 2009. Mediapart s\u2019est entretenu avec un homme en col\u00e8re.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/110525/gaza-la-colere-gagne-le-medecin-pour-la-paix"
    },
    {
        "title": "\u00c0 La R\u00e9union, une femme rendue st\u00e9rile \u00e0 son insu par un ponte de l\u2019endom\u00e9triose",
        "summary": "Peter Von Theobald est un gyn\u00e9cologue sp\u00e9cialiste de l\u2019endom\u00e9triose \u00e0 La R\u00e9union. Comme l\u2019attestent ses propres comptes rendus m\u00e9dicaux, il a pratiqu\u00e9 une ablation de l\u2019ut\u00e9rus sans le consentement de sa patiente, sans aucune urgence m\u00e9dicale, \u00e0 partir d\u2019un diagnostic qui s\u2019est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 faux. Enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/110525/la-reunion-une-femme-rendue-sterile-son-insu-par-un-ponte-de-l-endometriose"
    },
    {
        "title": "Conflit indo-pakistanais: \u00abChaque camp veut pr\u00e9server sa capacit\u00e9 \u00e0 utiliser la haine du voisin\u00bb",
        "summary": "Alors qu\u2019un fragile cessez-le-feu entre l\u2019Inde et le Pakistan a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 apr\u00e8s plusieurs jours d\u2019affrontements qui ont fait une soixantaine de morts civiles, Charlotte Thomas, sp\u00e9cialiste des populations musulmanes au Cachemire, analyse ce conflit comme le reflet de la politique nationaliste et x\u00e9nophobe indienne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/110525/conflit-indo-pakistanais-chaque-camp-veut-preserver-sa-capacite-utiliser-la-haine-du-voisin"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019esprit critique\u00bb litt\u00e9rature: un inventaire, une invention et une traduction",
        "summary": "Notre podcast culturel \u00e9voque \u00abL\u2019inventaire des r\u00eaves\u00bb de Chimamanda Ngozi Adichie, \u00abL\u2019invention de Tristan\u00bb sign\u00e9 Florian Bosc et les essais litt\u00e9raires de Juan Gabriel V\u00e1squez intitul\u00e9s \u00abLa traduction du monde\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/110525/l-esprit-critique-litterature-un-inventaire-une-invention-et-une-traduction"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle en Pologne: l\u2019extr\u00eame droite s\u00e9duit parmi les jeunes hommes",
        "summary": "Encore marginaux en 2019, les nationalistes et les libertariens regroup\u00e9s sous la banni\u00e8re du parti Konfederacja comptent bien faire un score historique \u00e0 l\u2019\u00e9lection du chef de l\u2019\u00c9tat, les 18 mai et 1er juin prochains. Leur candidat, S\u0142awomir Mentzen, arpente le pays.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/110525/presidentielle-en-pologne-l-extreme-droite-seduit-parmi-les-jeunes-hommes"
    },
    {
        "title": "En Alsace, des habitants sous le choc de l\u2019interdiction de boire l\u2019eau du robinet",
        "summary": "L\u2019eau potable de onze communes du Haut-Rhin est interdite de consommation pour au moins 3 000 personnes en raison de taux trop \u00e9lev\u00e9s de \u00abpolluants \u00e9ternels\u00bb. Cette restriction d\u2019une dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e inqui\u00e8te parents et riverains. Les communes esp\u00e8rent ne pas devoir augmenter le prix de l\u2019eau.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/110525/en-alsace-des-habitants-sous-le-choc-de-l-interdiction-de-boire-l-eau-du-robinet"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Paris, les n\u00e9ofascistes d\u00e9filent en toute impunit\u00e9",
        "summary": "Sous la surveillance bienveillante de la police, un millier de militants n\u00e9ofascistes, au visage souvent dissimul\u00e9 et affichant pour certains des signes n\u00e9onazis, ont manifest\u00e9, samedi 10 mai, lors du traditionnel d\u00e9fil\u00e9 du Comit\u00e9 du 9-Mai. \u00c9taient pr\u00e9sents le militant n\u00e9onazi Marc de Cacqueray-Valm\u00e9nier et l\u2019ancien tr\u00e9sorier du microparti de Marine Le Pen, Axel Loustau.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/100525/paris-les-neofascistes-defilent-en-toute-impunite"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s des mois de d\u00e9ni, Horvilleur, Sinclair et Sfar ouvrent les yeux sur les massacres \u00e0 Gaza et d\u00e9clenchent la pol\u00e9mique",
        "summary": "Plusieurs personnalit\u00e9s de la communaut\u00e9 juive, avan\u00e7ant qu\u2019elles s\u2019\u00e9taient jusqu\u2019ici faites discr\u00e8tes pour ne pas alimenter l\u2019antis\u00e9mitisme, ont d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9noncer publiquement les crimes isra\u00e9liens en Palestine. Certains d\u00e9fenseurs de la cause palestinienne jugent ce revirement courageux, d\u2019autres un mea culpa hypocrite.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/100525/apres-des-mois-de-deni-horvilleur-sinclair-et-sfar-ouvrent-les-yeux-sur-les-massacres-gaza-et-declenche"
    },
    {
        "title": "Nucl\u00e9aire: le secret-d\u00e9fense \u00e0 l\u2019\u00e9preuve de la sous-traitance",
        "summary": "L\u2019introduction de la sous-traitance dans la s\u00e9curit\u00e9 de sites sensibles du Commissariat \u00e0 l\u2019\u00e9nergie atomique inqui\u00e8te des salari\u00e9s. Mediapart a eu acc\u00e8s \u00e0 un rapport confidentiel qui pointe le risque d'en affaiblir la s\u00e9curit\u00e9 et de cr\u00e9er des  \u00abeffets pervers inattendus\u00bb. Mardi 13 mai, de premi\u00e8res assembl\u00e9es g\u00e9n\u00e9rales pour protester contre cette r\u00e9forme doivent se tenir.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/120525/nucleaire-le-secret-defense-l-epreuve-de-la-sous-traitance"
    },
    {
        "title": "Rejet\u00e9s des \u00c9tats-Unis, des Ha\u00eftiens tentent de trouver refuge au Canada",
        "summary": "Donald Trump a mis fin au programme de protection temporaire de plus de 500 000 migrants en provenance d\u2019Am\u00e9rique latine et notamment de Ha\u00efti. M\u00eame si la justice \u00e9tats-unienne a suspendu son application, des Ha\u00eftiens cherchent \u00e0 fuir vers le voisin du nord. Mais les restrictions sont nombreuses.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/120525/rejetes-des-etats-unis-des-haitiens-tentent-de-trouver-refuge-au-canada"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie: Macron consolide l\u2019impasse politique",
        "summary": "Un an apr\u00e8s les r\u00e9voltes, les discussions sur l\u2019avenir institutionnel de l\u2019archipel sont revenues au point mort, faute d\u2019accord. Le ministre des outre-mer s\u2019est mis \u00e0 dos les loyalistes en tentant un changement radical de m\u00e9thode. Une initiative \u00e9galement mal per\u00e7ue par le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, qui n\u2019entend pas se d\u00e9dire si facilement.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/120525/nouvelle-caledonie-macron-consolide-l-impasse-politique"
    }
]