[
    {
        "title": "Censurer ou pas le gouvernement: le PS en PLS",
        "summary": "Face au 49-3 annonc\u00e9 par Fran\u00e7ois Bayrou sur les textes budg\u00e9taires, le parti \u00e0 la rose doit d\u00e9cider s\u2019il garnira, ou non, les rangs de ceux qui tenteront de faire tomber le gouvernement. Mal ex\u00e9cut\u00e9e, sa strat\u00e9gie de n\u00e9gociation ne le fera sortir de l\u2019ambigu\u00eft\u00e9 qu\u2019\u00e0 ses d\u00e9pens.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/020225/censurer-ou-pas-le-gouvernement-le-ps-en-pls"
    },
    {
        "title": "Une bande dessin\u00e9e peut-elle changer le regard sur l\u2019histoire du franquisme?",
        "summary": "L\u2019Espagnol Paco Roca, invit\u00e9 du festival d\u2019Angoul\u00eame jusqu\u2019\u00e0 dimanche, publie une bande dessin\u00e9e \u00e9mouvante sur les fosses communes du franquisme. Alors que l\u2019Espagne c\u00e9l\u00e8bre cette ann\u00e9e les 50 ans de la mort de Franco, Mediapart a organis\u00e9 la rencontre entre le b\u00e9d\u00e9iste et l\u2019historien du franquisme Nicol\u00e1s Sesma.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/290125/nicolas-sesma-historien-du-franquisme-l-attitude-de-l-opinion-espagnole-vis-vis-des-exhumations"
    },
    {
        "title": "\u00abMilei nous hait\u00bb: le d\u00e9fil\u00e9 de lutte des LGBTQI+ argentins",
        "summary": "Apr\u00e8s les derniers propos toujours plus insultants et mena\u00e7ants du chef d\u2019\u00c9tat \u00e0 Davos, une foule s\u2019est mobilis\u00e9e pour faire front. En \u00e9largissant le combat \u00e0 la d\u00e9fense de tous les plus vuln\u00e9rables du pays.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/020225/milei-nous-hait-le-defile-de-lutte-des-lgbtqi-argentins"
    },
    {
        "title": "Infanticides: un manque patent de statistiques fiables",
        "summary": "Les enfants tu\u00e9s par leurs parents ne font l\u2019objet d\u2019aucun recensement pr\u00e9cis en France. Parce que ces d\u00e9c\u00e8s sont parfois dissimul\u00e9s, mais aussi parce que les outils de collecte d\u2019information manquent. Cette incurie statistique dit beaucoup de l\u2019absence de volont\u00e9 politique dans ce domaine.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/020225/infanticides-un-manque-patent-de-statistiques-fiables"
    },
    {
        "title": "Un an d\u2019infanticides: les ressorts d\u2019une violence immuable",
        "summary": "L\u2019analyse de 46 affaires survenues en 2024 r\u00e9v\u00e8le \u00e0 quel point les violences sur les enfants sont syst\u00e9miques. Et souligne l\u2019ampleur du d\u00e9ni qui persiste en France sur le sujet.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/020225/un-d-infanticides-les-ressorts-d-une-violence-immuable"
    },
    {
        "title": "Infanticides: \u00abOn continue de trouver des excuses aux adultes\u00bb",
        "summary": "Avec le Collectif enfantiste, la journaliste Marie Albert s\u2019efforce de recenser les affaires o\u00f9 des adultes tuent des enfants. Objectif: d\u00e9noncer une soci\u00e9t\u00e9 qui minimise l\u2019ensemble des violences que ces derniers subissent.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/020225/infanticides-continue-de-trouver-des-excuses-aux-adultes"
    },
    {
        "title": "Entre la France et l\u2019Alg\u00e9rie, la crise a de beaux jours devant elle",
        "summary": "Une France au pass\u00e9 colonial et \u00abg\u00e9nocidaire\u00bb en Alg\u00e9rie, ass\u00e8ne le pr\u00e9sident Tebboune. Une Alg\u00e9rie qui se \u00abd\u00e9shonore\u00bb apr\u00e8s l\u2019arrestation de l\u2019\u00e9crivain Boualem Sansal, r\u00e9torque le pr\u00e9sident Macron\u2026 Et une tension entre les deux pays qui s\u2019institutionnalise.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/020225/entre-la-france-et-l-algerie-la-crise-de-beaux-jours-devant-elle"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019esprit critique\u00bb arts plastiques: t\u00e9n\u00e8bres, Terreur et t\u00e9moignages",
        "summary": "Notre podcast culturel d\u00e9bat de \u00abRibera. T\u00e9n\u00e8bres et lumi\u00e8res\u00bb au Petit Palais, de \u00abParis. 1793-1794\u00bb au mus\u00e9e Carnavalet et de \u00abChaque vie est une histoire\u00bb \u00e0 la Cit\u00e9 de l\u2019immigration.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/020225/l-esprit-critique-arts-plastiques-tenebres-terreur-et-temoignages"
    },
    {
        "title": "\u00abLe \u201ccapitalisme de la finitude\u201d n\u2019a clairement pas besoin de la d\u00e9mocratie\u00bb",
        "summary": "Arnaud Orain publie \u00abLe Monde confisqu\u00e9\u00bb. Dans cet ouvrage, l\u2019historien d\u00e9crypte la rationalit\u00e9 des strat\u00e9gies violentes et renti\u00e8res que d\u00e9ploient des \u00e9lites \u00e9conomiques et politiques volontiers en collusion, afin d\u2019accaparer \u00abun g\u00e2teau qui ne peut pas grossir\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/020225/le-capitalisme-de-la-finitude-n-clairement-pas-besoin-de-la-democratie"
    },
    {
        "title": "Comment l\u2019Ukraine, il y a trente ans, a abandonn\u00e9 l\u2019arme nucl\u00e9aire",
        "summary": "En d\u00e9cembre 1994, l\u2019Ukraine, troisi\u00e8me puissance nucl\u00e9aire mondiale, d\u00e9cide de transf\u00e9rer \u00e0 Moscou l\u2019armement nucl\u00e9aire sovi\u00e9tique en sa possession, sous l\u2019\u00e9gide des \u00c9tats-Unis et de la Grande-Bretagne. Une d\u00e9cision qu\u2019elle regrette am\u00e8rement.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/020225/comment-l-ukraine-il-y-trente-ans-abandonne-l-arme-nucleaire"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Toulouse, le d\u00e9put\u00e9 insoumis Fran\u00e7ois Piquemal part \u00e0 l\u2019assaut du Capitole",
        "summary": "Sur fond de guerre locale entre le PS et LFI, Fran\u00e7ois Piquemal se positionne d\u00e9j\u00e0 pour prendre la t\u00eate d\u2019une liste unitaire aux municipales de 2026. Seule condition pour reprendre la ville \u00e0 l\u2019ind\u00e9boulonnable Jean-Luc Moudenc.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/030225/toulouse-le-depute-insoumis-francois-piquemal-part-l-assaut-du-capitole"
    },
    {
        "title": "De l\u2019effacement \u00e0 l\u2019engagement: comment LFI entend peser sur les municipales",
        "summary": "Perdant \u00e0 Villeneuve-Saint-Georges, Louis Boyard s\u2019est fait le porte-voix des ambitions nouvelles de La France insoumise pour les municipales de 2026. Pour concurrencer la gauche traditionnelle, les Insoumis assument une nouvelle strat\u00e9gie pour ce scrutin qu\u2019ils ont toujours enjamb\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/030225/de-l-effacement-l-engagement-comment-lfi-entend-peser-sur-les-municipales"
    },
    {
        "title": "Pour LFI et les quartiers populaires, l\u2019horizon politique est municipal",
        "summary": "Les troisi\u00e8mes rencontres nationales des quartiers populaires \u00e0 l\u2019initiative de La France insoumise se sont tenues samedi 1er f\u00e9vrier \u00e0 Toulouse. Chez les politiques comme chez les acteurs des quartiers, les \u00e9lections municipales de 2026 sont dans toutes les t\u00eates.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/030225/pour-lfi-et-les-quartiers-populaires-l-horizon-politique-est-municipal"
    },
    {
        "title": "Pour LFI et les quartiers populaires, l\u2019horizon politique est municipal",
        "summary": "Les troisi\u00e8mes rencontres nationales des quartiers populaires \u00e0 l\u2019initiative de La France insoumise se sont tenues samedi 1er f\u00e9vrier \u00e0 Toulouse. Chez les politiques comme chez les acteurs des quartiers, les \u00e9lections municipales de 2026 sont dans toutes les t\u00eates.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/030225/pour-lfi-et-les-quartiers-populaires-l-horizon-politique-est-municipal"
    },
    {
        "title": "L\u2019op\u00e9ra Bastille d\u00e9ploie la cupidit\u00e9 capitaliste dans \u00abL\u2019Or du Rhin\u00bb",
        "summary": "Richard Wagner lance un dernier avertissement avant effondrement total, par-del\u00e0 les 156 ans qui nous s\u00e9parent de la cr\u00e9ation de \u00abL\u2019Or du Rhin\u00bb. Sous couvert de l\u00e9gende germanique, voici comment l\u2019accumulation du capital ne cessera de broyer son monde.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/030225/l-opera-bastille-deploie-la-cupidite-capitaliste-dans-l-or-du-rhin"
    },
    {
        "title": "Allemagne: \u00e0 Bochum, bastion social-d\u00e9mocrate, \u00abc\u2019est la campagne la plus difficile depuis longtemps\u00bb",
        "summary": "Dans cette ville de la Ruhr, la domination du SPD s\u2019appuyait sur le tissu industriel local, assurant de bons revenus et des avantages sociaux. Plomb\u00e9 par le bilan des ann\u00e9es Scholz, le parti doit trouver de nouveaux moyens de conserver son fief, sur fond de mont\u00e9e de l\u2019AfD.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/030225/allemagne-bochum-bastion-social-democrate-c-est-la-campagne-la-plus-difficile-depuis-longtemps"
    },
    {
        "title": "Aux \u00c9tats-Unis, la recherche m\u00e9dicale et la culture scientifique sont mises au pas",
        "summary": "Alors que Donald Trump vient de mettre un terme \u00e0 toutes les politiques de diversit\u00e9, Robert F. Kennedy Jr. tente de se faire adouber par le S\u00e9nat pour le poste de secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat \u00e0 la sant\u00e9 malgr\u00e9 ses positions antivax, anti-science et ses conflits d\u2019int\u00e9r\u00eats.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/030225/aux-etats-unis-la-recherche-medicale-et-la-culture-scientifique-sont-mises-au-pas"
    },
    {
        "title": "Ad\u00e8le Haenel: le cin\u00e9aste Christophe Ruggia condamn\u00e9 pour agressions sexuelles sur mineure",
        "summary": "Cinq ans apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations de Mediapart, l\u2019actrice Ad\u00e8le Haenel a obtenu gain de cause devant la justice. Le cin\u00e9aste Christophe Ruggia a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9, lundi 3 f\u00e9vrier, \u00e0 quatre ans d\u2019emprisonnement, dont deux ans ferme sous bracelet \u00e9lectronique, pour violences sexuelles sur mineure de 15 ans.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/030225/adele-haenel-le-cineaste-christophe-ruggia-condamne-pour-agressions-sexuelles-sur-mineure"
    },
    {
        "title": "\u00abPersonne n\u2019y comprend rien\u00bb: les coulisses du film dans \u00abAbonnez-vous\u00bb, sur Twitch",
        "summary": "Lundi 3 f\u00e9vrier, le r\u00e9alisateur Yannick Kergoat r\u00e9pond \u00e0 vos questions \u00e0 propos du documentaire sur l\u2019affaire Sarkozy-Kadhafi, sorti en salles le 8 janvier.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/030225/personne-n-y-comprend-rien-les-coulisses-du-film-dans-abonnez-vous-sur-twitch"
    },
    {
        "title": "Le s\u00e9isme Ad\u00e8le Haenel",
        "summary": "Rarement une enqu\u00eate journalistique aura eu autant d\u2019impact dans la soci\u00e9t\u00e9. \u00c0 l\u2019origine pourtant, c\u2019est le hasard qui fait se rencontrer l\u2019actrice Ad\u00e8le Haenel et la journaliste Marine Turchi. De ce premier \u00e9change informel na\u00eetra une investigation hors-norme, innovante par ses m\u00e9thodes, d\u00e9cisive pour qui veut comprendre les enjeux qui sous-tendent les affaires de violences sexuelles. R\u00e9cit dans ce podcast en quatre \u00e9pisodes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/030225/le-seisme-adele-haenel"
    },
    {
        "title": "Pas de services civiques sans budget 2025: des associations d\u00e9noncent un \u00abchantage\u00bb pour \u00e9viter la censure du gouvernement",
        "summary": "Plus aucun service civique ne peut \u00eatre sign\u00e9 depuis le 1er f\u00e9vrier et jusqu\u2019\u00e0 l\u2019adoption d\u2019un budget, conditionn\u00e9e \u00e0 la non-censure du gouvernement. La d\u00e9cision, brutale, \u00e9mane du minist\u00e8re des comptes publics, qui a pr\u00e9venu les associations quarante-huit heures avant le gel des contrats.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/030225/pas-de-services-civiques-sans-budget-2025-des-associations-denoncent-un-chantage-pour-eviter-l"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s Villeneuve-Saint-Georges, LFI s\u2019\u00e9vite un examen de conscience",
        "summary": "Malgr\u00e9 la d\u00e9faite de Louis Boyard, La France insoumise revendique \u00abun score exceptionnel\u00bb \u00e0 la municipale de Villeneuve-Saint-Georges. Un cordon sanitaire de plus en plus \u00e9vident isole pourtant le mouvement. Pour esp\u00e9rer battre l\u2019alliance de la droite et de l\u2019extr\u00eame droite, il ne pourra pas faire l\u2019\u00e9conomie de l\u2019union \u00e0 tous les coups.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/030225/apres-villeneuve-saint-georges-lfi-s-evite-un-examen-de-conscience"
    },
    {
        "title": "Le s\u00e9isme Ad\u00e8le Haenel (4/4): la voie judiciaire est-elle une impasse?",
        "summary": "Ad\u00e8le Haenel ne voulait pas entendre parler de la justice, mais elle va changer d\u2019avis et saisir la main qui lui est tendue. L\u2019enqu\u00eate judiciaire, qu\u2019elle vit douloureusement, va durer cinq ans. Jusqu\u2019\u00e0 un proc\u00e8s lui aussi \u00e9prouvant .",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/030225/le-seisme-adele-haenel-44-la-voie-judiciaire-est-elle-une-impasse"
    },
    {
        "title": "Le s\u00e9isme Ad\u00e8le Haenel (3/4): l\u2019onde de choc",
        "summary": "La publication de l\u2019enqu\u00eate de Mediapart suscite des r\u00e9actions en cha\u00eene. Au-del\u00e0 du t\u00e9moignage de l\u2019actrice, son analyse sur la m\u00e9canique du silence et les violences sexuelles syst\u00e9miques va \u00eatre le v\u00e9ritable point de d\u00e9part de #MeToo dans le cin\u00e9ma fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/030225/le-seisme-adele-haenel-34-l-onde-de-choc"
    },
    {
        "title": "Budget: les socialistes \u00e9pargnent le gouvernement Bayrou",
        "summary": "Le PS a d\u00e9cid\u00e9 lundi qu\u2019il renon\u00e7ait \u00e0 renverser le gouvernement Bayrou apr\u00e8s ses 49-3 sur le budget, laissant planer une fausse menace de censure sur l\u2019immigration. Une d\u00e9cision qui suscite la col\u00e8re des Insoumis, le soulagement du camp pr\u00e9sidentiel et les atermoiements du RN qui ne sait plus de quel c\u00f4t\u00e9 du \u00abchaos\u00bb se placer.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/030225/budget-les-socialistes-epargnent-le-gouvernement-bayrou"
    },
    {
        "title": "Le s\u00e9isme Ad\u00e8le Haenel (2/4): la bascule",
        "summary": "Jusque-l\u00e0, l\u2019enqu\u00eate valait essentiellement par la parole et les \u00e9crits d\u2019Ad\u00e8le Haenel. Mais le t\u00e9moignage de la r\u00e9alisatrice Mona Achache, ex-compagne de Christophe Ruggia, va constituer un tournant majeur dans les investigations.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/030225/le-seisme-adele-haenel-24-la-bascule"
    },
    {
        "title": "Le s\u00e9isme Ad\u00e8le Haenel (1/4): le hasard d\u2019une rencontre",
        "summary": "En ce mois d\u2019avril 2019, l\u2019actrice Ad\u00e8le Haenel est au sommet de la gloire. Elle a \u00e9t\u00e9 couronn\u00e9e aux C\u00e9sar, a tourn\u00e9 avec les plus grands cin\u00e9astes, son nom rayonne dans le monde entier. Lors d\u2019une soir\u00e9e priv\u00e9e, par hasard, elle fait la rencontre de Marine Turchi, journaliste \u00e0 Mediapart et sp\u00e9cialiste des violences sexistes et sexuelles.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/030225/le-seisme-adele-haenel-14-le-hasard-d-une-rencontre"
    },
    {
        "title": "\u00c0 France Inter, le comportement pass\u00e9 de Patrick Cohen fait surface",
        "summary": "Le retour de l\u2019\u00e9ditorialiste politique a raviv\u00e9 chez plusieurs historiques de la station publique les souvenirs d\u2019une gestion humaine agressive, du temps o\u00f9 il dirigeait la matinale entre 2010 et 2017. Ces derniers mois, plusieurs t\u00e9moignages sont parvenus par \u00e9crit \u00e0 la cellule de traitement interne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/030225/france-inter-le-comportement-passe-de-patrick-cohen-fait-surface"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019universit\u00e9 de Strasbourg, les rat\u00e9s de la cellule d\u2019\u00e9coute des victimes de violences sexistes et sexuelles",
        "summary": "Plusieurs affaires ont mis en lumi\u00e8re des dysfonctionnements graves au sein de la cellule de lutte contre les violences sexistes et sexuelles de l\u2019Unistra depuis 2020. Entre erreurs juridiques et choix de proc\u00e9dure douteux: plong\u00e9e dans une structure d\u00e9cri\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/030225/l-universite-de-strasbourg-les-rates-de-la-cellule-d-ecoute-des-victimes-de-violences-sexistes-et-sexuelle"
    }
]