[
    {
        "title": "Face \u00e0 un gouvernement qui vient sur son terrain, Le Pen surench\u00e9rit \u00e0 Mayotte",
        "summary": "En visite pendant deux jours \u00e0 Mayotte, la cheffe de file du RN s\u2019est surpass\u00e9e sur ses th\u00e8mes de pr\u00e9dilection, l\u2019immigration et l\u2019ins\u00e9curit\u00e9, dans l\u2019espoir de se d\u00e9marquer du pouvoir macroniste, qui a r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 une bonne partie de son programme dans ce d\u00e9partement de l\u2019oc\u00e9an Indien.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/210424/face-un-gouvernement-qui-vient-sur-son-terrain-le-pen-surencherit-mayotte"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Toulouse, la bagarre contre l\u2019A69 fait le plein malgr\u00e9 les intimidations politiques",
        "summary": "Une manifestation contre l\u2019A69 a r\u00e9uni quelques milliers de personnes ce dimanche dans les rues de Toulouse. Un succ\u00e8s populaire dans cette lutte au long cours et multiforme, qui se d\u00e9ploie \u00e9galement dans l\u2019ar\u00e8ne judiciaire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/210424/toulouse-la-bagarre-contre-l-a69-fait-le-plein-malgre-les-intimidations-politiques"
    },
    {
        "title": "D\u2019abord interdite, la manifestation contre le racisme s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e dans le calme",
        "summary": "Le minist\u00e8re de l\u2019int\u00e9rieur a tent\u00e9, jusqu\u2019au bout, d\u2019interdire une manifestation contre le racisme et pour la protection de l\u2019enfance. Un millier de personnes ont d\u00e9fil\u00e9, dans le calme, pour d\u00e9noncer les violences polici\u00e8res, mais aussi la guerre \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/210424/d-abord-interdite-la-manifestation-contre-le-racisme-s-est-deroulee-dans-le-calme"
    },
    {
        "title": "Union des capitaux: la nouvelle toquade des responsables europ\u00e9ens",
        "summary": "Le th\u00e8me est en passe de dominer la campagne europ\u00e9enne: l\u2019union des capitaux est pr\u00e9sent\u00e9e comme le seul outil susceptible de contrer le grand d\u00e9crochage de la zone euro par rapport aux \u00c9tats-Unis. Ce concept flou donne une fois de plus l\u2019impression que des dirigeants avancent masqu\u00e9s pour au final priver d\u2019autonomie fiscale et budg\u00e9taire les \u00c9tats.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/210424/union-des-capitaux-la-nouvelle-toquade-des-responsables-europeens"
    },
    {
        "title": "Le syndicat Solidaires change de direction et fait son bilan: \u00abIl fallait monter d\u2019un cran le rapport de force\u00bb",
        "summary": "Du 22 au 26 avril se tiendra le neuvi\u00e8me congr\u00e8s de la jeune Union syndicale Solidaires. Bilan de trois ann\u00e9es de mandat et de mouvements sociaux avec les deux cod\u00e9l\u00e9gu\u00e9s g\u00e9n\u00e9raux, Murielle Guilbert et Simon Duteil.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/210424/le-syndicat-solidaires-change-de-direction-et-fait-son-bilan-il-fallait-monter-d-un-cran-le-ra"
    },
    {
        "title": "\u00abLes valeurs de la R\u00e9volution n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 promues par les partis politiques\u00bb",
        "summary": "Marin antifasciste et anticolonialiste, Martins Guerreiro a \u00e9t\u00e9, apr\u00e8s la chute de la dictature portugaise en 1974, membre du Conseil de la R\u00e9volution. Il revient sur ces ann\u00e9es d\u2019\u00e9bullition politique et sur les h\u00e9ritages de la r\u00e9volution des \u0152illets, \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 l\u2019extr\u00eame droite resurgit au Portugal.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/210424/les-valeurs-de-la-revolution-n-ont-pas-ete-promues-par-les-partis-politiques"
    },
    {
        "title": "Aux \u00c9tats-Unis, la Chambre des repr\u00e9sentants vote l\u2019aide \u00e0 l\u2019Ukraine",
        "summary": "Depuis plus de six mois, les \u00e9lus r\u00e9publicains entretenaient le chaos \u00e0 la Chambre des repr\u00e9sentants sur le sujet de l\u2019aide \u00e0 l\u2019Ukraine. Une large majorit\u00e9 s\u2019est enfin d\u00e9gag\u00e9e en faveur d\u2019une aide de 60 milliards d\u2019euros.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/210424/aux-etats-unis-la-chambre-des-representants-vote-l-aide-l-ukraine"
    },
    {
        "title": "Jean-Paul Demoule apr\u00e8s les propos de Rachida Dati: \u00abL\u2019arch\u00e9ologie pr\u00e9ventive est dans le viseur\u00bb",
        "summary": "Le c\u00e9l\u00e8bre pr\u00e9historien revient pour Mediapart sur la pol\u00e9mique lanc\u00e9e par la ministre de la culture au sujet de l\u2019arch\u00e9ologie pr\u00e9ventive et les raisons profondes pour lesquelles la pr\u00e9servation de ce pass\u00e9 est en danger.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/210424/jean-paul-demoule-apres-les-propos-de-rachida-dati-l-archeologie-preventive-est-dans-le-viseur"
    },
    {
        "title": "Interdiction du tabac et m\u00eame du vapotage: la radicalit\u00e9 britannique sera-t-elle efficace?",
        "summary": "La Grande-Bretagne va progressivement interdire le tabac. Ceux qui sont n\u00e9s apr\u00e8s 2009 ne pourront plus acheter de cigarettes de toute leur vie. La mesure vise aussi le vapotage. D\u00e9cryptage, avec l\u2019addictologue Jean-Pierre Couteron et la tabacologue Marion Adler.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/210424/interdiction-du-tabac-et-meme-du-vapotage-la-radicalite-britannique-sera-t-elle-efficace"
    },
    {
        "title": "Loi JO: des supporteurs de football en premi\u00e8re ligne face aux algorithmes de surveillance",
        "summary": "Alors que la pr\u00e9fecture de police de Paris teste ce dimanche, pour la premi\u00e8re fois, la vid\u00e9osurveillance algorithmique lors de la rencontre Paris Saint-Germain - Olympique lyonnais, certains fans de football s\u2019inqui\u00e8tent de l\u2019impact potentiel de cette technologie sur leurs libert\u00e9s.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/210424/loi-jo-des-supporteurs-de-football-en-premiere-ligne-face-aux-algorithmes-de-surveillance"
    },
    {
        "title": "Au Pays basque espagnol, la gauche ind\u00e9pendantiste en forte progression",
        "summary": "La coalition EH Bildu, qui int\u00e8gre l\u2019h\u00e9ritier de la branche politique de l\u2019ETA, a fait jeu \u00e9gal dimanche dans les urnes avec le PNV sortant, des nationalistes de droite. Sauf surprise, elle devrait rester aux portes de l\u2019ex\u00e9cutif r\u00e9gional.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/220424/au-pays-basque-espagnol-la-gauche-independantiste-en-forte-progression"
    },
    {
        "title": "Portugal: \u00abLes valeurs de la R\u00e9volution n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 promues par les partis politiques\u00bb",
        "summary": "Marin antifasciste et anticolonialiste, Martins Guerreiro a \u00e9t\u00e9, apr\u00e8s la chute de la dictature portugaise en 1974, membre du Conseil de la R\u00e9volution. Il revient sur ces ann\u00e9es d\u2019\u00e9bullition politique et sur les h\u00e9ritages de la r\u00e9volution des \u0152illets, \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 l\u2019extr\u00eame droite resurgit au Portugal.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/210424/portugal-les-valeurs-de-la-revolution-n-ont-pas-ete-promues-par-les-partis-politiques"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 un gouvernement qui vient sur son terrain, Le Pen surench\u00e9rit \u00e0 Mayotte",
        "summary": "En visite pendant deux jours \u00e0 Mayotte, la cheffe de file du RN s\u2019est surpass\u00e9e sur ses th\u00e8mes de pr\u00e9dilection, l\u2019immigration et l\u2019ins\u00e9curit\u00e9, dans l\u2019espoir de se d\u00e9marquer du pouvoir macroniste, qui a r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 une bonne partie de son programme dans ce d\u00e9partement de l\u2019oc\u00e9an Indien.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/210424/face-un-gouvernement-qui-vient-sur-son-terrain-le-pen-surencherit-mayotte"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Toulouse, la bagarre contre l\u2019A69 fait le plein malgr\u00e9 les intimidations politiques",
        "summary": "Une manifestation contre l\u2019A69 a r\u00e9uni quelques milliers de personnes ce dimanche dans les rues de Toulouse. Un succ\u00e8s populaire dans cette lutte au long cours et multiforme, qui se d\u00e9ploie \u00e9galement dans l\u2019ar\u00e8ne judiciaire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/210424/toulouse-la-bagarre-contre-l-a69-fait-le-plein-malgre-les-intimidations-politiques"
    },
    {
        "title": "La mafia de l\u2019eau de Karachi, un march\u00e9 sous-marin",
        "summary": "La population de Karachi souffre d\u2019une gestion calamiteuse de l\u2019approvisionnement en eau, exacerb\u00e9e par la pr\u00e9sence d\u2019une \u00abmafia\u00bb des camions-citernes, qui siphonne les conduits et revend l\u2019eau \u00e0 prix d\u2019or, avec la complicit\u00e9 de la police et de certains hommes politiques.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/220424/la-mafia-de-l-eau-de-karachi-un-marche-sous-marin"
    },
    {
        "title": "Chanel fabrique et vend des produits gr\u00e2ce \u00e0 P\u00f4le Emploi",
        "summary": "\u00c0 Millau, dans l\u2019Aveyron, l\u2019entreprise Causse produit pour Chanel des porte-cartes vendus plusieurs centaines d\u2019euros pi\u00e8ce. Certains de ces objets sont fabriqu\u00e9s par des personnes en formation, r\u00e9mun\u00e9r\u00e9es par France Travail (ex-P\u00f4le Emploi).",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/220424/chanel-fabrique-et-vend-des-produits-grace-pole-emploi"
    },
    {
        "title": "En Moselle, la gauche peine \u00e0 desserrer l\u2019\u00e9tau de l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "\"\"\u00c9lue sur le fil en 2022 face au RN, Charlotte Leduc est aujourd\u2019hui la seule d\u00e9put\u00e9e de gauche en Moselle. Dans ce d\u00e9partement o\u00f9 la d\u00e9sindustrialisation a fait des ravages, l\u2019Insoumise bataille pour exister face aux trois d\u00e9put\u00e9s lep\u00e9nistes qui quadrillent m\u00e9thodiquement le terrain.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/220424/en-moselle-la-gauche-peine-desserrer-l-etau-de-l-extreme-droite"
    },
    {
        "title": "France-Gabon: Pascaline Bongo relax\u00e9e de l\u2019accusation de corruption",
        "summary": "Le tribunal de Paris a accord\u00e9 ce lundi une relaxe \u00e0 la fille a\u00een\u00e9e d\u2019Omar Bongo et s\u0153ur d\u2019Ali Bongo, qui \u00e9tait accus\u00e9e d\u2019avoir accept\u00e9 d\u2019intervenir pour aider le groupe fran\u00e7ais Egis \u00e0 s\u2019implanter au Gabon moyennant finances.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/220424/france-gabon-pascaline-bongo-relaxee-de-l-accusation-de-corruption"
    },
    {
        "title": "\u00abEn droit fran\u00e7ais, la libert\u00e9 religieuse est le principe, les restrictions sont l\u2019exception\u00bb",
        "summary": "Lauren Bakir, du CNRS, insiste sur le caract\u00e8re exceptionnel des restrictions \u00e0 la libert\u00e9 religieuse. Un principe fondamental qu\u2019elle tient \u00e0 rappeler, dans un contexte de pol\u00e9mique vive entourant le renvoi d\u2019une int\u00e9rimaire voil\u00e9e d\u2019un magasin Geox \u00e0 Strasbourg.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/220424/en-droit-francais-la-liberte-religieuse-est-le-principe-les-restrictions-sont-l-exception"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Lisbonne, les luttes pour le logement ravivent la m\u00e9moire d\u00e9coloniale de la r\u00e9volution des \u0152illets",
        "summary": "En proie \u00e0 une gentrification hors norme, la capitale portugaise est agit\u00e9e par un large mouvement pour le droit au logement, qui r\u00e9sonne avec les occupations de maisons durant la r\u00e9volution de 1974. La crise touche particuli\u00e8rement les Lisbo\u00e8tes issus des ex-colonies portugaises.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/220424/lisbonne-les-luttes-pour-le-logement-ravivent-la-memoire-decoloniale-de-la-revolution-des-oeillets"
    },
    {
        "title": "En Italie, la censure de l\u2019\u00e9crivain Antonio Scurati met la Rai sous pression",
        "summary": "L\u2019\u00e9crivain antifasciste Antonio Scurati a \u00e9t\u00e9 d\u00e9programm\u00e9 d\u2019une \u00e9mission sur la t\u00e9l\u00e9vision publique italienne. Un \u00e9pisode de plus d\u2019une guerre pour le contr\u00f4le des m\u00e9dias men\u00e9e par l\u2019extr\u00eame droite transalpine depuis l\u2019arriv\u00e9e au pouvoir de Giorgia Meloni.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/220424/en-italie-la-censure-de-l-ecrivain-antonio-scurati-met-la-rai-sous-pression"
    }
]