[
    {
        "title": "Jean-Marie Le Pen emporte ses secrets financiers dans sa tombe",
        "summary": "Depuis l\u2019h\u00e9ritage Lambert en 1976, la fortune r\u00e9elle du fondateur du Front national a suscit\u00e9 l\u2019inte\u0301re\u0302t des m\u00e9dias, des services fiscaux et de la justice, sans que les e\u0301nigmes soient jamais perce\u0301es. Jean-Marie Le Pen emporte avec lui les secrets de cinquante ann\u00e9es de gestion financi\u00e8re opaque.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/070125/jean-marie-le-pen-emporte-ses-secrets-financiers-dans-sa-tombe"
    },
    {
        "title": "Le paternalisme de Macron \u00e0 l\u2019\u00e9gard de l\u2019Afrique provoque une crise diplomatique",
        "summary": "Les propos du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, qui a reproch\u00e9 \u00e0 plusieurs pays africains d\u2019avoir \u00aboubli\u00e9 de dire merci\u00bb \u00e0 la France, ont suscit\u00e9 la col\u00e8re du Tchad et du S\u00e9n\u00e9gal. Les dirigeants de ces deux \u00c9tats ont point\u00e9 les relents colonialistes de leur homologue fran\u00e7ais, devenu coutumier du fait.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/070125/le-paternalisme-de-macron-l-egard-de-l-afrique-provoque-une-crise-diplomatique"
    },
    {
        "title": "Jugement cl\u00e9ment pour des g\u00e9n\u00e9raux accus\u00e9s de favoritisme",
        "summary": "Quelques peines de prison et plusieurs relaxes ont \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9es par le tribunal de Paris dans l\u2019affaire des march\u00e9s litigieux de location d\u2019avions gros-porteurs pour l\u2019arm\u00e9e fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/070125/jugement-clement-pour-des-generaux-accuses-de-favoritisme"
    },
    {
        "title": "Gaza: pour n\u00e9gocier en position de force, Isra\u00ebl redouble les tueries",
        "summary": "Dans la bande de Gaza, 2025 commence comme 2024 s\u2019est termin\u00e9: par des massacres. Sous le feu de l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne, au moins trois cents personnes sont mortes depuis le 1er janvier. Parall\u00e8lement, se d\u00e9roule au Qatar un nouveau round de n\u00e9gociations pour un cessez-le-feu.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/070125/gaza-pour-negocier-en-position-de-force-israel-redouble-les-tueries"
    },
    {
        "title": "Justin Trudeau, premi\u00e8re victime de Donald Trump",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 impopulaire, le premier ministre canadien a \u00e9t\u00e9 pouss\u00e9 \u00e0 la d\u00e9mission. La hausse possible de 25% des tarifs douaniers sur les exportations canadiennes vers les \u00c9tats-Unis, annonc\u00e9e fin novembre par Donald Trump, lui a \u00e9t\u00e9 fatale.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/070125/justin-trudeau-premiere-victime-de-donald-trump"
    },
    {
        "title": "Mort de Jean-Marie Le Pen: les hommages de la honte, le triomphe de la lep\u00e9nisation des esprits",
        "summary": "La mort du fondateur du Front national a provoqu\u00e9 un flot continu de commentaires fallacieux, silenciant son antis\u00e9mitisme, son racisme et la torture qu\u2019il a pratiqu\u00e9e en Alg\u00e9rie, pour saluer un \u00ablanceur d\u2019alerte\u00bb. La perte de sens est totale, y compris au plus haut niveau de l\u2019\u00c9tat.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/070125/mort-de-jean-marie-le-pen-les-hommages-de-la-honte-le-triomphe-de-la-lepenisation-des-esprits"
    },
    {
        "title": "\u00abPersonne n\u2019y comprend rien\u00bb: le film \u00e9v\u00e9nement de Mediapart sur l\u2019affaire libyenne, en salles mercredi",
        "summary": "Le proc\u00e8s de Nicolas Sarkozy d\u00e9bute et il continue de crier \u00e0 la \u00abcalomnie\u00bb. \u00abPersonne n\u2019y comprend rien\u00bb, un film de Mediapart sur le financement libyen de la campagne 2007 de l\u2019ancien pr\u00e9sident, sort en salles mercredi 8 janvier. \u00ab\u00c0 l\u2019air libre\u00bb re\u00e7oit les journalistes de Mediapart Fabrice Arfi et Karl Laske, et le r\u00e9alisateur Yannick Kergoat.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/070125/personne-n-y-comprend-rien-le-film-evenement-de-mediapart-sur-l-affaire-libyenne-en-salles-mercredi"
    },
    {
        "title": "Coup d\u2019\u00e9p\u00e9e dans l\u2019eau pour la Coordination rurale",
        "summary": "Le deuxi\u00e8me syndicat agricole voulait monter sur la capitale, bloquer les grands axes routiers, \u00eatre re\u00e7u \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e ou \u00e0 Matignon. Il rentre bredouille dans les fermes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/070125/coup-d-epee-dans-l-eau-pour-la-coordination-rurale"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Toulouse, m\u00eame MSF n\u2019est pas autoris\u00e9e \u00e0 raconter ce qui se passe \u00e0 Gaza",
        "summary": "La mairie de Toulouse a annul\u00e9 la tenue d\u2019une exposition de MSF consacr\u00e9e \u00e0 la situation v\u00e9cue par la population civile de Gaza. Une d\u00e9cision que l\u2019h\u00f4tel de ville n\u2019h\u00e9site pas \u00e0 justifier en convoquant \u00e0 demi-mot le spectre de l\u2019antis\u00e9mitisme.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/070125/toulouse-meme-msf-n-est-pas-autorisee-raconter-ce-qui-se-passe-gaza"
    },
    {
        "title": "Elon Musk\u00a0tente de tirer les fils de la politique britannique",
        "summary": "\u00c0 travers son r\u00e9seau social, l\u2019entrepreneur am\u00e9ricain multiplie les commentaires incendiaires sur le Royaume-Uni et en particulier contre le gouvernement travailliste. Mais Musk vient aussi de se retourner contre le leader d\u2019extr\u00eame droite Nigel Farage.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/070125/elon-musk-tente-de-tirer-les-fils-de-la-politique-britannique"
    },
    {
        "title": "Le nouveau d\u00e9put\u00e9 corse, l\u2019ami gendarme et les fausses procurations",
        "summary": "Suppl\u00e9ant du nouveau ministre Laurent Marcangeli, Xavier Lacombe va faire son entr\u00e9e \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale mercredi. En Corse, il a \u00e9t\u00e9 mis en cause par un gendarme dans une affaire de fausses procurations. Le nouveau d\u00e9put\u00e9 est d\u2019ailleurs attendu fin janvier dans le bureau d\u2019un juge d\u2019instruction.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/080125/le-nouveau-depute-corse-l-ami-gendarme-et-les-fausses-procurations"
    }
]