[
    {
        "title": "Alg\u00e9rie: plus de 200 d\u00e9tenus d\u2019opinion jet\u00e9s aux oubliettes",
        "summary": "En plus de Boualem Sansal, des centaines de personnes sont emprisonn\u00e9es pour s\u2019\u00eatre exprim\u00e9es librement, avoir vant\u00e9 le Hirak, le mouvement de contestation sociale n\u00e9 en 2019, ou d\u00e9fendu les droits humains. Mediapart en dresse une liste non exhaustive.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/260325/algerie-plus-de-200-detenus-d-opinion-jetes-aux-oubliettes"
    },
    {
        "title": "\u00abCovas do Barroso\u00bb, un docu-western sur la face sombre de la transition \u00e9nerg\u00e9tique au Portugal",
        "summary": "Le r\u00e9alisateur Paulo Carneiro sort le 26 mars un film choral qui remet en sc\u00e8ne la r\u00e9sistance d\u2019un village portugais contre un m\u00e9gaprojet de mines de lithium port\u00e9 par la multinationale britannique Savannah.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/260325/covas-do-barroso-un-docu-western-sur-la-face-sombre-de-la-transition-energetique-au-portugal"
    },
    {
        "title": "Retailleau et Darmanin, acc\u00e9l\u00e9rateurs de la bascule vers l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "Les ministres de l\u2019int\u00e9rieur et de la justice se disputent l\u2019espace public, reprenant les mots, les id\u00e9es et les contre-v\u00e9rit\u00e9s de l\u2019extr\u00eame droite, sans jamais \u00eatre recadr\u00e9s. Ils alimentent ainsi chaque jour l\u2019entreprise de \u00abd\u00e9diabolisation\u00bb du Rassemblement national.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/260325/retailleau-et-darmanin-accelerateurs-de-la-bascule-vers-l-extreme-droite"
    },
    {
        "title": "La Roumanie repart en campagne apr\u00e8s l\u2019exclusion du favori d\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "La disqualification controvers\u00e9e de C\u0103lin Georgescu pourrait profiter \u00e0 un autre candidat d\u2019extr\u00eame droite, George Simion, \u00e0 l\u2019approche de la pr\u00e9sidentielle du 4 mai. Mais des candidats autoproclam\u00e9s ind\u00e9pendants esp\u00e8rent aussi tirer leur \u00e9pingle du jeu.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/260325/la-roumanie-repart-en-campagne-apres-l-exclusion-du-favori-d-extreme-droite"
    },
    {
        "title": "Cessez-le-feu en mer Noire: \u00abL\u2019accord n\u2019en est pas vraiment un\u00bb",
        "summary": "Au lendemain du \u00abcessez-le-feu\u00bb maritime entre l\u2019Ukraine et la Russie, n\u00e9goci\u00e9 par la Maison-Blanche, l\u2019historien militaire Alessio Patalano explique pourquoi le semblant d\u2019accord trouv\u00e9 mardi 25 mars b\u00e9n\u00e9ficierait quasi exclusivement \u00e0 Moscou.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/260325/cessez-le-feu-en-mer-noire-l-accord-n-en-est-pas-vraiment-un"
    },
    {
        "title": "Turquie: l\u2019impasse des Erdo\u011fanomics",
        "summary": "La crise politique turque prend place dans le cadre d\u2019un \u00e9chec structurel des politiques \u00e9conomiques du r\u00e9gime de Recep Tayyip Erdo\u011fan. Sa volont\u00e9 de satisfaire les march\u00e9s en m\u00e9nageant sa base \u00e9lectorale devient de plus en plus intenable.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/260325/turquie-l-impasse-des-erdoganomics"
    },
    {
        "title": "Sextape \u00e0 Saint-\u00c9tienne: le parquet requiert un proc\u00e8s pour \u00abchantage\u00bb contre le maire Ga\u00ebl Perdriau",
        "summary": "L\u2019affaire porte sur des soup\u00e7ons de chantage exerc\u00e9 contre l\u2019ancien premier adjoint Gilles Artigues, un rival potentiel du maire, film\u00e9 dans une chambre d\u2019un h\u00f4tel parisien en janvier 2015, en train de se faire masser par un escort-boy. Une affaire r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par Mediapart.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/260325/sextape-saint-etienne-le-parquet-requiert-un-proces-pour-chantage-contre-le-maire-gael-perdriau"
    },
    {
        "title": "Justice: le S\u00e9nat vote des comparutions imm\u00e9diates pour les mineurs d\u00e8s 15 ans",
        "summary": "Les s\u00e9nateurs ont entam\u00e9 mardi soir l\u2019examen de la proposition de loi de Gabriel Attal sur la justice des mineurs. Un amendement en faveur de comparutions imm\u00e9diates avant m\u00eame l\u2019\u00e2ge de 16 ans a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9, malgr\u00e9 l\u2019opposition farouche du rapporteur LR du texte.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/260325/justice-le-senat-vote-des-comparutions-immediates-pour-les-mineurs-des-15-ans"
    },
    {
        "title": "\u00abEnfants vol\u00e9s de la Creuse\u00bb: le dernier espoir d\u2019une r\u00e9paration",
        "summary": "Dix ans apr\u00e8s la reconnaissance par l\u2019Assembl\u00e9e nationale de la responsabilit\u00e9 morale de l\u2019\u00c9tat dans le d\u00e9placement de quelque 2 000 enfants de La R\u00e9union vers la m\u00e9tropole, et notamment dans la Creuse, une nouvelle proposition de loi est d\u00e9pos\u00e9e, ouvrant la possibilit\u00e9 d\u2019une indemnisation financi\u00e8re.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/260325/enfants-voles-de-la-creuse-le-dernier-espoir-d-une-reparation"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s Depardieu: l\u2019acteur change de version et fustige le mouvement #MeToo",
        "summary": "Alors que la plaignante a d\u00e9crit avec pr\u00e9cision l\u2019agression sexuelle qu\u2019elle dit avoir subi en 2021 sur un tournage, G\u00e9rard Depardieu s\u2019est embrouill\u00e9 dans une nouvelle version des faits. Tout en continuant de nier fermement toute agression sexuelle.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/260325/proces-depardieu-l-acteur-change-de-version-et-fustige-le-mouvement-metoo"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s Depardieu, la solidarit\u00e9 sur les bancs des parties civiles",
        "summary": "Au troisi\u00e8me jour du proc\u00e8s pour agressions sexuelles de G\u00e9rard Depardieu, les deux plaignantes ont re\u00e7u le soutien de trois des vingt-deux femmes qui ont mis en cause publiquement le comportement de l\u2019acteur depuis 2018, cit\u00e9es comme t\u00e9moins.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/270325/au-proces-depardieu-la-solidarite-sur-les-bancs-des-parties-civiles"
    },
    {
        "title": "Des carnets, une cavale et du cash: le PNF d\u00e9taille le \u00abpacte faustien\u00bb de Sarkozy et Kadhafi",
        "summary": "Au deuxi\u00e8me jour de ses r\u00e9quisitions, le Parquet national financier s\u2019est attard\u00e9 sur la preuve \u00abd\u00e9terminante\u00bb que repr\u00e9sentent les carnets de Choukri Ghanem. Mais aussi sur les deux exfiltrations de Bachir Saleh et les esp\u00e8ces de la campagne pr\u00e9sidentielle de 2007.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/270325/des-carnets-une-cavale-et-du-cash-le-pnf-detaille-le-pacte-faustien-de-sarkozy-et-kadhafi"
    },
    {
        "title": "Le S\u00e9nat ent\u00e9rine un \u00abchoc carc\u00e9ral\u00bb pour les mineurs d\u00e9linquants",
        "summary": "La majorit\u00e9 s\u00e9natoriale a adopt\u00e9 mercredi soir la proposition de loi de Gabriel Attal visant \u00e0 durcir la justice des mineurs. Parmi les mesures ent\u00e9rin\u00e9es sous la bronca des gauches: la possibilit\u00e9 d\u2019infliger des peines de prison de quelques jours. Et la fin, dans certains cas, de \u00abl\u2019excuse de minorit\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/270325/le-senat-enterine-un-choc-carceral-pour-les-mineurs-delinquants"
    },
    {
        "title": "Quand G\u00e9rald Darmanin fait sa com\u2019 sur le dos des d\u00e9tenus \u00e9trangers",
        "summary": "Le ministre de la justice veut faire croire que le probl\u00e8me de la surpopulation carc\u00e9rale pourrait \u00eatre r\u00e9gl\u00e9 par une variable d\u2019ajustement: les d\u00e9tenus \u00e9trangers. Un postulat naus\u00e9abond et simpliste.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/270325/quand-gerald-darmanin-fait-sa-com-sur-le-dos-des-detenus-etrangers"
    },
    {
        "title": "Nucl\u00e9aire: couacs de communication apr\u00e8s un incident \u00e0 la centrale de Flamanville",
        "summary": "La nouvelle autorit\u00e9 de s\u00fbret\u00e9 ne communique pas sur une fuite radioactive survenue samedi 22 mars sur un r\u00e9acteur nucl\u00e9aire. Elle n\u2019a pas non plus activ\u00e9 son centre de crise. Certains experts en son sein interrogent cette attitude.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/270325/nucleaire-couacs-de-communication-apres-un-incident-la-centrale-de-flamanville"
    },
    {
        "title": "Dysfonctionnements \u00e0 France Travail: le m\u00e9diateur national interpelle les pouvoirs publics",
        "summary": "Dans son dernier rapport annuel, Jean-Louis Walter d\u00e9plore que des alertes \u00e9mises l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re ne soient toujours pas r\u00e9gl\u00e9es et en appelle au minist\u00e8re du travail. Parmi les cas les plus \u00e9pineux qu\u2019il d\u00e9crit, des trop-per\u00e7us r\u00e9clam\u00e9s aux ch\u00f4meurs s\u00e9niors et des difficult\u00e9s li\u00e9es au droit d\u2019option.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/270325/dysfonctionnements-france-travail-le-mediateur-national-interpelle-les-pouvoirs-publics"
    },
    {
        "title": "Pour Varsovie,\u00a0la Pologne est \u00abd\u00e9j\u00e0 une cible de la Russie\u00bb",
        "summary": "Un nouveau sommet de la \u00abcoalition des volontaires\u00bb se tient jeudi 27 mars \u00e0 Paris. Au menu: les contours du soutien \u00e0 l\u2019Ukraine en cas d\u2019accord de paix avec la Russie. Entretien avec Pawe\u0142 Zalewski, secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat \u00e0 la d\u00e9fense dans le gouvernement polonais.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/270325/pour-varsovie-la-pologne-est-deja-une-cible-de-la-russie"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9crivain Boualem Sansal est condamn\u00e9 \u00e0 cinq ans de prison ferme en Alg\u00e9rie",
        "summary": "Le tribunal de Dar El-Be\u00efda, dans les environs de la capitale alg\u00e9rienne, a condamn\u00e9 l\u2019\u00e9crivain notamment pour \u00abatteinte \u00e0 l\u2019unit\u00e9 nationale\u00bb. Alors qu\u2019il est \u00e0 un \u00e2ge avanc\u00e9 et souffre d\u2019un cancer, son avocat fran\u00e7ais affirme n\u2019avoir pas pu d\u00e9fendre son cas comme il se doit.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/270325/l-ecrivain-boualem-sansal-est-condamne-cinq-ans-de-prison-ferme-en-algerie"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Paris, le meeting \u00abPour la R\u00e9publique\u00bb se transforme en grand rassemblement islamophobe",
        "summary": "La soir\u00e9e organis\u00e9e \u00abcontre l\u2019islamisme\u00bb par le lobby pro-isra\u00e9lien Elnet et des cercles proches du milliardaire St\u00e9rin, \u00e0 laquelle ont particip\u00e9 Bruno Retailleau et Manuel Valls, a sans surprise tourn\u00e9 au concours de d\u00e9clarations naus\u00e9abondes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/270325/paris-le-meeting-pour-la-republique-se-transforme-en-grand-rassemblement-islamophobe"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s Sarkozy-Kadhafi: \u00e0 la t\u00e9l\u00e9, on n\u2019y comprend toujours rien",
        "summary": "Jusqu\u2019aux r\u00e9quisitions de cette semaine, et en dehors de quelques br\u00e8ves incursions, les cha\u00eenes ont d\u00e9sert\u00e9 les audiences. Les journalistes interrog\u00e9s assurent qu\u2019il ne faut rien y voir d\u2019autre que les m\u00e9canismes classiques de la t\u00e9l\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/270325/proces-sarkozy-kadhafi-la-tele-n-y-comprend-toujours-rien"
    }
]