[
    {
        "title": "Jadd Hilal-Giuliani: \u00abUne mani\u00e8re d\u2019esp\u00e9rer est de continuer \u00e0 se sentir ensemble\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00e9crivain franco-libanais partage son regard sur l\u2019actualit\u00e9 r\u00e9cente qui touche \u00e0 la fois le Proche-Orient et la France, le pays o\u00f9 il a grandi. Il invite \u00e0 davantage de coh\u00e9sion et d\u2019ouverture sur l\u2019\u00abautre\u00bb, qu\u2019il soit palestinien, immigr\u00e9, ou d\u00e9fenseur des droits des femmes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/301223/jadd-hilal-giuliani-une-maniere-d-esperer-est-de-continuer-se-sentir-ensemble"
    },
    {
        "title": "Quand le Kremlin fait de son pire",
        "summary": "La Russie a lanc\u00e9, vendredi 29 d\u00e9cembre, une vaste s\u00e9rie de frappes sur plusieurs villes ukrainiennes, dont la capitale Kyiv. Le pays de Vladimir Poutine se crispe sous l\u2019effet de la guerre, dans laquelle elle se compla\u00eet d\u2019autorit\u00e9. La r\u00e9pression s\u2019acc\u00e9l\u00e8re, cadenasse la soci\u00e9t\u00e9, mus\u00e8le les opposants. Et tout se p\u00e9trifie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/301223/quand-le-kremlin-fait-de-son-pire"
    },
    {
        "title": "Face au d\u00e9r\u00e8glement climatique, le vert trop p\u00e2le des assureurs",
        "summary": "Le chaos climatique va impacter durement les assurances. En r\u00e9action, certaines compagnies repensent leurs activit\u00e9s pour s\u2019aligner sur les accords de Paris. La Maif, par exemple, soutient un verger d\u2019amandiers durable pr\u00e8s de Toulouse. Une initiative loin d\u2019\u00eatre imit\u00e9e par les g\u00e9ants du secteur.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/301223/face-au-dereglement-climatique-le-vert-trop-pale-des-assureurs"
    },
    {
        "title": "Quand l\u2019\u00e9cologie historique ausculte les cicatrices du pass\u00e9",
        "summary": "En proposant de remonter le temps, non pas sur des dizaines, mais des centaines voire des milliers d\u2019ann\u00e9es, l\u2019\u00e9cologie historique bouleverse les connaissances que nous avons des \u00e9cosyst\u00e8mes qui nous entourent.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/301223/quand-l-ecologie-historique-ausculte-les-cicatrices-du-passe"
    },
    {
        "title": "Le business de l\u2019\u00e9veil musical",
        "summary": "Des instruments-jouets aux doudous m\u00e9lodieux, l\u2019\u00e9veil musical a suscit\u00e9 son lot de produits d\u00e9riv\u00e9s. Toutefois, la nuance entre argument commercial et aide au d\u00e9veloppement de l\u2019enfant s\u2019av\u00e8re parfois bien fine, en d\u00e9pit de glorifications sur tous les tons.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/301223/le-business-de-l-eveil-musical"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 LVMH, le fisc coinc\u00e9 dans ses contradictions",
        "summary": "Bercy a renonc\u00e9 \u00e0 une proc\u00e9dure en justice contre le groupe de luxe, lanc\u00e9e en 2019 pour des soup\u00e7ons de fraude fiscale. L\u2019administration a opt\u00e9 pour un \u00abpartenariat fiscal\u00bb. Un cas qui met \u00e0 l\u2019\u00e9preuve la strat\u00e9gie de l\u2019\u00c9tat face aux grands groupes.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/301223/face-lvmh-le-fisc-coince-dans-ses-contradictions"
    },
    {
        "title": "Cinquante ans apr\u00e8s, l\u2019assassinat du dauphin de Franco fracture encore la soci\u00e9t\u00e9 espagnole",
        "summary": "Le 20 d\u00e9cembre 1973, l\u2019ETA assassine Luis Carrero Blanco, cl\u00e9 de vo\u00fbte du r\u00e9gime franquiste et successeur d\u00e9sign\u00e9 du dictateur. Cet attentat embl\u00e9matique suscite encore des d\u00e9bats m\u00e9moriels et alimente les antagonismes politiques sur l\u2019unit\u00e9 du royaume.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/301223/cinquante-ans-apres-l-assassinat-du-dauphin-de-franco-fracture-encore-la-societe-espagnole"
    },
    {
        "title": "Le \u00abgastro-nationalisme\u00bb italien met un coup d\u2019arr\u00eat au Nutri-Score en Europe",
        "summary": "Au pr\u00e9texte de la d\u00e9fense des produits italiens, le gouvernement de Giorgia Meloni et l\u2019extr\u00eame droite italienne ont bloqu\u00e9 au niveau europ\u00e9en le processus de choix de l\u2019\u00e9tiquetage nutritionnel \u00e0 cinq couleurs permettant de guider les consommateurs vers des achats plus sains.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/301223/le-gastro-nationalisme-italien-met-un-coup-d-arret-au-nutri-score-en-europe"
    },
    {
        "title": "Affaire Depardieu: une contre-offensive avec l\u2019appui de r\u00e9seaux d\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "Tribune de soutien, th\u00e8ses complotistes, \u00abfake news\u00bb: depuis pr\u00e8s d\u2019un mois, une puissante contre-attaque est men\u00e9e pour \u00e9teindre l\u2019affaire G\u00e9rard Depardieu. Elle s\u2019appuie sur les m\u00e9dias r\u00e9actionnaires du groupe Bollor\u00e9 et des soutiens d\u2019\u00c9ric Zemmour.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/291223/affaire-depardieu-une-contre-offensive-avec-l-appui-de-reseaux-d-extreme-droite"
    },
    {
        "title": "Un droit de r\u00e9ponse de Korian",
        "summary": "\u00c0 la suite de l\u2019article intitul\u00e9 \u00abViolences sexuelles en Ehpad: l\u2019insupportable inertie de l\u2019\u00c9tat\u00bb, publi\u00e9e le 23 d\u00e9cembre 2023, le groupe Korian nous a adress\u00e9 un droit de r\u00e9ponse, que nous reproduisons ci-dessous.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/291223/un-droit-de-reponse-de-korian"
    },
    {
        "title": "France Travail, l\u2019organisme aux contours flous, entre en vigueur",
        "summary": "Le 1er janvier 2024, P\u00f4le emploi devient France Travail. En attendant les plus gros bouleversements, tels que l\u2019inscription et les heures d\u2019activit\u00e9 obligatoires, \u00e0 partir de 2025, le changement des nom et logo co\u00fbte pr\u00e8s de 2 millions d\u2019euros.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/311223/france-travail-l-organisme-aux-contours-flous-entre-en-vigueur"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident Prot\u00e9e ne parle plus que pour ne rien dire",
        "summary": "Les v\u0153ux vesp\u00e9raux d\u2019Emmanuel Macron pourraient \u00eatre les derniers tant l\u2019exercice para\u00eet vain, l\u2019\u00e9metteur us\u00e9, les r\u00e9cepteurs \u00e0 bout de nerf. Comme si tournait d\u00e9sormais \u00e0 vide le verbe agonisant du pr\u00e9sident s\u00e9pulcral d\u2019une Ve R\u00e9publique caverneuse.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/311223/le-president-protee-ne-parle-plus-que-pour-ne-rien-dire"
    },
    {
        "title": "Fanny Gallot:\u00a0\u00ab#MeToo est \u00e9galement devenu une bataille sociale\u00bb",
        "summary": "Vertbaudet, Transavia, Ibis Batignolles: dans les entreprises, les femmes luttent aussi. Leur bataille \u00e9tait aussi au c\u0153ur de la lutte contre la r\u00e9forme des retraites. L\u2019historienne Fanny Gallot explique dans un entretien pourquoi #MeToo est un mouvement social.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/311223/fanny-gallot-metoo-est-egalement-devenu-une-bataille-sociale"
    },
    {
        "title": "Au Havre, les paquebots mettent la pollution en vitesse de croisi\u00e8re",
        "summary": "La communaut\u00e9 urbaine du Havre entendait s\u2019exon\u00e9rer d\u2019une consultation publique \u00e0 propos de la construction de nouveaux terminaux de croisi\u00e8res, pourtant tr\u00e8s pr\u00e9judiciable \u00e0 l\u2019environnement et au r\u00e9chauffement climatique. Elle aura finalement bien lieu.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/311223/au-havre-les-paquebots-mettent-la-pollution-en-vitesse-de-croisiere"
    }
]