[
    {
        "title": "\u00c0 Paris, Reconqu\u00eate lance sa campagne raciste et islamophobe",
        "summary": "Le parti d\u2019\u00c9ric Zemmour, \u00e0 la peine en ce d\u00e9but de campagne pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes, a d\u00e9sign\u00e9 deux adversaires lors de son premier meeting \u00e0 Paris: les musulmans, cibles d\u2019attaques violentes et d\u00e9brid\u00e9es, et Ursula von der Leyen, pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/100324/paris-reconquete-lance-sa-campagne-raciste-et-islamophobe"
    },
    {
        "title": "Par r\u00e9f\u00e9rendum, l\u2019Irlande a dit \u00abnon\u00bb \u00e0 une Constitution moins sexiste",
        "summary": "Contre toute attente, le pays a vot\u00e9 majoritairement \u00abnon\u00bb\" \"\u00e0 des modifications de la Constitution visant \u00e0 la rendre moins sexiste. Entretien avec Agn\u00e8s Maillot, professeure \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Dublin.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/100324/par-referendum-l-irlande-dit-non-une-constitution-moins-sexiste"
    },
    {
        "title": "Les encombrants cadeaux du \u00absculpteur des stars\u00bb \u00e0 Estrosi et Hidalgo",
        "summary": "Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, Richard Orlinski a offert de nombreuses \u0153uvres \u2013 vendues plusieurs milliers d\u2019euros sur le march\u00e9 \u2013 aux \u00e9poux Estrosi, mais aussi \u00e0 des \u00e9lus parisiens, \u00e0 commencer par Anne Hidalgo, au moment o\u00f9 il b\u00e9n\u00e9ficiait d\u2019expositions \u00e0 Nice et dans la capitale. Dernier pr\u00e9sent en date: une statue d\u2019ours livr\u00e9e \u00e0 l\u2019adjoint aux sports de la maire de Paris, en pleine n\u00e9gociation pour les JO. L\u2019\u00e9lu a restitu\u00e9 cette \u0153uvre... apr\u00e8s avoir re\u00e7u des questions de Mediapart.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/100324/les-encombrants-cadeaux-du-sculpteur-des-stars-estrosi-et-hidalgo"
    },
    {
        "title": "Malgr\u00e9 les inondations, la b\u00e9tonisation continue dans le Pas-de-Calais, et inqui\u00e8te",
        "summary": "Plusieurs inondations ont touch\u00e9 le Pas-de-Calais depuis d\u00e9cembre 2023. Malgr\u00e9 la gravit\u00e9 et la r\u00e9p\u00e9tition de ces \u00e9pisodes, les projets immobiliers continuent de s\u2019y d\u00e9velopper. Le premier ministre y est attendu lundi pour suivre le plan de r\u00e9silience r\u00e9gional.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/100324/malgre-les-inondations-la-betonisation-continue-dans-le-pas-de-calais-et-inquiete"
    },
    {
        "title": "Les litt\u00e9ratures du r\u00e9el",
        "summary": "Notre podcast culturel s\u2019int\u00e9resse aujourd\u2019hui \u00e0 deux r\u00e9cits et \u00e0 un essai, tous trois inscrits dans la vogue de la \u00ablitt\u00e9rature du r\u00e9el\u00bb et de ses reconfigurations.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/100324/les-litteratures-du-reel"
    },
    {
        "title": "Violences sexistes et sexuelles: ce que valent et peuvent les formations",
        "summary": "Op\u00e9ras, orchestres, ensembles et conservatoires ont suivi ou organis\u00e9 des formations pour pr\u00e9venir les agissements sexistes et les violences sexuelles. Mais qu\u2019apportent-elles r\u00e9ellement aux \u00e9quipes et leur efficacit\u00e9 peut-elle \u00eatre mesur\u00e9e?",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/100324/violences-sexistes-et-sexuelles-ce-que-valent-et-peuvent-les-formations"
    },
    {
        "title": "Violences en Ha\u00efti: \u00e0 Port-au-Prince, \u00abla police est \u00e0 genoux\u00bb",
        "summary": "Depuis une semaine, la police est attaqu\u00e9e par des gangs arm\u00e9s dans la capitale ha\u00eftienne. Certains policiers pr\u00e9f\u00e8rent circuler en civil. D\u2019autres d\u00e9barquent dans les commissariats non encore attaqu\u00e9s avec leurs familles.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/100324/violences-en-haiti-port-au-prince-la-police-est-genoux"
    },
    {
        "title": "En Ha\u00efti, les gangs imposent leur loi, la soci\u00e9t\u00e9 tente de survivre",
        "summary": "Depuis la fin f\u00e9vrier, la situation est hors de contr\u00f4le en Ha\u00efti. Les gangs arm\u00e9s op\u00e8rent un coup d\u2019\u00c9tat. Les Etats-Unis ont annonc\u00e9 dimanche avoir \u00e9vacu\u00e9 une partie du personnel de leur ambassade. \u00abC\u2019est pire que tout sc\u00e9nario catastrophe\u00bb, t\u00e9moigne une figure de la soci\u00e9t\u00e9 civile.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/100324/en-haiti-les-gangs-imposent-leur-loi-la-societe-tente-de-survivre"
    },
    {
        "title": "Les Wildenstein condamn\u00e9s pour fraude fiscale: une folle saga judiciaire de deux d\u00e9cennies",
        "summary": "Trois membres de la richissime famille de marchands d\u2019art viennent d\u2019\u00eatre condamn\u00e9s pour fraude fiscale et blanchiment, au terme d\u2019un invraisemblable parcours judiciaire d\u00e9marr\u00e9 en 2005. Et les voies leur ayant permis de dissimuler leur fortune sont encore loin d\u2019avoir toutes \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9es.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/100324/les-wildenstein-condamnes-pour-fraude-fiscale-une-folle-saga-judiciaire-de-deux-decennies"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Lille, un lancement de campagne sans \u00e9lan pour la majorit\u00e9",
        "summary": "Gabriel Attal et un camp pr\u00e9sidentiel au complet \u00e9taient rassembl\u00e9s dans le Nord pour mettre sur orbite leur t\u00eate de liste aux europ\u00e9ennes, Val\u00e9rie Hayer, inconnue du grand public. Sur l\u2019estrade, les orateurs ont mis l\u2019Ukraine au c\u0153ur de leurs discours pour mieux stigmatiser le RN, d\u00e9peint en cheval de Troie de la Russie.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/090324/lille-un-lancement-de-campagne-sans-elan-pour-la-majorite"
    },
    {
        "title": "Nucl\u00e9aire: avec le projet de fusion, \u00abla s\u00fbret\u00e9 va subir un coup extr\u00eamement dur\u00bb",
        "summary": "Alors que les d\u00e9put\u00e9s examinent lundi 11 mars le projet de loi de refonte de la s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire, le pr\u00e9sident des commissions locales d\u2019information du public, maillons importants du syst\u00e8me, alerte dans Mediapart contre \u00abun projet technocratique dangereux\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/110324/nucleaire-avec-le-projet-de-fusion-la-surete-va-subir-un-coup-extremement-dur"
    },
    {
        "title": "Edwy Plenel, une vie d\u2019enqu\u00eates (1/10): les Irlandais de Vincennes",
        "summary": "Le 9 ao\u00fbt 1982, des terroristes attaquent le restaurant Goldenberg, \u00e0 Paris, faisant 6 morts et 22 bless\u00e9s. Le jeune journaliste Edwy Plenel n'imagine pas que d\u00e9marre alors une folle histoire qui verra d\u2019innocents Irlandais \u00eatre emprisonn\u00e9s en raison de preuves fabriqu\u00e9es par une cellule de l'\u00c9lys\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/070324/edwy-plenel-une-vie-d-enquetes-les-irlandais-de-vincennes"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes: \u00e0 Paris, Reconqu\u00eate lance sa campagne raciste et islamophobe",
        "summary": "Le parti d\u2019\u00c9ric Zemmour, \u00e0 la peine en ce d\u00e9but de campagne pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes, a d\u00e9sign\u00e9 deux adversaires lors de son premier meeting \u00e0 Paris: les musulmans, cibles d\u2019attaques violentes et d\u00e9brid\u00e9es, et Ursula von der Leyen, pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/100324/europeennes-paris-reconquete-lance-sa-campagne-raciste-et-islamophobe"
    },
    {
        "title": "Portugal: le bond de l\u2019extr\u00eame droite complique la formation d\u2019un gouvernement",
        "summary": "La coalition des droites l\u2019a emport\u00e9 de justesse lors des l\u00e9gislatives, dimanche 10 mars au Portugal, sans majorit\u00e9 absolue pour gouverner. Le leader de l\u2019extr\u00eame droite Andr\u00e9 Ventura, qui a obtenu plus d\u2019un million de voix, r\u00e9clame d\u2019entrer dans un ex\u00e9cutif de coalition.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/110324/portugal-le-bond-de-l-extreme-droite-complique-la-formation-d-un-gouvernement"
    },
    {
        "title": "Edwy Plenel, une vie d\u2019enqu\u00eates (1/10): les Irlandais de Vincennes",
        "summary": "Le 9 ao\u00fbt 1982, des terroristes attaquent le restaurant Goldenberg, \u00e0 Paris. Le jeune journaliste Edwy Plenel n\u2019imagine pas que d\u00e9marre alors une folle histoire qui verra d\u2019innocents Irlandais \u00eatre emprisonn\u00e9s en raison de preuves fabriqu\u00e9es par une cellule de l\u2019\u00c9lys\u00e9e.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/110324/edwy-plenel-une-vie-d-enquetes-110-les-irlandais-de-vincennes"
    },
    {
        "title": "Maternit\u00e9s nazies, adoption et d\u00e9mocratie selon Matthieu Niango",
        "summary": "L\u2019\u00e9crivain et philosophe Matthieu Niango a co\u00e9crit une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019ombre port\u00e9e des pouponni\u00e8res du IIIe Reich, dont sa m\u00e8re est issue. R\u00e9flexions sur l\u2019enjeu d\u00e9mocratique de l\u2019adoption, sur le projet nazi et ses \u00e9chos contemporains.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/110324/maternites-nazies-adoption-et-democratie-selon-matthieu-niango"
    },
    {
        "title": "Passage de \u00abmules\u00bb depuis la Guyane: les limites du tout-r\u00e9pressif",
        "summary": "Apr\u00e8s des arrestations massives, jug\u00e9es inutiles car elles d\u00e9multipliaient le passage des mules par avion, la lutte contre le trafic de stup\u00e9fiants entre la Guyane et l\u2019Hexagone s\u2019est concentr\u00e9e sur un contr\u00f4le tous azimuts dans les a\u00e9roports. Avec un risque important de discrimination.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/110324/passage-de-mules-depuis-la-guyane-les-limites-du-tout-repressif"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00c9gypte passe sous la coupe du FMI",
        "summary": "Le Caire a d\u00e9cid\u00e9 le 6 mars de laisser flotter sa monnaie, la livre. C\u2019\u00e9tait une exigence du Fonds mon\u00e9taire international, rendue possible par un investissement \u00e9mirati massif. Mais la population, elle, pourrait continuer \u00e0 payer cher les choix \u00e9conomiques du pouvoir \u00e9gyptien.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/110324/l-egypte-passe-sous-la-coupe-du-fmi"
    }
]