[
    {
        "title": "A69: une audience d\u00e9cisive et l\u2019\u00e9pilogue dans neuf jours",
        "summary": "Le tribunal administratif de Toulouse a examin\u00e9 mardi une derni\u00e8re fois les recours demandant l\u2019annulation de l\u2019autoroute A69. Le d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 sera connu le 27 f\u00e9vrier. Apr\u00e8s quatre ans de lutte, les opposants croient encore \u00e0 la victoire.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/180225/a69-une-audience-decisive-et-l-epilogue-dans-neuf-jours"
    },
    {
        "title": "\u00abVous pensez qu\u2019il y a encore des trucs qui vont sortir?\u00bb: Bayrou dans la tourmente",
        "summary": "Le premier ministre a de nouveau affirm\u00e9, mardi 18 f\u00e9vrier, qu\u2019il ne savait rien des accusations de violences sexuelles qui pesaient sur Notre-Dame-de-B\u00e9tharram. Il tente d\u00e9sormais de d\u00e9tourner l\u2019attention sur la gauche, au pouvoir en 1997. Dans le camp pr\u00e9sidentiel, la f\u00e9brilit\u00e9 grandit \u00e0 mesure que l\u2019affaire prend de l\u2019ampleur.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/180225/vous-pensez-qu-il-y-encore-des-trucs-qui-vont-sortir-bayrou-dans-la-tourmente"
    },
    {
        "title": "Mariage annul\u00e9: Robert M\u00e9nard m\u00e9prise la loi avec le soutien du gouvernement",
        "summary": "Mardi, le maire de B\u00e9ziers \u00e9tait convoqu\u00e9 devant le procureur pour avoir refus\u00e9, en juillet 2023, de marier un couple en raison de la situation irr\u00e9guli\u00e8re du fianc\u00e9, d\u2019origine alg\u00e9rienne. \u00c0 la faveur d\u2019une proposition de loi tomb\u00e9e \u00e0 point nomm\u00e9, il a refus\u00e9 de reconna\u00eetre l\u2019infraction. L\u2019affaire est renvoy\u00e9e devant le tribunal correctionnel.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/180225/mariage-annule-robert-menard-meprise-la-loi-avec-le-soutien-du-gouvernement"
    },
    {
        "title": "Vingt ans apr\u00e8s, le gouvernement met la r\u00e9novation urbaine sur pause",
        "summary": "Un rapport, rendu public mardi, presse l\u2019\u00c9tat d\u2019enclencher un troisi\u00e8me grand plan de r\u00e9novation des quartiers populaires. Le gouvernement a re\u00e7u le rapport mais a d\u00e9cid\u00e9\u2026 de ne rien en faire pour le moment.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/180225/vingt-ans-apres-le-gouvernement-met-la-renovation-urbaine-sur-pause"
    },
    {
        "title": "\u00abNos commerces font peur\u00bb: une vague de d\u00e9parts se pr\u00e9pare dans les agences St\u00e9phane Plaza immobilier",
        "summary": "La condamnation de l\u2019animateur de M6 est un coup tr\u00e8s dur pour les centaines de professionnels de l\u2019immobilier dont les commerces portent son nom. Malgr\u00e9 les refus du r\u00e9seau et les consignes de discr\u00e9tion, certains ont d\u00e9j\u00e0 claqu\u00e9 la porte, et ils devraient \u00eatre nombreux \u00e0 faire de m\u00eame.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/180225/nos-commerces-font-peur-une-vague-de-departs-se-prepare-dans-les-agences-stephane-plaza-immobilier"
    },
    {
        "title": "St\u00e9phane Plaza condamn\u00e9 \u00e0 un an de prison avec sursis pour violences conjugales",
        "summary": "L\u2019animateur star de M6 a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 coupable de violences conjugales sur une de ses ex-compagnes, et relax\u00e9 des poursuites pour violences psychologiques habituelles sur une seconde plaignante, une d\u00e9cision dont il va faire appel. Le groupe M6 a annonc\u00e9 la d\u00e9programmation de ses \u00e9missions.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/180225/stephane-plaza-condamne-un-de-prison-avec-sursis-pour-violences-conjugales"
    },
    {
        "title": "Loi Falloux: il y a 30 ans, Fran\u00e7ois Bayrou tr\u00e9buchait d\u00e9j\u00e0 dans son soutien au priv\u00e9",
        "summary": "En 1993, la tentative de r\u00e9vision de la loi Falloux est un moment politique fondateur pour Fran\u00e7ois Bayrou, alors ministre de l\u2019\u00e9ducation nationale. C\u2019est aussi la preuve de son activisme puissant et ancien en faveur de l\u2019\u00e9cole priv\u00e9e catholique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/180225/loi-falloux-il-y-30-ans-francois-bayrou-trebuchait-deja-dans-son-soutien-au-prive"
    },
    {
        "title": "Pourquoi le Parlement doit rejeter la nomination de Richard Ferrand au Conseil constitutionnel",
        "summary": "L\u2019accession \u00e0 la pr\u00e9sidence du Conseil constitutionnel de ce fid\u00e8le d\u2019Emmanuel Macron, \u00e0 la probit\u00e9 douteuse et \u00e0 la faible expertise en droit, plomberait une institution d\u00e9j\u00e0 en manque de l\u00e9gitimit\u00e9. Au moment m\u00eame o\u00f9 l\u2019extr\u00eame droite menace les fondements r\u00e9publicains du r\u00e9gime.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/180225/pourquoi-le-parlement-doit-rejeter-la-nomination-de-richard-ferrand-au-conseil-constitutionnel"
    },
    {
        "title": "Affaire Sarkozy-Kadhafi: retour sur un mois de proc\u00e8s dans \u00abAbonnez-vous\u00bb, sur Twitch",
        "summary": "Mardi 18 f\u00e9vrier, Karl Laske a fait le bilan du premier mois de proc\u00e8s de l\u2019affaire Sarkozy-Kadhafi.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/180225/affaire-sarkozy-kadhafi-retour-sur-un-mois-de-proces-dans-abonnez-vous-sur-twitch"
    },
    {
        "title": "Au Mozambique, les fausses promesses environnementales du m\u00e9gaprojet de TotalEnergies",
        "summary": "Des documents confidentiels r\u00e9v\u00e8lent que le projet gazier Mozambique LNG, d\u00e9j\u00e0 contest\u00e9 pour son impact sur le climat et \u00e0 cause des massacres commis sur place, va aussi avoir un impact n\u00e9gatif sur l\u2019environnement et la biodiversit\u00e9, malgr\u00e9 les promesses de TotalEnergies.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/180225/au-mozambique-les-fausses-promesses-environnementales-du-megaprojet-de-totalenergies"
    }
]