[
    {
        "title": "Soup\u00e7onn\u00e9 de travailler pour Bardella, le journaliste de France Info Jean-Fran\u00e7ois Achilli est suspendu",
        "summary": "Selon \u00abLe Monde\u00bb, le journaliste politique a collabor\u00e9 avec le pr\u00e9sident du RN pour l\u2019\u00e9criture d\u2019une autobiographie. Des r\u00e9v\u00e9lations qui ont provoqu\u00e9 d\u2019importants remous \u00e0 Radio France, o\u00f9 plusieurs salari\u00e9s se disent \u00ab\u00e9c\u0153ur\u00e9s\u00bb. Il a \u00e9t\u00e9 suspendu de l\u2019antenne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/140324/soupconne-de-travailler-pour-bardella-le-journaliste-de-france-info-jean-francois-achilli-est-suspendu"
    },
    {
        "title": "Ukraine, Gaza: l\u2019Europe face \u00e0 deux guerres",
        "summary": "Emmanuel Macron s\u2019exprime jeudi sur la guerre en Ukraine. Isra\u00ebl massacre \u00e0 Gaza depuis plus de cinq mois. Face \u00e0 ces conflits, la France et l\u2019Europe sont-elles \u00e0 la hauteur? D\u00e9bat entre les d\u00e9put\u00e9s Manuel Bompard (LFI), Cyrielle Chatelain (Les \u00c9cologistes) et \u00c9l\u00e9onore Caroit (Renaissance).",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/140324/ukraine-gaza-l-europe-face-deux-guerres"
    },
    {
        "title": "L\u2019animateur St\u00e9phane Plaza sera jug\u00e9 en ao\u00fbt pour \u00abviolences conjugales\u00bb",
        "summary": "Six mois apr\u00e8s nos r\u00e9v\u00e9lations, l\u2019agent immobilier star de M6 a \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9 devant la justice \u00e0 l\u2019issue d\u2019une garde \u00e0 vue de 48 heures. Il compara\u00eetra au tribunal judiciaire pour \u00abviolences\u00bb sur deux de ses ex-conjointes, a annonc\u00e9 le parquet de Paris \u00e0 Mediapart.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/140324/l-animateur-stephane-plaza-sera-juge-en-aout-pour-violences-conjugales"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00c9lys\u00e9e est rattrap\u00e9 par l\u2019affaire des cadeaux du sculpteur Orlinski",
        "summary": "Selon nos informations, l\u2019artiste controvers\u00e9 a offert des \u0153uvres \u00e0 des ministres, des conseillers du pr\u00e9sident et m\u00eame \u00e0 Brigitte Macron. Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019\u00c9lys\u00e9e Alexis Kohler, dont l\u2019\u00e9pouse prodigue des conseils \u00e0 Richard Orlinski, a lui aussi re\u00e7u sa \u00abmagnifique\u00bb statuette en janvier.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/140324/l-elysee-est-rattrape-par-l-affaire-des-cadeaux-du-sculpteur-orlinski"
    },
    {
        "title": "Comment \u00c9douard Philippe a fait d\u2019Horizons sa base arri\u00e8re pour 2027",
        "summary": "L\u2019ancien premier ministre s\u2019\u00e9vertue \u00e0 structurer son parti pour pr\u00e9parer sa candidature \u00e0 la pr\u00e9sidentielle. En qu\u00eate d\u2019un espace politique, ses soutiens tentent de se distinguer d\u2019Emmanuel Macron par la droite. En attendant une rupture plus nette, apr\u00e8s les europ\u00e9ennes?",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/140324/comment-edouard-philippe-fait-d-horizons-sa-base-arriere-pour-2027"
    },
    {
        "title": "Le constructeur Renault vis\u00e9 par un proc\u00e8s pour abus de sous-traitance",
        "summary": "Le g\u00e9ant de l\u2019automobile est convoqu\u00e9 le 20 mars au tribunal correctionnel du Havre parce qu\u2019il a employ\u00e9 trop d\u2019int\u00e9rimaires, au-del\u00e0 des r\u00e8gles l\u00e9gales, dans son usine de Sandouville entre 2014 et 2018.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/140324/le-constructeur-renault-vise-par-un-proces-pour-abus-de-sous-traitance"
    },
    {
        "title": "Ancien parrain du PS des Bouches-du-Rh\u00f4ne, Jean-No\u00ebl Gu\u00e9rini est mis \u00e0 la retraite par la Cour de cassation",
        "summary": "La plus haute juridiction a confirm\u00e9 la condamnation de l\u2019ancien pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral dans l\u2019affaire qui porte son nom. D\u00e9finitive, cette d\u00e9cision entra\u00eene la perte de son mandat de s\u00e9nateur, mais aussi une peine de prison ferme sous bracelet \u00e9lectronique.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/140324/ancien-parrain-du-ps-des-bouches-du-rhone-jean-noel-guerini-est-mis-la-retraite-par-la-cour-de-cassation"
    },
    {
        "title": "Jumaa voulait rejoindre l\u2019Angleterre, il a disparu lors d\u2019une intervention de police",
        "summary": "C\u2019est un embarquement qui a tourn\u00e9 au drame, d\u00e9but mars dans le Nord, sous les yeux de policiers voulant emp\u00eacher un groupe d\u2019exil\u00e9s de prendre le d\u00e9part. Le Syrien reste introuvable, mais les autorit\u00e9s ont conclu \u00e0 l\u2019absence de disparition. Ses proches veulent savoir.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/140324/jumaa-voulait-rejoindre-l-angleterre-il-disparu-lors-d-une-intervention-de-police"
    },
    {
        "title": "Face aux d\u00e9put\u00e9s, Vincent Bollor\u00e9 assume sa foi catholique et r\u00e9cuse tout projet id\u00e9ologique",
        "summary": "Auditionn\u00e9 par la commission d\u2019enqu\u00eate parlementaire sur le renouvellement des fr\u00e9quences de t\u00e9l\u00e9vision, le magnat breton a contest\u00e9 s\u2019ing\u00e9rer dans la ligne \u00e9ditoriale de ses cha\u00eenes. Tout juste a-t-il livr\u00e9 sa vision de l\u2019IVG, o\u00f9 deux \u00ablibert\u00e9s\u00bb se \u00abheurtent\u00bb, dont celle \u00abdes enfants \u00e0 vivre\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/140324/face-aux-deputes-vincent-bollore-assume-sa-foi-catholique-et-recuse-tout-projet-ideologique"
    },
    {
        "title": "Des faits et du sens: notre exigence dans un monde disjonct\u00e9",
        "summary": "Edwy Plenel l\u00e2che les r\u00eanes de Mediapart. Alors qu\u2019une nouvelle page s\u2019ouvre pour notre site, l\u2019\u00e9quipe est pr\u00eate \u00e0 poursuivre sa mission d\u2019utilit\u00e9 publique: faire de Mediapart un grand journal populaire, qui \u00e0 la fois d\u00e9range et rassemble par la force et la qualit\u00e9 de ses informations.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/140324/des-faits-et-du-sens-notre-exigence-dans-un-monde-disjoncte"
    }
]