[
    {
        "title": "\u00abAttir\u00e9\u00bb par Soral, journaliste chez Russia Today: une enqu\u00eate de Mediapart provoque la d\u00e9mission de la plume du gouvernement",
        "summary": "Avant m\u00eame d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e, une enqu\u00eate de Mediapart sur le CV cach\u00e9 du conseiller \u00abdiscours et opinion\u00bb de la porte-parole du gouvernement a provoqu\u00e9 sa d\u00e9mission. Alexis B\u00e9temps fut, il y a quelques ann\u00e9es encore, le relais de l\u2019extr\u00eame droite sur les r\u00e9seaux sociaux. Il dit avoir \u00e9volu\u00e9, tout en refusant l\u2019\u00e9tiquette de \u00abrepenti\u00bb.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/020424/attire-par-soral-journaliste-chez-russia-today-une-enquete-de-mediapart-provoque-la-demission-de-la-plume"
    },
    {
        "title": "Contre l\u2019Iran, la frappe isra\u00e9lienne de tous les dangers",
        "summary": "Les missiles isra\u00e9liens tir\u00e9s contre le consulat iranien \u00e0 Damas, qui ont tu\u00e9 au moins 13 personnes dont deux hauts responsables militaires, mettent \u00e0 mal le concept de \u00abpatience strat\u00e9gique\u00bb d\u00e9velopp\u00e9 par le r\u00e9gime. Mais T\u00e9h\u00e9ran ne semble pas vouloir entrer en guerre directe avec Tel-Aviv.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/020424/contre-l-iran-la-frappe-israelienne-de-tous-les-dangers"
    },
    {
        "title": "Ari\u00e9 Alimi: \u00abLe sionisme n\u2019est pas le c\u0153ur du juda\u00efsme\u00bb",
        "summary": "Comment \u00eatre juif et de gauche apr\u00e8s le 7 octobre 2023? Comment se sentir concern\u00e9 par le sort d\u2019Isra\u00ebl tout en \u00e9tant solidaire de la cause palestinienne? R\u00e9ponses avec l\u2019avocat Ari\u00e9 Alimi, qui plaide contre l\u2019indiff\u00e9rence.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/020424/arie-alimi-le-sionisme-n-est-pas-le-coeur-du-judaisme"
    },
    {
        "title": "D\u00e9rives de l\u2019\u00e9cole priv\u00e9e: un rapport parlementaire met la pression sur Belloubet",
        "summary": "Financement opaque, d\u00e9rives, manque de mixit\u00e9 sociale: le rapport parlementaire confirme le manque de contr\u00f4le et de r\u00e9gulation de l\u2019enseignement priv\u00e9 sous contrat. Il propose des pistes pour sortir du statu quo.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/020424/derives-de-l-ecole-privee-un-rapport-parlementaire-met-la-pression-sur-belloubet"
    },
    {
        "title": "Vis\u00e9 par une plainte et une enqu\u00eate interne, Julien Bayou d\u00e9missionne des \u00c9cologistes",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste, vis\u00e9 par une plainte pour violences psychologiques sur son ex-compagne, a annonc\u00e9 qu\u2019il quittait son parti. Depuis 2022, des militantes l\u2019accusent sans que la cellule d\u2019\u00e9coute interne n\u2019ait pu conclure son enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/020424/vise-par-une-plainte-et-une-enquete-interne-julien-bayou-demissionne-des-ecologistes"
    },
    {
        "title": "Togo: l\u2019opposition d\u00e9nonce un \u00abcoup d\u2019\u00c9tat constitutionnel\u00bb",
        "summary": "Un projet de Constitution a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 le 26 mars par les d\u00e9put\u00e9s sans m\u00eame avoir \u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement rendu public. L\u2019opposition et la soci\u00e9t\u00e9 civile soup\u00e7onnent le pr\u00e9sident Faure Gnassingb\u00e9, au pouvoir depuis 2005, de vouloir s\u2019y maintenir ind\u00e9finiment.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/020424/togo-l-opposition-denonce-un-coup-d-etat-constitutionnel"
    },
    {
        "title": "Gabriel Souleyka, auteur: \u00abRedonner de l\u2019humanit\u00e9 \u00e0 la figure de l\u2019esclave\u00bb",
        "summary": "Pour \u00abRends la joie\u00bb, la po\u00e9tesse Kiy\u00e9mis re\u00e7oit l\u2019auteur et r\u00e9alisateur Gabriel Souleyka, qui narre la vie de Solitude, combattante m\u00e9connue de la lutte anti-esclavagiste en Guadeloupe (1772-1802).",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/020424/gabriel-souleyka-auteur-redonner-de-l-humanite-la-figure-de-l-esclave"
    },
    {
        "title": "Les Russes en exil r\u00e9veillent Belgrade",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but de l\u2019invasion de l\u2019Ukraine, en f\u00e9vrier 2022, plus de 340 000 citoyens russes sont entr\u00e9s en Serbie. Beaucoup entendent bien y rester et y refaire leur vie, stimulant l\u2019\u00e9conomie et la soci\u00e9t\u00e9 du pays.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/020424/les-russes-en-exil-reveillent-belgrade"
    },
    {
        "title": "CMA CGM: le salaire de la peur",
        "summary": "Troisi\u00e8me volet de l\u2019enqu\u00eate, pr\u00e9sent\u00e9e sur sc\u00e8ne, sur la compagnie maritime d\u00e9tenue par la famille Saad\u00e9. Les bonnes r\u00e9mun\u00e9rations semblent \u00eatre la principale motivation des salari\u00e9s pour rester en poste.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/economie-et-social/020424/cma-cgm-le-salaire-de-la-peur"
    },
    {
        "title": "\u00abAbonnez-vous\u00bb, notre \u00e9mission Twitch: \u00eatre journaliste reportrice d\u2019images, avec B\u00e9r\u00e9nice Gabriel",
        "summary": "B\u00e9r\u00e9nice Gabriel, journaliste reportrice d\u2019images, \u00e9tait l\u2019invit\u00e9e de l\u2019\u00e9mission \u00abAbonnez-vous\u00bb sur la cha\u00eene Twitch de Mediapart, mardi 2 avril.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/020424/abonnez-vous-notre-emission-twitch-etre-journaliste-reportrice-d-images-avec-berenice-gabriel"
    },
    {
        "title": "Loi agricole: la simplification promise arrive sur la table du conseil des ministres",
        "summary": "Le projet de loi agricole est pr\u00e9sent\u00e9 mercredi matin en conseil des ministres. Cens\u00e9 au d\u00e9part aider \u00e0 l\u2019installation d\u2019une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration en agriculture, le texte facilite surtout la construction de projets productivistes, comme les m\u00e9gabassines.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/030424/loi-agricole-la-simplification-promise-arrive-sur-la-table-du-conseil-des-ministres"
    },
    {
        "title": "Les services de l\u2019\u00c9tat redoutent de nouvelles \u00abvagues de suicides\u00bb chez les agriculteurs",
        "summary": "Alors que les am\u00e9liorations concr\u00e8tes pour le monde agricole se font attendre, une note gouvernementale envoy\u00e9e \u00e0 l\u2019ensemble des pr\u00e9fectures de France fait \u00e9tat d\u2019un risque \u00ab\u00e9lev\u00e9\u00bb de suicides dans le secteur.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/030424/les-services-de-l-etat-redoutent-de-nouvelles-vagues-de-suicides-chez-les-agriculteurs"
    },
    {
        "title": "Des polluants \u00e9ternels partout: les chiffres qui accusent",
        "summary": "\u00c0 la veille d\u2019une proposition de loi visant \u00e0 interdire ces substances chimiques toxiques, Les \u00c9cologistes publient une \u00e9tude confirmant l\u2019omnipr\u00e9sence des PFAS dans l\u2019eau de consommation courante. Mediapart l\u2019a consult\u00e9e en avant-premi\u00e8re.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/030424/des-polluants-eternels-partout-les-chiffres-qui-accusent"
    },
    {
        "title": "Des polluants \u00e9ternels partout: les r\u00e9sultats qui accusent",
        "summary": "\u00c0 la veille d\u2019une proposition de loi visant \u00e0 interdire ces substances chimiques toxiques, Les \u00c9cologistes publient une \u00e9tude confirmant l\u2019omnipr\u00e9sence des PFAS dans l\u2019eau de consommation courante. Mediapart l\u2019a consult\u00e9e en avant-premi\u00e8re.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/ecologie/030424/des-polluants-eternels-partout-les-resultats-qui-accusent"
    },
    {
        "title": "Une magistrate proche d\u2019\u00c9ric Dupond-Moretti arr\u00eat\u00e9e par la police anticorruption",
        "summary": "La juge H\u00e9l\u00e8ne Gerhards, au c\u0153ur d\u2019une enqu\u00eate sur des soup\u00e7ons d\u2019infiltration de la mafia corse et de possibles d\u00e9tournements de fonds publics, a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e en garde \u00e0 vue. Une affaire explosive au vu de ses liens anciens avec l\u2019actuel ministre de la justice, d\u00e9couverts par Mediapart.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/310324/hold-attente-du-go-de-fabrice-mais-relecture-possible-une-magistrate-proche-d-eric-dupond-moretti-arretee"
    },
    {
        "title": "Une magistrate proche d\u2019\u00c9ric Dupond-Moretti arr\u00eat\u00e9e par la police anticorruption",
        "summary": "La juge H\u00e9l\u00e8ne Gerhards, au c\u0153ur d\u2019une enqu\u00eate sur des soup\u00e7ons d\u2019infiltration de la mafia corse et de possibles d\u00e9tournements de fonds publics, a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e en garde \u00e0 vue. Une affaire explosive au vu de ses liens anciens avec l\u2019actuel ministre de la justice, d\u00e9couverts par Mediapart.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/030424/une-magistrate-proche-d-eric-dupond-moretti-arretee-par-la-police-anticorruption"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019interdiction d\u2019Al Jazeera en Isra\u00ebl est la preuve que la cha\u00eene d\u00e9range\u00bb",
        "summary": "Le parlement isra\u00e9lien a vot\u00e9 lundi 1er avril une loi pour emp\u00eacher la diffusion de la cha\u00eene qatarie en Isra\u00ebl. Comme lors de conflits pr\u00e9c\u00e9dents, en Palestine, en Irak ou en Afghanistan, Al Jazeera \u00abapporte des images de Gaza qu\u2019elle seule peut fournir\u00bb, rappelle la chercheuse Claire Talon.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/030424/l-interdiction-d-al-jazeera-en-israel-est-la-preuve-que-la-chaine-derange"
    },
    {
        "title": "CNews d\u00e9sinforme et le sait: la preuve par Cr\u00e9pol",
        "summary": "Des documents internes obtenus par Mediapart montrent le d\u00e9calage entre les faits v\u00e9rifi\u00e9s par les journalistes de la cha\u00eene et les commentaires tenus en plateau. Ils prouvent que les animateurs ont parfaitement conscience des fausses informations qu\u2019ils disent ou laissent dire \u00e0 l\u2019antenne.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/030424/cnews-desinforme-et-le-sait-la-preuve-par-crepol"
    },
    {
        "title": "Intox et obsessions identitaires: r\u00e9v\u00e9lations sur les secrets de fabrication de CNews",
        "summary": "De nombreux documents internes obtenus par Mediapart montrent comment la cha\u00eene fait l\u2019impasse sur les r\u00e8gles d\u00e9ontologiques \u00e9l\u00e9mentaires pour stigmatiser musulmans et \u00e9trangers, \u00e9pargner co\u00fbte que co\u00fbte la police et criminaliser les mouvements sociaux.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/030424/intox-et-obsessions-identitaires-revelations-sur-les-secrets-de-fabrication-de-cnews"
    },
    {
        "title": "Russie: des \u00e9lites sous contr\u00f4le?",
        "summary": "Le pouvoir russe ne se r\u00e9duit pas \u00e0 la personne de Vladimir Poutine. Autour de lui, des \u00e9lites \u00e9conomiques et politiques s\u2019activent pour leurs propres int\u00e9r\u00eats. Premier volet de notre s\u00e9rie d\u2019entretiens vid\u00e9o consacr\u00e9s \u00e0 la Russie, en partenariat avec l\u2019EHESS.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/030424/russie-des-elites-sous-controle"
    },
    {
        "title": "Disparition de l\u2019\u00e9crivaine Maryse Cond\u00e9: la puissance des voix occult\u00e9es",
        "summary": "Maryse Cond\u00e9 est morte le 2 avril \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 90 ans. L\u2019\u00e9crivaine guadeloup\u00e9enne, qui avait re\u00e7u en 2018 le prix Nobel alternatif, a port\u00e9 dans son \u0153uvre la m\u00e9moire de l\u2019esclavage, mais a toujours r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 la mythification du pass\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/culture-et-idees/030424/disparition-de-l-ecrivaine-maryse-conde-la-puissance-des-voix-occultees"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Istanbul, le pouvoir d\u2019Erdo\u011fan est d\u00e9savou\u00e9 jusque dans son quartier",
        "summary": "Crise \u00e9conomique, manipulation de la religion \u00e0 des fins politiques, autoritarisme, les critiques pleuvent dans les rues d\u2019\u00dcsk\u00fcdar, o\u00f9 le pr\u00e9sident turc a \u00e9lu domicile depuis trente ans. Et o\u00f9 son parti, l\u2019AKP, vient d\u2019\u00eatre battu aux municipales.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/international/030424/istanbul-le-pouvoir-d-erdogan-est-desavoue-jusque-dans-son-quartier"
    },
    {
        "title": "Inceste: l\u2019enfumage du gouvernement sur les pr\u00e9conisations de la Ciivise",
        "summary": "Alors que la ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 l\u2019enfance a annonc\u00e9 mercredi une \u00abnouvelle gouvernance\u00bb pour la commission ind\u00e9pendante sur l\u2019inceste, des documents r\u00e9colt\u00e9s par Mediapart mettent au jour l\u2019inconsistance des mesures pr\u00e9tendument mises en \u0153uvre \u00e0 la suite du rapport remis en novembre 2023.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/030424/inceste-l-enfumage-du-gouvernement-sur-les-preconisations-de-la-ciivise"
    },
    {
        "title": "Pays basque: l\u2019antiterrorisme ne l\u00e2che pas les \u00abArtisans de la paix\u00bb",
        "summary": "Deux militants basques ont comparu, \u00e0 Paris, dans l\u2019affaire du premier d\u00e9mant\u00e8lement des stocks d\u2019armes de l\u2019organisation basque ETA \u00e0 Louhossoa. Le parquet antiterroriste a requis leur condamnation \u00e0 deux ans et un an de prison avec sursis.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/030424/pays-basque-l-antiterrorisme-ne-lache-pas-les-artisans-de-la-paix"
    },
    {
        "title": "Jean-Marie Le Pen: les enjeux derri\u00e8re son placement sous protection juridique",
        "summary": "Les facult\u00e9s du fondateur du Front national sont consid\u00e9rablement alt\u00e9r\u00e9es. Ses trois filles g\u00e8rent \u00e0 pr\u00e9sent ses int\u00e9r\u00eats. Cette d\u00e9cision pourrait avoir des r\u00e9percussions sur les proc\u00e9dures judiciaires le visant. Elle relance aussi les questions autour de son h\u00e9ritage.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/france/030424/jean-marie-le-pen-les-enjeux-derriere-son-placement-sous-protection-juridique"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019affaire Bataillon\u00bb pr\u00e9cipite la commission d\u2019enqu\u00eate sur la TNT dans le grand-guignol",
        "summary": "L\u2019intervention mardi soir sur le plateau de Cyril Hanouna de Quentin Bataillon, le pr\u00e9sident de la commission d\u2019enqu\u00eate sur l\u2019attribution des fr\u00e9quences TNT, a d\u00e9clench\u00e9 une mini-crise politique. Elle risque surtout de discr\u00e9diter l\u2019ensemble du travail parlementaire men\u00e9 sur les cha\u00eenes de Bollor\u00e9.",
        "link": "https://www.mediapart.fr/journal/politique/030424/l-affaire-bataillon-precipite-la-commission-d-enquete-sur-la-tnt-dans-le-grand-guignol"
    }
]